<rss version="2.0" encoding="UTF-8"><channel><title>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news</link><description>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</description><author>NTPU 國立臺北大學</author><image><url>https://new.ntpu.edu.tw/assets/logo/ntpu_logo.png</url></image><language>zh_TW</language><copyright>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</copyright><item><title>德國學術獎學金基金會交換學人蒞臨本校社科院</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/67e6187501c2a926516004db</link><description>十位來自德國學術獎學金基金會（Studienstiftung des deutschen Volkes/German Academic Scholarship Foundation）的交換學人於2025年3月24日蒞臨本校社科院拜訪，以了解台灣的慰安婦與性別政治議題。
這場參訪由本校社工系康淑華老師接待，並邀請本校社科院張恒豪院長、法學院官曉薇副院長、社工系魏希聖老師、社工系游以安老師、社會系梁展章老師等，多位相關領域之師長一同參與交流。
Studienstiftung des deutschen Volkes是德國已成立百年極具聲譽的基金會，透過獎學金支持優秀學子追求高等教育，以期貢獻社會。這群接受獎學金的年輕學人目前分別於日本及中國等一流學府交換，此次特別來台針對台灣的性別、政治、社經等議題進行短期的學習之旅。
官曉薇副院長長期參與及研究台灣的同婚運動，在這場交流中，她特別進行專講，以「 The Social Movement to Legalize Same-Sex Marriage in Taiwan: Mobilizing the Court, the Legislature, and the People」為主題，就台灣同性婚姻的議題發展、去污名、社會動員以及立法策略等進行分享。
康淑華老師過去長期參與台灣慰安婦人權運動，並研究倖存者的代間韌性，她則以「Public Discourses on Taiwanese Comfort Women: Challenges, Strategies, and Resilience」為主題，分享台灣慰安婦運動如何透過以人為本的公共論述爭取大眾對議題的支持。
學人們針對兩位師長的發表踴躍提問，並與在場師長們一同討論兩個議題如何在台灣的政治、社會、歷史等面向下爭取社會正義、肯認，以及記憶的保存等，對話相當精彩。期許透過這場交流，讓這群遠道而來的年輕學人，對台灣性別人權運動與研究有更多的認識。</description><pubDate>Thu, 27 Mar 2025 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>國立臺北大學114學年度教育學程新生甄選公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/67e6180c01c2a926516004d8</link><description>主旨：公告國立臺北大學甄選修習教育學程事項。依據：依114年3月18日國立臺北大學教育學程招生甄選委員會會議決議辦理。公告事項：一、本校在學生符合申請規定，得自114年4月18日至114年4月30日止，逕向師資培育中心報名申請修習114學年度教育學程，逾期不予受理。二、申請者請於申請期間逕向師資培育中心索取申請簡章或於中心網頁下載。三、檢附「國立臺北大學114學年度教育學程新生甄選簡章」及其報名表件1份。
--------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
歡迎同學踴躍報名，有興趣的同學可來人文大樓9樓師資培育中心辦公室詢問及索取簡章。
114學年度師資生甄選-mdash;培育中等學校教師
【多元職涯規劃多一張教師證 提升跨域能力 提升表達能力】
△報名資格：
本校在學學生
前一學期學業成績班排名前50%或平均70分以上
每學期操性成績80分以上
不得為應屆畢業生
△招生說明會：2025.4.18(五) 12:10 /人文大樓11樓會議室
△報名期間：2025.4.18(五)-4.30(三)
△面試時間：2025.5.3(六)9:00-12:00
△筆試時間：2025.5.3(六)13:30-14:30
△相關招生訊息請至師培中心網站查詢：https://tec.ntpu.edu.tw/
△聯絡單位：國立臺北大學師資培育中心/人文大樓9樓</description><pubDate>Thu, 27 Mar 2025 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>師資培育中心誠徵助理教授職級(含)以上專任教師2名（起聘日期：中華民國115年2月1日）</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/67e614a001c2a926516004d1</link><description>公告內容詳如附件。</description><pubDate>Thu, 27 Mar 2025 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>睽違六年再度蒞臨！環保音樂人馬修連恩走進臺北大學語言中心分享創意與改變的力量</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/67e51c2501c2a92651600492</link><description>睽違六年，語言中心在3月27號再度榮幸邀請到國際知名音樂人馬修連恩（Matthew Lien）蒞臨演講，與學生分享他透過音樂與創意，致力推動環境保護的感人歷程。本次講座以「從狼到飛鼠木屋：馬修連恩的音樂文化行動」為題，吸引了來自各系的師生踴躍參與。
馬修連恩以幽默的口吻，從他求學期間所面臨的挫折談起，鼓勵學生不要畏懼挑戰。他分享自己如何在失落中找到對音樂的熱情，將對大自然的熱愛轉化為音樂創作的靈感，並一步步走上用音樂影響社會政策的道路。
講座中特別強調了「創意的力量」，馬修指出，創意不只是藝術的表現，更是改變世界的工具。他曾透過原創音樂為瀕臨危機的自然環境發聲，促使部分政策調整與社會關注。他也分享了自己如何從一張沒沒無聞的音樂專輯開始，歷經無數挑戰與質疑，仍堅定信念、持續創作，最終實現目標、走向國際舞台。
透過這場充滿啟發的演講，學生們不僅了解到音樂創作背後的環保意識，也更深刻體會到每個人都能透過自己的方式，發揮創意、發聲倡議，進而改變世界。
更多活動照片請點此</description><pubDate>Wed, 26 Mar 2025 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【轉知】中華民國消費者文教基金會將於114年4月23日（星期三）舉辦「消基會2025檳榔防制法推動論壇」活動</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/67e4f09401c2a9265160043d</link><description>說明：
一、消費者口腔健康及侷限未成年者可能獲得檳榔的管道，消基會與相關單位共同主辦旨揭論壇活動，期望匯集各方智慧，提供消費者正確的口腔保健、檳榔帶來的隱形危害觀念，提供活力、健康的安養生活。
二、論壇特別邀請監察院趙永清監察委員開幕致詞，另邀請衛生福利部口腔健康司張雍敏司長、農業部農糧署雜糧特作組莊岳峰組長等貴賓，及國內、外專家學者分別針對「檳榔產業在專法實施後的衝擊及因應」、「檳榔防制如何落實」等國人關注議題於論壇進行交流對談。
三、本次論壇日期採實體論壇併同視訊直播雙軌進行，日期、時間與地點如下：
時間：114年4月23日（星期三）13：00～17：00（12：30開始報到；13：00活動開始）
地點：臺北市大安區建國南路2段231號（文大推廣部「大夏館」B1國際會議廳）
報名日期：即日起至4月18日（星期五）止，採線上報名，如報名現場參加人數超出限制（80名），將以報名優先順序決定。
活動網頁：https://www.consumers.org.tw/product-detail-3867655.html
參加本次論壇之教師與公務人員將依參與時數核發教師研習證明與終身學習時數。
四、詳細資料如附件。</description><pubDate>Wed, 26 Mar 2025 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>建國校區產業研發中心舉行上梁典禮</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/67e4e58201c2a9265160041c</link><description>興建中的建國校區產業研發中心於3月27日舉行上梁典禮，由校長李承嘉擔任主典者，國泰產業研發中心股份有限公司董事長張仁和、校內各單位主管，以及相關營造、機電公司人員陪典，祈求施工興建過程一切順利，按期完成這項BOT案。
上梁儀式由李承嘉校長交付上梁鋼筋予上梁人員，儀式完成後，並由工程團隊引導眾人至1樓工區，查看目前施工狀況。對於建國校區BOT案，校長說，民間企業在施工過程中展現高度效率和品質，感謝所有人在此案的通力合作。他特別點出，建國校區是學校發展的起源地，未來將在這裡看到新環境、新未來，相信雙方合作，一定能創造更繁榮的環境。日後的產業研發也將成為新的里程碑，結合大學和企業的社會責任，展現不同以往的創新方式，將來定能作出一番成果。
刻正進行中的建國校區產業研發中心新建營運移轉案，基地面積為13,233平方公尺，建物落成後總樓地板面積為55,830.59平方公尺，總容積樓地板面積為31,758.53平方公尺，為地上11層地下2層建築。規劃內容主要為產學合作及研發中心、創新交流空間或創新事業工作室、人才培育空間等空間。110年1月27日簽約進入興建期，預訂在115年10月16日進入營運期。興建完成後，將使建國校區呈現與過往不同風貌，在新設施的營運下，為這塊校地帶來更多嶄新功能。
在臺北大學增設三峽校區後，建國校區各建築物已甚為老舊，部分建築物更已不堪使用。由於建國校區位處臺北市中心，仍具有相當地理優勢，藉由推動BOT，引入民間機構的創意、執行力及資金，可以讓建國校區資產活化。
依契約約定事項，國泰產研在營運期間，須與本校共同推動1個跨院系的研發中心，致力跨院系的研究發展。另外，須結合產業及運用學校資源，每年媒合6件研究計畫，以及每年舉辦6場產學論壇、專題演講等活動，以此促進產業研發、產學合作及研究成果的推廣。此外，在BOT案興建以及營運期間所獲得的權利金和土地租金，對學校財務可帶來不小挹注，並可藉此建立永續財務機制。
除了上述效益，從長遠角度來看，建國校區BOT案帶入民間機構資源、成熟企業專業經理人才及經驗，也著重於臺北大學、北聯大系統在校生及畢業校友的互動合作。新設施以銀級綠建築為目標，呼應本校邁向永續大學節能減碳目的。而應用科技數據，優化產學團隊協作平台，可激化商業模式加速成熟發展，在後續BOT案的營運下，成為產學合作聯盟平台及人才培育基地，在臺北大學打造首座次世代產業研發中心，也讓建國校區這塊歷史悠久的校地，有著新時代的任務和使命！</description><pubDate>Wed, 26 Mar 2025 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>「攜手高飛 國際遠颺」_陳藏固學長、董烱雄學長再訪母校</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/67e4b0a901c2a926516003c2</link><description>114年3月17日，本校企管系校友陳藏固學長（Chairman of TMI Group）、及傑出校友董烱雄學長(能率集團創辦人)專程返校，為臺北大學捎來大禮。兩位學長曾於108年拜訪母校，有感母校對於學習環境的重視，陳藏固學長慨捐600萬元，並承諾持續捐贈五年。3月春暖花開時節，陳學長也帶來600萬元的善款，今年合計金額已達新台幣3000萬元，完成當初對母校的承諾，為表達校方無盡的感謝，李承嘉校長特地率陳達新副校長、陳宥杉主任秘書、韋岱思國際長、商學院黃啟瑞院長等校內師長親自接待，感謝兩位學長多年來的支持，協助母校於國際化的道路上不斷前進。
近年本校積極迎向國際，聚焦於國際移動、國際交流與研究已有長足進步，而陳學長的大力支持，讓本校能得以辦理更多相關業務，如舉辦邀請知名學者舉辦國際講座、進行國際交換或訪問、獎助優秀學生赴國外大學攻讀等，不僅提供在校學子與國際接軌的機會，更吸引國際優秀學生來校就讀，學長的付出與奉獻，為莘莘學子創造更加國際化的學習環境，拓展學生的國際視野，此份恩情將會伴隨著他們踏入職場，開拓不一樣的人生道路，我們也在此向學長表達心中的感謝。</description><pubDate>Wed, 26 Mar 2025 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>僑外生週盛大開幕 師生共築世界拼圖 展現文化共融</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/67e4a43901c2a9265160039e</link><description>國際事務處與僑外陸生聯誼會、馬來西亞同學會、緬甸同學會、印尼同學會、海外同學會、港澳同學會及國際學生們合作，於114年3月22日及24、25日辦理113學年度僑外生週系列活動，包括刺激有趣的運動友誼賽及異國文化美食展，旨在凝聚來自世界各地的境外生，促進交流與團結合作，也讓全校師生透過美食，深入了解不同國家的風土民情，共同打造無國界校園。
開幕典禮於同年3月24日中午於行政大樓前廣場熱鬧展開，並獲得校內外貴賓的重視，有陳俊強行政副校長、陳達新學術副校長、胡中宜學務長、國際處師長們及校友總會青年委員會-許恕維主委皆親臨現場，與學生們一同慶祝這場文化饗宴。來自香港的陳俊強副校長擔任開場致詞嘉賓，意義非凡，他向師生們介紹各國特色美食與文化亮點，展現臺北大學多元國際化的氛圍。胡中宜學務長則強調學校對境外生的支持，積極協助境外生適應學業與校園生活。此外，許恕維主委特別建議，未來可將異國美食節與櫻花季活動結合，讓更多校內外人士都能更了解北大境外生、感受多元文化的魅力。本處境外生事務組劉佳昊組長則代表國際處大家長，感謝師長貴賓一直以來對境外生的照顧不遺餘力，還有對國際化活動的全力支持。
今年首度以「世界拼圖」作為開幕儀式，邀請師長貴賓與境外生共同完成，象徵文化共融、世界一家，正式揭開僑外生週的序幕。此外，典禮中特別安排頒獎儀式，表揚3月22日於綜合體育館舉行的運動友誼賽獲獎選手。競賽包含羽球、籃球、排球及趣味接力賽等項目，境外生們奮力拼搏，揮灑汗水，展現青春活力與團隊精神。典禮最後，由緬甸同學帶來極具民族特色的舞蹈表演，舞姿典雅流暢，展現深厚的文化底蘊，不僅為開幕式畫下完美句點，也正式揭開美食文化饗宴的序幕。
異國風情美食攤位展現各國學生的精湛廚藝及文化特色，包括緬甸傳統魚湯麵與金三角、馬來西亞咖哩雞飯與雪油咖椰烤麵包、越式烤披薩及法國麵包、印尼炸起司乳酪與巧克力香蕉餅、港澳咖哩魚蛋與燒賣、泰式奶茶與粉紅奶，以及來自海地、史瓦帝尼等國家的特色佳餚!境外生們無不使出渾身解數，將各國最道地的美食呈現給全校師生，讓大家不必出國就能享受異國風味，不僅增添了溫度、滿足了味蕾、更拉近了彼此的距離。</description><pubDate>Wed, 26 Mar 2025 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>北大管樂團勇奪全國音樂比賽「優等」殊榮！展現卓越音樂實力！</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/67e36f6301c2a9265160032a</link><description>國立臺北大學管樂團在「113學年度全國學生音樂比賽」中，於木管五重奏、銅管五重奏、打擊樂合奏及管樂合奏四個項目皆榮獲「優等」佳績，展現卓越的音樂實力與高度默契，為學校贏得極大榮譽。
全力備戰 移地訓練強化默契
為了在比賽中發揮最佳狀態，北大管樂團於寒假期間特地前往花蓮進行為期四天的移地訓練。透過密集的合奏練習，團員們不僅加強演奏技巧，也深化彼此之間的音樂默契。開學後，團隊更是持續利用課餘時間精進技藝，只為在全國舞台上展現最完美的音樂演出。
技驚四座 精湛演繹比賽曲目
在重奏項目方面：
木管五重奏演奏了經典名曲**《Quintette Pour Instruments -Agrave; Vent, Ⅱ. Andante》及《Wind Quintet, Op. 56 No. 2 IV. Allegretto》**，優雅旋律與細膩的音色展現團員精湛技巧。
銅管五重奏則詮釋**Kevin McKee的《Iron Horse:II Highball on White Pass》及Michael Kamen的《Quintet》**，特別是小號部分的高速音群與高音表現，獲得高度評價。
打擊樂合奏帶來極具挑戰性的作品，包含**《打楽重奏のための「今昔童歌集」より「籠目籠目」》及《Jupiter from "The Planets"》**，成功展現高難度的馬林巴木琴與定音鼓技巧。
在管樂合奏方面，北大管樂團選擇了David Maslanka的知名作品**《Give Us This Day: Short Symphony for Wind Ensemble》**作為比賽自選曲。該曲第一樂章以層層堆疊的和聲開場，轉化為明亮旋律，最終收束於虛無的結尾；第二樂章則在機械式節奏中推進，直至結尾引用巴赫的聖詠，呈現出莊嚴而深遠的音樂意境。整體演奏獲得評審高度肯定，展現北大管樂團非凡的音樂素養與演繹能力。
積極參與各大演出 擴展音樂影響力
除了在全國音樂比賽中發光發熱，北大管樂團亦積極參與各類音樂活動，如校慶音樂會、北大管樂節、北大綠茶季等，累積豐富的舞台經驗。今年更受邀參與新竹縣關西鎮罕病家園「桂花音樂節」，用音樂傳遞溫暖，讓更多人感受音樂的力量。
感謝師長與學校支持 持續精進迎向未來
本次比賽的成功，離不開指導老師的悉心指導與學校的支持。管樂團由社長楊舒喻熱忱帶領，感謝指揮鄒佳宏老師長期以來的專業指導，讓團隊持續茁壯成長；特別感謝賴怡叡老師及翁明榆老師指導木管五重奏與打擊樂合奏，並提供演出建議。此外，也感謝林尚頤學長、李宗璘學長等學長姐們在演奏及後勤上的支持與協助，讓比賽順利進行。
同時，北大管樂團特別感謝國立臺北大學學務處課外活動指導組及社會科學院USR計畫對團隊的長期支持，讓北大管樂團能夠在全國音樂舞台上大放異彩。
展望未來，北大管樂團將持續挑戰更高境界，透過不斷練習與精進，為大家帶來更多精彩的音樂演出，敬請期待即將到來的夏季成發音樂會！</description><pubDate>Wed, 26 Mar 2025 03:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>北大企管系58級畢業班系友相識60週年同學會！</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/67e377ef01c2a9265160033c</link><description>3月23日，國立臺北大學第二屆櫻花祭暨慈善公益園遊會熱鬧登場，春日暖陽映照著三峽校園，空氣中瀰漫著淡淡的櫻花香。而在這美好時節，北大企管系迎來了一場滿載溫情的聚會-mdash;-mdash;企管系58級畢業的學長姊們重返母系，重溫青春記憶，共敘昔日情誼。法商時代的青澀歲月雖已遠去，但歲月的洗禮讓大家更加珍惜當下，也更懂得以豁達的心境迎接未來的人生。
本次活動由前副校長梁世安學長與北大企管系第58級畢業班同學會114年會長林佳民學長的精彩致詞隆重揭開序幕。兩位學長不僅分享了自己在北大求學期間的珍貴回憶，更以真摯的話語勉勵在場同學與校友珍惜當下、持續前行。
北大企管系副主任兼執行長劉仲矩老師亦代表系上誠摯接待學長姊。劉老師本身即為企管系校友，從學生到教職，跨越三十載的情誼與傳承，展現出北大企管系濃厚的系友情感，讓人深受感動。多位師長也親臨現場共襄盛舉，包括商學院黃啟瑞院長、主任秘書陳宥杉教授，以及特地從民生校區下課後趕赴三峽的企管系主任蔡顯童教授，熱情迎接返校的學長姊們，並親自介紹企管系自創系以來的發展歷程。從創立初期的篳路藍縷，到今日教研並進、人才輩出的榮景，每一個階段都凝聚了無數師生與校友的心血與投入，也勾起學長姊們對當年在校奮鬥歲月的溫馨回憶。
隨後，學長姊們參觀了企管系的兩間個案教室-mdash;-mdash;5F25冠宇國際講堂與冠宇人文學堂，以及商學院院辦、演講廳等重要教學場域，親眼見證北大企管系的成長與進步。黃淑寬學姊特別介紹其捐贈給商學院和企管系的21幅畫作，每一幅作品都蘊含深厚的情感與故事，不僅展現藝術之美，更承載著對學術殿堂的敬意與祝福。學長姊及師長們駐足欣賞，感受畫作傳遞出的溫度，內心充滿感動。
緊接著，蔡顯童主任帶領學長姊漫步三峽校園，沿途欣賞綠意盎然的校園風光，仿佛時光倒流，昔日青春歲月再度浮現眼前。之後，一行人拜會校長，並一同參觀大學社會責任實踐基地（USR Hub），深入了解學校在社會公益與產學合作方面的努力與成果，見證母校如何將知識轉化為社會影響力。
最令人動容的一站，莫過於參訪由畢業系友周禮復學長捐贈的電機資訊學院。張玉山院長親自接待，熱情介紹學院的發展與特色，並帶領大家參觀周禮復名譽博士紀念廳。在這個充滿紀念意義的空間裡，大家透過照片與敘述，緬懷這位傑出學弟對母校的無私奉獻。許多學長姊眼中閃爍著感動的淚光，內心湧起無限敬佩與感激。
時光荏苒，聚會的尾聲，學長姊們圍坐一堂，暢談昔日趣事，分享人生經歷，笑聲此起彼落，溫暖而熟悉的校園氛圍讓大家倍感親切。彷彿回到了學生時代，無憂無慮地暢聊夢想與青春。這場相聚不僅是回憶的溫習，更是情誼的延續。今日的陽光燦爛，映照著學長姊的笑顏，這份溫暖，將長存於彼此心中。
相逢有時，離別亦有期，但同窗之情不會因時間而淡去。彼此相約，期待下一次的重聚，再次攜手踏上這條充滿回憶與情誼的旅程！願學長姊們身體健康，生活幸福，北大企管系永遠是大家溫暖的家，無論歲月如何流轉，這份深厚的情誼，將恆久不變。</description><pubDate>Tue, 25 Mar 2025 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>合江校區圍牆修復工程施工公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/67e211db01c2a92651600276</link><description>臺北合江校區預計自114年3月24日起至114年6月30日進行「114年合江校區風災受損圍牆修復工程」，工區位於男一舍、女一舍後方人行道旁，請本校師生行經該地時小心通過，造成不便，敬請見諒！
聯絡資訊
監造單位：張昌明建築師事務所 李佩玟
02-27070405
施工廠商：央譽土木事業有限公司 吳朝順
0920953922
營繕組：陳建良 分機66371
行政管理組：郭純敏 分機18137</description><pubDate>Mon, 24 Mar 2025 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>大阪經濟大學校長率團來訪 深化台日學術交流</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/67e201a601c2a9265160024d</link><description>日本大阪經濟大學山本俊一郎校長率團親訪本校，並由李承嘉校長親自接待，充分展現雙方對深化台日學術合作交流的高度重視。此次訪問極具意義，不僅象徵雙邊關係的融洽與互信，更為未來的合作與交流奠定堅實基礎。
會談中，雙方圍繞學術合作、課程推廣與學生交流等核心議題進行深入討論。本校多位一、二級主管和老師亦親自出席，包括陳達新學術副校長、陳俊強行政副校長、國際學院衛萬明院長、智慧永續與管理英語學士學程主任暨國際學院王佳惠副院長、國際事務處馬國勳副國際長、國際合作組羅國暉資深顧問，以及歷史學系山口智哉老師，展現對國際合作的積極態度。雙方達成共識，未來將透過強化師生互訪與聯合研究計畫，提升學術競爭力，並為學生提供更多國際學習資源。
訪問期間，大阪經濟大學代表團深入了解本校的學術研究發展與課程規劃，對本校的國際化進程與教育成果表示高度肯定，並期待未來能在更多領域展開實質合作。
此次高層互訪意義非凡，標誌著台日學術合作邁向新里程碑。雙方期許透過師資交流、聯合研究及學生交換計畫，促進跨文化學習，深化學術與文化交流，拓展學生的國際視野。
展望未來，本校與大阪經濟大學將持續深化合作夥伴關係，攜手推動台日學術交流，為兩校師生創造更多學術與教育發展機會，共同開創更具影響力的國際合作模式。</description><pubDate>Mon, 24 Mar 2025 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>2025臺日韓國際交流研討會圓滿落幕</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/67e1154701c2a92651600235</link><description>第六屆臺日韓國際交流研討會（IPAC）於2025年2月13-14日在臺北大學社科院舉行，已經成功舉行、圓滿落幕。此次IPAC會議由本校社會學系和社工系聯合主辦，是自新冠疫情結束後首次舉辦的實體IPAC會議。邀請日本立命館大學產業社會學系、韓國中央大學社會學系兩校師生來台進行學術研究成果分享，對於臺北大學、立命館大學、韓國中央大學師生來說，都是難能可貴的交流機會。這一次不必再坐在家中，透過小小的電腦螢幕與彼此交談，而是能夠實際面對面互動，感受更有溫度的交流。
活動首日上午，三校師生在北大社科院齊聚一堂，開場由社會科學院張恒豪院長致詞，表示對於立命館大學與中央大學兩校師生飄洋過海來台交流感到衷心喜悅，並預祝接下來為期兩天的活動能夠順利進行。會中並邀請陳婉琪老師發表大會主題講演，討論臺日韓三個東亞國家的教育議題。
此次IPAC會議關心的主題領域非常多元精采，從各方矚目的性別與家庭議題、到眾人關心的勞權、教育、健康與福祉、高齡化、政策等議題，各個主題均引發了參與者們的熱烈討論與深入交流。即便在休息時間，參與者們的互動依然熱絡，談論著彼此的研究亮點，試著尋找未來研究發展的多種可能性。
值得一提的是，臺北大學社會學系和社工系精心準備的會場佈置，為學術研討會增添了不少趣味。Q版臺灣黑熊、韓國虎以及日本柴犬立牌，成為日韓參與者最愛的合影打卡點，學生們紛紛拍照留念。並且，模仿台灣夜市流動攤販風格設計的休息小棧。此外，充滿台味、開放自由投稿釘選的佈告欄，在在展現了台灣特有的親切與活力。這些別出心裁的裝飾，不但為寧靜的校園注入了可愛活潑的氣息，也成功促進參與者之間的文化交流。
接繼此次成功舉辦的IPAC會議，下屆實體IPAC會議將由日本立命館大學主辦，該校代表表示，會致力於籌備2026年IPAC會議，並誠摯歡迎三校師生再次踴躍參加。此次的IPAC會議中，三校老師也獲得面對面溝通的機會，熱烈地討論如何延續現階段的各項合作、以及如何擴大未來交流的可能性。例如，三校除了持續推動IPAC國際研討會、共同開設的「國際社會研究專題」線上課程，大家也希望未來能進一步擴大三校老師的學術研究合作、增加學生交換等等活動，期許藉由跨國合作來拓展師生學術研究的國際視角、強化學生的國際競爭力。</description><pubDate>Sun, 23 Mar 2025 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【活動訊息】射箭體驗研習</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/67e1088a01c2a9265160022a</link><description>想挑戰自己的專注力與穩定度嗎？快來體驗射箭這項結合力量與技巧的運動吧！為了培養本校教職員生的運動興趣，推廣射箭運動，體育室特別舉辦射箭體驗研習，邀請專業教練親自指導，讓大家體驗射箭的樂趣！機會難得，歡迎踴躍報名！
📍 活動資訊📅 日期： 114年3月28日（星期五）上午10:00-12:00📍 地點： 本校三峽校區射箭場🎯 對象： 本校教職員生（限額30名）👩-zwj;🏫 指導教練： 林芳瑜教練（現任本校射箭代表隊教練）🔗報名網址: https://sea.cc.ntpu.edu.tw/pls/eval/REG_2ORDER_M2.ordform?eid=e105476📍公務人員全程參與核予終身學習時數2小時
期待與大家在射箭場相見！🏹</description><pubDate>Sun, 23 Mar 2025 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>臺北大學第二屆櫻花祭　千人同樂</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/67dfd9ed01c2a926516001a7</link><description>繼去年首屆櫻花祭成功舉辦後，臺北大學與校友總會籌辦第二屆櫻花祭慈善公益園遊會，現場超過上千名校內師生、校友和民眾參與，於心湖畔賞櫻遊園，並與熱氣球合影，在三峽校區共享春天花朵綻放的美麗光景。
校友中心表示，櫻花林種植範圍，主要在心湖湖畔草地，由燿華集團總裁、校友總會榮譽理事長張平沼捐贈，總計超過上千株，由校方於心湖旁規劃8區分別栽種，期望成為「心湖櫻花林」景觀區。由於臺北大學已成為三峽在地居民休閒生活重心，去年校友總會便著手籌備首屆櫻花祭，除主打賞櫻外，也設置許多攤位，並引進臺東熱氣球，吸引民眾參與，成功打響櫻花祭名號。
今年櫻花祭現場設有80個攤位及餐車，提供各類點心、飲料和熱食，讓三峽校區儼然成為假日市集。活動除了邀請民眾入校賞櫻外，也設置熱氣球供民眾拍照體驗，主舞臺從中午到傍晚安排不間斷表演活動。由於氣候暖和，吸引許多民眾攜家帶眷前來。和去年不同的是，今年活動加入更多公益色彩，邀請土城社福中心、紫丁香婦幼關懷協會、臺灣結節硬化症協會、亞德客有美公益慈善基金會、麗裕慈善基金會等公益團體，以及臺北大學國際學生和三峽建安國小學生參加，一同關懷社會、致力公益。
校長李承嘉說，這幾年臺北大學和周邊居民、團體的互動愈來愈緊密，成為全臺第一個以大學為核心發展出來的大學城，校內所執行的相關方案、活動或計畫，都和社區有密不可分的關係。例如海山學研究中心結合三峽茶農、在地團體所舉辦的綠茶季，致力茶產業推廣和地方創生。又例如社會科學院USR計畫團隊舉辦的北大管樂節、玩具節、耶誕點燈等，邀請社區居民或團體共同參與，讓寧靜的校園更加活潑熱鬧。在教師、同仁和學生們共同努力下，臺北大學已更加深入北大特區乃至於三峽周邊，這也是臺北大學在實踐大學社會責任的具體成果。
校友總會理事長許明仁指出，校友總會成立「櫻花祭慈善公益永續基金」專戶，作為母校每年櫻花祭籌備經費，在諸位校友們熱烈響應下，共同為櫻花祭活動募集150萬元。今年主打賞櫻花作公益，邀請許多團體參加，往後每屆櫻花祭也將比照辦理，讓活動更具公益色彩。他期盼往後的櫻花祭可以辦得熱鬧、豐富，成為臺北大學知名活動，每年只要櫻花一開，就會讓所有人來校園裡走走，把臺北大學行銷出去。
回顧過往捐贈櫻花往事，榮譽理事長張平沼說，希望透過櫻花樹的捐贈，讓校友多回來校園走走，關心學校發展，進而對學校產生關懷和認同，連接校友與母校感情，也讓校園變得更加美麗。
除了這個月的綠茶季、櫻花祭外，再來就是下個月19號登場的第八屆北大玩具節，只要攜帶一項二手玩具或二張114年3至4月發票，至服務臺兌換闖關卡、摸彩券即可入場，歡迎祖孫親子三代一起來玩！</description><pubDate>Sat, 22 Mar 2025 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>113學年度第2學期加退選作業、師資培育學分費繳費注意事項</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/67dbb9a601c2a926516000ad</link><description>113學年度第2學期加退選作業、師資培育學分費繳費注意事項
113學年第2學期加退選學分費、師資培育學分費、就學貸款未貸費用等學雜費項目，請自行上網列印繳費單並完成繳費，
繳費期限：114年4月14日(一) 至114年4月27日(日)。
一、繳費注意事項：
1.繳費單於4月14日起，請直接上網至本校首頁右下方(土銀代收學費)列印。(https://eschool.landbank.com.tw/student_login.aspx點網址-rarr;登入學生專區)。
2.繳費前，請再次確認繳費單應繳學期、姓名與學號，以免誤繳學費。
3.本學期辦理就學貸款未貸費用且尚未繳費者，如語言學習資源使用費、宿舍保證金、宿舍電費、宿網費、超三修費用，請盡速補繳。
二、繳費方式：
1.持繳費單至台灣土地銀行臨櫃繳納(約1-2個工作天銷帳)
2.ATM或網路銀行繳費(約1-2個工作天銷帳)
3.信用卡(約3-5個工作天銷帳)
4.超商繳納(約7個工作天銷帳)
三、繳費期限：114年4月27日(日)截止。(如逾期請儘速以上述1、2項方式繳納，避免影響114學年第1學期註冊及相關權益)
四、退費注意事項：如有退費，請於學生資訊系統填寫學生-rdquo;本人-rdquo;正確退費帳戶，預計本學期結束前匯入所填帳戶。
(填寫路徑：學生資訊系統-rarr;功能選單-rarr;學籍-rarr;填寫退費帳戶-rarr;輸入本人帳戶相關資料-rarr;儲存；如有更新帳戶情形，另請通知出納組。)</description><pubDate>Fri, 21 Mar 2025 02:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>公告本校114學年度新住民入學招生簡章</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/67d79f1801c2a926515ffe1a</link><description>一、本次辦理招生院系所：金融、統計、休運、國企、資管、不動產、自然資源、經濟、社會、社工、犯研、中文、歷史、民藝、電機、電資院共16個院系所，招生名額詳閱簡章第9~10頁。二、報名日期：114年4月11日9時起至114年4月25日下午5時止。三、詳情請務必詳閱招生簡章（如附檔）。</description><pubDate>Fri, 21 Mar 2025 02:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>114學年度進修學士班招生說明會各系介紹影片</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/67dd4b2a01c2a926516001a2</link><description>★甄試入學報名時間：114.3.4-4.16
★申請入學報名時間：114.6.20-7.15
-rarr;招生說明會精華：https://youtu.be/qCj--MnH1EU
-rarr;114學年度進修學士班招生介紹： https://youtu.be/Nk3RuGjspnQ
-rarr;數位行銷進修學士學位學程： https://youtu.be/ZcgH1WRrKec
-rarr;財政學系：https://youtu.be/A4aLHlsfR-A
-rarr;社會工作學系：https://youtu.be/_cKCkhNo-UQ
-rarr;經濟學系：https://youtu.be/hdsRmVJ0JHA
-rarr;企業管理學系：https://youtu.be/Md5yuAvIPP8
-rarr;法律學系：https://youtu.be/Yj47ey1GUkI
-rarr;不動產與城鄉環境學系：https://youtu.be/U00YfDb7qCw
-rarr;公共行政暨政策學系：https://youtu.be/wE4tafOAYYg
-rarr;金融與合作經營學系：https://youtu.be/Z4YmS-pSEPg
臺北大學114學年度進修學士班招生資訊： https://reurl.cc/Gnrg7A
臺北大學進修暨推廣部臉書粉絲團： https://www.facebook.com/NTPUCE/
臺北大學進修暨推廣部首頁： https://new.ntpu.edu.tw/eec</description><pubDate>Thu, 20 Mar 2025 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】蕭人瑄「我爹與我」談失智照顧經驗</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/67dd1f1001c2a92651600161</link><description>隨著社會的超高齡化以及個人的長壽化，「失智」已經成為個人、家庭以及社會的重大議題，連帶而來的預防、照護、治療、與社會環境的演變，都讓我們需要更深入的了解失智。透過歷史系辛法春老師的規劃和安排下，社科院USR計畫與高齡研究中心於114年3月15日下午，在行政大樓USR Hub辦理了一場特別的演講，邀請蕭人瑄博士從照顧者的角度，分享她與86歲中度失智父親一路相處的心路歷程、個人困境，以及如何回歸日常。本場活動吸引到超過60位的中高齡者參加，大家不避大雨滂沱，來到大學校園共同學老，十分令人感動；整場活動也在蕭老師輕鬆幽默的口吻中，透過回顧失智家人日常生活中的點滴，真實的見證面對失智家人時的複雜多變、懊惱糾結、反思面對、以及放下和超越，也從家屬的角度看到少為人知失智者的「家庭生活」。
大學社會責任 回應高齡議題活動首先由USR計畫主持人曾敏傑教授致詞，曾教授說明USR計畫已運作八年，致力於推動大學的社會責任，自2019年起，更加聚焦於高齡與長壽化議題，期望透過實踐與服務，幫助長輩適應日益變遷的社會環境；並指出：「大學不僅是知識傳遞的場所，也應該是回應社會需求的平台；這場演講的目的，就是希望讓大家了解高齡化帶來的挑戰，以及我們應該如何為自己與家人做好準備。」此外，曾教授也提到，已出版的六期《學老誌》中，已有多篇有關失智症的文章，例如從醫療、組織、方案、活動的觀點談失智，但是今天的演講是從家屬角度來分享，更是難得。
失智家屬照護 分享深情生活蕭人瑄老師目前工作在教育部專案中推動環境教育，長期研究黑猩猩，也善用觀察的方法進行研究，也因此對於失智症父親「果爺」的生活，觀察的更加細微；一開講便學上幾聲黑猩猩的叫聲，引起了哄堂大笑。接著蕭老師以「我爹與我」為題，透過自身照顧父親的經驗，分享她在這段旅程中如何學習與調適。她談到，父親作為軍人出身，曾經堅毅不屈，然而在步入高齡後，卻面臨了身體衰退與失智的困境。她形容：「照顧父親的過程中，我發現自己常常對他說的話，其實也是對自己說的，這種角色轉換讓我學會更深刻地理解與包容。」
蕭老師在演講中也幽默地分享了與父親的日常互動，例如當父親因緊張而無法順利如廁時，她如何嘗試不同方式，幫助他克服心理障礙；此外，也提到父親對於信仰的依賴，尤其是知道父親對於大安森林公園的菩薩像有所感應時，因此每月都會固定帶領父親前往鞠躬，以尋求內心的平靜。她也特別談到了長期照顧帶來的心理壓力，並分享如何透過溝通來緩解彼此的焦慮；她表示，許多照護者往往忽略了自己的心理狀態，導致長期照顧壓力過大，因此她強調：「照顧別人的同時，也要記得照顧自己，才能讓這段旅程更加順利。」
「提前準備 面對老化」已是重要課題蕭老師也特別強調了提前準備的重要性。長壽雖然是現代醫學與生活品質提升的結果，但許多家庭並未做好充分的規劃，以致面對突如其來的變故時措手不及。她提到父親在罹患失智症後，逐漸無法準確表達自己的需求，使得家人需要花費更多時間與心力來解讀他的想法。此外，針對「長照議題不應只是政府的責任」的觀點，蕭老師也表示：「長照的需求不應該只依賴外部資源，而是要回歸到家庭與社區的互助機制；我們需要更多的教育與社會支持，來幫助家庭在長照過程中找到最適合的方式。」因此，她也建議，無論是長者或照護者，都應該建立一個良好的支持系統，包括親友的協助、社區資源的利用，甚至是尋求專業諮詢，以及外籍看護的協助，這些都能夠幫助家庭減少壓力，更有效率地照顧高齡者。
聽眾深刻共鳴 關注高齡失智本次活動吸引了許多對高齡議題關心的長輩參與，現場氣氛熱烈，討論交流也十分踴躍。許多與會者表示，透過蕭老師的親身經歷，他們更能體會到面對老化時心理與實際照護的雙重挑戰。一位長者也分享道：「過去我們不太願意談論老化，總覺得是遙遠的事情，但今天的演講讓我開始思考--自己是否已經做好準備。」此外，一些與會者也提出關於政府政策與社區照護網絡的建議，期望未來能有更多資源投入長照服務，並讓家庭照護者獲得更多實質支持。
未來展望 促進世代對話與合作在演講最後，辛法春老師也指出：「這場演講不只是關於個人的經歷，更是對整個社會的提醒；我們應該更積極地討論長壽化帶來的各種影響，包括醫療、經濟與家庭關係等層面。」同時，也樂見USR計畫以及參與老師們的各項子計畫，持續推出更多針對長者需求的實務課程，或與地方社區合作，舉辦更多高齡健康講座與生活照顧的工作坊，幫助長者保持身心靈的活力，並期望提升社會對高齡議題的關注，讓跨世代間建立更深的理解與合作。
「高齡化並不可怕，可怕的是我們對它毫無準備。」演講的最後，蕭老師用這句話勉勵大家，希望所有人都能從現在開始思考與行動，為自己與家人創造更安心的未來。</description><pubDate>Thu, 20 Mar 2025 16:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>