<rss version="2.0" encoding="UTF-8"><channel><title>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news</link><description>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</description><author>NTPU 國立臺北大學</author><image><url>https://new.ntpu.edu.tw/assets/logo/ntpu_logo.png</url></image><language>zh_TW</language><copyright>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</copyright><item><title>國立臺北大學城市治理英語碩士學位學程徵聘行政專員1名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/651548fdc30cd7076658bee6</link><description>一、職務名稱：碩士級行政專員。
二、名額：1名。
三、工作內容：
(一)負責英語碩士學程教務、學務、總務、人事聘用等事宜，如:課程規劃、外籍學生招生、各項經費核銷、師生行政協助與教師徵聘等。
(二)執行學程參與之高教深耕計畫。
(三)其他臨時交辦事項。
四、資格條件：
(一)具教育部認可之國內外大學碩士學位。
(二)具良好之英文聽、說、讀、寫能力。
(三)熟悉MS Office文書軟體操作且具電腦行政文書處理能力。
(四)具良好之溝通協調能力且主動積極；具團隊合作精神，能配合業務彈性工時。
五、工作時間及地點：臺北大學三峽校區(新北市三峽區大學路151號)，週一至週五08：30至17：30(配合學校彈性上班時間)，週休二日
六、待遇：依本校聘僱人員報酬標準表辦理(由此查詢)；碩士級新台幣38,617元。勞保、健保及勞退儲金標準依前述規定辦理。
七、聘期：自到職日起。(起聘日依實際報到日期為主)。新進人員需先試用3個月，試用期滿合格，正式約用。
八、應檢附文件 (請依序編碼並註明)：
(一)履歷表一份（含自傳）、身份證正反面影本、近期2吋個人照片。
(二)畢業證書影本一份。
(三)相關語言檢定能力證明（若有可檢附）。
(四)相關能力或工作經驗證明影本（若有可檢附）。
應徵資料若提供不實或有遺漏，相關責任由當事人負責。
九、應徵方式及聯絡方式：
(一)意者請於112年10月5日(四)下午五點前備齊應檢附文件之合併電子檔(PDF檔，上限10MB)，以電子郵件傳送至本學程信箱: ipugmuc@gm.ntpu.edu.tw。郵件主旨：「(OOO)應徵城市治理英語碩士學位學程行政專員」【OOO處請輸入自己的姓名】。
(二)永續創新國際學院朱小姐，電話02-86741111分機67210。
(三)初審合格者擇優通知面試，不合者恕不退件，未錄取者不另行通知。
十、其他：
(一)本聘任案須由本學程上簽、經本院與本校同意後，方可起聘。
(二)預計起聘日為112年10月16日。
(三)本職缺得視情況增列候補人員，候補期間自甄選結果確定之翌日起算3個月內有效。
(四)依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：(一) 犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。(二) 經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。(三) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。(四) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。(五) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。(六) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。</description><pubDate>Thu, 28 Sep 2023 09:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>點燃社團傳承火炬 盼恢復疫前榮景</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65152728c30cd7076658be96</link><description>本校「112學年度社團負責人暨幹部研習會」於9月23日假圖書館B1多功能室舉辦，為協助學生社團之運作與發展，於每年社團新任幹部上任之際，學務處課指組透過舉辦「社團負責人暨幹部研習會」，藉由社團負責人會議、學長姊社團經驗傳承分享、開設大師講座等，提供參與的新任社團幹部培訓相關技能、瞭解學校資源以及社團互動交流的平台，讓學員發展多元的社團經營技能，進而打造職場競爭力，本次活動將近上百名師生踴躍參與。
副學務長到場勉勵，課指組傳授社團行政指南
本次活動特別邀請陳思先副學務長勉勵在場社團幹部，首先登場的是社團負責人聯席會議，規劃社團運作在各面向須知的重點行政業務說明，內容包括社團「活動申請流程」、「經費申請核銷」、「器材借用財產保管」、「場地借用」、「校園保護智慧財產權」、「性別平等教育」、「娛樂稅申報」、「公益勸募注意事項」及「學生社團活動注意事項」等觀念，透過課指組哥姊上台說明，讓社團幹部吸收到精髓要領，所有重點簡報亦在課指組網頁「會議資料」專區公告，期盼北大社團能更順利及蓬勃發展。
點燃社團傳承火炬，社團學長姐經驗分享
學長姐經驗傳承分享活動，特邀請資工系學會前會長李育誠學長分享「會長之旅成為一個有故事的人」，透過故事敘述的幽默方式，分享擔任系學會會長旅程中遇到的困境、領導所需的能力、社團經營、傳承交接等寶貴的經驗分享，在最後Q-amp;A部分，學弟妹反應熱烈與學長互動，學弟妹在回饋中提到：「學長演講，以平易近人的角度給予重點」、「學長的分享使我受益良多，更了解如何經營社團、系學會」。
大師講堂－【透視社團力打造職場競爭力】
為了讓同學利用大學作為進入職場前的試煉場，透過社團經營過程，培養進入職場的各項軟實力，本次特邀請勞動部青年職涯發展中心及中華康輔教育推廣協會講師－胡瑋翰老師，傳授企業用人重要評估標準與重要特質，老師鼓勵在場幹部：「大量累積學生時代的實戰經驗值。」，老師更透過許多分組活動，傳授「A咖團隊心法筆記」，建立幹部心態，增進溝通、領導與凝聚力，了解新團隊或新的領導者該有甚麼心態及定位和團隊精神的重要，以及如何招募新血，讓學員在投入社團活動能更有方向與想法，並藉此認識其他不同社團幹部，增進社團間的交流。社工系學會幹部表示，「講師提到很多困擾我的點，第一次當職位這麼高的角色，有些迷惘，講師讓我對如何帶領系學會團隊，甚至對大一學弟妹有更多的想法」、「充分了解領導者需擁有的能力與特質，也更加了解如何跟各種性格的幹部溝通，讓整個團隊更加良好」。</description><pubDate>Wed, 27 Sep 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【徵件競賽辦法更新】臺北大學AI智慧應用創新競賽活動辦法修正公告，歡迎同學踴躍報名。</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6514f46cc30cd7076658be7b</link><description>一、為降低組隊門檻，增進投件意願，特修正臺北大學AI智慧應用創新競賽活動辦法第三點第一項組隊人數為2-8人(不含指導老師)。
二、原訂報名暨提案繳件截止日期皆不變動。</description><pubDate>Wed, 27 Sep 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>校訊減量發送公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6514f22cc30cd7076658be60</link><description>為落實節能減碳和校園永續，校訊自第281期起，校內將不再發送紙本校訊，改以電子郵件發送，如仍有紙本需求，請至行政大樓一樓聯合服務中心自行拿取。
各期校訊電子檔：
https://new.ntpu.edu.tw/os/files?tag=%E6%A0%A1%E8%A8%8A-amp;descent=true</description><pubDate>Wed, 27 Sep 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Herzlich willkommen! 德國蘭休特大學及德國波鴻魯爾大學 學者來訪</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6514dd4dc30cd7076658be22</link><description>德國蘭休特應用科技大學（University of Applied Sciences Landshut）講師Silke Riegler、德國波鴻魯爾大學（Ruhr University Bochum）講師Anna Soltyska於2023年9月19日來訪本校，由國際處國合資深顧問羅國暉老師及語言中心蔡蕙如老師接待。本次德國學者的來訪，主要受邀擔任語言中心工作坊和講座的主講嘉賓，在國際處邁向種子補助計畫的支持下，以國際交流的模式，強化本校師生英語相關技能。
德國蘭休特應用科技大學是一所年輕而充滿活力的學府，在德國的應用科學學院（Fachhochschule）及國際皆享有良好的聲譽。該校位於慕尼黑和雷根斯堡之間的蘭修特，擁有超過5000名學生和100多名教授，是巴伐利亞邦規模前幾大的大學之一。其主要的專注領域包括科技、社會工作和商業。該大學成立於1978年，當時名為Landshut Technical University，並於2008年改名為Landshut University of Applied Sciences。本校於今年4月與德國蘭休特應用科技大學簽署校級MOU協議。
德國波鴻魯爾大學位於德國北萊茵-西伐利亞邦（Nordrhein-Westfalen）的波鴻，該城市也是德國工業魯爾區（Ruhrgebiet）的中心。波鴻魯爾大學是德國規模前十大的大學，也是德國科學基金會（Deutsche Forschungsgemeinschaft）的一部分。該校目前有41,694 位學生（2022/2023年），其中包含超過4千名的國際交換生。波鴻魯爾大學2022年QS世界大學排名位列全球第375名；2019年CHE德國大學專業科系排名：環境工程#1，化學#2，土木#3。
國際處每年推行「邁向國際種子補助計畫」，積極鼓勵本校學院對當前國際化重要面向提出構想書，如境外雙聯學位或交換計畫協議、提升來校交流之國際生人數、參加或辦理境外生招生相關活動、強化國際學術合作、辦理國際性展演、工作坊、研討會及國際生來校短期營隊、邀請交換教師、訪問學者、博士或博士後研究員等來校交流，簽署跨校聯盟協議等。構想書經專家審查排序後，提供定額補助，並由獲補助之執行計畫。更多消息敬請參考國際處網站：https://new.ntpu.edu.tw/oia/subsidy-application</description><pubDate>Wed, 27 Sep 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>經濟學系誠徵專任助理教授或以上職級教師</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6513e0f7c30cd7076658bdea</link><description>國立臺北大學經濟學系誠徵專任助理教授或以上職級教師
一、所需資格條件
於中華民國113年7月31日前，已取得經濟學或相關科系博士學位及證書者。
二、應具專長
申請人須具備經濟學及相關領域之博士學位，本系將優先考量專長為總體經濟學、環境經濟學、實證產業經濟學、國際經濟學及計量經濟學之學者。
三、應檢附之文件及著作
1.請至本系網頁http://www.econ.ntpu.edu.tw/下載填寫：
(1)新聘教師申請書
(2)教師專門著作目錄一覽表
2.個人學經歷(如係外國學、經歷者，請附中譯本，並由駐外單位驗證證明、國外學歷者請附國外學歷送審教師資格修業情形一覽表、內政部入出國及移民署證明之個人出入境紀錄及經駐外單位驗證之國外學歷歷年成績證明。如有應屆畢業尚未取得學位證書之情形，需於本校審議前提出臨時學位證明，並於113年7月31日前取得學位證書）。
3.身分證正、反面或護照影本
4.博士論文、近五年内學術著作。
5.博士畢業證書影本
6.博士成績單正本
7.求職信函(cover letter)
8.三封介紹信。
9.其他教學經驗證明。
＊已具擬聘等級之教師證書者，得免附最高學位成績單正本和最高學位論文，且外國學歷證件得免附中譯本及駐外單位驗證證明，並免附國外學歷成績證明、出入境紀錄及國外學歷歷年成績證明、送審教師資格修業情形一覽表。
＊應聘資料不另退還
＊有意申請者，請於申請截止日前，將上列文件電子檔E-mail至 本系econ_job@mail.ntpu.edu.tw及本校人事室tapply@gm.ntpu.edu.tw
四、申請截止日期
申請資料於中華民國112年11月30日之前送達，得優先考慮。
申請截止日期：中華民國112年12月20日。
五、起聘日期
中華民國113年8月1日
聯絡人：陳怡文助教
電話：(02)8674-1111分機67160
傳真：(02)2673-9880
E-mail：econ_job@mail.ntpu.edu.tw
網址：http://www.econ.ntpu.edu.tw/</description><pubDate>Wed, 27 Sep 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>經濟學系誠徵進修學士班兼任講師或以上職級教師</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6513dfc8c30cd7076658bde3</link><description>國立臺北大學經濟學系誠徵進修學士班兼任講師或以上職級教師(數名)
一、基本資格條件：
本系進修學士班皆以中文授課，申請人符合以下兩個基本條件其中之一
1.於中華民國113年7月31日前，取得國內外經濟學或相關科系博士學位及證書者。
2.已取得教育部頒發之教師證書者。
二、專長領域：
申請人須具備經濟學不限領域專長，尤以金融實務、國貿實務及經濟資料科學領域優先考量。
三、應檢附之文件及著作
1.請至本系網頁http://www.econ.ntpu.edu.tw/下載填寫：
(1)新聘教師申請書
(2)教師專門著作目錄一覽表
2.個人學經歷(如係外國學、經歷者，請附中譯本，並由駐外單位驗證證明、國外學歷者請附國外學歷送審教師資格修業情形一覽表、內政部入出國及移民署證明之個人出入境紀錄及經駐外單位驗證之國外學歷歷年成績證明。如有應屆畢業尚未取得學位證書之情形，需於本校審議前提出臨時學位證明，並於113年7月31日前取得學位證書）。
3.身分證正、反面或護照影本
4.博士論文、近五年内學術著作。
5.博士畢業證書影本
6.博士成績單正本
7.求職信函(cover letter)
8.三封介紹信。
9.其他教學經驗證明或工作經驗證明。
＊已具擬聘等級之教師證書者，得免附最高學位成績單正本和最高學位論文，且外國學歷證件得免附中譯本及駐外單位驗證證明，並免附國外學歷成績證明、出入境紀錄及國外學歷歷年成績證明、送審教師資格修業情形一覽表。
＊應聘資料不另退還
四、申請截止日期
中華民國112年11月30日
＊有意申請者，請於申請截止日前，將上列文件電子檔E-mail至 本系econ_job@mail.ntpu.edu.tw及本校人事室tapply@gm.ntpu.edu.tw
五、起聘日期
中華民國113年8月1日
聯絡人：陳怡文助教
電話：(02)8674-1111分機67160
傳真：(02)2673-9880
E-mail：econ_job@mail.ntpu.edu.tw
網址：http://www.econ.ntpu.edu.tw/</description><pubDate>Wed, 27 Sep 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>學分學程證書申請自10/02-10/27止</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6513d11ec30cd7076658bdd2</link><description>本校學分學程/微學程，採先修課，後申請認證制！請符合申請學程證書規定之同學，依以下說明於規定期限內辦理學分學程/微學程證書申請作業！想瞭解學分學程/微學程目前修課進度，或是想查詢有哪些學程可以申請認證，請參考學程系統【修課推薦】功能(修課推薦系統資料僅供參考，此為經系統初步比對，推薦可申請證書，惟實際認證仍須依各學程規定辦理。)◆操作步驟：請於系統開放期間(10/02-10/27)登入【學生資訊系統】-rarr;【學程證書申請系統】-rarr;【修課推薦】查詢。(請自行下載附件，參閱【學程系統操作手冊】)
◆申請時間：10/02-10/27止◆申請地點：各學程設置單位( 👉🏻請點此查詢各學程聯絡方式及辦公室位置)◆申請流程：學生需檢附「證書申請單」+「各學分學程要求之證明文件」，向學程設置單位提出申請( 👉🏻請務必點此查詢)。※請注意：(1)「證書申請單」請務必從【學程系統】列印並簽名，並於10月27日前繳交至各學分學程辦公室，否則視同未申請。(2)申請證書前，請於系統內的[意見調查]中協助填寫「112-1學程優化意見調查問卷」，填問卷可抽禮券喔!(填答期間：10/02-10/27)*如對申請學分學程/微學程證書有任何疑問，請逕洽各學程設置單位。*如對學分學程證書申請系統有任何疑問，請依所屬學制逕洽註冊組(校內分機：66101、66106-7、66254 ， E-mail：register@mail.ntpu.edu.tw)；或進修教育組(校內分機：18262、18230 ， E-mail：yuzuyeh@mail.ntpu.edu.tw或andychuang@mail.ntpu.edu.tw)。</description><pubDate>Wed, 27 Sep 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>總務處文書組行政助理甄選結果公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/651383c5c30cd7076658bd80</link><description>甄選日期：112年9月23日
正取人員：廖O華。備取人員：洪O彣、林O涵。
備註：請正取人員於通知實際到職日，攜帶身分證件及證件照至行政大樓1樓文書組報到。</description><pubDate>Wed, 27 Sep 2023 01:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>113學年度碩士班甄試入學招生於9月27日10:00起開放報名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65123af4c30cd7076658bcac</link><description>★點此連結113學年度碩士班甄試入學招生考試報考系統
一、請注意！本報考系統建議使用Google Chrome瀏覽器連結。如跳出安全憑證有問題，請點選「繼續瀏覽網頁」。
二、為免報考資料傳遞為亂碼，請勿使用智慧型手機或平板電腦報考。
★系統開放報名期間：112年9月27日10:00至112年10月11日13:00止。
網路報考注意事項：
一、請考生務必詳閱113學年度碩士班甄試入學招生簡章清楚明白各項規定。
二、考生於系統報考完畢後，需於112年10月11日下午3時30分前繳交報名費，並於當日前完成上傳應繳報考資料，始完成報名手續。
三、於網路報考系統申請之帳號、密碼請考生務必妥善保管，俾利日後列印准考證明、成績查詢及正、備取生網路填寫意願等資料使用。
◆繳費注意事項：
一、報考每一系所組收費新台幣1,350元整，請持「有轉帳功能之金融卡」以網路ATM或至金融機構ATM自動櫃員機辦理轉帳繳費；或至土地銀行各地分行辦理臨櫃繳款，臨櫃繳款單填寫請詳見招生簡章第6-7頁。繳款所需手續費由報考人負擔。
二、轉帳繳費請儘量避開午夜時段23:30至24:00時段
三、繳費完請務必保留交易明細表或收執聯備查，以保障個人權益。
◆上傳應繳報考資料注意事項：
一、網路登錄報考資料後，請上傳2吋彩色正面脫帽半身照(檔案請以JPEG格式上傳)，由系統套印出「報名表」，連同系所規定之應繳報考資料依序排列後，於報名截止日前上傳。如報考多個系所，應繳報考資料應分別上傳。逾期未上傳者，視同未完成報名程序。
二、務必詳閱簡章第16-37頁各系所指定應繳資料，並於規定於截止期限前上傳PDF檔(應上傳之報考資料檔案總容量以25MB為限)。
三、以國外學歷、大陸地區學歷、香港澳門學歷、同等學歷、及應屆畢業生中提前畢業之身分報考者，除上傳學系應繳報考資料外，應一併上傳簡章規定之相關證明文件，請詳閱簡章第9頁規定。
四、應於報名截止日前確認上傳報名資料之完整及正確性，上傳之報考資料不全者，本校得不受理報考。
※報名手續完成係指於報名期限內完成網路報考系統登錄、報名費繳費入帳、上傳應繳報考資料(如報考多個系所，報考資料應分別上傳），任一項未完成均視同未完成報名，不得參與考試。
※考生對報考如有疑問，請多加利用★碩士班甄試入學招生考試報考事項Q -amp; A</description><pubDate>Wed, 27 Sep 2023 01:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>一起為湯智鈞、戴宇軒同學加油</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65140622c30cd7076658be0d</link><description>休閒運動管理系學生
東京奧運銀牌湯智鈞(大四)
世界青年錦標賽金牌 戴宇軒(大三) 將於10/1代表國家出賽杭州亞運射箭賽 一起為我們的兩位同學加油💪💪💪</description><pubDate>Tue, 26 Sep 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>本校三峽校區危樹疏枝矮化施工公告。</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6513be15c30cd7076658bdba</link><description>一、旨揭工程謹訂於112年10月03日(二)-112年10月04日(三)進行危樹疏枝矮化作業，期間將有工程車進出校園，施工區段將有高空作業車進行施作，施工區域如下：
大門口校徽綠籬旁榕樹
淨水哨印度紫檀
復興哨大黃椰子
請在校師生及社區居民配合勿將車輛停放鄰近區段之汽車及機車停車格，以免樹枝掉落不慎造成車損，另亦請切勿靠近施作區域，並儘可能離開現場，以利修剪施作及確保自身安全，施工期間將責請施工廠商妥善做好交維措施及工區管制作業，過往車輛及行人請小心通行，施作期間造成噪音及通行不便，敬請見諒。
二、聯絡資訊
施工單位：廣容綠化有限公司 方小姐 03-4596835 #17
校方窗口：總務處事務組 吳小姐 02-86741111 #66271</description><pubDate>Tue, 26 Sep 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>北大學子奔向三峽；擁抱「三峽輕旅」魅力！</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6513bb92c30cd7076658bdb1</link><description>9月開學季登場，迎新活動神采飛揚！隨著9月開學季節到來，各項迎新活動熱鬧繽紛且多彩，《北大創業家》當然也積極參與其中，再次發起《三峽輕旅》活動，旨在引領新生更深入了解三峽地區，感受這片土地的美麗和獨特魅力。
誠如所知，每年約計超過1500名新生湧入臺北大學。然而，多數學生對於校外三峽區的熟稔度著實有限，可能在此求學生活四年後、對三峽依舊有點熟悉、卻又有點陌生？甚至從未於三峽地標-mdash;北大旁的鳶山，留下過足印。鳶山乃三峽代表性山岳，走經鳶山步道登頂，便能俯瞰整個三峽和鶯歌地區的壯闊風光；三峽老街更是一條充滿古風和文化氛圍的街道，擁有保存完好的傳統建築和各色小吃美食，如手工米苔目、滷味、三角豬血糕、豆花-hellip;-hellip;；此外，藍染公園、五寮尖、大豹溪、熊空茶園、雲森瀑布、客家文化園區-hellip;-hellip;豐富人文底韻，自是不在話下、實難一言以蔽之。有幸至此，擦身錯過、豈不可惜？
有鑑於此，北大創業家自2022年起規劃運作《三峽輕旅》，迄今為止，已有162名學生參與。行旅活動的目標正是為填補同學們於求學期間可能不慎留下的「空白」，期許參與者能在短短6小時內走讀台灣百年、體驗三峽濃濃風土人情、看見三峽之美，進而發現北大優勢。本學期初新生團，每位參加者皆有機會免費品嚐當地特色美食，如自製竹筒飯、金牛角、阿默蛋糕、默默咖啡、三峽碧螺春茶以及手工冰淇淋-hellip;-hellip;等。此外，活動更特別邀請三峽區長和分局長，親自導覽區公所和警察局，為學生提供豐富而有趣的參觀體驗，一路上歡聲笑語不斷，讓遠處到此求學的異鄉遊子都能倍感溫暖溫馨。尤其，新北市校友會對《三峽輕旅》活動核心理念的讚賞和支持，以及副理事長林育騰董事長一直以來關注鼓勵此活動，也才能持續性地為學生提供有意義的走訪體驗；而活動主辦者-《北大創業家》長期透過解決週邊問題來累積競爭力，從校內到地方甚至跨校，都有這群學生的身影，並屢次獲得市政府、區公所、校方及鄰里的肯定。真摯言之，《三峽輕旅》活動的成功離不開社長許愷伶及所有社員們-mdash;長期以來的辛勤規劃、用心辦理、付出和努力。
從小處做起，地方就能創生！《三峽輕旅》不僅反映北大學子積極參與和貢獻的精神，同時也展現本校73年來的務實精神。這種精神已在學生身上綻放光彩，為校園和地方社區注入無限活力和希望。我們期待未來的《三峽輕旅》能夠繼續蓬勃發展，讓更多學生有機會深入探索三峽之美、感受歷史人文足跡，並於心底鐫刻下關於這片土地的美麗回憶。</description><pubDate>Tue, 26 Sep 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>攜手波茲南經濟商業大學 獲歐盟國際獎助</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65139b08c30cd7076658bd94</link><description>赴外交換學生的大福音!
波蘭姐妹校波茲南經濟商業大學Poznań University of Economics and Business(PUEB)於2022年邀請本校合作共同申請歐盟伊拉斯謨斯計畫Erasmus+ K171獎助金，近日傳來好消息，兩校成功獲得歐盟的雙向奬助，在2024年兩校進行交換計畫的同學，將可獲得交流獎助！
歐盟自1998年起開始挹注Erasmus+計畫，25年來，已幫助超過300萬名歐洲學生前往位於歐洲以外的大學機構進行交流或完成部分學業。K171特別強調國際流動性，鼓勵歐盟地區大學與世界大學進行學生及教職員工的互訪，希望提升學習，同時也促進教職員移地教學或培訓。
2024年赴波茲南經濟商業大學交換的獎助內容如下：
名額：每學期3名
獎助內容：
生活費補助：每個月800歐元
來回機票補助：1,500歐元（單次提供）
波茲南經濟商業大學創立於1926年，是波蘭歷史悠久且負盛名的商管學校之一。目前學校有8個學院，分別為管理、會計和金融管理、質量科學、行銷、資訊和定量經濟學、金融、國際商業和經濟學、社會經濟學和經濟學學院，學生人數約有1萬1千名。本校於2018年與波茲南經濟商業大學簽署姐妹校，合約於2023年到期並正在續約中。波茲南位於波蘭中西部，為波蘭第五大城，自10世紀開始即為波蘭重要的政治、文化及商業中心，具備良好的公路及鐵路交通網絡。在波茲南所舉辦的國際博覽會-ldquo;The Poznań International Fair-rdquo;，是中東歐地區最大的貿易展覽會之一。
國際處鼓勵同學把握機會參與國際交流計畫。在當今全球化的時代，國際交流和合作在職場和學術領域中扮演著極其重要的角色。出國交流不僅能夠讓學生深入體驗不同文化、提升語言技能、精進學術研究，還能擴展人際網絡、提升獨立性和自信心，可說是一項為未來而做的重大投資。在歐盟的資助下，同學們將更有機會踏上國際舞台，打開通向世界的大門，展開豐富多彩的國際之旅。</description><pubDate>Tue, 26 Sep 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>攜手波茲南經濟商業大學 獲歐盟交流獎助</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6513992cc30cd7076658bd8f</link><description>赴外交換學生的大福音!
波蘭姐妹校波茲南經濟商業大學Poznań University of Economics and Business(PUEB)於2022年邀請本校合作共同申請歐盟伊拉斯謨斯計畫Erasmus+ K171獎助金，近日傳來好消息，兩校成功獲得歐盟的雙向奬助，在2024年兩校進行交換計畫的同學，將可獲得交流獎助！
歐盟自1998年起開始挹注Erasmus+計畫，25年來，已幫助超過 300 萬名歐洲學生前往位於歐洲以外的大學機構進行交流或完成部分學業。K171特別強調國際流動性，鼓勵歐盟地區大學與世界大學進行學生及教職員工的互訪，希望提升學習，同時也促進教職員移地教學或培訓。
2024年赴波茲南經濟商業大學交換的獎助內容如下：
名額：每學期3名
獎助內容：
生活費補助：每個月800歐元
來回機票補助：1,500歐元（單次提供）
波茲南經濟商業大學創立於1926年，是波蘭歷史悠久且負盛名的商管學校之一。目前學校有8個學院，分別為管理、會計和金融管理、質量科學、行銷、資訊和定量經濟學、金融、國際商業和經濟學、社會經濟學和經濟學學院，學生人數約有1萬1千名。本校於2018年與波茲南經濟商業大學簽署姐妹校，合約於2023年到期並正在續約中。波茲南位於波蘭中西部，為波蘭第五大城，自10世紀開始即為波蘭重要的政治、文化及商業中心，具備良好的公路及鐵路交通網絡。在波茲南所舉辦的國際博覽會-ldquo;The Poznań International Fair-rdquo;，是中東歐地區最大的貿易展覽會之一。
國際處鼓勵同學把握機會參與國際交流計畫。在當今全球化的時代，國際交流和合作在職場和學術領域中扮演著極其重要的角色。出國交流不僅能夠讓學生深入體驗不同文化、提升語言技能、精進學術研究，還能擴展人際網絡、提升獨立性和自信心，可說是一項為未來而做的重大投資。在歐盟的資助下，同學們將更有機會踏上國際舞台，打開通向世界的大門，展開豐富多彩的國際之旅。</description><pubDate>Tue, 26 Sep 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>專業、熱忱　親善團第11度服務國慶大典</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6512678cc30cd7076658bd10</link><description>臺北大學親善團從2007年成立至今，已邁入第17年。今年再次受到慶籌會青睞，第11度於國慶大典接待貴賓。秉持「微笑，親切服務；燃燒，延續熱情」的理念。今年在團員中精心挑選出12位學生組成國慶禮賓團隊，26日於民生校區召開記者會，向媒體演示集訓成果。這一批成員自信能夠在國慶大典上，展現出最好的一面。
相較以往的傘狀洋裝式單品，今年女性團員服裝採用一件式設計概念，以便捷俐落卻不失優雅大方為主要訴求。及膝的A字裙擺以及五分袖的設計，讓整體呈現端莊感。而衣服使用較為硬挺的布料，讓禮賓人員工作更便利。此外，加入領巾和腰帶的元素，使服裝在優雅中帶給人活潑豐富的感受。相較於過去的紅白色調，今年選擇採用粉色，希望能增加禮賓人員的親切感，整體服裝外型輪廓強調俐落筆挺，表現出團員的自信與幹練。而男生的服裝整體造型，則以純粹簡約的風格為主軸。黑色西裝呈現年輕活力與穩重自信，領帶採用鮮明的紅色和俐落的款式，與女生的裙裝相互搭襯。
在個人儀態方面，除了平時的學習機會，親善團特別為國慶設計為期15周，長達90小時的訓練專案，針對每個人儀態進行嚴格訓練及調整，並且反覆練習、考核，培養禮賓人員的專業及氣質。面對長時間的久站及久坐，都能維持最佳狀態。此外，還特別以「螳螂走路」這項訓練，鍛鍊腹部及大腿的力量。另外還有太空椅、貼壁、瑜珈等，訓練大腿肌耐力以及核心肌群。這些準備，都可以讓團員們在長時間的接待工作下，仍能保持最佳儀態和穩定表現。
除了儀態之外，團員並具備優異的語言能力。為了與賓客有最良好的互動，除了國、臺、客語服務外，並且加入英語及日語的接待訓練。許多團員同時擁有英文以外的第二外語能力，今年更有熟悉法語的團員加入，在國慶大典接待不同國別的賓客時，更能應對自如。
對於今年再度擔當國慶接待工作，副校長陳達新相信，這批團員在典禮上，定能讓在場貴賓感受到臺北大學親善團最佳的服務體驗。
展現對母校的支持，校友總會理事長林錫埼贊助此次親善團國慶活動經費。身為臺北大學校友，致力於擦亮母校臺北大學這塊招牌。他認為，親善團在會場上的表現，讓參加典禮的賓客們留下深刻而美好的印象，同時也為臺北大學的形象作了最好的宣傳。
臺北大學親善團在運作上具備高度自主性，掌握每一次為國家、政府及各單位服務的機會，會前充分準備，會後進行有系統的檢討，包含口頭會議及活動紀錄單，詳列所發現的優缺點，使團員能汲取經驗，將優點保持下去。禮賓人員皆由經驗豐富的學長姐搭配一定比例的新血組成，以新舊傳承的方式，維持成員素質。</description><pubDate>Tue, 26 Sep 2023 06:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】賞析「天才的禮物」談世代關係</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6512438cc30cd7076658bcb9</link><description>社科院USR計畫關注高齡議題，支持在地樂齡社群，與耶魯心靈工作坊合作，由財政系楊子菡老師邀請任林基金會梁美霞老師，定期為社區長者帶來電影讀書會，9月21日於北大社科院807會議室辦理了「天才的禮物」觀影會，探討代間衝突。現場共有26位社區長者參與，討論人生的「成功」與「幸福」，究竟如何取捨?特別以高齡的視角觀看此片，也讓長者們道出心中的人生的價值。「天才的禮物」主角瑪莉是一個7歲女孩，出生時媽媽自殺前，將其扶養權交給舅舅法蘭克，入學時被國小老師發現具有驚人的數學天賦，而法蘭克竭盡所能地讓瑪莉過著正常七歲小孩的生活，但這一切平靜就在外婆出現後，就開始爭奪撫養權，瑪莉也面臨被迫與相依為命的舅舅分開。在雙方律師攻防的過程中，拼湊出瑪莉的媽媽黛安，也是具有超凡的數學天賦，但在外婆伊芙琳高壓管教之下，完全斷絕黛安的交友、生活的樂趣，只能不斷地鑽研數學，直到黛安懷孕生下瑪莉後，決定以自殺報復外婆，並將瑪莉託付給舅舅法蘭克撫養。
而法蘭克因為看到妹妹黛安雖有天賦，卻在伊芙琳的錯誤對待之下，換來一個破碎的人生，也因此法蘭克不想讓悲劇再度發生。而法官最後判定瑪莉住進寄養家庭，在正常的家庭中長大，因為外婆與舅舅都有撫養上的缺陷，外婆過於高壓、舅舅生活環境不佳，而瑪莉被迫要離開感情依附最深的舅舅，也陷入極大的憤怒中，卻也無能為力。
然而，在寄養家庭生活一段時間後，瑪麗原有的生活完全被摧毀了。法蘭克得知跟著瑪莉一起去寄養家庭的愛貓無預警被抓去收容所，即將被安樂死之際被法蘭克制止。法蘭克發現對貓過敏的伊芙蓮已經住在瑪麗的寄養家庭，並監督著瑪麗的教學。他向伊芙蓮透露其實黛安早已證明數學難題「納維-mdash;斯托克斯問題」，但要求法蘭克只能在伊芙蓮死後才能公開。得知這一切的伊芙蓮眼看黛安已把難題解決，卻不願公開。於是法蘭克提出協議，伊芙蓮若不反對他擁有瑪麗的監護權，便能換取公開黛安的證明，伊芙蓮最終不情願地同意了。電影結束時，瑪麗回到公立學校過「正常」校園生活，下午進行大學的課程，下課後回到公立學校附近的遊樂場跟朋友們玩耍，得到「成功」與「幸福」的平衡人生。
片後長者回應熱烈，李蘋大姐分享美國巨星麥克傑克森，從小被要求當童星而失去快樂的童年，才能成就一代巨星，但在破碎的童年與複雜的演藝圈中，也讓他扭曲了自己的個性，晚年也傳出戀童癖等醜聞；看完此片也讓她體會到，應該要讓孩子在愛的環境中成長，而非用大人的想法去左右孩子。蔡麗華大姐也同意應該要讓孩子去做她要做的，而不是完成大人未完的夢想。許淑芳大姐看到片中親情的衝突，也有感而發，溝通不見得是要說服誰，而是要學習理解。孩子需要的是寵物、了解她的鄰居、朋友、親情，而非學術成就；這會走向死胡同，而豐富的生活體驗也可以讓學術更貼近生活。
陳國榮大哥則分享在自己成長的過程中或工作上，也遇到很多很有天分的人，因為自己是學理工的，因此對於數學很有感，有天分而快樂的人並不多，因為成長過程中有許多壓力；為了扶養權的爭執，讓我們看到一個天才要照自己個性成長真的很不容易。施立勇大哥表示，片中背景是佛羅里達，他與妻子在哪裡住過一段時間，佛州的環境很好，孩子們也都寄情於物，喜愛寵物是很普遍的事，因此可以理解片中的寵物被送到收容所，會成為劇情的轉折點。從長者的眼光來看，通常是希望孩子不要步上我的後塵，但最重要的是問孩子喜歡甚麼，大人應該要給予孩子獨立學習及探索的環境，讓孩子找到自己所要的人生。
美霞老師回應看到法蘭克跟瑪莉在沙灘上的對話，讓她很感動。瑪莉問「你相信有上帝嗎?」法蘭克回答「我有我的想法，但是我不想影響妳。」有多少大人可以不強加自己的想法在孩子身上。最後楊子菡老師分享，這部電影在探討人生甚麼是成功?甚麼是幸福?外婆伊芙琳心目中的成功，是名字貼在牆上流芳萬古，因為她自己的夢沒有實現，所以希望孩子成就她的夢想，因此不讓黛安交朋友，為的是功成名就，在教育方式上是相當不人道的。而舅舅法蘭克覺得自己沒有給她很好的環境，或是會下錯決定害了這個孩子。然而，連自己的女兒的幸福都不在乎，又如何創造人類更大的幸福?許多天才教授、資優跳級生、學得很快之外，有好結局的有多少?要經過時間的淬鍊才能有成熟的生命。
林芳梅大姐分享，成功與幸福的輕重在每個人的心目中不一樣，人們就在生命的不如意中可以得到啟發，整合自己人生的平衡與完整。沙榮貴大哥分享這部片子以喜劇收尾，資優生的特徵就是很驕傲，希望選擇自己的前途；而現實生活中他也看到有一個媽媽把一個孩子逼瘋，望子成龍的心情可以理解，但孩子們應該要決定自己的生命的權力。
社科院USR計畫及高齡與社區研究中心持續關注高齡議題，並支持在地高齡自發性社群，能透過多元的形式學習並交流，歡迎在地高齡社群如有能創造高齡價值、活躍老化之提案，都可以與計畫聯繫，一起推動高齡友善的臺北大學城。</description><pubDate>Tue, 26 Sep 2023 02:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>