<rss version="2.0" encoding="UTF-8"><channel><title>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news</link><description>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</description><author>NTPU 國立臺北大學</author><image><url>https://new.ntpu.edu.tw/assets/logo/ntpu_logo.png</url></image><language>zh_TW</language><copyright>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</copyright><item><title>校訊290期已經出版，歡迎點閱</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/668f527a07be4b0843d61593</link><description>校訊290期已經出版，歡迎點閱
各期校訊內容：
https://new.ntpu.edu.tw/os/files?tag=%E6%A0%A1%E8%A8%8A-amp;descent=true</description><pubDate>Wed, 10 Jul 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】自學方案「銀齡安全守護者」成果豐碩</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/668f391207be4b0843d61558</link><description>臺北大學社科院USR計畫鼓勵於正規課程外，學生自組學習團隊研提有關高齡議題之計畫並付諸行動。「銀齡安全守護者：防詐行動計畫」是一項專門針對長者安全問題的倡議，主要聚焦於防範詐騙行為。隨著台灣人口老齡化的加劇，預計2025年65歲以上人口將占總人口的20%，而詐騙問題也愈發嚴重，2023年詐騙總金額達到新台幣88億，此計劃旨在提高長者對詐騙的警覺性，識別和避免詐騙行為，並通過教育和宣傳活動促進年輕人關注長者的安全問題。更多「銀齡安全守護者」的學生自學方案心得分享，歡迎點擊收聽-rarr;
https://www.youtube.com/watch?v=S5dMm7obM1c
「銀齡安全守護者」團隊共有4名成員，分別是犯罪學研究所一年級顧天成、簡伯融、林瑋旻與梁寓婷，並由犯罪學研究所黃蘭瑛老師指導；學生團隊表示提交計劃書的過程中，最初提案較簡要，後來再對計劃書進行精修，出乎意料的是，USR計劃的自學方案規定並不如他們想像得嚴格、保守，「實際上給予了我們很大的自由度，因為計畫符合高齡主題並產出成果，於是他們就願意讓我們自由發揮，相信這是USR計劃強調學生的自主學習，也讓我們提出自己的想法並勇於實踐。」團隊成員說。
活動準備，提升問題解決力
在準備5月17〜18日的北大好好市集宣傳活動的過程中，「銀齡安全守護者」遭遇了不少意料之外的挑戰。首先是印刷材料的問題，因為成員非擁有設計科系的背景，完稿後才發現電腦上設計的PDF檔與實際印刷出來的尺寸不相符，這讓他們必須重新調整和校準。其次是所選用的紙張太硬，無法進行摺疊，最後，印刷出來的顏色和質感與預期不符，這讓他們在視覺效果上感到失望。為了解決這些問題，團隊迫切聯繫了三家不同的廠商，分別尋求解決方案，在有限的時間內迅速作出反應和調整，確保活動的順利進行。
在美宣設計方面，團隊還面臨了另一個重要的挑戰：如何真實且生動地呈現詐騙案例的情境，這不僅需要仔細挑選和設計案例，還需要進行大量的前期調查和準備工作。成員提到：「我們必須確保每個情境都具有說服力和教育性，以避免呈現出不真實或不生動的情況。這讓我們體會到，在實際操作中，要有效呈現這些案例是多麼具有挑戰性和耗時。」縱使面對這些挑戰，他們最終仍成功克服，這次經驗不僅提升了學生解決問題的能力，也加深了對準備工作和細節注意的重視。
市集宣導，滾動式修正策略
在宣傳策略方面，他們起初面臨市集攤位的布置和宣傳話術的挑戰，但隨著經驗的累積，成功優化了宣傳方式，在市集攤位設計中進行了改進，「我們體會到行銷技巧在傳遞資訊中的重要性。原以為只要有好的內容和充足的熱情就能吸引人群，但實際操作過程中發現，行銷技巧是宣導活動更為成功的關鍵因素之一，吸引目光才是行銷的第一步。」成員表示。因為在市集中，單純的口頭宣傳很難吸引匆忙的行人；於是利用精美的宣傳贈品作為噱頭，將贈品擺放在攤位的最前面，當路人停下來觀看贈品時，就有機會向他們介紹反詐騙的資訊，兩天總計有31位民眾成為「學老誌」官方LINE帳號好友，成績豐碩。
他們也在與宣傳對象互動中反省，要將單向宣傳轉變為雙向互動，這種改變不僅更有效地吸引了參與者，還提高了他們對活動內容的理解和接受度，像是宣傳活動中揭示了詐騙形式的多樣性，從假包裹到虛假費用通知，這些手法老年人造成了深遠的影響；例如，有位長者在電話中轉帳給詐騙者，最終因餘額不足而逃過一劫，這些案例不僅讓他們感受到詐騙的現實威脅，也體現了防詐活動持續之意義。成員分享說：「我們對詐騙信息的廣泛和深入程度感到震驚，這反映了這個議題在台灣社會中的普遍性和嚴重性。」
社區宣導 禮品準備要用心
5月30日「銀齡安全守護者」則是與文山二局的周洛安警官一起前往三峽區介壽里進行防詐社區宣導，活動共有多達102位民眾參與，過程中他們發現長者對於現代科技的適應能力有限，特別是掃描QR code，不熟悉或無法完整地掌握這項技術，這就需要在設計宣傳材料和指導手冊時更加細緻考慮到他們的需求，以確保信息的有效傳達和參與度的提升。
禮品分發也成為了一個關鍵問題，未來在進行類似活動時，需要更加大膽評估參與預期，並提前準備足夠量和多樣化的禮品，以應對可能出現的高於預期的參與情況。禮品的選擇也應該因應長者的實際需求和生活狀況進行選擇，如帆布袋、雨傘等，相對於時尚或科技產品，這些禮品更能夠符合長者的生活實際需求，要更加貼近他們的生活情境和實際需求。
團隊心得 自學方案的收穫
這次的反詐騙宣導活動讓他們深刻體會到，推廣反詐騙資訊並非單靠理論和宣傳品就能達成，因為面對的是一群有不同背景、經歷和科技使用習慣的長者，在宣導過程中，還需要持續改進自身的溝通技巧，與長者互動時，不僅要用簡單明瞭的語言解釋詐騙手法，還需要通過實際案例讓他們更直觀地理解詐騙的危害。舉例來說，未來可以設計一些模擬的詐騙情境，讓長者親身體驗並學習如何辨別和應對詐騙。
「銀齡安全守護者」的自學方案面對種種挑戰，活動時間緊、任務重，但還是獲得了相當水準的成果，這也要歸功於團隊合作的重要性，在每一次的活動中，彼此互相的督促和提醒，讓計畫得以順利推進。「每個成員在團隊中發揮了不可或缺的作用，共同面對挑戰，解決問題，最終成功地完成了宣導活動。我們每一個人都學到了寶貴的經驗。」團隊成員總結說。這些自學方案的特殊經驗，不僅豐富了學生的知識和技能，也讓他們更加明白了互相支持和協作的重要性，清楚擁有合作精神才是成功的基石與關鍵。</description><pubDate>Wed, 10 Jul 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】高齡共學電影《逆轉人生》</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/668f386707be4b0843d6154f</link><description>因應臺灣將於2025年邁入超高齡社會，國立臺北大學社科院USR計畫持續與高齡與社區研究中心合作推動「高齡社群方案」，鼓勵退休後的銀髮族進入北大校園參與共學活動；「高齡電影讀書會」便是攜手耶魯心靈工作坊的創新方案之一，由任林教育基金會梁美霞老師和財政系楊子菡老師共同主持，透過電影共賞，讓長輩深度認識電影劇情，並透過討論交流觀點與看法，促進長輩學習並拓展社交活動。6月27日下午欣賞的《逆轉人生》，就有近30位高齡長輩熱情參與，尤其感謝美國石氏基金會（The Dynamic Foundation）的贊助，支持USR計畫在今年得以挑選更多元的高齡影片，
《逆轉人生》為2011年上映的法國片，主角菲利普是家財萬貫的富翁，意外在一次跳傘導致終生癱瘓，只好雇用看護來幫他打點生活，而他萬中選一的看護人選，竟是來自郊區又有前科的黑人混混，然而樂觀、熱情又幽默的德里斯，不因雇主的個性而妥協，兩個背景相差極大的人，因為這樣的人生巧合，迥異的靈魂相互碰撞、融合與交會，最後卻互相圓滿了彼此的人生。
電影播畢後，梁美霞老師進一步引導成員發言，談談電影中的兩位主角有哪些特質，或者比較喜歡哪位角色，甚至觸及各面向的延伸思考等。有長輩分享最感動的情節是德里斯幫菲利普說出秘密，同時因他自身是護理人員，有不少接觸與主角一樣脊椎受損患者的經驗，因意外而改變一生軌跡，也有非常正向的病患，雖然傷後的生活難以自理，但每天起床仍虔誠祈禱、努力生活，讓他深受感動。
另一位長輩則提到，這部電影中的主角有著不同的人格特質，互動的情節非常有意思，故事中讓他最有感觸的一句台詞就是-mdash;-mdash;沒有手就沒有巧克力，意即沒有健康就沒有生活、更何況是娛樂；此外，他獲得的另一個啟發是人生要務實，「是什麼命，就老老實實做，務實接受自己的生活、健康狀態，該做什麼就做什麼，照顧好自己，別讓兒孫擔心。」他分享說。
楊子菡老師則從配樂來解析這個電影的用心安排，菲利普富有卻因意外受傷，是不快樂的人，初出場時配樂是緩慢悲傷的古典樂曲，狄斯則是投了履歷卻乏人問津，甫出場就是剛出獄，面試只是為了取得就業補助，同樣也是對未來沒希望的人；這樣的兩個人卻共同開啟了冒險之旅，而電影常常會有古典及流行音樂的轉換和融合，象徵著生命的兩極，越來越靠近，是貫穿全片的靈魂所在。
此外，楊子菡老師也提到兩位主角都面對了自己生活中的恐懼，並學習接受挑戰，或許並非改變了什麼，而是透過與對方的接觸，看見對方的需求及覺察自己內在的過程，喚醒了沉睡的生命力；梁美霞老師也回應說，覺察內在很重要，她認為「高齡電影讀書會」在場的大家都很愛自己，才願意走出家門一起共聚欣賞電影，取悅自己，也就是關心自己。
上半年度的高齡電影讀書會在《逆轉人生》電影的分享中告一段落，本學期合計舉辦了五場電影欣賞會，相關的報導也可參考如下。
【1月】電影學老討論「美味情書」https://bit.ly/3uhn8T0
【2月】高齡共學《生命中的美好缺憾》https://bit.ly/3wCl4FZ
【3月】高齡電影共學《金盞花大酒店》https://pse.is/5rmsm2
【4月】高齡共學電影「夢想越野隊」https://usrsocntpu.pse.is/5w7mmr
【5月】高齡共賞《姊妹》討論種族議題https://bit.ly/3V5KGDE
再次感謝梁美霞與楊子菡老師的帶領，而下半年的片單老師們也已精心選定，包括《102歲破紀錄》《青春啦啦隊》《繼承人生》等多部好片。下一場活動將於7月25日（四）13:30至16:30於臺北大學圖書館6樓辦理，欣賞的是《金盞花大酒店2》，故事描述一群退休長者在金盞花大酒店展開了新的生活，原本幻想來到養老度假天堂，實際上卻是一棟簡陋不堪的老房子-hellip;，延續著第一集的餘韻，有著更多智慧金句與笑料，歡迎有興趣的社區長輩和同學報名參加！</description><pubDate>Wed, 10 Jul 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】青銀共融 探尋情緒出口</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/668dfe5007be4b0843d614fd</link><description>社科院USR計畫與鳶山社會實踐協會攜手合作，持續推動友善接待活動，在美國石氏基金會（The Dynamic Foundation）的支持下，本（7）月5日結合橘子讀書會與高齡與社區研究中心，邀請新北市社會局土城社會福利服務中心（以下稱土城社福）的「青銀探險隊-找尋情緒出口」營隊活動，前往北大校園的食物森林實作體驗，學習以大自然及園藝元素協助情緒紓壓，並由知名情緒管理講師丁介陶為營隊的兒少授課，探索與思考多元正向抒發情緒方法，總計22位兒少與13位長輩志工共融共學，一起度過歡快輕鬆的夏日時光。
本屆土城社福的青銀探險隊由社工督導洪婉嫃與社工林靖斌領隊，提到辦理「青銀探險隊-找尋情緒出口」的初衷，他們表示前青春期及青春期階段的兒少處於身心快速變化的階段，加上3C社會來臨，面臨社交媒體與網路使用、學校、同儕、家庭關係等多方面衍生的情緒壓力，如果未能有效學習情緒因應技巧，將影響整體的身心健康發展。於此，土城社福盤點在地資源，並與社科院USR計畫等合作，期待透過擁有豐沛情緒因應歷練的長輩帶領兒少進行活動，讓他們藉由共學多元的情緒抒發方式，進而維持身心健康。
來到北大校園的第一站是「食物森林」，USR子計畫辛法春老師與營隊成員提到此構想源自美國西雅圖，並在2020年6月邀請丘建賢、林盈樺老師帶領社區長者與同學一起動手打造，目標在為城市生態增添豐富性外，更為臺北大學城創造一個可休憩、勞動、聊天、覓食的交流場域。食物森林極為特別的還有厚土種植法，為了今天的活動，辛法春也預先請長輩到校區收集枯樹枝、乾草與落葉，並回收紙箱及搜集商家的生廚餘、果皮、咖啡渣、茶葉渣等素材，「盡量以在地為主，可增加土壤的豐富性及共生互利的原則，讓閒置資源變成肥沃的腐植質，既環保又可垃圾減量。」辛法春介紹說。
收集完成後，接著是將瓦楞紙撕成碎片（10公分）浸泡於水桶，使其變軟待用，枯木枝切成小段，乾草成堆，生廚餘則用菜刀切2到3公分大小，較易分解，並且將粗大枯樹段或石頭，做厚土場地的圍邊， 場地大小以雙手操作方便為原則；營隊的孩童除了透過解說理解食物森林的意義，也跟隨長輩的指導實際體驗厚土流程，感受親手鋪上有機肥的療癒感，栽種活動中更是彼此協力，一同栽種、一同收成、一同修缮維護，在歡笑與汗水中完成任務。
結束戶外的食物森林體驗之後，課程來到人文學院801教室，辛法春邀請到珍珠家園協會理事、宇宙光關輔中心特約講師丁介陶以「我的情緒會轉彎」為題，引導大家學習辨識個人情緒，深入探索個人的情緒控制台，馴服情緒的精靈。在丁介陶趣味活潑的帶動下，每個人都要透過紙筆描繪出專屬自己的「情緒手搖飲」，並要填入成分，例如失落、羞愧、孤獨、緊張、勇敢、自信、焦慮、茫然、愉快、興奮等等不同的情緒形容詞，最重要的是，每組還要推派成員上台分享，說明手搖飲的特別之處，而那些「添加物」又是如何發生的！
「我的手搖飲有25%憤怒，因為早上妹妹一直哭讓我覺得很煩！」「昨天爺爺給了我100元當零用錢，所以我這杯的成分全部都是開心！」孩子透過發言暢談自己遇到生活上的各種狀況而產生的情緒，不只是直接釋放了壓力，更透過丁介陶現場的引導與提問，讓他們逐步認識如何情緒控制，進而駕馭。社工林靖斌也在活動後表示，這個營隊的企畫構想就是期待透過情緒教育活動設計，促進與增加兒少辨識情緒能力，很感謝USR計畫的辛法春老師與橘子讀書會的用心安排。
到了中午用餐時段，則是驚喜不斷，先有橘子讀書會的成員獻上美味的手作冰淇淋當作甜點，美國石氏基金會（The Dynamic Foundation）則是贊助青銀探險隊的所有兒少與長輩享用一份豐盛的Pizza套餐，到了餐後營隊要離開臺北大學校園時，長輩更是與USR計畫共同準備了脆笛酥點心、筆記本與不織布環保提袋當作伴手禮，孩子也歡欣鼓舞並表示感謝之意，為這次青銀共融的情緒紓壓活動畫下美好的句點。</description><pubDate>Tue, 09 Jul 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】SWITCH樂齡遊戲4.0圓滿結束</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/668df76c07be4b0843d614e9</link><description>國立臺北大學社科院USR計畫持續研發創新方案來服務在地長者，Switch科技遊戲即為其中之一，最早於2021年11月試辦，並透過大學生的指導，成功促進青銀協力、世代共融。今年6月6日至7月4日，在美國石氏基金會（The Dynamic Foundation）的贊助下，結合高齡與社區研究中心與鳶山社會實踐協會，將活動場域擴展至伊甸三峽身心障礙福利服務中心，辦理為期5周的樂齡科技工作坊SWITCH（4.0），總計共有長輩79人次、學生13人次熱情參與，透過遊戲的感官刺激，促進大腦與四肢的靈活與協調，有效達到世代交流與青銀共融的目標。
本次Switch樂齡科技工作坊為期5週，每次課程2小時，依照據點對長輩的身體功能狀況加以分組，合計共有79人次的參與。工作坊共挑選5款遊戲讓長輩遊玩，如《Fittness Boxing》《健身環大冒險》《Just Dance》《Sports》《世界遊戲大全51》等；由於長輩在遊玩Switch時需要高度專注與反應，經過觀察發現，有不少長輩前幾次無法跟上節奏，或者難以掌握時機點，但是長輩並未氣餒，顯示具有挑戰性的體驗，吸引他們樂於嘗試與學習。
在青銀共玩的過程中，學生也感受到長輩的活力與學習熱忱，而長輩也很樂於與學生一起遊玩。此外，長輩在遊戲過程中也會互相鼓勵、分享遊玩心得，幫助別人更快上手，這也讓大家更願意前來參與。根據工作坊的問卷調查（14份），長輩對於活動的滿意度達到79%（11人），普通為21%（3人），未來如果再舉辦，有意願再參加的比例高達93%（13人），最讓人意外的是，14位長輩中，有多達11位表示有與親朋好友交流參加SWITCH遊戲的收穫與心得，於此，可以發現長輩對於學習新事物是充滿興趣，心態更是正面積極。
伊甸三峽身心障礙福利服務中心社工林依蓁提到，很榮幸邀請到社科院USR計畫與鳶山協會來到據點帶領Switch樂齡科技工作坊，一開始其實不只長輩困惑要怎麼玩，社工也很好奇要如何引導長輩遊玩，經過USR計畫成員與台北大學學生在現場「手把手」的教學下，她觀察到長輩慢慢了解如何操作後，整體狀況就漸入佳境，而且越來越有自信心，更加投入在享受遊戲的樂趣中。甚至大家從一開始的眉頭深鎖，再到後來的眉開眼笑，明顯看出，長輩透過陪伴及教學，是可以接受並使用時下的3C產品，透過Switch科技遊戲的完整方案，讓長輩了解活動是沒有年齡限制的，只要用心參與，樣樣都是健康促進的好活動。
社科院USR計畫持續研發長者的服務方案，依照過往累積3年的豐富經驗，SWITCH樂齡科技工作坊不但可讓長輩促進與大學生的青銀互動交流，而且在沒有壓力的情況下運動，也可以養成多運動、多動腦的良好生活習慣，還能增加社交的機會，樂於分享自己所學的新事物，對維持健康生活非常有幫助。本次工作坊預計2024年下半年度將再與鳶山協會攜手，持續開發更多外部資源，將此活動推廣到不同的在地社區據點，一齊透過遊玩Switch讓長輩在不同的刺激下，維持大腦與四肢的靈活，也感受科技遊戲「學老」的幸福感。</description><pubDate>Tue, 09 Jul 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【徵才】華語中心徵聘專案教師1名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/668cccc007be4b0843d61415</link><description>一、徵聘職級：講師(含)以上教師1名
二、資格條件：1.具教育部頒發之教師證書或博士學位，且須符合下列規定之一：(1)具備國內外大專校院碩士以上學位，並具有教育部對外華語教學能力證書。(2)具備國內外華語文教學相關系所碩士以上學位。(3)具備國內外中國語文學、臺灣文學或語言教學相關系所碩士以上學位，並於國內外大學對外華語教學師資培訓班修習一百二十個小時以上之課程，獲有證書。2.另具備以下條件尤佳：(1)曾於國內外華語文教學單位擔任華語文教學工作。(2)以英語輔助授課能力。(3)能協助行政工作。
三、應具專長：1.各級華語文教學。2.專業華語、人文社會素養或商業管理能力領域之課程教學。
四、應徵資料：1.應聘教師申請表。2.專門著作及論文目錄一覽表。3.學位論文及前項表列各篇著作電子檔，初審通過須再繳交紙本3份。4.國內、外碩士以上畢業證書及成績單影本（如係國外學歷請附上駐外單位或辦事處之學歷認證證明影本）。5.教育部對外華語教學能力證書影本（無則免附）。6.國內外大學對外華語教學師資培訓班修習120個小時以上證明文件（無則免附）。7.教育部頒發之教師證書影本（無則免附）。8.其他足以證明華語文教學專業能力之文件影本。9.身分證正反面或護照影本。10.自傳錄音檔（時間：3至5分鐘，檔案格式：mp3）。
五、收件截止日：113年8月31日。
六、聘期：114年2月1日至115年1月31日（續聘與否視教學表現及高教深耕計畫經費情況而定）
七、備註：1.應聘教師申請表請至 https://reurl.cc/KeoKyM 下載。2.欲申請者請於申請截止日前，將上列文件電子檔E-mail至本中心 clc@gm.ntpu.edu.tw 。主旨：應徵華語中心專案教師_姓名。3.入選者本中心將安排面試與試教（需提供教案）。4.錄取者將視招生狀況與所需授課時段排課。5.未盡事宜依本中心相關規定辦理。
八、聯絡資訊：1.聯絡人：范雅婷小姐2.電　話：02-86741111#664843.E-mail：clc@gm.ntpu.edu.tw</description><pubDate>Tue, 09 Jul 2024 06:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【徵才】華語中心徵聘兼任教師1名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/668ccbbe07be4b0843d6140f</link><description>一、徵聘職級：講師(含)以上教師1名
二、資格條件：1.須符合下列規定之一：(1)具備國內外大專校院碩士以上學位，並具有教育部對外華語教學能力證書。(2)具備國內外華語文教學相關系所碩士以上學位。(3)具備國內外中國語文學、臺灣文學或語言教學相關系所碩士以上學位，並於國內外大學對外華語教學師資培訓班修習一百二十個小時以上之課程，獲有證書。2.另具備以下條件尤佳：(1)曾於國內外華語文教學單位擔任華語文教學工作。(2)以英語輔助授課能力。
三、應具專長：各級華語文教學
四、應徵資料：1.應聘教師申請表2.國內、外碩士以上畢業證書及成績單影本（如係國外學歷請附上駐外單位或辦事處之學歷認證證明影本）3.教育部對外華語教學能力證書影本（無則免附）4.國內外大學對外華語教學師資培訓班修習120個小時以上證明文件（無則免附）5.教育部頒發之教師證書影本（無則免附）6.其他足以證明華語文教學專業能力之文件影本7.身分證正反面或護照影本8.自傳錄音檔（時間：3至5分鐘，檔案格式：mp3）
五、收件截止日：113年8月31日。
六、聘期：114年2月1日至114年7月31日（續聘與否視教學表現及高教深耕計畫經費情況而定）
七、備註：1.應聘教師申請表請至 https://reurl.cc/KeoKyM 下載。2.欲申請者請於申請截止日前，將上列文件電子檔E-mail至本中心 clc@gm.ntpu.edu.tw 。主旨：應徵華語中心兼任教師_姓名。3.入選者本中心將安排面試與試教（需提供教案）。4.錄取者將視招生狀況與所需授課時段排課。5.依據公立大專校院兼任教師鐘點費支給基準表，助理教授鐘點費830元、講師鐘點費755元。
八、聯絡資訊：1.聯絡人：范雅婷小姐2.電　話：02-86741111#664843.E-mail：clc@gm.ntpu.edu.tw</description><pubDate>Tue, 09 Jul 2024 06:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【徵才】商學院AACSB徵求行政專員(碩士級)公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/668ca0dd07be4b0843d613fa</link><description>【徵才】商學院AACSB徵求行政專員(碩士級)公告
1、工作內容：主要負責本院AACSB作業事宜及撰寫相關報告、協助本院國際事務處理、其他交辦等行政工作。
2、應徵資格：
(1)具備教育部認可之國內外大學，碩士級以上學位，不具在學學生身份。
(2)具備校務行政、計畫撰寫彙整、活動辦理、經費核銷管控等工作經驗，或曾執行過教育部計畫或其他政府委辦計畫者尤佳。
(3)英文聽說讀寫能力強者將優先考慮。
(4)電腦技能：Office軟體應用(需具備Word、Excel文書處理能力，Power Point簡報製作、會Word排版及合併列印)、資料庫管理。
(5)專長或特質：可獨立作業，積極、負責盡職、溝通能力佳，具服務熱誠且配合度高。
(6)性別:不拘。
3、上班時間：週一至週五上午8:00至17:00(依本校職員差勤管理實施要點辦理)
4、上班地點：新北市三峽區大學路151號 商學院3F03辦公室(臺北大學三峽校區)。
5、待遇：依本校聘僱人員報酬標準表，碩士級第一年40,200元/月，勞保、健保及勞退儲金標準依規定辦理，並依在職月份比例發給年終獎金。工作期間需出國接受培訓與參與全球性國際會議。
6、其它：
(1)聘僱期間：113年8月1日可開始上班。新進人員需先試用3個月，試用期滿合格，每年依考核結果辦理續聘。
(2)可工作一年以上，具相關經驗者優先考慮。
7、應徵方式：意者請於113年7月16日(二)中午12點前備齊下列資料
*履歷表(含照片及自傳，後項提供(1)家庭及成長、個人特質介紹、(2)求學及就業經歷、(3)個人興趣或社團活動、(4)未來五年的生涯規劃) ，履歷表請下載https://cms-carrier.ntpu.edu.tw/uploads/3_9cf660374f.odt填寫。
*最高學歷歷年成績單
*最高學歷畢業證書影本
*英文TOEIC或相關語文或專業證照影本及其他可供參考資料如工作經驗證明等
請依下列規範，書寫及建置word檔案名稱，連同檔案Email寄至aacsb@gm.ntpu.edu.tw信箱。
Email郵件主旨：「應徵助理(-times;-times;-times;)」【(-times;-times;-times;)處請輸入自己的姓名】 Word檔案內，依1.履歷、2.自傳內容、3.歷年成績單、4.畢業證書影本、5.相關能力證照或工作經驗證明或文件，放置。
Word檔名：『(-times;-times;-times;)應徵助理.docx』，【(-times;-times;-times;)處請輸入自己的姓名】)
相關問題，請洽承辦人王小姐，聯絡電話：(02)8674-1111分機66309。
8、備註：
(1)面試日期安排在7月19日(五)上午10:30-11:30，擇優通知，未獲面試資格者恕不通知及退件；未錄取者不另行通知。
(2)本次徵才正取1名、備取3名。備取期間自甄選結果公告之翌日起三個月(含正取人員報到後於三個月離職者)內有效。
(3)正取人員報到後未通過試用者(試用期3個月，試用期滿正式約用)，於候補有效期間內由本校通知候補人員逕行遞補。
(4)依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：(一) 犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。(二) 經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。(三) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。(四) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。(五) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。(六) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。</description><pubDate>Tue, 09 Jul 2024 02:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>三峽校區停電日期公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/668ce0db07be4b0843d614db</link><description>三峽校區訂於113年7月27日(星期六)及28日(星期日)上午8時至下午8時止全校停電執行戶外高壓站暨各棟大樓變電室年度高壓檢測大保養，受影響區域為全校，停電時間將視保養行程提前或延後復電，停電當日請勿搭乘電梯避免受困，個人用電設備請前一日下班前自行關閉，不便之處敬祈見諒。
施工單位:逸群機電有限公司現場負責人:張育順
行動:0932-202-493協助單位:學校機電維護廠商查宇隆
行動:0979-360-899承辦單位:總務處營繕組7月27日 簡敬倫 分機:66375 行動:0988-536-120　　　　徐永富 分機:66797 行動:0932-926-681　　　　李挺昌 分機:66446 行動:0937-796-4067月28日 林智勝 分機:66372 行動:0910-616-646　　　　李弘道 分機:66377 行動:0928-114-930</description><pubDate>Mon, 08 Jul 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【公告】國立臺北大學「深化國際移動專業學習」第二梯次補助即日起受理申請~</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/668caf5207be4b0843d6140a</link><description>一、依據國立臺北大學「深化國際移動專業學習」補助要點辦理(詳如附件)
二、補助對象：具正式學籍之本校學生以及帶隊教師。
三、計畫內容：須符合下列三種計畫之一。
(一)由學院/系所/師長薦派參與之國際專業學術競賽或參加國際學術研討會並進行發表。每篇學術論文以補助一人為限，本校學生須為第一作者始得申請補助。
(二)參加國外學術機構主辦之營隊活動，包含國際培訓或海外研習相關課程。與本校有長期合作關係的學校與姊妹校，將優先考量。
(三)參加海外學術研習或雙邊學術交流。此項計畫需由校內的老師帶隊，同時須與校內現有的課程、學分學程或學位學程有實質關聯性。
前項計畫補助說明：
1.本要點補助學生參加之國際學術研討會或國際專業學術領域競賽，係指其與會者（或參賽組別）達五個（含）以上國家或地區，且舉辦地點限制為海外地區，依舉辦地區不同有不同補助基準。若非屬於學院/系所/師長認定之重要國際學術研討會（或重要之國際性競賽）且與學術專業領域無直接關聯性，不在補助範圍。若屬於技藝性質、表演性質、邀請性質或觀摩性質等之國際會議（或國際競賽），亦不在補助範圍內。
2.若純屬參訪行程，無對方機構接待或無法證明其出訪目的之必要性，得不列入優先補助之考量。學術專業領域之相關性、重要性與代表性得由院系所認定，並於申請時提供書面說明或相關佐證資料。
四、申請程序及審查機制：
(一)申請單位
1.計畫內容(一)、(三)類別由計畫主持人（即學院/系所/教師）提出申請。
2.計畫內容(二)類別得由學生個人或組隊提出申請。
(二)應備文件
1.申請表
2.完整計畫書
3.其他有利審查之相關文件（含提供與「出訪之學術專業領域關聯性、重要性與代表性」之文字說明或相關證明文件）。
若由學生個人申請，需額外提交
4.歷年在校成績單
5.校內老師推薦信（需彌封）。
(三)申請期程：自公告日起至113年9月2日截止，受理113年度7月至12月的出國計畫。
(四)申請方式:
1.電子檔-申請表含完整計書書(Word檔)及其他應備文件(掃描成一份PDF檔)，email至cc991223@gm.ntpu.edu.tw，郵件主旨 : 申請「深化國際移動專業學習」補助計畫-申請單位(學院/系所)/申請人。
2.紙本-申請表用印後之紙本及其他應備文件繳交至國際事務處辦公室。
3.應備文件電子檔及紙本皆須於截止日前提交，檢附之文件不齊全、不符規定者或逾繳交期限者，將不予受理。
(五)審查方式：
1.國際處於申請截止日後，視申請案件數量及當年度預算經費，召開審查會議進行資格審查、補助人數及補助金額審查後，簽請校方核定補助金額。
2.審查通過補助計畫之申請單位應依照核定金額與審查意見調整和執行計畫內容。
3.非初次申請者，將視前次獲補助計畫之相關執行成果及經費辦理情形等，列入經費審核之參考。
(六)審查結果：
1.初審通知-預計當月以email通知，請依規定期限及審查意見完成計畫申請表之修正。
2.核定補助-預計113年10月逕復各申請人/申請單位。
五、經費核銷及結案報告:
(一)依據大專校院高等教育深耕計畫經費使用原則及依教育部補（捐）助及委辦經費核撥結報作業要點辦理辦理。
(二)獲補助者/單位須於返國後20天內完成經費核銷，並提交成果報告及相關核銷資料。
六、本案承辦人: 國際處境外生事務組 王心怡小姐，校內分機66218
七、本計畫所需經費，由校長統籌款及教育部高教深耕計畫經費支應。</description><pubDate>Mon, 08 Jul 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>113年畢業滿1、3、5年畢業生(校友)流向調查(113/07/09-113/08/31)</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/668c9dff07be4b0843d613f1</link><description>113年畢業滿1、3、5年畢業生(校友)流向調查職涯發展中心委託校內「民意與選舉研究中心」進行問卷調查和電話訪問，主要想瞭解畢業校友的就業流向和回饋意見，以作為母校辦學、推動教學創新與校務發展改善之參考。敬請校友們協助本年度的調查，完成調查者具有抽獎資格，有機會獲得豐富的好禮(詳請參見抽獎海報)，謝謝您。調查期程：113/07/09-113/08/31調查對象：107、109、111學年度畢業校友本次畢業生(校友)流向調查，「民意與選舉研究中心」僅依問卷題目進行詢問與意見收集，絕對不會搜集校友的身分證字號、地址等個人資料。學校亦會重視校友個人資料保護，相關保護機制說明如下：1.個資保護：問卷結果將依個人資料保護法規定，嚴密保管與處理。2.資料運用：僅提供教育部及母校辦理教學改進之依據。如對「畢業滿1、3、5年畢業生(校友)流向調查」想進一步了解，請洽學生事務處職涯發展中心承辦人：楊育瑄小姐，聯絡電話：02-8674-1111分機66208，ntpuyxy91436@gm.ntpu.edu.tw，或寄信至民意與選舉研究中心 ntpusurvey@gmail.com，謝謝您。注意事項：1.獎項詳細內容與規格皆以實物為準，中獎者不得要求獎品更換或轉讓。2.請確保調查資料的正確性，以作為主辦單位辦理抽獎、聯繫、寄發得獎人獎品之用；且無偽、冒用他人個人資料情形。準獲獎人若因個人資料錯誤導致無法聯絡者，皆視同放棄得獎權益。3.抽獎活動係屬機會中獎類別，依中華民國稅法規定，當次中獎價值須列入中獎人年度所得計算；中獎價值超過 NT$20,000元，須預先扣繳 10%稅款，並列入中獎人年度所得計算。另依所得稅法第94-1條，主辦單位將以獎值申報為中獎人當年度綜合所得，並不再寄發書面各類扣繳憑單予中獎人。4.本活動獎項需至臺北大學三峽校區職涯發展中心領取。5.個人資料運用說明：對於所提供的個人資料，僅供整理統計分析用途及後續獎品處理。6.主辦單位保有隨時修改及終止本活動之權利，如有任何變更內容或詳細注意事項將公布於國立臺北大學職涯發展中心官網及FB粉絲專頁，恕不另行通知。</description><pubDate>Mon, 08 Jul 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>碳交所、臺北大學、加州柏克萊大學論壇：氣候變遷與ESG創新</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/668c978b07be4b0843d613d7</link><description>隨著今年極端氣候事件頻繁發生，世界各國嚴正看待氣候變遷議題，淨零減碳已是全球永續行動一致的目標。為加速解決氣候衍生的複雜問題、探討產官學研各界如何提出ESG創新解決方案，國立臺北大學與臺灣碳權交易所、臺灣證券交易所及加州柏克萊大學Garwood企業創新中心（Garwood Center for Corporate Innovation），於2024年7月8日共同舉辦「Climate Chang and ESG Innovation」國際論壇。
本場論壇特別邀請美國加利福尼亞大學柏克萊分校Hass商學院的Solomon Darwin教授、臺灣碳權交易所田建中總經理、慈濟基金會顏博文執行長、本校自然資源與環境管理研究所李堅明教授與電機資訊學院張玉山院長，共同分享產官學研各界如何透過創新科技與永續行動引領淨零轉型。
臺灣碳權交易所田建中總經理致詞表示，臺灣多數產業在全球供應鏈中扮演著關鍵角色，隨著各科技大廠，如Apple、Microsoft與HP，紛紛宣布預計於2030年或2040年的碳中和目標，碳交所致力於以經濟誘因助力臺灣企業達到淨零減排，其中碳交所的國際碳權交易平台也在近期上架藍碳和綠碳兩種碳移除的專案，期望能提升臺灣企業滿足國際供應鏈需求的能力，幫助企業更好地應對淨零碳排挑戰與衝擊，推動企業實現永續發展。
遠道而來的Darwin教授，分享了他對科技進步與地球影響的深刻見解。他引用NASA華納-middot;馮-middot;布朗博士(Dr. Werner Von Braun)的話，強調人類在尋求獨立和貪婪中迷失了方向。Darwin教授指出現代社會的短視和貪婪，並強調我們需要從生態系統中學習，這些系統以自然的方式自我調節和修復。他呼籲重新審視我們的價值觀和生活方式，強調要為整個生態系統的利益而努力，而不是追求個人的短期利益。他認為，真正的解決之道在於我們要學會愛惜現有的資源和人類關係，並教導下一代慎思明辨的價值觀。
慈濟基金會顏博文執行長分享慈濟團隊在永續發展的具體行動，透過感恩循環、經濟循環及心靈循環等三大循環，並利用SROI方法量化其社會影響力，致力於打造最佳的長期照顧系統(The Best Long Term Care System)。李堅明教授表示，淨零競賽對企業而言是提升競爭力及創造機會的新契機，企業投資於碳權專案可以同時提升財務及永續表現，善用AI工具更能加速企業淨零轉型的進程。張玉山院長及其團隊分享「以包容為導向之科技計畫」成果，應用AI技術幫助語言障礙者重新發聲，透過電機資訊技術與社會工作的跨域結合，使科技充滿溫度，解決社會面的議題。
此次講座內容充實精彩，吸引超過150位關心氣候變遷與永續創新的人士於線上及線下參與，期待透過本次產官學研的互動交流，激發彼此對ESG創新思維的想像，未來能進一步推動各界在永續創新方面的發展，為全球的永續氣候行動做出貢獻。</description><pubDate>Mon, 08 Jul 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】攜手富邦人壽共推高齡防詐</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/668ba93807be4b0843d613b0</link><description>臺北大學高齡中心、社科院USR計畫、與富邦人壽共同關心在地高齡，7月2日於臺北大學USR HUB合辦「高齡防詐講座」暨畫鐘失智檢測體驗活動，邀請法務部調查局新北市處張元舉組長分享，現場共計有40位社區長者與北大師生共同參與。高齡中心曾敏傑教授表示，有鑑於高齡詐騙越來越嚴重，不只高齡會被詐騙，學生也涉世未深容易受騙，因此邀請張元舉組長來校介紹各種詐騙手法，以減少詐騙事件發生，也告知身邊親友如何預防詐騙。橘子讀書會辛法春老師也分享自己的父親曾被詐騙錢財，甚至聽聞連繳水費都可以被詐騙，因此結合USR計畫合作，加入電資院林道通老師的畫鐘失智測試，大家合力協助在地長者預防詐騙。
「有些人出現在你生命中，就是為了告訴你真好騙」張元舉組長以網路上流傳的這句話開場，並舉手遊「天堂」為例，青少年很多人很喜歡在線上遊戲裡練功，以及收集寶物讓自己的角色更厲害，因此當遊戲卡關時，就會想要花錢買寶物。他舉自己為例，在他高中時就曾經跟網友買寶物，沒想到付錢後對方不見了，他 後來發現寶物竟是假的，沒有應該有的「功力」，這是他第一次被騙的經驗。就算我們平常都很小心，但總是會遇到特殊狀況，好幾個特殊狀況加在一起，我們就會分心讓詐騙集團得逞，因此網路上兩階段的帳號驗證，雖然很麻煩，但在關鍵時刻就可以救了我們，張組長再次提醒大家。
草根影響力基金會曾於112年4月委託TVBS調查「政府打擊詐騙」，了解台灣民眾對詐騙的認知，發現高達七成的民眾覺得台灣詐騙非常高，四成民眾經常遇到詐騙，51%的民眾擔心自己會被詐騙，對於政府打擊詐騙的滿意度，53%是相當不滿意的。八成以上民眾對台灣現有法律表達詐騙刑責太輕，民眾近九成希望要加重法律刑責。另在112年5月ETtoday民調雲「台灣成為詐騙之島，您對詐騙知多少大調查」中，發現詐騙形式以電話、簡訊、通訊軟體詐騙最多，接下來也有釣魚網站、社群媒體、紙本信等形式；詐騙內容前三名:投資詐騙(57%)、網購詐騙(46.1%)、電信詐騙(41.8%)等(見附圖)；受詐騙損失金額以1000~5000元最高(42.%)，100001以上次之(20.7%)；而民眾發現被詐騙時的處理方式，以自認理虧(42.8%)最高，向警方求助(39.7)次之。張組長分析，詐騙金額在5千元以內，因為金額不高很多民眾就不了了之；而10萬以上通常是掌握人心的貪念，也讓學員了解詐騙集團盛行的原因。
接下來也介紹常見的詐騙手法「電話詐騙」、「社交工程詐騙」、以及最近新興的AI「深偽詐騙」，並提供防範對策---
電話詐騙
冒充親友
詐騙方式：詐騙者冒充受害者的親友，聲稱遇到緊急情況需要借錢，誘使受害者轉帳。
防範對策：接到類似電話時，應先通過其他渠道核實親友的真實情況，不要輕易轉帳。
虛假投資
詐騙方式：詐騙者通過虛假的投資計劃，承諾高額回報，誘使受害者投入資金，最終捲款潛逃。
防範對策：對於過於優厚的投資回報應保持懷疑，投資前應仔細核實項目合法性，選擇正規的投資管道。
假借公務人員
詐騙方式：詐騙者假扮警察、檢察官或其他公務人員，聲稱受害者涉及案件需要協助調查，誘使受害者提供個人資料或轉帳。
防範對策：公務人員不會通過電話要求個人資料或轉帳，接到此類電話應保持警惕，並向相關單位核實。
社交工程詐騙
假冒名人或公眾人物
詐騙方式：詐騙者假冒名人或公眾人物，在社交媒體上進行互動，誘使受害者進行金錢交易或提供個人資訊。
防範對策：不輕信來自不明來源的社交媒體消息，核實對方身份，避免與不明人士進行金錢交易。
愛情詐騙
詐騙方式：詐騙者通過交友網站或應用程式與受害者建立情感關係，之後以各種理由要求借錢或轉帳。
防範對策：對於網上認識的朋友應保持警惕，不輕易透露個人信息或進行金錢交易。
深偽詐騙
語音模仿
詐騙方式：利用受害者熟悉的人物(如家庭成員、朋友或上司)的語音來進行電話詐騙。詐騙者可以模仿這些人的聲音，請求匯款或提供敏感信息。
防範對策：對任何看似不尋常或未經預期的通話或錄音保持警覺，特別是涉及資金轉移或敏感信息透露的請求。
影像欺詐
詐騙方式：創建假的影片訊息，看起來像是來自高信譽的公眾人物，例如名人或政治人物，或利用熟悉的人物進行視訊詐騙，用於散布虛假信息或詐騙金錢。
防範對策：獲取可疑通訊時，通過獨立的管道驗證發送者的身份，例如直接撥打已知的電話號碼或使用官方聯絡方式。
現場許多長者聽完講座，也心有戚戚焉，施立勇大哥表示，自己一定安裝防毒軟體，並且不再使用FB，因為使用FB就是在透露自己的個資與行蹤；趙文瑜大姊也曾經因為在FB上分享旅遊照片，被詐騙集團盯上，說是親友要借錢；也有長輩有接到詐騙電話被威脅的經驗。總結以上詐騙集團推陳出新之手法，張元舉組長再次提醒學員，面對詐騙的自保之道如下---
謹慎處理個人資訊
不隨意在網絡上透露個人身份、銀行賬號、密碼等敏感資訊。
在填寫表單或註冊帳號時，確保網站的合法性和安全性。
慎重應對陌生來電和訊息
接到陌生來電或訊息時，保持警惕，對要求提供個人資訊或轉帳的請求應特別注意。如果對方聲稱是公務人員，應要求其提供詳細信息並進行核實。
多管道核實
對於來自陌生人的請求，應通過多種方式進行核實，例如聯繫親友或相關機構。
在網路交友或購物時，仔細查看對方的評價和歷史記錄，避免輕信陌生人。
確認官方聯繫方式
遇到自稱是銀行或其他機構的來電或訊息，應通過官方網站或客服電話進行確認。
不要輕信非官方的聯絡方式。
避免點擊不明連結
對於來自不明來源的電子郵件或訊息中的連結，應謹慎點擊，避免進入釣魚網站。
在輸入個人資訊前，檢查網站的網址是否正確，確認其安全性
使用安全的支付方式
進行線上交易時，選擇可信賴的支付平台，避免使用不明支付工具。
對於大額交易，應通過正式管道進行，不要輕信對方提供的個人帳戶。
張元舉組長表示，政府目前在《新世紀打擊詐欺策略行動綱領1.5版》中，也開始跨部門共同防詐，包含「識詐」教育宣導、「堵詐」電信網路面、「阻詐」贓款流向面、「懲詐」偵查打擊面。另在112年5月30日經立法院三讀通過，修訂「刑法」、「人口販運防制法」、「個人資料保護法」、「洗錢防制法」、「證券投資信託及顧問法」等打詐五法修正草案。近期行政院提出制定「詐欺犯罪危害防制條例」，與修正「科技偵查及保障法」、「通訊保障及監察法」、「洗錢防制法」等相關草案，尚待立法院通過。但最重要的還是需要民眾保持警惕，提升自身的安全意識和技能，並採取積極的防範措施。通過謹慎處理個人資訊、提高網絡安全、核實來電和訊息、選擇正規購物和投資渠道，和及時報案與尋求專業協助，將可以有效降低受騙風險，保障自身和家庭的財產安全。</description><pubDate>Sun, 07 Jul 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>產學雙贏！本校與臺灣指數公司推廣「台灣永續評鑑」</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/668b394e07be4b0843d6133f</link><description>國立臺北大學近日完成與臺灣證券交易所全資子公司-臺灣指數公司簽訂研發成果移轉合約，協助證券交易所利用「台灣永續評鑑」技術建構世界級之ESG評鑑與相關資料庫，促進我國企業永續發展以進一步提升企業價值，期能落實「壯大台灣資本市場價值」之目標，並讓台灣為世界所看見。
國立臺北大學於企業永續教學與研究已經深耕超過18年，並自2016年開始進行企業永續評鑑。為因應全球企業永續發展趨勢，國立臺北大學商學院更於2018年設立「企業永續發展研究中心」，致力企業永續發展之產官學研究，建構「台灣永續評鑑」技術。
「台灣永續評鑑」技術具備學術獨立性、專業性與客觀性，與世界主流之永續績效評鑑準則趨勢同步，以ESG三大面向評估企業在面對該產業關聯ESG風險與機會之相關議題及永續發展作為之績效表現。評鑑模型藉由社會(S)、經濟(E)、環境(E)及揭露(D)四大構面(SEED)，設計接軌國際永續趨勢並貼近在地的題項，系統性檢視企業是否設定適當永續願景、發展出相對應之策略與目標，進而以具體行動落實與提升永續發展之成效。2023年台灣永續評鑑已涵蓋864家台灣上市櫃企業(2025年將涵蓋所有上市櫃企業)，ESG評比鑑別力高，能有效區分出企業永續表現之程度，亦能讓機構投資人在進行ESG投資分析、企業議合以及金融機構在進行永續授信(包括中小企業ESG風險等級) 時能有高品質之決策依據。
本套評鑑技術，近年除與國內大型金融機構進行授權合作外，亦已與證交所及臺灣指數公司合作發布13檔指數，其中7檔指數已經成功商品化，ESG ETF等商品規模已經超過新台幣426億(至2024年6月28日為止)。為擴大評鑑技術效益，以技術讓與的方式與臺灣指數公司合作，透過該公司證交所子公司的特質，使其將本套評鑑技術搭配金融政策推動，將更能促進與引導我國企業與金融業重視永續發展與永續投融資，達成我國2050淨零永續的目標。
本套技術讓與為國立臺北大學將研發成果移轉至產業界應用之成功案例，亦為國內大專校院商業領域研發成果落地深耕之典範，不僅發揮大學促進知識之累積及擴散之功能，同時為校內研發成果技術移轉提供嶄新標竿，共創產學雙贏。</description><pubDate>Sun, 07 Jul 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【徵才】臺北校區學生諮商中心暨資源教室 誠徵特殊需求學生助理人員</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66878f9607be4b0843d61338</link><description>1.招募對象：本校在學學生。
2.招募名額：1至2名。
3.招募條件：認真負責、配合度高，具備電腦文書(word、excel、ppt)、繪圖基本操作能力。
4.工作地點：民生校區教學大樓學生諮商中心及資源教室(教學大樓八樓827室、五樓508室) 。
5.工作時段：開學週一至週五，下午14:00至21:00，每週排班約6-10小時。寒、暑假主要為下午時段，實際工作時間以排班結果為主。
6.工作內容：協助特教學生方向引導、桌椅/輔具移動、生活協助等、製作特教生電子教材及文字校正、活動及行政庶務協助，如申請表單收件、清潔、借還書、接聽電話、簡單諮詢及其他交辦事項等。
7.開始工作日：完成聘用程序起開始工作。
8.工作薪資：每小時183元，依規定投保勞保及提撥勞退金。
9.收件截止日：即日起至7/24(三)止。
10.應徵資料提供方式：請將個人履歷及聯繫方式(電話/電子信箱)E-MAIL到 counseltaipei@mail.ntpu.edu.tw進修部諮商中心 王老師收 (主旨:應徵進修部諮商中心工讀生-學號+姓名)
聯繫電話:02-2502-4654#18169
符合條件者將再聯繫面試時間，面試未錄取者恕不另行通知。</description><pubDate>Thu, 04 Jul 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>🌻112學年度暑期加開場～全校性自我傷害防治演練(限校內教職員報名)🌻</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6687783807be4b0843d61333</link><description>對於校內的老師、助教以及常常接觸同學的同仁們來說，發生自我傷害危機事件是一件讓人不知所措的事。
面對有自我傷害意念、甚至出現自我傷害行動的同學，如何在第一時間提供適切的協助，非常仰賴系統網絡之間的聯繫。
今年暑假，我們安排了一場教職員工的自我傷害防治演練活動，
透過學生諮商中心與校安中心的共同演練，讓第一線接觸學生的教職員工，更了解校園自我傷害危機事件的相關處理。
本場次演練，邀請淡江大學的諮商職涯暨學習發展輔導中心前主任-許凱傑督導，進行自我傷害防治危機處理的相關介紹，
讓接觸學生的教職員工更能清楚接下來可協助同學的資源與方法。
校園內的自我傷害防治，是由不同單位及人員編織成的一張防護網。
透過實際的預演，可讓各單位更了解危機事件發生的第一時間可以怎麼做，如何進行系統網絡縱向與橫向的聯繫，
以協助教職員生在面對自我傷害危機事件時，能減少焦慮及有更多更適切的協助。
邀請全校教職員工一同參與，讓系統的每個人對自我傷害防治的有所認識，增強校園安全防護網，共同守護校園教職員工生的心理健康。
報名網址：https://sea.cc.ntpu.edu.tw/pls/eval/REG_2ORDER_M2.ordform?eid=e104605
時間：113/7/17(三)上午10:00-12:00
地點：三峽校區行政大樓4樓第二會議室
主持人：胡中宜學務長
講師：淡江大學專任心理師 許凱傑（前淡江大學諮商職涯暨學習發展輔導中心主任）
學務處學生諮商中心x校安中心 共同辦理
～邀請您一同守護校園心理健康～</description><pubDate>Thu, 04 Jul 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>總務處事務組誠徵聘僱人員(行政助理)1名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6687611307be4b0843d61332</link><description>一、資格條件:
(一)性別、年齡不拘。
(二)國內外大學以上畢業，領有畢業證書者。
(三)諳電腦文書處理，有政府採購證照尤佳(無亦可)。
(四)主動積極，良好之溝通協調能力，具服務熱忱，團隊合作精神，配合度高，有強烈
學習意願能配合交辦專案、業務輪調及配合業務加班。
二、工作內容、地點、待遇及聘期:
(一)工作內容：
1.辦理政府採購帳號管理、身心障礙優先採購、綠色採購統計及申報。
2.共同供應契約之採購及小額採購等；支援工程、機電共同供應契約之下訂。
3.辦理15萬元以上財務勞務採購。
4.無紙化會議平板借用管理。
5.其他交辦事項。
(二)工作地點：新北市三峽區大學路151號(臺北大學三峽校區)。
(三)工作時間：週一至週五08：30至17：30，週休二日，依本校職員差勤管理實施要 點辦理。
(四)待遇：依國立臺北大學聘僱人員報酬標準表辦理，以學士級第一年敘薪，每月薪
資新臺幣35,200元（含勞健保及勞退；可依在職月份比例發給年終獎金）勞保、健保及勞退儲金標準依上述規定辦理。請參考: 人事室 - 法令規章 (ntpu.edu.tw)
(五)聘用期間：聘期自113年8月1日起(或實際到職日)至113年12月31日止(試用期3個月，114年以後依程序簽請校長同意提送本校員額管控小組審議)。
三、應備文件及應徵方式：
(一)申請及收件期間：即日起至113年7月22日(星期一)。
(二)應備文件：
檢具個人履歷表電子檔、並附最高學歷證明影本及相關參考文件，如經歷證明、政府採購證照、語言檢定能力證明或其他有助審查之資料。
(三)為響應節能減紙，本案限以電子郵件方式傳送電子檔至runa2110@mail.ntpu.edu.tw，逾時寄達者概不受理。(聯絡人及電話: 余小姐/電話：02-86741111#66266）。信件主旨請註明「應徵總務處事務組聘僱人員」(電子檔案以電子郵件一次寄送，並以「姓名」為檔名)。
(四)本校為人才招募之目的蒐集之個人資訊，自蒐集日起保存1年，逾上述保存期限期後，由本校逕行銷毀，恕不退還；應徵資料若提供不實或有遺漏，相關責任由當事人負責。
四、其他：
(一)初審合格者擇優面試，不合者恕不退件，未錄取者不再另行通知。
(二)本職缺得列備取，候補期間自甄選結果公告次日起算三個月內有效（含正取人員報
到後未通過試用或於三個月內離職者）
(三)依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：
1.犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。
2.經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。
3.經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。
4.經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。
5.經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。
6.經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。</description><pubDate>Thu, 04 Jul 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>113學年度國立臺北大學進修學士班申請入學(統測及學測)網路報名分發</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6686571d07be4b0843d6130f</link><description>113年申請入學6月20日至7月12日網路報名
國立臺北大學113學年度進修學士班申請入學自6月20日(星期四)上午9時起，至7月12日(星期五)下午3時止，開放網路報名。一、報名資格:凡已參加技專校院入學測驗中心113學年度四技二專統一入學測驗(採計國文、英文、數學三科)及大學入學考試中心113學年度學科能力測驗(採計國文、英文、社會及數學四科)，採計科目中無任何一科成績零分或缺考者，可參加113學年度進修學士班申請入學。二、報名程序:1、填交線上報名表(僅限以google帳號進行報名)(1)至線上報名系統填寫報名表報名請點我(部分學系因甄試入學流用已增加招生名額，請詳見申請入學招生名額表)。(2)考生須於線上報名表輸入個人資料及統測或學測成績以及志願排序。(3)凡報名並錄取之考生，即視同授權本校向技專校院入學測驗中心或大學入學考試中心，取得報考人之基本資料與四技二專統一入學測驗或學科能力測驗成績檔案。(如經查驗非以113學年度學測、統測成績報考或以不實證件報考者，將自動取消錄取資格。)(4)每位考生僅限報考同一組別一次，請勿使用不同帳號報名同一組別多次，如重複報考同一組別，則取最後一次提交之資料(須為已繳費帳號)為排序依據。(5)如欲報考不同組別，請以不同的google帳號進行報名。2、繳交分發作業費750元(1)完成線上報名手續後，系統發送繳費資訊及個人專屬「繳款虛擬帳號」於考生個人電子信箱(為保障考生權益，請謹慎填寫報名資料)。(2) 考生須持個人專屬「繳款虛擬帳號」，以轉帳或臨櫃繳款方式繳交750元分發作業費。(3) 自113年6月20日(星期四)上午9時起，至7月12日(星期五)下午4時止，開放繳費。(4)繳費如有疑問請洽分機18012或18232辦理，洽詢時間：週一至週五，早上9時至下午4時。(5)低收入戶或中低收入戶考生：請於填寫附表1-2退費申請表並郵寄辦理，繳交全額750元費用後，於審查合格後退還分發作業費。低收入戶考生可全額退費，中低收入戶考生退費450元。(6)報名完成繳費後，除符合簡章第44頁原因得辦理退費申請外，考生不得以其他理由要求退費，考生報名時請審慎考慮。(7)如報考不同組別(即統測組與學測組皆報名)，應分別報名、繳費，切勿使用同一google帳號及繳費帳號。3、志願分發(1)凡完成報名之考生，即視同授權本校向技專校院入學測驗中心或大學入學考試中心，取得報考人之基本資料與四技二專統一入學測驗或學科能力測驗成績檔案。(2)系統依據考生所填寫之志願順序以及成績高低進行分發。4、公告正備取生分發結果正備取生分發結果將於113年8月2日上午10時，公告於本校招生資訊網，請考生自行上網查閱，不另行寄發錄取通知書。5、正備取生報到暨繳費(1)正取生報到時間：113年8月6日至8月8日每日上午9時至下午3時。(2)正取生報到地點：本校臺北民生校區教學大樓1樓，進修教育組辦公室(臺北市中山區民生東路三段67號)。(3)繳交報到作業費750元。(4)備取生報到時間：正取生報到結束後自113年8月12日起，依序通知遞補報到。(申請入學注意事項,統測組、學測組最低錄取標準,申請入學線上報名表單填寫注意事項,申請入學招生名額表(甄試流用0702))</description><pubDate>Wed, 03 Jul 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>