<rss version="2.0" encoding="UTF-8"><channel><title>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news</link><description>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</description><author>NTPU 國立臺北大學</author><image><url>https://new.ntpu.edu.tw/assets/logo/ntpu_logo.png</url></image><language>zh_TW</language><copyright>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</copyright><item><title>科技助力：海山人文與創意實踐行動的數位藍圖</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6684eb4107be4b0843d612c4</link><description>因應人文研究與教學愈加重視透過資訊工具與新媒介之趨勢，海山學研究中心將2021年訂為「數位海山元年」，邀請智紳數位文化事業有限公司張智傑執行長暨總監，先是於2021年3至8月辦理「海山學空間人文的實踐-mdash;社區GIS地圖工作坊」，運用地理資訊系統（GIS）盤點及記錄海山地區地方重要文史，製作成「三峽生活文化地圖」。其後，為強化學校教學與社區文化的互動，該年9月起開設「海山地區社區GIS的原理與應用」及「社區GIS的理論與實務 」兩門課程，以上下學期對開的方式進行。
112學年度第二學期的「社區GIS的理論與實務 」，除持續充實「三峽生活文化地圖」，彙整社區文化故事地圖資源，連結人文、自然景點、家族人物、宗教民俗、聚落及水圳等歷史發展的故事元素，亦協力深化《三峽茶鄉觀光護照》，連結口述訪談、影像記錄等方式，將路線、景點加以延伸與擴增，讓全書內容益為充實，作為2025年三峽綠茶季之用。這學期以插角地區為田野調查場域，以插角區域茶文化應用與旅遊規劃為主軸，在修課同學同心協力之下，訪談成果已全數完成！
歷史系碩一邱昱甫同學表示，透過這門課認識到許多GIS的概念和實作的技術，本學期主要需要瞭解GIS的許多功能，GIS系統可匯入許多地圖資料，包含鄉鎮市區村里的地圖界線資訊，還有日治時期或戰後臺灣的舊地圖資訊。最後幾週的田調活動也令人印象深刻，學到很多田調技巧，對於蒐集人物或地方故事相當具實用性。
歷史系大四生劉誠恩同學表示，修習了一學期的社區GIS課程，最大的收穫是田野調查的經驗，經過這次一系列的田調行程，不僅突破了自我，亦敢於嘗試新的事物。在實際的訪談中，感受到了受談者的熱情，也看見了他們對於自身產業的驕傲與期待。整體而言，一系列的田調課程讓自己在溝通能力有所提升，同時開啟對於插角乃至三峽地區有了更深一層的認識。
歷史系碩二詹謦伃同學表示，在這次對三峽插角區的田調訪查中，深刻體會到這個地區的觀光潛力與在地文化特色。深刻認識到觀光、在地文化的緊密聯繫，以及這些企業和社區在可持續發展方面的努力。期待未來能見證更多這樣積極向上的例子，繼續促進臺灣在地文化和觀光的綜合發展。
張智傑老師補充說明，社區GIS以地方為主體的方法，透過培力與陪伴，使地方學校、社群與夥伴得以共筆協作。在學校的教學現場，結合人文社會領域課程的設計，帶領學生走入地方，以不同視野重新認識地方，挖掘地方知識，透過數位轉譯，三化（數位化、資料庫化、空間化）的過程，持續積累地方的數位文史資訊。
隨著「數位海山五年」的到來，以及因應「海山人文與創意實踐」學分學程/微學程的實施，未來本課程將更致力於將社區GIS數位走讀與教學場域現場緊密結合，更深化學校教學與社區的互動，落實地方知識的建構與流通，具體實踐地方文史永續保存與創新教育的數位藍圖。</description><pubDate>Tue, 02 Jul 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>境外生漫遊南臺灣，探訪古城樸實文化</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6684a3dc07be4b0843d6129f</link><description>本校近年來致力於校園國際化推廣，為提升境外同學來臺就學的適應力，除提供多元學習管道外，對於校園的生活與輔導格外重視，推動各項安心就學措施及經濟扶助外，也積極規劃境外同學交流聯誼活動，藉以促進其異地求學在文化差異與適應上的挑戰克服。
國際事務處於113年6月24及25舉辦兩天一夜認識臺灣知性之旅，帶領近40名僑外生走訪南臺灣，希望透過深度文化探訪行程，帶領本校境外同學看見不一樣的臺灣，促進同學在傳統學習框架外更多元豐富的視野，也透過深度的走訪之旅增進師生與同儕間情誼，連結相互支持與良好互動的社交網絡。
首站來到了臺南十鼓文創園區，園區位於臺南郊區，藉由幽靜的森林小徑與喧鬧的市區隔離， 是日治時代老糖廠改建而成的藝術文化村，為了讓工業遺產與臺灣鼓樂文化得以延續，由十鼓文創向糖業承租了廠區部分倉庫，其中並增設了許多極限運動元素豐富園區，以活化閒置空間的概念，將昔日閒置多年的臺灣糖廠賦予風華重現，為亞洲第一座鼓樂主題藝術村，也藉此帶動園區吸引更多訪客，使十鼓獨創之臺灣特色鼓樂文化得以延續。
隔日一早，特意避開炎熱午時，帶領境外同學來到號稱「迷你版亞馬遜森林」的四草綠色隧道，即是四草大眾廟後方河道的紅樹林區，是臺灣唯一的水上綠色河道。河道兩側遍佈的紅樹林自然形成如隧道般優美景觀，透過水面反映另一片樹林，彷若鏡中交映如唇形一般，故也稱為天使之吻或綠色之眼。
映入眼簾的美景讓同學們忍不住踏著雀躍步伐上竹筏，迫不及待開啟這場綠色隧道探險，紅樹林區內擁有五梨跤、水筆仔、欖李、海茄苳四種紅樹林，隧道兩旁更不時有鷺鷥、夜鷺等鳥類低空飛過，沿途搭配導覽老師的解說，歷經為時30分鐘精彩的生態之旅。下竹筏後順道走訪了四草大眾廟旁的抹香鯨博物館，館中所存放的是民國81年擱淺於大眾廟前方海灘上的抹香鯨母子標本，有著當地居民與大自然間共同的歷史記憶，於是建造了這處陳列館，將海洋生態與歷史存封於此。
午時，挑選了臺南當地特色食府，品嚐道地的府城美食擔仔麵攤及豆花攤車，餐廳內紅磚搭建起的麵攤和木凳等懷舊陳設，營造出濃厚懷舊氛圍感，更加深了境外同學對於府城飲食文化的印象。飽餐後，參觀當地歷史悠久的第一級古蹟－赤崁樓，最初為荷蘭人進佔臺灣南部所建，其建築為三座方形台座相接而成，並以紅磚石疊砌而成，讓境外學生在文獻外，親自走訪當地這歷經三百多年歲月的古蹟，深入了解臺灣歷史脈絡，認識在地、本土的跨國文化體驗。
旅程最終站來到了安平老街，為荷蘭人在安平建立的第一條街道，更有臺灣第一街的稱號。早期街道僅設計約兩~三公尺的街廓，直到民國83年為順應民意整建，將街道拓寬以維護住戶安全，如今僅部分保存較為完整的老式街道，步行其間仍如時光倒流一般，體驗老街的歲月痕跡。古老街道內各式老店林立，房子多以土角厝、矮紅磚屋以及西式洋樓為主，屋頂上更能發現幾尊風獅爺或是門楣上的劍獅，為安平民宅特有的避邪物；境外同學置身古道街景，欣賞多元建築形式的美，透過眼前的實境體驗，細品南臺灣數百年來的歷史遺跡與故事。
現今全球化時代的變遷下，境外同學遠赴異地求學，在課業學習外透過深入了解當地傳統、歷史和民俗，可以幫助境外同學更好地融入當地社會，適時減緩在異國文化衝擊下的不適，在國際友善基礎下鼓勵境外生嘗試接觸、欣賞異國文化，進而促進對於臺灣文化的認同與歸屬，同時深化不同國家同學間的交流互動，讓來臺求學歷程不僅增添許多珍貴回憶，亦能培養國際視野與跨文化交流能力。</description><pubDate>Tue, 02 Jul 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>「113年商學院8F18、8F19教室及8F22會議室裝修工程」施工公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6683a1c007be4b0843d61290</link><description>說明：一、旨揭工程地點位於商學大樓8樓金融與合作經營學系之教室、會議室、走廊及電梯廳空間，訂於113年7月3日(三)至113年10月2日(三)進行施工，為避免影響教學質量，本次整修工作將主要安排在暑假期間進行。若後續工程仍需在上課時間內進行施工，將要求施工廠商避免使用電動機具，以減少噪音干擾。施工仍會產生些許噪音、粉塵、震動情形，造成不便之處，敬請見諒。二、聯絡資訊：施工單位：漢象設計工程股份有限公司 王泉鈜 0939-961-108校方連絡：總務處營繕組 黃博正02-86741111分機66798</description><pubDate>Mon, 01 Jul 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【轉知】疾病管制署為響應627全民愛滋篩檢日，推動「及時愛自己，愛篩抽好禮!」</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66837eff07be4b0843d6127f</link><description>疾管署為了鼓勵民眾多加利用愛滋自我篩檢及匿名篩檢，推出「及時愛自己，愛篩抽好禮」活動，於去(2023)年12月1日至今(2024)年11月30日期間完成自我篩檢及匿名登錄作業，即可獲得抽獎資格；此外，於活動期間無論進行自我篩檢或由專人提供的匿名篩檢服務，達2次以上者還可參加「定期篩檢加碼抽」活動，將於今年9月及12月，分2波抽出450份好禮，包含iPhone、iPad、藍芽耳機及藍芽音響等豐富獎項等你帶回家！民眾可透過疾管署自我篩檢計畫官網 (https://hiva.cdc.gov.tw/Selftest/)訂購愛滋自我篩檢試劑，並選擇鄰近超商通路(7-ELEVEN或全家)，支付200元試劑費及45元物流費取得試劑；或前往合作民間團體、衛生局(所)、自動服務機等實體服務點取得試劑；篩檢後可依包裝指示上傳「試劑編號」照片、登錄檢驗結果及註冊會員(匿名)，經審核後可獲得免費試劑電子兌換券1張，可兌換試劑再次篩檢，或轉贈親友使用，還可參加抽獎活動。另外，疾管署亦與85家匿名篩檢醫事機構、各縣市衛生局、相關民間團體、多元性別健康中心合作，提供專人免費愛滋衛教諮詢及匿名篩檢服務，並使用最新「愛滋抗原/抗體複合型快速篩檢試劑」，現場等待約30分鐘即可得知初步篩檢結果，有關匿名篩檢服務點相關資訊請至(https://gov.tw/kPc)查詢。提醒您，若發生性行為應主動要求對方或自己全程使用保險套，並搭配水性潤滑液，以保護自己，降低感染風險。
同時呼籲，有性行為者，至少要做1次愛滋篩檢；
有不安全性行為者，建議每年至少進行1次愛滋篩檢；
若有感染風險行為（如感染性病、多重性伴侶、使用成癮性藥物、與人共用針具或稀釋液等）、或性伴侶有前述任一情形者，建議每3至6個月篩檢1次
以了解自身健康狀況，保護自己與您所愛的人。</description><pubDate>Mon, 01 Jul 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>合江校區停電通知</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6683534e07be4b0843d6126a</link><description>為辦理合江校區113年度高壓電設備更新工程，總務處營繕組訂於下列時間辦理停電作業：
註：合江校區包含自強大樓、女二舍、女四舍、女一舍及男一舍皆無電可用。
施作單位：
建伸電機有限公司
現場負責人：鄭百鈞 行動：0972-793-756
監造單位：
世技電機空調聯合技師事務所
監造技師：魏重山 行動：0961-011-113
協助單位：
學校機電維護廠商
伍榮強 行動：0930-305-256
學校單位：
總務處營繕組
簡敬倫 分機：66375
行政管理組
王品縈 分機：18139
王正璇 分機：27761</description><pubDate>Mon, 01 Jul 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>本校113學年度四技二專甄選入學招生甄選結果公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/667e1f8f07be4b0843d611ce</link><description>甄選結果詳如附件
本甄選錄取結果不另寄書面通知
注意事項：
對甄選結果有疑義者，請填妥簡章附錄十「甄選錄取結果複查申請表」，於113年7月2日（星期二）中午12:00前傳真至本校（傳真：02-86718006），傳真後請電話確認本校已收到傳真（電話：02-86741111#66118），逾期或未依規定之複查手續辦理者，概不受理。</description><pubDate>Mon, 01 Jul 2024 02:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>強化校園安全 進修暨推廣部辦理臺北校區消防組訓</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6682256e07be4b0843d61244</link><description>臺北校區113年上半年度消防組訓於6月27日下午假民生校區舉行，本次邀請臺北市政府消防局圓山分隊吳俞漢教官講授地震防災教育、火警逃生疏散、防火知識、心肺復甦術(CPR)、自動體外心臟電擊去顫器(AED)及哈姆立克急救教學等。進修暨推廣部陳國華部主任全程參與，在同仁進行逃生疏散演練後，除確認各同仁是否了解於自衛消防編組所屬班別及任務外，並宣導遇到地震時緊急應變措施及火場無情，唯有學習火災預防及應變知識，平時謹記逃生避難原則與疏散路線並透過實際演練，以增進應變能力及保障生命財產安全。
地震防災教育方面，在本次消防組訓教育訓練，吳教官首先因應本年4月發生多起地震，向同仁們宣導地震前、發生時及地震後因應方式。平日家中應備妥緊急避難包，以利震災發生時使用，在地震發生時妥善運用周邊可以保護重要部位的設備，並強調地震發生後，救災單位可能無法在第一時間抵達現場給予必要之協助，因此如何在震災發生時進行自我保護是相當重要的一項課題，吳教官就此對參加組訓同仁進行詳盡的講解，在震災發生時可充分運用自救及助人。
消防安全方面，吳教官在宣導火警逃生疏散及防火知識時，再三提醒各位同仁務必清楚自己在消防編組中所擔任的組別與職責。落實單位場所人員進行消防編組與訓練，能在災害發生初期，能有效運用消防及防火避難設備採取適當滅火、通報、避難引導之行動，以降低人命傷亡及財產損失等災害發生。
救護教育方面，吳教官講授「心肺復甦術(CPR)」、「異物哽塞」排除之哈姆立克法及如何使用「自動體外心臟電擊去顫器(AED)」之操作方式，期使同仁在面對意外發生時，能有效提高救活率及自救救人之能力。最後並實際讓同仁演練心肺復甦術(CPR)，經由實際的操作中來加以指導改正，提升胸部按壓的有效性，達成高品質的CPR。亦對夏日戲水若發生溺水事件，對於防溺、救溺宣導進行詳細解說。
除上述室內相關課程講授，本部同仁亦實際進行逃生疏散演練及至戶外實際操作滅火器與消防栓等項目，除因處理公務不克出席同仁，其餘人員皆出席本次組訓，消防組訓進行順利且獲致一定成效。</description><pubDate>Sun, 30 Jun 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【轉知】天氣炎熱之際，請師生注意自身熱傷害預防，提供相關宣導資料</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/667e760607be4b0843d61214</link><description>衛生福利部國民健康署連結網址
1.預防熱傷害傳播專區
2.熱傷害新聞稿(1)炎炎夏日來了 做好防護 預防熱傷害(2)在家防疫：關心長者孩童學會 3 招共同預防熱傷害(3)夏日炎炎 6 大高危險群慎防熱傷害(4)提防高溫熱傷害 心臟急救搶時間(5)報您防中暑五撇步 趁暑假運動，舒服享受夏日排汗(6)艷陽高照，注意防曬保護眼睛！(7)炎炎夏日需防曬 精心挑選好清涼！(8)熱翻！炎炎日頭下戶外工作，學會 5 招好自保(9)預防熱傷害！保持涼爽、補充水分、提高警覺(10)切勿獨留小孩於車內 保幼 3 招預防熱傷害 !(11)戶外活動五裝備 從頭到腳預防熱傷害！(12)涼快也防熱傷害 國健署教你挑中防曬好夥伴
3.【 影 片】 高溫襲擊，小心熱傷害！4.【 影 片】 讓戶外勞工不再擔心熱傷害5.【 手冊 】 「高溫 熱傷害 你需要知道的事 」6.【 懶人包 】 「熱傷害自我保護」7.【 懶人包 】 「熱傷害急救 5 步驟」
8.「高溫?熱傷害?你需要知道的事!」手冊 下載網址
【適用族群：一般族群】1. 預防熱傷害3撇步：保持涼爽、多喝白開水、選對活動時間及地點。2. 熱傷害急救5步驟：蔭涼、脫衣、散熱、喝水、送醫。3. 預防熱傷害的從頭到腳5裝備：「寬邊帽、太陽眼鏡、涼爽透氣之衣物、擦防曬乳、帶水瓶」。4. 太陽眼鏡的選擇須注意是：「看標示、 選合適、慎保管 」才能發揮保護作用 。5. 選擇檢驗合格的太陽眼鏡保護眼睛，並挑選可遮檔眼睛周圍及適合臉型的款式，且注意鏡片破碎的安全性。6. 夏日高溫多喝水，每天至少2,000㏄白開水的好習慣，不要等到口渴才喝。可適量吃蔬果。不喝含酒精及大量糖分飲料。7. 夏日高溫預防熱傷害3要訣：保持涼爽、多喝白開水、提高警覺，隨時留意自己身體狀況，避免熱傷害。8. 炎炎夏日，高危險族群要加強預防熱傷害：嬰幼兒、老年人、慢性病患、戶外工作者、運動員、高溫高濕環境工作者等族群。9. 處於高溫環境或劇烈運動後，如果身體對熱的調節機制失去功能，可能會引起脫水、頭暈、心跳加速、體溫過高、意識模糊等不適症狀，這就是熱傷害!預防熱傷害3撇步：保持涼爽、多喝白開水、選對活動時間及地點。10. 熱傷害急救5步驟報您知：蔭涼、脫衣、散熱、喝水、趕快送醫！不可做3件事：不使用酒精擦拭患者身體、不使用退燒藥、不給予意識不清患者飲水。11. 當發現出現熱傷害徵兆時，如體溫升高、皮膚乾熱變紅、心跳加速，嚴重者會出現無法流汗、頭痛、頭暈、噁心、嘔吐，甚至神智混亂、抽筋、昏迷等症狀，務必迅速離開高溫的環境、設法降低體溫（如鬆脫衣物、用水擦拭身體或搧風等）、提供加少許鹽的冷開水或稀釋的電解質飲料，並以最快的速度就醫。12. 隨時參考氣候預估資訊，遇高溫來襲時，視活動內容、地點，或預備防曬等用具，或調整行程，抑或取消戶外活動；平日活動之規劃設計亦避免或減少於上午10時至下午2時從事社區或戶外活動；至於室內活動，亦應注意室內通風、使用調溫設備(例如電風扇或冷氣機)。【適用族群：工作者、運動者】1. 夏日戶外活動穿著輕便、淺色、透氣、排汗功能的衣物，注意防曬如戴太陽眼鏡、寬邊帽及擦防曬乳。2. 戶外工作者或運動者建議每小時補充2至4杯（1杯為240c.c.）白開水，並避免菸酒。3. 戶外工作者、運動員或密閉空間工作者，應隨時留意自己及身邊同事的身體狀況，適當休息並補充水分。4. 避免在上午10點至下午2點或陽光直射處進行長時間戶外活動，氣溫較高(超過攝氏32度)時，最好要減少相關的活動。5. 中等強度運動每30分鐘暫停運動補充水分，若進行較高強度運動，則建議每15分鐘暫停補充水份。運動時每小時補充2至4杯（1杯為240c.c.）低溫飲水可預防脫水【適用族群：長者】1. 長者應避免於上午10點至下午2點外出，如果必須外出，建議行走於陰涼處，並塗抹防曬霜、戴寬邊帽以及太陽眼鏡。2. 不論活動程度如何，都應該隨時補充水分，不可等到口渴才補充水分，且養成每天至少2,000㏄白開水的好習慣；但若醫囑限制少量者，應詢問醫師天氣酷熱時，應喝多少量為宜。3. 儘可能待在室內涼爽、通風或有空調的地方；若家中沒有空調建議於高溫時至有空調設備的公共場所避暑。【適用族群：幼童】1. 嬰幼童應避免於上午10點至下午2點外出，如果必須外出，建議行走於陰涼處，並塗抹防曬霜、戴寬邊帽以及太陽眼鏡。2. 切勿獨留小孩於車內，保幼3招：「下車看後座、鑰匙保管好、留意幼童行下車看後座、鑰匙保管好、留意幼童行程程」。3. 每次下車後開啟後車門，再次檢視後座確認未將幼童遺忘於車內。4. 車子停妥後，養成隨時上鎖的習慣，將鑰匙放至幼童無法取得之處，並教育幼童不可在車內玩耍、躲貓貓。5. 若您的小孩乘娃娃車未按時間到達幼兒園或保姆家時，請教師或保姆電話通知您。【適用族群：慢性病患】1. 慢性病患者慢性病患者應特別注意暑熱對身體造成的傷害，在中午至下午應特別注意暑熱對身體造成的傷害，在中午至下午33點應避免到點應避免到戶外活動；外出時盡量穿著通風、淺色衣物、穿戴帽子及太陽眼鏡以避免熱戶外活動；外出時盡量穿著通風、淺色衣物、穿戴帽子及太陽眼鏡以避免熱傷害，並多補充水分。傷害，並多補充水分。2. 不論活動程度如何，都應該隨時補充水分，不可等到口渴才補充水分，且養成每天至少2,000㏄白開水的好習慣；但若醫囑限制少量者，應詢問醫師天氣酷熱時，應喝多少量為宜。</description><pubDate>Thu, 27 Jun 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>公告本校113學年度現役軍人營區碩士在職專班招生簡章</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/667e600507be4b0843d61210</link><description>公告本校113學年度現役軍人營區碩士在職專班招生簡章(請下載附件檔案)113學年度現役軍人營區碩士在職專班招生相關日程如下：一、簡章公告上網：113年6月28日(五) 於本校招生資訊網站公告，不發售簡章，請考生自行上網下載簡章。二、報名時間：113年7月17日(三)上午9時起至113年8月5日(一)下午4時止。（※因本校三峽校區7/27(六)、7/28(日)將進行停電施工，請避免於該二日進行報名或繳費，避免報名失敗影響自身權益。）報名方式：一律採網路報名。報名網址：https://sea.cc.ntpu.edu.tw/pls/embas/eecs_net_register.html繳費日期：113年7月17日(三)上午9時起至113年8月5日(一)下午5時止。(企業管理學系「 經營管理策略組 (國防大學指參組 )」全額公費補助，免繳報名費)三、預定放榜日期：113年8月28日(三) 中午12時前四、正取生報到時間:113年8月30日(五) 至113年8月31日(六)(企業管理學系經營管理策略組配合國防大學報到時間另行公告)請考生詳閱簡章內容，並隨時上網瀏覽相關招生訊息。報名洽詢時間：星期一至四上午9:00至下午4:00報名服務電話：企業管理學系，朱小姐(02-86741111#66557)；國際財務金融碩士在職專班，吳小姐(02-86741111#66314)
‧附件檔：113學年度現役軍人營區碩士在職專班招生簡章</description><pubDate>Thu, 27 Jun 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>拓展國際交流與合作：臺北大學在波蘭的新里程</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/667e33e707be4b0843d611e7</link><description>本校去年與姐妹校波茲南經濟商業大學(Poznan University of Economics and Business，簡稱PUEB)共同成功申請歐盟獎補助計畫(Erasmus+ K171)，在此基礎上，雙方教職員生可前往對方學校進行國際交流。為拓展國際交流與合作，加強本校與波茲南經濟大學之間的學術合作關係，並提升本校在波蘭的知名度，國際處於今年6月，由國際處國際教育發展組楊臻欣組長率王韋涵組員前往PUEB 授課及進行國際事務交流，了解姐妹校在照顧外籍生、招收境外生及提供國際友善校園等方面的流程及模式。國際處除拜訪 PUEB 外，也把握機會前往鄰近大學及國際高中推廣本校英語授課學程，以增加當地學生對本校的興趣，吸引更多學子至本校進行交換或攻讀學位。
楊臻欣組長在 PUEB 授課 8 小時，講授主題為-ldquo;Democratic development and civil society in Taiwan-rdquo;及-ldquo;Place branding and urban governance in Taiwan-rdquo;。參與第一個主題的學生對臺灣有一定了解，並對臺灣的庶民文化、公民社會面對假訊息的挑戰等議題提出許多見解。第二個主題則從全球化與城市競爭的角度切入，讓學生思考所學的行銷與品牌理論，當應用在城市與地方治理中，可能促成的城市圖像，並以台南的城市行銷為案例，探討城市形象與在地認同間的關係。
職員交流方面，此行拜訪了 PUEB的行銷部、國際處及認證評估暨支援辦公室。該校行銷部坦言，行銷非常花錢，找出學校亮點以集中資源宣傳非常重要。國際處此行還拜訪了本校姐妹校亞當密茨凱維奇大學（Adam Mickiewicz University in Poznan，簡稱 AMU）的民族語言學學院、政治科學與新聞學學院及漢學系。政治科學與新聞學學院院長及教授曾於去年來校參訪，對本校印象良好，院長表示該院今年12月將舉辦-ldquo;Beyond Europe-rdquo;研討會，並誠摯邀請本校教師親赴波茲南或線上參與。
相較去年中東歐拓點拜訪一所國際高中，今年國際處成功至波蘭五所國際高中及一所當地高中入校宣講。國際高中學生組成多元，歐洲學生以烏克蘭人居多，亞洲學生則以印度人為主。參與講座的學生多未曾來臺，因此對臺灣文化、飲食及生活充滿好奇；本校更是首個進入當地高中舉辦講座的亞洲大學。學生對本校英語學程、學雜費、申請期限及資格表現出極大興趣，部分師長希望未來本校能再次入校宣講，或舉辦短期付費大學參訪，讓學生提前對未來留學的國家有更多認識。
為最大化此次出訪之效益，國際處除在波茲南拜訪姐妹校與國際高中外，更前往波蘭南方大城克拉克夫拜訪亞捷隆大學之（Jagiellonian University，簡稱 JU）語言學院、管理及社會傳播學院、文明比較研究中心及克拉科夫經濟大學（Krakow University of Economics，簡稱 KUE）。JU之語言學院院長表示今年將於今年10月14日至16日訪臺，希望屆時能有機會參訪本校。院長也積極邀請本校學生參與明年該院與華沙大學合辦的媒體報導營隊，屆時將邀請具烏克蘭戰地採訪經驗的記者為講師。JU管理及社會傳播學院則涵蓋了多個社科領域，經濟、區域規劃、公共政策、城市治理皆包含在內等，該院院長對本校公行系、SSDM、IPUG與SHM深感興趣，並表示將進一步了解上述系所及學程的詳細課程內容，以拓展更多可能的研究合作。JU文明比較研究中心主任則希望雙方能以博士生及教師交換開啟合作契機。
KUE 非本校姐妹校，是波蘭五所公立經濟大學之一，目前與陽明交通大學及政治大學有合作協議。透過 PUEB教授牽線，國際處此次順利拜訪 KUE國際貿易系系主任。系主任表示 KUE許多系所及學程可對接本校，如法律、商管、公共政策等領域。除初步了解雙方學校外，主任亦希望有機會與本校簽約，進行實質雙向教師及學生交換。
波蘭位於歐洲中心地帶，有著良好的地理位置以及悠久的歷史，使其高教普及率為歐盟國家前10名。本次出訪連結多所頂尖大學及具深厚交流基礎的姐妹校，除更加了解波蘭高教系統運作方式外，也從中找尋深化合作的各種可能性，在交換學生計畫已漸臻成熟時，國際處致力拓展更多的合作模式，朝教師交換、課程共授、共同研究等方向前進，為本校師生創造最大的利益。此外，實地走訪國際及當地高中，並與學生近距離互動是此行很大的收穫。實地入校宣講，不僅能真正了解學生需求，也可針對其對臺灣或本校深感興趣之處加以解說，幫助本校網羅到優秀的青年學子，讓臺北大學面向世界，走入國際。</description><pubDate>Thu, 27 Jun 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】書香佐茶香  長輩共學老</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/667d331c07be4b0843d611b1</link><description>社科院USR計畫關注超高齡的議題，並落實臺北大學城的理念，執行子計畫的辛法春老師更長期推動高齡學習，2024年3到6月間與橘子讀書會攜手籌畫4場「性靈之美―茶文化講座」，6月25日於USR HUB舉辦的「一期一會話白茶」，邀請到成福國小前校長、思文堂茶藝道講師張乃文擔任講師，現場近60位長輩踴躍出席，藉著白茶雅韻的美好，辛法春也同場加映導讀《訪茶》《山林花草追尋記》《幸齡人生70開始》三本好書，一齊沉浸在肖楠沉香、古琴樂音、野薑花香、茶香與書香共融的文化底藴中學習（老 ）。
《訪茶》作者為英國人漢麗耶塔．洛弗爾，一生追求的是浸漬在茶湯中的美妙人生，訪遍天涯海角，只為發現稀有的茶穫，辛法春認為此書不只鼓舞人心，引領人們持續、無畏探索茶之奧妙，更鼓勵講師張乃文未來也撰寫一本自身訪茶的冒險故事，絕對引人入勝。《山林花草追尋記》由牧野富太郎所著，這位日本植物學之父不只讓讀者認識植物，更透過拜訪植物所在場景，讓我們彷彿徜徉自然山林，與植物為友，「讀這本書讓我想起過往閱讀《夏日走過山間》的內容，以及昔日到美國國家公園優勝美地時，目睹外國人開車自在露營、看著樹海，很愜意的生活，所以介紹這本書也希望大家可以多走到戶外，感受大自然的能量。」此外，辛法春也表示《山林花草追尋記》是這幾天實體書店才剛上架的書，她就已經到手，於此期待大家也多出門逛書店增加社交，多閱讀更是幫助腦部活化。
辛法春接著分享她閱讀《幸齡人生70開始》此書的〈生活中的「變化」，可以預防大腦老化〉一篇的讀後感，內容提到高齡者會產生行動意願下滑，有部分是因額葉老化所引起，為了避免這樣的窘境，作者和田秀樹表示最好的方法即是過著充滿變化的生活，不要讓生活過於單調；包括親手做料理，每周挑一天試著完成不同菜色，都是很好的抗老方式之一，因為挑戰新事物的經驗，是最適合預防額葉老化的良藥，「多參加志工服務、同好會等活動，像是今天的一期一會話白茶，就是鼓勵長輩走出家門，多學習新事物。」辛法春解釋著籌辦茶文化活動的初衷，在在與此書作者提倡的生活保健提案相似。
活動來到最重要的一個環節則是品茗「白茶」，張乃文先提到自己最近正準備「茶」考試，所以把家中的白茶都品味一番，像是杉林溪青心烏龍、梨山青心烏龍、仁愛鄉青心烏龍、松柏嶺金萱烏龍與阿里山金萱烏龍等等；並進一步解釋，以「松柏嶺金萱烏龍」來說，松柏嶺是產地，金萱是品種，烏龍則是作法。而白茶含有豐富的抗氧化物質，例如茶多酚和茶氨酸，有助於保護細胞免受自由基的損害，具有抗衰老和抗發炎的作用，還能促進新陳代謝、降低血壓和血糖，對心血管健康和消化系統也有好處，甚至含有豐富的氟，能夠保護牙齒
帶領學員走過三場茶文化活動張乃文再次強調，台灣茶藝比較注重茶葉本身，像是茶葉的外形、湯色、香氣、滋味與葉底，她並為大家整理出幾句簡單口訣：「知茶得茶性、知壼得茶韻、知水得茶味、知器得茶美、知所得茶香、知時得茶神、知人得茶趣。」當然，最重要的還是飲茶氛圍的塑造，美好的品茗感受，應該是融入日常生活般輕鬆，從容即可。張乃文說：「境造心情、敬享生活、靜沏好茶，簡單生活茶就是我的理念。」接著，她透過「白茶沖泡看老嫩 老茶可用開水沖」的心法，帶領學員一起沖泡野放紅玉白茶（台茶18號），並在過程中詳細介紹白茶的起源（明代，為六大茶類最早出現的）與自身與三峽白茶的精采故事。
飽滿茶香的氣味中，長輩優閒嗑著瓜子與品味乳酪鬆餅，開心閒話家常，活動也圓滿成功。回顧一系列豐富多元的茶文化活動，從3月「春日茶舞」、4月「一盞清茗酬知己」、5月「今天的天空很法國」、到本日的「一期一會話白茶」，子計畫辛法春老師與講師張乃文不只讓茶獨特的文化故事與價值特色重新被看見，更結合社科院USR計畫舉辦教育課程、體驗活動，讓長輩走出家門，以校園為基地，一起社會參與、一同相互學習，讓大學和社區的關係更加緊密。</description><pubDate>Wed, 26 Jun 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>三峽校區圖資大樓冷氣暫停使用公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/667d182c07be4b0843d61188</link><description>圖資大樓於113年4月3日(星期三)因地震造成頂樓中央空調系統的冷卻水塔破裂漏水，廠商預計113年7月14日 (如遇下雨將延期至113年8月10日) 到校修繕，維修時中央空調系統的冷氣將全日暫停使用，造成不便之處，敬祈見諒。</description><pubDate>Wed, 26 Jun 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>113年三峽校區「人文大樓10樓天花板整修工程」施工公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/667d001207be4b0843d61032</link><description>說明：一、旨揭工程將於113年7月4日(四)上午8:00分至113年7月31日(三)下午5時整，進行施工，廠商由人文大樓4號門進出，工程車輛進出校園動線如下圖，施工期間將責請施工廠商妥善做好工區管制作業，造成不便敬請見諒。二、聯絡資訊：施工單位：聯揚室內裝修有限公司 游先生 02-2648-4940校方連絡：總務處營繕組 曾先生 02-8674-1111#66373</description><pubDate>Wed, 26 Jun 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>「揚帆啟程、綻放青春」歡送2024境外畢業學生</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/667cd71807be4b0843d60fb1</link><description>時光匆匆、歲月如梭，轉眼到了畢業時節，同學們也將各奔前程，迎向充滿新奇與未知的旅程；為提供畢業同學美好回憶，國際事務處於113年6月15日在新莊典華飯店辦理境外生畢業歡送晚會，活動現場以繽紛色系花材布置，搭配晚宴服裝dress code主題黑白色調，相互襯托下更顯亮麗，報到處更準備了不同樣式的派對面具讓來賓點綴，相較於正式的畢業典禮場合，增添了許多互動及趣味性。
畢業同學手別腕花，在聚光燈的照映下踩著紅毯閃亮登場，兩旁的師長及觀禮學弟妹歡欣鼓舞地掌聲傳遞著滿滿祝福。回想剛踏入校園時青澀的模樣，以及初到臺灣面臨種種生活適應的挑戰，隨著歲月的積累漸漸地熟悉與成長，收穫不只是課業的知識，更是一輩子深厚的情誼與回憶，點點滴滴透過投影機一幕幕映在晚宴屏幕上，讓在場師生為之動容，滿是感動與不捨。
溫馨的出場儀式後，由韋岱思國際長上臺致畢業祝福，「誠摯恭喜同學們順利畢業，迎接人生全新的旅程！幾年歲月的積累下，除課業學習外，也透過社團參與、各式聯誼活動，學習人際互動與團隊合作經驗，無形中培養了跨文化溝通能力，在具備國際化背景的加乘下，對於當前全球趨勢更是十分特別且重要的存在，期許大家邁出校園追逐夢想的過程中，能為社會肩負多一份責任，成為多元社會溝通的橋樑。而這裡也將永遠是你們的家，臺北大學的大門永遠為你們而敞開，成為最堅強的後盾！」
僑外陸生聯誼會莊坪如會長滿懷感謝說道：「回想剛踏入校園時那個懵懂的自己，對於一切未知的不安和擔心，十分仰賴學長姊的悉心帶領和陪伴，不論是學業上的建議、籌辦活動的經驗分享，甚至是遭遇挫折時的支持與鼓勵，都成為了自己帶領僑聯這個大家庭的動力和勇氣。今日能夠獨當一面的自己，非常感謝所有曾經伸出援手的老師和學長姐，你們的溫暖使我們茁壯成長，在學習道路上無懼前行。」感謝之餘也不忘鼓勵學弟妹將這份溫暖傳承，有緣相遇在此，即使來自不同國家，也能培養跨國好情誼，互相扶持、共同學習。
畢業生代表歷史學系馮柏熹同學則感性地說：「當時新冠疫情期間來到臺灣，面對學習與生活的不易，且長期遠距課程下錯過許多和同儕互動的機會，許多瑣事與心情都無人分享與共情，原以為校園社交聯誼活動將與自己擦身而過時，與僑外陸生聯誼會有了聯結，參與各式各樣的活動，不但認識了來自各國的朋友，更豐富了學習歷程；轉瞬間到了畢業時刻，從一開始難熬度日到今日滿是不捨，心中感觸難以言表，希望大家各奔東西後不忘初衷，更要時時保持聯繫、相互照應，努力在各自的理想中發光發熱。」
溫暖誠摯的感言後，學弟妹驚喜登場展現精彩的勁歌熱舞，使晚會氣氛HIGH到最高點，在校園生涯的尾聲再添一筆青春洋溢的紀念時光。表演後邀請師長頒發年度重要獎項「僑委會學行優良應屆畢業生」，鼓勵在學期間課業優良的同學，對於獨自赴外求學的海外學子而言，在兼顧生活適應與課業壓力的情況下取得豐碩果實實屬不易，在這樣別具意義的活動中頒授獎狀，給予肯定。
最終，晚會在紀念大合照中畫下句點，新的旅程即將啟航，緣分牽起的師生情誼、細心耕耘的同儕友情都將成為堅強後盾，提供勇氣與智慧展翅飛翔、鵬程萬里！</description><pubDate>Wed, 26 Jun 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>人文大樓外牆清洗排程公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/667ccc3f07be4b0843d60f92</link><description>人文大樓外牆清洗作業預訂於7月15日(星期一)至8月16日(星期五)進行，
廠商將於清洗區域拉設警戒線。屆時請師生職員工協助關閉辦公室或研究室窗戶，
且出入該清洗區域時，煩請改道並注意自身安全。造成不便之處，尚祈見諒!
施工單位：金陽外牆清洗 現場負責人：康興雯 手機：0960-515-320
協助單位：全都會有限公司專案經理：陳淑芬 手機：0919-334-178
承辦單位：總務處事務組 余小姐
分機：66266</description><pubDate>Wed, 26 Jun 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>賀！射箭代表隊湯智鈞&戴宇軒前進奧運</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/667cbfd207be4b0843d60f88</link><description>繼5月在全大運的亮眼表現後，本校休運系湯智鈞與戴宇軒成功取得2024年巴黎奧運會男子射箭項目的參賽資格。在土耳其舉行的巴黎奧運資格賽中，湯智鈞、林子翔、戴宇軒表現出色，成功闖入決賽，以6:0擊敗德國隊，代表臺灣取得滿額的三個參賽席次。
湯智鈞和戴宇軒在排名賽中的優異表現，使臺灣男團成為團體賽的第二種子，並在4強賽中以59:56戰勝德國，成功射下奧運參賽資格。
再次恭喜湯智鈞與戴宇軒，讓我們一起為他們加油，並期待他們在奧運賽場上再創佳績，為國爭光！
相關新聞連結：https://sports.ltn.com.tw/amp/news/breakingnews/4706682 （自由時報）</description><pubDate>Wed, 26 Jun 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>(重新公告)本校113學年度專、兼任教師及職員工汽車停車證申請事宜</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/667bc14a07be4b0843d60f51</link><description>一、依本校交通管理辦法第6條第2項規定：教職員工生申請汽車停車證，每人以1張為限。但專任教職員工於辦理停車證時，得同時備妥備用1台車輛之行車執照送驗，俾登錄於本校汽車管理系統備查。
二、請各單位於07.20前協助將申請表彙整，如附件1，經單位主管核章後，送環境組審核及出納組繳款，再將申請表送行政大樓一樓聯合服務中心製作停車證。台北校區申請表經單位主管核章後，送行政管理組協助審核及台北出納組繳費，再將申請表檢送行政大樓一樓聯合服務中心製作停車證。
三、如逾113.07.20申請則請同仁個別填具申請表，如附件2、附件3，經單位主管核章後，送環境組審核及出納組繳款，再將申請表送行政大樓一樓聯合服務中心製作停車證。此外，為便利同仁繳交費用，亦可個別填具申請表用郵政劃撥繳費（郵政帳號：19456493，戶名:國立臺北大學，請註明:單位、姓名及電話)，辦理申請停車證。
四、考量新舊證換發作業成本，籲請同仁配合以申請1年期間之停車證。又考量兼任教師開課因素，112學年度之舊證至多使用至113年9月30日止，逾期失效(10月1日起未辦妥新學期之停車證者，將逕行取消停車管理辨識資料，依本校對外收費標準辦理)。
五、113學年度三峽暨臺北各校區停車收費標準，專兼任教職員工生每學年收費1200元(每學期600元)，如附件4。</description><pubDate>Tue, 25 Jun 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【活動紀錄】2024臺北聯合大學系統學術研究成果發表會展現29件校際合作多元研究主題成果</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/667bb20a07be4b0843d60f2e</link><description>「2024臺北聯合大學系統學術研究成果發表會」於113年6月21日（五）假臺灣海洋大學舉行，當天由臺北聯合大學系統（以下簡稱北聯大）四校師生共同發表29件跨校合作計畫的研究成果，並於線上展示計畫海報，多元的合作主題，更能看得出校際合作所帶來的跨領域成果。
發表會由四校長官致詞揭開序幕。臺灣海洋大學許泰文校長特別強調北聯大系統學校結盟以來彼此合作的緊密性，不管是計畫件數、研究發表，都在持續成長中，而個別學校之間也因此促成更多研究合作的可能；臺北醫學大學吳麥斯校長、臺北科技大學任貽均副校長也表達四校長期合作的效益，各校持續投入相關經費，也逐年看到老師們的成果展現在論文發表、專利取得，以及取得其他研究計畫上，校際合作之間所延伸的研究花火持續顯現。
臺北大學魏希聖研發長在代表致詞時則提到，北聯大跨校合作轉眼已有10來年，四校除了有各自專業上的特色領域，還有許多交集、可以合作的地方。近年來，臺北大學積極關注各項前瞻議題，並搭配各學院的重點方向訂定特色領域主題，例如：企業永續發展、社會責任實踐、碳市場及淨零排放、人工智慧-hellip;等，亦期盼能在這些議題上，有機會與各校合作，發揮北聯大跨校研究1+1大於2的效果。
由於發表件數較多，因此口頭簡報循往例安排於不同地點，同時以A、B場次的方式進行。為鼓勵報告者，主辦單位另辦理口頭報告競賽，在A、B場次各自又區分為上、下半場的活動中，參酌報告人在「報告內容、研究成果、時間掌控」上的表現，每場次選出分數最高者頒發獎狀及商品券。本校資訊管理研究所戴敏育教授在A2場獲得肯定，其他場次得獎的教師包括：A1場-臺北科技大學李穎玟教授、B1場-臺北醫學大學林煒竣副教授、B2場-臺灣海洋大學蔡東佐助理教授。
最後的閉幕式由海大張文哲研發長代表致詞，除感謝大家的熱情參與也對新年度的計畫徵求充滿期待。2025年的專題研究計畫預計將在今年下半年（10月）開始徵求，除盼能有更多老師投入跨校合作，也期待能促成校際間整合型計畫的執行，如此讓北聯大的學術研究合作有機會透過不同學校的專業特色結合，展露更亮眼的表現。</description><pubDate>Tue, 25 Jun 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【徵才】資訊中心徵聘程式設計師一名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/667a693407be4b0843d60ef1</link><description>一、工作內容：
為持續推動本校資訊化任務，遴聘具資訊專長之程式設計師，協助資訊中心開發、維護及管理校務資訊系統。目前需要招募新的工作夥伴，歡迎加入我們的團隊。
二、職務類別：程式設計師(高教深耕計畫專業技術人員)
三、需求人數：一名
四、應徵資格：
具學士學位(含)以上，非在學學生身份者。
應屆畢業生可，需於到職日前取得畢業證書。
非資訊相關科系對程式開發有興趣者亦可。
熟悉JS/CSS/HTML5等前端開發工具使用。
具備程式與資料庫開發經驗尤佳。
擁有自我學習與解決問題之企圖心，能與團隊良好溝通合作。
五、工作地點、時間、待遇及加給：
工作地點：三峽校區(新北市三峽區大學路151號)，視情況需至臺北校區或外地出差。
工作時間：依本校職員差勤管理實施要點辦理。
工作待遇：(1).學士級：薪資 $39,620 起(2).碩士級：薪資 $46,412 起依「國立臺北大學資訊中心專業技術人員報酬標準表」辦理(附件1)
資訊加給：111年度起增設獎勵制度，依工作表現及績效，經員額管控委員會審議後，每月核發2,000~12,000不等之資訊加給。
六、工作聘期：
自報到任職日起至113年12月31日，續約與否將視工作表現及本校獲教育部高等教育深耕計畫經費而定。
七、應徵方式：
採書面郵寄報名，請備妥下列文件，依序排列合併裝訂為一份。請於 113年07月15日(一)前(郵戳為憑)，限時掛號郵寄至：23741新北市三峽區大學路 151 號資訊中心 收 (信封上請註明「應徵程式設計師」，逾期或證件不全者，不予受理亦不退件)。
履歷表(附件2或於資訊中心網頁下載，以A4紙張列印)。
最高學歷證書影本（外國學歷需經教育部驗證許可）。
在校成績單(請附最高學歷成績單)。
身分證正反面影本(請於影本上註明僅供本次應徵使用)。
其他可反映個人工作能力及有助於審查的資料(如：專案作品、資訊專業證照、獲獎紀錄或著作等佐證資料影本)。
個人資料提供同意書（附件3或於資訊中心網頁下載，以A4紙張列印)。
八、其他：
初審合格者由本中心擇優通知甄審方式、時間及地點等相關事宜，未獲通知參加甄審者恕不退件或函復。
本職缺視成績得增列備取，候補期間自甄選結果確定之翌日起算三個月內有效（含正取人員報到後未通過試用或於三個月內離職者）。
依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：(1). 犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。(2). 經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。(3). 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。(4). 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。(5). 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。(6). 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。</description><pubDate>Tue, 25 Jun 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title> 113學年度國立臺北大學進修學士班申請入學(統測及學測)網路報名分發</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/667a751507be4b0843d60efe</link><description>113年申請入學6月20日至7月12日網路報名
國立臺北大學113學年度進修學士班申請入學自6月20日(星期四)上午9時起，至7月12日(星期五)下午3時止，開放網路報名。一、報名資格:凡已參加技專校院入學測驗中心113學年度四技二專統一入學測驗(採計國文、英文、數學三科)及大學入學考試中心113學年度學科能力測驗(採計國文、英文、社會及數學四科)，採計科目中無任何一科成績零分或缺考者，可參加113學年度進修學士班申請入學。二、報名程序:1、填交線上報名表(僅限以google帳號進行報名)(1)至線上報名系統填寫報名表報名請點我(部分學系因甄試入學流用已增加招生名額，請詳見申請入學招生名額表)。(2)考生須於線上報名表輸入個人資料及統測或學測成績以及志願排序。(3)凡報名並錄取之考生，即視同授權本校向技專校院入學測驗中心或大學入學考試中心，取得報考人之基本資料與四技二專統一入學測驗或學科能力測驗成績檔案。(如經查驗非以113學年度學測、統測成績報考或以不實證件報考者，將自動取消錄取資格。)(4)每位考生僅限報考同一組別一次，請勿使用不同帳號報名同一組別多次，如重複報考同一組別，則取最後一次提交之資料(須為已繳費帳號)為排序依據。(5)如欲報考不同組別，請以不同的google帳號進行報名。2、繳交分發作業費750元(1)完成線上報名手續後，系統發送繳費資訊及個人專屬「繳款虛擬帳號」於考生個人電子信箱(為保障考生權益，請謹慎填寫報名資料)。(2) 考生須持個人專屬「繳款虛擬帳號」，以轉帳或臨櫃繳款方式繳交750元分發作業費。(3) 自113年6月20日(星期四)上午9時起，至7月12日(星期五)下午4時止，開放繳費。(4)繳費如有疑問請洽分機18012或18232辦理，洽詢時間：週一至週五，早上9時至下午4時。(5)低收入戶或中低收入戶考生：請於填寫附表1-2退費申請表並郵寄辦理，繳交全額750元費用後，於審查合格後退還分發作業費。低收入戶考生可全額退費，中低收入戶考生退費450元。(6)報名完成繳費後，除符合簡章第44頁原因得辦理退費申請外，考生不得以其他理由要求退費，考生報名時請審慎考慮。(7)如報考不同組別(即統測組與學測組皆報名)，應分別報名、繳費，切勿使用同一google帳號及繳費帳號。3、志願分發(1)凡完成報名之考生，即視同授權本校向技專校院入學測驗中心或大學入學考試中心，取得報考人之基本資料與四技二專統一入學測驗或學科能力測驗成績檔案。(2)系統依據考生所填寫之志願順序以及成績高低進行分發。4、公告正備取生分發結果正備取生分發結果將於113年8月2日上午10時，公告於本校招生資訊網，請考生自行上網查閱，不另行寄發錄取通知書。5、正備取生報到暨繳費(1)正取生報到時間：113年8月6日至8月8日每日上午9時至下午3時。(2)正取生報到地點：本校臺北民生校區教學大樓1樓，進修教育組辦公室(臺北市中山區民生東路三段67號)。(3)繳交報到作業費750元。(4)備取生報到時間：正取生報到結束後自113年8月12日起，依序通知遞補報到。
‧附件檔：申請入學注意事項統測組、學測組最低錄取標準申請入學線上報名表單填寫注意事項申請入學招生名額表(甄試流用0702)</description><pubDate>Mon, 24 Jun 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>