<rss version="2.0" encoding="UTF-8"><channel><title>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news</link><description>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</description><author>NTPU 國立臺北大學</author><image><url>https://new.ntpu.edu.tw/assets/logo/ntpu_logo.png</url></image><language>zh_TW</language><copyright>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</copyright><item><title>【計畫徵求】114年度北聯大計畫自即日起至10月31日下午5時前受理線上系統申請</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66ff9f624e66ca086677a168</link><description>114年度臺北聯合大學系統學術合作專題研究計畫自113年10月1日（二）至113年10月31日（四）下午5時前受理申請。敬請申請者進入『臺北聯合大學系統研究計畫申請系統』進行計畫申請（網址：https://rd2sys.tmu.edu.tw:8011/ustpapplynew/）。
一、執行期限：114年1月1日至114年12月31日
二、徵求說明
(一)計畫類型
合作議題：本年度計畫合作議題以不分領域為原則，另由四校提出鼓勵合作議題方向如附件1。
徵求以下兩種類型計畫，均需由兩校共同提出，並為一年期。
個別型計畫：由計畫主持人依研究專長研提之。每件計畫每年總補助金額以60萬元為限。
整合型計畫：由總計畫主持人自行組成研究團隊，研提整合型計畫。整合型計畫應包含總計畫及3件以上之子計畫，總計畫主持人須執行其中1件子計畫，子計畫每件每年總補助金額以60萬元為限。
(二)申請人資格
計畫主持人、共同主持人（個別型計畫）或總計畫主持人、各子計畫主持人及協同主持人（整合型計畫）均須為編制內之專任教師、醫事人員或研究人員；編制外人員則依各校公告辧理。（臺北大學補助對象為校內編制內專任教師、研究人員及依校內約聘教學人員聘任辦法聘任之約聘教學人員）
曾獲本要點補助之研究計畫累計達三件者，應提出與前述研究主題相關之國科會或其他政府機關整合型計畫之申請紀錄（認定方式依各校規定），方得繼續申請。
臺北醫學大學申請人以申請個別型與整合型計畫各一件為原則（本計畫與結盟醫院、北聯大系統、臺科大計畫合併計算）
臺北科技大學計畫補助原則：每位教師(須有執行中之國家科學及技術委員會計畫且擔任計畫主持人(非共同或協同主持人)，始得提出申請，惟助理教授不在此限。)以獲補助2件為上限，且其獲補助情形僅可為以下四種－(1)個別型國內1件、個別型國際1件(2)個別型國內1件、整合型1件(3)個別型國際1件、整合型1件
具有下列情形之一者，不得提出申請：(1)本辦法補助之計畫案，於執行期滿兩個月內未辦理結案並繳交成果報告者。(2)本辦法補助之計畫案，於執行期滿後兩年內未有兩校主持人共同合著之結案論文發表者（依各校規定）。(3)臺北醫學大學教師執行本校相關計畫（包含結盟醫院、臺北聯合大學系統、臺科大及新聘教師等）但未依各相關計畫補助辦法規定繳交論文者，不得申請。
(三)申請與執行方式
個別型及整合型研究計畫（包括整合型之子計畫）均須由兩校共同提出。
每位計畫主持人或共同、協同主持人每年計畫申請案總件數不得超過2件，並以核定1件為限。每個整合型計畫總主持人或個別型計畫主持人需為2位，且必須由不同學校成員擔任。
本專題研究計畫申請書內容請遵循國科會及各校學術倫理規範辦理。
(四)申請補助經費
計畫主持人得依計畫實際需要，申請下列各項補助款：
研究人事費：專、兼任助理以各校訂定之工作酬金支給標準為依據，計畫主持人及共同（協同）主持人不得支領主持費。
儀器設備費：執行研究計畫所需儀器與設備。本項經費購買之儀器設備財產歸屬於提供經費之學校（臺北醫學大學、臺北大學：無補助儀器設備費）
業務費：含執行研究計畫所需之消耗性器材及其它事務性費用如電腦耗材費、問卷調查費、郵電費、印刷影印費、資料檢索費、國內差旅費、論文發表費、學會年費及其他與研究計畫直接有關之費用等。
管理費：各計畫核定補助金額之10％為原則。本項經費之編列及運用，兩校如有細部規定，從其規定。
申請書之經費需求需列出各方負擔之項目及金額，作為經費審查之參考。
(五)截止日期
113年10月31日（四）下午5時前完成線上申請。
(六)申請方式：所需具備電子檔資料如下，系統操作手冊請點閱。
帳號申請：進入「臺北聯合大學系統研究計畫申請系統」https://rd2sys.tmu.edu.tw:8011/ustpapplynew/申請帳號【系統帳號申請及計畫送出截止時間設定為113年10月31日（四）下午5時】（詳附件2）。
線上送出：請於113年10月1日（二）至10月31日（四）線上填寫並上傳相關文件，確認無誤後送出。
計畫書一份：中英文摘要與計畫內容（詳附件4，需上傳系統）
計畫參與之所有主持人個人資料表（依國科會格式）及個人研究成果列表一份。（詳附件5，需上傳系統）
計畫書表C007-1或C008-1，學術倫理聲明請務必勾選「是」，未勾選者不予受理；對應之SDGs項目為選填，可參考聯合國永續發展目標（SDGs）項次及內涵（詳附件6）勾選計畫對應之項目。
計畫凡涉及人體試驗者，應檢附醫學倫理暨人體試驗委員會核准文件；涉及基因重組相關實驗者，應檢附生物實驗安全委員會核准之基因重組實驗申請同意書；涉及動物實驗者，應檢附動物試驗委員會同意書。
注意：爰臺北科技大學自行建置「校際學術合作系統」，除進行線上「臺北聯合大學研究計畫申請系統」申請外，亦請臺北科技大學申請教師另行進入該校【校園入口網站】-gt;-gt;【研發系統】-gt;-gt;【校際暨國際學術合作線上申請系統】進行線上申請作業。（須完成雙邊系統申請）
(七)審查重點及參考
個別型計畫：包括計畫主持人研究表現與執行計畫能力、計畫主題之重要性與創新性、研究內容與方法之可行性、預計完成之項目與成果及經費與人力之合理性。
整合型計畫：除個別型計畫之審查重點外，並包括整合之必要性、人力配合度、資源之整合與整合後之預期綜合效益等。每一整合型計畫需有3項子計畫方得成立。
(八)計畫執行成果及發表
計畫主持人於研究計畫執行期滿後兩個月內繳交研究成果報告電子檔一份，並辦理經費結案。
計畫結案後半年內必需參加主辦學校舉行之成果發表會，由計畫主持人負責口頭成果報告，其執行成果作為日後申請審議參考。
本辦法補助之計畫案，於執行期滿二年內應繳交有雙方主持人共同合著之SCIE、SSCI、AHCI、TSSCI或THCI論文。（臺北科技大學主持人得依該校規範辦理計畫執行成果及發表。）
(九)計畫成果發表之作者排名規範
研究計畫經費依本要點接受補助者，合作雙方計畫主持人須擔任第一作者或通訊作者之一。
第一作者或通訊作者亦可以相同貢獻（equal contribution）之方式發表。
若計畫成果有多篇論文發表，共同主持人之列名及排序參酌其參與程度決定。
其餘作者排序由共同參與之研究人員依實際參與貢獻程度協商後決定。
發表研究成果時，請註明『臺北聯合大學系統學術合作專題研究計畫經費根據編號USTP-學校1-學校2-年度-No.補助』，英文全名為 Joint Research Program Funding Sponsorship by University System of Taipei under Grant Number USTP-XXXX-XXX-114-XX。【USTP-學校1-學校2-年度-No.，以北大-北醫計畫為例：USTP-NTPU-TMU-114-01】
三、計畫執行相關事宜
計畫有關事宜，應依「臺北聯合大學系統學術合作專題研究計畫作業要點」及各校相關規定辦理。
凡涉及人體試驗、基因重組或動物實驗者，應於計畫核定四個月內補齊核准文件，期限內未補齊者，無法動支經費；超出期限者，將影響計畫之核定。
四、研發成果歸屬
計畫之研發成果及其智慧財產權，歸該計畫參與學校共同擁有，其專利、技術移轉、著作授權等權益之分配，由該計畫參與學校均分。
備註：（僅適用於臺北醫學大學之主持人）
執行本年度（114）計畫，未繳交結案論文之計畫主持人，其身份為臺北醫學大學之教職員工，於論文繳交期限到期後，不得申請校內各式計畫，但給予一年彈性時間，逾時仍未繳交者，則罰鍰該計畫金額之10%，自罰鍰起始日起2年內繳交論文者，歸還該筆款項，第5年後仍未繳交論文者，扣款不歸還並依相關規定辦理。
結案論文內容需符合計畫題目，且每篇論文僅能做為一件計畫（包含結盟醫院、臺北聯合大學系統、臺科大）之結案論文。
五、為增進各校教師研究議題交流，並尋求適當合作對象，提供四校教師專長網頁連結如下：
國立臺北大學－教師研究專長平台 https://expertise.ntpu.edu.tw/
國立臺北科技大學－PURE北科人才庫 https://ntut.elsevierpure.com/zh/
臺北醫學大學－學術知識庫暨專家研究網 https://hub.tmu.edu.tw
國立臺灣海洋大學－海大研究人才庫 http://scholars.ntou.edu.tw/
六、聯絡窗口
◎本計畫申請若有任何疑問請洽詢：
臺北醫學大學研發處－魏毓映小姐（02-2736-1661分機7192）
臺北大學研發處－曾敏玲小姐（02-8674-1111分機66150）
臺北科技大學研發處－黃巧欣小姐（02-2771-2171分機1424）
臺灣海洋大學研發處－鄧鈞澤先生（02-2462-2192分機2281）
◎研究計畫申請系統若有任何疑問請洽詢：
臺北醫學大學資訊處－盧如漚先生（02-6620-2589分機10315）
七、參考文件
附件1：114年度臺北聯合大學系統學術合作專題研究計畫徵求議題方向附件2：臺北聯合大學研究計畫申請系統帳號申請說明（11309版）附件3：114年度臺北聯合大學系統學術合作專題研究計畫申請書（11309版）附件4：臺北聯合大學系統研究計畫摘要及內容C008-C010（11309版）附件4：臺北聯合大學系統研究計畫摘要及內容C007-C010（11309版）整合型附件5：臺北聯合大學系統個人資料表C301-C303（11309版）附件6：聯合國永續發展目標（SDGs）項次及內涵附件7：臺北聯合大學系統學術合作專題研究計畫作業要點附件8：臺北聯合大學系統111至113年度計畫清單（11309版）</description><pubDate>Thu, 03 Oct 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>113-1「鄭春枝女士紀念獎學金」受理申請(第2次公告)</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66ff50984e66ca086677a0fe</link><description>【獎學金名稱】國立臺北大學「鄭春枝女士紀念獎學金」
【名額與金額】名額：15名為原則金額：每名新台幣20,000元
【申請對象】
1.本校具正式學籍之博碩士班、學士班、進修學士班之本地生、僑生。惟經濟系學生以申請「經濟系林國明先生獎學金」為限。2.前一學期學業成績平均達70分以上，操行成績80分以上。3.領有政府機關核發之中、低收入戶證明或家庭遭受重大變故者為優先。4.當學期未領其他獎助學金超過2萬元者。5.獲獎者均應出席頒獎典禮，若無法出席者請勿申請。
【應繳表件】1.申請表1份(請依本獎學金格式電腦打字)，送請系主任核章。2.前學期成績單(含操行分數)或學測成績單（大一新生）1份。3.自傳乙份（請依本獎學金自傳格式電腦打字）。4.家境清寒者，請附「清寒證明」。
【申請日期】即日起起至113年10月18日(五)止 （逾期不予受理）
【申請方式】申請人須將紙本資料(申請表上需蓋章)繳交至行政大樓五樓校友中心，應繳表件(申請表及自傳)之電子檔(免蓋章-編輯整理資料用，表格請至右方「附件」區域下載)，於申請截止日期前email至校友中心alumni@mail.ntpu.edu.tw（主旨：鄭春枝女士獎學金申請-姓名）。
【評審結果公告】評審會議後公布得獎名單於學校網頁。</description><pubDate>Thu, 03 Oct 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>合江校區停電通知</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66ff4f714e66ca086677a0f8</link><description>為辦理合江校區113年度臺北合江校區高壓電設備更新工程之缺失改善工作，施工廠商原訂113年10月2日辦理停電事宜因颱風延期至113年10月16日10時至13時辦理停電進行缺失改善，惟上開停電時間會隨當日工作時程調整，原則上以3小時為限，最長不超過4小時，造成不便之處敬請見諒。註：合江校區包含自強大樓、女二舍、女四舍、女一舍及男一舍皆無電可用。施作單位：建伸電機有限公司 現場負責人：鄭百鈞 行動：0972-793-756監造單位：世技電機空調聯合技師事務所監造技師：魏重山
行動：0961-011-113協助單位：學校機電維護廠商伍榮強 行動：0930-305-256學校單位：總務處營繕組 簡敬倫 分機：66375行政管理組王品縈 分機：18139王正璇 分機：27761</description><pubDate>Thu, 03 Oct 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>三峽校區尋鳶大道危病樹鋸短矮化施工公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66fe53404e66ca086677a086</link><description>旨揭工程謹訂於113年10月8日(二)~10月15日(二)進行尋鳶大道(近石湖路與圖資大道)褐根病疫區危病樹鋸短及臨路樹木疏枝矮化作業(如下圖示)，期間將有工程車進出校園，施工區段將有高空作業車進行施作，請在校師生及社區居民配合改道，以免樹枝掉落不慎受傷，另亦請切勿靠近施作區域，並儘可能離開現場，以利修剪施作及確保自身安全，施工期間將責請施工廠商妥善做好交維措施及工區管制作業，過往車輛及行人請小心通行，施作期間造成噪音及通行不便，敬請見諒。
聯絡資訊
施工單位：臻順興有限公司 曹先生 0923-151-693
校方窗口：總務處事務組 吳小姐 02-86741111 #66271</description><pubDate>Wed, 02 Oct 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>迎參加國際種子計畫-法國場系列講座</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66fbe09d4e66ca086677a07d</link><description>國際種子計畫10月場第二位講者為來自法國巴黎薩克雷大學的Melissa Ann Thomas。她專精於學術寫作與科學溝通，並具備豐富的教學與研究經驗。她的課程設計注重實用性與創新性，適合學生和教師參加。
歡迎大家踴躍報名！
報名表：https://forms.gle/CCKUahm7zUJN5vja9
Session 1
【Topic】Scientific Writing and the EFL Writer
【Time】10/22(Tue.)10:10-12:00【Venue】Room418 of the Humanities Building
*maximum number of participants:7 ; successful applicants will be notified via email
Session 2【Topic】The Principles of Pedagogical Proofreading and Scientific Writing: How the Academic Writing Center works with scientific writers
【Time】10/22(Tue.)13:10-15:00【Venue】Room418 of the Humanities Building
*maximum number of participants: 20 ; successfulapplicants will be notified via email
Session 3【Topic】Feedback that Encourages Student Engagement
【Time】10/24(Thur.)10:10-12:00
【Venue】Room418 of the Humanities Building
*maximum number of participants: 20 ; successfulapplicants will be notified via email
Session 4
【Topic】The Impact of Generative AI on Educators and Students
【Time】10/25(Fri.)13:10-15:00
【Venue】Room109 of the Humanities Building
*maximum number of participants:30; successful applicants will be notified via email
Registration Deadline (all sessions ):Before Oct. 15(Tue.)</description><pubDate>Mon, 30 Sep 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【重要通知】113學年度第1學期衛生保健組校園門診科別異動通知</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66fb8b414e66ca086677a01c</link><description>本學期校園駐診服務異動，因應恩主公醫院組織業務調整，
原定每週三門診科別為復健科 薛千川 醫師，異動調整為胸腔內科 杞建業 醫師
門診服務時間為14：00~16：00，掛號截止時間為15：45，請有需求之教職員工可多加利用，詳見附件門診時間表。</description><pubDate>Mon, 30 Sep 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【研發處電子報】教師研究心得分享～特殊優秀研究人才獎勵系列（2024年9月）</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66fa872a4e66ca0866779fd7</link><description>*本期完整內容請由此閱讀【研究發展處電子報-2024年9月】
研發處電子報以邀請校內老師分享研究心得為主軸，並同步將教師研究心得分享文章放置於研發處網站專區。本期持續邀請曾獲得特殊優秀研究人才獎勵之教師分享研究心得，後續也將以不同的主題邀請各學院系所教師惠賜文稿。
本校112年度獲得特殊優秀人才獎勵之教師分研究心得，本期分享人：★商學院企業管理學系－黃美綺教授【鍥而不捨的探索－以創新研究方法剖析實證應用】★商學院會計學系－薛敏正特聘教授【以耐心與好奇心為驅動力 專注財務會計議題實證分析】★社會科學學院犯罪學研究所－黃蘭媖副教授【一腳踏進犯罪學：跨界、連結與修復的旅程】★人文學院中國文學系－陳大為特聘教授【寫詩史：用十八年，講一個八十一年的故事】</description><pubDate>Sun, 29 Sep 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】從電影《街頭日記》探討老師的影響</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66fa714a4e66ca0866779fa2</link><description>由臺北大學社科院USR計劃、任林教育基金會，與耶魯心靈工作坊合作辦理的「耶魯電影讀書會」，每月透過臺北大學圖書館的支持，固定於圖書館六樓會議室播放公播版經典電影，並開放北大退休族、居民一起進入校園共學電影。今年尤其獲得美國石氏基金會(The Dynamic Foundation)的支持，讓挑選的影片可以更加多樣與彈性，活動至今已連續舉辦14個場次，吸引將近100位居民參與交流，並有超過半數長輩也回流觀賞。這個電影讀書會方案由梁美霞與楊子菡兩位老師帶領，鼓勵長輩觀賞後一起分享電影心得，將劇情與自己的生命經驗連結，成果也具體回應了USR計畫長期推動的「高齡社群方案」，鼓勵長輩加入興趣相合的團體，一起以團體運作支持大家面對老化，也成功地提升高齡者的學習力、參與力、和表達力。
9月26日下午共有20位長輩一起觀賞電影，適逢本月教師節帶來，播放由知名女演員希拉蕊-middot;史旺主演的《街頭日記》；內容講述致力於教育的菜鳥教師艾琳-middot;古薇爾，來到位於加州的威爾森高中203班，為了誘發學生對課業產生興趣，老師以獨特授課方式，潛移默化導正這群街頭鬥士們的社會價值觀，重新認識種族間包容共存的和平力量。
這部電影出自1999年出版的教育勵志書籍《街頭日記》，播畢後也引起大家熱烈討論；有人回憶起中學時候認真教書的老師，有人想念起許久沒聯絡的家人，也有人想起為自己帶來深遠影響的恩師。而今年高齡95歲的李悅音做為退休老師，也感動地讚嘆電影中教師很有智慧：「因為要能面對不受控的學生卻不生氣是很難做到的，因此當老師不只要有愛心、還要有智慧。」楊子菡老師也表示認同：「老師雖沒有能力改變學生生活中的處境，但可以啟發學生學習面對生命的勇氣，而這也是做老師的責任。」
活動中，梁美霞老師與成員們也用「三發」的方法，寫下觀影筆記可以幫助思考的脈絡架構，例如可以觀察「發生了什麼事才使我來看電影」、「發生的事情有什麼樣具體內容」、以及「這部電影帶給自己什麼啟發」；透過50至200字的紀錄，都能對自己有幫助。為了將這份感動傳遞出去，現場活動也發起寫下感謝信的活動，梁老師邀請大家回想自己生命中想感謝的人，不論是老師、手足、或是自己，都可以成為值得感謝的對象，最後再一起將卡片的祝福，透過北大街頭的郵箱寄送出去。
因應臺灣將於2025年邁入超高齡社會，國立臺北大學社科院USR計畫持續推動「高齡社群方案」，鼓勵退休後的銀髮族進入北大校園參與共學活動。目前計畫推出的學習社群包含「學習型」的電影讀書會、閱讀健康書庫、文史交流社群，「服務型」的北大輪椅族社群，與歷史系辛法春老師指導的「園藝型」食物森林志工團和橘子讀書會，讓銀髮族能夠透過多元參與和學習，為自己建立持續學習、維持關係、內容豐富的退休生活。
下一場電影將於10月24日播放《青春啦啦隊》，該片在未上映前預售票房已達200萬新台幣。內容紀錄了一群65歲以上的爺爺奶奶們，他們參加高雄市長青學苑的啦啦隊比賽，進而有機會登上在高雄市舉辦的2009年世界運動會的舞台表演；劇中詳細了紀錄了爺爺奶奶們練習的情形、以及各種生老病死的突發狀況。若是對劇情有興趣者，都歡迎不限年齡一同參加。
｜電影閱讀會報名連結｜https://forms.gle/9D2hN8erSGdiHVQP9</description><pubDate>Sun, 29 Sep 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【公告】113學年度第1學期「停開課程」</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66fa6ba44e66ca0866779f8a</link><description>✿113學年度第1學期因選課人數不足「停開課程」請參閱附件✿
一、依據本校學生選課辦法第十六條規定：
本校各課程之開課人數最低標準，應依下列規定辦理：
(一)專任教師：學士班、進修學士班八人以上；碩士班、碩士在職專班二人以上；博士班一人以上。
(二)兼任教師：學士班、進修學士班十人以上；碩士班、碩士在職專班二人以上；博士班一人以上。
(三)全英語授課(EMI)學士班、進修學士班課程：專任教師六人以上、兼任教師八人以上。
二、本組前已通知選修上述課程之學生可依據選課辦法第五條規定第一款第(四)點規定：因『原選課程停開者』，於本校規定期限內，透過學生資訊系統列印「重大事由加退選申請單」，經任課教師、開課單位及學生所屬系（所）主管簽章同意後，送交課務組辦理加選課程。</description><pubDate>Sun, 29 Sep 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【轉知】台灣大學舉辦探索基礎科學系列講座第32期探索32醫相關資訊</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66f65ee14e66ca0866779ef3</link><description>▶ 探索32醫！新興醫療科技診斷與治療 ◀
隨著醫學與科學的發展，近年有越來越多新興醫療科技問世，
生硬的專有名詞和技術卻讓你摸不著頭緒嗎？
探索基礎科學系列講座第32期，邀請第一線進行最新研究的醫師和科學家，
細細解說各種最新的醫療技術、檢測和治療方式。
歡迎「醫」起來探索新興又專業的醫療科學與故事🩺
―――― 講座策劃顧問 ――――
江伯倫｜臺灣大學生命科學院院長 醫學院臨床醫學所教授沈湯龍｜臺灣大學植物病理與微生物學系教授兼系主任許文明｜臺灣大學醫學院外科教授 臺大醫院小兒外科主任
―――― 演講資訊――――
▹10/19 14:00❰ 液態檢體在精準醫學發展趨勢 ❱沈湯龍｜臺灣大學植物病理與微生物學系教授兼系主任
▹10/26 14:00❰ AI X 醫療 ❱廖偉智｜臺灣大學醫學院內科教授
▹11/02 14:00❰次世代定序與基因體醫學❱陳沛隆｜臺灣大學基因體暨蛋白體醫學研究所教授兼所長
▹11/23 14:00❰ 新時代醫療-癌症的細胞基因療法❱林成龍｜沛爾生技醫藥股份有限公司創辦人
▹11/30 14:00❰ 肝膽微創手術 ❱吳耀銘｜臺灣大學醫學院外科教授兼臺大癌醫分院副院長
▹12/21 14:00❰ 罕見疾病之基因治療 ❱胡務亮｜臺灣大學醫學院小兒科名譽教授
▹12/28 14:00❰ 心肌再生研究的美麗與哀愁: 從基礎、轉譯到臨床之路 ❱謝清河｜中央研究院生物醫學科學研究所特聘研究員
線上報名連結：https://www.accupass.com/organizer/detail/1911260714385254030800
其他資訊詳如附件</description><pubDate>Thu, 26 Sep 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>國立臺北大學財政學系徵聘教師</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66f653594e66ca0866779ec7</link><description>一、新聘教師起聘日：中華民國114年8月1日。
二、擬徵聘名額：
學士班：專任教師2名，助理教授級以上。
進修學士班：兼任教師數名，助理教授級以上。
三、所需資格條件：
已獲頒助理教授教師證書，或擁有教育部承認之國內、外大學或學院之博士學位，
或於114年7月31日前取得博士學位證書，並於本校審議前經駐外單位驗證之臨時
學位證書，以供審查使用。
四、應具專長
學士班專任教師應具專長：
(一)申請人須具備財政學或經濟學各領域專長，本系將優先考量專長為公共經濟學、租稅理論與政策、總體經濟學或資料科學與量化分析之學者。
(二)申請者能支援全英語授課課程。
進修學士班兼任教師應具專長：
申請人應具專長為財政學、金融政策、租稅實務等。
五、優聘條件(專任教師)
依據本校「獎勵新聘特殊優秀人才辦法」，符合資格者經申請並通過審議後，可依以
下職級標準每月領取獎勵金(最長核給六個學期)：
(一)教授：每月獎勵額度以不低於新臺幣三萬五千元為原則。
(二)副教授：每月獎勵額度以不低於新臺幣三萬元為原則。
(三)助理教授：每月獎勵額度以不低於新臺幣二萬五千元為原則。
六、應檢附之文件及著作
(一)請至本系網頁https://finc.ntpu.edu.tw/下載填寫：
(1)新聘教師申請書
(2)教師專門著作目錄一覽表
(二)博士學位證書影本或取得博士學位證書之證明書（114年7月31日前）。
(三)外國學、經歷者請附中譯本並由駐外單位認證證明，外國學歷者請另附內政部
入出國及移民署證明之個人出入境記錄、國外修業情形一覽表、駐外單位驗證
之國外學歷歷年成績證明。
(四)已取得教師證書者請附影本。
(五)身分證正、反面影本或護照影本。
(六)推薦信三封。
(七)論文及相關著作。
(八)授課科目表（即檢附可於本系教授之科目名稱，並提供相關資料以資佐證。）。
(九)其他相關證明文件(學、經歷證明文件等)。
七、申請截止日期：113年12月13日（郵戳為憑）。
(一)有意申請者請依申請截止日期113年12月13日（以郵戳為憑）檢附有關資料
文件郵寄至：237303新北市三峽區大學路151號，國立臺北大學人事室收
【請註明應徵財政學系專任、兼任教師、應徵者姓名】。
註、上列資料不齊者，恕無法受理。 應聘資料不另退還，如需檢還請提前告知。
(二)合者約談，恕不退件。
聯絡方式：聯絡人-高櫻月助教
電話：+886-2-8674-1111#67384
傳真：+886-2-8671-6108
電子郵件：finc@mail.ntpu.edu.tw</description><pubDate>Thu, 26 Sep 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>[填問卷抽禮券]學程問卷填自9/30至10/25止</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66f64dd34e66ca0866779eb8</link><description>為瞭解本校在校學生修習學分學程(含微學程)之狀況，及提供學程設置單位持續改善與精進學程課程規劃與安排，自9月30日至10月25日開放學生填寫問卷。為鼓勵填答，同時舉辦抽獎活動。問卷對象：臺北大學在學之學士班、進修學士班、碩博班學生活動時間：2024.09.30~10.2523:59止問卷網址：https://forms.gle/m6XE1jUgwkuyCWpF6抽獎方式：於問卷回收完畢後，自完整填答問卷且留有學號及聯絡方式的名單中，以電腦亂數抽出贈送獎品(每人僅限中獎一次，以第一次抽中的獎品為主。)※不參加抽獎者，可不留下基本資料。※中獎名單公布時間：2024.11.01※抽獎獎品1.全家便利商店禮券 1000元，名額2名2.全家便利商店禮券 500元，名額10名3.全家便利商店禮券 200元，名額15名
ACADEMIC PROGRAMS OPINION QUESTIONNAIRE
This survey will mainly be used for further Academic Programs/Interdisciplinary Micro-programs optimization and also let the school understand students-rsquo; learning status.
Please fill in the course optimization opinion questionnaire, and if you want to participate in the lucky draw, please fill in your student ID and cellphone number for contact purposes.
Survey object: All students in NTPU (Undergraduate, Extension education for undergraduate, Graduate, PhD student)
Survey time: 2024.09.30-10.25 23:59
Questionnaire URL:https://forms.gle/m6XE1jUgwkuyCWpF6</description><pubDate>Thu, 26 Sep 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>學分學程證書申請自9/30-10/25止</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66f647b34e66ca0866779e97</link><description>本校學分學程/微學程，採先修課，後申請認證制！請符合申請學程證書規定之同學，依以下說明於規定期限內辦理學分學程/微學程證書申請作業！想瞭解學分學程/微學程目前修課進度，或是想查詢有哪些學程可以申請認證，請參考學程系統【修課推薦】功能(修課推薦系統資料僅供參考，此為經系統初步比對，推薦可申請證書，惟實際認證仍須依各學程規定辦理。)◆操作步驟：請於系統開放期間(9/30-10/25)登入【學生資訊系統】-rarr;【學程證書申請系統】-rarr;【修課推薦】查詢。(請自行下載附件，參閱【學程系統操作手冊】)
◆申請時間：9/30-10/25止◆申請地點：各學程設置單位( 👉🏻請點此查詢各學程聯絡方式及辦公室位置)◆申請流程：學生需檢附「證書申請單」+「各學分學程要求之證明文件」，向學程設置單位提出申請( 👉🏻請務必點此查詢)。※請注意：(1)本學期應屆畢業生(大四、延畢生)開放以修習中未取得學分之課程提出申請，非應屆畢業生僅開放以修習通過並取得學分之課程提出申請，請特別留意。(2)「證書申請單」請務必從【學程系統】列印並簽名，並於10月25日17:00前繳交至各學分學程辦公室，否則視同未申請。(3)申請證書前，請於系統內的[意見調查]中協助填寫「113-1學程優化意見調查問卷」，填問卷可抽禮券喔!(填答期間：9/30-10/25) (4)請同學特別留意，修習學分完畢並不會自動取得學分學程證書，欲獲取學分學程/微學程證書，請於申請時間內提出申請，以免影響權益！(5)本學期赴外交換的同學，若有意申請學分學程證書，亦請於本學期申請時間(9/30-10/25)內於線上提出申請，並列印紙本申請單，簽名後掃描並e-mail給學分學程聯絡人( 👉🏻請點此查詢各學程聯絡方式)以完成申請，若有疑問請盡速洽詢，切勿拖延至證書申請時間結束！(非出國交換的同學，仍請親送紙本申請單至各學分學程辦公室)
*如對申請學分學程/微學程證書有任何疑問，請逕洽各學程設置單位。*如對學分學程證書申請系統有任何疑問，請依所屬學制逕洽註冊組(校內分機：66101、66106、66107、66254 ， E-mail：register@mail.ntpu.edu.tw)；或進修教育組(校內分機：18262、18230 ， E-mail：yuzuyeh@mail.ntpu.edu.tw或andychuang@mail.ntpu.edu.tw)。※教務處正舉行「跨領域學習」心得分享徵件競賽活動(徵件時間：9/9-11/01)，相關內容請見校首頁公告(請點此查看公告內容)，歡迎各位正修讀輔系、雙主修，或已獲取學分學程/微學程資格的同學踴躍投稿，競爭獎勵之餘，也幫助其他同學更加了解跨領域學習相關事項！※</description><pubDate>Thu, 26 Sep 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>人事室舉辦113年教師節表揚茶會</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66f605a84e66ca0866779e5a</link><description>人事室9月25日舉辦113年教師節表揚及慶祝茶會活動，頒發校內師長各類獎項，表揚師長們在教學、研究上的優異表現和辛勞付出。校長李承嘉恭喜各位得獎老師，他認為，正因為師長們的傑出成果，讓學校的競爭力大幅提升。他也特別為即將到來的教師節，向校內師長們說聲教師節快樂！
教學是一份職志　吳泰熙老師談他的研究、教學和服務
獲得特聘教授、教學績優教師和資深優良教師的企管系吳泰熙老師說道，教育環境的變化很多，身為一位老師，對學生的影響力是很大的。回顧30年教師生涯，他感謝老天爺和他所服務過的幾所學校。「研究，是一個老師自己跟自己賽跑、跟世界的人賽跑。」他說，研究的過程也是不斷地在學習新東西，因為30年前所學的東西和現在很多不一樣，也困難很多，這也是他對自己的期許。
從研究談到教學，他更強調教學對學生的重要性。「學生不會記得你研究有多好，以影響力來說，絕對是教學。」他舉例，學生在20年前上過老師的課，形塑了他對老師的印象、對學校的好感度，影響日後他對母校的回饋。「所以一定要肯定教學！」他除了感謝學生對他教學的評價，也感謝一群對於教學熱衷的老師，和這一群師長們共同投入教學，慎重地把教學當作一份職志。
談到和學生的互動方式，他說，以前學生喜歡你就會聽你的課，才會和你有互動，他則著重讓學生融入課程，「學生回答問題，答對了我繼續問，答錯了我引導他，但是不能跟我說我不知道，這樣才能有互動。」由於學生涵蓋大學部、研究生和在職專班，更需依不同學生特質備課，並時時更新教材。
談產學合作　林道通老師力求學理精進及業界應用
獲得產學合作績優教師特優獎的資工系林道通老師，主要研究領域有三個部分，包括人工智慧、電腦視覺與圖形辨識。現在當紅炸子雞AI的核心技術「深度學習(Deep Learning)」源自於「類神經網路(Artificial Neural Network)」理論。他將過去發展的類神經網路智慧型計算技術，應用在影像處理及自動光學檢測，並著重業界所期待解決的問題為優先考量，致力於協助業界產學合作，並執行各類產學計畫，獲得不錯的成果與評價。迄今從事產學合作歷程已經超過25年，他認為重點在於協助業界解決問題，重視實際落地與產品化，同時兼顧公司的前瞻發展。
他特別感謝過去投入研發的研究團隊與合作企業，這些合作企業有許多長期合作的夥伴，有的公司已經合作超過15年，將來會持續投入更多能量，落實學理精進及業界應用。所謂教學相長，研究與教學可以相輔相成，他也持續帶領學生參與相關競賽，從中實踐研究與教學的內涵。他表示，參賽的目的，在於讓學生從產業需求出發，開發資訊應用服務創新技術，貼近產業趨勢及市場的需求。同學將來不論是繼續深造或直接就業，團隊合作得獎的殊榮與肯定，將成為美好且重要的里程碑。
藉由歷史來融合生活、樂趣　洪健榮老師帶領同學認識在地
「這是和同學們共享的喜悅！」獲得優良通識教育教師的歷史系洪健榮老師說，因為同學們在課堂上的投入，促使他在教學上更去發想如何吸引同學，從不同角度來認識歷史，進而和周遭生活產生聯繫。他特別從通識的角度，說明課程如何結合生命歷程發展，而這也是通識課程和歷史課程不同之處。
「歷史課程教導同學成為歷史研究者、歷史從業者。而通識課程強調地方連結，讓同學從周遭生活為起點，了解校園，慢慢了解自己。」他強調，要從歷史來融合生活、樂趣，尤其臺北大學位在海山地區，正可將地方元素帶入課程，從認識在地開始，去挖掘這片土地有哪些資源，讓我們的人生更為豐富。而同學也可在課程中，開啟對地方文化、地方田野的一片樂趣，這個目標，也是他從事通識教學的自我期許。
會上也特別頒獎給獲得資深優良教師的會計系鄭桂蕙老師，教學已達40年的她說，執教多年，從黑頭髮到白頭髮，在學校有著許多開心日子。即將退休的她，今年是最後一次參加教師節茶會，她也藉此向師長們表達她的感謝和祝福。
今年會上頒發獎項，包括113學年度特聘教授8名、113年資深優良教師36名、國科會113年補助大專校院研究獎勵暨本校113學年度特殊優秀研究人才獎勵39名、113年度產學合作績優教師計10名、國科會112年度大專學生研究計畫研究創作獎（法律系張敏萱同學，指導教授官曉薇老師；企管系陳冠霖同學，指導教授陳心懿老師）、112學年度績優導師（日間部、進修暨推廣部）56名、112年度優良通識教育教師4名、111學年度教學特優教師2名、111學年度教學優良教師12名、111學年度教學績優教師28名、111學年度教學創新績優教師9名、111學年度外語授課優良教師7名。</description><pubDate>Thu, 26 Sep 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>114年度臺北校區各單位訂閱報紙調查</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66f3cca94e66ca0866779dc7</link><description>一、本組為彙整明（114）年度臺北校區各單位報紙訂閱採購案，貴單位對目前訂閱報紙如需新增、減少、更改者或新年度（114）單位要新增訂報，請於113年10月18日（星期五）下班前，將新增、減少或更改內容，以書面方式擲回本組彙整，以利明年度報紙訂閱採購案之進行。
二、未擲回視同單位原需求繼續訂購。
三、報紙變更申請單可由本公告附件下載。</description><pubDate>Wed, 25 Sep 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>新生週-社團博覽會暨社團聯展熱鬧開展！燦亮點燃校園活力！</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66f3c3974e66ca0866779d9b</link><description>由本校學生會主辦的「113學年度社團博覽會暨社團聯展」，自9/ 24(二)~26(四) 於三峽校區熱鬧登場，共計 54 個社團一連三天於行政大樓前以及法商大道舉行。各社團精心準備自身的道具與文宣，皆使出渾身解數、透過社團博覽會聯合招生，展現豐富的社團特色與熱情，鼓勵新生多多參與各類型的社團活動；也藉由學長姐熱忱介紹與社團精彩表演，讓新生可以得到更多校園各項資訊與嶄新規劃方向，開啟校園新生活的多樣體驗。
首日開幕儀式於9/24中午隆重舉行，李承嘉校長與胡中宜學務長攜手偕同學生會曾宣凱會長、蔡其曄副會長、郭宥陞副會長、林育岑活動長及郭祐君副活動長；還有本校吉祥物-可愛的大北熊與課指組同仁相伴參觀各社團攤位，為大家加油打氣。現場氣氛歡樂融洽，學生爭相與校長、學務長及大北熊合影留念，熱烈歡談社團發展與需求。
除了社團博覽會的熱鬧登場，學生會更於 9/25晚間6點至9點在商學院國際會議廳舉行動態社團聯展，共計 12 個社團輪番上陣。各社團使出渾身解數、各展其長，透過熱情的表演展現社團特色與精神、多元風貌與活力，期望社團活動持續蓬勃發展、為同學們的校園生活注入更多活力與色彩。
本年度社團博覽會相關活動，特別感謝麗裕慈善基金會何秀貞董事長鼎力捐款挹注經費支持！藉由社團博覽會與社團聯展的活動方式，期許新生踴躍參與社團、增進課外軟實力。社團活動不僅提供新生多樣化的體驗與學習機會，同時透過學長姐的介紹以及社團的精彩表演，讓同學們皆能夠深入了解校園文化、社團氛圍以及未來的學習與發展方向。
社團活動不僅是多元學習的平臺，更是拓展視野、凝聚社群的重要一環。期待今年的社團博覽會能持續激發校園活力，讓每位新生找到屬於自己的熱情與成長機會！</description><pubDate>Tue, 24 Sep 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>國立臺北大學經濟學系誠徵專任助理教授或以上職級教師</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66f394694e66ca0866779d50</link><description>一、申請資格
於中華民國114年7月31日前，已取得經濟學或相關科系博士學位及證書者。
二、應具專長
申請人須具備經濟學及相關領域之博士學位，本系將優先考量專長為總體經濟學之學者。
三、應檢附之文件及著作
1.請至本系網頁http://econ.ntpu.edu.tw/下載填寫：
(1)新聘教師申請書
(2)專門著作目錄一覽表
2.個人學經歷(如係外國學、經歷者，請附中譯本，並由駐外單位驗證證明、國外學歷者請附經駐外單位驗證之國外學歷歷年成績證明、內政部入出國及移民署證明之出入境紀錄(非外國學歷初聘人員或外國人或僑民者免繳) 、及國外學歷送審教師資格修業情形一覽表。如有應屆畢業尚未取得學位證書之情形，須於本校校教評會審議前提出臨時學位證明，並於114年7月31日前取得學位證書）。
3.博士論文、近五年内學術著作
4.博士畢業證書影本
5.博士成績單正本
6.求職信函(cover letter)
7.三封介紹信
8.其他教學經驗證明
＊已具擬聘等級之教師證書者，得免附最高學位成績單正本和最高學位論文，且外國學歷證件得免附中譯本及駐外單位驗證證明，並免附國外學歷成績證明、出入境紀錄及國外學歷送審教師資格修業情形一覽表。
＊應聘資料不另退還
四、申請資料於中華民國113年11月30日之前送達，得優先考慮。
申請截止日期：中華民國113年12月20日。
有意申請者，請於申請截止日前，將上列文件電子檔E-mail至
本系econ_job@mail.ntpu.edu.tw及本校人事室tapply@gm.ntpu.edu.tw
五、起聘日期
中華民國114年8月1日
聯絡人：蕭惠文助教
電話：(02)8674-1111分機67160
傳真：(02)2673-9880
E-mail：econ_job@mail.ntpu.edu.tw
網址：http://econ.ntpu.edu.tw/</description><pubDate>Tue, 24 Sep 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>國立臺北大學經濟學系誠徵進修學士班兼任講師或以上職級教師</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66f393474e66ca0866779d4f</link><description>一、申請資格
本系進修學士班皆以中文授課，申請人須至少符合以下兩個基本條件其中之一：
1.於中華民國114年7月31日前，取得國內外經濟學或相關科系博士學位及證書者。
2.已取得教育部頒發之教師證書者。
二、應具專長
申請人須具備經濟學及相關領域之專長，尤以金融實務、ESG及經濟資料科學領域優先考量。
三、應檢附之文件及著作
1.請至本系網頁http://econ.ntpu.edu.tw/下載填寫：
(1)新聘教師申請書
(2)專門著作目錄一覽表
2.個人學經歷(如係外國學、經歷者，請附中譯本，並由駐外單位驗證證明、國外學歷者請附經駐外單位驗證之國外學歷歷年成績證明、內政部入出國及移民署證明之出入境紀錄(非外國學歷初聘人員或外國人或僑民者免繳) 、及國外學歷送審教師資格修業情形一覽表。如有應屆畢業尚未取得學位證書之情形，須於本校校教評會審議前提出臨時學位證明，並於114年7月31日前取得學位證書）。
3.博士或最高學位論文、近五年内學術著作
4.博士或最高學位畢業證書影本
5.博士或最高學位成績單正本
6.求職信函(cover letter)
7.三封介紹信。
8.教師證書影本或其他教學經驗證明或工作經驗證明。
＊已具擬聘等級之教師證書者，得免附最高學位成績單正本和最高學位論文，且外國學歷證件得免附中譯本及駐外單位驗證證明，並免附國外學歷成績證明、出入境紀錄及國外學歷送審教師資格修業情形一覽表。
＊應聘資料不另退還
四、申請截止日期
中華民國113年11月30日
有意申請者，請於申請截止日前，將上列文件電子檔E-mail至本系
econ_job@mail.ntpu.edu.tw及本校人事室tapply@gm.ntpu.edu.tw
五、起聘日期
中華民國114年8月1日
聯絡人：蕭惠文助教
電話：(02)8674-1111分機67160
傳真：(02)2673-9880
E-mail：econ_job@mail.ntpu.edu.tw
網址：http://econ.ntpu.edu.tw/</description><pubDate>Tue, 24 Sep 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】第五期《學老誌》記者會獲媒體關注</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66f3820c4e66ca0866779d28</link><description>由國立臺北大學高齡與社區研究中心與社科院USR計畫合作出版的《學老誌》，創刊一年來已累積超過三千人的官方LINE訂閱，本月23日正式出刊第五期（113年9月號），透過與新北市政府社會局合作《築夢學老 晚美人生我做主》記者會，當日下午於新北市政府三樓逗點實驗室，以座談形式邀請產、官、學與青銀互動交流「學老」。與會貴賓包含新北市政府社會局局長李美珍、國立臺北大學高齡與社區研究中心主任曾敏傑、《學老誌》作者前福邦證券董事長丁桐源、和國立臺北大學管樂社副社長林政勳、社工系碩二學生王婷儀等。現場布置有《學老誌》各期封面人物照，在第四期封面人物李自中先生帶領「天韻樂團」，以薩克斯風樂曲開啟記者會序幕後，四十多位長輩也一同參與出刊記者會的座談，當日並獲得自由時報等14家數位媒體的網路報導。
李美珍局長長期關注《學老誌》，於去年9月參與創刊發表會之後，即持續與臺北大學高齡中心合作倡議「學老」，她表示在閱讀第五期後深受啟發，尤其對《學老誌》中簡春安與曾敏傑教授等學者的主張十分認同，因此也提出「老有所用、老有所為、老有所學、老有所樂、老有所望」的「新五老運動」，強調心境的不老--「心那無老，人就不老！」。因此，未來將進一步把《學老誌》推廣至新北市五百多個老人據點，鼓勵據點中高齡者加入《學老誌》官方LINE，即可閱讀各期所有文章，以積極的學習心態面對老化。
曾敏傑教授受訪表示，創辦《學老誌》是因執行大學社會責任(USR)計畫，國立臺北大學從服務三鶯地區長者的方案中累積經驗，最終期待透過出版及推廣《學老誌》，來幫助全國中高齡者認識老化、並因應老化。《學老誌》目前已經出版五期，累計有16篇文章授權聯合報與天下文化等主流媒體轉載，顯示雜誌內容已獲得專業性的肯定。目前《學老誌》主要內容包括本期專文、封面人物、學老主題、學老筆記、以及學老書庫等，綜合而言，這本雜誌可以作為中高齡者面對老化的生活指南。
前福邦證券董事長丁桐源，曾於《學老誌》撰有〈健康學老的五堂課〉一文，過去曾受邀至國立臺北大學辦理多場健康講座，今年更與新竹縣社會處合作推廣健走。他在會中也分享，養成健康的身體一定要靠「知識力、意志力、執行力」；知識力讓我們學習健康的方法、意志力讓健康成為生活中持續的習慣，而執行力則讓生活中能落實。能在九十歲的高齡交出優秀的健檢成績單，都是歸功於他維持每日健走習慣已46年，如今已走了地球將近四圈的他，十足地實踐上述提到的「三力」。
國立臺北大學管樂社副社長林政勳作為學生代表，過去曾參與過許多USR計畫辦理的學老方案，有次將《學老誌》帶回家中，沒想到祖父母居然開始認真閱讀起來，他驚訝家人的轉變，也發現家人在閱讀《學老誌》後更有了健康意識，會在餐後選擇更能滿足運動需求的散步路徑；而社工系碩二學生王婷儀也將《學老誌》分享給母親，而母親身邊朋友也爭相閱讀《學老誌》，想不到母親在閱讀封面人物的專訪後，也成為「天韻樂團」的粉絲，當日記者會上更遇到李自中團長，並且索取到團長的簽名以及獲贈音樂專輯。
2025年超高齡化社會即將到來，每個人都會和「學老」有所關聯，除了自己會老化，家中總也有長輩需要照顧，因此《學老誌》將會是不分年齡、面對老化的最佳資源手冊。作為《學老誌》總編輯，曾敏傑也在第五期出刊序言中以「百歲人生 凡事盼望」和讀者對話，表示「百歲人生」即將到來，希望大家在迎向百歲人生的過程中，要能「凡事盼望」，要有想望、要有行動、要有新的生活體驗。
第五期的專文由食品工業研究所張平研究員等合撰，介紹國際間高齡介護食品的新發展，以幫助中高齡者兼顧飲食需求與營養均衡；本期封面人物由USR計畫助理施冰冰報導趙可莊老師，他於80歲及90歲時為自己舉辦了音樂會，都呼應本期的呼籲-老有所望，老來仍可盼望、想望仍可成真；學老主題則由學者專家提供法律、防詐、抗老、養生、保險與文化的專文；學老筆記中另有兩篇中高齡者分享老年生活的經驗；而學老方案則介紹臺北大學兩項推廣學老的歷程與成果；最後由總編輯曾敏傑在學老書庫中，引介今年彭博社出版的《長壽特刊--活到一百歲》。
歷期的《學老誌》內容豐富，迎合超高齡化社會的到來，有助於中高齡者面對老化，曾經獲得台灣個人健康樂活行動聯盟、新北市社會局、台灣鳶山社會實踐協會、美國石氏基金會、明緯公益基金會的贊助印刷；而第五期《學老誌》頁數並且增加至88頁，也獲得新北市社會局與富邦人壽贊助出版，各界一起合作推廣學老。歡迎已經退休、或是即將退休的您，一起關心自己的退休生活，掌握最新的高齡社會趨勢與議題討論。透過點擊連結即可馬上加入《學老誌》Line官方帳號，免費觀看各期所有文章 https://lin.ee/JNx8wkW。</description><pubDate>Tue, 24 Sep 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>