<rss version="2.0" encoding="UTF-8"><channel><title>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news</link><description>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</description><author>NTPU 國立臺北大學</author><image><url>https://new.ntpu.edu.tw/assets/logo/ntpu_logo.png</url></image><language>zh_TW</language><copyright>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</copyright><item><title>110-2 日間部選課注意事項</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/619db2f1d304343ff28a50d4</link><description>一、為維護您的選課權益，選課前請務必詳閱「選課注意事項」，再進行選課。-rarr;請點此查閱110-2學士班選課注意事項-larr;-rarr;請點此查閱110-2碩博班選課注意事項-larr;
二、110年12月22日(三)起可於【課程查詢系統】內查詢110學年度第2學期課程，並於「學生資訊系統」開放試排課程。
三、選課重要期程◆[初選]第1次選課：110年 12/28 (二) 08：30 至 111年01/03 (一) 17：00止。預計111年01/10(一)下午3時至6時止，進行課程分發作業，下午6時後可查詢選課結果。◆[初選]第2次選課：111年 01/18(二) 08：30 至 01/24 (一) 17：00止。預計111年01/27(四)下午3時至6時止，進行課程分發作業，下午6時後可查詢選課結果。
四、若有疑問，歡迎聯繫(日間部) 教務處課務組，校內分機66110、66114、66115、66117。</description><pubDate>Wed, 24 Nov 2021 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>新冠康復之路 醫師籲保持彈性學習共融</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/619e5bbdd304343ff28a50ea</link><description>因應COVID-19帶來的衝擊，通識中心24日邀請臺北醫學大學附設醫院復健科醫師林昀毅分享「新冠康復之路」，他提醒師生，各國臨床都看到COVID-19患者康復後，多少面臨不同程度生理和心理後遺症，值得醫療體系和社會重視。因應COVID-19流感化趨勢，所有人也必須體認，我們已經不可能再回到疫情之前的生活，必須保持彈性適應疫後新常態。
COVID-19席捲全球將近兩年，最新統計全球至少已有兩億五千多萬人受到感染，死亡案例突破五百萬人，而且歐洲地區又進入第四波感染高峰。面對這支難纏病毒，通識中心本學期通識月規劃「疫情下的身心調適與學習」主題，安排多場次講座，多方面探討疫情帶來的變革與因應之道，並於閉幕講座邀請第一線臨床醫師從醫療現場觀察，提供最新資訊和建言。
「其實不一定是肺炎」，林昀毅首先提醒，很多人稱呼COVID-19為「新冠肺炎」，但其實並非所有患者都會出現肺炎症狀，因此世界衛生組織(WHO)並不以肺炎稱呼。有些感染者沒有出現症狀，輕症者也和一般感冒相似，然而進入中重度患者，出現呼吸困難、低血氧等現象，甚至可能就需要額外提供氧氣，甚至插管、使用呼吸器或葉克膜治療。
林昀毅提到，感染COVID-19的急性期大約一個月，以自己臨床經驗來看，許多病人經過醫療團隊照顧和治療，最後都能康復出院。只是根據WHO統計，還是有些患者症狀持續三個月，或急性期後出現後遺症的長期新冠(Post-COVID-19 condition)，都是後疫情時代必須面對的問題。
「有的病人已經康復，體內沒有病毒，但還是無法翻身下床。」林昀毅說，COVID-19急性期的症狀主要集中呼吸道，但病毒可能會影響全身各器官，包括腦部、肺臟、肝臟、腎臟都會遭攻擊，出院後包括神經、心血管、腎臟、甚至皮膚系統都可能受到影響。
在各種後遺症中，最常見的症狀就是「疲倦」，有些患者變得很嗜睡，甚至一天要睡20多個小時；而「喘」也是許多康復者的困擾，有些只是講手機都覺得喘，還有人連不活動、休息的時候都會覺得喘。此外，慢性咳嗽、嗅味覺異常、掉髮、基本算術能力下降等也都時有所聞。伴隨這些生理後遺症，影響正常工作與生活，也連帶出現焦慮、憂鬱、創傷後壓力症等心理困擾。
協助COVID-19患者及早恢復生活能力，林昀毅與所在的北醫復健團隊，歷經多方協調，決定從病患確診進入急診開始，就開始加入醫療照顧行列。從急性復健期就協助訓練呼吸，及早幫助病患下床活動，即將出院前更強化走路、穿衣、爬樓梯等生活訓練，「不然他回家也只能終身臥床。」
林昀毅解釋，整體復健團隊包括物理治療、職能治療、語言治療、心理治療、呼吸治療，還有營養師、社工師、靈性關懷、個案護理與各科醫師都要加入，畢竟面臨的是全新的疾病，醫界都還摸索，因此需要整合照顧，才能提供病患最好的身心照護。
他說，儘管COVID-19病患剛確診時還在隔離專責病房，但團隊也不放棄透過視訊指導復健，後來為了更進一步照護，穿上三層隔離衣進入病房也不喊苦，「專責病房真的是活生生的地獄，但我們還是要盡可能從早期就開始復健。」
林昀毅回顧，一開始多數的醫院都不願意讓復健師加入照護，因為不但要加強訓練，而且很花時間，但慢慢看到北醫團隊的成效，現在陸續跟進。政府衛生主管機關起初不願提供資源，後來也逐漸開放。「換個角度，疫情帶來不便和影響，但對世界也帶來正面的改變，特別能促進醫療的發展。」而這段經歷也讓他有感而發，激勵同學們思考，「面對危機時，你要如何投入？」
對此，林昀毅引用電影《全面攻佔2：倫敦救援》的台詞：「Find something you care about and care deeply.(找到你關注的事情並且深度關懷)」看到這些COVID-19患者面臨的困境，他和團隊發揮專業救治，看到病患能夠康復出院並恢復生活。同學們也許不必理解太多醫學或公衛的概念，但從個人的專長和興趣出發，專心做好一件事情，也是成功。
不僅如此，他也鼓勵大家「Dream big(勇於做夢)」，面對開闊的世界，一定要放大視野走出去，才能做更大的事。即使面對後疫情時代，未來可能每半年、一年都要施打疫苗，最重要還是要保持彈性，持續學習與病毒共融。目前臺灣仰賴邊境管制維持防疫成績，但大家終究要融入這個世界。
聆聽林醫師分享，通識中心助理教授蔡怡玟回應，因應疫情，過去這段時間，大家無論生活學習確實都出現很多變化，鼓勵同學們及早適應，進而開創機會。</description><pubDate>Wed, 24 Nov 2021 11:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>碩士班一般入學考試11月24日上午10時起報名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/619d9702d304343ff28a50aa</link><description>★點此連結111學年度碩士班一般入學招生考試報考系統
一、本報考系統建議使用Google Chrome瀏覽器。二、如跳出安全憑證有問題，請點選「繼續瀏覽網頁」。三、無法正常顯示連結頁面，可能是使用瀏覽器版本問題，建議請改用桌機版的Google Chrome瀏覽器連結。
★系統開放報名期間：110年11月24日上午10:00至110年12月8日下午1:00止。
※本系統招生之在職生並非【碩士在職專班】，請勿報名報錯。
※網路報考注意事項：一、請考生務必詳閱111學年度碩士班一般入學考試簡章清楚明白各項規定。二、報名完成係指於報名期限內完成網路報考系統資料登錄、報名費繳費入帳、郵寄報考資料（需郵寄者），上述任一項未完成均視同未完成報名，本校不受理報考。三、選填報考系所組別、選考科目等各項「報考資料」時請特別注意，一旦選擇確認，不得再修改。四、報考系統申請之帳號、密碼請考生務必妥善保管，俾利日後列印准考證明、成績查詢服務、成績複查網路下載申請表及正、備取生網路填寫意願等資料使用。
※報名繳費注意事項：一、報考每一系所組費用為新台幣1,250元(或750元) 連結〈各系所組報名費繳費金額一覽表〉 ，請持有轉帳功能之金融卡以網路ATM或至金融機構ATM自動櫃員機辦理轉帳繳費；或至土地銀行各地分行辦理臨櫃繳費。詳細轉帳或臨櫃填單範例請點選連結〈報考系統登錄、繳費手續說明〉
二、繳費完請務必保留交易明細表或客戶收執聯備查，以保障個人權益。繳費完1小時後請務必登入網路報考系統「查詢報名、繳費結果」處查詢是否登錄為「已繳款」，事關考生權益，請務必確認。三、轉帳繳費請儘量避開午夜11:30至12:00時段；繳費相關手續費由報考人負擔。
※郵寄報考資料注意事項：僅有部分考生須繳交報考資料★連結「郵寄報考資料說明」，請考生務必詳閱簡章第10-14頁「步驟三、郵寄報考資料」規定及簡章第24-56頁所載各系所應交報考資料規定，備齊資料於110年12月8日前簡章「附表九、郵寄報考資料專用信封封面」掛號郵寄，以郵戳為憑。
★下載「郵寄報考資料專用信封封面」
※對報名作業如有疑問，請多加利用★國立臺北大學碩士班一般入學考試報考作業Q＆A</description><pubDate>Wed, 24 Nov 2021 01:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】陳天宏及吳錦琇主任談「樹林高中的原住民教育」</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/619daa96d304343ff28a50bd</link><description>在110年11月22日下午1時，社科院USR計畫第66場的三鶯樹論壇，由社工系魏希聖老師邀請到樹林高中圖書館陳天宏主任及輔導處吳錦琇主任，蒞校為大家介紹中學階段原住民教育的實施經驗，也分享樹林高中在原住民專班上的耕耘與努力。樹林高中在2008年成立原住民專班，至今已有13屆的原住民學生，透過專班的授課方式，讓原民學生更了解自己的文化與傳統。陳天宏主任說，為要讓原住民學生可以透過學習瞭解自己的文化，授課教師們花費許多心力，期待可以透過多元的媒材，將原住民的元素融入課程中。樹林國高中各年級目前平均有近8%的原住民學生，除了因為三鶯樹地區有許多的原住民學生之外，新北市設有原住民專班學校不多，所以也會吸引一些擁有原住民身分的學生慕名而來。原住民專班的設立，目的是希望可以增進原住民學生的民族意識，也提升族群認同和自信，將高中課綱融入原住民族的歷史文化，除為升學作準備，也期待學生得以成為活化並推廣原民文化的傳承者。課程中也納入原民服飾製作、族語課、部落踏查、文化體驗課程等，學校另也規劃原住民族文化室，以利學生在進行交流時可以進行導覽與分享，曾經還接待過美國及日本的學生，進行文化解說，進一步認識台灣的原住民文化。陳天宏主任也分享到，原住民專班的新生座談第一件事就是找到自己的族語名，找回自己的名字，也是重新認識自己的第一步。樹林高中的國中部也設有原住民社團，國中生可以藉由社團課程去接觸原住民各式各樣文化參與活動，而高中部則是開設專班，目前每年級約有30位左右的原住民學生，其中以阿美族人數最多，此外還有排灣族、泰雅族、布農族、賽夏族、太魯閣族、卑南族、魯凱族，撒奇萊雅族的學生。每年學校會安排到不同的部落去與當地耆老和族人進行交流與訪談，認識自己的文化，也瞭解各族的特色。透過各式各樣的活動，像是進行實地進行部落踏查以及編織、原住民舞蹈的學習等，一次次的加深認識自己的文化，而原住民專班的畢業條件之一，就是在畢業前親手縫製自己的一套族服，另一項則是展演原住民舞蹈，讓學生們找回屬於自己的文化。近三年來，樹林高中的原住民專班學生在升學的選擇上，首要會選擇民族語言與傳播專業，其次就是社會工作，在原住民專班的訓練中，使學生傾向成為文化傳遞者與關心自我文化的專業者。陳天宏主任也分享在原住民學生身上，可以發現學生們的特質就是普遍樂觀，但在主流文化下卻缺乏自信，而學生們也會因為課業落差以致學習動力低，教師們需要以陪伴和輔以多元的課程來鼓勵其發展，並拉近學習落差。在國高中發展自我認同的階段，原住民專班的目的就是要讓學生提升自信，讓擁有原住民身分不是限制或框架，而是感到光榮。原住民的文化是我國重要的資產，我們應該要重視原民文化的保留與傳承，因為擁有多元的族群，讓我們成為一個歷史文化豐富的國家。社科院USR計畫自2017年6月執行以來，持續關注在北大近鄰的四個原民部落，包括南靖、福爾摩沙、隆恩埔、與三鶯部落等，並且曾經發展出捐書、陪讀、說故事、走讀、球賽、聖誕點燈等多元方案，如今了解樹林高中在原民教育上的特色，未來也將可以再進一步聯結合作。</description><pubDate>Tue, 23 Nov 2021 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>三峽在地故事     躍上2021全球學習節</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/619c9ca3d304343ff28a5096</link><description>海山學研究中心為推動地方學研究及保存地方文史資料，2020年執行本校特色領域個別型計畫「劉清港醫師（1885-1930）與三峽地方社會」，完成李梅樹的兄長、同時也是三峽第一位臺籍公醫故事的「清梅杏緬-mdash;三峽公醫劉清港」紀錄片。11月8日，在與臺北市大同社區大學共同規劃下，本片於「2021全球學習節」國際教學平臺公開首映。
全球學習節（Global Learning Festival）由澳洲雲登市議會（Wyndham City Council）主辦，從科學、文化等方面推展永續教育的全球終身學習活動。終生學習是國家競爭力的表徵，在21世紀受到國際社會的高度重視，目前全球已有超過一千座城市加入學習型城市之陣容。主辦全球學習節的澳洲雲登市更於10月27日獲得聯合國教科文組織頒發2021年學習型城市獎，在全球學習型城市中的領航地位不容忽視。
劉清港醫師為三峽國寶畫家李梅樹的兄長，為充實紀錄片內容，本校歷史學系碩士生葉泓緯及中心前研究助理李岫珊，先是爬梳及解讀現存劉清港醫師的文獻史料及文物，又以李梅樹三位公子與臺灣醫療史研究者陳力航老師為對象，進行口述訪談與影像拍攝。紀錄片分為三個部分，其一為劉清港醫師的成長過程和求學經歷；其二為劉清港與李梅樹之間的兄弟情誼；其三為李梅樹三位公子三十年來致力於保存劉清港文物，推闡李梅樹藝術貢獻的心路歷程與對館內珍貴文物的期望。
本片導演葉泓緯表示：「這部紀錄片不僅述說了劉清港醫師的故事，更見證了三峽百年來的變遷與發展。與李家三公子結識多年，我從他們身上看見從劉清港醫師、李梅樹教授一脈相承的無私精神，以及對臺灣這塊土地的情感，體現在他們對醫療、政治、藝術、文化、教育的奉獻上。希望透過紀錄片的公開，讓更多國際友人認識三峽的在地故事。」
在韓國延壽甫結束的第五屆學習型城市國際會議上，聯合國教科文組織終身學習研究所主任David Atchoarena指出：「超過一半的人類生活在城市地區，城市可以發揮提供學習機會的核心作用，今年的獲獎者讓他們的公民能夠獲得必要的知識，適應瞬息萬變的世界。」面對全球性學習型城市的建設浪潮，我國亦於2010年啟動學習城市之相關規畫，已有新北市等15個縣市加入學習型城市的行列。未來海山學研究中心將持續蒐集、紀錄及整理海山地區重要文史，強化在地研究的深度與廣度，提供全球及臺灣各學習型城市推動全民終生學習之用，讓世界看見臺灣、看見海山、看見三峽！</description><pubDate>Mon, 22 Nov 2021 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>111學年度碩士班甄試入學招生錄取名單公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/619afb01d304343ff28a5063</link><description>一、錄取名單已公告於「本校首頁招生資訊/招生資訊網/研究所/碩博士班甄試入學/榜單查詢」。
二、成績通知單與正備取通知單於放榜日正式放榜後，準時於網路報考系統內開放產製，請考生依照系統內說明步驟自行下載列印與留存電子檔備查，本校不再寄發紙本成績單（開放列印時間至111年7月31日截止）。
三、請正、備取生詳閱簡章有關報到規定事項。</description><pubDate>Mon, 22 Nov 2021 02:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>外籍生走宮廟、學揉茶 體驗在地文化</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/619b46a2d304343ff28a5071</link><description>海山學研究中心（以下簡稱中心）舉辦「茶鄉．茶香。三峽茶與廟宇的探秘」英語導覽活動，帶領永續創新國際學院外籍生，一同探訪三峽在地白雞行修宮和三峽茗茶祥興行，許多外籍生好奇地研究行修宮內麒麟、護龍等傳統建築，跟著茶行師傅學揉茶時，還興奮地直接把茶放在嘴裡咬了起來，直呼「好香」。
「What is this?」一位外籍生好奇地指著行修宮前的一對麒麟，手邊看著中心為外籍生特製的導覽地圖，一項一項地了解傳統宮廟建築的各項設施。例如牆壁上的山花、樑柱間的雀替、正殿兩側的護龍。許多同學看著地圖上的各種說明，對廟內各種事物仔細地查對了一遍。來自越南的Daniel，也跟著許多信徒排隊，讓執事人員進行收驚儀式。
這次活動由中心張以璇、王亭鈞、黃嵩清、邱靖雅、蕭策友及鍾聿晴等6位助理共同規劃，助理王亭鈞表示，介紹外籍生來參觀行修宮，對他們來說是一件有趣的事，為了避免一般導覽多為走馬看花，中心特別用尋寶的方式，在導覽地圖上作一些巧思，將地圖設計成藏寶圖的形式，於地圖上將宮內各項建築物或器物用英文字母逐一編號，包括魚池、福德宮、跪墊、誦經桌和麒麟等多達十幾項。只要找到這些實體物，就用貼紙貼在導覽圖上，逐項完成探索。導覽圖並有中英文對照說明，讓外籍生了解每種東西的名稱和用途。
張以璇補充說明，從外籍生角度來說，地方文化較能吸引他們注意。由於三峽茶文化相當悠久，茶文化推廣也是中心的工作重心，例如今年三月的綠茶季系列活動，以及八月的茶產業線上論壇。將茶文化和宮廟文化一起介紹給來自國外的同學，讓這場小旅行更為有趣。
中心今年以茶為主題，推行在地特色產業，由來自不同語言文化的外籍生來茶行實地體驗製茶，形成有趣且強烈對比。一開始先由茶行介紹三峽茶歷史、製茶過程，以及蜜香紅茶、碧螺春等茶種，接著讓外籍生學習如何揉茶。在茶行老闆周育成示範下，學習如何正確揉茶。許多學生將茶葉放在面前，慢慢聞著揉過後散發的茶香，甚至直接放在嘴裡咬了起來，感覺一下茶葉鮮味。此外，茶行也用標準比賽茶規則，在桌上擺出六種茶葉和相關茶具。第一輪聞完茶葉後，第二輪再品嚐沖好的茶葉，試著猜出茶的種類。
平常多在超商買茶來喝的德籍外籍生俊宇表示，他對茶葉製作方式相當有興趣，同一株茶樹葉子，可以因為不同的製茶方法，而有不同味道。來自蒙古的外籍生Maggie說，她之前就聽聞臺灣茶很有名，經過現場實際手作和品茶，現在她已經可以清楚分辨茶種的不同，希望可以跟蒙古朋友分享，推薦他們來臺灣體驗一下茶文化。
中心引介外籍生或更多人認識三峽在地文化，希望藉此活絡產業發展，是實踐大學社會責任、走入地方的一種方式。後續也準備舉辦第二次茶產業論壇及製作茶觀光護照，期望從生產、行銷、展覽、教育、研究、觀光等層面，讓更多人了解三峽的茶文化。此外，也規劃以廣播方式，製作每集5至10分鐘podcast，推播三峽茶故事，若成效不錯，也可擴大介紹三峽老街相關故事，強化中心在地研究的深度與廣度。</description><pubDate>Sun, 21 Nov 2021 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>11/24「國際二街鋪面改善工程」樹木移植辦理試挖</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/619b0871d304343ff28a506a</link><description>說明：一、為改善國際二街側門樹木密植影響生長問題、美化周邊環境及拓寬行人通行空間，排定於110年11月24日(三)上午9時至11月25日17時整，進行樹木疏植試挖，作業期間將責請廠商妥善做好交維措施及管制作業，請行經此路段時注意安全。二、聯絡資訊：施工單位：松廉營造有限公司 李小姐 02-2433-2925校方連絡：總務處營繕組 曾先生 02-8674-1111#66373</description><pubDate>Sun, 21 Nov 2021 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>學術為本 商院引領通往淨零排放的道路</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/61965f44d304343ff28a5033</link><description>「淨零排放」成為當今全世界最熱門的關鍵字，從學術視角看未來的機會與挑戰，商學院18日在第四屆企業永續論壇(2021 GCSF)舉辦學術論壇，跨校學者齊聚發表十篇論文，多面向探討氣候變遷、員工認同、綠色創新等議題，以學術研究善盡社會責任。
從事學術研究，援引實證成果推動企業永續的同時，商學院也持續與台灣永續能源研究基金會合作開辦「永續管理師」課程，分享最新國際趨勢和研究成果，協助企業和機構培訓永續人才。統計今年共吸引超過260人受訓，經過80小時課程和考試，18日由校長李承嘉與基金會董事長簡又新共同授證，投入各行各業成為永續種子。
「你的關懷、決心會改變這個世界」，簡又新鼓勵所有結訓學員，推動永續是一條孤獨的路，但也是一條有意義的路，感謝臺北大學提供許多資源支持。李承嘉則期許所有結訓種子都能成為各自所屬場域的尖兵，並且持續學習，與機構共盡責任。
商學院長陳宥杉表示，當全世界各產業都積極尋找綠色轉型之道之際，臺北大學很榮幸能運用學術本業，召聚學界同行，從員工、供應鏈、消費者、企業等不同視角出發，關懷企業永續領域面臨的問題，從中提出正面政策意涵建議，引領企業通往淨零排放之路。
從公司內部推動企業永續，企管系碩士生李文婷、黃祥庭分別從心理意義和企業社會責任行為探討公司永續作為對於員工的影響，發現當企業重視員工心理健康，領導人願意傾聽員工聲音，可以讓員工覺得工作更有意義；而要帶領員工從事企業社會責任行動時，透過各方面增能帶領，更能提高員工參與意願，進而認同並增進幸福感。
而在公司自身發展之外，愈來愈多企業重視與供應鏈一起落實永續作為。金融系教授池祥麟與臺中科大師生合作分析氣候變遷與供應鏈網絡的影響，發現關注氣候變遷和升溫議題與股票回報呈現正相關，對於高污染企業來說，碳排放則與股價呈現負相關。至於要更進一步推動整體產業永續發展，大廠可以採取更積極要求帶動供應鏈前進，像是目前蘋果的作為就很值得效法。
外推到消費者行為和態度方面，臺科大資管所博士生洪悅容分享與全家便利超商合作在臺北大學校內店設置負碳商品專區的實驗成果，比較專區設置後兩個月的銷售情形和前一年同期相比，無論銷售業績或消費者的支持度都明顯成長，顯示借用行為科學和推力，設計合宜的模式，可以引導消費者認同個人社會責任並以實際行動響應，進而促進廠商更重視碳中和等議題。
此外，當企業投入社會責任後，消費者對於品牌的態度也會轉趨正面，企管系副教授黃文曄就看見，企業社會責任應當是企業經營的基本責任，且與消費者的利益息息相關，當企業確實履行倫理和法律責任時，可以減少許多爭議，進一步投入企業社會責任作為，更能預期帶來更多好感。
「永續科技與創新是公司發展的最重要關鍵」，連續贊助商院舉辦論壇，傑出校友、千如電機董事長徐明恩親自與會，並分享自身經營事業經驗。他提到，效法瑞士的經濟成長經驗，自己公司今年設立科技創新委員會，堅持追求創新，才是創造永續發展商業的基礎。同時鼓勵其他企業，即使在COVID-19疫情之下，臺灣仍舊保持高經濟成長，只要大家持續努力，一定可以創造光榮。</description><pubDate>Thu, 18 Nov 2021 10:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>三峽校區停電日期通知(12/04)</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6195faf4d304343ff28a5030</link><description>三峽校區訂於110年12月4日(星期六)停電，施作『年度高壓設備檢測異常修繕工作』。施工時程排定（如附表），受影響區域有行政大樓、社會科學大樓、人文大樓、商學大樓、音律電機資訊大樓、崇越館、圖資大樓、法學大樓、木藝教室及心湖會館等將於當日停電（停電時間上午8時至下午8時），不便之處敬祈見諒，倘施工順利，將提前送電。
施工單位：奕星科技有限公司
現場負責人：林聖智 行動：0931-100-197.
協助單位：學校駐守人員
專案經理：李明哲 行動：0915-517-323.
余增祥 行動：0955-343-089.
張正治 行動：0928-829-513.
學校單位：總務處 營繕組
簡敬倫 分機電話：66375 行動：0988-536-120.
鐘萬千 分機電話：66376 行動：0928-840-729.
徐永富 分機電話：66797 行動：0932-926-681.</description><pubDate>Wed, 17 Nov 2021 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>臺北大學「學長的店」正式開幕</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6195e983d304343ff28a502d</link><description>安永集團成立全新餐飲品牌「學長的店」，本月19日於臺北大學三峽校區心湖會館正式開幕，以嚴選水產、雞、豬等食材，提供美味、營養、快速的健康餐盒、活力漢堡以及義大利麵等健康安心的庶民美食。11月19日起，開幕首日享打卡，早、午餐各開放前50名贈送免費起司厚蛋吐司，以及學長特製燒肉餐盒，前51-150名的消費者享買餐盒送馬賽魚湯，11月20至21日期間，購買任一主餐享飛虎魚迷你堡套餐50元加購價；此外，學長的店為照護臺北大學師生，營運期間教職員學生僅需出示證件，餐點享85折，店面陳列之安永商品於年底前，亦享85折優惠。
座落於臺北大學心湖旁「學長的店」，採通透明亮的落地玻璃窗設計，白日時，戶外波光粼粼的湖景、綠意盎然的草地一覽無遺，加上室內簡約優雅的用餐環境，以及北歐風格的木質餐桌椅，輕易燃起美拍魂。不僅適合三五好友共同享受歡樂的用餐時光，座位區更備有網路和插座，瞬間變身為便利的行動辦公空間。
學長的店從上午7點30分開始營業，早餐提供鮪魚厚蛋、手撕雞肉、BBQ燒肉、韓式燒肉等厚蛋吐司選擇，加購任一飲品還可折抵10元。柔軟的吐司不經過烘烤，夾上煎得滑嫩鬆軟的厚蛋及美生菜，柔順、爽口，再搭配一杯熱咖啡，啟動一天的活力開關。
午晚餐時段，學長的店提供紅藜麥飯、活力漢堡、義大利麵、輕食沙拉、各式飲品等多樣選擇，滿足不同喜好。「紅藜」含有植化素、維生素E，具有抗氧化的能力，膳食纖維是地瓜的7倍，和白米一起煮成藜麥飯，可補足白米的微量營養素，是全素者的好選擇。因無麩質蛋白，麩質敏感族群也可以安心食用。
紅藜麥飯系列主力「香烤鱸魚佐塔塔醬」，以白酒、白胡椒醃漬入味，煎烤出焦香滋味，完美呈現鱸魚本身的鮮嫩多汁；還有檸檬椒鹽青花魚、香檸醬烤雞腿等美味健康的餐盒供選擇。
此外，深受年輕人喜愛的活力漢堡系列，採用高膳食纖維的黑麥麵包，附上金黃脆薯及紅茶或綠茶飲品，有烤蕈菇、BBQ燒肉、塔塔牛奶魚等多種口味，豐富的新鮮食材，層層堆疊的口感，滿足速食愛好者的味蕾！招牌料理「飛虎魚超人燕麥堡」，採用俗稱「鬼頭刀」的飛虎魚，經醃漬入味後，沾裹麵粉、蛋液，油炸至金黃酥脆，是傳統烹調中所稱的蛋洗(Egg Wash)，也是臺灣廚師烹調手法中的「過三關」。
對於義大利麵系列愛好者，學長首推「松露奶油蕈菇義大利麵」，烹炒香蒜、洋蔥等天然辛香料，口口吃得到滑順濃郁的白酒奶油香氣。正在減重或努力想維持好身材的消費者也別擔心，學長推出輕食沙拉系列，佐以香濃和風胡麻、香甜的蜂蜜芥末，或清爽微酸的義式油醋醬，是熱量控管的首選，有低溫烹調的「鮮嫩舒肥雞胸沙拉」、香烤雞腿沙拉或炭烤秋鮭田園沙拉等選擇。
為慶祝開幕，11月19日開幕當天，於Instagram或Facebook公開貼文打卡，並Hashtag「#學長的店」，早、午餐各開放前50名贈送免費起司厚蛋吐司，以及學長特製燒肉餐盒；第51-150名的消費者，點購餐盒贈送被譽為世界名湯的馬賽魚湯，在台灣就能品嘗南法風情的鮮美海鮮精華。
11月20日至21日期間，打卡並購買任一主餐，再加50元，就可享有價值100元的飛虎迷你堡套餐─飛虎魚迷你堡、薯條及果汁氣泡飲。更多活動訊息，詳見學長的店官方粉絲頁www.facebook.com/RICHARDS.SHOP.NTPU 或來電專線02-86712728。
【學長的店】餐廳訂位資訊
▎餐廳地址：新北市三峽區大學路151號心湖會館
▎訂位電話：02-86712728
▎營業時間：週一至週六 07:30-20:00 (週日公休)
▎店內座位：內用座位48席，可外帶
▎官方網站：Facebook粉專、Instagram
▎開幕首三日優惠：11/19-21 學長請客又打折！
11/19 你打卡，學長請客！
於IG或FB公開貼文、打卡，並 #學長的店，學長招待免費餐點一份！
07:30 前50名送「起司厚蛋吐司」
11:30 前50名送「學長特製燒肉餐盒」，51-150名點購餐盒送馬賽魚湯一份
11/20-11/21 你打卡，學長打折！
於IG或FB公開貼文、打卡，並 #學長的店，買任一主餐
享50元加購「飛虎迷你餐盒」(原價100元，含：飛虎魚迷你堡、薯條、果汁氣泡飲)</description><pubDate>Wed, 17 Nov 2021 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>三峽校區路面瀝青混凝土鋪設改善施工公告「12米外環道路及8米道路路面瀝青混凝土銑刨加鋪改善工程」</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6195c8f4d304343ff28a502a</link><description>三峽校區「12米外環道路及8米道路路面瀝青混凝土銑刨加鋪改善工程」路面瀝青混凝土鋪設改善施工公告
說明：一、旨揭工程將於110年11月19日(五) (施工日1天)，進行音律大樓一樓下地下室停車場入口處，路面瀝青混凝土鋪設改善工程作業(遇雨順延施工日)，施工期間動線有瀝青工程重車行駛，將責請施工廠商妥善做好交維措施及工區管制作業，材料堆置及施工區域設置交通錐及警示帶，行經施工路段時 (如下圖)請師生職員注意安全，造成不便之處敬祈見諒。二、聯絡資訊：施工單位：承億營造有限公司
吳先生 0927-971-971
02-2436-2036監造單位：拓緯工程顧問有限公司 郭先生 0918-760-521
03-336-2680 校方連絡：總務處營繕組
王先生 02-8674-1111#66445</description><pubDate>Wed, 17 Nov 2021 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>台灣永續獎頒獎 臺北大學再獲績優肯定</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6194b28bd304343ff28a500d</link><description>「2021年第14屆TCSA台灣永續獎」17日頒獎，臺北大學獲得「永續報告書」大學組白金獎、以及「台灣永續大學」績優獎雙項肯定。校長李承嘉感謝所有投身永續校務發展師生們的努力，強調因應全球環境與高等教育趨勢，臺北大學一定會持續堅守承諾，善盡教育良心，在校務發展、環境與社會共融等ESG面向全面落實永續精神。
TCSA台灣永續獎由財團法人臺灣永續能源研究基金會主辦，近兩年參賽學校倍增。今年共有39所大專校院參與，經過跨界評審團評選，共有八所學校獲頒「台灣永續大學」典範獎或績優獎，另有23所大學獲得報告書獎項。
肯定所有獲獎單位的努力，副總統賴清德上午出席永續獎頒獎典禮，強調因應氣候變遷、全球致力碳中和目標的趨勢，總統蔡英文今年世界地球日已經揭櫫臺灣將與國際同步推動2050碳中和目標，也持續推動各項政策，期望實踐非核、減媒等理想，只是這條道路非常艱辛，除了政府單位，也希望立法部門、各企業、社會大眾都能共襄盛舉，一起邁向淨零的新未來。
大學組獎項由曾任教育部長、現任考試院長黃榮村頒獎，他恭喜所有獲獎的機構和學校，都願意挑戰外界已經設定的進階門檻，並且通過挑剔評審的高標要求，從內到外達成對社會、環境的承諾和行動，期待後續還能持續保持進步狀態，鍛鍊自己成為國際社會負責任的一員，「地球因為有你們，更有未來。」
長期推動永續理念和行動，永續發展目標聯盟主席簡又新推崇，近年來不僅是企業，各大學也都紛紛投入永續行列，無論大學治理、環境永續和社會責任各面向都很成功，顯示大學不是只埋首學術研究，更能和社會一起前進。而在ESG以外，眼前面對碳中和和淨零排放等更大的困難，鼓勵大家將挑戰當成最好的發展機會，更期待得獎學校能成為領導者。
響應聯合國永續發展目標與國際間對永續發展的重視，臺北大學近年積極致力永續發展。除了原有各項永續領域教學單位、研究中心外，去年正式成立校級永續發展委員會，從校務治理層面全面統合各項永續發展相關行動，並將4-5月訂為學校「永續月」，深化全校師生和社區民眾相關知能。
強調落實永續並與國際接軌的決心，臺北大學也領先全國各校與台灣永續能源研究基金會共同簽署「大學永續發展倡議書」，承諾健全大學治理、發揮社會影響力並落實環境永續。李承嘉期許全校所有行政、教學單位由上到下、由下到上都能在各自專業基礎上，積極回應永續目標，讓臺北大學成為能引領社會同行的永續大學。
頒獎典禮同時，永續能源研究基金會17-18日也在臺北圓山大飯店同步舉辦「2021全球企業永續論壇」(Global Corporate Sustainability Forum, GCSF)，來自各地關心永續產官學界代表共聚交流。其中商學院負責論壇中學術論文發表專場，善盡學術界對永續發展研究與應用的責任；由商學院與台灣永續能源研究基金會合作培訓「永續管理師」也將於18日由校長親自授證。</description><pubDate>Wed, 17 Nov 2021 07:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>語言中心誠徵計畫約聘兼任教師1名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6194d46cd304343ff28a5017</link><description>國立臺北大學教務處語言中心誠徵計畫約聘兼任教師1名
應具資格條件：計畫約聘兼任英語教師一名，對一般大學ESP/EAP/ESAP/EMI橋接課程開發、設計有經驗，並協助語言中心執行教育部雙語化學習計畫。資格為已取得教育部認可之國內外碩士以上(含)之學位證書，已取得教育部大專院校講師級以上（含）教師證書者優先聘任。
應具專長：1. 應用語言學 (必須研究與英語文相關之主題)。2. 英語語言學習或習得理論或實務、語言教學理論或實務或英語語言測驗等相關專長。
應檢附之文件及著作：1. 詳細履歷表（curriculum vitae）和自傳（含照片一張、身分證或護照影本一份等，並註明聯絡電話、手機及E-mail）。2. 學歷（國內、外碩士以上(含)學位）、學位證書影本【持外國學位證書須附中譯本及駐外單位認證、另請附經駐外單位認證之國外學歷歷年成績證明。】3. 經歷（含現職）之證明文件影本（如係外國經歷請附中譯本，並經由駐外單位認證）。4. 內政部入出國及移民署證明之個人出入境紀錄（如非外國學歷初聘人員免繳；外國人於非母國之其他國家獲取學位者應檢附相關出入境紀錄）。5. 已取得教育部教師證書影本(無則免附)6. 2021年11月30日前(郵戳為憑)檢附相關資料，務必於申請截止日前(含當日)寄達本校語言中心(237303新北市三峽區大學路151號，應徵信封上請註明應徵語言中心計畫約聘兼任教師_姓名) 。7. 合者通知參加面試與試教（須退件者請於來函中註明並自備郵資）。8. 聘用期間: 2022年2月1日至2022年12月31日止(一年一聘，續聘與否視工作表現及計畫申請情況而定)。
**已具擬聘等級之教師證書者，外國學歷證件得免附中譯本及駐外單位驗證證明，並免附國外學歷成績驗證證明、內政部入出國及移民署證明之個人出入境紀錄及國外學歷送審教師資格修業情形一覽表。
**「應檢附之文件」第1至第3點之word電子檔案請先行e-mail至lc@mail.ntpu.edu.tw (檔名/信件主旨：應徵語言中心計畫約聘兼任教師_姓名)。</description><pubDate>Tue, 16 Nov 2021 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>從臺北看香港 文院舉辦港澳研究工作坊及書展</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/619465a7d304343ff28a4ffc</link><description>文學院為推動港澳研究，強化臺灣對港澳的認識，於日前舉辦「從臺北看香港：文與史．今與昔」港澳研究工作坊，探討2019年以來香港情勢變化。此外也於同日舉行港澳研究主題書展，蒐集港澳各地所出版各類領域書籍，為本校在港澳研究領域逐步奠定基礎。
文學院表示，為進行港澳研究，規劃以一系列講座及工作坊形式，來強化臺灣對港澳的認識，此次工作坊共發表11篇論文，研究領域涵蓋香港史教學、香港文學、九七年後香港的政治與社會，以及探討冷戰時期的香港。發表人來自兩岸三地，包括香港中文大學、香港樹仁大學、香港城市大學、武漢大學、臺灣師範大學、臺北醫學大學、中央研究院以及本校等研究人員。為擴大參與，會議採實體及線上視訊同步進行，總計近百位人員出席。
校長李承嘉於致詞時表示，臺灣受到香港文化影響甚深，值得以港澳作為研究主題，學校也撥款支持此一研究方向。期望透過工作坊，邀集香港專家學者們和學校交流，展現更好的研究成果。
文學院院長陳俊強認為，香港和臺灣地理位置甚近，有共同的文化、生活習慣和宗教信仰，兩地向來彼此認識不多，隨者網路世代來臨，相互的了解和影響也不可同日而語。基於歷史研究角度，值得以工作坊來進行港澳議題的探討，希望日後的研究工作能繼續推展下去，擴展本校在此方面的研究量能。
由於近年香港情況丕變，若干題材或學者著作，在出版上相對受限。基於對自身家鄉的關懷，並出自港澳文化資產保存立場，陳俊強院長向校方爭取專款購置港澳特色圖書，並獲得校長大力支持。此次採購類型涵蓋紙本圖書與電子書，將相關出版品建立主題書籍資料庫，成立國內首個專門以香港、澳門為對象的研究資料中心，以便推動港澳主題教學研究。第一階段與圖書館合作，在人文學院舉辦主題書展。
「今天不做，明天就會後悔」李承嘉校長表示，港澳圖書資料的蒐集有其必要，部分圖書已不易採購，希望能加緊採購速度，逐步累積資源，並在圖書館以專區保存這些書籍，提供師生使用，讓本校成為港澳研究的一個據點。
港澳主題書展自11月12日起至12月10日，於人文學院10樓展出。目前實體書籍採購數量約四、五百本，電子書達4百本以上。展出完畢後，將移至圖書館1樓東亞文匯專區保存。</description><pubDate>Tue, 16 Nov 2021 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】邱青萸執行長談「社區多元照顧整合」</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/619326a8d304343ff28a4fa0</link><description>在110年11月15日下午一時，社科院USR計畫舉辦了第65場三「鶯樹論壇」，此次演講邀請「和鄰居家護理所」的邱青萸執行長，來校與我們分享社區多元照顧整合，介紹在一個橫跨多專業的團隊中，如何為長者提供全方面的服務。創辦和鄰居家護理所的邱青萸執行長本身就是一位跨多專業的專家，她是個管師、護理師，同時也是一位呼吸治療師，在「和鄰」跨專業的團隊中，針對失能或認知障礙之個案，於不同階段運用所需的團隊進行介入，銜接家庭及社會以達到全人照護。「和鄰」擁有長照A、B、C級單位的資格，也提供健保居家照護服務，有居服夥伴、護理師、營養師、職能/物理、社工師等50幾位夥伴，來服務不論是健康、亞健康、失能抑或是重病末期的長輩，期待發揮各專業的專長，給予長輩高品質的照護服務。邱青萸執行長特別提及，若要一個社區長輩生活品質好，護理與社工要成為好朋友，相得益彰成為彼此的能量與夥伴。目前我國有超過3,500個據點，這些據點是一個個的在地資源，而長照服務就是要讓走不出去的長照個案，有機會踏出家門、踏出機構。「和鄰」曾經帶領自從失智後就未出門的長輩去社區採買，舉辦「辦桌」活動，讓長輩可以有機會透過自身能力，找回青壯年甚至是幼時回憶。關於「和鄰」的居家社區式照顧，邱青萸執行長表示就像是一個洋蔥，層層圍繞，從個案潛能、家庭能力到長照資源，最後到居家護理，依長輩的需求提供個案所需，經過溝通、傾聽，以達到全人照顧。在演講過程中邱青萸執行長分享一個張奶奶的故事，張奶奶身上插有鼻胃管及氣切管，他向家人及團隊表示想要移除身上的管線，想咀嚼食物聞聞食物的味道，然而鼻胃管若移除，張奶奶的生命就僅剩一年。然而在與家屬、醫生的討論後，同意由醫生下醫囑，移除鼻胃管，完成張奶奶的心願，其中為了可以訓練許久未使用的咀嚼能力，團隊護理師與居服員等進行了很多努力，在家屬及張奶奶的堅持下，張奶奶在生命的最後一年裡，也吃遍她最喜歡的食物。目前「和鄰」團隊有樹林、鶯歌及新店社區據點，平常也會舉辦各式各樣的活動來提供長照服務，像是「和鄰照顧諮詢bar」提供長照資訊，在「生命野餐日」中與參與者討論安寧、死亡等議題，也會透過「和鄰點點心」由長輩自行販售自己手作的餅乾，創造成就感。最近也與新北市政府合作開設「銀光咖啡館」，在裡面長輩可以成為店員為客人服務，民眾也可以至該店取得長照相關的資訊，讓長照資訊或是服務不是「知道但不會用」的資源，可以使之成為一個在地且平易近人的場所。最後邱青萸執行長表示「和鄰」是以提供居家護理為服務的社會企業，在進行照顧服務的過程中，工作人員也會承受生理或心理的壓力或是受傷，「和鄰」想要成為工作夥伴的後盾，因此也會固定與團隊成員討論，辦理訓練，讓重要的夥伴能有能量照顧自己也照顧長輩。「和鄰」社區據點也吸引許多國外的專家、官員來拜訪與交流，邱青萸執行長說，當努力做好一件事，就會有人看見，未來也期待北大社工系的同學也能透過實習等方式，成為和鄰居家護理所的夥伴，一起相互學習成長。</description><pubDate>Mon, 15 Nov 2021 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>商院與臺灣指數公司發布臺灣友善環境指數</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/618e1002d304343ff28a4f21</link><description>為呼應綠色金融行動方案2.0，鼓勵資金投資重視環境永續之公司，參與永續責任投資，臺灣證券交易所旗下子公司臺灣指數公司與國立臺北大學商學院企業永續發展研究中心合作發布「臺灣指數公司臺灣上市上櫃友善環境指數」(簡稱「臺灣友善環境指數」)，可作為評估臺灣上市、上櫃公司環境永續發展綜合績效的投資型標竿指數(Benchmark)；亦可再發展為系列指數，如產業型、主題型、因子投資型，或編製客製化指數等，以期協助金融商品發行人或資產管理機構進行各類商品設計或投資應用。「臺灣友善環境指數」自11月15日起委請證交所每5秒計算及傳輸發布一次盤中即時指數。
「臺灣友善環境指數」係臺灣指數公司與由國立臺北大學商學院、台灣永續能源研究基金會合組之「企業永續發展研究中心」合作設計「臺灣永續評鑑-友善環境模組」，由「企業永續發展研究中心」評鑑企業關注環境永續之風險與機會的表現；臺灣指數公司運用評鑑結果，設計成分股篩選與加權方法，選取上市、上櫃公司面對環境永續風險與機會之績效較佳者，編製兼顧友善環境及投資回報之股價指數。
企業永續發展研究中心表示，「台灣永續評鑑-友善環境模組」以ESG三大面向評估企業在面對該產業關聯ESG風險與機會之相關議題，及環境永續發展工作之績效表現。評鑑模型包含社會(S)、經濟(E)、環境(E)及揭露(D)四大構面(SEED)、14類次構面及88~131個評量指標，再結合重大性事件評估機制，完整評量臺灣上市、上櫃公司之友善環境表現，希望激勵台灣企業重視環境議題，善盡友善環境精神，攜手共創美好家園。</description><pubDate>Mon, 15 Nov 2021 06:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>柑園教育基金會及校友  在地扶助僑外生</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6191d0d0d304343ff28a4f61</link><description>本月12日校內舉辦了一場溫馨又別開生面的境外生獎助學金捐贈儀式，由校長李承嘉代表本校全體境外生接受包括財團法人新北市柑園教育基金會、新北市立桃子腳國中小家長會、財庫投資股份有限公司及本校傑出校友劉恆學長之捐贈，共捐助本校僑外生急難救助及服務獎助學金共112萬元。
與會代表包括基金會董事長楊勝坤、常務董事王傑、執行長王秀雲，以及桃子腳國中小家長會的前家長會長陳柏良及林雅姿，校友劉恆學長因不克出席，由本校林文一國際長代表受頒感謝狀，校內學生由僑外陸生聯誼會幹部劉子瑜、柯偉鑌、陳汶豪及顏萬新等同學代表受贈獎助學金，儀式結束後，與會來賓也和特地與本校的僑外生同學進行座談，關心同學們在臺求學的生活，楊勝坤董事長也表達未來社區及基金會的師長們都將是北大同學們在台生活最有力的後盾。
在地的柑園教育基金會成立於1993年，初期為鼓勵柑園國小優秀畢業生就近升學而設置獎學金，而後體認改造社區才是辦學的根本，致力於推展社區教育活動，基金會執行長王秀雲校長於新北市立桃子腳國中小退休後，仍持續耕耘社區教育工作，得知本校多數僑外學子需自己打工賺取生活費，近來受疫情影響失去工作機會，連帶生活發生困難，甚至有學生每天生活費只有50元，便號召基金會董事及在地企業捐助急難救助金，透過實際的行動，帶給北大學子積極正面的影響力及示範，同時也勉勵同學，除精進於課業學習外，將來有能力時也應回饋社會。
就讀電機系2年級的顏萬新同學分享，北大環境優美，提供很好的學習環境，而國際處及僑聯會每學年辦理的迎新及相關活動，能讓僑外新生迅速認識其他同學，而同儕間的關懷與支持是境外生來臺就學期間減低鄉愁的重要精神支柱；就讀企管系2年級，來自緬甸的李婷同學也分享，曾因家鄉政變近一周都無法聯繫到家人，家中兄弟姊妹也停學超過一年半，因此很珍惜來臺求學的機會，她覺得留學的生活過程就像是修行，很感謝臺北大學及基金會提供了僑外生很多學習與輔導資源。
校長李承嘉表示，很感謝新北市柑園教育基金會及桃子腳國中小家長會的捐助，讓學校有更充足的經費和資源照顧僑外生，未來北大除持續提升在地國際化，希能透過與基金會的交流合作，深化學校與在地的連結；國際長林文一也分享，近二年受疫情及國際政變影響，很多僑外生面臨學費及生計的困難，為了幫助學生爭取更多的經費與資源，國際處不斷向在地社區組織尋求協助，很感恩校友劉恆學長和新北市柑園教育基金會適時伸出了援手，讓國際處得以成立屬於僑外生的急難救助基金與服務獎學金，迄今已募得近140萬元。希望藉此機會讓同學瞭解在地的社區長輩們和學校對僑外生的關懷，未來也期待與基金會及桃子腳國中小家長會合作，讓本校境外生可以走進在地社區、學校，為地方注入更多國際化的能量，也促進境外生對臺灣的認識及認同。
此次捐贈本校僑外生的獎助學金，將持續提供給校內有急難救助需求的境外生，讓海外同學能心無旁鶩地完成學業，另外於110學年度起，每學年將頒發績優服務獎學金，鼓勵僑外生學業與群育並重，積極參與校內社團及其他公共服務，以給予在學僑外生更充足的資源與支持，有關服務獎學金的申請資訊近期將公告予同學知悉。</description><pubDate>Sun, 14 Nov 2021 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>新北農業創生成果展 本校展出USR推動成果</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6191cbd2d304343ff28a4f5a</link><description>新北市政府自11月12日起，於板橋車站2樓環球購物中心辦理「下一站，新北農創站」農業創生成果展暨展售市集，展出包含臺北大學等8所大學USR計畫推動成果及農業創生跨域共創產品。此次成果展由學術副校長蔡龍保教授代表出席，市長侯友宜頒發各校感謝狀，感謝各校協助在地團隊，攜手組成農業創生大學聯盟，以聯盟團體戰形式，依據團隊需求媒合大學社會責任（USR）計畫，前進產地協助團隊，引導團隊往「下一站，新北農創站」前進。
市長侯友宜表示，這次市集展現出大學過去默默為新北產業付出的成果，讓青年可以看到在地特色、獨特魅力及工作機會，產生返鄉甚至移居的契機，促進企業或學校與在地團隊合作，企業可實踐永續投資策略，學生可發揮年輕創意，讓青年返鄉或移居創業工作沒有後顧之憂。
海山學研究中心指出，臺北大學USR計畫「環抱海山．深耕三峽-mdash;北大文化城的創生與活化」子計畫「地方特色產業的蛻變與再生」，除了推進海山地區產業特色茶、煤炭、藍染與紅酒等調研、記錄、拍攝、聯繫外，更重要的是以「大學城」的願景出發，以學校作為地方產業創生的對話平臺，促進產業的創生與再生。
具體成果包含今年3月「2021三峽綠茶季系列活動」，於綠茶季活動期間，辦理3梯次的茶鄉文化走讀、放映2場茶文化電影及1場封茶活動，參加人數總計達360人次。而後一一拜會在地茶行、茶農後，匯集地方意見，促進地方茶產業對話，舉行三峽在地創生茶產業線上論壇，期望能從生產、行銷、展覽、教育、研究、觀光等層面，讓更多人了解三峽的茶產業文化。
為彰顯海山地區傳統藍靛染色，同時呈現三峽在地之美，海山學研究團隊與圖書館、三角湧文化協進會合作，於今年4月至6月，推出「花漾藍染-mdash;2021藝術創作展開幕」，藝術家以絞染技巧製作的表現萬花筒系列作品，呈現藍染技藝的多元面貌。
除此之外，海山學研究中心將於11月19日，與永續創新國際學院共同辦理「茶鄉．茶香。三峽茶與廟宇的探秘」，是以英語導覽為主的體驗活動。帶領本校國際學生參訪三峽的白雞聚落，揭開山區的一面；同時與在地茶行「三峽茗茶祥興行」合作，讓學生實際採茶、揉茶、品茶，探索三峽的在地特色。
計畫團隊目前也積極籌備「三峽茶產業觀光護照」，希望設計一套可以經營的「對話平臺」，媒合與轉介地方資源，創造地方產業互動，定期辦理地方產業論壇，不僅可作為教育推廣之用，也可鏈結地方產業及社群相互對話，透過對話凝聚共識，希望達成北大文化城永續共好的最終願景。</description><pubDate>Sun, 14 Nov 2021 16:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>