<rss version="2.0" encoding="UTF-8"><channel><title>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news</link><description>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</description><author>NTPU 國立臺北大學</author><image><url>https://new.ntpu.edu.tw/assets/logo/ntpu_logo.png</url></image><language>zh_TW</language><copyright>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</copyright><item><title>國際事務處參加2023年亞太教育者年會</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/644a1111b012cf0ac49c389f</link><description>國際事務處於3月13日至17日參加2023年亞太教育者年會(Asia-Pacific Association for International Education, APAIE)，此年會本年度在泰國曼谷Queen Sirikit National Convention Center(QSNCC)舉行舉辦。本校參與臺灣財團法人高等教育基金會(FICHET)聯合展出，臺灣共有32所大專院校及1研究機構參與，本校與臺北醫學大學及中央研究院共同使用會談桌，由國際事務處林文一國際長親自赴會，希冀透過年會與海外大學建立教學研上的合作關係，推動國際化發展，提升本校國際知名度及國際競爭力。
APAIE是亞太地區最重要的國際教育交流平台之一。本屆年會的主題是「Towards a sustainable future for international education in the Asia Pacific」，探討亞太地區高等教育機構如何在可持續發展的基礎上實現更好的國際教育，在此次年會上，來自亞太地區的教育工作者、學術專家和領袖們齊聚一堂，分享各自的經驗和觀點。本次會議共有來自全球50多個國家的2,500位高等教育國際事務相關主管代表參加。
國立臺北大學近年積極發展國際交流，在參加年會期間，本校共與37間海外大學進行了會面約談，這些海外大學分布於世界各地，包括日本、丹麥、瑞典、比利時、泰國、馬來西亞、加拿大、波蘭、西班牙、捷克、韓國、美國、法國、奧地利等國家，除了維繫原有姊妹校，洽談續約並探討更多元的合作方向外，亦積極與尚未締結姊妹校之國家及拓展合作關係，包括美國威斯康辛大學麥迪遜分校、丹麥哥本哈根大學、英國倫敦大學學院、瑞典哥登堡等大學，討論教師互訪、共同合作研究、學生交換、雙聯計畫及其他學術交流的可能性，會後將保持積極聯繫。
另外，林文一國際長亦於3月17日親自拜訪了泰國朱拉隆功大學的傳播藝術學院(Faculty of Communication Art)，新聞與資訊學系(Department of journalism and information)，與該系的主任進行交流和互動，討論多項合作事宜。朱拉隆功大學是泰國歷史最悠久、也是最負盛名的大學之一，成立於1917年。該校擁有優秀的師資陣容和豐富的教學資源，並且在泰國以及國際上享有卓越的學術聲譽和領導地位。本校也會於4月20日接待朱拉隆功大學代表團來臺灣之參訪活動，進一步媒合雙方的學術交流與合作。
林文一國際長表示，學校將繼續致力於推動國際化發展，鼓勵外國學生來本校就讀，並邀請各國教師來校研究，不僅為學生及校園提供更多元的學習機會和國際視野，更可提升本校之研究能量及成果。</description><pubDate>Wed, 26 Apr 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>國立臺北大學進修暨推廣部推廣教育組徵才公告(臺北職缺)</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6449fc80b012cf0ac49c3888</link><description>職務類別：課程企劃專員(臺北校區)。
需求人數：1人。
資格及條件：
具教育部認可之國內外大學或專科(含以上)學位。
熟悉Office文書軟體操作且具電腦行政文書處理能力。
具備行銷企劃及社群經營相關經驗者佳。
具備文案撰寫與美編能力者或一般出納等相關工作經驗者佳。
主動積極，良好之溝通協調能力，具服務熱忱，團隊合作精神，能配合業務彈性工時。
工作內容：
1.拓展推廣教育課程與社群經營。
2.負責推廣教育課程規劃、招生、課程執行與師生服務。
3.辦理學校行政事務處理。
4.其他臨時交辦事項。
聘期：自報到日起，每年依考核結果辦理續聘。(試用期三個月)
工作時間：依本校職員差勤管理實施要點辦理。
※上班時間：
周一至周五晚班：13:30~21:30。
視情況需要配合週六、日輪班。
工作地點：臺北市民生東路3段67號號(臺北校區）。
工作報酬：依本校聘僱人員報酬標準表學士級第一年標準，每月33,800元整標準起聘；五專(二專) 第一年標準，每月26,400元整標準起聘；三專第一年標準，每月28,472整標準起聘。另依規定辦理勞保、健保及勞工退休金事宜。
應備文件：(請依序編碼並註明)
履歷表一份（含自傳）、身份證正反面影本、近期2吋個人照片。
畢業證書影本一份。
相關能力或工作經驗證明影本。
相關語言檢定能力證明（若有可檢附）。
應徵方式：
應徵人員應將應徵文件於112年5月15日(星期一)以前，備齊上述文件資料，以限時掛號(以郵戳為憑)寄達或由專人送達本校地址：臺北市中山區民生東路三段67號（國立臺北大學推廣教育組收）。如逾時寄、送達者概不受理。聯絡人及電話：推廣教育組楊小姐，02-25024654分機18410，專線: 02-25065226。
信封請註明「應徵推廣教育組課程企劃專員臺北職缺」。初審合格者擇優通知面試，不合者恕不退件，未錄取者不另行通知。
十一、備註：
本次徵才正取1名、備取2名。備取期間自甄選結果公告之翌日起三個月(含正取人員報到後於三個月離職者)內有效。
依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：(一) 犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。(二) 經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。(三) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。(四) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。(五) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。(六) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。</description><pubDate>Wed, 26 Apr 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【學伴申請】112學年度第1學期國際學伴開放申請</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6448e744b012cf0ac49c3872</link><description>【學伴申請】112學年度第1學期國際學伴開放申請
一、徵求學伴條件:1. 具積極正面之態度，樂於學習。2. 具耐心及熱於助人之個性。3. 具團隊工作的服務熱誠。4. 有相關交換生經驗者佳或預計申請赴外交換者佳。
二、服務內容:1. 協助解決境外生生活及課業中的疑難雜症。2. 主動邀約境外生參與校園活動。3. 配合參加國際處舉辦或協辦之相關活動。4. 協助國際生練習日常口說中文。
三、準備資料:1.填寫線上申請表。2.英語能力檢定(官方認證)或其他語言能力證明 。3.參與國際活動經驗證明或自述。
四、學伴配對時將依據：1.系所、語言能力等。2.曾獲本校推薦赴外研修者。3.具參與國際活動經驗者。4.具英語能力檢定者。
五、服務期間: 112學年度第1學期
六、報名期間: 即日起至112年05月21日止
報名連結:http://oia.ntpu.edu.tw/schoolmate預計6月初公告錄取並辦理學伴說明會 (另行通知)</description><pubDate>Tue, 25 Apr 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>你是誰？我在哪？你滔我桌-人際互動桌謎藏】宿舍桌遊</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6448e593b012cf0ac49c386f</link><description>111-2小雨傘志工團【你是誰？我在哪？你滔我桌-人際互動桌謎藏】宿舍桌遊
沒錯～學生諮商中心小雨傘志工團的宿舍桌遊活動回歸啦
這次的桌遊包含了觀察、互動與表達等元素，
藉由在遊戲中與他人的交流，
讓你發現自己的長處，學習自我肯定！
所有類型的遊戲應有盡有，就缺一個你來玩耍啦！
若你想要抒發壓力/展現自己的金頭腦/朋友嫌少不嫌多-hellip;-hellip;etc，
那麼來宿舍桌遊絕對是你的不二選擇
趕快動動手指報名吧～
時間：5/3（三）18:30~20:30
地點：皓月樓B1桌球室
提供晚餐，名額有限
報名連結：
https://cof.ntpu.edu.tw/pls/eval/REG_2ORDER_M2.ordform?eid=e102970</description><pubDate>Tue, 25 Apr 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>111-2性平講座:身體自愛</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6448bd02b012cf0ac49c3831</link><description>總是覺得自己的外貌、身形不夠好嗎?在充斥著美好形象的社群媒體中，好像一直需要更多的努力才能讓自己滿意。邀請你試著從欣賞自己，開啟身體自愛的第一步活動主題 身體自愛活動時間 5/11(四)12:30-14:30活動地點 商104教室活動講師 台灣同志諮詢熱線社群發展部 林昱君主任
報名連結 (截止日5/10)
https://sea.cc.ntpu.edu.tw/pls/eval/REG_2ORDER_M2.ordform?eid=e102973</description><pubDate>Tue, 25 Apr 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】石賡執行長談「李白的別樣人生」</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64487bf1b012cf0ac49c3800</link><description>臺北大學社科院USR計畫與高齡與社區研究中心合作，於4月20日下午在USR Hub辦理今年第一場「Orange Ted系列講座」，邀請美國加州石氏基金會前執行長石賡蒞校，以「李白的別樣人生」為題，辦理一場面向社區長者的講座。即使當日大雨滂沱，現場仍有48位長者出席聆聽，演講結束之後，並由長者們分組進行討論，相互表達今日聽講的心得與收獲，讓學習更具成效。
高齡與社區研究中心於本學期正式成立，由社科院USR計畫主持人曾敏傑教授擔任第一屆中心主任，研究中心將以超高齡為主軸，整合北大教師之研究資源，結合過往USR既有之高齡服務方案，以推廣促進長者身心健康，並落實健康老化、活躍老化、終身學習為目的。本次演講也是研究中心成立之後，首次舉辦之活動，並與歷史系辛法春老師推動的橘子讀書會合作，從長者之角度設計主題，讓長者外出參與講座並相互分享，也避免長者久居家宅導致憂鬱、生病，並且鼓勵社交有助於維持腦部健康。
石賡先生首先介紹李白的生平，提到李白出生於碎葉城（即今日之吉爾吉斯一帶），並提到李白其實是一位華僑，而非正統的漢人。李白的官場之路十分艱辛，尤其其祖先曾為犯人，而當時的社會背景，犯人後代可以從事農、工、商等，但不能科舉應試，因此李白自出身便與科舉絕緣，而一心求官有志青雲的李白，也註定不順遂的仕途人生。
過去在課本上認識號稱詩仙的李白，是一個鬱鬱不得志的文人，然而現實的李白卻是一個飽讀詩書，且精通劍術的俠客。尤其是李白父親是絲路上經商致富的商賈，因此以現代人眼光來說，李白更是富二代，因此能夠在家人支持下，遊歷四方、遍交好友，也才能有「千金散盡還復來」的豪情。在他24歲離川闖蕩之後，便再也沒有回四川老家青蓮鎮了，而青蓮鎮至今仍每年以節慶紀念李白。
李白沿著長江開啟了2年半的旅途，期間寫下諸多膾炙人口的詩，如在揚州書寫《靜夜思》，這首人人朗朗上口的唐詩，也正是當時養病興起之思鄉情懷。石賡先生也分享當年他離家至美國留學時也曾遭遇病痛，特別能理解《靜夜思》所欲表達的含意。
在旅途結束後，李白始終不曾忘卻從官之志向，當時李白有位好友元丹丘，便透過安排結交玉真公主，以此方法來長安求官，唐時社會許多想要求官的文人都會隱居在終南山上，而李白在終南山上待了無數日子，因公主雲遊未返，都不曾盼到公主引薦，於是李白便黯然離去，出發前往洛陽尋求其他求官的機會。
在鬱鬱不得志的期間，李白也寫下無數經典之作，如《下鐘南山過斛斯山人宿置酒》、《少年行》、《將進酒》等，《少年行》一詩譜出當年官二代們流連風花雪月之景，而《將進酒》亦被現代音樂家改編成搖滾樂，透過搖滾樂的曲風，吐出李白不得志的怨氣-古來聖賢皆寂寞、惟有飲者留其名。
在石賡先生收集豐富的史料之下，搭配上精心製作的影像資料，兩小時的時間過得特別快，只能帶著長輩導覽李白人生旅途的一半，因此在演講結束前，石賡先生也提到，若未來眾人還有興趣了解，他會再度回來帶大家走完李白的人生。而石賡先生對於蘇東坡、杜甫、白居易等文人歷史也十分熟稔，未來也將帶大家一窺史上這些文人的人生際遇。
石執行長精彩的演講，果然換來長輩們在分組中連聲的喝采與期待。
「總以為李白一生不得志，早早就酒後撈月而魂歸天國。聽聞石賡先生闡述李白的生平事蹟才得知這位家喻戶曉的詩人『劍術』也是一絕，李白是跟斐旻習劍，李白的詩歌、斐旻的劍舞、張旭的草書堪稱唐代三絕。」；「從石執行長的演講中，我們看到了李白的浪漫，俠情，豪邁，自由，率真。執行長藉一首一首的詩詞説明李白喜緃横術，擊劍爲任俠，輕財重施-hellip;，謝謝石執行長有深度的演講，令我們回味無窮！」。
「我們年少時能讀到古人詩詞，也參與盛會是有福的人。文學、美術、音樂等藝文活動，均能活化頭腦豐富生活內涵，讓我們老得慢、活得好、病得輕。」；「石執行長也特別將李白最重要作品之一＂將進酒＂用國台語歌唱方式表達。影片放映出來，更加深了我們對這首七言古詩的印象。大家一致認為演講對比精彩，生動活潑。」；「大家分享時，發言踴躍，言而不盡。是一塲，讓我們能重新認識李白，回顧歷史文化-hellip;，大家一致認為：此次講座每人都受益良多，希望在不久的未來，能有下一場的文化響宴。」</description><pubDate>Tue, 25 Apr 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>泰國宋卡王子大學訪問本校行政系</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64476a47b012cf0ac49c37a8</link><description>泰國宋卡王子大學（Prince of Songkla University）公共行政系（Department of Public Administration），在行政系張四明教授牽線下，由該系系主任Prof. Kayanee Chor Boonpunth帶領教職員一行9人（8位教師、1位行政人員）於3月29日至本校公共行政暨政策學系進行交流訪問。
接待訪問過程中，除了由行政系胡龍騰系主任就該系之學制、課程設計、教師專長和研究領域等進行介紹，以及兩系教師相互交流外，同時邀請永續創新國際學院城市治理英語碩士學位學程游舜德主任，針對該學程的設計與現況逐一介紹，以擴大此次來訪交流效益。
在靜態介紹之外，同時也安排一行人前往行政系參觀教學與研究設備，以及到公共事務學院民意與選舉研究中心、永續創新國際學院、圖書館進行參觀訪問，並受到選研中心張育哲主任及圖書館馬祖瑞組長親自接待和介紹。
在一連串的訪問過程中，宋卡王子大學公共行政系教職員對於本校相關系所與優良的環境設備，以及泰籍留學生於臺北大學所獲得豐富的學習成果，皆留下深刻的良好印象，並針對未來兩系、甚至兩校之間的學者互訪、學生交換等合作，展開討論並有高度期許。
宋卡王子大學成立於1967年，約有二萬五千名在校學生，為泰國9所國家研究型大學之一、10大綜合大學之一，同時亦為泰國南部第一所公立綜合型大學。其QS世界大學排名2023年於801-1000區間，QS亞洲大學排名2023年為 171名。</description><pubDate>Tue, 25 Apr 2023 08:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>災區採訪　記者黃名璽：要拿捏企圖心和同理心</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64479a09b012cf0ac49c37f7</link><description>通識月-大師講座4月25日舉辦第三場演講，通識中心邀請中央社國際暨兩岸新聞中心編譯黃名璽，以自身在日本和臺灣災區的採訪經驗，分享他的採訪心得。
「有天災，第一個想到的，就是看有沒有記者在現場提供第一手報導。」跑過311和416兩次日本震災的他認為，對從事媒體工作者來說，第一個關注的，首先是事發地點是否在自家附近。如果你在國外，一聽到臺灣新聞，也會特別敏感。這個習慣也制約了他，在國外面對重大震災時，首先便關心是否有國人受災。
2011年去日本時，有幾位國內大學師生到仙臺東北大學進行學術交流，研討會剛開始時，就發生震驚世界的311大地震，黃名璽當時就迅速掌握此一消息，立刻和其中一位老師聯繫。「當下能否即刻交出稿子?」他需要立刻撰稿，展現出工作效率。但是從帶團老師的心情出發，他必須考量受訪者心情，暫緩採訪。對比政治新聞，需要提出尖銳問題，災難新聞特別要注意對方感受，「儘管你很急！」
2016年跑熊本震災，他先打給辦事處，詢問有無學生失聯。無意間問到幾位實習生處於失聯狀態。由於山路中斷、聯繫不便，辦事處也難以立即伸援。他有個深刻體認，如果政府單位新聞敏感度不足，容易在第一時間讓民眾對政府產生誤解，「那就是國人認為政府都沒在作事。」所以最好的方式，就是讓媒體即刻能清楚政府的具體措施。「讓我跟訪，第一時間報導，全國民眾就會知道辦事處作了哪些。」
當在海外從事新聞工作，也看到臺灣媒體一些失態的情況。「在臺灣看政治新聞時，記者們一擁而上，想要拍、想要問。」這種獨訪風格在日本很少見，日本的記者有劃設採訪區，一起採訪，只共用一支麥克風，較為低調內斂。他說，入境隨俗，臺灣風格不見得全球通用。在311地震時，他採訪另一團受災學生時，就發現一個狀況。「臺灣媒體一堆人聚集在東京車站，都擠在剪票口外，不斷問學生們問題，現場一團亂。」站務人員現場制止採訪和攝影，有的記者還被帶回去警察局。他認為，日本人即便在大型災難，也相當重視秩序，也是臺灣媒體在外地應該注意的。
在災區時，記者也是沒得吃沒得喝，「有家國內媒體在日本拍出他取得的災區配給物，拿出來作一則新聞，說記者採訪有多辛苦。」這則新聞後續在PTT不斷「炎上」，因為讓國人認為你和災民搶食物。這件事讓他感覺到，採訪時都要注意這些細節，注意觀感。
「媒體在天災可以展現正面力量。」他說，媒體可以呈現出災區的真實狀況、反映災區需求、報導許多激勵人心的故事，以及要讓政府知道需要改進的地方。88風災時，小林村村民在媒體面前，央求報導家鄉災情，國人才知道小林村的災情竟然是如此嚴重。「如果沒有媒體，很多人都不知道一個村就這樣沒了。」
除了正面影響，也有負面影響，黃名璽說，媒體會扭曲災區真實狀況、影響災民生活、阻礙政府救災、提供政治人物作秀舞臺，還會把報導題材過大渲染。看過太多電視臺在報導上的負面效應，他認為採訪者心態和同業競爭，是否讓新聞可以真實呈現，這是值得省思的。
跑過政治和災難新聞的他，特別感受到拿捏企圖心和同理心的重要性。媒體人都會有企圖心，「我要跑獨家。」但具備過盛的企圖心時，也會失去同理心， 在災區特別要有同理心，先站在對方的角度去設想，有時候反而有機會取得獨家。
為了讓有志於海外新聞採訪的學生，能有機會實際體驗，中央社第六屆「我是海外特派員」，也於會上招募校內學生。中央社說明，後續將於五、六月間舉辦新聞人才培訓營，七、八月進行社內及海外實習，九月辦理成果發表會。為想見識各國政經文化、風土民情，報導國際新聞的年輕學子，提供一個與世界同步邁進的絕佳機會。</description><pubDate>Mon, 24 Apr 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>本校「112年度勞動節慶祝活動暨第十八屆優良勞工表揚大會」，歡迎全校教職員工蒞臨。</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6447858cb012cf0ac49c37e4</link><description>本校「112年度勞動節慶祝活動暨第十八屆優良勞工表揚大會」訂於112年5月2日(星期二)早上11：00，在三峽校區行政大樓4樓第一會議室舉行，歡迎全校教職員工蒞臨。
活動流程詳如附件。</description><pubDate>Mon, 24 Apr 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>慰勞籃、排球校隊　校長：謝謝為校爭取榮譽</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64474947b012cf0ac49c376b</link><description>為了慰勞臺北大學籃球和排球校隊在大專聯賽公開二級賽事的優異表現，學校特別宴請選手，並由校友總會頒發獎金，期望晉級公開一級之後，也能保有優異表現。
代表學校感謝球員的好成績，校長李承嘉提到，學校是一個大家庭，學生們除了在專業領域各自努力外，運動也是很好的發展方向。隊員們一方面要照顧學業，一方面還要代表學校出賽。他期勉同學們，未來在球場上能有更好的表現。此外，他也特別感謝校友總會理事長林錫埼對校隊的支持和獎掖，而學校教練和師長在校園資源有限的情況下，為校隊比賽付出心力，共同為校爭取榮譽。
「我自己在初中、高中和大學都打籃球，同時對排球也很有興趣。經常在電視上看球類比賽。」一直熱愛運動的林錫埼理事長認為，球場上的青春、活力和團隊精神，也是日後在處事、生活上的重要激勵。「那一次女籃比賽我剛好有事，沒辦法到小巨蛋和大家一起加油，享受現場氣氛，連實況轉播也沒法同步收看。」之後看到男排和女排也有非常好的比賽成績，為母校爭取更多光榮。他決定個人以校友總會名義，捐贈冠軍五萬元、亞軍三萬元的獎金支助球隊。此外，排球和籃球雙雙晉級公開一級，後續的參賽獎勵，他也請教練研究獎勵方式，「我還要繼續捐」。
對於排球隊的優異表現，教練翁仲邦說明，體育館蓋好之後，讓選手有一個比較好的練習場地，也才能招募高中端比較好的選手進來。其次，獨招也是個重要契機，學校可以根據需求，來選擇合適的學生進來。加上企管系、休運系和行政系對男排的支持，讓選手素質愈來愈好。他希望男排可以打進公開一級的前六強。對於女排部分，今年原本他預期可以打到前三名，此次拿下亞軍，期望女排之後也能維持水準。他也特別感謝企業對於球隊的贊助，例如占暉光學(foresight group) 持續數年的支持，提供球隊營運所需，以及資助體保生的課業照顧。此外，今年崇越特別在選手體能訓練上的協助，在女排選手身上更可以看到顯著成果。
此次帶領女籃拿下公開二級冠軍，重返一級賽事，教練張維仁認為，現在各校搶人搶得很厲害，希望明年可以繼續保持傳統，讓女籃持續在一級比賽能有穩定表現。
體育室主任李靜雯特別表示，校隊比賽需要很多方面的幫忙，像是教學研究組，協助教學、經費核銷和獎金發放，競賽活動組協助各類競賽。而選手不管是晚上還是假日練球，都需要場地器材組幫忙器材擺設。體育室同仁在這方面的付出，共同為各項賽事努力。另外，他也謝謝翁、張兩位教練，除了平日帶著球隊練習到晚上10點，假日還要陪選手練球和到外地比賽，持續累積實戰經驗，才能讓校隊提升水準。
大專排球聯賽（University Volleyball League, UVL）和大專籃球聯賽（University Basketball Association,UBA）由中華民國大專院校體育總會主辦，是目前國內大專院校最高級別的排球和籃球聯賽。比賽分級為公開組第一級、公開組第二級與一般組共三個級別，其中公開組第一級與二級會依照比賽成績，決定晉級或降級。此次男排、女籃於公開二級拿下冠軍，女排取得公開二級亞軍，三支隊伍將晉級公開一級，期望後續在教練協助下，於更為競爭的級別中，脫穎而出。</description><pubDate>Mon, 24 Apr 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>卡地夫大學-臺北大學系列講座 精采回顧</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64473e52b012cf0ac49c3739</link><description>卡地夫大學-臺北大學系列講座圓滿落幕 講座精采回顧
在歐盟學術交流計畫支持下，英國卡地夫大學(Cardiff University)地理與規劃學院(School of Geography and Planning)七位學者於2023年3月來訪本校，由國際事務處與公共事務學院合作，於「都市永續與公共政策」(Urban Sustainability and Public Policy)課程中由本校教師群及英國學者群共同進行講座，課程集結雙邊14位教師研究精華，以不同角度及面向探討都市永續與公共政策議題。
首場卡第夫大學的講座由Dr. Oleg Golubchikov拉開序幕。Oleg老師以-rdquo;Cities and energy transitions-rdquo;為題，介紹氣候變遷對於都市的影響，探討能源使用及轉型作對應對氣候變遷議題的重要性，並以阿拉伯聯合大公國的低碳生態城市-mdash;馬斯達爾城(Masdar City)的為例，預測臺灣能源轉型可能面臨的挑戰，以及未來要如何達到「低碳排」和「低廢棄」目標。
Dr. Li Yu關注生態城市，以-rdquo;International Practices for Planning Sustainable Urbanism: Experiences and Lessons-rdquo;為主題，指出生態城市不僅是我們所認知的生態環境，更是規劃界對過去都市發展模式與規劃方法的反思。Li Yu老師認為，生態城市是一個過程，隨著人與環境的改變而不斷變化，人們唯有不斷瞭解，才能因地制宜，應對氣候變遷帶來的多重影響。
Dr. Mathilde Christensen的演講主題為-rdquo;Platform of urbanism and sharing economy-rdquo;，帶領同學們認識平台經濟、共享經濟與都市的關係，透過簡單的調查，發現台灣學生最常使用的平台有Line、FB、IG、Twitter、YouTube及Netflix，平台經濟已無所不在，僅管帶來許多便利，但也必須反思背後是否產生失衡與不公平，例如旅遊訂房平台Airbnb，雖然讓旅遊變得容易，但也造成旅遊業過度發展及仕紳化的現象，犧牲或忽略了在地的住民和社群。
Dr. Justin Spinney以-rdquo;Cycling toward sustainability: a critical analysis of contemporary cycling policy-rdquo;為主題，將騎乘自行車的行為與永續發展作討論，並對當代自行車政策做反思與批判。Justin老師分享過往與國際長林文一教授共同進行過流動性治理的相關研究，探討與自行車相關的空間、法律框架、都市設計工具及規劃法規，在約束流動主體和治理城市空間的引起的包容和排斥作用。同學對於共享自行車衍生出「監控資本主義」的議題特別感興趣，Justin老師的研究發現，上海共享自行車Mobike和ofo背後投資者是中國規模最大的網際網路公司"騰訊"，這些在都市裡流竄的運具隱含著私部門收集使用者數據以掌握消費行為，進而操作更多商業獲利策略，使得看似便利的公共運具變成商業工具，值得反思其可能造成的後果。
Dr. Robert Huggins的演講-rdquo;Contemporary Perspectives on Urban Development: The Nature and Sustainability of Economic Change-rdquo;聚焦21世紀城市和區域經濟變革的本質，以制定更有效的城市和區域發展政策並加以實踐。利用先進和落後城市和地區的實證，比較說明城市和區域發展的關鍵驅動力來自於行為、制度和資本力量的連結，城市和區域發展的機制應概念化為複雜的適應性系統，其結構和功能是人類機構、網路動態以及城市和區域內部知識流動的結果。
Dr. Max Munday專於經濟學領域，以-rdquo;The contested role of inward investment in urban and regional development-rdquo;為主題探討對內投資經濟的角色，台灣有許多跨國企業，如本土的台積電、Giant、ASUS和HTC等等，及以外商Apple、Google、 和Microsoft等，應觀察各企業如何在各國都市與區域間造成經濟發展的競爭作用；Max老師也分享他在英國威爾斯的案例研究，分別從對內投資影響威爾斯創新創業的程度和高等教育創造的新商業機會分析其外溢作用的效果。
講座的壓軸由Dr. Abid Mehmood擔任講者，規劃主題"Planning for climate change"以介紹應對氣候變遷的規劃及政策，透過減緩(Mitigation)和調適(Adaptation)以對抗氣候變遷。減緩指的是以人為干預的方式，減少溫室氣體的排放量或增加溫室氣體的儲存量，以減緩氣候變遷問題的發生速度或規模，調適則是指為了因應實際或預期的氣候衝擊或其影響，而在自然或人類系統所做的調整，以減輕危害或發展有利的機會。Dr. Abid同時也介紹世界各國對於氣候變遷的態度以及國際上對於應對氣候變遷所做的規劃以及協議簽署，包括三重行星危機(Triple Planetary Crisis)、海洋空間規劃(Marine Spatial Planning)、ESG原則(ESG Principle)以及千禧年發展目標(Millennium Development Goals)等等。
求學貴在明物理，揣事情，論時勢，並在知與行之間相互印證，本次透過歐盟獎金挹注，讓世界頂尖大學走進校園，本校師生得以有機會與英國學者近距離互動並聆聽其學術發表，厚實本身的知識並進行反思，從不同的觀點獲得新的靈感或啟發，也為國際交流連結共同寫下新頁。</description><pubDate>Mon, 24 Apr 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】與台北榮家實驗青銀共居方案</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64463aa6b012cf0ac49c36f1</link><description>社科院USR計畫於2017年推動之初，即與臺北榮譽國民之家(以下簡稱台北榮家)多次合作，從巡迴活動展、音樂講座、到兩次的友善接待等，雖因疫情干擾而中斷，但在疫情解除之後，主任劉化宇於4月18日上午，率輔導組長王傳宗及志工協會理事長關錚等一行五人，拜訪社科院USR計畫。尤其聽聞學校甫成立「高齡與社區研究中心」，也期望榮家與台北大學能繼續合作，朝向實驗性的推動青銀共居，未來榮家將提供兩間套房，讓北大學生也能與長者共居，促進青銀互動，目前規劃先以社工系男同學優先，待住宿辦法確定後，即可開始施行。
台北榮家是韓戰結束的活歷史真見證，在韓戰期間被俘虜直到1954年才遣返台灣的反共義士，當時受到非常熱烈的歡迎，也把他們抵台的1月23日訂為「自由日」，並且在三峽蓋了全台面積最大的榮民之家-忠義山莊，安頓這些榮民。為幫助學生連結這項歷史，USR團隊也規劃五月中將參訪榮家文史館、安養堂、養護堂等設施，也希望能了解榮民伯伯的居住現況，推動進一步的合作。
目前台北榮家還有500多位長輩，平均年齡83歲，超過百歲人瑞者有18位，也因此每年過世的長者將近100位。計畫主持人曾敏傑有感而發，也討論到臨終關懷的方式，王傳宗組長表示，在榮家有專業的養護人員，對於即將臨終的長者，會輪流值班陪伴，而養護員剛開始也對於臨終的處置十分陌生，一直到後來，也都能安排家屬、親友來道謝道愛道歉道別，讓長者安心地離開，也讓家屬沒有遺憾。榮家王組長也表示在榮家內，會由臺北榮總的醫療團隊評估，依據病人自主權利法，讓病人可以決定是否要侵入性治療或是自然離世。
由於台北榮家位處山區，雖然群山環繞遠離塵囂適合安養晚年，然而疫情阻斷了對外的資源，讓王傳宗組長感到這些長輩每年都關在家裡，也會很無聊，特別是刺激減少，失智症人數也越來越多，因此疫情解封後，馬上積極向外建立連結。而志工協會關錚理事長表示，因為每週三早上均會帶領一批志工至榮家，與長輩一起唱卡拉OK。而恰好USR志工團也有一批北大學生，因為跟著USR服務長輩多時，也起心動念想組織社團，透過唱歌來認識長輩的人生故事，後續也將於五月中一起參觀榮家，也期許未來榮家有青銀共唱、青銀共居的機會。
榮家目前規劃釋出兩間套房，歡迎北大學生入住，因為榮家高齡服務的需要，目前以社工系男同學為優先，先實驗一個小型的模式，未來再視世代間的互動來調整。對於榮家這項青銀共居方案有興趣的同學，歡迎至社科院USR計畫進一步了解內容。</description><pubDate>Sun, 23 Apr 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>社科院「高齡與社區研究中心」正式設立</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64463399b012cf0ac49c36ec</link><description>臺北大學社科院USR計畫為善盡大學社會責任，以及因應我國超高齡社會將於2025年到來，經過一年多的努力推動，日前正式獲得教育部同意，於本校社會科學學院設立院級研究中心-「高齡與社區研究中心」，將繼續結合大學社會責任的政策任務，針對高齡與社區議題整合教學、實踐、推廣、與研究資源，繼續為超高齡社會的挑戰進行努力。
「高齡與社區研究中心」的設置規劃，首先在2021年12月由社科院院務會議通過，並於2022年5月通過本校研究中心設置暨管理委員會的審議，同年10月校務發展會議通過該項規劃，而11月也獲得校務會議通過，最終教育部於2023年3月8日來文正式核備通過。該中心並將由USR計畫主持人，也是社會工作系的曾敏傑教授擔任首屆主任。
社科院自2017年6月起開始執行種子型的大學社會責任實踐計畫（USR計畫），當時服務的對象為「高齡、身障、婦幼、原民」，並於2020 年起進階為萌芽型USR計畫，主題開始聚焦在「青銀共學與臺北大學城」，運用教育部USR計畫經費投入高齡服務與社區實踐。期間，社科院另執行教育部社會科學前瞻人才培育計畫(UFO計畫)，開始探討「社會科學」在高齡領域所能著力之處。
教育部UFO計畫強調以2030 年的社會發展為目標，思考現階段社科教育可以如何做前瞻性的變革，當時社科院即以超高齡的到來進行設想，認知到社會科學可以著重在延緩老化，透過增加高齡者健康餘命，以維持高品質、有尊嚴之老年生活，並讓多數健康與亞健康的長者避免失能、失智、罹癌，並且可以結合終身教育和高齡教育，讓青銀世代一起共學共融。尤其是美國高齡學學會在2019年起，亦倡議高等教育機構應正視高齡化所帶來的契機，發展青銀共學及年齡友善大學，另外美國高教指標性機構-史丹福大學，更將於2025年朝向全齡大學發展，都更堅定應朝向超高齡社會的到來進行因應。
此外，在執行USR計畫之初，計畫團隊便已考量到USR計畫屬於政策階段性任務，這項強調人才培育和在地實踐結合的成果，惟有內化成為組織內的常態單位，方能將實踐結合教學與研究，因此於2019年推動成立社區性「台灣鳶山社會實踐協會」之後，即於2021年開始推動於校內設置「高齡與社區研究中心」。
未來「高齡與社區研究中心」的內涵將可分為研究、服務及推廣，研究面包括高齡化政策、在地老化、健康老化、安樂善終等研究；服務面將延續USR中的大學城系列節慶、校園友善接待、高齡服務方案等；而推廣面則將推動青銀共學、世代協力、高齡教育、與終身教育等。
研究中心目前也獲得「台灣超現代公民行動聯盟」承諾育成3年，每年預計捐贈100萬元經費，而研究中心也將成為校內高齡跨領域之平台，除社科院師資外，也將邀請各院相關師資加入，讓校內高齡與社區研究的師資可以長期互動交流，並且逐漸開展出研究。
高齡與社區研究中心成立之後，已於4月20日下午舉辦第一場社區推廣活動，邀請美國加州石氏基金會前執行長石賡先生，於本校USR Hub為約60名社區高齡長者介紹「李白的別樣人生」，並於演講結束後讓長者進行討論，透過學習與表達，活用大腦以增進高齡者健康。</description><pubDate>Sun, 23 Apr 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>傳統的永續與韌性　毛利與太平洋族群經驗分享</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6445dab3b012cf0ac49c3699</link><description>永續創新國際學院透過本院Michal Grzegorzewski老師的聯繫，與紐西蘭非政府組織Tupu Toa合作，媒合目前在臺灣的紐西蘭毛利與太平洋島族群的年輕學生，邀請他們於112年4月18日來校與本院師生及原住民同學們進行交流，彼此一同分享不同文化的傳統永續性與韌性課題，期盼可透過雙方之對話以促進本校師生跨文化之理解與未來相互之合作。
Tupu Toa係與紐西蘭政府關係緊密的非政府組織，致力於提升毛利人和太平洋島民在各企業領導職位中的代表性，該組織係由Tina Wilson女士主責臺灣，Wilson女士亦為臺北紐西蘭商工辦事處的貿易處長。而本次活動除Wilson女士親自參與外，共有19位出身毛利與太平洋島族群的學生參與，他們皆是透過Tupu Toa取得紐西蘭政府獎學金計畫的優秀學生，並於臺灣進行為期2個半月之實習，分別在各大領域之企業學習相關經驗。
該日的交流活動，首先由永續創新國際學院Michal Grzegorzewski老師帶領著學生參觀了臺北大學校園一周，來自紐西蘭的學生們皆對本校活動中心與極限體育場充滿了好奇，並稱讚本校圖書館之設計。於校園巡禮一周後，學生便進入永續創新國際學院所在之社科大樓，並參觀了本院所屬教室、討論室以及師生交誼廳，瞭解本院生於學院的學習環境。這群年輕的紐西蘭學生們，最後則被引導至社科院111室的學生討論空間內進行餐敘，並與本校原住民學生及國際學生進行經驗分享與相互交流。
交流活動席間，永續創新國際學院衛萬明院長首先親自歡迎所有紐西蘭貴賓的來訪，並期許藉由本次的交流可以促進彼此跨文化的瞭解與合作，衛院長表示，永續創新國際學院目前在臺北大學中，仍為一個非常年輕的學院，學院鼓勵各個具不同文化背景、不同學識經歷與不同人格特質的多國師生，就各種議題進行交流與討論，並希望此次的活動，能夠讓大家相互學習，並結交新的朋友，期盼國際學院能將每個人的社交網絡擴展至國際。
在永續創新國際學院中，目前就讀財務金融英語碩士學位學程，且同樣來自太平洋巴布亞紐幾內亞的Si'eki Tefatu，與智慧醫療管理英語碩士學位學程，出身越南的Mai Xuan Hao二位同學，分享了他們於本校就讀及在臺灣旅遊的不同經歷；而城市治理英語碩士學位學程的游舜德主任與三位外籍教師：Tamara Klicek、Michal Grzegorzewski與Tamara Klicek，亦介紹了該學程的各項課程與所能提供給外籍學生的協助，希望將來紐西蘭的學生們若有機會，也能來本校繼續深造。
Tina Wilson女士向本校師生介紹了Tupu Toa組織成立的目標與目前規範的各項事務，並介紹了紐西蘭少數族群文化的比例，以及彼國於高等教育與工作職場上的現況。Tina Wilson女士也當場邀請了紐西蘭學生、本校原住民學生和國際生自我介紹，期間歡笑聲不斷，氣氛融洽，即便是原本彼此語言與文化不盡相同，也都能分享自身文化的傳統，並尊重理解他人文化的特色，更可於未來促成相互之瞭解與合作的機會。
最後，本次的跨文化對話交流，於紐西蘭學生對本校師生表示感謝的傳統舞蹈與歌聲中結束，本校的永續創新國際學院將會繼續尋求與紐西蘭未來的可能合作機會，並期許之後能有更多跨領域的國際交流活動。相信正如同紐西蘭毛利與太平洋島族群學生此次與我們分享的一樣，能夠永遠保有彼此珍貴的永續與韌性未來。</description><pubDate>Sun, 23 Apr 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>學生事務處衛生保健組護理師書審通過名單公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64424dceb012cf0ac49c3681</link><description>公告書面資料審查通過15人名單如下：
簡O玲 吳O瑜 吳O芳謝O雯 黃O芯
彭O環 陳O文姚O容 蘇O瑩 林O誼
楊O喬蔡O婷古O菲 張O玲 裴O依
護理師筆試初試日期：112年5月5日(星期五)
報到地點：國立臺北大學三峽校區圖書資訊大樓B1F04電腦教室(地址：新北市三峽區大學路151號)
報到時間：13：15 請務必準時報到 (請攜帶身分證，利進行身分核對)
考試時間：13：30 至 16：00 專業科目考試
若有相關問題可致電詢問：86741111#66256(陳小姐)</description><pubDate>Sun, 23 Apr 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>QS世界大學專業學科排名 社會學領域名次躍升</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6442a3ecb012cf0ac49c368e</link><description>依據英國高等教育調查機構Quacquarelli Symonds（以下簡稱QS）公布2023世界大學專業學科排名（QS World University Rankings by Subject），本校在社會科學與管理（Social Sciences -amp; Management）領域當中的社會學 （Sociology）學科成果獲得肯定，入榜第251-300名區間，師生同感榮耀！
QS機構專業學科排名評比涵蓋項目包括：學術聲譽（Academic reputation）、雇主對畢業生的評價（Employer reputation），以及根據Scopus資料庫統計的研究論文引用（Research citations per paper）和H指數（H-index）。而每個評比指標項目計分權重，依據學科不同特性有所差異，最後加總進行排名。資料收集範圍不以科系為限，全校符合該領域判準者皆會納入計算。
在QS機構分類的「社會科學與管理」（Social Sciences -amp; Management）領域17個學科當中，本校社會學（Sociology）學科入榜，名列國內入榜 8 校第5名，居世界第251-300名區間，較前一年301-350名區間顯著上升。在評比指標當中本校得分最高項目為「學術聲望」（Academic Reputation）列名國內第2，評比指標與研究論文相關項目成績亦列名國內第5。
本校為鼓勵教師學術發表，精進教師知識擴散與研究影響力之提升，並推動教師國際合作研究，持續滾動修訂學術獎補助辦法、特殊優秀研究人才獎勵等相關措施，同時將相關支持教師研究的激勵制度納入特聘教授等相關規定，繼續提升教學品質、發展跨領域特色研究、精進研發創新能量、深化國際化及交流合作，以期永續提高本校國際學術界的能見度與影響力。</description><pubDate>Thu, 20 Apr 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>112年度三峽校區「人文大樓永續創新國際學院辦公室裝修工程」</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/644256acb012cf0ac49c3688</link><description>說明：一、旨揭工程將於112年4月26日(三)上午8:30分至112年07月24日(一)下午5時整，進行施工，工程車輛進出校園動線如下圖，施工期間將責請施工廠商妥善做好工區管制作業，造成不便敬請見諒。二、聯絡資訊：施工單位：泓星室內裝修有限公司
黃小姐 0922-880-971監造單位：遠璟室內裝修企業有限公司 楊先生 0908-916-001
校方連絡：總務處營繕組
雷小姐 02-8674-1111#66368</description><pubDate>Thu, 20 Apr 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>