<rss version="2.0" encoding="UTF-8"><channel><title>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news</link><description>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</description><author>NTPU 國立臺北大學</author><image><url>https://new.ntpu.edu.tw/assets/logo/ntpu_logo.png</url></image><language>zh_TW</language><copyright>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</copyright><item><title>【重要提醒】慎防研討會詐騙，提醒師生維護自身權益</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/661ce77b07be4b0843d5f217</link><description>鑑於近日有報導指出國內有研究生報名參與國際學術研討會時遭遇詐騙事件，因此提醒本校師生報名參與各項研討會應留意網站資訊的真實性，並主動查詢相關資訊，例如活動主辦方的合法性、研討會的日期、地點，並謹慎處理網路支付-hellip;等。此外，若是個人的研究計畫（包括國科會及產學合作等相關計畫），建議亦可主動向所受補助單位或相關人員尋求建議，以確保自身權益。
《新聞連結》*研討會有詐1／女研究生砸3萬報名國際研討會 出發前酒店：無此行程*研討會有詐2／網站內容真假難辨 破解國際研討會詐騙手法用這招</description><pubDate>Sun, 14 Apr 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】青銀共學台日「茶文化」</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/661cd82c07be4b0843d5f1f5</link><description>社科院USR計畫關注超高齡議題，負責執行子計畫的辛法春老師，也長期推動青銀共學的教學活動，舉凡歷史、心靈、文化與藝術等面向，多年來她更結合社區長輩，一同成立了橘子讀書會，持續在校園中推動世代共融的友善互動。今年度以「茶文化」為主軸，已於3月8日舉辦第一場活動「春日茶舞」，廣受好評，4月11日則邀請到前三峽成福國小校長張乃文擔任講師，於人文學院8樓舉辦「一盞清茗酬知己」講座；出席嘉賓包括計畫主持人暨高齡與社區研究中心主任曾敏傑、海山學研究中心主任洪健榮、日本和菓子藝師大友愛子、二胡演奏家吕明紘老師、戴記茶坊主理人戴文祥等，更有三十餘位長輩出席，大家交流茶文化的同時，也增進世代間的相互成長。
活動開場先由二胡演奏家吕明紘與讀書會長輩陳慧萍演奏，呂老師取得台藝大碩士，已經有二十多年學習二胡的歷史，平時也在耶魯和劍橋社區教導長輩學習二胡，這次更帶領學習兩年多的陳慧萍一同演出，讓我們見證了青銀共學，也了解到學習永不嫌晚；多首經典的台灣民謠，不只將傳統曲藝的動人之處展現得淋漓盡致，樂曲的東方元素，更與來賓期待品茗的心情相互交織，感覺弦音正與茶香共舞，在樂聲的引導下讓人沉澱、沉醉、沉香。
曾敏傑主任致詞時，特別分享了近期高齡學習的熱門消息，62歲的衛福部前中醫藥司長，重新考上臺師大的美術系，大葉大學前校長也重返校園，就讀東海大學中文系，所以未來的大學是「全齡化」的大學，過去看見眾多長輩參與USR計畫，在課堂與方案中都對北大學生帶來莫大的收穫。洪健榮主任則表示，感謝辛老師的細心籌備以及所有貴賓的參與，因為透過體驗與學習，才能真正認識茶文化並加以推廣，方能形塑出三峽在地特色，進而活絡地方產業，達成地方創生。
講師張乃文先用多首詩句觸發大家對於茶的記憶，接著引薦了和菓子藝術家大友愛子，讓這場座談融入台日茶文化的交流。大友愛子首先透過影片讓大家了解日本人常飲用的綠茶（煎茶）的原因，以及日本茶道的精緻與講究，像是簡單奉茶給客人的流程已經轉變為藝術表現，日本茶道禮儀中，包括場所、泡茶工具、品茶道具，都有一定的禮儀規範；然後，大友愛子也在現場展示沖泡日本綠茶的步驟，讓學員跟著演練的同時，並搭配她精心準備的和菓子，彷彿讓人一秒置身東瀛。
對照日本茶道的嚴謹，張乃文校長表示台灣茶藝比較注重茶葉本身，像是茶葉的外形、湯色、香氣、滋味與葉底，還有飲茶氛圍的營造。她也分享品茗的美好，應該是融入日常生活般輕鬆，溫壺、出湯、品茶等流程和動作，只要順暢、從容即可；「境造心情、敬享生活、靜沏好茶，簡單生活茶就是我的理念。」張乃文說道。接著，邀請學員一起沖泡三峽碧螺春與三峽龍井之前，張校長也詳細介紹茶文化的起源與三峽茶的精采故事，並強調適量飲用綠茶對身體的多項好處。
辛法春老師也特別感謝橘子讀書會中多位長者志工的主動協助，因為他們從籌畫、執行到場復，都是團隊合作、親力親為，堪稱學老典範！透過茶香慢慢品嘗甘甜濃韻的人生，靜靜的感受茶席中捎來的二胡美聲伴奏，「一盞清茗酬知己」講座圓滿成功。張乃文校長不只讓在場學員認識到台日茶文化的差異，更宣揚了三峽茶的魅力與簡單生活茶的理念。
下一場以「茶文化」為主題的講座預計在5月30日舉行，屆時將輪到「紅茶」隆重登場。同時為落實USR計畫青銀共學的精神，辛法春老師將規劃不同的表演團體與地方產業，讓青銀共融的活動更加有滋有味、有聲有色。</description><pubDate>Sun, 14 Apr 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>大學校院應屆畢業僑生含港澳生及外籍生申請畢業後在台實習事宜</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/661ca17207be4b0843d5f1c3</link><description>大學校院應屆畢業僑生含港澳生及外籍生申請畢業後在台實習事宜
申請日期：
請符合申請之僑外生備妥相關申請文件，於5月31日前送國際處彙辦。
(港澳學生---gt;繳交江山牧小姐shanmu@gm.ntpu.edu.tw；其他僑生---gt;繳交陳慧如小姐emma@gm.ntpu.edu.tw)
其他收件時間：申請人至遲應於居留效期屆滿之二個月前，向國際處提出申請。
申請資格：
在臺未曾設有戶籍之僑外生具有下列資格之一，並取得符合第三點規定之擬實習機構同意實習文件（包括實習內容、津貼及期程等），至遲應於居留效期屆滿之二個月前，向學校提出畢業後實習之申請：
畢業當學期可取得碩士以上學位，在學期間無退學情形者。
畢業當學期可取得大學學位，在學期間無退學情形，且歷年學業成績總平均達七十分以上，經所就讀學系主管書面推薦者。
畢業當學期可取得學士以上學位，在學期間曾參加國際性或全國性之技能競賽或科技展覽，獲得獎項，或有其他領域特殊優異表現，經就讀學校或國內具公信力機構，檢具相關證明文件書面推薦者。
畢業當學期可取得學士以上學位，在學期間無退學情形，且已通過第一階段醫師國家考試，申請接受一般醫學訓練者。
實習機構應具備下列條件之一：
本國企業、僑外投資事業最近一年營業額達新臺幣一千萬元以上，或公司資本額達新臺幣五百萬元以上之新設本國企業、新設僑外投資事業。
外國公司在臺分公司年度營業額達新臺幣一千萬元以上，或營運資金達新臺幣五百萬元以上之新設外國公司在臺分公司。
外國公司在臺辦事處採購實績達一百萬美元以上。但金融服務業在臺辦事處，不在此限。
屬於自由貿易港區設置管理條例第三條第二款所定之自由港區事業。
各目的事業主管機關所屬財團法人最近一年目的事業業務費用達新臺幣五百萬元以上。
外僑商會。
提供大專校院校外實習課程或訂有產學合作契約之企業、法人或機構。
經衛生福利部核定之一般醫學訓練計畫主要訓練醫院。
應備文件：
申請僑外生學生應先檢具下列申請資料，於國際處公告期限內向國際處提出申請：
(1) 畢業僑外生在臺實習申請表、歷年成績單及擬實習機構之同意書。
(2) 實習機構相關證明文件：
屬企業者，其公司登記證或商業登記證、最近一年營利事業所得稅結算申報書或採購實績證明文件影本及其他足資審核之相關文件影本。但實習機構為新設企業或金融服務業在臺辦事處者，得免附最近一年營利事業所得稅結算申報書。
屬各部會所屬財團法人者，其立案證明、組織章程及其他足資審核之相關文件影本。
屬外僑商會者，應提具商會正式申請函。
屬提供大專校院校外實習課程或訂有產學合作契約之企業、法人或機構者，應提具實習或產學合作契約相關文件影本。
屬衛生福利部核定公告之一般醫學訓練計畫主要訓練醫院，應提具衛生福利部相關公告函影本。
請繳交給國際處對應之負責人，國際處收件將對提出實習申請之畢業僑外生應依「大學校院僑生港澳學生及外國學生畢業後申請在臺實習作業要點」規定進行審查。
港澳學生---gt;繳交江山牧小姐shanmu@gm.ntpu.edu.tw其他僑生---gt;繳交陳慧如小姐emma@gm.ntpu.edu.tw
經國際處評估實習機構合格，且實習內容、性質與就讀科系所相關者，即向教育部提出實習許可之申請，待教育部回覆審核結果，再通知申請學生。</description><pubDate>Sun, 14 Apr 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】12位教授齊商本校高齡議題整合</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/661c9f6f07be4b0843d5f1b4</link><description>本校跨院跨領域共12位教授，為推動全校高齡議題教學、研究、與實踐的整合，運用社科院USR計畫的交流平台，在計畫主持人曾敏傑教授的邀請下，於4月10日中午在社科院807會議室辦理教師座談，出席的老師包括有電資院林道通、法學院顏榕、通識中心林子晴、蔡怡玟、與社科院林昭吟、劉素芬、張菁芬、黃蘭媖、游以安、林茂廷、與林予安老師等。會中齊聚研商如何在面對超高齡化社會來臨之際，以臺北大學為基地，整合相關師資、學程、課程、計畫、方案、與資源等，一方面培育學生迎向高齡產業，同時也為臺北大學在高齡議題的教研建立特色，搭配師生的在地實踐，相互協力推動大學面對高齡化，，以善盡大學社會責任。
計畫主持人曾敏傑教授開場表示，USR計畫自2017年執行至今，歷經種子型、萌芽型、與深耕型三個階段，已經走到了計畫的深水區，需要大家檢視過去的軌跡，同時研商未來發展的方向，透過跨院跨領域老師一起合作，才能建立學校在高齡議題上的特色。同時也指出2019年是一個關鍵的轉捩點，因為執行教育部UFO計畫的關係，鎖定高齡化為議題，才有2023年開展以「前瞻超高齡」為方向的深耕型計畫，並於2023年初成立「高齡與社區研究中心」，並進一步於2023年9月創刊了《學老誌》，將高齡服務從在地擴展至全國五百萬的高齡人口。目前《學老誌》可謂是USR計畫執行的終端成果，各大學與公立圖書館已經上架，各地民眾也可以在國家圖書館期刊資料庫、華藝線上圖書館、Facebook、LINE中免費瀏覽閱讀，讓USR從在地實踐朝向永續發展。
USR計畫雖然強調在地實踐，但也提供資源和養分，有助於老師豐富教學，並嘗試與研究結合，歷年來各子計畫老師在高齡議題上也都有推動的焦點，例如林道通老師的「畫鐘失智檢測」，已從高齡服務發展到研究的階段；林子晴老師的音樂教學賞析，也和社區高齡友善接待方案相結合；顏榕老師在法律層面關心老年生活，也從權利倡議發展到防詐與高齡法制變革；林昭吟與杜怡靜老師結合社工與法律，也發展出「高齡與法」的課程，培育未來社工在高齡法制中的角色、也培育法律系學生認識高齡議題；游以安老師的心理諮商與遊戲治療，有助於高齡者面對的憂鬱、喪偶、與退休調適；張菁芬老師過去引進科技工具防範社區長者走失，並且做好自我健康管理，目前則聚焦高齡在災害中的需求；林予安老師關心身心障礙與高齡者的社會共融；而林茂廷老師則長期開發有助於計畫推廣與宣傳的管道，讓USR可以觸及更多社區民眾；黃蘭媖老師這學期也有高齡犯罪的演講，以及邀請社區主委與里長和學生一起參訪社區營造；而劉素芬與辛法春老師更是長期以多元的活動，來推動青銀共學和世代共融。在每位老師未來繼續深化高齡議題的教研下，並且將講座、活動、參訪等有系統的記錄下來，也將讓臺北大學的高齡議題更具特色。
接下來主題進入「高齡社區照顧學分學程」，為了面對產業對於跨科際人才的需求，學程的用意即是在鼓勵同學在就學期間，能選修跨科系來擴大學習的視野，並在畢業時，可以得到專業的認證，有助於未來就業。年初教育部訪視時，即對學程修業人數相當重視，希望透過計畫達到人才培育之效果，此學程也由共同主持人劉素芬老師主責推動，老師們則陸續熱心的提供建議。劉素芬老師表示，高齡學程分為「基礎課程」及「應用課程」，學生在兩類課程中，各擇兩門完成15學分，即可得到學程認證；另也有門檻較低的「微學程」，只要各擇一門修課，完成8學分即可得到認證。推動這幾年來，高齡學程的人數雖有增長，但仍有很多障礙，需要子計畫老師們集思廣益，讓更多學生願意修習高齡學分學程。
電資院林道通老師首先回應，學程的推動要從「推廣」及「輔導修畢」兩點著手，大一、大二階段，要先讓學生知道有此學程，並且體認是對自己有益的，在修課上可以開始規劃；到了大三、大四，就要動之以情或說之以理，讓學生可以完成學程。而林予安老師也回應，應該要有更多的資源介入輔導，例如修課地圖、專人規劃等，讓學生可以有諮詢的管道；甚至誘因對學生來說也很重要，例如修畢送筆電、ipod等，或許能讓學生有更強的動機。對高齡學程有興趣的同學，也可點以下連結，並選取「高齡社區照顧學分學程」來了解修課內容。
高齡學分學程簡介
高齡社區照顧學分學程 - 學程拼圖 - 國立臺北大學 數位學習系統 (ntpu.edu.tw)
另外為了回應台灣超高齡化的趨勢與社會需求，大學端也要做好準備，而《學老誌》及「高齡學程」就是兩大重點。《學老誌》」能集結校內老師們的專業、演講、以及周邊的成功老化案例，推出可以陪伴台灣高齡者面對老化的實用知識；接下來將要運用北大學生的能量，將《學老誌》帶入家庭內，讓代間可以關注老化議題，進而提升學生的家長對於老化的認知與準備。後續USR計畫即將與北大圖書館合作辦理「爸媽學老 我抽電腦」-北大學老家庭培力方案，透過豐富獎品抽獎活動，讓學生與家長認識《學老誌》；會中許多老師也都很認同，並且歡迎到課堂上宣導，也規劃與課程中的作業一起結合推動。
未來也需要從網路的視角來報導北大的特色高齡議題，這部分經濟系林茂廷老師正研究將社科院的Medium、youtube、學老誌整合在同一個網頁中，將USR計劃的資訊整合起來，未來只要給一個入口，就可以把計畫中所有的成果整合在一起。而犯研所黃蘭媖老師表示目前高齡犯罪的狀況非常嚴重，建議未來《學老誌》可以與執法與矯治單位合作，例如八德女監內常辦理徵文比賽，幫助高齡受刑人回歸社會。社工系張菁芬老師則提到高齡新住民也在老化當中，如桃園南區新住民中心都是她可以接觸到的單位；通識中心林子晴老師也回饋，美國有一些音樂資料庫在收集「母親教我的歌」，也可以讓更多新住民的文化歌謠傳承下來。老師們熱烈的回應，幫助計畫未來可以有更大的社會影響力。
今年深耕型USR計畫共計有15位校內老師參與，分別來自社科院、電資院、法學院、通識中心等四單位六科系。也由於有越來越多的老師們加入，讓深耕型的計畫面貌更加多元，產出更加豐富，希望透過跨院跨領域老師間的合作，可以建立臺北大學在高齡議題上的特色，也一起為台灣面對超高齡社會善盡大學社會責任。</description><pubDate>Sun, 14 Apr 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>QS世界大學專業學科排名 社會學領域名次持續躍升</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/661c80e407be4b0843d5f17f</link><description>依據英國高等教育調查機構Quacquarelli Symonds（以下簡稱QS）2024年4月11日公布2024世界大學專業學科排名（QS World University Rankings by Subject），本校社會學 （Sociology）領域成果持續獲得肯定，連續入榜世界251-300名區間，並由國內第5名進步至第3名，師生同感榮耀！
在QS機構分類的「社會科學與管理」（Social Sciences -amp; Management）領域17個學科當中，本校社會學（Sociology）學科入榜，與前一年相同區間居世界第251-300名，在國內入榜 8 校當中則從去年第5名進步至第3名，與成功大學並列，成績顯著上升。在評比指標當中本校得分最高項目為「學術聲望」（Academic Reputation）列名國內第2，評比指標與研究論文相關項目成績亦列名國內第5、6名。
QS機構專業學科排名評比涵蓋項目包括：學術聲譽（Academic reputation）、雇主對畢業生的評價（Employer reputation），以及根據Scopus資料庫統計的研究論文引用（Research citations per paper）和H指數（H-index）。而每項評比指標的計分權重，依據學科不同特性有所差異，最後加總進行排名。資料收集範圍不以學系為限，全校符合該學科領域判準者皆會納入計算。
本校為鼓勵教師學術發表，持續推動教師國際合作研究、精進教師知識擴散與研究影響力之提升，持續滾動修訂學術獎補助辦法、特殊優秀研究人才獎勵等相關措施，同時將相關支持教師研究的激勵制度納入特聘教授等相關規定，繼續提升教學品質、發展跨領域特色研究、精進研發創新能量、深化國際化及交流合作，以期永續提高本校國際學術界的能見度與影響力。</description><pubDate>Sun, 14 Apr 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>三峽校區停電日期公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/661c800f07be4b0843d5f164</link><description>三峽校區訂於113年7月27日(星期六)及28日(星期日)全校停電，上午8時至下午8時止連續二日全校停電執行高壓站暨各棟大樓年度高壓檢測大保養，受影響區域為全校，保養行程排定如附表(停電時間將視工項提前或延後復電)，停電當日請勿搭乘電梯避免受困，個人用電設備請前一日下班前自行關閉，不便之處敬祈見諒。
施工單位:逸群機電有限公司
現場負責人:張育順
行動:0932-202-493協助單位:學校機電維護廠商
查宇隆
行動:0979-360-899承辦單位:總務處營繕組7月27日 簡敬倫 分機:66375 行動:0988-536-120
徐永富 分機:66797 行動:0932-926-681
李挺昌 分機:66446 行動:0937-796-4067月28日 林智勝 分機:66372 行動:0910-616-646
鍾國順 分機:66368 行動:0910-018-634
李弘道 分機:66377 行動:0928-114-930</description><pubDate>Sun, 14 Apr 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>113年4月17至18日臺北合江校區龍江路出口進行石片地坪打除公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6618f70a07be4b0843d5f14d</link><description>因配合合江校區汽機車停車場施工所需，預計於113年4月17至18日，每日8:00-17:00進行龍江路出口石片地坪打除作業。施工期間內仍可維持正常通行，但行經該處時仍需多加留心並儘速通過。造成不便，敬請見諒。</description><pubDate>Fri, 12 Apr 2024 09:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【研發處電子報】教師研究心得分享《全球排名2%頂尖科學家終身科學影響力獲獎系列》（2024.04）</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6618ec2707be4b0843d5f13d</link><description>*本期完整內容請由此閱讀【研究發展處電子報-2024年4月】
研發處電子報以邀請校內老師分享研究心得為主軸，藉此盼能讓校內師長瞭解彼此於專業領域持續耕耘的研究成果。本期以「全球排名2%頂尖科學家終身科學影響力獲獎系列」為主題，首先邀請到曾國雄講座教授、陳宥杉特聘教授、林道通特聘教授、陳裕賢特聘教授，以及李忠益副教授分享其研究成果，後續亦盼邀請其他入榜教師進行分享。也再次恭賀老師們的優秀表現獲得國際認可，本校與有榮焉！
《全球排名2%頂尖科學家終身科學影響力獲獎系列》本期分享人：★曾國雄講座教授【以問題解決之研究方法，應對多面向跨領域實務問題】★陳宥杉特聘教授【以原創性管理觀念探討永續發展議題，榮獲國際肯定】★林道通特聘教授【持續深耕產學合作，以跨領域的創新研究，走出自己的研究特色】★陳裕賢特聘教授【於資訊領域堅持不懈，展現滴水穿石學術成果】★李忠益副教授【持續鑽研無線光通訊，研究表現獲國際認同】</description><pubDate>Thu, 11 Apr 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>檢送花蓮縣政府辦理「113年度國際事務青年人才培訓計畫」簡章1份，符合資格學生，歡迎踴躍報名參加。</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66189cff07be4b0843d5f0d9</link><description>明：一、花蓮縣為培育國際事務青年人才，使其具備國際視野及國際事務能力，每年補助3位花蓮縣學子出國學習語言與文化，豐富國際學習經驗，增進國際事務理解。二、旨揭計畫報名資格：(一)截至113年4月30日止設籍花蓮縣滿十年以上之大專院校學生或研究生（不包含在職生）。(二)最近一學期在校成績平均成績需達80分以上。(三)曾獲錄取並參加過本計畫（含德國遊學）及教育希望工程公費留學之學生，請勿再度報名。三、報名截止時間：即日起至113年5月1日（星期三）止（以郵戳為憑）。四、其餘事項詳見簡章說明。</description><pubDate>Thu, 11 Apr 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>歡迎國際友人遠道來訪 (2024年3月)</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6617ad6207be4b0843d5f0af</link><description>Welcome to NTPU!
國際處在2024年的3月份接待了來自世界各地姐妹校的代表及學者，分別來自於：
比利時EPHEC商學院
英國卡地夫大學
美國波士頓大學
波蘭亞當密茲坎維奇大學
瑞士蘇黎世大學
美國天普大學
美國加州大學爾灣分校
荷蘭烏特勒支應用科大
泰國普吉皇家大學
除了交流會談，也邀請外賓帶來各式各樣啟發性活動，例如國際學術研討會、鳶山講座等等，同時也為學生的國際移動力辦理鉅細靡遺的交流工作坊，包括雙聯學程、交換計畫以及暑期課程。
接待外國訪賓不僅為兩校師生提供了許多互動機會，同時本校的國際學生也踴躍參與其中。泰國普吉皇家大學由校長Asst. Prof. Dr. Hiran Prasankarn率領參訪。李承嘉校長特別邀請本校財務金融英語碩士學位學程(MBA in Finance)3位優秀的泰國學生：Ms. Pim-orn Sutyakorn、Mr. Surasit Kijsumnangkul、Mr. Artit Jeerathamroj，分享在本校的求學經歷。
非常謝謝來自世界各地的姐妹校蒞臨我們的校園，帶來不同文化之間美妙的交流，使我們的校園在春天更顯生氣蓬勃！</description><pubDate>Wed, 10 Apr 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】北大光榮扶輪社推廣《學老誌》</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66177b6407be4b0843d5f06b</link><description>國立臺北大學社科院USR計畫長期獲得北大光榮扶輪社的支持，從2018年起，即在當時陳呈緯社長的支持下，發展出聖誕點燈的合作，同時也獲得歷屆鍾子康、廖宜琨、張敏傑等社長的支持，已經連續點燈六年，並且結合遠雄八大的社區點燈，成為臺北大學城的年度盛事。為進一步深化北大光榮扶輪社與臺北大學間的合作，現任社長謝曜宇於4月10日，再度邀請USR計畫主持人曾敏傑教授，至該社例會報告《學老誌》的創刊，並向現場20名社員介紹多年來臺北大學在高齡的服務情形，以探索未來雙方創新的方案合作。
會中由USR計畫主持人曾敏傑教授簡報《學老誌》的創刊背景，包括如何開始從2017年執行大學社會實踐計畫，也從種子型計畫關注弱勢人口群的服務，到萌芽型關心臺北大學城的發展，以至深耕型聚焦在高齡化議題的因應。用四十分鐘回顧了六年來的在地高齡服務成果，以及2023年《學老誌》創刊的經過，最後也逐一介紹前三期《學老誌》的主要內容和特色。
演講中，曾敏傑教授特別提及臺北大學推動青銀共學的經驗，顯示在課堂與校園中創造跨年齡的學習環境，的確可以改善世代關係，也可以讓年輕人從長輩身上獲益許多。這不僅是國際的趨勢，也是未來大學重新界定公共角色中重要的議題，因為全世界各大學都正在面臨少子化與高齡化並存的現象，大學關門不僅是台灣的常態，也是西方大學正在面臨的挑戰，而可能的因應方式，便是美國高齡學會於2019年提出的呼籲，大學應該正視高齡化帶來的挑戰和契機。
《學老誌》目前已經按時出刊三期，內容更加的多元豐富，撰稿者有學者、專家、律師、醫師、NPO幹部、老師、教練、企業經理、社區主委、退休長者等；而主題更廣泛涉及如觀念、法律、健康、運動、財務、學習、社群、生活、文史、旅行、科技、方案、防詐、助人、照護等等面向。如今在國家圖書館、各大學圖書館、公立圖書館等，都可以免費下載瀏覽，同時也有書面、Line、Facebook等多元的平台可以閱讀，未來也將繼續開發影音檔，以及專屬的App，來方便各界人士方便閱讀，並透過認真「學老」，來強化個人面對老化的準備。
會後謝曜宇社長也表示，扶輪社正是一個跨年齡的社會團體，也是一個相互學習的團體，社員從事不同的工作，也存在年齡間的差異，彼此理念相同，一起透過合作治理團體，投入社區和社會公益，也擴大個人成長的視野；尤其近年來扶輪社對於招募年輕新血也十分重視，鼓勵學生參與扶輪活動，當天即有兩位獲得扶輪獎學金的北大同學，也在會場聽講及學習。
下屆社長當選人、也是臺北大學公行系的劉坤億教授也表示，北大光榮扶輪社是北大特區內唯一的扶輪社，而臺北大學更是在地重要的資產，未來如何推動兩個「北大」共同合作，是社員共同的目標，也希望有機會來參訪USR活動，特別是可以在輪椅族服務上發展出合作。目前該社即有社員具備高齡活動帶領的證照，透過扶輪社的資源，與臺北大學相互協力，一起為在地創造高齡友善的社區。</description><pubDate>Wed, 10 Apr 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>校訊287期已經出版，歡迎點閱</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6617482b07be4b0843d5f052</link><description>校訊287期已經出版，歡迎點閱
各期校訊內容：
https://reurl.cc/MygArW</description><pubDate>Wed, 10 Apr 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>第23屆傑出校友專訪_邱敬斌學長「國土再造 宏觀遠見」</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66173f7407be4b0843d5f043</link><description>學歷：地政學系民國77年度畢業都市計畫研究所碩士班民國79年度畢業都市計畫研究所博士班民國98年度畢業
現職：新北市政府秘書長
113年3月20日陳達新副校長及校友總會蔡江城秘書長帶領校友中心專訪團隊前往新北市政府，專訪第23屆傑出校友「公共服務獎」得主-mdash;邱敬斌學長。邱學長自大學起便就讀於本校地政學系，後又陸續取得都市計畫研究所碩士與博士學位。學長為新北市眾多變革的重要推手，自擔任城鄉發展局主任秘書時即開展都市計畫願景，後歷任副局長、局長、新北市副祕書長及秘書長仍積極推動，其中包括五股垃圾山計畫、新泰塭仔圳市地重劃、銀河灣計畫、板橋府中美學示範基地、三鶯文創整合計畫等，打破過往都市計畫窒礙難行的印象，以實際行動與魄力迅速完成許多重大變革，並於110年及112年帶領團隊獲「公務人員傑出貢獻獎(團體獎)」，112年更以個人身分榮獲「國家卓越建設獎-國土建設特別貢獻獎」之佳績。
「我大一時其實是讀中文系。」回想求學的時光，學長笑說當年的他原本就讀於中文系，但發覺自身的天賦不足以支撐他精通文學的奧秘，便在學長姊的建議之下，選擇轉入地政學系。「很感謝學校給我的栽培，當時不論有什麼問題老師都很樂意解答。」說起於地政系的點滴，學長表示地政是專業性很強的科系，不僅有眾多法規需要了解，與實務的結合也非常重要，幸而教授們的傾囊相授，讓他不用於專業科目上死記硬背，而是在課堂中跟隨老師的教學節奏逐漸融會貫通，這也促使他於大學畢業就考上本校都市計劃研究所，並於研究所就讀期間便通過公務人員高等考試，奠定他於區域發展規劃的基礎。
「我32年的公職生涯，有20年都奉獻在同一件事情上」學長退伍後即進入台北市政府服務，並於2000年代全球化浪潮的興起，驅動全球都市區域鏈結的發展之初，便默默地推動區域合作平台的建設，獨自一人拜訪北台灣各縣市規劃方面的專業人士，共同探討未來的規劃方向並尋求合作機會。萬事起頭難，但在學長的堅持不懈之下，成功匯集各縣市的專業人士，拋開政治議題，經由「由下而上」、「自主推動」的運作模式，形塑區域間的策略性夥伴關係，成功創立了「北臺區域發展推動委員會」，是全台灣唯一實施20年仍舊在運作的平台組織。
「學規劃的人是沒有行政界線的分別，也沒有政治的差異，規劃不應該被這些事情影響。」抱持著這種想法，在學長的推動下，北臺區域發展推動委員會從最初的意見交流開始，逐漸發展出具體作為，如連接北台自行車道斷點、推動地區創意及藝術園區活化，串起北台灣觀光資源。20年來不僅是城市規畫更發展至其他領域，如「亮綠校園政策」、「幸福保衛站」等，打破過去以單一縣市利益為主的思考模式，跨縣市整合提案，結合地方的力量與中央溝通，「這是一種前所未見的合作方式，像是亮綠校園就是由新竹市提案、基隆市簡報、台北市回答委員問題。」
「20多年來，到目前為止仍在此崗位上只剩我一人」厚積而薄發，在都市計畫與區域合作領域多年的耕耘，讓邱敬斌學長在進入新北市政府服務後，成為多項重要變革的領路人，用創新思維推翻過去的本位思考模式，秉持著「民眾的事就是我們的事」的態度，打造由下而上的團隊運作，不問工作屬誰，只問如何解決，將全部問題攤於檯面上，彼此協調共同解決。推動五股垃圾山計畫時，便以協助當地地主、廠家業者為核心，帶領各局處成立專案小組親臨第一線，走出辦公室，主動召開協調會、發現問題並提出解決措施，並將所有資訊以架設網站的方式公開透明化，打破官方與民眾間的壁壘，用一年半的時間便解決三十年的陳痾，讓垃圾山變身成民眾休憩生活的「夏綠地」，並解決塭仔圳重劃區長期違章問題，打造新北市打造水岸綠軸。
「事情能不能成功，『態度』是最重要的」最後學長也以自身經歷勉勵學弟妹，不論他人給予的是挑戰還是鼓勵，都要懷抱著感恩的心，因為感恩可以讓自己結下許多善緣，此外也叮嚀同學不論在任何領域都要保持同理心、換位思考，設身處地的為對方著想，相信未來不論同學哪個行業，都可以順順利利地完成自己的人生志向。</description><pubDate>Wed, 10 Apr 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>112學年度第2學期加退選作業、師資培育學分費繳費注意事項</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6615e65a07be4b0843d5efb9</link><description>112學年第2學期加退選學分費、師資培育學分費、就學貸款未貸費用等學雜費項目，請自行上網列印繳費單並完成繳費，繳費期限：113年4月15日(一) 至113年4月28日(日)。
一、繳費注意事項：
1.繳費單於4月15日起，請直接上網至本校首頁右下方(土銀代收學費)列印。(https://eschool.landbank.com.tw/student_login.aspx點網址-rarr;登入學生專區)。
2.繳費前，請再次確認繳費單應繳學期、姓名與學號，以免誤繳學費。
3.本學期辦理就學貸款未貸費用且尚未繳費者，如語言學習資源使用費、宿舍保證金、宿舍電費、宿網費、超三修費用，請盡速補繳。
二、繳費方式：
1.持繳費單至台灣土地銀行臨櫃繳納(約須1-2個工作天銷帳)
2.ATM或網路銀行轉帳(約須1-2個工作天銷帳)
3.信用卡(約須3-5個工作天銷帳)
4.超商繳納(約須7個工作天銷帳)
三、繳費期限：113年4月28日(日)截止。(如逾期請儘速以上述1、2項方式繳納，避免影響113學年第1學期註冊及相關權益)
四、退費注意事項：如有退費，請於學生資訊系統填寫學生-rdquo;本人-rdquo;正確退費帳戶，預計本學期結束前匯入所填帳戶。(填寫路徑：學生資訊系統-rarr;功能選單-rarr;學籍-rarr;填寫退費帳戶-rarr;輸入本人帳戶相關資料-rarr;儲存；如有更新帳戶情形，另請通知出納組。)</description><pubDate>Wed, 10 Apr 2024 05:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>本校三峽校區枯樹移除施工公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66164e3007be4b0843d5f040</link><description>一、本校三峽校區擬訂於113年4月13日(六)-4月14日(日)進行枯樹移除作業，期間將有工程車至指定地點施工，施工地點如下藍色圖標，屆時請在校師生及社區居民配合，切勿靠近施工區域，並儘可能離開現場，以利施作及確保自身安全，施工期間將責請廠商妥善做好交維措施及工區管制作業，過往車輛及行人請小心通行，施作期間造成噪音及通行不便，敬請見諒。
二、聯絡資訊
施工單位：宏匯民生股份有限公司 吳先生 0911-321-894
校方窗口：總務處事務組 吳小姐 02-86741111 #66271</description><pubDate>Tue, 09 Apr 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【轉知】2024僑外生在臺就業媒合會</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66163b8707be4b0843d5f017</link><description>「2024僑外生在臺就業媒合會」 台北場即日起開放人才報名！
經濟部為協助國內企業掌握及運用海外人才及在臺僑外生人力資源，故於113年4月18日、5月30日及6月19日於台北、新竹及台中辦理「2024僑外生在臺就業媒合會」。
與台灣企業一對一的媒合會活動即將開始了!我們歡迎在台灣的國際學生和專業人士參加。此活動首場台北場已有超過50家頂尖的台灣企業參與，提供近千個職缺，他們積極找尋優秀的國際人才。
這是一個絕佳的機會，可以直接與感興趣的企業接觸，並提交履歷以爭取空缺職位。無論是即將畢業的學生正在尋找工作機會，還是一位尋求職業轉變的專業人士，此次活動都提供了一個免費平台，與台灣企業面對面交流，探索潛在的職業道路。
台北場活動詳情：
-bull; 日期和時間：2024年4月18日（13:30~17:10）
-bull; 地點：台北國際會議中心201室-
-bull; 參與公司：包括台積電、NVIDIA、宏碁、台灣艾納康、緯穎科技、億光電子、欣興電子、上銀科技、華新麗華、華凌光電、飛宏、鼎新電腦、致茂電子、造隆、葡萄王生技、科定-hellip;-hellip;等超過50家知名企業
我們相信，這次一對一的招聘活動不僅能幫助你們找到理想的工作，還能通過與來自各行各業的頂尖人才聯繫，擴展你們的專業人脈。
請通過以下連結免費註冊此次活動：https://ContactTAIWAN.tw/event/2024meetings
報名聯絡人:
楊淨枝02-27255200分機70551 joanne@taitra.org.tw
林柚希 02-27255200 分機2571 yuki@taitra.org.tw
更多資訊：https://contacttaiwan.tw/MainOne/Home.aspx</description><pubDate>Tue, 09 Apr 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>三峽校區開學及暑假期間空調開放時間及管控公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/661630d407be4b0843d5efff</link><description>說明：一、依據113年2月27日校園節約能源推動小組會議決議辦理。二、開學及暑假期間空調開放時間表及管控詳如附件。</description><pubDate>Tue, 09 Apr 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>三峽校區0403地震災後評估表單</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6616263607be4b0843d5efe7</link><description>說明：一、因地震後各大樓空間發生損壞狀況，請各單位協助統計管理空間災後狀況後，將單位、空間編號及災後相片填入附件表單中，由本組評估後如涉及安全性將盡速安排後續修繕事宜。二、表單連結三、聯絡資訊：校方連絡：總務處營繕組 曾先生 02-8674-1111#66373
徐先生 02-8674-1111#66376</description><pubDate>Tue, 09 Apr 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>