<rss version="2.0" encoding="UTF-8"><channel><title>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news</link><description>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</description><author>NTPU 國立臺北大學</author><image><url>https://new.ntpu.edu.tw/assets/logo/ntpu_logo.png</url></image><language>zh_TW</language><copyright>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</copyright><item><title>【USR】蔡怡玟老師指導「地方創生、品牌與行銷」成果分享</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64b0ebebb012cf0ac49c4d87</link><description>本學期社科院USR計畫結合通識中心蔡怡玟老師的「都市地理與地方創生」課程，蔡老師在課程中引導同學從都市地理的視角，從「人何以為聚，地方何以為興」進行討論，並與同學合作探究各地如火如荼的地方創生，進行思考與實踐。6月19日下午三時，並由蔡老師帶領三十八位修課同學，進行期末「地方創生、品牌與行銷」的成果分享與發表。本次成果主要延伸自各組同學在期中所分別對於所擇選之創生基地（包含新北市雙溪區、三峽區、平溪區、台中市清水區、新竹縣尖石鄉、以及高雄市旗山區等地），進行其人口與社經資料分析，進而在瞭解目前該地所面臨的人口與社經發展困境後，再對於地方進行資源盤點，同時進一步以打造地方品牌與策略行銷，來思考如何能解決地方困境與推展地方。
首先以新北市雙溪區為地方創生基地的組別，該組盤點了過去此地曾為淡蘭古道之中繼站，文風鼎盛時期的「貂山詩社」，也影響此地後輩們追隨的腳步。同時，此地亦有歷史悠久的三忠廟、林益和堂中藥店、雙溪打鐵舖等店家。在期末策略行銷中，本組以網站設計，規劃包含了地方簡介、在地文化、景點介紹、特色體驗、農作產品資訊以及地圖與交通資訊等內容。此外，亦提供淡蘭創生飯包、茶花莊賞螢活動、新北山藥節等資訊，供大家前往雙溪進行探索與體驗。
接著是選擇以新北市三峽區為創生基地的組別，本組同學主要以拍攝影片，輔以地方導覽的方式進行介紹，在影片中帶領大家體驗及認識三峽的過往（如三峽老街、祖師廟、李梅樹紀念館、庶民美術館等地），以及目前積極帶領地方思考創生及實踐的地方團體（如甘樂文創與合習聚落等）。而以新北市平溪區為主要創生實踐的組別，則是著重在以「綠源」的思考，探索平溪地區的天燈施放，如何能在觀光與永續環保間取得平衡；同時，也思考在發展地方觀光與經濟發展間，如何帶動地方人口回流。最後，本組同學亦以成立社群平台IG的方式來為地方進行宣傳與行銷。
以台中市清水區為創生實踐的組別，則是成立「老水坊」（意即以清水長者為主的在地嚮導工作坊）網站，在此網站設計中，本組同學特別將期中所盤點的地方現況、困境與資源，也納入網站，試圖讓大家瞭解清水區目前發展的現況，並說明此地為何需要思考地方創生，以及成立「老水坊」創生團隊的目的。此外，該組同學也思考，為了避免網站資訊的靜態被動，同時也成立了IG社群平台來與大家進行互動。另外，該組也在網站以及IG社群平台中，針對老中青三代設計許多不同主軸的五感深度文化、生態體驗之旅。
另外，選擇以新竹縣尖石鄉為地方創生的組別，在期中資源盤點時，則思考本地的現況，以有機農業、高山特色農業以及部落文化為探索主軸的創生思考，期末成果則是以成立社群IG平台來進行報告與分享，透過社群網站的互動貼文，使大家能初步瞭解當地的地理環境、交通方式、歷史背景、部落文化體驗等資訊，同時也針對不同客層推出兩天一夜的深度文化體驗行程，讓大家可以進一步瞭解尖石，體驗尖石的山林與部落之美。
最後，則是選擇以高雄市旗山區為地方創生實踐的組別，該組同學從期中地方資源盤點以來，就以梳理香蕉產業之於旗山的過去、現在和未來，詳細敘述旗山區的歷史以及其發展沿革，並找出香蕉產業之於旗山發展的定位。同時，並思考以香蕉產業串連該區創生的文化體驗思考，分別設計以靜態式的參訪和動態式的五感體驗活動，以及成立IG社群平台與大家分享與互動，同時也讓大家對旗山有更進一步地探索與認識。
本學期「都市地理與地方創生」的課程，就在師生共學以及同學們相互合作探究之實作中，不斷地去思考與思辨臺灣目前各地正如火如荼展開的地方創生案例。透過如此的探索與學習，也是同學們將來若欲投入地方相關工作（不管是公部門或是民間單位）時，最基礎的職涯探索和結合地方事務之訓練。最後，也寄望同學們在修習完此門課程後，可以對於目前在各地如火如荼所開展的地方創生，可以有自我思辨和相互觀察的機會。</description><pubDate>Thu, 13 Jul 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】培力長者志工研習手工皂製作</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64b0ab69b012cf0ac49c4d6b</link><description>今年度社科院USR計畫將因應「超高齡」作為計畫核心議題，針對5個人口群（學生、長者、據點、跨校、社會），運用3種方法（創建、服務、培力）加以推動，因此共有15個介面需要以方案加以落實推動，其中的2S3E構面，即以長者為對象、並以培力為目的，主要在「促使長者增進學習、健康與權益意識以避免失智失能」。在7月11日（週二）藉定期舉辦食物森林志工會議之便，由辛法春老師規劃辦理了志工研習活動，邀請新加入食物森林的成員束蓮芳大姊，帶領20位長者用食物森林的作物─芳香萬壽菊，來製作手工香皂，也培養長者自主解決問題的能力，並相互交流種植的心得。
計畫團隊發現2014年德州大學達拉斯分校心理學家Denise Park的研究，得知若長者能跳脫舒適圈，積極去學習新的知識或技術、或是教導別人，對於記憶能力的強化將極有助益，記憶力的進步是停留在舒適圈中學習者的6倍之多。因此計畫團隊比起一般只是服務長者，更期待看到長者能從中學習、提升自我，甚至以行動回饋社群與社區，而不是只被動的接受服務。
辛法春老師所帶領的食物森林，正是長者不斷學習的最佳場域，大家學習不同植物的特性、種植方法、與經營之道，都能讓長者不斷的學習，而新成員的加入也讓舊成員能擔任導師，帶領新成員熟悉食物森林。辛老師提到「食物森林不只種植也在種人，考驗大家應變能力，思考能力，規劃處理能力，訓練大家發現問題、面對問題、解决問題之能力。」例如幾年來依照天氣狀況與植物所需，如何排班澆水幫助作物成長，都是一件不小的挑戰。而在面對蔓蔓雜草，辛老師也購買了割草機供長者使用，但有些長者看到割草機便敬而遠之，不願嘗試，卻也有長者使用的十分上手，辛老師也特別讚賞78歲的青福姊，年事雖高卻還非常靈活運用頭腦去面對問題、解决問題，正是眾人學習的楷模。
束蓮芳大姊本身就喜歡製作手工香皂，因此受辛老師邀請於7月11日擔任老師，教導長者們製做手工香皂，手工香皂製作需使用到氫氧化鈉，因此開始前蓮芳大姊很仔細地跟大家說明流程以及注意事項，並認真的一步一步引導長者完成各個步驟。
氫氧化鈉溶解步驟由較具經驗的蓮芳大姊完成之後，立勇大哥則擔任蓮芳大姊的助手，協助在製作皂液時需不停地攪拌，此一步驟也讓各位長者輪流參與，每個人輪流攪拌直至皂液變得跟美乃滋一樣濃稠後，將皂液倒入模具之中，放置兩天後再將半固態的香皂切割成12等份，並靜置1個月就可以使用了。
完成到置入模具之後，聽到蓮芳大姊說還要1個月才能使用，眾人意外也難掩失望之情，大家都十分期待能夠立刻使用自己製作的香皂，但無論如何，能夠善用食物森林的作物產出可用的香皂，參與製作手工皂的長者們都十分興奮，過程中大家展現對於學習新事物的熱情，每個人都十分投入。而蓮芳大姊事後也表示，希望未來有機會再辦理手工香皂的工作坊時，本次參與的學員也能擔任種子老師，協助教導其他人製作。
為達到培力的目的，這學年USR計畫針對長者更強調主動性、積極性、學習性、組織性與回饋性，包括閱讀健康方案更強調說出來與大家分享知識，以及將健康知識落實成為生活中的習慣；同時橘子讀書會長者也十分認同「大學城」的理念，主動鼓勵大家捐款，希望未來能捐建一座公共座椅來回饋臺北大學。而這幾年來計畫團隊也見證到長者社群的重要，這些自動自發吸引相同學習興趣的長者群體，例如讀書會、音樂團體、運動團體、表演團體等，透過更組織性的運作，以及更具學習性的學習，再加上適當的社區表演和參與，對自己、對別人、對社區都帶來莫大的助益，USR計畫也會在這個方向上，繼續聯結、育成、媒合、和合作，讓大家透過學習和參與，真正落實健康老化的目標。</description><pubDate>Thu, 13 Jul 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>三峽校區全校電話停話公告(不含專線)</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64afa49db012cf0ac49c4d67</link><description>一、人文大樓9樓電信機房新增內線卡片，系統需停機2小時以利作業，停話時間預計112年7月19日星期三下午4：30-6:30，不便之處敬祈見諒，倘施工順利，將提前恢復通話。
二、聯絡資訊：國立臺北大學：總務處營繕組：徐永富-分機66797 行動：0932-926-681電話維護廠商：長勳實業有限公司 經理：凌倫俊 行動：0953-511-953</description><pubDate>Wed, 12 Jul 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>112學年度現役軍人營區碩士在職專班7/19開始報名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64af82fab012cf0ac49c4d50</link><description>報名網址：https://sea.cc.ntpu.edu.tw/pls/embas/eecs_net_register.html免筆試，僅需書面審查資料112學年現役軍人營區碩士在職專班招生相關日程如下：一、報名時間：112年7月19日(三)上午9時起至112年8月8日(二)下午4時止。報名方式：一律採網路報名。二、繳費期間：112年7月19日(三)上午9時起至112年8月8日(二)下午5時止。(企業管理學系「 經營管理策略組 (國防大學指參組 )」全額公費補助，免繳報名費)三、預定放榜日期：112年8月29日(二) 下午2時前請考生詳閱簡章內容，並隨時上網瀏覽相關招生訊息。洽詢時間：星期一至四上午9:00至下午4:00企業管理學系碩士在職專班，分機 66557朱小姐國際財務金融碩士在職專班，分機 66314吳小姐</description><pubDate>Wed, 12 Jul 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>秘書室專案經理徵選結果公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64af61feb012cf0ac49c4d43</link><description>秘書室專案經理徵選結果：
正取人員：楊Ｏ雅
備取人員：無</description><pubDate>Wed, 12 Jul 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】蔡怡玟老師帶領同學創發校園街道設計</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64af5186b012cf0ac49c4d33</link><description>本學期社科院USR計畫結合通識中心蔡怡玟老師的「文化、景觀與地理」課程，透過蔡老師融合對校園及三峽地區文化景觀的思考，於6月16日下午一時，帶領十八位修課同學進行期末成果發表-「三峽地區（含北大校園）街道家俱的設計與發想」。本次成果發表，主要結合同學們期中對校園與三峽地區所思考「塗鴉牆」的規劃，再結合期末街道家俱的設計，使得期中/期末成為一系列的演練，並藉由各組的研發成果報告進行報告，並和師生分享學習成果。
首先第一組以校園內的心湖周遭為基地核心，範圍亦包括了社科院左後方的圓環。所提出「塗鴉牆」的規劃，主要是運用夜光顏料，於校園內創發塗鴉牆的創作，可以讓觀者在「白天」與「黑夜」有截然不同的體驗。至於，「街道家具」之設計，則呼應期中「塗鴉牆」的心湖與星空之主題，在思考實用性質之下，設計規劃星星、月亮以及流水造型之座椅，讓使用者在北大校園無論是在白天與夜晚，都可以徜徉在銀河的星空裡。此外，在作品設計理念中，同學們也以現代詩之創作，敘述作品所設計之元素、符號所代表之校園文化景觀意涵。
第二組的同學，則以塗鴉藝術之於校園景觀的重要性為始，並以國內大專院校的案例作為參考，說明街道家具之於一地景觀/環境營造之公共性與重要性。本組所擇選的校園塗鴉牆之基地，位於圖書館前方的長形空地，期末街道家具之基地則位於學校正門處的候車亭，以及三峽老街旁的三峽河沿岸。此一系列作品，橫跨臺北大學至三峽老街，主要思考意象為連接三峽地區的傳統（舊街區）與新街區（北大特區），讓三峽地區的特色藉由在（新街區）的校園塗鴉牆（構圖元素有櫻花、老鷹、山脈、金牛角，分別代表著希望、力量、生命力，以及豐收等象徵），來傳遞傳統與創新的共融與發展。同時，在街道家俱的設計中，本組也思考以金牛角麵包造型之椅子、客家土樓式的候車亭、櫻花校園指示牌等，來代表三峽的文化景觀意涵。
第三組的同學，則是在校園內以童話故事「傑克與魔豆」為發想初端來設計校園塗鴉構想，再進行街道家具的延伸思考。所思考的基地範圍以在校園內的公政大道為主。同時，公政大道在圖書館前地勢較低，於此故事塗鴉從此一地勢較低的人孔蓋為始，順著大道的延伸，魔豆的蔓藤也不斷延伸攀高，直到圖書館及資訊中心的天橋下的牆面為止。本組同學從校園內地勢高低落差的觀察，啟發「人在山窮水盡處，可能所出現的機會和不斷力爭上游的過程」，再以童話故事「傑克與魔豆」為主題，來進行整學期的作品設計主軸，最後期末的街道家具設計規劃，則配合故事的主軸，搭配藤蔓路燈、乳牛長椅、母雞長椅、豎琴垃圾桶等配置，為原先校園中單調的柏油路以及水泥牆增添了不少童趣以及人性化的思考，同時也為整個校園增添了活力，並朝向為在地居民設計規劃一個具童趣式的校園。
最後，本學期「文化、景觀與地理」的課程，就在同學們相互激盪思考如何豐富這一承載生活、成長與學習的園地中，以思考的、創意的、懷舊的、創新的與童趣的方式，結束了這一學期的快樂學習與合作分享。</description><pubDate>Wed, 12 Jul 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>北醫吳麥斯教授繼任112年北聯大系統主席</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64ae48a3b012cf0ac49c4d04</link><description>臺北大學聯合系統7月12日於線上舉行112年第1次系統委員會議，此次會議主要議決112年系統主席異動，由即將於8月1日起接任臺北醫學大學校長的吳麥斯教授繼任今年度系統主席。會上並推舉臺灣海洋大學許泰文校長擔任 113 年度系統主席。
臺北大學聯合系統今年由臺北醫學大學擔任輪值學校，校長林建煌將於7月31日屆滿卸任，依據《臺北聯合大學系統組織及運作辦法》第4條第3項規定，系統主席如原校任期屆滿或因故出缺，剩餘任期由該校接任校長或代理校長接續擔任系統主席至任期結束。因現任北醫校長林建煌即將卸任，另由副校長吳麥斯於8月擔任該校校長，林建煌校長所擔任北聯大系統主席一職，亦應於卸任前依規推舉繼任人選。此次系統委員會議議決由吳麥斯繼任今年度系統主席。
感謝北聯大系統各校的協助，對於即將屆滿卸任，林建煌主席謝謝過去這段期間大家的指導，也向大家學習很多。他並請系統各校持續給予北醫及吳麥斯校長最大的支持。
即將於下個月接任系統主席的吳麥斯說，未來很多事務上，仍需要各位校長和理事長幫忙。北聯大系統各校不論在一般事務或是教學研究上，都能互相協助，期望將來持續加深各校連結，發揮更大力量。
由於明年北聯大系統將由臺灣海洋大學輪值主辦學校，此次會上也依例提議由海大許泰文校長擔任 113 年度系統主席，並獲所有出席委員同意，會後報教育部核准後聘任，任期一年，自113年1月1日起至113年12月31日。
許泰文校長說明，接任後將持續進行各校交流，也強化校友組織之間的互動。讓北聯大系統發展愈來愈好，成為臺灣各系統學校的楷模。此外，海大將於10月14日舉辦70周年校慶，副校長莊季高另於會上宣傳，邀請各校蒞臨。
北聯大系統委員會議另訂於8月召開第2次系統委員會議，屆時將討論臺北大學所提111年績效報告書，並由北醫進行112年期中活動成果簡報。</description><pubDate>Tue, 11 Jul 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>學生諮商中心誠徵專任心理師職務代理人壹名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64ae23f9b012cf0ac49c4d03</link><description>一、 應徵資格：（一） 必要條件：1. 具有教育部承認之國內、外公私立大專校院諮商、輔導、心理、社工系畢業，具碩士以上學位者。2. 領有諮商心理師或臨床心理師證照。3. 男需役畢。（二） 優先條件：1. 曾於大專校院服務1年以上經驗，從事專任學生諮商相關工作經驗者優先考慮。2. 曾於大專校院規劃與推廣學校心理健康三級預防工作者，經驗與年資為優先條件。
二、 應檢附之文件1. 履歷表（含自傳、諮商工作服務經歷、年資）2. 相關學經歷證件影本（含大專校院服務證明資料）3. 諮商心理師或臨床心理師證照影本。備註：個人所寄資料恕不退還。若有重要資料，請寄影本。
三、 工作內容：學校心理健康三級預防工作之推廣、個別諮商、危機個案處理，其他諮商業務相關之行政工作及專案計畫。
四、 工作地點：國立臺北大學三峽校區。
五、 工作時間：依本校人事單位規定，預計於112年8月1日到職。(本職缺係育嬰留職停薪期間之職務代理人，代理期間預定為112年8月1日至113年1月31日止。)
六、 報名時間與方式：即日起至112年7月18日（二）截止，以郵戳為憑，不接受網路寄件。意者請檢附相關文件寄至「237新北市三峽區大學路151號 國立臺北大學學生諮商中心」收，請註名應徵職務代理人。
七、 甄選方式：先行書面資格審查，合者擇優電話通知面試；本職缺正取1名，並視成績增列備取2名，候補期間自甄選結果確定之翌日起算三個月內(含正取人員報到後於三個月離職者)有效。
八、 面試時間：預計112年7月19日下午。
九、 待遇與福利：依「國立臺北大學聘僱人員報酬表」規定碩士學歷38,617元起薪，另加專業證照津貼6000元。
十、 聯絡電話：02-86741111分機66246鄭文媛心理師。
十一、 其它：依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：(一) 犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。(二) 經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。(三) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。(四) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。(五) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。(六) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。</description><pubDate>Tue, 11 Jul 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>教務處徵聘高教深耕計畫專任助理1名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64ae06dcb012cf0ac49c4cfc</link><description>一、職務類別：高等教育深耕計畫專任助理。
二、需求人數：1人。
三、資格及條件：
（一）國內外大學校院畢業，具學士學位以上學位者。性別、科系不拘，但得以教育、行政相關科系為優先考量。
（二）熟悉Microsoft Office作業軟體且具電腦行政文書處理能力。
（三）持有全民英檢、多益、托福等英檢證明，具英語會話能力者尤佳。
（四）具學校行政工作經驗，曾執行過高教深耕計畫或教育部委辦與深耕計畫相關之專案計畫者尤佳。
（五）主動積極，具服務熱忱，善於溝通及團隊合作，細心且抗壓性高，文字表達能力佳， 能配合業務加班者。
（六）仍在學就讀者請勿投件。
四、工作內容：
（一）辦理高教深耕分項計畫之相關規劃、協調、資料彙整與管考、經費核銷等。
（二）辦理跨領域學習相關業務（含學分學程/微學程、程式設計相關課程等）。
（三）協助支援課務組、註冊組相關業務。
（四）其他臨時交辦事項。
五、聘期：自報到日起（預計為112年7月中下旬）至112年12月31日止（續聘與否視工作表現及計畫申請情況而定）。另本案新進人員依本校聘僱人員管理辦法試用3個月。
六、工作時間：依「國立臺北大學職員差勤管理實施要點」辦理。
七、工作地點：本校教務處（新北市三峽區大學路151號行政大樓3樓）。
八、工作待遇：其月酬依「國立臺北大學計畫專任助理人員工作酬金表」學士級人員，及教育部深耕計畫相關規定辦理，每月薪資新台幣33,800元整起聘，並依規定辦理勞保、健保及勞工退休金事宜。
九、應徵方式：應徵者應於112年7月21日（星期五）前，備齊以下應備文件，紙本以限時掛號方式（郵戳為憑，逾期不予受理）寄至本校教務處（237303新北市三峽區大學路 151 號教務處收），信封請註明「應徵教務處高教深耕計畫專任助理」：
（一）履歷表一份（含自傳並附近期2吋個人照片）。
（二）最高學歷證書影本一份（外國學歷需經駐外館處驗證）。
（三）身分證正反面影本一份（請註明僅供本次應徵使用）。
（四）相關能力或工作經驗證明影本一份。
十、其他注意事項
（一）擇優通知面試，未獲面試資格者恕不通知及退件；未錄取者不另行通知。
（二）應徵資料若提供不實或有遺漏，相關責任由當事人負責。
（三）有意應徵者請先詳閱課務組、註冊組網頁了解其工作內容概況。
（四）本次徵才得視情形增列備取1-2名。備取期間自甄選結果公告之翌日起三個月內 （含正取人員報到後於三個月內離職者）有效。
（五）依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：
1.犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。
2.經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。
3.經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。
4.經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。
5.經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。
6.經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。
（六）本案聯絡人及電話：教務處廖郁淳秘書，02-86741111分機66098。</description><pubDate>Tue, 11 Jul 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【徵才】(延長收件) 標竿計畫辦公室誠徵計畫專任助理一名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64acf939b012cf0ac49c4cea</link><description>一、聘任資格及條件：(一)具教育部認可之國內外研究所碩士以上學位。(二)具行政及電腦文書處理能力（Word、Excel、PPT等）者。(三)具中英文文獻搜尋與整理、政策文件資料分析能力。(四)具基礎統計分析能力(能使用SPSS、STATA或R等統計軟體進行資料分析)。
二、工作內容：(一)協助標竿計畫活動之推動與辦理(大學身心障礙學生的入學與就學經驗、大專障礙生之身心與學習適應量表、共融協作行動研究)。(二)協助標竿計畫行政等相關事務。(三)其他交辦事項。
三、聘任期程：依實際到職日(約八月中旬)起聘至113年12月31日止，試用期為3個月，續聘與否視工作表現及計畫申請情況而定。
四、工作時段：依本校職員差勤管理實施要點辦理。
五、工作地點：臺北大學三峽校區 標竿計畫辦公室(社會科學大樓6F27室)。
六、工作報酬：依本校計畫專任助理人員工作酬金表給付，依碩士級第一年每月薪資38,617元起薪，勞保、健保及勞退儲金標準依前述規定辦理。
七、應備文件：（一）履歷表含自傳乙份（https://www.ntpu.edu.tw/admin/a4/download_more.php?id=457）（二）最高學歷畢業證書影本乙份
八、應徵方式：（一）意者請於112年7月24日下午17時前，備齊上述資料，以e-mail方式寄至tjlin@gm.ntpu.edu.tw，標題請註明「應徵標竿計畫辦公室專任助理」。（二）初審合格者擇優通知面試，不合者恕不退件，未錄取者不另行通知。
九、備註：（一）本次徵才正取1名、備取2名。備取期間自甄選結果確定之翌日起三個月（含正取人員報到後於三個月離職者）內有效。（二）依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：1.犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。2.經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。3.經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。4.經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。5.經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。6.經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。（三）聯絡人：林小姐，電話：02-8674-1111#67005，E-mail：tjlin@gm.ntpu.edu.tw。</description><pubDate>Mon, 10 Jul 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>本校三峽校區樹木移植施工公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64acf637b012cf0ac49c4ce3</link><description>一、本校三峽校區擬訂於112年7月13日(四)-8月6日(日)進行樹木移植作業，採分段施工進場，期間將陸續有工程車送樹至指定地點種植，施工地點如下藍色圖標，屆時請在校師生及社區居民配合，切勿靠近施作區域，並儘可能離開現場，以利施作及確保自身安全，施工期間將責請施工廠商妥善做好交維措施及工區管制作業，過往車輛及行人請小心通行，施作期間造成噪音及通行不便，敬請見諒。如遇下雨則延後施作。
二、聯絡資訊
施工單位：宏匯民生股份有限公司 吳先生 0911-321-894
校方窗口：總務處事務組 吳小姐 02-86741111 #66271</description><pubDate>Mon, 10 Jul 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>「臺北合江校區男一舍電梯設備更新」施工作業公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64acf278b012cf0ac49c4cdd</link><description>說明：一、旨案將於112年8月1日起進行電梯車廂設備拆除更新作業，預計112年8月31日完工，屆時電梯暫停使用，請師生職員注意安全，不便之處敬祈見諒。二、聯絡資訊：國立臺北大學：總務處營繕組：陳建良先生-校內分機66371進修暨推廣部行政管理組：王品縈小姐-校內分機18139施工單位：立川機電工業有限公司：許維凱副理 0933046973</description><pubDate>Mon, 10 Jul 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>國立臺北大學112年度政府採購作業研習會</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64ab55bdb012cf0ac49c4c42</link><description>一、總務處事務組訂於112年7月25日(星期二)上午09時30分至12時，於三峽校區行政大樓4樓第3會議室辦理「112年度政府採購作業研習會」，歡迎全校教職員工踴躍參加。
二、講習內容:
1綠色採購宣導
2. 採購履約管理及驗收
三、講師:楊燦能老師(資歷：教育部採購稽核委員)
四、為統計參加人數(限36名)，請欲參加人員至線上報名系統報名，本次講習可登錄公務人員學習時數。
五、本次講習講義資料，請於7月20日起，自總務處/表單下載/採購業務/採購作業講習會及宣導手冊/112年度政府採購作業研習講義項下，自行下載列印使用。
六、為配合環保節能政策，請自備茶水。</description><pubDate>Sun, 09 Jul 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>研發處校務研究中心計畫專任助理（資料分析專員）甄選結果公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64a77d20b012cf0ac49c4bf9</link><description>甄選日期：112年6月30日
正取人員：周○緬
備取人員：楊○汶
※備註：請錄取人員於通知實際到職日，攜帶身分證件及證件照至行政大樓3樓308室報到。</description><pubDate>Fri, 07 Jul 2023 02:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>跨國文化探訪，讓世界看見臺灣之美</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64a7b098b012cf0ac49c4c2d</link><description>走過嚴峻疫情，逐步回歸正常生軌道，觀光活動也隨之復甦，希望透過深度文化探訪旅程，帶領本校境外同學認識不一樣的臺灣，一解上千日子來疫情生活下的煩悶枯燥，國際事務處於112年6月26至28日舉辦三天兩夜認識臺灣知性之旅，乘遊覽車帶領20名僑外生探訪臺灣東部極致天然美景與豐富生態文化；其中有來自於南非、韓國、馬來西亞、緬甸及香港等各國僑外學生，促進跨國學生間友愛情誼，攜手走出校園看見更廣況的視野。
臺灣東部有著好山好水的優越景色、孕育許多豐富的原住民文化，到花東一帶旅行能體驗優遊樂活的自然環境，徜徉在最自然純真的生活中。首日出發來到太魯閣風景區，走訪布洛灣山月吊橋、燕子口及九曲洞步道；雄偉壯麗的山川景色，展現原始與奧妙的地質面貌，呼吸清新自然空氣，十分愜意。
第二天一早來到馬太鞍濕地，園區佔地約12公頃，擁有湧泉不絕的天然濕地，處處充滿生機綠意。為讓同學們能進一步體驗到多元的生態文化及原住民族人原始生活方式，特別安排了導覽解說，講述獨特的生態捕魚法、認識樹豆，探索沼澤與樹叢間豐富的動植物，了解真正的生態足跡。除了導覽外，也讓同學親手體驗傳統的原住民搗麻糬活動，熱騰騰的米粒倒入木桶中，由同學接棒一一大力敲打，香氣四溢，非常Q彈美味。傍晚時分，乘船出海欣賞太平洋與中央山脈的黃昏夕陽，近距離接觸在海面上旋轉飛躍的海豚，感受視覺的震撼，領略花蓮專屬的海洋風情。
最後一天安排了花蓮遠雄海洋公園，為臺灣第一座海洋主題遊樂園，除了多樣遊樂設施，還有海豚秀、海獅秀等主題表演，當然也不能錯過近年來最熱門的人魚實境秀，將夢幻與現實結合，感受繽紛的海洋世界；是個既能認識海洋生態又能盡情玩樂的主題樂園。終點來到列為台灣十景的清水斷崖，地勢陡峻、壯麗山勢，飽覽一望無際的太平洋，將山海美景盡收眼底。
享受群山環繞的自然美景，氣氛清幽寧靜，使心情跟著平靜下來，此次出訪讓境外同學直呼好值得，能夠拋開生活與課業的壓力和煩惱，享受臺灣後花園的山水間慢遊時光，相互拿起手機留下令人難忘的美景美照，更在心裡好好紀錄這趟花蓮之旅，更是難得能有機會與不同國家的同學進一步認識交流，收穫了回憶也收穫難得的異國情誼。</description><pubDate>Thu, 06 Jul 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>跨國文化探訪，讓世界看見臺灣之美</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64a79696b012cf0ac49c4c24</link><description>走過嚴峻疫情，逐步回歸正常生軌道，觀光活動也隨之復甦，希望透過深度文化探訪旅程，帶領本校境外同學認識不一樣的臺灣，一解上千日子來疫情生活下的煩悶枯燥，國際事務處於112年6月26至28日舉辦三天兩夜認識臺灣知性之旅，乘遊覽車帶領20名僑外生探訪臺灣東部極致天然美景與豐富生態文化；其中有來自於南非、韓國、馬來西亞、緬甸及香港等各國僑外學生，促進跨國學生間友愛情誼，攜手走出校園看見更廣況的視野。
臺灣東部有著好山好水的優越景色、孕育許多豐富的原住民文化，到花東一帶旅行能體驗優遊樂活的自然環境，徜徉在最自然純真的生活中。首日出發來到太魯閣風景區，走訪布洛灣山月吊橋、燕子口及九曲洞步道；雄偉壯麗的山川景色，展現原始與奧妙的地質面貌，呼吸清新自然空氣，十分愜意。
第二天一早來到馬太鞍濕地，園區佔地約12公頃，擁有湧泉不絕的天然濕地，處處充滿生機綠意。為讓同學們能進一步體驗到多元的生態文化及原住民族人原始生活方式，特別安排了導覽解說，講述獨特的生態捕魚法、認識樹豆，探索沼澤與樹叢間豐富的動植物，了解真正的生態足跡。除了導覽外，也讓同學親手體驗傳統的原住民搗麻糬活動，熱騰騰的米粒倒入木桶中，由同學接棒一一大力敲打，香氣四溢，非常Q彈美味。傍晚時分，乘船出海欣賞太平洋與中央山脈的黃昏夕陽，近距離接觸在海面上旋轉飛躍的海豚，感受視覺的震撼，領略花蓮專屬的海洋風情。
最後一天安排了花蓮遠雄海洋公園，為臺灣第一座海洋主題遊樂園，除了多樣遊樂設施，還有海豚秀、海獅秀等主題表演，當然也不能錯過近年來最熱門的人魚實境秀，將夢幻與現實結合，感受繽紛的海洋世界；是個既能認識海洋生態又能盡情玩樂的主題樂園。終點來到列為台灣十景的清水斷崖，地勢陡峻、壯麗山勢，飽覽一望無際的太平洋，將山海美景盡收眼底。
享受群山環繞的自然美景，氣氛清幽寧靜，使心情跟著平靜下來，此次出訪讓境外同學直呼好值得，能夠拋開生活與課業的壓力和煩惱，享受臺灣後花園的山水間慢遊時光，相互拿起手機留下令人難忘的美景美照，更在心裡好好紀錄這趟花蓮之旅，更是難得能有機會與不同國家的同學進一步認識交流，收穫了回憶也收穫難得的異國情誼。</description><pubDate>Thu, 06 Jul 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>北大光榮扶輪社  為青年發掘機會 築夢踏實</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64a50551b012cf0ac49c4b9d</link><description>每一位青年學子都是一株株欣欣向陽、盼等機會的花草，為利人才培育，7月4日午後 前機場捷運董事長暨本校公共行政暨政策學系劉坤億教授、張育哲教授，偕同 新北市北大光榮扶輪社謝曜宇社長及鍾子康前社長至學務處拜會，並就扶輪社獎學金扶植青年「築夢踏實」各面向，進行意見分享交流。
首先，胡中宜學務長特別向北大光榮扶輪社允諾提供數名碩博士生獎助學金表示誠摯感謝。該獎學金以學生提交之研究報告，經獎學金評審流程審查通過後，碩士班每名可獲獎學金額-新臺幣十三萬五千元整；博士班每名可獲獎學金額-新臺幣十八萬元整，對於鼓勵學生進行學術論文研究，助益甚大。
1905年國際扶輪創立者-保羅-middot;哈里斯（Paul Harris）曾言：「每個年青人都尊敬那些深信他、啟示他、激發他，及與他工作的人，我們都有無限的機會發掘青年人。真的，我們若能夠去掉薊草，把花種在任何應該長的地方。」而扶輪社宗旨即為：「獎勵在教育、文化、研究及發明等領域有傑出或特殊表現之人才，以提升教育、文化、道德生活之水準。」 ，希盼取之於社會、用之於社會，長養每一株青春的夢想花草、燦爛向陽。謝社長及鍾前社長表示：北大光榮扶輪社既以「北大」命名，作為北大社區的一份子，除現行之中華扶輪獎學金，盼未來能與本校有進一步深耕合作計畫，為北大同學提供更切實所需之協助。
就此，胡學務長點出本處「以學生為本，為同學服務」的精神理念，懇切談及本校學生的職涯發展、弱勢學生扶助、原民教育、課外活動輔導、國際志工跨國移動力之人才培育等發展現況進行說明，及雙方未來可行之合作方案需求，期能致力營造優質的友善校園，建構學生安心培養職能的學習環境。</description><pubDate>Tue, 04 Jul 2023 17:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】桃園NPO與婦女培力團參訪青銀共學</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64a4ff0ab012cf0ac49c4b8e</link><description>2023年6月30日(週五)下午二時，社科院USR與鳶山實踐協會合辦一場桃園在地NPO與婦女培力團參訪活動，邀請桃園市政府社會局、社團法人桃園市濟世功德協進會、桃園市樂活銀髮族協會、社團法人台灣大心社會福利協會、志浩慈善基金會、蕙心媽媽社等單位蒞校交流。會中由USR計畫共同主持人劉素芬教授分享計畫執行經驗，以及分享青銀共學的推動經驗，而鳶山實踐協會專員鄭力慈和劉慧敏，也分享了協會在高齡服務的創新方案。
臺北大學社科院USR計畫歷經六年時間，一路從種子型計畫、萌芽型計畫、發展到深耕型計畫。今年「前瞻超高齡的大學3E行動計畫： Establishment、Engagement、and Empowerment」也在5S3E的架構下進行，透過3E「創建、服務、培力」三種工作方法，為5S「學生、長者、據點、跨校、社會」五個對象設計出了36項方案，並由19位老師和3位USR計畫助理一同執行。服務對象也從萌芽型計畫的「臺北大學城與世代共融」，進入到深耕型計畫的「超高齡」議題。
六年前開始，團隊透過辦理大學城系列節慶活動、在地論壇與校園友善接待等活動，促進社區與臺北大學的互動交流。為了讓計畫能深耕在地、持續為社區帶來效益，USR計畫也在2019年育成了「台灣鳶山社會實踐協會」，透過協會與新北市社會局的合作，讓大學連結在地社區據點，建立以大學基地的高齡服務網絡，目前已串聯出三峽、鶯歌、樹林、土城約45個社區老人據點，約可間接觸及4000位社區長者。
劉素芬教授也分享USR的方案如何連結課程，例如近期辦理的《超高齡自學行動方案》，鼓勵學生可以自發地組成自學團體、也可以與社區長者共組隊，找到共同興趣的議題進行活動或共學，並向USR提案來獲得補助經費。如此能夠讓學生有機會「走出」課堂進入到社區；也讓社區長者能夠「走入」大學共學互動。對學生而言，有機會與長輩一同在教室學習，不僅能夠讓學生認識到不一樣的長輩樣貌，而學生看到長輩熱衷學習的樣子，也能夠激發自己學習的動力。
此外，過去課程中也辦理過《真人圖書館》，讓學生蒐集長者生命故事、發揮天馬行空的想像力來呈現長者故事。讓學生透過參與長輩的生活方式蒐集故事，並思考能夠運用什麼媒材來呈現。學期末的成果發表時，學生的表現驚艷社區，有人創作出長輩生命故事繪本、有人編舞了一段舞蹈、也有人精心製作數位影片呈現長輩的一生。人的生命故事就像一本書，透過系統地整理，讓長者有機會分享自己的人生閱歷，傳承給下一代年輕人。
接著由鳶山社會實踐協會的專員分享經驗，劉專員說協會承接新北市社會局社區照護關懷據點(土城、三峽、鶯歌、樹林)的培力與輔導。其中一次帶領學生實習時，讓學生進入社區據點、為長輩設計活動，例如《製作長輩的GoogleMyMap》是以《社區GIS資源地圖》的概念，先帶領長輩認識社區重要的地點圖標，透過拜訪里長認識社區、透過大富翁遊戲蒐集不同長者在社區中食衣住行的經驗。這些圖標可能是長輩自己精心蒐集的美食、平常生活固定採買的途徑，或是日常中的生活記憶，例如帶小孩買菜、帶孫子賞火車、或是晚上在社區據點上課的路線。活動引導長輩說出地方記憶，最後由實習生製作地圖、在圖標備註欄寫下長輩對這些地點的記憶、製作出一條條不同長者的《GoogleMyMap》，讓每位長者自己的生活經驗可以地圖化。
參訪交流結束前，劉素芬教授帶領大家來到「食物森林」聆聽高齡志工的導覽介紹。長者食物森林原先是校園裡堆置雜物的閒置場地，後來由USR子計畫辛法春老師爭取使用後，邀請學生與在地長者一起重新整理和管理，最後成為一塊可以種植蔬果的綠地。經過學生與社區長者的悉心照顧後，園圃裡的蔬菜和花草都長成飽滿健康，目前輪班照顧園圃的長者與學生約有40位，這些人一起在校園落實「青銀共學、世代共融」的理念。
因應台灣社會將於2025年進入超高齡社會，社會科學院也整合教學、實踐、推廣、與研究資源，於今年二月正式設立「高齡與社區研究中心」，持續推動高齡與社區議題，完善大學社會責任。劉素芬教授說：「今天有難得的機會，讓大家踏出原來的單位，透過參訪交流的機會，大家才能見面培養三分情。六年來USR計畫透過高齡倡議與推廣，期待透過方案的執行來服務高齡長者，今年將更積極地將這些在地經驗發散出去，讓社會大眾都能對老化議題更認識、更瞭解，也讓社會達到青銀共融。」</description><pubDate>Tue, 04 Jul 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>國立臺北大學進修暨推廣部誠徵約聘專任諮商輔導師1名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64a4e8d3b012cf0ac49c4b8d</link><description>一、 聘任依據：112年度教育部補助大專校院聘用專兼任輔導人力計畫。
二、 應徵資格：
（一） 必要條件：
具有教育部承認之國內、外公私立大專校院諮商、輔導、心理、社工等系所畢業，具碩士以上學位者。
具諮商心理師或臨床心理師證照。
（二） 優先條件：
曾於大專校院服務1年以上經驗，從事專任學生諮商相關工作經驗者尤佳。
曾於大專校院規劃與推廣學校心理健康三級預防工作者，經驗與年資為優先條件。
三、 應檢附之文件
履歷表：簡介、相關諮商服務經歷、自傳(2頁A4內)
相關學經歷證件影本（含大專校院服務證明資料）
諮商心理師或臨床心理師證照影本。
四、 工作內容：
進修暨推廣部學生諮商派案管理與個別諮商。
進修暨推廣部大一新生入學測驗規劃執行與追蹤個管。
進修暨推廣部學生個案管理工作。
進修暨推廣部學生轉銜輔導。
進修暨推廣部心衛活動辦理與心理衛生推廣。
進修暨推廣部兼任心理師聘任、差勤管理業務。
進修暨推廣部學生輔導工作聯絡窗口。
臺北市政府自殺防治合作聯絡窗口。
支援進修部性平處遇之相關協助。
進修暨推廣部諮商室財產、預算規劃與管理等相關行政。
其它臨時交辦業務。
五、 工作地點：國立臺北大學臺北校區(臺北市中山區民生東路三段67號)。
六、 工作時間：週一到週五13:30-21:30 (寒暑假08:30-16:30)，並依本校人事單位規定，本職缺預計到職日：112年8月1日。
七、 待遇與福利：第一年每月新臺幣3萬8,617元及諮商輔導師專業證照加給6,000元。聘期為一年一聘(試用期3個月)。依國立臺北大學聘僱人員報酬標準表（https://www.ntpu.edu.tw/laws/files/a4/20220504134519.pdf）
八、 應徵方式：應備齊檢附之文件，於112年07月17日（一）前以掛號方式郵寄（以郵戳為憑）至「104380臺北市中山區民生東路三段67號教學大樓8樓進修暨推廣部」收，逾時者概不受理。信封請註明「應徵約聘專任諮商輔導師」，合者面談，不合者恕不退件及函復。
九、 甄選方式：此為約聘職缺，先行書面資格審查，合者擇優電話通知面試，本職缺正取1名，備取2名。備取期間自甄選結果公告之翌日起三個月(含正取人員報到後於三個月離職者)內有效。
十、 聯絡電話/信箱：02-25024654#18220曾小姐 / huiju@mail.ntpu.edu.tw
十一、備註：依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：(一)犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。(二)經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。(三)經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。(四)經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。(五)經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。(六)經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。</description><pubDate>Tue, 04 Jul 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>