<rss version="2.0" encoding="UTF-8"><channel><title>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news</link><description>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</description><author>NTPU 國立臺北大學</author><image><url>https://new.ntpu.edu.tw/assets/logo/ntpu_logo.png</url></image><language>zh_TW</language><copyright>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</copyright><item><title>113-1教師增能研習-  遠距教學Easy Go：數位教材應用篇</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66d1315c4e66ca086677928f</link><description>報名連結：https://forms.gle/81hVdh7enBnwGaRk9
一、主題:【 113-1教師增能研習 】遠距教學Easy Go：數位教材應用篇
二、活動介紹：
在疫情後的教育現場，老師們有發現學生的學習模式有什麼變化嗎？
面對這些出生就接觸網路的學生，您還認為以往的實體教學模式就足夠了嗎？
這次特別邀請從事多年遠距教學的丁后儀老師，來和大家分享遠距教學的觀念以及該如何運用數位教材在實體或遠距課程時提高師生互動？機會難得，請各位師長絕對不要錯過！一起創造課堂的新面貌！
三、講者：大葉大學多媒體數位內容學位學程 丁后儀老師
四、參加對象：北聯大系統、國際導向開放線上教育者聯盟的教職員
五、活動日期： 113/9/25(三) 12:00-13:30
六、參與方式：
線上（完成報名後，活動前將發送線上連結至您的報名信箱）
★請與會者從電腦加入會議，並備妥鏡頭及耳麥，積極參與、享受這一場高互動教學研習！
國立臺北大學教務處 教學發展中心 張韻婷
02-8674-1111#66236 yunting@gm.ntpu.edu.tw</description><pubDate>Thu, 29 Aug 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【轉知】衛福部健保署函知有關在臺僑外生之全民健康保險投保規定</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66cfe6184e66ca0866779269</link><description>一、依據衛生福利部中央健康保險署113年8月7日健保承字第1130640749號函辦理。
二、鑒於邇來有在臺僑外生於校外工讀期間，因不諳健保相關規定致影響權益，因此向校內僑外生廣為宣導周知相關規定。
三、如有任何全民健康保險相關問題，請詳該署全民健康保險全球資訊網（https://www.nhi.gov.tw），或撥打健保諮詢服務專線0800-030598，另可下載健保快易通│健康存摺app查詢個人加退保資訊。
*僑外生就學期間如在臺居留滿6個月起，應依法以就讀學校為投保單位辦理投保。若僑外生經主管機關許可工作期間，可自受僱當日起以工作單位為投保單位辦理投保，惟從事短期性工作未逾3個月者，僑外生可選擇以原投保資格繼續投保。*</description><pubDate>Wed, 28 Aug 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【公告】113、114年度僑生傷病醫療保險</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66cfe3124e66ca0866779266</link><description>一、依據僑務委員會「僑生傷病醫療保險作業要點」第3點：「尚未符合全民健康保險法第九條第一款規定之僑生，自抵臺註冊之日起，得參加僑生傷病醫療保險六個月。」
二、「113、114年僑生傷病醫療保險」由國泰人壽保險股份有限公司負責承保，個別保險效期6個月，保險費為新臺幣(下同)1,200元，由僑委會補助百分之五十計600元，僑生自付600元。
三、本校113學年度9月起新生適用。
四、理賠限額:(含意外及醫療)門診給付相同症狀每日以一次為限，理賠上限為新臺幣1,000元（含掛號費），門診醫療手術理賠上限為新臺幣7,000元；住院期間給付同一次住院理賠金額上限為新臺幣12萬元。(就醫時先自費繳納後，請醫療院所開立收據正本及診斷書。)
五、理賠申請應備文件:1.理賠申請書(由學生親簽)2.診斷證明書3.收據正本4.存摺影本5.居留證影本6.護照影本繳交至國際處境外生事務組代辦。</description><pubDate>Wed, 28 Aug 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】偕優勢社工學會 赴高雄推廣《學老》</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66cfd5114e66ca0866779238</link><description>臺北大學社科院USR計畫在共同主持人劉素芬教授的帶領下，2024年8月23日於高雄市立凱旋醫院三樓凱旋廳，參加由臺灣復元優勢觀點社會工作學會主辦，以及高雄市立凱旋醫院、臺北大學高齡與社區研究中心、與小步創意行動工作室協辦的「2024優勢觀點與社會工作實務研討會」。本次研討會主題為《在優勢的基礎上邁向心理健康》，透過彙集國內外心理健康、社會福利領域學者專家和實務工作者的經驗，讓學術及實務工作者得以跨界交流，藉以促進全民心理健康與生活品質的提昇；會中並且將《學老誌》推廣給高雄在地的朋友，一起迎接明年超高齡化社會的到來。
本次研討會所討論的「優勢觀點」是一種社會工作方法，其宗旨為「凡存在的人皆有其優勢和資源，亦有成長學習改變的潛能」，期盼人們身處逆境仍得以自我增權，達到內在復原力的展現，和對於正向未來的深刻相信。這項工作方法與社科院USR計畫不謀而合，這項執行中的計畫「前瞻超高齡的大學3E行動計畫：Establishment、Engagement、and Empowerment」，正是著重在賦權中高齡者面對「高齡化」，也是因應超高齡社會所提出的一項解決方案，以創建、服務、培力的工作方法，促使學生、長者、據點、跨校、社會，皆能具備因應超高齡社會到來的能力。
社科院USR計畫共同主持人劉素芬教授在發表【高齡與社區介入：優勢取向】時表示：「過去20年來台灣平均餘命增加約30歲，然而長壽化與超高齡社會該如何因應卻沒有歷史可參照，人們對於應對超高齡化社會的經驗顯然不足。」對此，劉素芬教授也帶來北大社科院USR計畫團隊的經驗，分享「老，是需要學習的」觀念，因為人不會年紀到了就認識老化，但每個人都是有學習能力的，因此鼓勵社會應具備「學老」思維，每個人都要透過不斷學習，成為主導自己人生的專家。
在中午時段的Brown Bag圓桌會議上，則由USR計畫所育成的台灣鳶山社會實踐協會，帶來「於社區照顧關懷據點場域挖掘長者優勢」的報告，分享如何觀察高齡者的優勢觀點，透過讓與會者將各自對高齡者的第一印象、及優勢觀察撰寫在標籤貼紙展示，透過分享各自領域的高齡工作經驗，讓學術與實務經驗能夠互相學習。
研討會也帶來豐富主題讓經驗得以傳承交流，包含由政治大學社工所特聘教授宋麗玉，報告「華人文化下的優勢觀點發展與實踐之路」，分享如何於華人文化的處境中運用優勢觀點；高雄市立凱旋醫院社區精神科醫師兼科主任徐淑婷，則以英國數位藝術家Jason Wilsher-Mills的故事，呼應優勢觀點運用於精神健康的案例；中正大學成人及繼續教育系教授陳毓璟，則提出百歲人生需要跨世代交流及代間學習的觀念；玄奘大學社會工作系專案講師王松鈴也分享結合優勢觀點及感官運用於社區的成功案例等。
研討會最後由衛福部長期照顧司司長祝健芳代表致詞，表示臺灣現況因為高齡化使年輕人需承擔責任增加，也進而讓世代間產生隔閡，因此期許未來透過服務方案設計讓世代間能充分對談，也讓長輩能夠找到自我角色；宋麗玉教授也以「擇善」一詞勉勵社會工作者需找到方法照顧自己身心；劉素芬教授認為服務者才是自己的專家，工作者應相信案主的能力，盡可能將生命作主的權力回歸給案主。
透過這次到高雄協辦本次的研討會，社科院USR計畫攜手高齡中心，也首次將《學老誌》推廣到高雄，並在研討會提供100本供與會人員瀏覽，只要掃瞄加入《學老誌》官方LINE帳號，就能於每周固定收到一則線上學老的文章，同時可以獲贈一本第四期的實體刊物。目前《學老誌》的官方網站已有近三千人加入，而第五期《學老誌》也將在九月份出刊，持續為國內的中高齡者進行培力與賦權，歡迎有興趣的讀者一同加入閱讀https://lin.ee/flOr0w9</description><pubDate>Wed, 28 Aug 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【公告】113學年度第1學期「943公車時刻表」    (113.09.09-113.12.27)</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66ce999d4e66ca086677921a</link><description>一、台北客運「943」路線公車平日發車班次、時間如下：
1.台北-rarr;三峽：07:10、07:50民生校區公車站發車
2.三峽-rarr;台北：16:20、17:05、17:15、17:35三峽校區公車站發車
二、上班上學日每星期一至星期五行駛，星期六、日停駛。
三、資料來源：台北客運。（台北客運三峽二站電話：3501-9155）</description><pubDate>Tue, 27 Aug 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【公告】113學年度第1學期 「跨校區夜間專車」行駛公告     (113.09.09-113.12.26)</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66ce98a34e66ca0866779213</link><description>詳附件。</description><pubDate>Tue, 27 Aug 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【公告】113學年度第1學期「公務車時刻表」  (自113.09.09起)</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66ce97484e66ca0866779208</link><description>詳附件。</description><pubDate>Tue, 27 Aug 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【徵才】國際處誠徵高教深耕助理1名(收件至9/10)</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66ce972f4e66ca0866779207</link><description>壹、所需人員資格條件：
一、學經歷：
國內、外研究所或大學畢業
學經歷與國際化事務相關為佳
二、語言能力：
華語及英語能力佳（英語相當全民英檢中高級以上）
具其他外語能力佳
三、專案企劃力：
行政能力強
善溝通協調、具領導或參與團隊完成專案經驗者佳
具獨立判斷、規劃、設計及執行專案或研究案能力
四、其他必要條件：
對國際化行政業務具熱情、理想及實踐力
電腦技能佳（影像剪輯、網頁編輯、Office）
可配合至國外出差、並具執行出國差旅專案企劃經驗
貳、工作性質
一、工作內容主要包含以下項目：
校級國際宣傳及行銷規劃等。
規劃及參與海外教育展。
網頁維護、社群媒體經營。
其他臨時專案或交辦事項。
二、地點：新北市三峽區大學路151號。
三、待遇：依國立臺北大學計畫專任助理人員工作酬金表學士級第1年35,200元；碩士學歷，依本校碩士級第1年標準，每月40,200元整起聘。
四、聘期:自到職日起聘，至113年12月31日；續聘與否視每年年底考核結果而定。
叁、工作性質
一、申請期間：即日起至113年9月10日止。
二、請檢附1.中英履歷表(含相片)、2.自傳(需含申請動機、未來工作規劃)、3.學經歷證明、4.成績單、5.相關工作經驗作品、6.語言檢定證明（若無則免附）及7.其他資料(請合併成一份PDF檔)，
概以電子郵件一次寄送至 oia@gm.ntpu.edu.tw（聯絡人：張小姐/電話：8674-1111#68014)；應徵資料若提供不實或有遺漏，相關責任由當事人負責。
三、初審合格者擇優面試，不合者恕不退件，未錄取者不再通知。
四、本職缺視成績增列備取2名，候補期間自甄選結果確定之翌日起算三個月內(含正取人員報到後於三個月離職者)有效。正取人員報到後未通過試用者，於候補有效期間內由本校通知候補人員逕行遞補。
五、依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：
犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。
經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。
經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。
經學校 性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。(五) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款情事。
經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。</description><pubDate>Tue, 27 Aug 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【榜單】公告本校113學年度現役軍人營區碩士在職專班正、備取生錄取名單</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66ce6cf04e66ca08667791f2</link><description>公告本校113學年度現役軍人營區碩士在職專班正、備取生錄取名單一、正、備取生之報到通知統一附載於本招生成績通知單內，不再另行通知。考生於錄取報到時，若所繳驗證件與報到資格不符，本校得逕行取消錄取資格，考生不得異議。二、正、備取生請於規定時間內至報考系所指定報到處辦理正、備取生報到。未於期限內報到者以棄權論。三、系所指定報到處：◎企業管理學系：國立臺北大學企業管理學系辦公室(臺北市中山區民生東路三段67號教學大樓7樓713室)。◎國際財務金融：國際財務金融碩士在職專班辦公室(臺北市中山區民生東路三段67號教學大樓8樓814室)。報到應備文件及注意事項★正取生：1.企業管理學系企業管理組及商學院國際財務金融碩士在職專班正取生請於113.8.30 (五)至113.8.31(六)上午9時至下午3時止，繳交中文學歷證件正本、身分證正本、2吋照片1張，至報考系所指定報到處辦理正取生報到。未於期限內報到者以棄權論。2.企業管理學系經營管理策略組請於113.9.2(一)報到，報到時間地點另行通知。3.正取生於報到期限內，因故無法親自報到時，得委託親友檢具上述證件、委託書(應載明正取生姓名、身分證字號、未能親自報到理由、委託事項、時間、代理人姓名、身分證字號，並經正取生簽名)及代理人身分證正、反面影本辦理報到。4.考生經錄取，報到時如無法提出原報考資格身分之學位證書者，不得轉換以不同於原報考資格身分之學位證書報到。5.正取生完成報到之人數，於正取生報到結束後，113.9.3(二)公告於本校招生資訊網(請至本校「招生資訊網/最新公告/研究所」網頁查詢)。★備取生：1.備取生候缺名單於113.9.3 (二)公告於本校網頁(同上開網頁路徑)，請自行上網查詢。2.正取生辦理報到結束後如有缺額，依備取生候缺名單順序遞補，依序通知報到。逾期未完成報到者，視同自願放棄入學資格，事後不得要求任何補救措施。3.遞補之備取生須於規定時間內，攜帶中文學歷證件正本、身分證正本、2吋照片1張，至本校辦理報到，未於期限內報到者以棄權論。4.備取生於報到期限內，因故無法親自報到時，得委託親友檢具上述證件、委託書(應載明備取生姓名、身分證字號、未能親自報到理由、委託事項、時間、代理人姓名、身分證字號，並經備取生簽名)及代理人身分證正、反面影本辦理報到。
‧附件檔：113軍碩職榜單113軍碩職報到委託書</description><pubDate>Tue, 27 Aug 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>深耕育才 助夢啟航_亞德客有美公益慈善基金會慨捐1億4千8百萬元</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66cd2cb54e66ca08667791bd</link><description>慈善義舉、源遠流長，亞德客有美公益慈善基金會於8月26日與本校簽訂「捐資承諾證明書」，允諾自113年起至122年止，為期10年，捐贈本校「深耕圓夢獎助學金」，並設立「亞德客有美助學金」，每年合計捐助40名大一新生，每人每年8萬元，持續至四年級畢業止；同時每年捐贈200萬元公益活動經費，鼓勵學生參加或舉辦各項公益活動，捐贈總額高達1億4千8百萬元，創下本校創校以來捐贈獎助學金最高紀錄。
捐資興學、愛心無限，亞德客國際集團王世忠董事長專程蒞校拜訪並出席捐贈簽約典禮，李承嘉校長親自歡迎貴賓蒞臨，陳達新副校長、校友中心張永森組長、學務處生輔組詹靜芬組長、課指組陳三義組長等同仁也陪同接待。捐贈儀式前交換意見，討論未來各捐贈項目經費的運用方針，期望讓愛心能確實幫助到清寒學子，並為學習資源相對匱乏的偏鄉國中小學童提供優質教育和關懷，進而落實大學社會責任。
「社會上有很多人，需要我們立即拉他一把，希望能將照顧這些人作為第一優先」王世忠董事長表示，他過去曾於三峽落腳，如今能以不一樣的身分，為這塊孕育過他的土地盡一份心力，他也感到十分感謝，也希望這個緣份可以走得更遠更久，故而承諾未來10年會持續捐贈，期望讓學校可以擬定更長遠的計畫，讓所有受贈學生能於在學的四年間不為溫飽憂心，也給予正值青春的他們多采多姿的大學生活。除此之外，王董事長也承諾若有急需急難救助學生，可再向基金會額外申請「陽光行動急難救助金」。
「在台灣願意捐贈大學的人並不多，很感謝王董事長看見臺北大學，並給予我們合作的機會」李承嘉校長也感謝王董事長百忙中不畏酷暑親自蒞臨本校，並向董事長介紹現今助學金與公益活動方面的執行狀況，也承諾未來會依董事長的期望將捐款妥善用於助學金與公益活動。捐贈儀式後，李承嘉校長也特別代表全校師生贈送王世忠董事長本校70週年櫻花紀念酒，表達最真摰的感恩與謝意。
緣起不滅，薪火相傳，亞德客有美，讓愛傳下去，亞德客國際集團於1988年創立，由王世忠董事長白手起家，自基層做起，並帶領集團成為全球知名專業傳動器材供貨商及生產商，功成名就卻不忘初心，持續幫助弱勢群體，並創立「亞德客有美公益慈善基金會」，長年關注清寒學子、偏鄉服務、社會公益等，善盡企業社會責任。此次大筆捐贈將協助北大清寒學子走出經濟困境，度過求學難關，並透過公益活動經費的捐助，讓年輕學子親自走入偏鄉，關懷弱勢兒童及獨居老人等。未來，本校也將以此經費深耕育才，助夢啟航。從今，亞德客有美公益善舉，將為北大師生所津津樂道，傳頌永遠。</description><pubDate>Mon, 26 Aug 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>「2024線上華語營」鏈結全球，感受華語學習熱潮！</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66cd2bcb4e66ca08667791b4</link><description>學習華語有多火熱？國立臺北大學永續創新國際學院華語中心在今年暑假舉辦了兩期「2024線上華語營（2024 Online Mandarin Camp）」，活動廣受好評，參與的學員希望未來能有更多類似課程開設。
「2024線上夏令營」分為兩期，第一期從6月24日至7月17日，第二期從7月22日至8月14日。兩期課程合計72小時，每周上課五天，課程由華語中心的楊孝柔兼任助理教授擔任講師。本次華語營主要為即將於秋季入學的國際學生提供CEFR A1級別的先修課程，幫助他們來臺求學前的準備學習。同時，營隊也開放部分名額給非臺北大學的外籍學生，藉此推廣臺北大學的國際知名度。
為了保證學習效果，華語營每期名額僅限20人。然而，第一期即吸引近50人報名，第二期學員續報率高達九成。兩期營隊學員來自印尼、緬甸、越南、泰國、美國、奈及利亞與索馬利蘭等國家，儘管面臨時差挑戰，學員們仍展現積極學習的態度，令人敬佩。
課程中，講師除講授指定內容外，還分享了學員剛到臺灣或開學初期可能遇到的情境，幫助學員在聽說讀寫方面打好基礎，並鼓勵他們活用所學，為入學做好充分準備。參加兩期課程的緬甸籍蘇同學表示，老師講解清晰，對於同學的問題，不僅即時回答，還會在次日課堂中透過投影片進行詳細說明。課堂氣氛活潑，師生互動頻繁，學員們還結合真實生活場景，分享他們對臺灣手搖飲品和地方文化的熱愛。在語言學習的同時，老師也鼓勵學員分享自己國家的文化與習慣，促進多元文化的交流。
線上華語營剛結束，就有非臺北大學學員詢問下一次開課的時間。華語中心表示，每學期針對不同程度學生開設華語課程，歡迎學生在臺北大學學習華語。華語中心也將逐步規劃實體華語營，讓學生們能夠親身體驗沉浸式教學，敬請期待。</description><pubDate>Mon, 26 Aug 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】攜手尖點科技服務高齡輪椅族</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66cc5f734e66ca0866779198</link><description>超高齡社會趨勢之下，高齡輪椅族及獨居者數量日益增加，北大特區最有感。國立臺北大學社科院USR計畫與在地企業尖點科技公司，多年來共同關心在地高齡需求，繼成立高齡中心後，今年度結合尖點企業的CSR與大學USR，特別以「高齡輪椅族」及「獨居女性長者」為關懷對象，邀請在地高齡者進入校園，辦理一系列「輪椅身腦適能方案」以及「足健康-足部護理講座」。8月23日為高齡輪椅族身腦適能方案的結訓日，尖點科技林明輝副理特來頒獎及贈送禮物給每一位長輩，鼓勵長輩跟家屬繼續努力，透過運動增強正能量。接下來也即將繼續合辦「足健康-足部護理講座」，一棒接一棒的關懷在地高齡。
「輪椅身腦適能」的系列課程是由本校社工所校友林恬安所設計，由於USR計畫也負有培育人才之目的，因此對於學生的職涯發展也相當支持。林恬安社工師表示，對長者來說，不只是身體要運動，頭腦也要一起動，每次上課除了增強輪椅族下半身肌力的運動外，也設計出動腦的遊戲與動作；例如使用大撲克牌配對、以及彈力帶輸送硬幣等遊戲，並且分組競賽，讓彼此有任務有目標，也凝聚了彼此的向心力。
本次贊助單位尖點科技林明輝協理、李阜舫、王靖崳管理師，在最後一堂課也來現場頒獎。林明輝副理表示，看到各位大哥大姊願意走出家門，在臺北大學這麼好的場地裡，大家一起運動互相支持，也勉勵大哥大姐們回家後，還是可以維持運動的習慣，延緩身體機能的退化；李阜舫管理師也分享，從第一次參與，到最後一次，她感到長者有相當大的改變，特別是反應變好了，對於老師的指令竟然可以抬腿鍛鍊超過100秒，她感到相當不可思議；在家裡可能沒有團體運動的氛圍，但是大家一起運動時，就可以互相激勵。
今年94歲的李奶奶，是年齡最長的學員，但是她相當活躍，每次老師教的動作都做好做滿，最後一堂頒獎的時候，她分享有這個活動，每次出門都讓她很開心；另一位照顧者陳大姐也分享，每次在家裡面對照顧家屬的壓力，都會讓人喘不過氣，但是走到北大裡面，跟著大家一起運動，心情都會變好，所以她每次上課都要出來運動。也透過跟其他照顧者交換心得，得到更多正能量。另一位照顧高齡母親的廖大姊也在群組分享「每次活動結束都是滿滿的不捨和感恩，感謝大功臣幕後推手敏傑教授，我們何其幸福，有您關照長者的USR計劃。」
「輪椅身腦適能」自7月19日起至8月23日，五次課程下來，長者、家屬、志工與師生參與高達227人次，每次參加活動平均有13組輪椅家庭以上，場地改至USR HUB後，因為無障礙空間友善良好，參與的輪椅長者人數也不斷增加。也感謝校級永續辦公室的支持，協助提供優質場地，讓長者有舒適的運動空間，也讓大學社會責任真正可以落實在地，關懷到高齡與弱勢。
本計畫自2022年老大人音樂節開始，透過一連串的校園音樂活動「森林音樂會」、「五五樂集」、「輪椅體適能」、「輪椅音樂律動」等方案，為在地輪椅族及家屬創造出一個支持團體，直到今年的「輪椅身腦適能」，已經累積超過40場次活動，可以說是全國少見的輪椅族支持團體，也是USR計畫的特色亮點，尤其這些支持活動結合了學生志工、學生社團、與學生自學，讓學生在學習與服務中，為台灣的高齡化作出具體貢獻，也為未來投入高齡產業進行準備，充分發揮人才培育和在地連結的USR精神。
接下來，九月將再辦理「懷舊金曲動一動」方案，報名一推出，也馬上秒殺，可見輪椅族對USR與高齡中心辦理的活動相當支持。在兩年來的互動下，輪椅族照顧者之間也更加熟悉，會彼此打氣，互相幫助；有些輪椅長者離世後，家屬也留下來擔任志工，繼續支持所開辦的方案，漸漸形成支持團體的氛圍。去年開始加入高齡中心的角色之後，對於高齡議題更加深入，也對在地高齡有更永續性的支持，面對超齡化社會的到來，也讓師生在校園內有接觸高齡的機會，培育更多高齡社會的人才，也善盡大學的社會責任。
聯絡人: 社科院 專案助理 施冰冰 分機67224</description><pubDate>Sun, 25 Aug 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【轉知】教育部體育署與衛生福利部國民健康署辦理「2024『運動健康 永續人生』全民運動與健康政策國際研討會」</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66cbf69e4e66ca0866779190</link><description>鑑於充足的身體活動有助於預防和控制非傳染性疾病，國民健康署與教育部體育署邀請國外專家學者以專題演講分享其對於健康促進及身體活動之專業見解及國際相關政策制定方針，並探討當今應用科技輔助身體活動之趨勢，期共同發展優質的健康運動環境，提升國民整體健康，
一、研討會相關說明如下：　　(一)會議時間：113年9月27日(星期五)9時至16時30分。　　(二)會議地點：張榮發基金會國際會議中心11樓1101會議室(100台北市中正區中山南路11號11樓)。　　(三)報名日期：自即日起至113年9月6日(星期五)止。　　(四)報名方式：請至活動網頁進行線上報名：https://2024nshpc.h2u.io/　　(五)會議內容：　　　１、專題演講1「2024年全球格局下的健康促進策略」。　　　２、專題演講2「身體活動政策推展與介入案例：社區健康促進趨勢發展」。　　　３、中午休息時段進行生活化運動分享-介紹走路趣尋寶活動及體驗。　　　４、專題演講3「Smart Living-智慧健康生活整合與創新」。　　　５、全齡身體活動與運動健康促進政策分享。
二、活動聯絡人：永悅健康股份有限公司胡先生，聯絡電話：(02)-2912-5566 #8114</description><pubDate>Sun, 25 Aug 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】學生自學推學老 「魅力四社星光大道」</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66c719ce4e66ca0866779116</link><description>臺北大學社科院USR計畫鼓勵學生在正規課程以外，透過自組學習團隊，並結合校內師資輔導，研提有關高齡議題之計畫並付諸行動，社工系系學會呼應提出「魅力四社！星光大道」方案，透過社工系一年一度的盛大晚會，於現場發送推廣《學老誌》，並利用開場時段結合「爸媽學老，我抽電腦」活動之頒獎儀式，讓獲獎同學與社工之夜參加者共享殊榮，並期待USR計畫倡議的「學老」，能夠幫助更多的中高齡者認識老化。
團隊組長王炯爲表示，社工之夜是本校社工系一年一度的盛大活動，同學使出渾身解數彼此較勁，無論唱歌跳舞或是任何表演形式，都力求最佳表現，成為系上最耀眼的表演者。礙於疫情的影響，社工之夜有將近五年沒有舉辦，系上同學引頸期盼此活動的再次復興，本屆115級系學會不負眾望，自年初就熱烈討論，著手規劃並興辦本次的「魅力四社！星光大道」，活動也在5月23日（四）夜晚落下帷幕，順利圓滿完成。
學生團隊提到舉辦活動的難處，最令人頭疼的問題便是如何承辦的龐大支出，適逢社科院USR計畫推出自學方案的申請，於是他們立刻與計畫主持人曾敏傑教授請益，經過密切與詳盡地討論後，終於結合USR計畫的學生自學做「學老推廣」，搭配該團隊規畫的社工之夜，「USR計畫解決我們活動初期的當務之急，可說是社工之夜順利辦成的重大推手。」王炯爲說。
本項自學方案的合作內容之一，是由系學會成員協助於活動籌辦期及活動當日推廣《學老誌》，這本由曾敏傑教授主編的刊物，是有鑑於臺灣將2025年邁入超高齡社會，老化是每一個人與家庭都要面對的課題，為了倡議學老、分享學老與推廣學老，期許幫助全國中高齡者面對老化所發行的。除了前述學老議題，USR計畫亦於本學期推行「爸媽學老，我抽電腦」活動，結合跨世代共讀《學老誌》記錄心得，也提供多項3C產品禮物供學生抽獎；合作內容之二則是在社工之夜的開場典禮攜手USR計畫，作為「爸媽學老，我抽電腦」獲獎者的頒獎舞台，不只讓獲獎同學與社工之夜參加者共享這份殊榮，並透過活動讓學老議題受到更多學生的關注。
此外，合作內容的最後一個目標，就是曾敏傑教授希望主辦方的成員要更加認識學老議題，所以提前發放給每位工作人員一本《學老誌》，並鼓勵他們撰寫心得。一位黃同學在心得中寫道，「在第三期《學老誌》中，我最感興趣的文章就是〈大自然要我們胖-mdash;如何避免代謝症候群〉，因為我的家人都算是肥胖族群，並且家族的遺傳疾病中有糖尿病，也因此時常見到家裡的長輩在吃藥或分藥。目前我與家人近期都在努力改善，現在讀了《學老誌》，我希望可以建議他們使用文章中所說的飲食方式，去調整自己的代謝狀況，嘗試更多種不同的方法，讓他們變得更健康。」
王同學則分享讀完《學老誌》感受到的正面能量，「面對老化無須害怕，怕的是你不願意學著變老。老化是非常正常的事情，要如何讓自己的老年生活有價值又豐富，不妨藉由雜誌裡的每一位長輩分享作為借鏡，而年輕族群也能夠透過這樣的雜誌去了解長者的邏輯思維與想法，我認為學老誌是一個青銀的橋樑，能夠促進年輕世代與老年世代的交流。」
「魅力四社！星光大道」活動圓滿結束之後，團隊成員總計繳交15篇心得感想，並再次表示感謝USR自學方案的支持，「在這個夜晚裡，每個人都玩得不亦樂乎。而能讓系學會用心設計活動，無後顧之憂的最佳後援，無非是大學社會責任（USR）計畫的支持。」</description><pubDate>Wed, 21 Aug 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>商院與富泰智能動力公司簽署MOU　共推淨零永續</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66c6f0684e66ca08667790fa</link><description>臺北大學商學院與富泰智能動力股份有限公司於8月22日在本校USR HUB 締約，簽署「產學合作備忘錄」，期許透過雙方合作，共同為淨零永續努力。
簽約儀式由臺北大學商學院黃啟瑞院長，與富泰智能股份有限公司林國文總經理代表簽署，並由財團法人生活品質基金會余宗澤董事長見證雙方合作新里程碑。
依據雙方所簽署的備忘錄，日後舉辦永續發展相關議題的講座或活動時，若由該公司舉辦，可請校內協助推薦學界專家及相關領域學者擔任講師，或邀請本校師生共同參與活動。若由本校舉辦，可邀請該公司管理人員擔任講師，或邀請公司人員共同參與活動。期望透過辦理講座活動方式，以促進雙方理論與實務的結合。
臺北大學商學院在我國人才培育上不遺餘力在地方發展責任、國家責任、更是國際貢獻的強力連結，近年來，更致力於淨零永續的學程與社會影響力，培育的學生不僅理論扎實，實務技術上也相當熟練，更重要的是擁有熱忱敬業的精神，在業界皆視為搶手人才。
富泰智能動力公司則是一間專注於「淨零電力技術」的高科技新創公司，發展超臨界CO2發電技術，助力國家能源轉型，以及基載及分散特性，有望大幅提高國家供電安全。
期待未來與臺北大學商學院的產學合作，能共同推展淨零永續並發揮影響力。</description><pubDate>Wed, 21 Aug 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>三峽校區「112年三峽校區污水哨及宿舍哨機車停車棚暨太陽光電板建置統包工程案」第2次基礎座灌漿公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66c6d1ce4e66ca08667790eb</link><description>說明：一、旨揭工程訂於113年8月26日（一）上午9時至下午5時進行第2次基礎座灌漿作業，施工期間將有大型施工車輛進入校園，請本校教職員工生及附近居民行經時小心通行，施工期間將責請施工廠商妥善做好交維措施及工區管制作業，造成之噪音及通行不便之處，敬請見諒。二、若預訂灌漿是日因雨天無法進行灌漿作業，將另行公告再行灌漿作業時間。三、聯絡資訊：施作廠商：碩陽科技股份有限公司　王先生　0975-135-882監造單位：世技電機空調聯合技師事務所　魏技師　0961-011-113校方聯絡：總務處營繕組　林先生02-86741111　分機66372</description><pubDate>Wed, 21 Aug 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>總務處事務組徵求長期工讀生2~3名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66c55d9c4e66ca08667790ad</link><description>(一)工作地點：國立臺北大學三峽校區(新北市三峽區大學路151號)
(二)待遇：183元/小時（依學校相關法規辦裡）。
(三) 工作內容/需求人數/工作時間：
A支援設配維護 (1-2名) ：每周至少需可排班12小時
協助處理E化講桌狀況排除等事宜。
其他臨時交辦事項。
B 支援採購業務(1名) ：每周至少需可排班6小時
協助採購文件影印歸檔整理等事宜。
其他臨時交辦事項。
(四)應徵條件：國立臺北大學在校生(學士班、碩士班、進修學士班學生)
(五)應徵方式：即日起至9月20日 (星期五) 止。
意者請備妥工讀生履歷表（如附件檔）直接送至行政大樓2樓總務處事務組-陳小姐，或以郵件寄送以下電子信箱，郵件主旨請註明：應徵總務處事務組工讀生-姓名
A支援設備維護：ku2066@mail.ntpu.edu.tw
B支援採購業務：wujoanne0211@mail.ntpu.edu.tw</description><pubDate>Tue, 20 Aug 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【北聯大計畫】114年北聯大計畫媒合需求填報自即日起至9/20(五)止，如有需求歡迎提出！</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66c4321d4e66ca0866779081</link><description>114年臺北聯合大學系統學術研究計畫預計於10/1（二）至10/31（四）公開徵件，為促進計畫申請，今年新增計畫媒合平台。有媒合意願及需求之主持人，可逕行填寫媒合表單，並可提供研究構想說明影片，提高媒合機會。
媒合流程如下：
如有媒合需求，請於9/20（五）前至google表單填寫媒合需求，表單連結請點此；如有說明影片請寄送至臺灣海洋大學鄧鈞澤先生信箱（kamenpayu@email.ntou.edu.tw），將提供影片觀看權限予媒合需求者。
將整理需求後，協請各校承辦人轉知媒合需求資料。
如有意錄製影片但需協助，請聯絡臺灣海洋大學鄧鈞澤先生（電話：02-2462-2192轉2281；mail:kamenpayu@email.ntou.edu.tw），將為您安排以線上會議室錄製或協助上傳事宜。
【各校聯絡窗口】臺灣海洋大學：鄧鈞澤先生（02-2462-2192分機2281）臺北科技大學：黃巧欣小姐（02-2771-2171分機1424）臺北醫學大學：魏毓映小姐（02-2736-1661分機7192）臺北大學：曾敏玲小姐（02-8674-1111分機66150）
【臺北聯合大學系統各校教師專長網頁】國立臺北大學－教師研究專長平台國立臺北科技大學－PURE北科人才庫臺北醫學大學－學術知識庫暨專家研究網國立臺灣海洋大學-mdash;海大研究人才庫</description><pubDate>Mon, 19 Aug 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>