<rss version="2.0" encoding="UTF-8"><channel><title>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news</link><description>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</description><author>NTPU 國立臺北大學</author><image><url>https://new.ntpu.edu.tw/assets/logo/ntpu_logo.png</url></image><language>zh_TW</language><copyright>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</copyright><item><title>低碳生活再深化 首家負碳社區商店開張</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/633fd26d836cf05bcfa9dabe</link><description>歷經將近三年推廣實驗，臺北大學團隊與全家便利超商合作設立「負碳商店」十月正式進軍三峽北大特區。即日起不只臺北大學師生，所有社區民眾都可以就近在住家附近購買負碳商品、累積個人碳權，共同從日常消費中善盡個人社會責任。
在臺北大學學生社團、極樂鼓坊的震撼鼓聲中，首家社區負碳商店「三峽大學店」7日上午開張。校長李承嘉感謝全家便利超商長期支持並參與學校提出的計畫，協助廠商與消費者在生產到消費中間的歷程中，搭建友善的通路平臺，這次更一舉進軍社區，帶動北大特區成為全臺的低碳社區，確實是善盡企業社會責任的領頭羊。
李承嘉提到，極端氣候帶來的各項環境衝擊，已經讓所有人都深刻感受到減碳的急迫性。臺北大學目前已經在校內心湖周邊設置五座電動車充電樁，鼓勵駕駛人逐步調適新的生活模式，也期待社區民眾響應，都能盡量選擇負碳商品，督促更多廠商願意投入低碳生產。
一手推進負碳商業模式，自然資源與環境管理研究所教授李堅明欣慰，經過這些年來的努力，愈來愈多人明白，減碳不只是企業責任，民眾自身也能促進淨零轉型的重要力量。
全家便利商店北二區第三營業Team部長曹瑜寧則很興奮宣布，過去兩年以來，臺北大學校內的北苑和心湖店累積已經中和了五百多公斤碳排放量，如今再拓展進入社區，相信將有更亮眼的成果。全家超商一直致力打造公平的產銷生態圈，促進責任生產消費，推動包括友善時光、循環杯和無包裝商品，也期待負碳專區深入社區店面後，能帶動更多民眾和廠商提高低碳消費的意識與行動。
帶著里民共同見證開幕，龍學里長周秀鳳興奮全國首家社區負碳商店就落腳龍學里，稱讚臺北大學不僅帶動社區發展，還引導社區民眾共同實踐低碳生活，承諾願意與學校站在一起，促進學校和社區都能在2040年達到淨零目標。北大特區策進會前理事長鄭坤華也說，全家便利超商在北大特區內密度很高，結合臺北大學師生進入社區推動低碳生活理念，兩大龍頭聯手，策進會也願意共同出力，提升特區住戶生活福祉。
「淨零永續已經不是要不要的選擇，而是必須要的事了！」三鶯社區大學校長黃榮護表示，近年來減碳、低碳已經成為日常用語，肯定臺北大學團隊不光只是倡議，更實際進入社區設立許多基地。而看到三鶯地區的行動，萬華社區大學校長余宗澤也專程到場觀摩，期待不久的將來也能複製到萬華地區，呼籲更多民眾共同以行動守護生活家園，因為「面對氣候變遷，我們沒有人能是局外人！」
根據團隊統計，兩年來在臺北大學校園內推動負碳生活理念至今，累積註冊會員人數已經將近1500人，預料走入社區後將會再大幅成長。除了三峽大學店以外，接下來包括三峽國寧店、觀成店、學勝店都將在十月底前陸續設置負碳專區，打造三峽北大特區成為全國負碳生活特區先驅。</description><pubDate>Fri, 07 Oct 2022 06:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【防疫公告】教育部自111年10月13日起調整校園防疫措施</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/633fa803836cf05bcfa9dab5</link><description>教育部宣布自111年10月13日起調整校園防疫措施，全國各級學校教職員工及學生於「自主防疫期間」持有兩天內快篩陰性證明，則可到校上班、上課。若學校教職員工及學生因同住家人確診或同寢室室友確診，依現行指揮中心防疫政策須採行居家隔離及自主防疫措施說明如下：（一）自主防疫期間，如有症狀，不到校（班）上課、上班。（二）自主防疫期間，如無症狀，且有兩日內快篩陰性結果，可到校（班）上課、上班。（三）未接種滿三劑疫苗者，需進行居家隔離3天，居家隔離期間，不到校（班）上課、上班。
自主防疫期間，如無症狀，且有兩日內快篩陰性結果，係指如10/13有發生同住家人確診或同寢室室友確診時，如無症狀，10/14欲到校(班)上課、上班，需具有10/13或10/14快篩陰性檢驗結果。
提醒：若您尚未完成接種COVID-19三劑疫苗，請依循施打劑次儘速施打，已減少重症及死亡機率並維護自身健康及安全。
以下提供新北市政府新冠肺炎COVID-19疫苗接種預約系統，可就近選擇醫療院所進行施打。</description><pubDate>Thu, 06 Oct 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>國際學院暨學生代表舉辦迎新茶會迎國際新生</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/633fa072836cf05bcfa9daa2</link><description>永續創新國際學院於9月30日舉辦專屬國際學院外籍新生的迎新茶會。對於初來臺北大學就讀的國際學生們，師長期勉他們學習專業知識、結交同好外，更能在臺灣有著滿滿的收穫。
今年秋季，國際學院的三個碩士學位學程，包括城市治理英語碩士學位學程（International Program on Urban Governance, IPUG）、財務金融英語碩士學位學程（Master Program of Business Administration in Finance，MBA in Finance）、以及智慧醫療管理英語碩士學位學程（Master Program in Smart Healthcare Management, SHM）共計迎來19名不同國籍的學位生，他們分別來自越南、泰國、菲律賓、印尼、墨西哥、巴西、烏克蘭、俄羅斯等國；此外，本學期IPUG及MBA in Finance亦各有1名分別來自波蘭及德國的交換生來此就讀。
儘管在全球新冠肺炎疫情影響下，國際學生入境程序較為繁瑣，但相較過去二年，今年入境作業時程縮短許多，因此這19名同學在開學前後即陸續報到，投入所就讀學程的專業領域課程學習，也逐漸熟悉校園環境。為了讓這些來自不同國家與文化的新生們能夠快速地融入北大的校園生活，並且成為國際學院大家庭的一員，三位學程學生代表Jesus Benedicto Chicas、Sawetachote Wichachai與Trinh Tru Trang同學於開學前密集討論籌備、場勘與設計活動，於9月30日當天假本校USR-Hub場地順利舉辦專屬於國際學院的迎新茶會。
迎新茶會當天，國際學院各學程的師生參與踴躍，即便是原本不熟識的學生也相談甚歡，氣氛相當熱絡融洽。城市治理英語碩士學位學程游舜德主任、財務金融英語碩士學位學程陳淑玲主任、智慧醫療管理英語碩士學位學程魏嘉宏主任，以及在國際學院開設課程的企業管理學系游擱嘉老師、來自日本早稻田大學的谷本寬治教授、城市治理英語碩士學位學程Tamara Klicek老師、Michal Grzegorzewski老師皆到場與學生同樂，並共同勉勵同學能夠把握在臺北大學學習的時光，除了投入專業領域的學習外，也能結交志同道合的好友，拓展眼界，並探索臺灣之美，在臺期間能有豐富的收穫。
迎新茶會的歡樂氣氛在進行同學所設計的「圖畫猜字謎」遊戲時達到最高潮，參與的學生由主持人隨機分成五個組，各組輪流回答題目，若該組答題錯誤，則開放各組搶答，最後由積分最高的第四組同學獲得最後優勝，該組同學拿到優勝獎品金牛角麵包後，品嚐得津津有味。遊戲結束後，同學們更迫不及待地享用豐盛的餐點，來自各國的新生，各自提出在課程學習或是校園生活的疑問，學長姊們則以過來人身份提供經驗為建議，同時更分享校園生活的有趣回憶。迎新茶會由各桌同學與老師們臉上滿盈的笑容，不難感受到當下歡樂與溫馨的氛圍。
身為籌備學生代表兼主持人之一的Sawetachote Wichachai同學表示，迎新茶會以往是由院以及學程助教們規劃舉行，今年則首度由各學程的學生代表主導籌備，討論過程雖然辛苦，主持時也不免緊張，但看到老師與同學們相處融洽的氣氛，就覺得格外有成就感，希望為參與的師生留下愉快的回憶，並讓甫入學的學弟妹們更快適應校園生活及拓展交友圈，並對學院與學校產生歸屬與認同感，開啟新學期的展望，創造愉快的學習時光。
值得一提的是，國際學院本學期有不少比例的新生是因為受到曾在臺灣就學、工作或生活過的親友推薦，認為臺灣不僅學術能量豐沛、生活條件良好，更有好山好水與濃厚的人情味這些美麗的風景，因而決定申請來本校就讀。國際學院的城市治理、財務金融與智慧醫療管理英語碩士學位學程秋季班與春季班皆於前一學期受理入學申請，2023年春季班從今年9月5日到10月31日期間開放國際學生線上申請入學（https://www.ntpu.edu.tw/admin/a7/org/a7-3/interstud/），凡條件優秀者還可獲得獎學金補助，歡迎鼓勵身邊的外籍親友申請，申請詳情請見本校春季班入學申請手冊英文版（https://ssur.cc/zUpyF3iCT）。</description><pubDate>Thu, 06 Oct 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>包山包海的7-11智FUN機進駐北大啦!!!!</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/633e84fe836cf05bcfa9da67</link><description>號稱全台最迷你的7-11門市
提供各式各樣的商品及便利的服務讓您也能就近輕鬆享受豐富飲料、冷藏食品、甜點、壽司、麵包及零嘴
並且提供多元支付，讓您隨手可得一次擁有
為大家提供安全、安心又便利的智能生活服務平台
販賣機詳細地點：
https://life.ntpu.edu.tw/life/all/1</description><pubDate>Wed, 05 Oct 2022 19:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【防疫公告】再次提醒教職員工生務必遵守校園疫情相關措施</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/633f887a836cf05bcfa9da7d</link><description>各位教職員工生您好：再次提醒，校園疫情防堵你我共同有責，也需要彼此的攜手合作及維持，據教育部111年9月6日臺教高(三)字第1112203706號函及附件 (2).PDF等規定，校園疫情相關措重申強調如下，請教職員工生務必配合說明辦理，以維護校園健康安全：說明：一、授課方式：（一）教師進行授課時，若能保持社交距離，可以免戴口罩，但授課前及授課結束後仍應佩戴口罩；學生應全程佩戴口罩且落實手部消毒，上課期間禁止飲食。（二）體育課應全程佩戴口罩，但從事運動時，如師生無呼吸道相關症狀且與不特定對象均能保持社交距離，得不佩戴口罩；師生應隨身攜帶口罩，於課程期間無運動行為或運動結束後，仍須佩戴口罩。（三）上課採固定座位、固定成員方式進行，授課教師請確實點名並保留學生出缺席紀錄；上課教室請保持通風良好，使用機具之課程，請於結束後確實妥善消毒設備機具。二、確診者及快篩陽性個案之處理方式：（一）確診者及快篩陽性個案，請實施7天居家照護，期滿無症狀者可入班上課。（二）與確診者及快篩陽性個案摘下口罩共同活動15分鐘以上之人員，本校提供1劑快篩試劑，快篩陰性者可上課，如有症狀請儘速就醫。（三）與確診者及快篩陽性個案全程佩戴口罩共同活動之人員，需進行自我健康監測，若沒有出現任何症狀，仍可如常上班、上學，並落實個人防疫措施。三、校園防疫措施將因應疫情發展並依據中央宣布調整應變，請隨時關注本校防疫專區網頁公告之各項訊息，以便即時掌握最新防疫資訊。
衛生保健組 感謝您的配合</description><pubDate>Wed, 05 Oct 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>新北市校友會捐贊三峽輕旅活動</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/633e9562836cf05bcfa9da71</link><description>臺北大學坐落於三峽地區，具備豐沃的歷史人文底蘊，為推廣在地難能可貴的文化資產，本校學生社團「北大創業家」於每學期初規劃一系列三峽輕旅活動。
活動中寓教於樂，期許北大學生深入瞭解三峽歷史文化，發現在地美學，提供更為多元與寬廣的學習體驗，同時展開在地連結與實踐的契機，促進學校與社區之間更深厚的永續聯結。
本校新北市校友會熱衷讚賞「三峽輕旅」之活動核心理念，熱忱響應並款贊助100位「三峽輕旅活動」名額，期讓設籍新北市的學生，能透過參與此項活動，深入瞭解認識周遭的生活環境、進而提升對母校的向心力，也期盼讓在校生感受到新北市校友會無微不至的關懷與照顧！
活動後續執行將由學務處課指組協助「北大創業家」齊行推動，以透過新北市校友會的經費挹注，將單次活動延伸為長期延續性辦理，使有意參與的同學們可無後顧之憂，以期學生、學校及社區之間，長存深厚且深刻之高度連結。</description><pubDate>Wed, 05 Oct 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【徵才】USR辦公室誠徵身心障礙人員1名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/633e7d38836cf05bcfa9da66</link><description>國立臺北大學大學社會責任辦公室誠徵身心障礙人員1名徵才公告
一、資格條件:(一) 領有身心障礙手冊者。
(二) 學經歷：高中、職以上畢業。具有電腦行政文書處理能力者尤佳。
(三) 性別、年齡不拘。
(四) 個性開朗、積極主動、認真負責、細心耐心、容易溝通協調、有禮貌面帶笑容和善。
二、工作內容、地點、待遇及聘期:(一) 工作內容：
場地整理維護與清潔、植栽養護。
場地基本接待及場地借用作業。
協助公文交換作業。
其他交辦事項。
(二) 工作地點：新北市三峽區大學路151號(本校三峽校區) 。
(三) 工作時間：依本校職員差勤管理實施要點理。
(四) 待遇：每年依勞動部公告之基本工資調整(目前為每月新台幣25,250元)
另依規定辦理勞保、健保及勞工退休金事宜。三、應備文件及應徵方式：(一) 採郵寄、電郵擇一之報名方式：
請檢附
個人履歷一份(含自傳)1份。
身心障礙手冊文件影本1份。
畢業證書影本1份。
相關能力或工作經驗影本1份。
於收件截止日民國111年10月18日（星期二）以前，備齊上述文件資料
以掛號(以郵戳為憑)寄達或專人送達本校(時間09:00-16:30)，地址「23741新北市三峽區大學路151號國立臺北大學USR辦公室」收，標題註明參加甄選職務【USR辦公室身心障礙人員】。(如email者請將應徵文件合併為一個檔案寄送E-mail:m7935kimo@gm.ntpu.edu.tw。逾時寄送達者概不受理。聯絡人及電話:USR辦公室呂小姐(02)86741111轉68034。
(二) 甄選方式：初審合格者擇優通知面試，不合者恕不退件，未錄取者不另行通知。(三) 另視成績增列候補名額1-2名，候補期間為三個月，自甄選結果確定之翌日起算。(四) 本聘任案自報到日起，每年依考核結果辦理續聘(試用期3個月)。(五) 依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：1.犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。2.經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。3.經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。4.經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。5.經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。6.經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。</description><pubDate>Wed, 05 Oct 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>2022國立臺北大學 法學論壇 NTPU LEGAL FORUM</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/633e6c75836cf05bcfa9da61</link><description>宣傳影片
-mdash;後疫情時代法治社會應有的堅持與調適-mdash;The Invariance and Adaptation of the Rule of Law under the Post-Pandemic Era
新冠肺炎（COVID-19）在全球肆虐，對人類社會向來的人際互動與規範秩序，造成極大的衝擊。台灣歷經兩年多來的抗疫，在疫情逐漸褪去，生活開始回復常軌之際，適時地回顧、檢視政府的防疫作為，以及疫情所帶來的社會影響，當有助於蓄積法治成長的動力。為此，臺北大學特別舉辦本論壇，邀請產、官、學界的先進，從法治的角度，分析、探究法律制度應如何設計與運作，方得以在疫情治理的需求下，同時滿足社會正義的要求，令公權力的行使，在抗疫與人權兩個目標，達到妥適的平衡。臺北大學法律學院期能以法律人的身份，與各界攜手，一同為台灣營造一個健康、安全、美好的生活環境而努力。
日期｜2022年10月22日(六)時間｜13：00-17：00 (13：00-13：30報到)地點｜晶宴・日光香頌 (臺北市中山區民生東路三段8號)報名｜https://www.surveycake.com/s/dKyD3議程｜
主辦單位致詞李承嘉｜國立臺北大學校長張平沼｜國立臺北大學校友總會榮譽理事長特邀貴賓致詞陳建仁｜前副總統、中央研究院基因體研究中心特聘研究員主題演講李建良｜中央研究院法律研究所所長《法與疫 法與義》高峰論壇【主持】陳春生｜前司法院大法官、 國立臺北大學名譽教授【引言】施振榮｜宏碁集團共同創辦人暨榮譽董事長、財團法人智榮基金會董事長林秀蓮｜前行政院法規委員會主任委員邱南昌｜馬偕兒童醫院醫師、前台灣兒童感染症醫學會理事長袁秀慧｜臺北市法務局局長郭玲惠｜國立臺北大學法律學院教授閉幕致詞侯岳宏｜國立臺北大學法律學院院長郭林勇｜國立臺北大學法律學院院友會理事長
主辦單位｜國立臺北大學法律學院、法律學院院友會/中華民國法學研究會</description><pubDate>Wed, 05 Oct 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>本校排球隊獲華宗盃雙料冠軍</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/633e2cc1836cf05bcfa9da25</link><description>臺北大學排球隊於10/1-10/4參加第43 屆華宗盃全國排球錦標賽，榮獲大專男子組及大專女子組雙料冠軍，也是華宗盃成立以來第一次同一所學校同時獲得大專組雙料冠軍。華宗盃是臺灣排球界傳統四大盃賽之一，今年受疫情影響，大專男子、女子組僅開放各18隊報名，但仍吸引來自全台各地的排球強隊報名。預賽採分組循環制，六組三隊各取一名晉級單淘汰排名賽。
男子組參賽隊伍包含五隊近兩年公開一級、五隊公開二級的球隊、以及一般組前三名的球隊。從預賽到最後冠軍戰，北大進攻變化多、欄網扎實、以及堅強的防守反攻，幾乎都是強勢以2:0獲勝。僅在四強戰第一局受制於高大對手的攔網及快攻，以些微比數失去一局。此次的比賽，男子隊設定的目標是透過比賽磨合三位大一新秀。雖然獲勝，但是發球、接發球、以及攔網都需要再調整、再精進。
女子組方面，雖然參賽隊伍不像男子組那樣競爭激烈，但是有去年在大專聯賽公開一級比賽中擊敗北大的高科大，再加上北大有傷兵以及入選國家隊出國比賽剛返國，還在檢疫期間無法參賽的選手，所以並不是以最佳陣容出賽。從預賽到冠軍戰，北大以堅強的防守、凌厲的快攻、穩定的長攻、以及強力的發球，一局未失獲得冠軍。僅四強遭遇高科大在中後段處於落後的局勢，但是皆能掌握住自己的優勢，獲得最後勝利。女子隊此次比賽的目標在於團隊默契的磨合，在來回波的過程中，掌握對手的處理球，組織進攻，給予對手致命一擊。雖然獲得佳績，但是仍需要加強發球的力道及穩定性、接發球的到位率、以及攻擊的力道。
體育室說明，此次華宗盃能獲勝，要感謝學校對排球運動的支持，以及對排球隊的信任，近年來增開數名排球運動績優生名額。其次要感謝崇越運動中心長期給予排球隊體能訓練的支援，由專業體能教練安排針對排球運動專項肌力與體能及關節活動度訓練，增進選手的運動表現。也要感謝占暉光學 (Foresight Group) 近年來無償贊助排球隊，讓選手無後顧之憂地參加比賽。最後要感謝全校師生對排球隊的鼓勵與加油。請全校師生持續為本校排球隊加油! 排球隊也會更加努力練習，期望今年大專聯賽北大排球校隊能再度雙雙創下隊史最佳成績。</description><pubDate>Wed, 05 Oct 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>111-1「鄭春枝女士紀念獎學金」受理申請</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/633ce1aa836cf05bcfa9d9dc</link><description>【獎學金名稱】國立臺北大學「鄭春枝女士紀念獎學金」
【名額與金額】名額：15名為原則金額：每名新台幣20,000元
【申請對象】1.本校具正式學籍之博碩士班、學士班、進修學士班之本地生、僑生。惟經濟系學生以申請「經濟系林國明先生獎學金」為限。2.前一學期學業成績平均達70分以上，操行成績80分以上。3.領有政府機關核發之中、低收入戶證明或家庭遭受重大變故者為優先。4.當學期未領其他獎助學金超過2萬元者。
【應繳表件】1.申請表1份（請依本獎學金格式電腦打字），送請系主任認可簽章。2.前學期成績單（含操行分數）或學測成績單（大一新生）1份。3.自傳乙份（請依本獎學金自傳格式電腦打字）。4.家境清寒者，請附「清寒證明」。
【申請日期】即日起起至111年10月11日(二)止 （逾期不予受理）
【評審結果公告】評審會議後公布得獎名單於學校網頁。
【申請方式】申請人須將應繳表件(申請表及自傳)之電子檔(免蓋章-編輯整理資料用，表格請至右方「附件」區域下載)，於申請截止日期前 email 至校友中心 alumni@mail.ntpu.edu.tw （主旨：鄭春枝女士獎學金申請-姓名），並將紙本資料(申請表上需蓋章)繳交至行政大樓五樓校友中心。</description><pubDate>Wed, 05 Oct 2022 01:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【徵才】雙語化學習辦公室誠徵學士級專任助理一名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/633d2e8f836cf05bcfa9d9ff</link><description>一、聘任條件及專長：1.具教育部認可之國內外大學學士以上學位。2.具協調、溝通、分析、判斷能力、高度敬業及服務精神。3.主動積極、負責盡職，品性端正，具服務熱誠且配合度高。4.具專案企劃管理及撰寫的相關工作經驗。5.熟悉活動規劃辦理並具溝通協調能力。6.具備良好之英語溝通能力，以及電腦文書處理基本能力（Word、Excel、PPT、PDF等）者。7.具影片拍攝、剪輯，海報設計等能力尤佳（若有，請附作品）。8.可工作一年以上優先考慮。
二、工作項目：1.協助企劃辦理雙語計畫相關之活動及業務。2.協助撰寫計畫書、成果報告等。3.網頁管理維護。4.協助其他計畫業務執行相關之支援工作。5.其他臨時交辦業務。三、工作地點、待遇及聘期：1.工作地點：新北市三峽區大學路151號。（臺北大學三峽校區人文學院3樓08室語言中心）。2.待遇：依本校計畫專任助理工作酬金表標準， 學士級專任助理每月薪資33,800元（含勞健保及勞退）。3.聘用期間：自通知報到日起試用3個月，一年一聘，續聘與否，視工作表現及計畫申請情況而定。可依在職月份比例發給年終獎金，考核合格者可再續聘。四、應備文件：1.請至以下網址：https://lc.ntpu.edu.tw/web/download/download.jsp填寫【新聘專任助理履歷表】(含相片)。2.學歷證件影本。3.相關工作經驗等證明影本。4.語言證照影本。5.其他有利於審查之證件或文件影本。五、應徵方式及截止日期：1.以紙本應徵者，請寄至：新北市三峽區大學路151號，教務處語言中心收。2.以電子郵件應徵者，請寄至：rayni@gm.ntpu.edu.tw，信件標題請填：應徵雙語化學習計畫助理（姓名）。3.應徵日期自即日起至111年10月23日(星期日)止，以電子郵件應徵者，以郵件系統時間為憑；以紙本應徵者，以郵戳日期為憑（逾期恕不受理）。4.本案聯絡人：雙語化學習辦公室倪小姐02-86741111分機66952六、其他1.初審合格者擇優面試，不合格者恕不退件，未錄取者不再另行通知。2.本職缺視成績得增列備取，候補期間自甄選結果確定之翌日起算三個月內有效（含正取人員報到後未通過試用或於三個月內離職者）。3.依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：(1)犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。(2)經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。(3)經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。(4)經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。(5)經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。(6)經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。</description><pubDate>Tue, 04 Oct 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>進修暨推廣部進修教育組誠徵臺北校區晚班工讀生</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/633c12e3836cf05bcfa9d9cd</link><description>擬聘職位：晚班工讀生擬聘員額：最多2名應徵資格：本校在學學生工作內容：進修暨推廣部進修教育組一般行政業務及其他交辦事項。工作時間： (排班制)星期一至星期五17:30至21:30上班地點：進修暨推廣部進修教育組(臺北校區教學大樓一樓)待遇：每小時新台幣168元起(依勞基法規定)應徵條件：1.對文書工作有興趣、具耐心、細心、責任心、準時2.為固定排班一週值班至少兩天特殊要求：試用期為三個月應徵方式：1.填妥履歷表寄至 toeating@mail.ntpu.edu.tw2.收件時間至111年10月13日止3.請以附件表格為填寫格式，勿用自訂格式，據實以報。4.初選通過者將以電話或Mail連絡面試5.如未獲選面試將不另行通知</description><pubDate>Mon, 03 Oct 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】偕鳶山協會合作「青銀學伴」</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/633bc5ba836cf05bcfa9d999</link><description>臺北大學社科院USR計畫前瞻超高齡社會的到來，這兩年一直致力推動青銀共學與世代共融，也發展出許多創新的世代協力方案，包括有越齡茶話、銀髮助教、青銀共耕、青銀共遊、青銀口述歷史等。這學期更與鳶山協會合作，結合社工系劉素芬老師「社會工作概論」的課程，共同設計推出「青銀學伴-一人一半」的創新方案，並爭取到台灣社會工作教育學會及感恩基金會所辦理「社會工作翻轉教育與在地培力深耕計劃」之創新方案補助，將帶領學生與社區長者一起實作，既善盡大學社會責任，也培養學生面對超高齡的就業能力。
「青銀學伴-一人一半」方案發想自與鳶山協會的據點培力，當時曾與社工系「老人社會工作」課程合作，媒合修課學生進入據點帶領團體活動，社區長者反應熱烈，學生對在團體實作上也收穫良多。但過去辦理的形式多是由學生先行設計活動、並擔任領導者，長者為參與者的角色，兩者間的互動模式以單向提供服務為主。本次方案則期望以「青銀學伴」方式來規劃，將學生與長者分組配對成為彼此的夥伴，共同學習、教學相長，翻轉雙方互動關係。因此，「一人一半」的涵義便是藉由學生及長者一同設計、自由發想，促使學生及長者因相互培力而提高參與度，也提升雙方的學習成就感。
本次方案與劉素芬老師「社會工作概論」的課程合作，採自願報名方式，透過向學生招募參與者，並由鳶山協會擔任媒合及培力角色，協助連結在地據點-「鶯歌青年商會-致安社區照顧關懷據點」之長者，讓學生與長者間能一對一分組成為彼此的學伴，共同參與一日生活體驗及青銀共創活動。
本方案首場的「青銀相見歡」在9月29日下午，於鶯歌致安據點熱鬧舉行，參與的6位同學與10位長者，帶著既興奮又緊張的心情與各自的學伴初次見面。為了緩和大家緊張的氣氛，由鳶山協會的兩位社工先擔任活動主持人，並規劃一系列趣味的小活動，讓學伴間相互認識。先是在紙上寫下自己的名字與綽號，或是名字的聯想，作為開場的自我介紹；接著以「爬格子配對」的方式進行長者與學生間的分組，其中有位長者一看到格子海報便興奮地向全場說明遊戲進行方式，並分享自身年輕時的經驗，因此在該長者的協助下，大家更有效率地配對，也逗得全場歡笑不斷。
為了促進青銀互動與交流，兩位協會社工也自行設計學習單，邀請學伴們藉由學習單內容進行討論與對話。其中一位同學雖因身體不適在家休息，仍透過Google Meet線上視訊方式參與，儘管雙方相隔兩地、僅能夠透過螢幕互動，但青銀間仍聊得不亦樂乎，甚至意外發現雙方皆喜歡至淡水遊玩，並相約日後可一同出遊。而各組的喜好及興趣也有不同，有的喜歡出遊，經常到觀光風景區遊覽；有的熱愛跳舞，學生還與長者約定好要教他一起跳國標舞；也有長者平時喜歡種菜，邀請學生參觀他的菜園、並一起在據點內打太極拳。可見不論青銀，各個都是深藏不露，也期待後續一系列的共創與共學。
活動結束後大夥一同留影拍下大合照，每一組學伴也各別留影，拍照過程中有長者主動挽著同學的手、一同比出愛心，據點的站長便開玩笑地說看起來好像彼此已經認識許久，就像與自己的孫子般互動呀。活動結束後，也有同學分享「這個活動讓我有機會多與長輩聊天，也更了解他們的想法，收穫是遇到了很多不同類型的長輩，他們也傳授了自身的知識給我，讓我更大開眼界」。
臺北大學社科院USR計畫不只是提供方案服務，更是有系統性的育成組織和團體，包括有服務隊、讀書會、Line群組，而鳶山協會更是扮演大學與社區的中介組織，幫助學生學習、融入在地，同時也引導在地長者終身學習、健康老化，也一起迎向國際的潮流-青銀共學、世代共融，預祝「青銀學伴」們，共同學習、相互培力、翻轉世代關係。</description><pubDate>Mon, 03 Oct 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>國立臺北大學統計學系徵聘專任教師</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/633b9e61836cf05bcfa9d988</link><description>一、擬徵聘職級及名額：專任助理教授(含)以上職級：1-3名(112年8月1日起聘)
二、所需資格條件：
1、具有統計相關博士學位。
2、每學期至少1門課程需以英文授課。
三、優聘條件：依據本校「獎勵新聘特殊優秀人才辦法」，每月獎勵金至少新臺幣二萬五千元起(最長核給六個學期)
四、應具專長：
1、可開設統計相關領域課程，尤以可教授臨床試驗、抽樣調查、實驗設計、時間數列分析等為佳，或其他可教授課程。
2、可開設資料科學相關領域課程：機器學習、資料探勘、巨量資料分析等，或其他可教授課程。
五、申請截止日期：111年11月30日(以郵戳為憑)。
六、其他詳細內容請詳本系網頁：https://www.stat.ntpu.edu.tw/view.php?id=MTE2Mg==
七、單位聯絡人：
聯絡人：蘇南誠主任 或 沈君婷助教(ag12tw@gm.ntpu.edu.tw)
電話：886-2-8674-1111#66756
傳真：886-2-8671-5907</description><pubDate>Mon, 03 Oct 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>112年度臺北校區各單位訂閱報紙調查</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/633ac842836cf05bcfa9d982</link><description>一、本組為彙整明（112）年度臺北校區各單位報紙訂閱採購案，貴單位對目前訂閱報紙如需新增、減少、更改者或新年度（112）單位要新增訂報，請於111年10月20日（星期四）下班前，將新增、減少或更改內容，以書面方式擲回本組彙整，以利明年度報紙訂閱採購案之進行。
二、本（111）年度臺北校區各單位訂報明細表請至行管組最新公告參閱。</description><pubDate>Mon, 03 Oct 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>三峽校區商學大樓停水公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/633a871c836cf05bcfa9d960</link><description>一、三峽校區商學大樓訂於111年10月8日(星期六)上午08:00~10:00停水，施作頂樓消防送水管路更換，不便之處敬祈見諒，倘施工順利，將提前送水。二、聯絡資訊：國立臺北大學：總務處營繕組：李挺昌先生-分機66446 行動：0937-796-406協助單位：學校駐守人員專案經理：李明哲 行動：0915-517-323</description><pubDate>Sun, 02 Oct 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>國立臺北大學校慶校園路跑  歡迎報名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/633a866b836cf05bcfa9d95f</link><description>國立臺北大學校慶校園路跑 歡迎報名！
一、活動宗旨：為提升學生運動習慣並提倡校園運動風氣，營造健康促進與活力校園。
二、主辦單位：國立臺北大學
三、承辦單位：體育室、休閒運動與管理學系。
四、協辦單位：各運動代表隊。
五、比賽項目：校慶校園路跑。
六、比賽日期：111年10月29日（星期六）
七、比賽地點、路線及時間：
（一）比賽地點及路線：崇越運動中心大門口集合出發-rarr;沿校園外圈圍牆內腳踏車步道跑校園一圈(約總長約3400公尺)-rarr;崇越運動中心大門口(終點)。
（二）比賽時間：111年10月29日（星期六）早上8時30分
八、參賽對象：本校教職員工生。
九、參賽資格：本校教職員工生。
十、比賽分組:(一)男學生組(二)女學生組(三)女教職員工組(四)男教職員工組
十一、網路報名日期：
即日起至 111年10月19日（星期三）下午17時止，逾時不予以受理（請上體育室網頁-rarr;左邊報名處-rarr;運動會）。
十二、比賽辦法：採計時決賽。
十三、比賽規定：
1.各參賽人員均須於比賽前30分鐘到達比賽場地報到。
2.路線總長約3400公尺。
十四、獎勵：前600名完賽有紀念品一份(各組別前8名獲獎獎金部分再另行公告)</description><pubDate>Sun, 02 Oct 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>112年度三峽校區各單位訂閱報紙調查</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/633a561e836cf05bcfa9d948</link><description>一、本組為彙整明（112）年度三峽校區各單位報紙訂閱採購案，貴單位對目前訂閱報紙如需新增、減少、更改者或新年度（112）單位要新增訂報，請於111年10月17日（星期一）下班前，將新增、減少或更改內容，以書面方式擲回本組彙整，以利明年度報紙訂閱採購案之進行。
二、本（111）年度10月份三峽校區各單位訂報明細表請至事務組最新公告參閱。</description><pubDate>Sun, 02 Oct 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>