<rss version="2.0" encoding="UTF-8"><channel><title>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news</link><description>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</description><author>NTPU 國立臺北大學</author><image><url>https://new.ntpu.edu.tw/assets/logo/ntpu_logo.png</url></image><language>zh_TW</language><copyright>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</copyright><item><title>全國大學首創　北大推出免費物資共享平臺</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/62bbf183836cf05bcfa9be2f</link><description>臺北大學與GC贈物網合作，推出臺北大學共享圈APP，建立專屬臺北大學師生及教職員的校園免費物資共享社群平臺。於29日說明會上，邀集校內師長及職員，說明循環共享圈的概念和加入方式。主責推廣的大學社會責任（USR）辦公室特別說明，藉由物資循環產生環保減碳效益，可打造校內共享環境。而此次合作更可落實校園永續，營造良善人際互動，是全臺大專校院創舉。
GC贈物網始於2009年，經過數年發展，目前已是全臺最大線上物資交流網站，並獲得2019年WITSA世界永續發展傑出獎。除了是臺北市政府社會局指定的公益捐物平臺，同時也是環保署官方推薦的物資循環再利用平臺。「這一切要從一個貓籠開始講起。」共同創辦人林慧洵說明，當初因為收養棄貓，需要一個貓籠，後來獲得網友無償贈送價值7200元的貓籠，讓她和伙伴們從此催生成立一個贈物平臺的構想，共同建立免費物資分享網站，將手邊閒置用品，提供到平臺上作為「禮物」，讓下一個有需要的人使用。
林慧洵表示，物品交換採「無條件分享」理念，任何物品皆可「無償贈送」和「感恩取用」。有效媒合各類物品交換，避免各種不必要的浪費、污染和重複購買，透過分享，讓環境永續，人際共好。每一件已經被生產出來的物品，在合適的人手上，繼續發揮價值，同時也讓每個人在日常生活中，即能輕鬆作到環保及公益。
今年4月，USR辦公室與GC贈物網簽約，共同推動循環共享圈，建置專屬校內教職員工生使用的臺北大學共享圈APP，由贈物網負責營運，USR辦公室負責校園推廣，透過資源分享的方式，減少物資浪費。臺北大學也成為全臺第一所和贈物平臺合作，以大規模循環共享方式促進環保減碳的大學。
「全世界都在響應2050淨零碳排，從循環經濟、資源回收再利用的角度來看，這是一個很好的開始。」主任秘書黃啟瑞特別讚許贈物網的年輕創辦者們，透過APP的使用，把手邊不需要的東西，讓有緣人可以繼續利用。經過這樣一個良性循環，對於環境的影響很大。「就從臺北大學出發！」他期望每個人都能多利用共享圈APP，相互交換物資。而他也當場捐出一份相本，提供給需要的人。
作為校內贈物媒介的臺北大學共享圈APP，可將個人不再使用的物品資料傳輸於平臺上，同時可以無償取得需要的物品。APP內也可以設定關鍵字，快速找出個人需要的品項。此外，也能從中得知公益團體的需求，捐出相應物資。為能有效展現贈物成果，APP提供北大共享圈的減碳數據、成功分享次數和數量、公益捐贈次數和數量等永續行動效益。
USR辦公室認為，臺北大學共享圈的推動，符合五項聯合國永續發展目標(SDGs)，包括SDG10減少不平等、SDG11永續城市和社區、SDG12負責任消費和生產、SDG13氣候行動、SDG17促進目標實現的夥伴關係等。並呼籲「用分享代替囤積和丟棄」、「以延用取代購買」，共同為校園永續發展盡一份心力。
APP取得，請搜尋「GC共享圈」</description><pubDate>Tue, 28 Jun 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>111年暑假服務隊授旗</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/62bbf0d1836cf05bcfa9be28</link><description>受新冠肺炎疫情影響，本校自5月起採遠距上課，學務處課指組於6 月 23 日舉辦「暑假服務隊授旗典禮」，以實體與線上並行模式，邀請師長們蒞臨觀禮勉勵，除正副隊長出席現場儀式外，讓此次所有服務隊同學線上齊聚，相互交流及彼此打氣。
社團活動是學校教育中重要且不可或缺的一環，其中參與寒暑假服務隊，除了在籌辦及服務過程中，不斷體驗與實踐創造自我價值，更是積極體現及落實大學社會責任。學務處表示，111年度暑假原定4支服務隊出隊，受新冠肺炎疫情影響，不斷攀升的染疫人數導致其中2隊服務學校中止出隊計畫，直至6月中旬仍有2支服務隊持續籌備，期待能在暑假期間透過育樂營的形式，提升偏鄉學童學習興趣，並讓其快樂成長。
本次授旗典禮，以服務隊的介紹簡報揭開序幕，讓與會師長感受到服務隊的營隊特色及不畏艱難的決心，典禮開始由陳達新副校長致詞慰勉，肯定同學們的付出與貢獻，勉勵大家營期間務必要注意安全。胡中宜學務長則表示依據本校雇主滿意度調查顯示，雇主最重視的畢業生特質除了同學本身專業職能以外，也相當重視同學溝通協調及創意思考能力，而這些特質也是服務隊整個籌備及出隊過程中最需要且磨練的能力，相信同學在服務隊的歷練經驗有助於增進軟實力及未來職涯發展，並預祝服務隊能順利出隊、一路平安。
典禮上陳副校長特別代表學校及校長頒發各服務隊新台幣一萬五千元勉勵金，以表達校方對所有服務隊伍的支持與慰勞，接著由陳副校長授旗給兩隊服務隊隊長，並由隊長揮舞旗幟，除展現同學的青春朝氣外，也期許服務過程能所向披靡、無往不利。
課指組也特別叮嚀所有同學出隊前籌備妥當，出隊時一切平安，確實做好防疫工作，發揮所長，為自己留下精彩的暑假回憶。</description><pubDate>Tue, 28 Jun 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>賀本校同學榮獲科技部110年度大專生計畫研究創作獎</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/62bbc65d836cf05bcfa9be1d</link><description>賀！
一、本校榮獲科技部110年度大專學生研究計畫研究創作獎名單如下：
獲獎學生：法律系 駱渝璇同學，指導教師：法律系 侯岳宏教授。
再次恭禧同學獲獎，並感謝指導教師之細心指導。
二、依據：科技部111年6月28日科部綜字第1110037913號函。
三、本獎勵規定如下：大專學生研究計畫，依規定於計畫執行期滿一個月內繳交研究報告，其內容經評審成績優良且具創意者，由該部頒發「研究創作獎」，獲獎人數每年以200名為限，每位獲獎學生頒給獎金及獎狀乙紙；獲獎學生之指導教授則頒發獎牌乙座，以資鼓勵。</description><pubDate>Tue, 28 Jun 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>教務處教學發展中心徵求數位學習聘僱人員1名，收件至7月8日。</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/62bbb4f8836cf05bcfa9be1c</link><description>一、資格及條件
1.中華民國國籍，持有身分證。
2.具學士以上學歷，科系不拘。
3.具備數位學習概念。
4.文書處理能力佳。
5.具備溝通協調能力、主動細心、服務熱忱、執力高。
6.具備基礎之英語文聽說讀寫能力。
二、工作項目
1.協助規劃與推廣數位學習，維護與管理數位教學平台。
2.協助規劃與推廣雲創學院，建立雲創學院相關學程。
3.協助導入數位學習相關工具，並進行使用教學。
4.協助支援教學發展中心之各項業務執行。
5.其他臨時交辦業務。
三、工作地點、待遇及聘期
1.工作地點：新北市三峽區大學路151號（臺北大學三峽校區）。
2.待遇：本職位為編制內職缺，依本校學士級新臺幣38,800元/月(內含專業加給5000元)、碩士級新臺幣43,617元/月(內含專業加給5000元)給薪，並依在職月份比例發給年終獎金。
3.聘用期間：自到職日起，每年年底依考核結果是否續聘(試用期三個月)。
四、應備文件
1.履歷表及自傳1份
2.學士以上學歷證件影本1份
3.其他有利審查文件影本1份（無則免附）
五、應徵方式及截止日期
1.以紙本應徵者，請寄至：新北市三峽區大學路151號，教務處教學發展中心收。
2.以電子郵件應徵者，請寄至A5445@gm.ntpu.edu.tw，信件標題請填：應徵數位學習聘僱人員（姓名）。
3.應徵日期自即日起至111年7月8日（星期五）17:00時止，以電子郵件應徵者，以郵件系統時間為憑；以紙本應徵者應以郵戳為憑（逾期恕不受理）。
六、其他
1.初審合格者擇優面試，不合格者恕不退件，未錄取者不再另行通知。
2.本職缺視成績得增列備取，候補期間自甄選結果確定之翌日起算三個月內有效（含正取人員報到後未通過試用或於三個月內離職者）。
3.本職缺視徵選情形增列備取數名，候補期間自甄選結果確定之翌日起算三個月內(含正取人員報到後於三個月離職者)有效。
4.正取人員報到後未通過試用者(試用期三個月，試用期滿正式約用)，於備取有效期間內由本校通知備取人員逕行遞補。
5.依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：
(一) 犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。
(二) 經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。
(三) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。
(四) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。
(五) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。
(六) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。</description><pubDate>Tue, 28 Jun 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>國立臺北大學 城市治理英語碩士學位學程 誠徵助理教授級以上約聘教學人員1名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/62ba5259836cf05bcfa9bdce</link><description>徵才說明：為強化專業領域之教學，本學程擬徵聘具有智慧城市與都市治理、永續管理、不動產管理、大數據分析(空間資訊)、公共政策與地方治理等專長之助理教授以上等級約聘教學人員1名。
工作內容：
教學授課及指導研究生論文
參與學術研究及發表
協助招生及學程評鑑等行政事務
輔導學生
其他本學程需要教師參與協助之事宜
聘任期間：依本校約聘教學人員聘任辦法辦理，起聘日以112年2月1日為原則。
徵才截止日：111年8月1日(以郵戳為憑)
所需資格條件：
具博士學位(須為教育部認可之國內外大學)
具備全英語授課能力
需協助招生、學程評鑑及其他行政工作
應具專長：智慧城市與都市治理、永續管理、不動產管理、大數據分析(空間資訊)、公共政策與地方治理
應檢附之文件及著作：
擬約聘教學人員申請書－紙本簽名及word電子檔。
履歷表及自傳－紙本及word電子檔。
可教授之科目列表，並請提出其中三科目之課程大綱。－紙本及word電子檔。
教師專門著作目錄一覽表－紙本及word電子檔。
博士論文及前項表列所有各篇著作抽印本一式1份（經初審通過者須再繳交2份）(博士論文如非申請助理教授職級得免繳)。
碩、博士學位證書影本、或學校開出將取得博士學位之證明書(證明書上須有擬畢業系(所)、日期、及博士論文指導教授簽名並需於報到前取得學位證書) (如係外國學歷請附中譯本並由駐外單位驗證證明)。
碩士及博士學位(含)以上之歷年成績單影本(如係外國學歷請附中譯本並由駐外單位驗證證明)。
經歷證件影本(如係外國經歷請附中譯本，並經由駐外單位驗證證明)。
內政部入出國及移民署證明之個人出入境紀錄（如非外國學歷初聘人員免繳；外國人於非母國之其他國家獲取學位者應檢附相關出入境紀錄）。
國外學歷送審教師資格修業情形一覽表－紙本及word電子檔。（如非外國學歷初聘人員免繳）。
已取得教育部教師證書影本(無則免附)。
推薦信兩封。（需註明推薦人之聯絡電話及e-mail）
身分證正反面或護照影本。
其他有助於審查之相關資料（如近年任教教學評量影本、證照證書影本）
已具擬聘等級之教師證書者，外國學歷證件得免附中譯本及駐外單位驗證證明，並免附國外學歷成績驗證證明、內政部入出國及移民署證明之個人出入境紀錄及國外學歷送審教師資格修業情形一覽表。
相關表單請至本學程網頁最新公告處下載 http://ipug.ntpu.edu.tw/
「應檢附之文件及著作」第1、2、3、4、10點之word檔案請先行e-mail至ipugmuc@gm.ntpu.edu.tw (檔名/信件主旨：應徵城市治理英語碩士學位學程約聘教學人員_姓名)
欲申請者請於申請截止日期111年8月1日前(以郵戳為憑)檢附有關資料文件郵寄至「23741新北市三峽區大學路151號，國立臺北大學人事室收」【請註明應徵城市治理英語碩士學位學程約聘教學人員及應徵者姓名】。
合者通知（需退件者請於來函中註明並自備回郵信封）</description><pubDate>Mon, 27 Jun 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>資管所戴敏育領跨國團隊獲NTCIR-16多項大獎</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/62b90f66836cf05bcfa9bdb6</link><description>由臺北大學資管所戴敏育副教授領軍的「IMNTPU」跨國團隊，其成員包括資管所碩士班研究生鄧詠薇、邱沛慈與蕭婷云，以及與日本東京Zeals公司AI自然語言科學家姜天戩共同合作，在第16屆NTCIR國際資訊存取技術評估研討會上榮獲多項大獎。該團隊參與2022年6月14日到 6月17日為期四天的研討會，而其中在投資者與管理者的細粒度聲明檢測(FinNUM-3, Investor-rsquo;s and Manager-rsquo;s Fine-grained Claim Detection Task)的中文分析報告分項與對話系統評測 (DialEval-2) 的英文金塊偵測分項English Nugget Detection (ND)子任務，兩項子任務皆拿下第一名的優秀成績。
亞洲NTCIR、美國TREC和歐洲CLEF被視為三大國際資訊檢索評估的重要會議，廣受資訊檢索學術研究領域認同。NTCIR是由日本東京國立情報研究所主辦多語言處理評測會議，至今已邁入第十六屆。2022年NTCIR-16的資訊評測任務有高達近10項，包括財經訊息偵測、對話系統、問答系統、資料搜尋、及真實醫療自然語言處理等任務。國立臺北大學資管所在戴敏育副教授帶領IMNTPU跨國團隊，參與2022 NTCIR-16研討會榮獲許多獎項，為國立臺北大學資管所在NTCIR研討會上，建立良好的國際聲譽。
臺北大學資管所IMNTPU團隊在投資者與管理者的細粒度聲明檢測任務(FinNUM3)中，最終在7支隊伍中脫穎而出，除了在任務中取的平均效能為所有隊伍中最佳榮獲第一名，還囊括多項大獎，包含「口頭報告獎」與「海報展示獎」。不僅在FinNUM3口頭報告中以優秀的國際簡報與問答獲得主辦單位的高度賞識與重視；在海報展示期間，以精美海報展示與生動活潑的解說，吸引大批與會人員前來駐足交流與提問，獲得超高人氣。
臺北大學資管所致力於推動並鼓勵學生參加國內外競賽及考取國際專業證照，戴敏育副教授表示，希望藉由此次在國際研討會的優良成果，鼓勵學生積極參與相關國際競賽，讓學生能與國際接軌。IMNTPU隊長鄧詠薇表示，整個NTCIR-16比賽從拿到資料集、模型建置到最後預測結果，花了近半年的時間，突破重重關卡，到最後甚至能順利的在研討會中發表，真的是受益良多。從主辦方提供的專業財務分析報告資料集，進一步針對聲明內容作細粒度分析，判斷聲明內容中的數字是否為其中重要資訊，以利相關利益者更能了解數字對於專業財務報告的重要性。副隊長邱沛慈更談到，能夠在NTCIR-16 FinNUM中文財務分析報告中獲得第一名的績效，除了團隊共同努力外，也非常感謝戴教授與姜天戩博士在過程中給予很多建議與幫助。「經過約半年的努力，IMNTPU團隊在NTCIR-16 DialEval-2對話系統評測任務英文金塊偵測分項能獲得第一名，真的很高興。」副隊長蕭婷云認為，從參與國際資訊競賽的過程中，可學習到許多寶貴經驗。
在此次競賽中，透過與來自世界各國的高手較量，本校團隊見證了在國際資訊競賽上大家踴躍發表，展現自己的研究成果，不僅能開闊國際視野，也同時能讓世界各國看到臺灣隊伍的實力。
NTCIR-16 Conference
NTCIR-16 Program
NTCIR-16 Online Proceedings</description><pubDate>Sun, 26 Jun 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【徵才】通識中心誠徵學士級專任助理一名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/62b409a0836cf05bcfa9bd72</link><description>一、聘任條件及專長：1.具教育部認可之國內外大學學士以上學位。2.具協調、溝通、分析、判斷能力、高度敬業及服務精神。3.主動積極、負責盡職，品性端正，具服務熱誠且配合度高。4.具專案企劃管理及撰寫的相關工作經驗。5.熟悉活動規劃辦理並具溝通協調能力。6.電腦文書處理基本能力（Word、Excel、PPT、PDF等）者。7.可工作一年以上優先考慮。
二、工作項目：
◆人事相關業務。
◆例行會議之召開與記錄，校級會議工作報告之撰寫。
◆網頁之維護與更新。
◆本校與懷德居文化基金會之窗口及辦理木藝活動相關事宜。
◆其他主管交辦事項。
三、工作地點、待遇及聘期：1.工作地點：新北市三峽區大學路151號。（臺北大學三峽校區行政大樓313室通識中心）。2.待遇：依本校計畫專任助理工作酬金表標準， 學士級專任助理每月薪資33,800元（含勞健保及勞退）。3.聘用期間：自通知報到日起試用3個月，續聘與否，視工作表現及計畫申請情況而定。
4.本職缺視成績得增列備取1名，候補期間自甄選結果確定之翌日起算三個月內(含正取人員報到後於三個月離職者)有效。5.正取人員報到後未通過試用者，於候補有效期間內由本校通知候補人員逕行遞補。
四、應備文件(電子檔)：1.履歷表填寫(含相片)。2.學歷證件。3.相關工作經驗等證明。4.語言證照。5.其他有利於審查之證件或文件。
五、應徵方式：1.應徵人員應將應徵文件於111年6月29日(星期三)23:59以前，備齊應徵繳交文件資料，以電子郵件寄至cge@mail.ntpu.edu.tw。逾時寄達者歉難受理。2.聯絡人及電話: (02)86741111轉66171林小姐。初審合格者擇優通知面試，不合者恕不退件，未錄取者不另行通知。
備註：依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：(一)犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。(二)經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。(三)經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。(四)經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。(五)經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。(六)經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。</description><pubDate>Thu, 23 Jun 2022 06:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>留學不留遺憾   境外生首屆校園Vlog競賽頒獎 </title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/62b408d7836cf05bcfa9bd60</link><description>國際處結合教育部新南向拓點宣傳計畫，今年首度舉辦「2022年臺北大學校園Vlog徵件比賽」，活動自3月開始徵件，好康道相報之下，受到同學們熱情響應。本次共收到十餘件參賽作品，學生來自澳門、日本、越南、泰國、印尼、越南等，這些離鄉背井的學子們，透過影片分享在臺北大學求學及生活，經過網路票選加上校內外評審之評選，最終選出金獎1名獲得3萬元、銀獎1名獲得2萬元、銅獎1名獲得1萬元、優等獎3名獲得5千元、最佳創意獎1名、最佳攝影獎1名、最高人氣獎1名，各獲得3千元。
比賽於本月16日辦理頒獎典禮，特別邀請吳泰熙副校長、林文一國際長、國際學生組馬國勳組長、國際合作資深顧問暨本校國際大使韋岱思副教授擔任頒獎典禮嘉賓。吳泰熙副校長於開場致詞時表示，以前是用部落格在記錄生活，而現在主流已變成是用影片，社交主流平臺也從臉書到IG，並恭喜本次來自各院系所的獲獎境外生；林文一國際長提到，透過這次比賽，發現學生對於介紹校園生活很有熱忱，思考未來可以培養校園YouTuber，歡迎喜歡拍影片的同學一起參與臺北大學的國際化宣傳。典禮上，也有受獎者提供建議，希望結合其他大學一起辦比賽，負責承辦本次比賽的國際學生組馬國勳組長表示，國際處規劃於下學期辦理北聯大四校聯合攝影比賽，屆時也歡迎同學們踴躍參加!
本次比賽規定，創作者可為本校境外生或組隊參加，團隊中需至少有一位境外生共同參與，拍攝以臺北大學校園為主的日常生活，包含在臺北大學的求學歷程、食衣住行等，作品聘邀校內外委員進行評審，另為引起境外學生共鳴與連結，設置最佳人氣獎1名。參賽作品除了經專業評審外，放置於國際處YouTube頻道「2022 臺北大學校園生活VLOG徵件比賽」專區，進行人氣比賽，透過國際處校內宣傳，廣邀校內師生投票按讚，以及參賽者們的積極分享，參賽作品的總觀看人次一舉破萬，參與投票人次超過5千人，透過留言分享，也看到學生作品收到許多臺灣及母國親朋好友們溫馨的留言鼓勵。
獲得評審一致高分的金獎作品「把名叫遺憾的耳機拿下吧。」同時獲得了最佳創意獎，創作者為休閒運動管理系3年級的崔樂容同學，來自澳門，以「不留遺憾」為主軸，透過精心的劇情安排及高質感的校園生活畫面，呈現大學生求學過程中的迷茫，並鼓勵在校學生利用在學時間完成自己的夢想，相信自己能成為自己想要的樣子，最後以「你在北大，還有還沒完成的遺憾嗎?」的疑問句發人省思。崔同學表示，設計腳本的時候希望不單純只是記錄生活，而是希望她的作品能讓大家看完之後有所反思，雖然拍攝過程中發生了很多意料之外的事，但她認為能夠從過程中學習到什麼才是更重要的，並希望未來學校還可以再辦理繼續辦理類似的比賽，給大家發揮創意的平臺。
銀獎「北大拾光」亦同時獲得最佳剪輯獎，創作者為企業管理學系3年級，來自緬甸的柳樹娟同學。全片未使用語言，僅透過影像表達，採用定格方式捕捉自己在校的生活日常片段，拍攝手法特別，令人感到耳目一新。柳樹娟同學表示，參加比賽前其實猶豫了很久，後來覺得機會難得，因此決定報名參加，對於比賽的拍攝方式，也是想了很久，短短2分鐘的影片，需要四五千張的照片，捕捉每一個細微的動作與景象，想用此方式呈現大學生活時光的流逝，而透過影片把這些時光保留下來。
銅獎得獎作品為「Finding Home in NTPU」，創作者為來自城市治理英語碩士學位學程的印尼同學Feneubrina Bainirad，採用獨白的方式訴說遠赴他鄉求學的心路歷程，搭配有趣活潑的影像紀錄一開始到陌生環境的恐懼與慌張，到最後發現自己其實可以比想像中更加有智慧、勇敢與堅強，並表示只要能在一個地方找到能夠珍惜的人事物，這個地方就是家，讓人能夠感同身受。
本次參賽作品各具獨特風格，影片風格多變，包含可愛、感性、幽默、創意、隨興等各式各樣元素，除展現出每位同學的個人魅力，也能讓人感受到同學們製作影片的巧思與用心，非常有趣且令人驚喜!相信本次的參賽者不論是否得獎，能夠花心力將自己在學的生活點滴用影片的方式記錄下來，本身就是一件有意義且值得的事情，也將會是一生中難忘且美好回憶。
得獎名單: https://reurl.cc/e3nY3K
國際處youtube頻道「2022 臺北大學校園生活VLOG徵件比賽」專區：
https://youtube.com/playlist?list=PLPCnvget9pOPjluwiRaUewBI-uBUwVX5k</description><pubDate>Wed, 22 Jun 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>總務處事務組聘僱行政助理甄選結果</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/62b404ae836cf05bcfa9bd58</link><description>正取一名：徐〇君
備取二名：黃〇怡、周〇庭
備取期間自甄選結果公告之翌日起三個月(含正取人員報到後於三個月離職者)內有效。</description><pubDate>Wed, 22 Jun 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>商學院國際財務金融碩士在職專班徵聘專任助理教授約聘教學人員2名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/62b17fc9836cf05bcfa9bc89</link><description>一、所需資格條件：
1.國內外大學授予博士學位。
2.若具有英語授課能力者尤佳。
3.可於112年2月1日到職者。
二、應具專長：
※具助理教授資格2名，具財務管理、公司理財、金融科技、國際金融、財務工程、策略管理、行銷管理、人力資源管理、資訊管理、組織行為或風險管理等相關專業領域。
三、應檢附之文件及著作
請詳附件「徵聘專任教師公告.pdf」檔案所載之應檢附文件。
四、申請截止日期
111年7月31日(以郵戳為憑)
五、起聘日期
112年2月1日
六、單位聯絡人
聯絡人：陳助理
電 話：（02）8674-1111分機66312
傳 真：（02）8671-5901
E-mail：iemba@gm.ntpu.edu.tw
七、備註
1.相關表格請至本系網頁https://iemba.ntpu.edu.tw/下載。
2.欲申請者請依申請截止日期前（以郵戳為憑）檢附有關資料文件郵寄至「23741新北市三峽區大學路151號，國立臺北大學人事室收」【請註明-rdquo;應徵商學院國際財務金融碩士在職專班約聘教學人員-rdquo;及-rdquo;應徵者姓名-rdquo;】。
3.「應檢附之文件及著作」電子檔請傳至iemba@gm.ntpu.edu.tw。
4.合者通知（需退件者請於來函中註明並自備回郵信封）。</description><pubDate>Tue, 21 Jun 2022 08:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>揚帆起航  近百境外畢業生邁向人生新旅程</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/62b111ac836cf05bcfa9bc5e</link><description>時光荏苒，轉眼又到了鳳凰花開的季節，近兩年雖受疫情影響，境外生來臺就學需要經過層層檢疫關卡，但在本校師長同仁努力下，本校境外生人數在仍持續成長，目前已近500人，110學年度更有近百名即將畢業的境外同學。疫情下，雖許多學生活動不得已皆暫緩辦理，但在這個別具意義的日子裡，國際事務處為歡送110學年度境外畢業生，特別於6月18日下午2點在三峽校區圖書館國際交流視訊會議室，與僑外生聯誼會合作，一同舉辦「110學年度境外畢業生歡送會」，並因應疫情同步於線上直播，讓師生都能不受疫情限制一同共襄盛舉。
在活動正式開始前播放國際處特別準備給所有畢業生們的祝福，影片中滿滿國際處師長同仁對境外畢業生的期勉與鼓勵，另也特別收錄境外在校生對學長姐們的祝福及畢業生對學校這幾年栽培照顧的感謝，活動在溫馨熱鬧的氣氛下開始，典禮上李承嘉校長談到臺北大學很多海外畢業校友，目前都在各自的國家有著很好的發展，無論是政治、教育或者商界都各自發揮著影響力，也勉勵今年境外畢業生們在學有所成回到各自的國家後，能夠像以往學成歸國的校友們一樣回饋社會；林文一國際長感性地引用麥克阿瑟將軍為子祈禱文，希望畢業生們未來都可以擁有真偉大中的平凡，真智慧中的開明，真勇敢中的溫柔，同時也談到國際處同仁們盡心盡力為所有境外生服務，雖仍有未完善之處，未來仍會持續努力；僑生及陸生組傅健豪組長分享，過往赴美國求學的時光對他的人生有重要的影響，因此也期許境外畢業生把在異鄉求學時光的不易與艱辛、歡笑與淚水化為珍貴的回憶與動力，在走出校園後，成為能扶持他人的助人者。
活動中更特別安排了一段特別的時光，邀請所有在座的、線上的同學，共同歡送所有境外學生的大家長，亦即為本校僑輔工作付出近三十餘年，將於今年暑假退休的績優僑輔同仁番承蘭女士-番姐，同樣也是本校校友的番姊也致上了自己的畢業感言，感謝臺北大學從學生時代開始對她的栽培，在僑陸組多年來與僑生相處的回憶點滴在心頭，典禮現場更有多位已畢業或仍在校的境外生們驚喜為她獻花及祝福，氣氛溫馨感人。
歡送會上同時也頒發「僑委會學行優良應屆畢業生」、「110學年度境外生績優服務獎助學金」以及「2022臺灣圖文攝影暨短片大賽」等境外同學代表性獎項，對於遠赴海外奮鬥的境外生同學而言，嶄露頭角十分難能可貴，在這特別的日子裡給予最特別的紀念。歡送會最終於飛揚的青春歌曲中圓滿落幕，師長及同學們滿是不捨於會場停留拍照紀念，共渡在校美好時光尾聲，互道珍重再見。</description><pubDate>Mon, 20 Jun 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>本校111學年度單獨招收身心障礙學生招生錄取名單</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/62afdb4076231f1201854bc4</link><description>本校111學年度單獨招收身心障礙學生招生錄取名單
一、依據本校111學年度單獨招收身心障礙學生招生委員會第2次會議決議辦理，詳錄取名單。
二、榜單公告事項一、注意事項，事涉錄取生權益，正、備取生請務必詳閱各項內容。</description><pubDate>Mon, 20 Jun 2022 03:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>111-1(日間部)選課注意事項</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/62abe91276231f1201854b9d</link><description>一、為維護您的選課權益，選課前請務必詳閱「選課注意事項」，再進行選課。-rarr;請點此查閱111-1學士班選課注意事項-larr;-rarr;請點此查閱111-1碩博班選課注意事項-larr;
二、111年7月27日(三)起可於【課程查詢系統】內查詢111學年度第1學期課程，並於「學生資訊系統」開放試排課程。
三、選課重要期程◆[初選]第1次選課：111年 8/2 (二) 08：30 至 8/8 (一) 17：00止。預計111年8/15(一)下午3時至6時止，進行課程分發作業，下午6時後可查詢選課結果。※學士班一年級新生請於【第2次選課】階段選課※◆[初選]第2次選課：111年 8/23(二) 08：30 至 8/29 (一) 17：00止。預計111年9/5(一)下午3時至6時止，進行課程分發作業，下午6時後可查詢選課結果。
四、若有疑問，歡迎聯繫(日間部) 教務處課務組，校內分機66110、66114、66115、66117</description><pubDate>Sun, 19 Jun 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>以「不變、應變」為信念　校長期勉畢業生</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/62ad6a5076231f1201854bb4</link><description>臺北大學於18日舉行畢業典禮，校長李承嘉期勉同學們，以「不變」和「應變」兩種態度，作為一生信念，並祝福所有畢業生們鵬程萬里、如鳶展翅。
今年持續受到疫情影響，畢業典禮限縮現場出席人數，畢業生採實名制入場，並同步以線上直播方式進行。校長李承嘉特別告訴畢業生們，「珍視身邊的人，知道惜福和感恩，別忘記感謝父母養育和師長的教導，不管在人生的每個階段都保持不變。」相反地，面對氣候變遷及科技發展的急遽變化，他也提醒同學們務必吸收新知，來因應外部環境的任何改變。
「我在1985年從母校經濟學研究所碩士班畢業，出國取得博士學位後回校任教，我以學校為榮。」身為臺北大學校友的財政部長蘇建榮提醒畢業生們，未來讓人充滿期待，也有諸多挑戰。他以自身服務公職的體驗，用「自信」、「韌性」、「創新」及「感恩」八字和畢業生分享。他提醒學弟妹們務必充實自己，才能在危機時解決問題，展現自信。坦然擁抱失敗，尋求轉機，顯露一身韌性和風險管理能力。在後疫情時代勇於打破窠臼，提出新看法，最後以一顆感恩的心，感謝幫助過我們的任何人，方能在社會上贏得讚許和尊敬。
校友總會理事長林錫埼特別以「毋忘初心、作中學、勇於挑戰」等三個人生信念和畢業生分享。他認為聆聽內在聲音，決定要走的方向，是現階段最重要的抉擇。「就讀經濟系的我，畢業後在五星級飯店服務了七年，和我現在的事業所應用的知識全不相關。」他認為從實作中學習，在職場中成長，才能成就自己安身立命的事業。「車子作好後停在車庫最安全，但那不是造車的目的。一個人什麼都不作就不會犯錯，這也不是人生的意義。」一個人應當勇於挑戰，才能活出自己的人生。
擔任今年畢業生代表的會計系謝函岑與應外系賴韋蓉兩位同學，細數過往大學四年的點點滴滴，雖然時間過得很快，但也讓大家留下滿滿回憶。回憶起大二時到尼泊爾當任國際志工的謝函岑認為，當初在報名之前，其實心裡非常擔心害怕，想了很多莫須有的困難，但經過實際參與志工服務後，反而發現，未知的人事物可能會讓人感到恐懼，但絕對不應該因此而阻擋了自己的腳步，在遇到新的考驗時，不要胡思亂想，反而應該勇敢去嘗試。
「一顆雞蛋從外部打破是食物，從內打破是生命。」賴韋蓉告訴所有畢業生們，人生就好比一顆雞蛋，如果等待別人從外部將你打敗，那麼你勢必成為別人的食物，如果能夠自己從內部突破，那會是成長最棒的寫照，一起拋開心中的恐懼，勇敢衝破人生蛋殼，迎向嶄新的挑戰。
典禮中除頒發畢業證書外，並頒發飛鳶獎予156位品學兼優及傑出表現的畢業生，另頒發56位畢業生斐陶斐證書。在全體畢業生們共同吟唱校歌聲中，抱著祝福的心，與師長和同學們互道珍重再見。</description><pubDate>Fri, 17 Jun 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>歡迎參加111學年度國立臺北大學進修學士班申請入學(統測及學測)網路報名分發</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/62ac5f6776231f1201854bb3</link><description>國立臺北大學111學年度進修學士班申請入學自7月14日(星期四)上午9時起，至7月28日(星期四)下午3時止，開放網路報名。一、報名資格:凡已參加技專校院入學測驗中心111學年度四技二專統一入學測驗(採計國文、英文、數學三科)及大學入學考試中心111學年度學科能力測驗(採計國文、英文、社會及數學四科)，採計科目中無任何一科成績零分或缺考者，可參加111學年度進修學士班申請入學二、報名程序:1、填交線上報名表(僅限以google帳號進行報名)(1)至線上報名系統填寫報名表。(線上報名系統將於7月份公告於本校網站，請考生注意相關訊息)(2)考生須於線上報名表輸入個人資料及統測或學測成績以及志願排序。(3)凡報名並錄取之考生，即視同授權本校向技專校院入學測驗中心或大學入學考試中心，取得報考人之基本資料與四技二專統一入學測驗或學科能力測驗成績檔案。(如經查驗非以111學年度學測、統測成績報考或以不實證件報考者，將自動取消錄取資格。)(4)每位考生僅限報考同一組別一次，請勿使用不同帳號報名同一組別多次，如重複報考同一組別，則取最後一次提交之資料(須為已繳費帳號)為排序依據。(5)如欲報考不同組別，請以不同的google帳號進行報名。2、繳交分發作業費700元(1)完成線上報名手續後，系統發送繳費資訊及個人專屬「繳款虛擬帳號」於考生個人電子信箱(為保障考生權益，請謹慎填寫報名資料)。(2) 考生須持個人專屬「繳款虛擬帳號」，以轉帳或臨櫃繳款方式繳交700元分發作業費。(3) 自111年7月14日(星期四)上午9時起，至7月28日(星期四)下午4時止，開放繳費。(4)繳費如有疑問請洽分機18012或18257辦理。(5)低收入戶或中低收入戶考生：請於填寫附表1-2退費申請表並郵寄辦理，繳交全額700元費用後，於審查合格後退還分發作業費。低收入戶考生可全額退費，中低收入戶考生退費420元。(6)報名完成繳費後，除符合簡章第43頁原因得辦理退費申請外，考生不得以其他理由要求退費，考生報名時請審慎考慮。(7)如報考不同組別(即統測組與學測組皆報名)，應分別報名、繳費，切勿使用同一google帳號及繳費帳號。3、志願分發(1) 凡完成報名之考生，即視同授權本校向技專校院入學測驗中心或大學入學考試中心，取得報考人之基本資料與四技二專統一入學測驗或學科能力測驗成績檔案。(2) 系統依據考生所填寫之志願順序以及成績高低進行分發。4、公告正備取生分發結果：正備取生分發結果將於111年8月18日下午2時，公告於本校招生資訊網，請考生自行上網觀看，不另行寄發錄取通知書。5、正備取生報到暨繳費(1) 正取生報到時間：111年8月22日上午9時至8月24日下午3時。(2) 正取生報到地點：本校臺北民生校區教學大樓1樓，進修教育組辦公室(臺北市中山區民生東路三段67號)。(3) 繳交報到作業費700元。(4) 備取生報到時間：正取生報到結束後自111年8月25日起，依序通知遞補報到。</description><pubDate>Fri, 17 Jun 2022 11:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>111年暑假期間(6/27~9/9)校園賣店營業時間</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/62ac282a76231f1201854ba8</link><description>111年暑假期間(6/27~9/9)本校餐廳、賣店、郵局營業時間詳如附件，請師生同仁多加利用，支持校內店家。
※各店家營業情形視疫情滾動式調整</description><pubDate>Fri, 17 Jun 2022 07:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>111學年度校務會議代表當選公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/62abf26376231f1201854ba7</link><description>一、本校第24屆（111學年度）校務會議代表選舉，業於本（111）年6月16日辦理竣事。二、當選人名單如下：(一)教師及研究人員代表：林道通、蔡顯童、葉大綱、洪鴻智、黃金聰、林秋綿、池祥麟、林美珍、詹場、蘇南誠、蕭宇翔、翁仁甫、林翠芳、查忻、詹昀姍、劉嘉薇、褚縈瑩、官曉薇、黃旭立、詹靜芬、李靜雯、張維仁、李仲彬、林定香、洪維勵、鄭桂蕙、林昭吟、林士鉉、戴翠莪、李淑華、黃弘一、袁光儀、王鵬華、翁素涵、邱淑宜、林孝倫、曾俊元、張恒豪、陳皓芸、王士帆、王怡蘋、郭文忠。(二)助教代表：戴政新、王守正。(三)職員(含軍訓教官)代表：賴曉琪、陳威豪、馮淑芬、何柔慧。三、學生代表之選舉，由學生事務處另依規定辦理，併此敘明。
四、依據本校校務會議設置辦法第6條第1項、第2項規定，如有退休、離職、借調、出國、休假、留職停薪6個月以上者，應取消其代表資格，並依第3條、第4條之規定依序遞補。選出代表因兼任行政主管，改任當然代表者，其遺缺應比照前項規定遞補。以上當選代表如有上揭情事，另行公告遞補。
五、本屆提案審查會委員，為葉大綱、查忻、林昭吟、蔡顯童、官曉薇、林道通（各學院得票最高者）。
六、本屆代表任期：自111年8月1日起至112年7月31日止。</description><pubDate>Thu, 16 Jun 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>