<rss version="2.0" encoding="UTF-8"><channel><title>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news</link><description>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</description><author>NTPU 國立臺北大學</author><image><url>https://new.ntpu.edu.tw/assets/logo/ntpu_logo.png</url></image><language>zh_TW</language><copyright>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</copyright><item><title>公共事務學院院辦公室徵求工讀生</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64ed61dcc30cd7076658b14c</link><description>(一)工作地點：三峽校區
(二)工作時間：學期期間上班日
(三)聘僱期間：自通知報到日起（聘僱期間表現優良且可長期工讀者，將優先考慮續聘）
(四)待遇：新臺幣176元/小時（勞保依學校相關法規辦理）
(五)工作內容：
1.公文傳遞與環境整理
2.協助文書處理(word、excel、powerpoint) 與行政庶務
3.會議與活動辦理（場佈、拍照、接待、場復）
4.其他臨時交辦事項。
(六)應徵資格：
1.本校在校學生(各學制皆可，低年級尤佳)；
2.具文書處理能力；
3.個性主動積極、認真負責，活潑開朗且配合度高者尤佳。
(七)應徵方式：即日起至9月8日(五) 16時截止，填妥工讀生應徵履歷表（如附件word檔）並連同本學期修課課表寄到bearjackywang@gm.ntpu.edu.tw，以郵件系統時間為憑，初選通過者將以電話或Mail連絡面試，如未獲選面試將不另行通知。
※郵件主旨請註明：應徵公共事務學院院辦公室工讀生-姓名，格式不符者，恕不受理。</description><pubDate>Tue, 29 Aug 2023 03:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>112學年度第1學期 夜間「跨校區專車」暫停行駛公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64eda447c30cd7076658b188</link><description>「112學年度本校跨校區專車接送服務」採購案於八月份辦理二次公開招標，因駕駛員缺工及疫情解封後旅遊業熱絡，導致本案無廠商投標而流標。
本學期夜間「跨校區專車」暫停行駛，實際行駛期間將俟後續招標狀況再行公告。</description><pubDate>Mon, 28 Aug 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>112學年度第1學期「943公車時刻表」</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64eda301c30cd7076658b187</link><description>自112年9月11日起至113年1月12日止，台北客運「943」路線公車恢復平日發車班次、時間
一、台北客運「943」路線公車平日發車發車班次、時間如下：
1.台北-rarr;三峽：07:10、7:50 民生校區公車站發車。
2.三峽-rarr;台北：16:20、17:05、17:15、17:35三峽校區公車站發車。二、學期中，上班上學日每星期一至星期五行駛，星期六、日停駛。三、特殊日期：
補行上班日：09/23(星期六)【補10/09（星期一）調整放假，開7:10、17:35班次】
中秋放假：09/29(星期五)【停駛】
國慶日假期：10/09(星期一) 〜 10/10(星期二)【停駛】
運動會、校慶加班車：10/21(星期六)、10/28(星期六) 【開7:10、7:50班次】
元旦假期：01/01(星期一)【停駛】
***資料來源： 台北客運，台北客運三峽二站電話：3501-9155。</description><pubDate>Mon, 28 Aug 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>資訊中心台北校區應徵晚班工讀生(排班制)    </title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64ed9f33c30cd7076658b17d</link><description>擬聘職位：晚班工讀生(排班制)
擬聘員額：1至3名應徵資格：本校在學學生工作內容：資訊中心一般行政業務、電腦相關事項處理及其他交辦事項工作時間：晚班: 晚上17:50至22:10(排班)(寒暑假沒有排班)上班地點：台北民生校區教學大樓五樓資訊中心、合江校區、學校所屬地點待遇：每小時新台幣176元起(依勞基法規定改變)應徵條件：1.本校學生皆可
2.以低年級學生優先錄取特殊要求：試用期為二個月連絡方式：(02)25024654轉18396應徵方式：1.將履歷表及同意書填寫一份，寄至ntpuccoptaipei@gmail.com2.請以本表格為填寫格式，勿用自訂格式，據實以報。3.初選通過者將以電話或Mail連絡面試4.如未獲選面試將不另行通知</description><pubDate>Mon, 28 Aug 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>112學年度第1學期「公務車時刻表」</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64ed915dc30cd7076658b177</link><description>三峽往臺北方向
發車時間：09:30 停靠站：三峽校區 ==-gt; 台電捷運站(週一及週五不停靠) ==-gt; 建國北路 ==-gt; 民生校區
臺北往三峽方向
發車時間：11:00 停靠站：民生校區 ==-gt; 台電捷運站(週一及週五不停靠) ==-gt; 三峽校區
公務車號：BFS-7091、ANY-2516、071-WD、0703-QH
週一及週五為4人座小客車，不停靠台電捷運站
公務車以載送公文、圖書交換為主
教職員工因公得以搭乘，不保證有座位，依排隊順序坐滿為止，學生請勿搭乘
受車輛座位數限制，每星期一、五不提供台電捷運站上下車，請勿在此候車
候車地點：民生校區大門口、三峽行政大樓5號出口(行政、商學大樓間廣場)、台電捷運站1號出口
如因公務車定檢保養或支援其他公務，本組得以變動以上任何班次或車輛。
三峽校區往返臺北校區另有943公車路線可搭乘，詳細班次請參考：臺北客運</description><pubDate>Mon, 28 Aug 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>積極參與淨零永續 展現大學社會責任</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64ed8e8dc30cd7076658b16c</link><description>由本校所主辦的「碳權交易與淨零距離國際論壇」（Carbon Trading and Race to Zero International Fourm），2023年8月25日上午於台北國際會議中心舉行，邀請來自瑞士蘇黎世大學國際著名碳交易專家學者Dr.AxelMichaelowa專題演講。Dr.AxelMichaelowa是UNFCCC的碳交易專家，參與國際碳交易規則與制度設計，此次專題演講，以「全球碳交易發展與規則」為主題，將碳交易發展的脈絡仔細說明，並帶來國際最新碳交易現況與趨勢。面對全球極端氣候的來臨，積極地尋求解決方案，是此次論壇的最大目的。此次論壇的協辦單位有台灣產經建研社、台灣低碳社會與綠色經濟推廣協會、台灣低碳生活網公司、台灣碳資產公司、石門山綠資本有限公司，並邀請多位講者分享國內企業碳權交易與淨零機會的經驗。
我國為因應國際淨零排放趨勢及全球環境變遷，2023年8月7日臺灣碳權交易所正式揭牌，主責建置國內碳權交易市場機制。同年月22日行政院環境部正式揭牌，肩負碳定價、《資源循環促進法》修法及建立環境智庫的任務，顯示2050年臺灣達成淨零碳排的決心。陳達新行政副校長於致詞時表示，「臺北大學過去十幾年來，不論是碳中和、ESG、永續都走在很前面，學校對於這方面的支持都是非常重視，而且也非常有成績。例如在永續指數上也有相當成果，所以學校在這方面的成果是有目共睹」。在永續作為方面，本校自2017年起，已陸續出版六冊永續報告書，最新一期2021-2022國立臺北大學永續報告書，現可於本校永續網下載、閱讀。
自然資源與環境管理研究所李堅明教授，因協助企業、政府規劃碳交易機制而被稱為「台灣碳交易之父」，在淨零碳排的領域可以說是不遺餘力。在此次論壇以「輕推個人碳中和－以負碳商品為例」為題，分享個人碳資產帳戶的概念。李堅明教授提到，過去人類在執行環境減碳上都是失敗的，他認為失敗的原因，是因為個人沒有被包含在裡面，所以大家都認為是政府的責任。因此，若不從這個角度去解決問題，達成淨零都將淪為空談。但該如何從行為科學的角度出發，輕推（Nudge）民眾去參與呢？李堅明教授點出關鍵「環境」，營造一個環境並且輕推，方有可能成為促進個人參與淨零解方。自然資源與環境管理研究所三年前即與全家便利店合作，首先推出「負碳商品專區」，並推出個人碳帳戶，讓個人可以從消費累積個人碳資產。
此外，本校參與教育部第三期（112-113）大學社會責任實踐參與（USR）計畫，大學特色類萌芽型「推動三鶯地區永續低碳經濟生活圈」為本校商學院以前期種子型計畫負碳商品與負碳商業為基礎來擴大執行。其中，子計畫一「在地優化-推動在地企業與醫院之永續低碳管理」，目標為優化在地企業與恩主公醫院之永續績效，並提升與改善其環境、社會與治理（ESG）三方面的永續策略與低碳管理，以台灣永續評鑑模型進行客觀評分。子計畫二「在地產品-推廣在地負碳商品與商業模式」推動負碳商品與淨零生活，以及子計畫三「在地實踐-推展在地社區永續低碳行動」，進行三鶯地區淨零碳排宣導，落實於生活之中，預期將有效降低社區之碳排量，以邁向2050淨零碳排目標。商學院USR計畫以三鶯地區為實踐場域，執行永續低碳策略。
此次論壇吸引280位聽眾參與，有來自企業、公部門、大學或對永續有興趣的各方人士一同討論。國立臺北大學未來亦將持續投入更多永續作為，積極參與永續發展趨勢，落實大學社會責任。</description><pubDate>Mon, 28 Aug 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>本校三峽校區「國立臺北大學心湖浮島重建採購案」施工公告。</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64ed5a36c30cd7076658b140</link><description>「國立臺北大學心湖浮島重建採購案」謹訂於112年8月23日(三)-10月3日(二)進行施作，施作地點如附檔圖片粉色區塊，屆時請在校師生及社區居民配合盡量不要靠近施作區域，以利浮島施作及確保自身安全，施作期間將責請廠商妥善做好交維措施及工區管制作業，過往車輛及行人請小心通行，施作期間造成噪音及通行不便，敬請見諒。
聯絡資訊：
施工單位：輝煌草堂花譜有限公司 朱先生 0910277229
校方窗口：總務處事務組 吳小姐 02-86741111 #66271</description><pubDate>Mon, 28 Aug 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【榜單】公告本校112學年度現役軍人營區碩士在職專班正、備取生錄取名單</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64ed5112c30cd7076658b13c</link><description>公告本校112學年度現役軍人營區碩士在職專班正、備取生錄取名單一、正、備取生之報到通知統一附載於本招生成績通知單內，不再另行通知。考生於錄取報到時，若所繳驗證件與報到資格不符，本校得逕行取消錄取資格，考生不得異議。二、正、備取生請於規定時間內至報考系所指定報到處辦理正、備取生報到。未於期限內報到者以棄權論。三、系所指定報到處：◎企業管理學系：國立臺北大學企業管理學系辦公室(臺北市中山區民生東路三段67號教學大樓6樓610室)。◎國際財務金融：國際財務金融碩士在職專班辦公室(臺北市中山區民生東路三段67號教學大樓8樓814室)。報到應備文件及注意事項★正取生：1.正取生請於112.9.1 (五)至112.9.2(六)上午9時至下午3時止，繳交學歷證件正本、身分證正本、2吋照片1張，至報考系所指定報到處辦理正取生報到。未於期限內報到者以棄權論。2.正取生於報到期限內，因故無法親自報到時，得委託親友檢具上述證件、委託書(應載明正取生姓名、身分證字號、未能親自報到理由、委託事項、時間、代理人姓名、身分證字號，並經正取生簽名)及代理人身分證正、反面影本辦理報到。3.考生經錄取，報到時如無法提出原報考資格身分之學位證書者，不得轉換以不同於原報考資格身分之學位證書報到。4.正取生完成報到之人數，於正取生報到結束後，112.9.4(一)公告於本校招生資訊網(請至本校「招生資訊網/最新公告/研究所」網頁查詢)。★備取生：1.備取生候缺名單於114.9.4 (一)下午2時公告於本校網頁(同上開網頁路徑)，請自行上網查詢。2.正取生辦理報到結束後如有缺額，依備取生候缺名單順序遞補，依序通知報到。未經本校核准，逾期未完成報到者，視同自願放棄入學資格，事後不得要求任何補救措施。3.遞補之備取生須於規定時間內，攜帶學歷證件正本、身分證正本、2吋照片1張，至本校辦理報到，未於期限內報到者以棄權論。4.備取生於報到期限內，因故無法親自報到時，得委託親友檢具上述證件、委託書(應載明備取生姓名、身分證字號、未能親自報到理由、委託事項、時間、代理人姓名、身分證字號，並經備取生簽名)及代理人身分證正、反面影本辦理報到。
112軍碩職榜單
112軍碩職報到委託書</description><pubDate>Mon, 28 Aug 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】顏榕老師推動「高齡防詐騙」宣導</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64ec2fb7c30cd7076658b11c</link><description>臺北大學社科院USR計畫在三鶯地區深耕6年，服務對象也從「高齡、障礙、婦幼、原民」逐步聚焦為「高齡與社區」，尤其結合社科院甫成立的高齡與社區研究中心，更將面對超高齡化的因應當成主軸，也發展出一系列「學老」的方案與平台，幫助長者落實健康老化與活躍老化。在2018年更與法學院攜手合作，在前院長杜怡靜教授的指導之下，發展從法律觀點投入高齡服務，包含講座、電影賞析、法律諮詢、高齡與法宣傳影片等，希望透過各種活動及影片，幫助高齡者更瞭解老化過程中的法律權益，後續更由顏榕老師逐漸接手推動。
顏榕老師過去在參與USR計畫的過程中，也開始接觸高齡的議題，透過對日本社會發展的觀察以及身邊的案例，留意到高齡者與失智者的法律權益與程序正義，這些過去被忽略的問題，都將在超高齡化社會到來後日漸增加，也引發她提出「弱勢犯罪者與檢察官之起訴裁量權」的計畫案，並於110年獲得國科會的補助。此外，面對高齡詐騙的增加，顏榕老師也在2020年與2022年，製作了兩部與高齡詐騙議題相關的影片，期望能提升高齡者防詐騙的意識。今年則與南山人壽合作執行高齡詐騙的計畫，透過詐騙案件相關統計的整理，以及訪談處理高齡詐騙案件之實務工作者，進而提供南山人壽改版「高年級生保險箱」之相關建議文本。
顏榕老師認為，我國即將進入超高齡社會，以高齡者為目標之犯罪也將隨之增加，高齡詐騙、高齡金融剝削，已成為深刻的社會問題。根據警政署的統計數據，2018年詐欺案件中，65歲以上的受害人數達2,990人，2019年為3,385人，2020年是3,614人，而2021年人數更來到3,724人；顯見高齡詐騙有逐年增長的情形。並且值得注意的是，若與五年前相比，增加幅度已高達近200％。
為避免犯罪擴大，除警政署積極偵辦、宣導之外，金管會也推動保險業對高齡消費者強化保護措施，而除了相關主管機關推動有關政策外，南山人壽也積極響應友善高齡、公平待客之相關措施，因此編訂了：高齡防詐騙手冊--高年級生保險箱，並舉辦「防詐練武功」偏鄉講座，宣導防止高齡詐騙之觀念。
顏榕老師與南山人壽合作編製「高年級生防身術」宣導手冊，作為防詐騙計畫之主要成果，手冊以三步驟教導高齡者如何避免詐騙，在第一步驟「知己知彼，見招拆招」中，列出高齡詐騙最常見的三種方式，即模仿親友、投資詐騙、假冒檢警、網路購物等；在第二步驟「攔截，抗敵有三不」中，提醒高齡者切勿輕信電話另一端的言語，不隨意加入他人好友、投資群組、購物社團等，也勿輕信他人話語去操作ATM等；第三步驟「反制！中招不必慌」，則教導長者若遇到疑似詐騙，可撥打165反詐騙專線，並至警局報案，透過偵查以避免擴大損失。
伴隨超高齡社會的到來，高齡詐騙的問題已經與日俱增，尤其北大特區內住有許多退休人士與高齡者，更是國內高齡詐騙的熱點地區。要徹底防範高齡詐騙必須從源頭推動，讓每位高齡者都能認識、瞭解詐騙集團的手法與話術，才能有效避免高齡詐騙的猖獗，並且保護高齡者的財產安全。未來在社科院USR計畫推動「學老」的過程中，也將進一步將高齡防詐騙列為議題，以提升北大社區高齡者的防詐騙意識。</description><pubDate>Sun, 27 Aug 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>培養跨域人才 教務處出版《跨域學習手冊》</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64e59fe9c30cd7076658b054</link><description>近期生成式AI與大數據等新技術的快速發展，對許多領域都產生極大的衝擊，許多產業的生產模式與商業模型正在加速變革，因此對不同領域的專業需求也正在快速轉變。具備特定領域的專業固然重要，但具備廣度、多元跨域能力的「非」型人才，更是現今及未來社會所渴求。
本校為培養符應產業所需之跨域人才，讓學生畢業時能具備「跨領域」與「資訊科技」素養，110學年度起入學學士班學生新增畢業規定如下：
至少應修畢取得本校或臺北聯合大學系統開設之微學程、學分學程、輔系或雙主修任一資格。
校定必修課程新增「程式設計相關課程」(取得相關證照或修畢程式設計相關課程二擇一)。
為推廣跨域學習，並讓全校師生充分瞭解跨域學習內涵，包括微學程、學分學程、輔系、雙主修、師培課程等多元學習管道，以及資訊科技素養(含運算邏輯、程式設計或程式語言)相關課程、多元語言課程等資訊，以養成未來人才應具備之「跨領域」及「跨地域」能力。教務處於109學年度起集結各院系所及師培中心共同編輯出版《國立臺北大學跨域學習手冊》，並於112學年度賡續更新出版，本手冊電子書已置放於「跨領域學習專區」網頁，歡迎師生自行上網參看。
-rarr;請點此參閱《國立臺北大學跨域學習手冊》電子書-larr;
期待藉由手冊介紹，引領學生積極跨域學習，培養第二專長，提升自己的就業競爭力!</description><pubDate>Thu, 24 Aug 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>教務處誠徵「高教深耕計畫專任助理-碩士級」1名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64e6e7c7c30cd7076658b09e</link><description>一、職務類別：高等教育深耕計畫專任助理。
二、需求人數：1人。
三、資格及條件：
（一）國內外大學校院畢業，具碩士學位以上學位者；性別、科系不拘，具國際化事務相關經驗尤佳。
（二）具備英語聽、說及書寫能力，並持有全民英檢中級以上或多益550分以上或其他相當等級檢定考試證明（持國外學歷證件者免附）。
（三）具學校行政工作經驗，對教務相關國際化業務具熱情、理想及實踐力，具獨立判斷、規劃、設計及執行專案能力者尤佳。
（四）熟悉Microsoft Office作業軟體且具電腦行政文書處理能力。
（五）主動積極，具服務熱忱，善於溝通協調及團隊合作，細心且抗壓性高，文字表達能力佳，能配合業務調整或加班者。
（六）仍在學就讀者請勿投件。
四、工作內容：
（一）教務相關國際化業務，含教育部高等教育深耕計畫國際化專章相關業務、計畫進度管考、校內單位橫向聯繫、報告彙整與填報等。
（二）國際化行政平臺教務處窗口，國際化行政人力職能提升工作規劃與推動。
（三）協助境外生教務諮詢服務，及重要教務章則及各類表單之英譯及修正。
（四）其他臨時交辦事項。
五、聘期：自報到日起至112年12月31日止（續聘與否視工作表現而定）。另本案新進人員依本校聘僱人員管理辦法試用3個月。
六、工作時間：依「國立臺北大學職員差勤管理實施要點」辦理。
七、工作地點：本校教務處（新北市三峽區大學路151號行政大樓3樓）。
八、工作待遇：
（一）其月酬依「國立臺北大學計畫專任助理人員工作酬金表」碩士級人員，及教育部深耕計畫相關規定辦理，每月薪資新台幣38,617元起聘，並依規定辦理勞保、健保及勞工退休金事宜。
（二）持有5年內多益成績達940分(含)以上者，得在薪資外每月加給工作酬金新台幣3,000元。
九、應徵方式：應徵者應於112年9月1日（星期五）前，備齊以下應備文件，應徵者應於112年9月1日（星期五）前，備齊以下應備文件，以e-mail方式寄至uclapd@gm.ntpu.edu.tw，郵件標題請註明「應徵教務處高教深耕計畫專任助理-碩士級」：
（一）履歷表一份（含自傳並附近期2吋個人照片）。
（二）最高學歷證書影本一份（外國學歷需經駐外館處驗證）。
（三）身分證正反面影本一份（請註明僅供本次應徵使用）。
（四）語言檢定證明影本一份。
（五）其他相關能力或工作經驗證明影本一份。
十、其他注意事項
（一）擇優通知面試，未獲面試資格者恕不通知及退件；未錄取者不另行通知。
（二）應徵資料若提供不實或有遺漏，相關責任由當事人負責。
（三）有意應徵者請先詳閱課務組、註冊組網頁了解其工作內容概況。
（四）本次徵才得視情形增列備取1-2名。備取期間自甄選結果公告之翌日起三個月內 （含正取人員報到後於三個月內離職者）有效。
（五）依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：
1.犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。
2.經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。
3.經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。
4.經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。
5.經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。
6.經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。
（六）本案聯絡人及電話：教務處廖郁淳秘書，02-86741111分機66098。</description><pubDate>Wed, 23 Aug 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>教務處誠徵「高教深耕計畫專任助理」1名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64e6e45ac30cd7076658b09d</link><description>一、職務類別：高等教育深耕計畫專任助理。
二、需求人數：1人。
三、資格及條件：
（一）國內外大學校院畢業，具學士學位以上學位者。性別、科系不拘，但得以教育、行政相關科系為優先考量。
（二）熟悉Microsoft Office作業軟體且具電腦行政文書處理能力。
（三）持有全民英檢、多益、托福等英檢證明，具英語會話能力者尤佳。
（四）具學校行政工作經驗，曾執行過高教深耕計畫或教育部委辦與深耕計畫相關之專案計畫者尤佳。
（五）主動積極，具服務熱忱，善於溝通及團隊合作，細心且抗壓性高，文字表達能力佳， 能配合業務加班者。
（六）仍在學就讀者請勿投件。
四、工作內容：
（一）辦理高教深耕分項計畫之相關規劃、協調、資料彙整與管考、經費核銷等。
（二）辦理跨領域學習相關業務（含學分學程/微學程、程式設計相關課程)及其相關之教務處跨組業務等）。
（三）其他臨時交辦事項。
五、聘期：自報到日起至112年12月31日止（113年續聘與否將視工作表現而定）。另本案新進人員依本校聘僱人員管理辦法試用3個月。
六、工作時間：依「國立臺北大學職員差勤管理實施要點」辦理。
七、工作地點：本校教務處（新北市三峽區大學路151號行政大樓3樓）。
八、工作待遇：其月酬依「國立臺北大學計畫專任助理人員工作酬金表」學士級人員，及教育部深耕計畫相關規定辦理，每月薪資新台幣33,800元整起聘，並依規定辦理勞保、健保及勞工退休金事宜。
九、應徵方式：應徵者應於112年9月1日（星期五）前，備齊以下應備文件，以e-mail方式寄至uclapd@gm.ntpu.edu.tw，郵件標題請註明「應徵教務處高教深耕計畫專任助理」：
（一）履歷表一份（含自傳並附近期2吋個人照片）。
（二）最高學歷證書一份（外國學歷需經駐外館處驗證）。
（三）身分證正反面一份（請註明僅供本次應徵使用）。
（四）相關能力或工作經驗證明影本一份。
十、其他注意事項
（一）擇優通知面試，未獲面試資格者恕不通知及退件；未錄取者不另行通知。
（二）應徵資料若提供不實或有遺漏，相關責任由當事人負責。
（三）有意應徵者請先詳閱本校「跨領域學習」專區網頁瞭解內容概況。
（四）本次徵才得視情形增列備取1-2名。備取期間自甄選結果公告之翌日起三個月內 （含正取人員報到後於三個月內離職者）有效。
（五）依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：
1.犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。
2.經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。
3.經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。
4.經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。
5.經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。
6.經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。
（六）本案聯絡人及電話：教務處廖郁淳秘書，02-86741111分機66098。</description><pubDate>Wed, 23 Aug 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】林道通師生作品榮獲iCREATe競賽佳作</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64e6b4d7c30cd7076658b070</link><description>超高齡議題是社科院USR計畫所注重的核心議題，計畫自2017年以來便推動許多高齡服務方案，而在 2019年承接教育部UFO計畫時，更著重於科技在高齡服務上的應用，並與電資院林道通老師合作執行「老人畫鐘失智篩檢服務方案」子計畫。林道通師生團隊指出，台灣老年議題日趨嚴重，65歲以上長者罹患失智症的比例已達1/12，80歲以上更已達1/5，因此開始投入運用科技篩檢失智症。
繼畫鐘篩檢失智症之後，林道通師生團隊再次合作研發「Footprint behavior analysis, geofence automatic generation, and position prediction for dementia patients using smartwatch GPS information」。這項產品是有關失智症照護輔助系統的一環，結合智慧手錶分析失智者日常足跡，自動產生電子圍籬；當患者一旦走出電子圍籬時，便會發出警告給照護者，並啟動位置預測，提昇協尋範圍精準度。
這項產品也與台北醫學大學陳適卿團隊一同合作，日前林道通老師帶領學生團隊至泰國曼谷參與iCREATe國際研討會之創意競賽，並榮獲Merit Award（佳作）。這是本校學生團隊首次參與醫療復健相關領域研發成果的競賽，首次便榮獲佳作，顯示研究生團隊的合作精神，以及本校以科技應用於高齡服務之成果。
iCREATe（國際康復工程和輔助技術公約）最初於2007年，由泰國瑪哈-middot;扎克里-middot;詩琳通公主發起，旨在成為東協國家輔助和康復技術的平臺。iCREATe一開始的定位是泰國與新加坡的跨國合作專案，從2007年到2016年，皆由泰國國家科學技術發展局（NSTDA）和新加坡治療輔助和康復技術（START）中心合辦。自2016年以來，已逐步成為亞洲康復工程與技術聯盟（CREATe Asia）的年度會議。
2008年開始，iCREATe舉辦全球學生創新挑戰賽（gSIC），迄今已辦理15屆，挑戰賽提供了一個平臺，鼓勵全世界的學生相互競爭，開發具有創意及創新的設備或解方，以提高老年人和身障者的生活品質，並提升復健的專業與品質。挑戰賽提供學生展示才能的平台，同時鼓勵學生團隊與醫生合作發展創新理念。
本次參與挑戰賽的團隊來自臺灣10組團隊、中國2組、香港4組、新加坡6組、泰國11組，共有33組學生團隊參賽，比賽除了會選出前三名之外，更選出4組優秀的團隊成為佳作。北大林道通師生團隊，首次參與國際醫療復健相關領域研發成果競賽便榮獲佳作，實屬難得。
這項作品提出創新概念，希望在臨床應用上可以透過此產品來避免失智症者走失的風險，使家庭照護者、醫院、長照機構在照護失智症者能更輕鬆，也不用擔心失智症者走失。對於社科院USR及UFO兩項計畫衍伸出的方案成果，能夠逐步發展出一支參與國際競賽的研究團隊，對參與的師生均深感激勵，也期待林老師的失智科技產品能盡快問世，讓友善的科技工具能造福更多高齡長者。</description><pubDate>Wed, 23 Aug 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>總務處文書組誠徵行政助理1名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64e5a331c30cd7076658b057</link><description>總務處文書組徵才公告
職務類別：行政助理
需求人數：1人
資格及條件：
具教育部立案或認可之國內外學士學位。
熟悉Office文書軟體操作且具電腦行政文書處理能力。
具備文書檔案管理相關經驗者佳。
主動積極，有良好之溝通協調能力，具服務熱忱及團隊合作精神。
工作內容：
1.文書檔案管理相關作業。
2.其他臨時交辦事項。
聘期：自報到日起，每年依考核結果辦理續聘事宜(試用期為報到後3個月)。
工作時間：依本校職員差勤管理實施要點辦理。
上班時間：週一至週五08：30至17：30(配合學校彈性上班時間)，週休二日。
工作地點：新北市三峽區大學路151號（三峽校區）。
工作報酬：依本校聘僱人員報酬標準表學士級，每月薪資新台幣33,800元整。另依規定辦理勞保、健保及勞工退休金事宜。
應備文件（請依序編碼並註明）：
履歷表（內附手機號碼、電子信箱及自傳）。
身分證正反面影本。
畢業證書影本。
工作經驗證明（無則免附）。
語言能力或資訊能力檢定證明（無則免附）。
應徵方式：
應徵人員請將應徵文件於112年9月8日（五）以前，備齊上述文件資料，以掛號（郵戳為憑）寄達或專人送達本校地址：237303新北市三峽區大學路151號（國立臺北大學總務處文書組 葉先生收）；履歷表電子檔請同步電郵至ccyeh@gm.ntpu.edu.tw。逾時寄(送)達者概不受理。聯絡人及電話：葉先生，02-86741111分機66286。
信封請註明「應徵文書組行政助理」。初審合格者擇優通知面試，不合者恕不退件，未錄取者不另行通知。
備註：
本次徵才正取1名、備取2名。備取期間自甄選結果公告之翌日起三個月內有效（含正取人員報到後未通過試用或於三個月內離職者）。
依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：(一)犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。(二)經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。(三)經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。(四)經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。(五)經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。(六)經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。</description><pubDate>Wed, 23 Aug 2023 07:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】輪椅體適能 曲終人不散</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64e56a01c30cd7076658b038</link><description>臺北大學社科院USR計畫為因應台灣超高齡化的社會趨勢，以及鼓勵輪椅長輩增進社會參與，於2023年7-8月間，於三峽校區連續辦理六週「輪椅體適能」活動。這項方案結合了高齡與社區研究中心，獲得在地企業尖點公司的贊助，同時有新北市立土城醫院提供醫護站，並獲得豐榮醫院復健科韋翔醫師的專業指導。8月19日十時辦理最後一場並進行結業式，計畫主持人曾敏傑教授也特地到現場，親切地問候輪椅長輩與家屬，並頒發全勤獎與禮物，鼓勵輪椅族長輩與家屬走出來。
六週的活動期間，共有11組輪椅族與照顧者持續參與，在最終場的訓練中，林恬安教練特別選了很多老歌，讓長輩邊聽音樂邊運動，也設計吹乒乓球的遊戲，讓長輩、照顧者、工作人員透過遊戲互動，全場氣氛相當熱絡。
教練林恬安也是北大社工所碩士班畢業校友，目前擔任台北市長照中心的社工師，本次邀請她回母校服務，對她來說也是相當大的挑戰，在設計活動上，她應用在校所學，不只設計肌力訓練課程，也穿插許多遊戲在當中，例如大型賓果、用腳套圈圈等，並且循序漸進增加運動難度，讓長輩們可以透過課程鍛鍊到下半身的肌力。林恬安表示，因為社工常常要面對各式各樣的人，其實是很容易倦怠的工作，然而透過服務這些高齡長者，讓她維持高昂的熱情，絞盡腦汁開發設計活動，讓輪椅族可以在玩樂中增加肌耐力。
主持人曾敏傑教授在結訓時表示，雖然「輪椅體適能」告一段落，但接下來計畫團隊也將輔導社工系同學辦理「『輪』到你來DIY」的學生自學方案，透過藝術輔療的方式，讓青銀彼此有更好的互動。另外也將規劃「五五樂集」校園音樂會、「輪椅Switch」等方案，持續服務在地輪椅長者。
「『輪』到你來DIY」學生自學方案，是由社工系五位同學自發性地設計方案，由社工系劉素芬老師指導，組長邱宇暄同學想更了解輪椅長者的需要，因此自願全程擔任志工，在最後一次課程，也準備了小禮物及小卡片送給長輩，讓長輩非常窩心。同學們已著手方案的規劃，預計於10-11月間設計藝術輔療的活動，並希望於今年老大人音樂節中，將作品以靜態方式呈現，讓輪椅族及家屬可以有展現的舞台。
邱宇暄同學也分享了八次的志工服務心得，她看到高齡又是輪椅族，在社會上總會被認為是弱勢中的弱勢。有時候她也會思考-短短六週的活動能帶給這些長輩及照顧者什麼？肌肉不再萎縮？能夠再次站起來？答案當然是以上皆非。但每次週六上午，看著這些長輩一次比一次開朗，一次比一次笑的更開心，長輩的笑容與照顧者長年累積的照顧壓力，似乎都在每一次安安老師所設計的活動中一點一點的釋放出來了，這也是她所看見最有成就感的畫面。
而社科院USR計畫協同主持人劉素芬老師，也在活動中加入教學跟研究的元素，為參加體適能的長者、家屬、及外籍看護設計了前後測，包含ICPE長者功能評估表、GDS憂鬱量表、以及後測質性訪談等。前測時計對10組輪椅族做ICOPE量表，希望了解這些長輩在功能上的現況，調查結果顯示，由於輪椅族身體功能上本就存在許多限制，因此每位長輩或多或少都有異常項次，最少2項、最多7項。前三大異常的項次包含：擔心自己會跌倒、對生活沒有希望、聽力漸退、記憶力減退等。計畫團隊也以憂鬱量表(GDS)做前後測比較，發現家屬(4組)及外籍看護(4組)在六週活動後，GDS分數均有改善，輪椅女性長者多為持平或改善，最明顯的是原來有重度憂鬱的王奶奶，六週後竟然可以恢復到良好，王奶奶的女兒也是北大退休職員，這幾次看到媽媽來玩得很開心，因此也特別從土城開車來全勤出席。但高齡男性長者則有三組GDS分數增加，進一步了解，可能與家中的照顧者生病有關。顯示運動類型的活動，對於照顧者能有情緒上的改善；而對輪椅者本身，也許在動作上無法盡善盡美，但因為有照顧者帶出來社交與活動，也可達到部分的改善效果。另9組輪椅族及照顧者的後測質性訪談均有正面回應。
在質性訪談上有三個題項，第一題「以1-10為尺度，會給這次活動整體評價幾分?」。參與9組輪椅族給分平均達9.3分，由輪椅者本人或照顧者回答，對於本活動的滿意度相當高。而且全程6次全到者，就有6組，對於活動的黏著度與支持度相當高。
第二題「輪椅使用者運動完回家，有沒有甚麼變化?」。有8組表示長者回家心情有變好，甚至其中有2組還想會唱歌；有1組感覺身體變舒服。也有2組表示有出來運動，回家比較好睡。有3組長者表示感覺自己體力有變好。也有2組回家會練習老師教的動作。也有3組家屬表示比以前更願意出來活動。
第三題「整體而言，對於本次活動有哪些回饋與建議?」。收集到比較具體的回應包括「希望可以增加復健師肢體按摩課程，希望可以一次2小時，10-12週，可以改9:30開始，如能每次都有音樂更好。」「覺得六周的活動剛剛好，可以讓伯伯出來運動一下。只是一小時有點短，但長輩覺得剛好。未來也願意參加計畫團隊辦的Switch活動。」「感謝老師把活動帶的很開心，還可以量血糖量血壓，知道了很多生活層面，希望大家快樂健康，健康最重要。」「大家都很認真很好，很多人身體狀況比較差，但看到年紀比自己大的人也很認真，自己也會更認真。」「覺得套圈圈、用腳傳圈圈的活動很有趣，以後還有活動會想再來。」「很好，有禮物很吸引人。」收集了參與者的回應後，也有助於計畫設計方案可以更好。
在這幾週的活動當中，也看到有些熱心的家屬，會彼此提供照顧資源與互相打氣；而外籍看護回應也相當好，其中有好幾位因為活動常常見面，都成為好朋友。另外也要感謝校友中心張永森組長，鼓勵張媽媽出來運動，其外籍看護Anny也曾為活動製作了一支花絮影片，並擔任訪談翻譯，讓團隊感受到看護們的熱情回應。臺北大學今年成立了「高齡與社區研究中心」，未來USR計畫也將結合研究中心，持續透過方案服務與培力長者，讓北大成為高齡友善的校園。</description><pubDate>Wed, 23 Aug 2023 02:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>公告112-1體育課程上課地點</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64e5b0dac30cd7076658b058</link><description>（一）進修學士班上課地點：
排球、籃球、太極拳：臺北校區育樂館後方戶外球場（雨:313教室）
桌球：臺北校區教學大樓B1
羽球：三峽校區崇越館
（二）日間學士班上課地點：
適應體育：前三週於宿舍B1健身中心、第四週起於綜合體育館
桌球：田徑場B1
網球：網球場
飛輪、鐵人三項：綜合體育館3F飛輪教室
壘球：壘球場
籃球、排球、羽球（英文）：綜合體育館1F主場館
游泳、水上救生：綜合體育館B1游泳池
肌力訓練：宿舍B1健身中心
羽球（中文）：崇越館
太極拳、舞蹈：行政大樓B1韻律教室
備註：上課地點如有更動以授課教師通知為準</description><pubDate>Tue, 22 Aug 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>國際處徵求專任助理1人(收件至8/31止)</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64e58519c30cd7076658b04b</link><description>國際事務處徵求專任助理1人
需求人數：高教深耕計畫專任助理1人。
資格及條件：
一、學經歷：(1)教育部認可之國內外大學碩士(含)以上學歷；(2)學經歷具國際化相關事務為佳
二、語言能力：具備英語說聽及書寫能力，全民英檢中級以上或多益550分以上或相當等級檢定考試或持國外學歷證件。
三、專案企劃力：(1)優良之行政能力；善溝通協調、具參與團隊完成專案經驗者佳(2)具獨立判斷、規劃、設計及執行專案能力
四、其他必要條件：(1)對國際化行政相關業務具熱情、理想及實踐力(2)電腦技能佳（Office、視訊會議軟體）(3)團隊合作、細心及危機處理能力並可配合業務輪調及至國內外出差
工作內容：
1.工作內容主要包含以下項目：
辦理教育部高教深耕計畫及國際化專章相關業務，含計畫進度管考、校內單位橫向聯繫、報告彙整與填報、國際化行政人力職能提升工作推動及其他臨時交辦任務。
國際教育發展及國際合作交流相關業務。
其他臨時交辦工作。
2.工作地點：新北市三峽區大學路151號。（臺北大學三峽校區）。
3.待遇：碩士學歷，依本校碩士級第1年標準，每月3萬8,617元整起聘。另具備五年內多益成績須達940(含)以上者，每月提供語言加給3000元。
4.聘期:自到職日起聘，至112年12月31日；續聘與否視每年年底考核結果及教育部計畫補助款而定。
應備文件
申請期間：即日起至112年8月18日止。
請檢附中英履歷表(含相片)、自傳(需含申請動機、未來工作規劃)、學經歷證明、成績單、相關工作經驗作品、語言檢定證明（若無則免附）及其他資料(請合併成一份PDF檔)，概以電子郵件一次寄送至oia@gm.ntpu.edu.tw（聯絡人：張小姐/電話：8674-1111#68014）；應徵資料若提供不實或有遺漏，相關責任由當事人負責。
初審合格者擇優面試，不合者恕不退件，未錄取者不再另行通知。
本職缺視成績增列備取2名，候補期間自甄選結果確定之翌日起算三個月內(含正取人員報到後於三個月離職者)有效。正取人員報到後未通過試用者，於候補有效期間內由本校通知候補人員逕行遞補。
依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：(一) 犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。(二) 經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。(三) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。(四) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。(五) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。(六) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。</description><pubDate>Tue, 22 Aug 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>112學年度第1學期註冊繳費相關作業注意事項</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64e56229c30cd7076658b024</link><description>一、繳費期間：
1.學士班舊生、碩博班、進修學士班舊生、碩職專班：112年8月25日(五)起至112年9月6日(三)止。
2.學士班新生、進修學士班新生(含轉學生)：112年8月31日(四)起至112年9月6日(三)止。
3.學士班延修生：112年9月11日(一)起至112年9月26日(二)止。
二、列印繳費單：
繳費開始日起，請直接上網至本校首頁右下方連結(土銀代收學費)列印。(https://eschool.landbank.com.tw/index.aspx點網址-rarr;學生專區登入)
三、繳費方式：
1.持繳費單至台灣土地銀行臨櫃繳納(約須一個工作天銷帳)
2.ATM轉帳(約須一個工作天銷帳)
3.信用卡(約須3~5個工作天銷帳)
4.超商繳納(約須7個工作天銷帳)
四、注意事項：
1.自102學年度起，須先結清以往年度所有費用後，始得上網列印本學期註冊繳費單，並完成註冊程序；若有欠費同學，繳費單會出現-1元，請先繳清欠費後，電洽出納組辦理後續作業。
2.貸款同學若有無法貸款項目，請務必電洽出納組，產生無法貸款項目繳費單並於期限內繳費，完成註冊程序。
3.加退選學分費繳費期間為112年11月6日至11月19日，退費則依各業務單位循行政程序辦理。
4.逾期(9月6日) 後至補註冊日(9月27日)前，請利用土地銀行臨櫃繳費或ATM轉帳。
5.學校出納組櫃台無收受現金繳納學雜費，其他部分依註冊相關規定辦理。
6.進修學士班新生(含轉學生):一律產生16學分數繳費單。註冊相關作業，請參照註冊注意事項：(https://www.ntpu.edu.tw/admin/a11/news_more.php?id=3139)
五、承辦人：
(三峽)學士班、碩博士班：(02)8674-1111分機66359劉小姐
(台北)進修學士班、碩士在職專班：(02)2502-4654分機18217王小姐</description><pubDate>Tue, 22 Aug 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>經濟系誠徵碩士級專任研究助理</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64e489c5c30cd7076658b017</link><description>【工作內容】
協助執行國科會計畫
公文報帳與行政事務處理
【徵求條件】
碩士學歷以上
具備經濟學相關知識與資料分析能力
熟習Stata或R語言
【工作地點】
國立臺北大學三峽校區
【工作期間】
2023/10/1起至2024/7/31
【薪資待遇】
比照國科會研究助理敘薪標準
【應徵文件】
請將個人履歷、大學研究所成績單及其他有助於審查相關資料，以「應徵研究助理」為題寄至whchen20@mail.ntpu.edu.tw與ctcheng@gm.ntpu.edu.tw</description><pubDate>Mon, 21 Aug 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>永續辦公室高教深耕計畫專任助理甄選結果公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64e43421c30cd7076658afc8</link><description>永續辦公室高教深耕計畫專任助理甄選結果公告
甄選日期：112年8月17日
正取人員：林○靜
※備註：請錄取人員於通知實際到職日，攜帶身分證件及證件照至行政大樓B1報到。</description><pubDate>Mon, 21 Aug 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>