<rss version="2.0" encoding="UTF-8"><channel><title>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news</link><description>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</description><author>NTPU 國立臺北大學</author><image><url>https://new.ntpu.edu.tw/assets/logo/ntpu_logo.png</url></image><language>zh_TW</language><copyright>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</copyright><item><title>113年4月17至18日臺北合江校區龍江路出口進行石片地坪打除公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6618f70a07be4b0843d5f14d</link><description>因配合合江校區汽機車停車場施工所需，預計於113年4月17至18日，每日8:00-17:00進行龍江路出口石片地坪打除作業。施工期間內仍可維持正常通行，但行經該處時仍需多加留心並儘速通過。造成不便，敬請見諒。</description><pubDate>Fri, 12 Apr 2024 09:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【研發處電子報】教師研究心得分享《全球排名2%頂尖科學家終身科學影響力獲獎系列》（2024.04）</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6618ec2707be4b0843d5f13d</link><description>*本期完整內容請由此閱讀【研究發展處電子報-2024年4月】
研發處電子報以邀請校內老師分享研究心得為主軸，藉此盼能讓校內師長瞭解彼此於專業領域持續耕耘的研究成果。本期以「全球排名2%頂尖科學家終身科學影響力獲獎系列」為主題，首先邀請到曾國雄講座教授、陳宥杉特聘教授、林道通特聘教授、陳裕賢特聘教授，以及李忠益副教授分享其研究成果，後續亦盼邀請其他入榜教師進行分享。也再次恭賀老師們的優秀表現獲得國際認可，本校與有榮焉！
《全球排名2%頂尖科學家終身科學影響力獲獎系列》本期分享人：★曾國雄講座教授【以問題解決之研究方法，應對多面向跨領域實務問題】★陳宥杉特聘教授【以原創性管理觀念探討永續發展議題，榮獲國際肯定】★林道通特聘教授【持續深耕產學合作，以跨領域的創新研究，走出自己的研究特色】★陳裕賢特聘教授【於資訊領域堅持不懈，展現滴水穿石學術成果】★李忠益副教授【持續鑽研無線光通訊，研究表現獲國際認同】</description><pubDate>Thu, 11 Apr 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>檢送花蓮縣政府辦理「113年度國際事務青年人才培訓計畫」簡章1份，符合資格學生，歡迎踴躍報名參加。</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66189cff07be4b0843d5f0d9</link><description>明：一、花蓮縣為培育國際事務青年人才，使其具備國際視野及國際事務能力，每年補助3位花蓮縣學子出國學習語言與文化，豐富國際學習經驗，增進國際事務理解。二、旨揭計畫報名資格：(一)截至113年4月30日止設籍花蓮縣滿十年以上之大專院校學生或研究生（不包含在職生）。(二)最近一學期在校成績平均成績需達80分以上。(三)曾獲錄取並參加過本計畫（含德國遊學）及教育希望工程公費留學之學生，請勿再度報名。三、報名截止時間：即日起至113年5月1日（星期三）止（以郵戳為憑）。四、其餘事項詳見簡章說明。</description><pubDate>Thu, 11 Apr 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>歡迎國際友人遠道來訪 (2024年3月)</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6617ad6207be4b0843d5f0af</link><description>Welcome to NTPU!
國際處在2024年的3月份接待了來自世界各地姐妹校的代表及學者，分別來自於：
比利時EPHEC商學院
英國卡地夫大學
美國波士頓大學
波蘭亞當密茲坎維奇大學
瑞士蘇黎世大學
美國天普大學
美國加州大學爾灣分校
荷蘭烏特勒支應用科大
泰國普吉皇家大學
除了交流會談，也邀請外賓帶來各式各樣啟發性活動，例如國際學術研討會、鳶山講座等等，同時也為學生的國際移動力辦理鉅細靡遺的交流工作坊，包括雙聯學程、交換計畫以及暑期課程。
接待外國訪賓不僅為兩校師生提供了許多互動機會，同時本校的國際學生也踴躍參與其中。泰國普吉皇家大學由校長Asst. Prof. Dr. Hiran Prasankarn率領參訪。李承嘉校長特別邀請本校財務金融英語碩士學位學程(MBA in Finance)3位優秀的泰國學生：Ms. Pim-orn Sutyakorn、Mr. Surasit Kijsumnangkul、Mr. Artit Jeerathamroj，分享在本校的求學經歷。
非常謝謝來自世界各地的姐妹校蒞臨我們的校園，帶來不同文化之間美妙的交流，使我們的校園在春天更顯生氣蓬勃！</description><pubDate>Wed, 10 Apr 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】北大光榮扶輪社推廣《學老誌》</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66177b6407be4b0843d5f06b</link><description>國立臺北大學社科院USR計畫長期獲得北大光榮扶輪社的支持，從2018年起，即在當時陳呈緯社長的支持下，發展出聖誕點燈的合作，同時也獲得歷屆鍾子康、廖宜琨、張敏傑等社長的支持，已經連續點燈六年，並且結合遠雄八大的社區點燈，成為臺北大學城的年度盛事。為進一步深化北大光榮扶輪社與臺北大學間的合作，現任社長謝曜宇於4月10日，再度邀請USR計畫主持人曾敏傑教授，至該社例會報告《學老誌》的創刊，並向現場20名社員介紹多年來臺北大學在高齡的服務情形，以探索未來雙方創新的方案合作。
會中由USR計畫主持人曾敏傑教授簡報《學老誌》的創刊背景，包括如何開始從2017年執行大學社會實踐計畫，也從種子型計畫關注弱勢人口群的服務，到萌芽型關心臺北大學城的發展，以至深耕型聚焦在高齡化議題的因應。用四十分鐘回顧了六年來的在地高齡服務成果，以及2023年《學老誌》創刊的經過，最後也逐一介紹前三期《學老誌》的主要內容和特色。
演講中，曾敏傑教授特別提及臺北大學推動青銀共學的經驗，顯示在課堂與校園中創造跨年齡的學習環境，的確可以改善世代關係，也可以讓年輕人從長輩身上獲益許多。這不僅是國際的趨勢，也是未來大學重新界定公共角色中重要的議題，因為全世界各大學都正在面臨少子化與高齡化並存的現象，大學關門不僅是台灣的常態，也是西方大學正在面臨的挑戰，而可能的因應方式，便是美國高齡學會於2019年提出的呼籲，大學應該正視高齡化帶來的挑戰和契機。
《學老誌》目前已經按時出刊三期，內容更加的多元豐富，撰稿者有學者、專家、律師、醫師、NPO幹部、老師、教練、企業經理、社區主委、退休長者等；而主題更廣泛涉及如觀念、法律、健康、運動、財務、學習、社群、生活、文史、旅行、科技、方案、防詐、助人、照護等等面向。如今在國家圖書館、各大學圖書館、公立圖書館等，都可以免費下載瀏覽，同時也有書面、Line、Facebook等多元的平台可以閱讀，未來也將繼續開發影音檔，以及專屬的App，來方便各界人士方便閱讀，並透過認真「學老」，來強化個人面對老化的準備。
會後謝曜宇社長也表示，扶輪社正是一個跨年齡的社會團體，也是一個相互學習的團體，社員從事不同的工作，也存在年齡間的差異，彼此理念相同，一起透過合作治理團體，投入社區和社會公益，也擴大個人成長的視野；尤其近年來扶輪社對於招募年輕新血也十分重視，鼓勵學生參與扶輪活動，當天即有兩位獲得扶輪獎學金的北大同學，也在會場聽講及學習。
下屆社長當選人、也是臺北大學公行系的劉坤億教授也表示，北大光榮扶輪社是北大特區內唯一的扶輪社，而臺北大學更是在地重要的資產，未來如何推動兩個「北大」共同合作，是社員共同的目標，也希望有機會來參訪USR活動，特別是可以在輪椅族服務上發展出合作。目前該社即有社員具備高齡活動帶領的證照，透過扶輪社的資源，與臺北大學相互協力，一起為在地創造高齡友善的社區。</description><pubDate>Wed, 10 Apr 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>校訊287期已經出版，歡迎點閱</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6617482b07be4b0843d5f052</link><description>校訊287期已經出版，歡迎點閱
各期校訊內容：
https://reurl.cc/MygArW</description><pubDate>Wed, 10 Apr 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>第23屆傑出校友專訪_邱敬斌學長「國土再造 宏觀遠見」</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66173f7407be4b0843d5f043</link><description>學歷：地政學系民國77年度畢業都市計畫研究所碩士班民國79年度畢業都市計畫研究所博士班民國98年度畢業
現職：新北市政府秘書長
113年3月20日陳達新副校長及校友總會蔡江城秘書長帶領校友中心專訪團隊前往新北市政府，專訪第23屆傑出校友「公共服務獎」得主-mdash;邱敬斌學長。邱學長自大學起便就讀於本校地政學系，後又陸續取得都市計畫研究所碩士與博士學位。學長為新北市眾多變革的重要推手，自擔任城鄉發展局主任秘書時即開展都市計畫願景，後歷任副局長、局長、新北市副祕書長及秘書長仍積極推動，其中包括五股垃圾山計畫、新泰塭仔圳市地重劃、銀河灣計畫、板橋府中美學示範基地、三鶯文創整合計畫等，打破過往都市計畫窒礙難行的印象，以實際行動與魄力迅速完成許多重大變革，並於110年及112年帶領團隊獲「公務人員傑出貢獻獎(團體獎)」，112年更以個人身分榮獲「國家卓越建設獎-國土建設特別貢獻獎」之佳績。
「我大一時其實是讀中文系。」回想求學的時光，學長笑說當年的他原本就讀於中文系，但發覺自身的天賦不足以支撐他精通文學的奧秘，便在學長姊的建議之下，選擇轉入地政學系。「很感謝學校給我的栽培，當時不論有什麼問題老師都很樂意解答。」說起於地政系的點滴，學長表示地政是專業性很強的科系，不僅有眾多法規需要了解，與實務的結合也非常重要，幸而教授們的傾囊相授，讓他不用於專業科目上死記硬背，而是在課堂中跟隨老師的教學節奏逐漸融會貫通，這也促使他於大學畢業就考上本校都市計劃研究所，並於研究所就讀期間便通過公務人員高等考試，奠定他於區域發展規劃的基礎。
「我32年的公職生涯，有20年都奉獻在同一件事情上」學長退伍後即進入台北市政府服務，並於2000年代全球化浪潮的興起，驅動全球都市區域鏈結的發展之初，便默默地推動區域合作平台的建設，獨自一人拜訪北台灣各縣市規劃方面的專業人士，共同探討未來的規劃方向並尋求合作機會。萬事起頭難，但在學長的堅持不懈之下，成功匯集各縣市的專業人士，拋開政治議題，經由「由下而上」、「自主推動」的運作模式，形塑區域間的策略性夥伴關係，成功創立了「北臺區域發展推動委員會」，是全台灣唯一實施20年仍舊在運作的平台組織。
「學規劃的人是沒有行政界線的分別，也沒有政治的差異，規劃不應該被這些事情影響。」抱持著這種想法，在學長的推動下，北臺區域發展推動委員會從最初的意見交流開始，逐漸發展出具體作為，如連接北台自行車道斷點、推動地區創意及藝術園區活化，串起北台灣觀光資源。20年來不僅是城市規畫更發展至其他領域，如「亮綠校園政策」、「幸福保衛站」等，打破過去以單一縣市利益為主的思考模式，跨縣市整合提案，結合地方的力量與中央溝通，「這是一種前所未見的合作方式，像是亮綠校園就是由新竹市提案、基隆市簡報、台北市回答委員問題。」
「20多年來，到目前為止仍在此崗位上只剩我一人」厚積而薄發，在都市計畫與區域合作領域多年的耕耘，讓邱敬斌學長在進入新北市政府服務後，成為多項重要變革的領路人，用創新思維推翻過去的本位思考模式，秉持著「民眾的事就是我們的事」的態度，打造由下而上的團隊運作，不問工作屬誰，只問如何解決，將全部問題攤於檯面上，彼此協調共同解決。推動五股垃圾山計畫時，便以協助當地地主、廠家業者為核心，帶領各局處成立專案小組親臨第一線，走出辦公室，主動召開協調會、發現問題並提出解決措施，並將所有資訊以架設網站的方式公開透明化，打破官方與民眾間的壁壘，用一年半的時間便解決三十年的陳痾，讓垃圾山變身成民眾休憩生活的「夏綠地」，並解決塭仔圳重劃區長期違章問題，打造新北市打造水岸綠軸。
「事情能不能成功，『態度』是最重要的」最後學長也以自身經歷勉勵學弟妹，不論他人給予的是挑戰還是鼓勵，都要懷抱著感恩的心，因為感恩可以讓自己結下許多善緣，此外也叮嚀同學不論在任何領域都要保持同理心、換位思考，設身處地的為對方著想，相信未來不論同學哪個行業，都可以順順利利地完成自己的人生志向。</description><pubDate>Wed, 10 Apr 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>112學年度第2學期加退選作業、師資培育學分費繳費注意事項</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6615e65a07be4b0843d5efb9</link><description>112學年第2學期加退選學分費、師資培育學分費、就學貸款未貸費用等學雜費項目，請自行上網列印繳費單並完成繳費，繳費期限：113年4月15日(一) 至113年4月28日(日)。
一、繳費注意事項：
1.繳費單於4月15日起，請直接上網至本校首頁右下方(土銀代收學費)列印。(https://eschool.landbank.com.tw/student_login.aspx點網址-rarr;登入學生專區)。
2.繳費前，請再次確認繳費單應繳學期、姓名與學號，以免誤繳學費。
3.本學期辦理就學貸款未貸費用且尚未繳費者，如語言學習資源使用費、宿舍保證金、宿舍電費、宿網費、超三修費用，請盡速補繳。
二、繳費方式：
1.持繳費單至台灣土地銀行臨櫃繳納(約須1-2個工作天銷帳)
2.ATM或網路銀行轉帳(約須1-2個工作天銷帳)
3.信用卡(約須3-5個工作天銷帳)
4.超商繳納(約須7個工作天銷帳)
三、繳費期限：113年4月28日(日)截止。(如逾期請儘速以上述1、2項方式繳納，避免影響113學年第1學期註冊及相關權益)
四、退費注意事項：如有退費，請於學生資訊系統填寫學生-rdquo;本人-rdquo;正確退費帳戶，預計本學期結束前匯入所填帳戶。(填寫路徑：學生資訊系統-rarr;功能選單-rarr;學籍-rarr;填寫退費帳戶-rarr;輸入本人帳戶相關資料-rarr;儲存；如有更新帳戶情形，另請通知出納組。)</description><pubDate>Wed, 10 Apr 2024 05:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>本校三峽校區枯樹移除施工公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66164e3007be4b0843d5f040</link><description>一、本校三峽校區擬訂於113年4月13日(六)-4月14日(日)進行枯樹移除作業，期間將有工程車至指定地點施工，施工地點如下藍色圖標，屆時請在校師生及社區居民配合，切勿靠近施工區域，並儘可能離開現場，以利施作及確保自身安全，施工期間將責請廠商妥善做好交維措施及工區管制作業，過往車輛及行人請小心通行，施作期間造成噪音及通行不便，敬請見諒。
二、聯絡資訊
施工單位：宏匯民生股份有限公司 吳先生 0911-321-894
校方窗口：總務處事務組 吳小姐 02-86741111 #66271</description><pubDate>Tue, 09 Apr 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【轉知】2024僑外生在臺就業媒合會</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66163b8707be4b0843d5f017</link><description>「2024僑外生在臺就業媒合會」 台北場即日起開放人才報名！
經濟部為協助國內企業掌握及運用海外人才及在臺僑外生人力資源，故於113年4月18日、5月30日及6月19日於台北、新竹及台中辦理「2024僑外生在臺就業媒合會」。
與台灣企業一對一的媒合會活動即將開始了!我們歡迎在台灣的國際學生和專業人士參加。此活動首場台北場已有超過50家頂尖的台灣企業參與，提供近千個職缺，他們積極找尋優秀的國際人才。
這是一個絕佳的機會，可以直接與感興趣的企業接觸，並提交履歷以爭取空缺職位。無論是即將畢業的學生正在尋找工作機會，還是一位尋求職業轉變的專業人士，此次活動都提供了一個免費平台，與台灣企業面對面交流，探索潛在的職業道路。
台北場活動詳情：
-bull; 日期和時間：2024年4月18日（13:30~17:10）
-bull; 地點：台北國際會議中心201室-
-bull; 參與公司：包括台積電、NVIDIA、宏碁、台灣艾納康、緯穎科技、億光電子、欣興電子、上銀科技、華新麗華、華凌光電、飛宏、鼎新電腦、致茂電子、造隆、葡萄王生技、科定-hellip;-hellip;等超過50家知名企業
我們相信，這次一對一的招聘活動不僅能幫助你們找到理想的工作，還能通過與來自各行各業的頂尖人才聯繫，擴展你們的專業人脈。
請通過以下連結免費註冊此次活動：https://ContactTAIWAN.tw/event/2024meetings
報名聯絡人:
楊淨枝02-27255200分機70551 joanne@taitra.org.tw
林柚希 02-27255200 分機2571 yuki@taitra.org.tw
更多資訊：https://contacttaiwan.tw/MainOne/Home.aspx</description><pubDate>Tue, 09 Apr 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>三峽校區開學及暑假期間空調開放時間及管控公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/661630d407be4b0843d5efff</link><description>說明：一、依據113年2月27日校園節約能源推動小組會議決議辦理。二、開學及暑假期間空調開放時間表及管控詳如附件。</description><pubDate>Tue, 09 Apr 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>三峽校區0403地震災後評估表單</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6616263607be4b0843d5efe7</link><description>說明：一、因地震後各大樓空間發生損壞狀況，請各單位協助統計管理空間災後狀況後，將單位、空間編號及災後相片填入附件表單中，由本組評估後如涉及安全性將盡速安排後續修繕事宜。二、表單連結三、聯絡資訊：校方連絡：總務處營繕組 曾先生 02-8674-1111#66373
徐先生 02-8674-1111#66376</description><pubDate>Tue, 09 Apr 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>三峽校區「111年度校園樹木棲地環境改善工程(分區3)」植栽保活作業公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6615e32607be4b0843d5efb3</link><description>說明：一、旨案原訂於113年4月10日(三)進行植栽保活-枯死樹木補種作業，因故延後至4月12日(五)上午7時至下午5時施工，地點位於靠隆恩哨側之環校道路，施工期間道路寬度將縮減至可雙向通車之最小寬度，請本校教職員工生及社區居民行經此處時小心通行，施工造成之噪音及通行不便，敬請見諒。二、聯絡資訊：施工單位：青山土木包工業有限公司 林孝曇0908-018628校方連絡：總務處營繕組 黃先生02-86741111分機66798</description><pubDate>Tue, 09 Apr 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【棄修公告】請於4/16(二)上午8時30分至4/29(一)下午5時止，完成棄修線上申請作業，逾期恕不受理！</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6614b67f07be4b0843d5ef25</link><description>❗❗❗【注意】❗❗❗棄修申請送出後請務必『確認是否收到系統自動發出的申請通知信件』同學於線上棄修系統，依流程規定「確實完成棄修申請」及「系所主管審核完畢」時，系統將分別寄信通知您『已完成棄修申請』及『棄修審核結果』。
棄修申請暨審核作業，已全面線上化！請同學登入學生資訊系統逕行操作~本(112-2)學期棄修線上申請暨審核作業時間：4/16（二）上午8：30至4/29（一）下午5：00止。(⚠詳細申請步驟請詳參下列流程說明及附件操作手冊)一、棄修線上申請暨審核流程1.【日間部】學生線上申請及審核流程：請於棄修申請期間登入【學生資訊系統】辦理線上申請棄修-rarr;依規定填妥棄修申請資料-rarr;確認資料無誤後送出申請-rarr;系統同步寄信通知授課教師及申請同學-rarr;學生所屬系所主管進行線上審核-rarr;同學可於【學生資訊系統】確認課程審核狀態，並於系所主管線上審核後，系統寄信通知同學審核結果。⚠請同學務必至信箱確認是否收到系統自動發出之信件，始表示您的棄修線上申請操作已順利完成。2.【進修部】學生線上申請棄修，請逕參閱進修部「進修教育組」最新公告，如有疑問請洽進修教育組課務。二、[校際選課]同學，請特別注意！📌本校選修外校課程之同學1.本校選修外校課程(含臺北聯合大學系統之通識課程)，無法進行線上申請棄修，須遵照開課學校之棄修規定及流程，進行申請審核流程。2.申請流程：請同學事先確認開課學校棄修申請期限-rarr;填寫開課學校之棄修申請表，辦理跨校棄修申請-rarr;完成開課學校申請審核流程-rarr;正本交回開課學校完成棄修程序-rarr;副本繳回本校(臺北大學)課務組辦理。（※若對於外校課程棄修申請有任何疑問，請學士班、碩博士班學生洽課務組[日間學制]；進修學士班洽進修教育組課務[進修學制]。）📌外校生選修北大課程(含北聯大跨校雙輔生)外校生選修北大課程(含北聯大跨校雙輔生)無法進行北大線上申請棄修，請洽課務單位另行以紙本申請作業辦理(日間部課程洽教務處課務組/進修部課程洽進修教育組)。三、其他注意事項1.本校學生於選課確認後，因故無法繼續修習課程，得申請放棄修習，棄修課程每學期以二科為限，且於扣除放棄修習之學分數後，總修習學分數不得低於本校學生選課辦法第三條規定之最低學分數（大一~大三不得少於16學分，大四不得少於9學分）且仍應依本校其他選課相關規定辦理（如校際選課及日夜互選不得超過總學分數之1/3等）；延長修業年限學生棄修後仍應修習一個科目。⚠應屆畢業生已於學期初規定期限內通過棄修申請者，棄修後之『最低學分數』不得低於5學分。2.學生申請棄修課程，該學分不計入該學期修習學分總數，但仍須記載於該學期成績單及歷年成績表，成績欄以「W」（withdraw）登錄。3.依規定應繳交學分費(學分學雜費)之課程棄修後，其學分費(學分學雜費)已繳交者不予退費，未繳交者仍應補繳。
四、聯絡窗口-日間部學生(課務組)：📞02-86741111 #66110、66114、66115、66117course@gm.ntpu.edu.tw-進修部學生(進修教育組課務)：📞02-25024654 #18257 cclin@mail.ntpu.edu.tw</description><pubDate>Tue, 09 Apr 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>三峽校區褐根病病株鋸矮作業延期公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6614967407be4b0843d5ef03</link><description>說明：
一、本校原定於04月10-11日進行校內褐根病病株鋸矮作業，因故延期至4月15-16日辦理，作業區域詳附件，屆時將有大型車輛進出，於鄰近施作管制區域請勿停放車輛。施作期間將責請施工廠商做好施作區管制作業，請師生職員及社區民眾經過施作區域附近時注意自身安全，造成不便敬請見諒。
二、聯絡資訊：
施工單位：廣容綠化有限公司 曾小姐 03-4596835、0910-271302
校方連絡：總務處事務組 鍾小姐 02-8674-1111#66094</description><pubDate>Tue, 09 Apr 2024 03:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】攜手恩主公醫院 畫鐘篩檢失智症</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66150fd007be4b0843d5efac</link><description>台灣將在2025年邁入超高齡化社會，伴隨而來的問題面向十分廣泛，聯合國更極力呼籲各國必須重視高齡人口的公共政策，如社會福利、醫療長照等措施，其中，高齡者失智症的及早發現、或輕度認知障礙檢測與診斷，便是重要的預防面向之一。臺北大學社科院USR計畫長期關注超高齡議題，與資工系林道通師生團隊長期推動「老人畫鐘失智篩檢」，今年3月22日即攜手恩主公健康學苑，透過師生在地服務，落實大學社會責任，也讓現場參與的近200位民眾更加關心自身健康狀況，並且提前預防失智症的發生。
林道通教授專長為電腦視覺、神經網路、智慧型視訊監控、和醫學影像處理等領域，他過去在校內演講中曾指出，在各種老人議題中，65歲以上長者罹患失智症的比例為1/12，80歲以上更已達1/5；於是透過研發便捷的電腦輔助系統，來協助醫師判定失智症程度，期待取代現有繁瑣的評估程序。近年來，林教授師生團隊嘗試結合資工與醫學，帶領學生深入研究「畫鐘測試」，由受測者畫出時鐘，再經過手機掃描分析，協助更準確了解受測者的失智程度。
本次「老人畫鐘失智篩檢」也配合恩主公健康學苑定期舉辦的社區檢測活動，在現場設置了多個攤位，並有專業人員提供檢測服務。這些檢測服務項目包括身高體重、BMI指數、血壓、血糖、總膽固醇水平、畫鐘測驗、足踝式骨密超音波檢測、柔軟度測試、握力測試等，涵蓋了健康檢查的眾多項目；除了提高民眾對健康的重視和認識外，更藉由檢測找出身體是否出現狀況，進而及時預防和治療。
在畫鐘測驗中，心理師會先請民眾填寫一份詳細的問卷，問卷內容包含記憶、注意力等認知功能相關的問題，透過作答，心理師即可初步評估民眾是否存在認知障礙；填寫完成後，接著進行畫鐘測驗。這項測試會請民眾在一張空白紙張及已印有一個圓圈的紙張上，各畫一個時間為11點10分傳統時鐘的鐘面；最終醫師與心理師可以根據民眾問卷作答及畫鐘測驗的結果，診斷出民眾是否患有認知障礙。
本次參與活動的人數大約近200人，踴躍的參與人數顯示了一般民眾及高齡長輩對健康的關注。未來「老人畫鐘失智篩檢」也將持續與恩主公健康學苑合作，定期舉辦社區檢測活動，不只提供給醫院或患者一個參考依據，對於家屬、醫院與老人機構，也能更快了解長者的狀態，及早治療以延緩失智症的惡化。
因應超高齡化社會的到來，失智症已是長壽下不可避免的趨勢，所帶來個人、家屬、家庭、與社會的成本日漸增加，USR計畫也持續關注失智症家庭的需求，更在美國石氏基金會（The Dynamic Foundation）的支持下，以音樂方案療癒失智症患者，也協助佳醫基金會經營在地的佳齡失智症合唱團，搭配林道通教授師生團隊的「老人畫鐘失智篩檢」，讓大學以預防及服務失智症家庭，善盡大學的社會責任。</description><pubDate>Mon, 08 Apr 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>南加州大學古爾德法學院來訪</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6614fd2307be4b0843d5ef85</link><description>國際事務處韋岱思國際長於113年3月29日接待美國南加州大學古爾德法學院(USC Gould School of Law, USC Gould)代表。法律學院侯岳宏院長、官曉薇副院長及高仁川院秘書共同接待。
韋岱思國際長歡迎外賓來訪，提到本校法律學院學生非常優秀，每年有近300個學生通過司法考試，畢業可立即投入職場。他期待姐妹校除了課程，還可以提供足夠誘因，例如獎學金或實習機會，以提升法律學院同學出國讀書的意願。
官曉薇副院長向外賓詳細介紹法律學院的發展沿革。本校法律學系是臺灣歷史最悠久、師生人數最多的法律系所之一。除了厚植法律專業知識並結合理論與實務訓練外，也重視培養宏觀國際視野，與數所大學簽有雙學位合作，同時也是臺灣唯一和美國律師協會(ABA ROLI)簽署合作協議的高等校院，協助ABA司法獨立指標在臺灣的檢視及現況檢討。法律學院鼓勵學生若有出國的計畫，應及早規劃並付諸行動，對未來個人發展十分有益。
古爾德法學院回應，該校LL.M.課程非常多元，除了一般法學課程外，也可攻讀特定法領域，如智慧財產權(Intellectual Property Law and Policy LL.M.)、稅法(Tax LL.M.)、全球商業(Global Business Law LL.M.)及永續發展(Sustainable International Development Law LL.M.)等。學生申請赴南加大就讀LL.M.，可於9個月取得碩士學位，也可能取得報考美國律師執照(bar exam)的資格。
對於未來合作，初步將朝雙學位課程模式進行討論，例如大三學生前往古爾德法學院修讀一年的LL.M.課程完畢，返回本校取得學士學位後，將可獲得古爾德法學院頒發LL.M碩士學位。兩校將持續溝通，以尋求對師生最有利的合作方案。
古爾德法學院(USC Gould)成立於 1900 年，是南加州第一所法學院，除了與法律商業公司密切合作，學生也可至矽谷或洛杉磯的公共機構、娛樂媒體或科技公司實習或就業。USC Gould在美首創將跨學科結合法律服務教育(Legal Clinics Education)，1929年在南加州大學古爾德診所開始實行法律援助計畫，並持續將跨學科納入法律研究。該校校友在全球發揮很大的影響力，包括世界上最大的律師事務所的合夥人、民權運動的領導人，也在政府和公共服務組織中擔任領導職務，有超過 500 名USC Gould校友在美擔任州或聯邦法官。
南加州大學(University of Southern California, USC)創於1880年，為美國頂尖私立綜合型大學，設置有23個學院，專業領域涵蓋商業、管理、工程、電影、傳播、新聞、表演藝術、社會科學、教育、建築、醫學、政治、法律及公共政策等。USC的學生人數約有3萬多人，其中研究所與大學部約各佔一半，外籍學生約有4千人左右，是全美國際學生人數最多的學校之一，有強大的校友網絡-rdquo;特洛伊家族-rdquo;(The Trojan Family)，在台灣也擁有緊密的校友網路。南加大有兩個主要校區，與法學、人文及社會科學相關的學院設於洛杉磯市中心的公園校區，醫學、公共衛生及藥學等學院則設立於洛杉磯市東北部的健康科學校區。南加大位列世界百大，學術成就獲得各界肯定，在2024年THE世界排名在第74名，並在美國大學排名第19名。</description><pubDate>Mon, 08 Apr 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【轉知】 113學年度「教育部獎助外國學生短期研習本土語言計畫」</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6614fbe807be4b0843d5ef7d</link><description>113學年度「教育部獎助外國學生短期研習本土語言計畫」徵件事宜
一、為鼓勵外國學生研習本土語言，藉此認識臺灣在地本土語言文化，以增進臺灣與世界各國之交流及瞭解，特訂定 「教育部獎助外國學生短期研習本土語言計畫」（如附件）。相關說明如下：
(一)申請對象及方式：113學年度開設本土語言課程之大學校 院於113年6月1日至6月15日擬具載明規定所列事項之申 請計畫書及相關資料文件1式3份向本部申請。
(二)獎助對象：113學年度於國內大學校院研習本土語言之外國學生。
(三)獎助內容及期限：對113學年度來臺研習本土語言之外國學生核予每月獎學金新臺幣2萬5,000元，受獎期限至多6個月；對已在臺攻讀學位之外國學生則核予每學期獎助金新臺幣1萬元，受獎期限至多2學期。
二、本案如有相關問題，請洽本部國際及兩岸教育司高千玉小姐，聯絡電話：（02）7736-5665，電子信箱：kao@mail.moe.gov.tw。
三、檢附「教育部獎助外國學生短期研習本土語言計畫」、 「113學年申請計畫書」各1份。</description><pubDate>Mon, 08 Apr 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【轉知】國立臺灣海洋大學將舉辦113年運動傷害貼紮活動</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6614ded507be4b0843d5ef4d</link><description>國立臺灣海洋大學將舉辦113年運動傷害貼紮活動，邀臺北聯合大學系統四校師生踴躍報名參加
一、活動說明：健康源自於飲食與運動，在運動時常常無法預期的發生運動傷害，辦理運動傷害貼紮活動，提供學習機能貼紮與運動傷害防護，提升自我保護力。
二、活動日期：113年5月16日(星期四)
三、活動地點：國立臺灣海洋大學體育室韻律教室。
四、報名方式：請參閱活動公告綱頁(https://stu.ntou.edu.tw/p/404-1023-98161.php?Lang=zh-tw)詳如附件</description><pubDate>Mon, 08 Apr 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>