<rss version="2.0" encoding="UTF-8"><channel><title>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news</link><description>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</description><author>NTPU 國立臺北大學</author><image><url>https://new.ntpu.edu.tw/assets/logo/ntpu_logo.png</url></image><language>zh_TW</language><copyright>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</copyright><item><title>【轉知】台灣大學舉辦探索基礎科學系列講座第32期探索32醫相關資訊</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66f65ee14e66ca0866779ef3</link><description>▶ 探索32醫！新興醫療科技診斷與治療 ◀
隨著醫學與科學的發展，近年有越來越多新興醫療科技問世，
生硬的專有名詞和技術卻讓你摸不著頭緒嗎？
探索基礎科學系列講座第32期，邀請第一線進行最新研究的醫師和科學家，
細細解說各種最新的醫療技術、檢測和治療方式。
歡迎「醫」起來探索新興又專業的醫療科學與故事🩺
―――― 講座策劃顧問 ――――
江伯倫｜臺灣大學生命科學院院長 醫學院臨床醫學所教授沈湯龍｜臺灣大學植物病理與微生物學系教授兼系主任許文明｜臺灣大學醫學院外科教授 臺大醫院小兒外科主任
―――― 演講資訊――――
▹10/19 14:00❰ 液態檢體在精準醫學發展趨勢 ❱沈湯龍｜臺灣大學植物病理與微生物學系教授兼系主任
▹10/26 14:00❰ AI X 醫療 ❱廖偉智｜臺灣大學醫學院內科教授
▹11/02 14:00❰次世代定序與基因體醫學❱陳沛隆｜臺灣大學基因體暨蛋白體醫學研究所教授兼所長
▹11/23 14:00❰ 新時代醫療-癌症的細胞基因療法❱林成龍｜沛爾生技醫藥股份有限公司創辦人
▹11/30 14:00❰ 肝膽微創手術 ❱吳耀銘｜臺灣大學醫學院外科教授兼臺大癌醫分院副院長
▹12/21 14:00❰ 罕見疾病之基因治療 ❱胡務亮｜臺灣大學醫學院小兒科名譽教授
▹12/28 14:00❰ 心肌再生研究的美麗與哀愁: 從基礎、轉譯到臨床之路 ❱謝清河｜中央研究院生物醫學科學研究所特聘研究員
線上報名連結：https://www.accupass.com/organizer/detail/1911260714385254030800
其他資訊詳如附件</description><pubDate>Thu, 26 Sep 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>國立臺北大學財政學系徵聘教師</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66f653594e66ca0866779ec7</link><description>一、新聘教師起聘日：中華民國114年8月1日。
二、擬徵聘名額：
學士班：專任教師2名，助理教授級以上。
進修學士班：兼任教師數名，助理教授級以上。
三、所需資格條件：
已獲頒助理教授教師證書，或擁有教育部承認之國內、外大學或學院之博士學位，
或於114年7月31日前取得博士學位證書，並於本校審議前經駐外單位驗證之臨時
學位證書，以供審查使用。
四、應具專長
學士班專任教師應具專長：
(一)申請人須具備財政學或經濟學各領域專長，本系將優先考量專長為公共經濟學、租稅理論與政策、總體經濟學或資料科學與量化分析之學者。
(二)申請者能支援全英語授課課程。
進修學士班兼任教師應具專長：
申請人應具專長為財政學、金融政策、租稅實務等。
五、優聘條件(專任教師)
依據本校「獎勵新聘特殊優秀人才辦法」，符合資格者經申請並通過審議後，可依以
下職級標準每月領取獎勵金(最長核給六個學期)：
(一)教授：每月獎勵額度以不低於新臺幣三萬五千元為原則。
(二)副教授：每月獎勵額度以不低於新臺幣三萬元為原則。
(三)助理教授：每月獎勵額度以不低於新臺幣二萬五千元為原則。
六、應檢附之文件及著作
(一)請至本系網頁https://finc.ntpu.edu.tw/下載填寫：
(1)新聘教師申請書
(2)教師專門著作目錄一覽表
(二)博士學位證書影本或取得博士學位證書之證明書（114年7月31日前）。
(三)外國學、經歷者請附中譯本並由駐外單位認證證明，外國學歷者請另附內政部
入出國及移民署證明之個人出入境記錄、國外修業情形一覽表、駐外單位驗證
之國外學歷歷年成績證明。
(四)已取得教師證書者請附影本。
(五)身分證正、反面影本或護照影本。
(六)推薦信三封。
(七)論文及相關著作。
(八)授課科目表（即檢附可於本系教授之科目名稱，並提供相關資料以資佐證。）。
(九)其他相關證明文件(學、經歷證明文件等)。
七、申請截止日期：113年12月13日（郵戳為憑）。
(一)有意申請者請依申請截止日期113年12月13日（以郵戳為憑）檢附有關資料
文件郵寄至：237303新北市三峽區大學路151號，國立臺北大學人事室收
【請註明應徵財政學系專任、兼任教師、應徵者姓名】。
註、上列資料不齊者，恕無法受理。 應聘資料不另退還，如需檢還請提前告知。
(二)合者約談，恕不退件。
聯絡方式：聯絡人-高櫻月助教
電話：+886-2-8674-1111#67384
傳真：+886-2-8671-6108
電子郵件：finc@mail.ntpu.edu.tw</description><pubDate>Thu, 26 Sep 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>[填問卷抽禮券]學程問卷填自9/30至10/25止</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66f64dd34e66ca0866779eb8</link><description>為瞭解本校在校學生修習學分學程(含微學程)之狀況，及提供學程設置單位持續改善與精進學程課程規劃與安排，自9月30日至10月25日開放學生填寫問卷。為鼓勵填答，同時舉辦抽獎活動。問卷對象：臺北大學在學之學士班、進修學士班、碩博班學生活動時間：2024.09.30~10.2523:59止問卷網址：https://forms.gle/m6XE1jUgwkuyCWpF6抽獎方式：於問卷回收完畢後，自完整填答問卷且留有學號及聯絡方式的名單中，以電腦亂數抽出贈送獎品(每人僅限中獎一次，以第一次抽中的獎品為主。)※不參加抽獎者，可不留下基本資料。※中獎名單公布時間：2024.11.01※抽獎獎品1.全家便利商店禮券 1000元，名額2名2.全家便利商店禮券 500元，名額10名3.全家便利商店禮券 200元，名額15名
ACADEMIC PROGRAMS OPINION QUESTIONNAIRE
This survey will mainly be used for further Academic Programs/Interdisciplinary Micro-programs optimization and also let the school understand students-rsquo; learning status.
Please fill in the course optimization opinion questionnaire, and if you want to participate in the lucky draw, please fill in your student ID and cellphone number for contact purposes.
Survey object: All students in NTPU (Undergraduate, Extension education for undergraduate, Graduate, PhD student)
Survey time: 2024.09.30-10.25 23:59
Questionnaire URL:https://forms.gle/m6XE1jUgwkuyCWpF6</description><pubDate>Thu, 26 Sep 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>學分學程證書申請自9/30-10/25止</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66f647b34e66ca0866779e97</link><description>本校學分學程/微學程，採先修課，後申請認證制！請符合申請學程證書規定之同學，依以下說明於規定期限內辦理學分學程/微學程證書申請作業！想瞭解學分學程/微學程目前修課進度，或是想查詢有哪些學程可以申請認證，請參考學程系統【修課推薦】功能(修課推薦系統資料僅供參考，此為經系統初步比對，推薦可申請證書，惟實際認證仍須依各學程規定辦理。)◆操作步驟：請於系統開放期間(9/30-10/25)登入【學生資訊系統】-rarr;【學程證書申請系統】-rarr;【修課推薦】查詢。(請自行下載附件，參閱【學程系統操作手冊】)
◆申請時間：9/30-10/25止◆申請地點：各學程設置單位( 👉🏻請點此查詢各學程聯絡方式及辦公室位置)◆申請流程：學生需檢附「證書申請單」+「各學分學程要求之證明文件」，向學程設置單位提出申請( 👉🏻請務必點此查詢)。※請注意：(1)本學期應屆畢業生(大四、延畢生)開放以修習中未取得學分之課程提出申請，非應屆畢業生僅開放以修習通過並取得學分之課程提出申請，請特別留意。(2)「證書申請單」請務必從【學程系統】列印並簽名，並於10月25日17:00前繳交至各學分學程辦公室，否則視同未申請。(3)申請證書前，請於系統內的[意見調查]中協助填寫「113-1學程優化意見調查問卷」，填問卷可抽禮券喔!(填答期間：9/30-10/25) (4)請同學特別留意，修習學分完畢並不會自動取得學分學程證書，欲獲取學分學程/微學程證書，請於申請時間內提出申請，以免影響權益！(5)本學期赴外交換的同學，若有意申請學分學程證書，亦請於本學期申請時間(9/30-10/25)內於線上提出申請，並列印紙本申請單，簽名後掃描並e-mail給學分學程聯絡人( 👉🏻請點此查詢各學程聯絡方式)以完成申請，若有疑問請盡速洽詢，切勿拖延至證書申請時間結束！(非出國交換的同學，仍請親送紙本申請單至各學分學程辦公室)
*如對申請學分學程/微學程證書有任何疑問，請逕洽各學程設置單位。*如對學分學程證書申請系統有任何疑問，請依所屬學制逕洽註冊組(校內分機：66101、66106、66107、66254 ， E-mail：register@mail.ntpu.edu.tw)；或進修教育組(校內分機：18262、18230 ， E-mail：yuzuyeh@mail.ntpu.edu.tw或andychuang@mail.ntpu.edu.tw)。※教務處正舉行「跨領域學習」心得分享徵件競賽活動(徵件時間：9/9-11/01)，相關內容請見校首頁公告(請點此查看公告內容)，歡迎各位正修讀輔系、雙主修，或已獲取學分學程/微學程資格的同學踴躍投稿，競爭獎勵之餘，也幫助其他同學更加了解跨領域學習相關事項！※</description><pubDate>Thu, 26 Sep 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>人事室舉辦113年教師節表揚茶會</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66f605a84e66ca0866779e5a</link><description>人事室9月25日舉辦113年教師節表揚及慶祝茶會活動，頒發校內師長各類獎項，表揚師長們在教學、研究上的優異表現和辛勞付出。校長李承嘉恭喜各位得獎老師，他認為，正因為師長們的傑出成果，讓學校的競爭力大幅提升。他也特別為即將到來的教師節，向校內師長們說聲教師節快樂！
教學是一份職志　吳泰熙老師談他的研究、教學和服務
獲得特聘教授、教學績優教師和資深優良教師的企管系吳泰熙老師說道，教育環境的變化很多，身為一位老師，對學生的影響力是很大的。回顧30年教師生涯，他感謝老天爺和他所服務過的幾所學校。「研究，是一個老師自己跟自己賽跑、跟世界的人賽跑。」他說，研究的過程也是不斷地在學習新東西，因為30年前所學的東西和現在很多不一樣，也困難很多，這也是他對自己的期許。
從研究談到教學，他更強調教學對學生的重要性。「學生不會記得你研究有多好，以影響力來說，絕對是教學。」他舉例，學生在20年前上過老師的課，形塑了他對老師的印象、對學校的好感度，影響日後他對母校的回饋。「所以一定要肯定教學！」他除了感謝學生對他教學的評價，也感謝一群對於教學熱衷的老師，和這一群師長們共同投入教學，慎重地把教學當作一份職志。
談到和學生的互動方式，他說，以前學生喜歡你就會聽你的課，才會和你有互動，他則著重讓學生融入課程，「學生回答問題，答對了我繼續問，答錯了我引導他，但是不能跟我說我不知道，這樣才能有互動。」由於學生涵蓋大學部、研究生和在職專班，更需依不同學生特質備課，並時時更新教材。
談產學合作　林道通老師力求學理精進及業界應用
獲得產學合作績優教師特優獎的資工系林道通老師，主要研究領域有三個部分，包括人工智慧、電腦視覺與圖形辨識。現在當紅炸子雞AI的核心技術「深度學習(Deep Learning)」源自於「類神經網路(Artificial Neural Network)」理論。他將過去發展的類神經網路智慧型計算技術，應用在影像處理及自動光學檢測，並著重業界所期待解決的問題為優先考量，致力於協助業界產學合作，並執行各類產學計畫，獲得不錯的成果與評價。迄今從事產學合作歷程已經超過25年，他認為重點在於協助業界解決問題，重視實際落地與產品化，同時兼顧公司的前瞻發展。
他特別感謝過去投入研發的研究團隊與合作企業，這些合作企業有許多長期合作的夥伴，有的公司已經合作超過15年，將來會持續投入更多能量，落實學理精進及業界應用。所謂教學相長，研究與教學可以相輔相成，他也持續帶領學生參與相關競賽，從中實踐研究與教學的內涵。他表示，參賽的目的，在於讓學生從產業需求出發，開發資訊應用服務創新技術，貼近產業趨勢及市場的需求。同學將來不論是繼續深造或直接就業，團隊合作得獎的殊榮與肯定，將成為美好且重要的里程碑。
藉由歷史來融合生活、樂趣　洪健榮老師帶領同學認識在地
「這是和同學們共享的喜悅！」獲得優良通識教育教師的歷史系洪健榮老師說，因為同學們在課堂上的投入，促使他在教學上更去發想如何吸引同學，從不同角度來認識歷史，進而和周遭生活產生聯繫。他特別從通識的角度，說明課程如何結合生命歷程發展，而這也是通識課程和歷史課程不同之處。
「歷史課程教導同學成為歷史研究者、歷史從業者。而通識課程強調地方連結，讓同學從周遭生活為起點，了解校園，慢慢了解自己。」他強調，要從歷史來融合生活、樂趣，尤其臺北大學位在海山地區，正可將地方元素帶入課程，從認識在地開始，去挖掘這片土地有哪些資源，讓我們的人生更為豐富。而同學也可在課程中，開啟對地方文化、地方田野的一片樂趣，這個目標，也是他從事通識教學的自我期許。
會上也特別頒獎給獲得資深優良教師的會計系鄭桂蕙老師，教學已達40年的她說，執教多年，從黑頭髮到白頭髮，在學校有著許多開心日子。即將退休的她，今年是最後一次參加教師節茶會，她也藉此向師長們表達她的感謝和祝福。
今年會上頒發獎項，包括113學年度特聘教授8名、113年資深優良教師36名、國科會113年補助大專校院研究獎勵暨本校113學年度特殊優秀研究人才獎勵39名、113年度產學合作績優教師計10名、國科會112年度大專學生研究計畫研究創作獎（法律系張敏萱同學，指導教授官曉薇老師；企管系陳冠霖同學，指導教授陳心懿老師）、112學年度績優導師（日間部、進修暨推廣部）56名、112年度優良通識教育教師4名、111學年度教學特優教師2名、111學年度教學優良教師12名、111學年度教學績優教師28名、111學年度教學創新績優教師9名、111學年度外語授課優良教師7名。</description><pubDate>Thu, 26 Sep 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>114年度臺北校區各單位訂閱報紙調查</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66f3cca94e66ca0866779dc7</link><description>一、本組為彙整明（114）年度臺北校區各單位報紙訂閱採購案，貴單位對目前訂閱報紙如需新增、減少、更改者或新年度（114）單位要新增訂報，請於113年10月18日（星期五）下班前，將新增、減少或更改內容，以書面方式擲回本組彙整，以利明年度報紙訂閱採購案之進行。
二、未擲回視同單位原需求繼續訂購。
三、報紙變更申請單可由本公告附件下載。</description><pubDate>Wed, 25 Sep 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>新生週-社團博覽會暨社團聯展熱鬧開展！燦亮點燃校園活力！</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66f3c3974e66ca0866779d9b</link><description>由本校學生會主辦的「113學年度社團博覽會暨社團聯展」，自9/ 24(二)~26(四) 於三峽校區熱鬧登場，共計 54 個社團一連三天於行政大樓前以及法商大道舉行。各社團精心準備自身的道具與文宣，皆使出渾身解數、透過社團博覽會聯合招生，展現豐富的社團特色與熱情，鼓勵新生多多參與各類型的社團活動；也藉由學長姐熱忱介紹與社團精彩表演，讓新生可以得到更多校園各項資訊與嶄新規劃方向，開啟校園新生活的多樣體驗。
首日開幕儀式於9/24中午隆重舉行，李承嘉校長與胡中宜學務長攜手偕同學生會曾宣凱會長、蔡其曄副會長、郭宥陞副會長、林育岑活動長及郭祐君副活動長；還有本校吉祥物-可愛的大北熊與課指組同仁相伴參觀各社團攤位，為大家加油打氣。現場氣氛歡樂融洽，學生爭相與校長、學務長及大北熊合影留念，熱烈歡談社團發展與需求。
除了社團博覽會的熱鬧登場，學生會更於 9/25晚間6點至9點在商學院國際會議廳舉行動態社團聯展，共計 12 個社團輪番上陣。各社團使出渾身解數、各展其長，透過熱情的表演展現社團特色與精神、多元風貌與活力，期望社團活動持續蓬勃發展、為同學們的校園生活注入更多活力與色彩。
本年度社團博覽會相關活動，特別感謝麗裕慈善基金會何秀貞董事長鼎力捐款挹注經費支持！藉由社團博覽會與社團聯展的活動方式，期許新生踴躍參與社團、增進課外軟實力。社團活動不僅提供新生多樣化的體驗與學習機會，同時透過學長姐的介紹以及社團的精彩表演，讓同學們皆能夠深入了解校園文化、社團氛圍以及未來的學習與發展方向。
社團活動不僅是多元學習的平臺，更是拓展視野、凝聚社群的重要一環。期待今年的社團博覽會能持續激發校園活力，讓每位新生找到屬於自己的熱情與成長機會！</description><pubDate>Tue, 24 Sep 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>國立臺北大學經濟學系誠徵專任助理教授或以上職級教師</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66f394694e66ca0866779d50</link><description>一、申請資格
於中華民國114年7月31日前，已取得經濟學或相關科系博士學位及證書者。
二、應具專長
申請人須具備經濟學及相關領域之博士學位，本系將優先考量專長為總體經濟學之學者。
三、應檢附之文件及著作
1.請至本系網頁http://econ.ntpu.edu.tw/下載填寫：
(1)新聘教師申請書
(2)專門著作目錄一覽表
2.個人學經歷(如係外國學、經歷者，請附中譯本，並由駐外單位驗證證明、國外學歷者請附經駐外單位驗證之國外學歷歷年成績證明、內政部入出國及移民署證明之出入境紀錄(非外國學歷初聘人員或外國人或僑民者免繳) 、及國外學歷送審教師資格修業情形一覽表。如有應屆畢業尚未取得學位證書之情形，須於本校校教評會審議前提出臨時學位證明，並於114年7月31日前取得學位證書）。
3.博士論文、近五年内學術著作
4.博士畢業證書影本
5.博士成績單正本
6.求職信函(cover letter)
7.三封介紹信
8.其他教學經驗證明
＊已具擬聘等級之教師證書者，得免附最高學位成績單正本和最高學位論文，且外國學歷證件得免附中譯本及駐外單位驗證證明，並免附國外學歷成績證明、出入境紀錄及國外學歷送審教師資格修業情形一覽表。
＊應聘資料不另退還
四、申請資料於中華民國113年11月30日之前送達，得優先考慮。
申請截止日期：中華民國113年12月20日。
有意申請者，請於申請截止日前，將上列文件電子檔E-mail至
本系econ_job@mail.ntpu.edu.tw及本校人事室tapply@gm.ntpu.edu.tw
五、起聘日期
中華民國114年8月1日
聯絡人：蕭惠文助教
電話：(02)8674-1111分機67160
傳真：(02)2673-9880
E-mail：econ_job@mail.ntpu.edu.tw
網址：http://econ.ntpu.edu.tw/</description><pubDate>Tue, 24 Sep 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>國立臺北大學經濟學系誠徵進修學士班兼任講師或以上職級教師</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66f393474e66ca0866779d4f</link><description>一、申請資格
本系進修學士班皆以中文授課，申請人須至少符合以下兩個基本條件其中之一：
1.於中華民國114年7月31日前，取得國內外經濟學或相關科系博士學位及證書者。
2.已取得教育部頒發之教師證書者。
二、應具專長
申請人須具備經濟學及相關領域之專長，尤以金融實務、ESG及經濟資料科學領域優先考量。
三、應檢附之文件及著作
1.請至本系網頁http://econ.ntpu.edu.tw/下載填寫：
(1)新聘教師申請書
(2)專門著作目錄一覽表
2.個人學經歷(如係外國學、經歷者，請附中譯本，並由駐外單位驗證證明、國外學歷者請附經駐外單位驗證之國外學歷歷年成績證明、內政部入出國及移民署證明之出入境紀錄(非外國學歷初聘人員或外國人或僑民者免繳) 、及國外學歷送審教師資格修業情形一覽表。如有應屆畢業尚未取得學位證書之情形，須於本校校教評會審議前提出臨時學位證明，並於114年7月31日前取得學位證書）。
3.博士或最高學位論文、近五年内學術著作
4.博士或最高學位畢業證書影本
5.博士或最高學位成績單正本
6.求職信函(cover letter)
7.三封介紹信。
8.教師證書影本或其他教學經驗證明或工作經驗證明。
＊已具擬聘等級之教師證書者，得免附最高學位成績單正本和最高學位論文，且外國學歷證件得免附中譯本及駐外單位驗證證明，並免附國外學歷成績證明、出入境紀錄及國外學歷送審教師資格修業情形一覽表。
＊應聘資料不另退還
四、申請截止日期
中華民國113年11月30日
有意申請者，請於申請截止日前，將上列文件電子檔E-mail至本系
econ_job@mail.ntpu.edu.tw及本校人事室tapply@gm.ntpu.edu.tw
五、起聘日期
中華民國114年8月1日
聯絡人：蕭惠文助教
電話：(02)8674-1111分機67160
傳真：(02)2673-9880
E-mail：econ_job@mail.ntpu.edu.tw
網址：http://econ.ntpu.edu.tw/</description><pubDate>Tue, 24 Sep 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】第五期《學老誌》記者會獲媒體關注</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66f3820c4e66ca0866779d28</link><description>由國立臺北大學高齡與社區研究中心與社科院USR計畫合作出版的《學老誌》，創刊一年來已累積超過三千人的官方LINE訂閱，本月23日正式出刊第五期（113年9月號），透過與新北市政府社會局合作《築夢學老 晚美人生我做主》記者會，當日下午於新北市政府三樓逗點實驗室，以座談形式邀請產、官、學與青銀互動交流「學老」。與會貴賓包含新北市政府社會局局長李美珍、國立臺北大學高齡與社區研究中心主任曾敏傑、《學老誌》作者前福邦證券董事長丁桐源、和國立臺北大學管樂社副社長林政勳、社工系碩二學生王婷儀等。現場布置有《學老誌》各期封面人物照，在第四期封面人物李自中先生帶領「天韻樂團」，以薩克斯風樂曲開啟記者會序幕後，四十多位長輩也一同參與出刊記者會的座談，當日並獲得自由時報等14家數位媒體的網路報導。
李美珍局長長期關注《學老誌》，於去年9月參與創刊發表會之後，即持續與臺北大學高齡中心合作倡議「學老」，她表示在閱讀第五期後深受啟發，尤其對《學老誌》中簡春安與曾敏傑教授等學者的主張十分認同，因此也提出「老有所用、老有所為、老有所學、老有所樂、老有所望」的「新五老運動」，強調心境的不老--「心那無老，人就不老！」。因此，未來將進一步把《學老誌》推廣至新北市五百多個老人據點，鼓勵據點中高齡者加入《學老誌》官方LINE，即可閱讀各期所有文章，以積極的學習心態面對老化。
曾敏傑教授受訪表示，創辦《學老誌》是因執行大學社會責任(USR)計畫，國立臺北大學從服務三鶯地區長者的方案中累積經驗，最終期待透過出版及推廣《學老誌》，來幫助全國中高齡者認識老化、並因應老化。《學老誌》目前已經出版五期，累計有16篇文章授權聯合報與天下文化等主流媒體轉載，顯示雜誌內容已獲得專業性的肯定。目前《學老誌》主要內容包括本期專文、封面人物、學老主題、學老筆記、以及學老書庫等，綜合而言，這本雜誌可以作為中高齡者面對老化的生活指南。
前福邦證券董事長丁桐源，曾於《學老誌》撰有〈健康學老的五堂課〉一文，過去曾受邀至國立臺北大學辦理多場健康講座，今年更與新竹縣社會處合作推廣健走。他在會中也分享，養成健康的身體一定要靠「知識力、意志力、執行力」；知識力讓我們學習健康的方法、意志力讓健康成為生活中持續的習慣，而執行力則讓生活中能落實。能在九十歲的高齡交出優秀的健檢成績單，都是歸功於他維持每日健走習慣已46年，如今已走了地球將近四圈的他，十足地實踐上述提到的「三力」。
國立臺北大學管樂社副社長林政勳作為學生代表，過去曾參與過許多USR計畫辦理的學老方案，有次將《學老誌》帶回家中，沒想到祖父母居然開始認真閱讀起來，他驚訝家人的轉變，也發現家人在閱讀《學老誌》後更有了健康意識，會在餐後選擇更能滿足運動需求的散步路徑；而社工系碩二學生王婷儀也將《學老誌》分享給母親，而母親身邊朋友也爭相閱讀《學老誌》，想不到母親在閱讀封面人物的專訪後，也成為「天韻樂團」的粉絲，當日記者會上更遇到李自中團長，並且索取到團長的簽名以及獲贈音樂專輯。
2025年超高齡化社會即將到來，每個人都會和「學老」有所關聯，除了自己會老化，家中總也有長輩需要照顧，因此《學老誌》將會是不分年齡、面對老化的最佳資源手冊。作為《學老誌》總編輯，曾敏傑也在第五期出刊序言中以「百歲人生 凡事盼望」和讀者對話，表示「百歲人生」即將到來，希望大家在迎向百歲人生的過程中，要能「凡事盼望」，要有想望、要有行動、要有新的生活體驗。
第五期的專文由食品工業研究所張平研究員等合撰，介紹國際間高齡介護食品的新發展，以幫助中高齡者兼顧飲食需求與營養均衡；本期封面人物由USR計畫助理施冰冰報導趙可莊老師，他於80歲及90歲時為自己舉辦了音樂會，都呼應本期的呼籲-老有所望，老來仍可盼望、想望仍可成真；學老主題則由學者專家提供法律、防詐、抗老、養生、保險與文化的專文；學老筆記中另有兩篇中高齡者分享老年生活的經驗；而學老方案則介紹臺北大學兩項推廣學老的歷程與成果；最後由總編輯曾敏傑在學老書庫中，引介今年彭博社出版的《長壽特刊--活到一百歲》。
歷期的《學老誌》內容豐富，迎合超高齡化社會的到來，有助於中高齡者面對老化，曾經獲得台灣個人健康樂活行動聯盟、新北市社會局、台灣鳶山社會實踐協會、美國石氏基金會、明緯公益基金會的贊助印刷；而第五期《學老誌》頁數並且增加至88頁，也獲得新北市社會局與富邦人壽贊助出版，各界一起合作推廣學老。歡迎已經退休、或是即將退休的您，一起關心自己的退休生活，掌握最新的高齡社會趨勢與議題討論。透過點擊連結即可馬上加入《學老誌》Line官方帳號，免費觀看各期所有文章 https://lin.ee/JNx8wkW。</description><pubDate>Tue, 24 Sep 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>114學年度碩士班甄試入學招生於9月25日10:00起開放報名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66f254744e66ca0866779c69</link><description>★點此連結114學年度碩士班甄試入學招生考試報考系統
一、請注意！本報考系統建議使用Google Chrome瀏覽器連結。如跳出安全憑證有問題，請點選「繼續瀏覽網頁」。
二、為免報考資料傳遞為亂碼，請勿使用智慧型手機或平板電腦報考。
★系統開放報名期間：113年9月25日10:00至113年10月9日13:00止。
◆網路報考注意事項：
一、請考生務必詳閱114學年度碩士班甄試入學招生簡章清楚明白各項規定。
二、考生於系統報考完畢後，需於113年10月9日下午3時30分前繳交報名費，並於當日前完成上傳應繳報考資料，始完成報名手續。
三、於網路報考系統申請之帳號、密碼請考生務必妥善保管，俾利日後列印准考證明、成績查詢及正、備取生網路填寫意願等資料使用。
◆繳費注意事項：
一、報考每一系所組收費新台幣1,350元整，請持「有轉帳功能之金融卡」以網路ATM或至金融機構ATM自動櫃員機辦理轉帳繳費；或至土地銀行各地分行辦理臨櫃繳款，臨櫃繳款單填寫請詳見招生簡章第6-7頁。繳款所需手續費由報考人負擔。
二、轉帳繳費請儘量避開午夜時段23:30至24:00時段
三、繳費完請務必保留交易明細表或收執聯備查，以保障個人權益。
◆上傳應繳報考資料注意事項：(請詳見招生簡章第8-9頁)
一、網路登錄報考資料後，請上傳2吋彩色正面脫帽半身照(檔案請以JPEG格式上傳)，由系統套印出「報名表」，連同系所規定之應繳報考資料依序排列後，於報名截止日前上傳。如報考多個系所，應繳報考資料應分別上傳。逾期未上傳者，視同未完成報名程序。
二、務必詳閱簡章第17-38頁各系所指定應繳資料，並於規定於截止期限前上傳PDF檔(應上傳之報考資料檔案總容量以25MB為限)。
三、以國外學歷、大陸地區學歷、香港澳門學歷、同等學歷、及應屆畢業生中提前畢業之身分報考者，除上傳學系應繳報考資料外，應一併上傳簡章規定之相關證明文件，請詳閱簡章第9頁規定。
四、應於報名截止日前確認上傳報名資料之完整及正確性，上傳之報考資料不全者，本校得不受理報考。
※報名手續完成係指於報名期限內完成網路報考系統登錄、報名費繳費入帳、上傳應繳報考資料(如報考多個系所，報考資料應分別上傳），任一項未完成均視同未完成報名，不得參與考試。
※考生對報考如有疑問，請多加利用★碩士班甄試入學招生考試報考事項Q -amp; A</description><pubDate>Tue, 24 Sep 2024 08:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>三峽校區宿舍哨及淨水哨臨路樹木修剪矮化施工公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66f2809c4e66ca0866779ce6</link><description>旨揭工程謹訂於113年9月25日(三)~9月30日(一)進行宿舍哨及淨水哨兩區域(如下圖示)臨路樹木修剪矮化作業，期間將有工程車進出校園，施工區段將有高空作業車進行施作，請在校師生及社區居民配合勿將車輛停放鄰近區段之汽車及機車停車格，以免樹枝掉落不慎造成車損，另亦請切勿靠近施作區域，並儘可能離開現場，以利修剪施作及確保自身安全，施工期間將責請施工廠商妥善做好交維措施及工區管制作業，過往車輛及行人請小心通行，施作期間造成噪音及通行不便，敬請見諒。
聯絡資訊
施工單位：臻順興有限公司 曹先生 0923-151-693
校方窗口：總務處事務組 吳小姐 02-86741111 #66271</description><pubDate>Mon, 23 Sep 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>公告本校113學年度校務發展委員會「票選委員」（教師代表、助教及職員（含軍訓教官）代表）選舉結果</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66f278074e66ca0866779cbf</link><description>一、113學年度校務發展委員會票選委員（教師代表、助教及職員（含軍訓教官）代表）選舉，業於本（113）年9月24日辦理投票竣事。
二、當選人名單如下：
(一)教師代表：王震宇、吳泰熙、蔡龍保、徐育安、楊子菡、劉曦敏。
(二)助教及職員（含軍訓教官）代表：賴曉琪。
三、依國立臺北大學校務發展委員會設置辦法第3條第2項規定，票選委員之任期採學年制，連選得連任一次，除教師代表任期為二年外，其餘代表任期一年。教師代表、助教及職員（含軍訓教官）代表如有退休、離職、借調、出國、休假、留職停薪六個月以上者，應喪失其委員資格，並依第1項規定及新選委員選舉時得票數之高低，循序遞補，並以補足原任期。以上當選委員如有上揭情事，另行公告遞補。
四、本屆委員任期：
(一)教師代表：即日起至115年7月31日止。
(二)助教及職員（含軍訓教官）代表：即日起至114年7月31日止。</description><pubDate>Mon, 23 Sep 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>美國在台協會新任文化官傅詩恩來訪本校</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66f2652e4e66ca0866779c74</link><description>美國在台協會（AIT）新任文化官傅詩恩（Anne Foss）女士於9月24日率領英語研究獎助學者Ramon A. Mislang及英語教育計劃統籌金振寧拜訪本校。
此次來訪由張仁俊教務長及語言中心翁素涵主任熱情接待。張教務長對傅詩恩文化官一行的來訪表示誠摯歡迎，並特別感謝AIT 安排Joseph Siegel,English Specialist和Ramon A. Mislang英語研究獎助學者協助本校辦理教師及學生培訓、各類工作坊及講座等，助力本校雙語計畫的推展。張教務長希望能藉由本次交流活動，分享彼此在英語教學的經驗，並在未來進一步加強合作。
傅文化官表示，這是她第二次來臺北大學，就在9月21日，AIT與台灣女子運動體育協會合作，在本校辦理運動培力與足球交流工作坊，並由陳達新學術副校長接待。傅文化官說，她可以在今天風和日麗時領略校園環境的美好，並特別讚賞了學校在多元文化教育方面的努力。隨後，AIT一行人至語言中心進行雙語化教育、教師及學生培訓等業務交流。這次會面不僅深化了雙方的友好關係，還為未來可能的合作奠定了基礎。
英語研究獎助學者Ramon A. Mislang主辦的系列工作坊將於10月展開；Joseph Siegel辦理的EMI教師培訓也將於2025年3月至5月間進行，相信能為本校邁向雙語校園的目標，注入更多能量。</description><pubDate>Mon, 23 Sep 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>賀！本校9師入榜全球排名前2%頂尖科學家</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66f2351a4e66ca0866779c57</link><description>由美國史丹佛大學所公佈的全球排名前2%頂尖科學家（ World-rsquo;s Top 2% Scientists）於2024年9月份公佈新一年的榜單，包含「終身科學影響力排行榜」及「年度科學影響力排行榜」。
此次全球約22萬名科學家入選，我國在「年度科學影響力排行榜」中，不分學門領域共入選1,407人，本校企管系特聘教授兼主任秘書陳宥杉在此項目排名位居全國第3。
本校總計共有9位老師入榜，除了多位是蟬聯入榜，今年度都計所廖桂賢教授首次入榜。顯現本校教師的研究表現及研究影響力持續受到肯定，對於老師們優秀表現獲得國際認可，臺北大學與有榮焉！
完整榜單如下：
*商學院－企業管理學系陳宥杉特聘教授兼主任秘書、蔡坤宏特聘教授、蕭宇翔教授、統計學系曾奕翔兼任副教授*公共事務學院－都市計劃研究所曾國雄講座教授、廖桂賢教授*電機資訊學院－資訊工程學系林道通特聘教授、陳裕賢特聘教授、通訊工程學系李忠益副教授
該榜單是由美國史丹佛大學的專家團隊使用引文摘要資料庫Scopus而建立，使用截至2024年8月1日中的作者資料，並根據標準的Science-Metrix分類被劃分為22個科學領域和174個子領域。此團隊係透過建立了一個公開的頂尖引用科學家數據庫，提供標準化的引文資訊，包括h指數、合著調整的hm指數、不同作者位置的論文引用數以及一個綜合指標（c-score）來完成。
*原文出處：August 2024 data-update for "Updated science-wide author databases of standardized citation indicators"</description><pubDate>Mon, 23 Sep 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>114年度三峽校區各單位訂閱報紙調查</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66f230be4e66ca0866779c50</link><description>一、本組為彙整明（114）年度三峽校區各單位報紙訂閱採購案，貴單位對目前訂閱報紙如需新增、減少、更改者或新年度（114）單位要新增訂報，請於113年10月18日（星期五）下班前，將新增、減少或更改內容，以書面方式擲回本組彙整，以利明年度報紙訂閱採購案之進行。
二、未擲回視同單位原需求繼續訂購。
三、報紙變更申請單請至總務處事務組表單下載區或本公告附件下載。</description><pubDate>Mon, 23 Sep 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>三峽校區褐根病病株鋸矮作業公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66f225414e66ca0866779c41</link><description>說明：
一、本校將於09月27日進行校內褐根病病株鋸矮作業，作業區域詳附件，屆時將有大型車輛進出，於鄰近施作管制區域請勿停放車輛。施作期間將責請施工廠商做好施作區管制作業，請師生職員及社區民眾經過施作區域附近時注意自身安全，造成不便敬請見諒。
二、聯絡資訊：
施工單位：廣容綠化有限公司 曾小姐 03-4596835、0910-271302
校方連絡：總務處事務組 鍾小姐 02-8674-1111#66094</description><pubDate>Mon, 23 Sep 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>走進世界－書寫屬於自己的冒險篇章</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66f1223b4e66ca0866779bf3</link><description>在113年9月18日中午，國際事務處舉辦了一場「赴外交換同學心得分享會」，邀請了七位112學年度赴外交換的同學分享他們在異國的點滴。這場活動吸引了近80名同學參與，每一個交換故事都充滿驚喜，帶你深度了解出國交換的挑戰與成長！
赴奧地利茵斯堡大學交換的林詠晨同學說：「這一年交換，人生好像按了暫停鍵！」透過交換與旅行的經歷，他認識了更真實的自己。他鼓勵大家選擇一年期的交換，這樣才有更多時間探索這個精彩的世界！
赴韓國慶北大學交換的黃巧如鼓勵同學們在韓國交換時申請實習，這不僅是交換生唯一可以工作的機會，也可以讓你體驗跟韓國人一起工作的氛圍，是很特別的經驗。
赴法國昂傑高等商學院的何冠樺同學提醒大家，除了學習，還要思考自己想在交換中獲得什麼額外體驗，這會讓你更積極尋找不同的機會！另外，多學一點法文，能讓你與法國人互動時更深入且融入當地。
赴法國諾歐商學院的游又臻同學分享：「交換是我做過最棒的決定！」他發現歐洲的課程非常重視發表與反饋，這種自信心是亞洲教育比較缺乏的部分。而這段交換經歷，也讓他更清楚自己未來想要的生活方式！同赴諾歐商學院的謝其哲同學也鼓勵大家在選擇交換學校時，從幾個層面思考：城市的生活開銷、想嘗試的課程領域、學校風氣與名聲以及語言文化等，然後勇敢踏出舒適圈！
赴法國北方高等商學院的鍾唯琳同學說，交換讓她學會感激、變得更自信、也無所畏懼，並且感受到自己已經融入這個多元文化的大熔爐中！
赴韓國東國大學的簡嘉歆同學則鼓勵大家一步步找到自己申請交換的動力，並分階段制定交換計畫。交換不僅讓你更深入體驗當地生活，也能培養生存技能，提升你的膽識與國際視野！
114學年度赴外交換申請將於113年10月1日開始，並在10月30日截止。有意申請的同學，請趕快準備申請資料，開啟屬於你的交換冒險吧！本學期申請簡章預計於113年9月26日公告，有興趣的同學可以先參考過往的申請簡章及姊妹校簡介哦！(路徑：國際處首頁-rarr;赴外交換-rarr;出國交換-rarr;姊妹校一覽表)</description><pubDate>Mon, 23 Sep 2024 09:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】偕富邦人壽辦理「老大人音樂節」</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66f138974e66ca0866779c19</link><description>「老大人音樂節」為國立臺北大學USR大學城系列節慶活動之一，今年為響應國際失智症日(World Alzheimer's Day)，社科院USR計畫攜手佳醫基金會，並連結高齡與社區研究中心及鳶山社會實踐協會，於2024年9月21日下午，在富邦人壽贊助下辦理了第五屆老大人音樂節。活動中先由司儀邱水旺先生介紹在場嘉賓，隨即由李承嘉校長開場致詞，並欣賞由佳齡合唱團、悅爾絲竹樂團、北大管樂團、及聲樂家趙蓮英教授的演出，共同以音樂關懷在地老大人與失智家庭。現場近200位在地民眾、師生、表演人員與失智症家屬等，一同在公院119會議廳享受多元音樂帶來的療癒。
富邦人壽今年度與臺北大學高齡與社區中心進行產學合作，推動一系列關懷在地長者與學生的服務，包含青銀共賞失智症電影、稅務傳承演講、贊助第五期《學老誌》印刷，10月也將有青銀現金流桌遊活動入班，一連串的活動展現出富邦人壽對於在地長者的關懷。本次「老大人音樂節」呼應國際失智症日，表演嘉賓中，佳齡合唱團的失智長者們年紀最長卻活力無限，對比富邦人壽「創新」的品牌形象與大學生的「年輕活力」，讓大家看見富邦為台灣社會創造的正向力量，佳醫基金會的服務、以及臺北大學的善盡社會責任。
計畫主持人曾敏傑表示，根據過去計劃調查發現，在地高齡長者特別偏好藝文活動，而懷舊歌曲讓長者回憶過往、促進大腦的認知記憶，有助延緩失智，因此社會工作方法中也善用「音樂輔療」，今年更邀請佳醫基金會合辦，邀請失智症佳齡合唱團以及請三峽農會綠色照顧班共同演出，一起關懷失智症病友與家屬。佳醫基金會社工主任王敏真表示，美國學者瑪莉‧米托曼（Mary Mittelman）曾發表研究，指出輕中度的失智症患者與家屬可以享受合唱的練習，透過在社區的展演，還能創造社區對失智症的認識與連結，並提升失智症者的生活品質與促進溝通，而照顧者也回饋生活品質、自我價值、社會支持、溝通都有顯著的改善。現場一位胡大姐表示，看到失智症長輩演出，也想到自己92歲的媽媽，能讓這些長輩走出來，提供舞台讓他們演出以延緩失智，真的相當不容易，真的要給予肯定的。
「佳齡合唱團」是新北市第一個失智症合唱團，由平均年齡80歲的輕中度失智症長者組成，指揮老師彭建鋒最年輕也有70歲，希望透過音樂來豐富這群失智長者的生活樣貌，並透過合唱和表演，來重建高齡價值；本次也與呂明紘老師帶領的悅爾絲竹樂團合奏，帶來農村曲、桃花鄉、河邊春夢、快樂的出帆等耳熟能詳的老歌。另外台藝大陳香君老師也帶領「展願互動」作品，以帶動唱的方式邀請現場嘉賓與長者一起融入音樂和舞動之中，兩位90多歲《學老誌》的封面人物李悅音與施淑梨大姊，也都在現場依照老師的設計一起擺動同歡。
趙蓮英教授本次應歷史系辛法春老師的邀請，為在地長者帶來天籟歌聲，演出歌曲包含鄧麗君組曲、月琴、Memory(回憶)、Think of Me(思念我)、O Mio Babino Caro(哦，我親愛的爸爸)、Ah! Je veux vivre(啊！我想活著)、以及安可曲奇異恩典，以不同的唱腔詮釋風格相異的樂曲，再加上對於樂曲背景的生動介紹，讓現場的長輩聽得如癡如醉。趙蓮英教授畢業於波土頓音樂學院及克里夫蘭州立大學，為資深演唱家、指揮家、音樂總監及管風琴師，2011年舉家遷返臺灣定居,現任元智大學、體育大學通識中心教授，並且經常以音樂演出進行公益服務。
北大管樂團為全國績優的樂團與社團，由熱愛音樂的北大學生組成，七年來隨著社科院USR計畫以音樂善盡社會責任，每年均辦理「北大管樂節」服務在地，本次提出「自學方案」，分成兩組在老大人音樂節中演出，帶來高山青、美國民謠組曲、天公落水、月亮代表我的心、Can-rsquo;t take my eyes off you、失戀陣線聯盟等歌曲。清新的演出讓現場老大人們都耳目一新，同學們這次也特別練習了懷舊金曲，以學長姐帶領學弟妹的方式傳承，透過自學方式服務社區並且精進表演。
「國際失智症日」由國際失智症協會（Alzheimer-rsquo;s Disease International, ADI）於1994年設立，旨在提高全球對失智症的認識和關注。自2010年起，這一天的活動擴展為整個9月的「國際失智症月」，全球各地同步舉行各種宣傳和教育活動。根據衛生福利部的數據，台灣的失智症患者數量已超過30萬人，且隨著人口老齡化，這一數字還在不斷增加，失智症不僅影響患者的生活質量，也對家庭和社會帶來沉重的負擔。為了應對失智症帶來的挑戰，政府和社會各界積極推動失智友善社區的建設。截至今年6月底，全國已有160個失智友善社區，並有近49萬人加入了失智友善天使的行列。這些努力旨在為失智症患者及其家庭提供更多的支持和關懷，讓他們能夠更好地融入社會。
「老大人音樂節」今年已是第五屆，歷年社區居民參與高達1524人次，第一屆於2018年由社工系劉素芬老師規劃辦理，後續結合通識中心林子晴老師合開的「藝術輔療與高齡社會工作」課程，開始率領修課學生參與辦理「老大人音樂節」，集結校內學生社團、社區樂齡團體共同演出，因為音樂會鎖定「老大人」為對象，過程中強調青銀協力，漸漸在北大社區打出名號，參與的師生居民也從2019年203位、2022年近500人參與，2023年的實驗性「五五樂集」，以五場次每週五下午5:00，邀請樂齡薩克斯風團、北大管樂團、晨星鋼琴社等學生社團為輪椅長者演出，也有將近400人次的參與。
五屆老大人音樂節持續的辦理，讓系列節慶已成為大學與社區之間的橋樑，也用藝文拉近師生與長者的關係；如今玩具節、老大人音樂節、聖誕點燈、以及管樂節，已經串起校內外資源，作為師生課程、社團成果發表的場域，也提供對高齡議題、音樂輔療有興趣的師生參與和自學，五年來參與的師生也已達208人次，都再再顯示臺北大學對於在地的融入，以及前瞻超高齡社會到來的因應與用心。</description><pubDate>Sun, 22 Sep 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>