<rss version="2.0" encoding="UTF-8"><channel><title>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news</link><description>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</description><author>NTPU 國立臺北大學</author><image><url>https://new.ntpu.edu.tw/assets/logo/ntpu_logo.png</url></image><language>zh_TW</language><copyright>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</copyright><item><title>日本台灣交流協會村嶋郁代部長來校演講</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6184c62bd304343ff28a4e23</link><description>日本近期與台灣交流密切，經4月日本台灣交流協會台北事務所新聞文化部新任的村嶋郁代部長來校拜訪，本校與日本台灣交流協會間的友誼橋梁更加的穩固。並於今年10月26日，由亞洲暨泛太平洋地區研究中心(下稱亞太研究中心)與海山學研究中心假人文學院101會議廳，共同邀請村嶋郁代部長再次來校為本校師生做專題演講，講述「日本台灣交流協會與最近的日台關係」。
現場除主辦的亞太研究中心徐育安主任與海山學研究中心林佩欣老師外，蔡龍保副校長、歷史學系山口智哉老師、查忻老師、中國文學系馬寶蓮老師也一同到場參與，共同歡迎村嶋部長蒞校，再次相聚，氣氛友好溫馨。因應防疫政策，該場次限制80名學生，為顧及其他未能到現場之師生，亞太研究中心與海山學研究中心特別以線上同步直播之方式，讓更多師生甚至校外人士一同聆聽參與該演講。
本次專題演講由在學生時代就與日本台灣交流協會有多次學術交流的蔡龍保副校長做開場致詞。蔡副校長先提及近期日台間的多樣互動，除了政府間的各項防疫與農產品經銷政策的互助，台日民眾間的交流也未因疫情而停歇，並感謝村嶋部長特地來校為師生做演講。
村嶋部長以中文有耐心的一一詢問各同學的學經歷後，再依現場同學之回答調整演講內容，除介紹日本台灣交流協會之定位與工作內容，也分享了自身由護理師出身，中途轉換人生跑道進入日本外務省，代表日本政府進行外交事務工作的心路歷程。更因現場在座的學生大多為歷史學系學生，在談論日台近期關係時帶入了一些日治時期的在台建設議題。
學生的迴響亦十分熱烈，詢問村嶋部長對於日台關係正常化的觀點、日本政府對於年末台灣核食進口公投的看法以及村嶋部長作為女性外交官員在仕途遇到之瓶頸。中間蔡龍保副校長也一同加入討論，希望學生能思考國際間的正式外交關係與實際上兩國人民間的互動關係，何者才是我們應該重視的。村嶋部長談及開放日本東北地區食品話題時，表示不論公投結果如何，日本政府都是尊重台灣人民的選擇，雖然她有看到一些學者將日本福島食品進口的議題與台灣能否加入CPTPP做連結，但她認為這議題不會是主要左右台灣能否進入CPTPP的決定性因素。
最後該演講於12點，經亞太研究中心徐育安主任致贈感謝狀與三峽在地禮品後，在人文大樓101會議廳圓滿結束。</description><pubDate>Thu, 04 Nov 2021 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>三峽校區外環道路路面銑刨加鋪改善工程施工公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/61837769d304343ff28a4dc3</link><description>三峽校區「12米外環道路及8米道路路面瀝青混凝土銑刨加鋪改善工程」施工公告
說明：一、旨揭工程將於110年11月9日(二)起至30日遇雨順延施工日，進行外環道路路面瀝青混凝土銑刨加鋪改善工程【孔蓋修平復原作業】，施工期間動線常有瀝青工程重車行駛，將責請施工廠商妥善做好交維措施及工區管制作業，材料堆置及施工區域設置交通錐及警示帶，行經施工路段時 (如下圖)請師生職員注意安全。二、聯絡資訊：施工單位：承億營造有限公司
吳先生 0927-971-971
02-2436-2036監造單位：拓緯工程顧問有限公司
郭先生 0918-760-521 03-336-2680 校方連絡：總務處營繕組
王先生 02-8674-1111#66445</description><pubDate>Wed, 03 Nov 2021 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>國立臺北大學111學年度碩士班一般入學考試簡章</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/61825d6ed304343ff28a4db3</link><description>一、考生請詳閱招生簡章規定事項（請特別注意本校筆試有限用電子計算機型號、禁用攜帶穿戴式裝置相關規定；作答限用藍色或黑色筆｛含鉛筆｝，倘因應題目須以圖表作答，圖表部分則不限用色彩）。
二、網路報名日期：110年11月24日上午10時起至110年12月8日下午1時止。
三、本次簡章第16頁訂有「因應COVID-19疫情應變措施」及第89頁「本校因應疫情應變考試項目內容及佔分比之系所分則」，請務必詳閱並注意疫情變化。
國立臺北大學111學年度碩士班一般入學考試簡章
限用電子計算機型號表
禁止攜帶穿戴式裝置</description><pubDate>Wed, 03 Nov 2021 10:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>開學第7週起授課方式及課務相關配套措施</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/618229b2d304343ff28a4d82</link><description>◆授課方式1.第7週(11/3~)起，於第二級疫情警戒期間，各課程宜採「實體授課」並應依防疫相關規定辦理。依據教育部110年11月1日臺教高通字第1100148965號函「大專校院110學年度因應嚴重特殊傳染性肺炎防疫管理指引」，修訂本校「110學年度第一學期因應嚴重特殊傳染性肺炎（COVID-19）疫情之課程教學指引」(如附件)。第二級疫情警戒期間，各實體課程應依下列規範辦理：（一）採固定座位(可依實際座位數入座且不限梅花座/間隔座)，固定成員方式進行，並落實實聯制；如無法採固定座位時，請任課老師記錄並留存(例如：課程座位簽到表、拍照等)，以便後續疫調。（二）授課教師進行授課時，若能保持社交距離或有適當阻隔設備，可以不戴口罩，但授課前後仍應佩戴口罩；學生應全程佩戴口罩且落實手部消毒，上課期間禁止飲食。（三）教室應保持良好通風。
2.先前因防疫，已申請整學期擬採「全遠距教學」者，若要取消亦應通知課務單位。
3.請授課教師協助配合(1)自行通知修課學生授課方式。(2)落實課堂點名：(請點此查詢課堂點名方法懶人包)∙實體授課：採固定座位(可依實際座位數入座且不限梅花座/間隔座)，固定成員方式進行，並落實實聯制；如無法採固定座位時，請任課老師記錄留存(例如：課程座位簽到表、拍照等)。(請點此下載課程座位簽到表)。∙遠距教學：為確保學生學習成效，須注意學生線上出席狀況、觀課與討論情形、評量方式等各面向情形，並善用輔助軟體保留相關紀錄，以利稽考。(3)授課方式請保持一定程度之彈性：若班上有學生疫情關係無法到校上實體課程(例如：延遲入境或無法入境之境外生、有尚未施打疫苗或租屋等問題之一般學生)，請教師於授課方式保有彈性，適時提供「實體及遠距教學併行」方式授課，以維護學生學習權益。(4)第二級疫情警戒期間，若有需要實體考試，應符合前述防疫規範，始得辦理。建議教師可採彈性多元評量方式，請點此查詢期中、期末評量調整參考方案懶人包。
4.學生可使用空教室進行遠距學習(1)考量學生所修課程，同一天可能會有採「遠距」、「實體授課」或「實體及遠距教學併行」課程，為利學生方便於校內進行遠距教學課程，避免於學校、住家間來回奔波，學生於符合防疫規範情形下，可利用空教室進行遠距學習。(空教室可於【教室查詢系統】查詢，路徑：在校學生-rarr;校園服務-rarr;教室查詢-rarr;查詢「空堂」教室)(2)為利日後疫調，請學生於使用空教室時，於該空教室課表下方掃描QRcode，上網填寫【學生使用空教室登記表】。
◆其他課務配套措施 一、碩博士論文口試1.本學期以實體口試為原則本學期以實體口試為原則，惟受疫情影響須採遠距線上進行者，請向所屬系所反映，並由系所專簽敘明替代方案經簽准後辦理(例如：論文口試採即時視訊，應全程錄音錄影存檔紀錄)。實體口試應遵守相關防疫規範(保持社交距離、配戴口罩、加強清消等)。
2.論文口試申請書，仍以紙本簽核章為原則論文口試申請書，仍以紙本簽核章為原則。惟受疫情影響無法完成紙本簽核程序者(例如：無法入境之境外生)，始得以電子郵件通訊作業方式辦理。
二、校際選課外校學生、隨班附讀學生可持專用證件入校及進出各大樓。完成校際選課之外校學生、隨班附讀學生，若因門禁無法入校，課務單位將核發「校際選課生」證件、「隨班附讀學生證」 (如圖示-日間部證件樣本)，學生得持「原校證件」及專用證件入校及進出各大樓。</description><pubDate>Wed, 03 Nov 2021 06:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>企管系冠宇人文學堂、國際講堂　隆重揭牌</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/61824dc9d304343ff28a4da4</link><description>本校企管系傑出系友趙冠宇先生，捐贈企管系兩間專案教室－人文學堂及國際講堂，作為企管系師生使用。10月30日舉行揭牌儀式，由李承嘉校長代表受贈，為日後授課或會議，提供最完善的設施。
李承嘉校長表示，感謝趙冠宇先生對母校的回饋，提供如此優質的專案教室，讓企管系師生可以在設備齊全的環境中學習、研究。趙冠宇先生也藉此回憶求學過往，「大學求學期間，很喜歡在系圖書室閱讀的氛圍，叮囑自己每天大量閱讀。因大量閱讀的習慣，改變了我的人生。那時候打工也不是為了賺取生活費，而是透過閱讀管理書籍，培養了前瞻的眼光與思維，這對未來從事投資理財的工作助益很大。我下定決心，將來有一天定要回饋系上。」
趙冠宇並表示，當初構想把圖書室裝潢像讀NYU研究所的圖書館一樣，後來系所搬到三峽校區，當年的系圖書室裁撤掉。去年知道系上有建置個案教室的需求，於是他帶著合作的設計師團隊－展宜建築李經理，與企管系討論與設計規劃。終於在今年10月完成「冠宇國際講堂、冠宇人文學堂」2間個案教室。「我可以大聲地對自己說，在60歲前完成自己的願望，非常開心，那時候的夢想，我做到了！」
此次揭牌儀式，由李承嘉校長、趙冠宇先生、陳達新副校長、吳泰熙副校長、古永嘉副理事長、企管系林美珍系主任、千如電機徐明恩董事長等人共同參與。林美珍主任也邀請趙冠宇先生日後務必撥空到校演講，勉勵學弟妹們。
人文學堂設備採取全面自動化設施，燈光開啟與投影布幕收放，都可以透過ipad控制。此外，也仿照國外上課方式，取代傳統黑板，牆面設置白板，授課講師和學生可以在白板上直接書寫。整體座位優雅美觀，每個座位都設有插座，可供學生連結筆電。在教室後方，規劃單獨空間作為討論區，師生可坐在討論區內相互交流。
相較於人文學堂以授課為主，國際講堂的用途，主要作為國際會議或講習使用。除了內部設備採取全面自動化設施之外，為了聚焦在發言者，天花板設置錄影機，只要按下麥克風，鏡頭就會自動對焦在發言者身上，並投射在布幕上。此外，教室採用無線投影設備，筆電直接連線投影布幕。為了減少噪音，講堂壁面、天花板採用吸音材質，讓與會者專注議程進行。兩間專案教室門口裝設螢幕，系上重要訊息可直接於螢幕顯示，不須另外張貼海報。
專案教室從施工到裝潢完畢歷時四個月，初步估計耗資1,800萬元以上（含後續維修經費），是目前商學院設備最佳教室。</description><pubDate>Tue, 02 Nov 2021 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】協助偏鄉插角國小勇奪全國籃球賽亞軍</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6180f9efd304343ff28a4d75</link><description>位於三峽偏遠山區，大豹溪畔的插角國小，籃球隊成軍至今僅三年，在臺北大學社科院USR(大學社會責任)計畫的爭取下，近年來也得以在優質的北大崇越館進行訓練，更與三鶯部落的小朋友交流，一起跨越族群練球增進球技。近日，更勇奪TARO盃全國少年籃球錦標賽小校組亞軍及全國小學籃球菁英賽小校組季軍，創下該校隊史紀錄，也為三峽在地大學與小學的攜手增添佳話。地屬偏遠的插角國小校地有限，苦無室內場館，即使學生對籃球充滿熱情，但面臨天候不佳，山區多雨，只能「看天練球」；假日訓練也只能流連於公園戶外籃球場，往往得拜託他人禮讓片刻，才能有全場練習的機會，而小球員也十分珍惜這拜託來的短暫時光，趕緊把握上場練習。然而，過往參加籃球比賽，卻往往因不熟悉室內球場而影響表現結果，實屬可惜。插角國小籃球營總教練李崇瑋主任表示，在北大社會工作系曾敏傑教授得知球隊困境後，便規劃結合社科院USR計畫，力邀插角國小籃球隊與三鶯部落社區發展協會合作，奔走促成假日兒童籃球訓練營。一方面提供球隊優質的室內場館資源，讓小球員得以有固定的練球場地，並與三鶯部落熱愛籃球的阿美族小朋友一同學習籃球技巧，用籃球交朋友，用籃球擴展視野，同時也提供部落小朋友假日的好去處，深具教育與社會意義。北大社科院USR計畫自2021年辦理假日籃球營至今已超過一年，透過在地實踐讓更多人認識臺北大學，也促進大學與再社區的共融發展，雖然因為疫情關係，假日籃球訓練營自五月份停擺迄今，但USR計畫仍未曾停歇，持續挹注插角國小籃球球具與訓練器材，也在計畫促成下，催生了插角國小金敏分校的女籃隊，讓運動不分性別，落實「運動即生活，生活即運動」的理念，更凝聚了插角親師的向心力。如今插角小球員也不負眾望，男籃近日參加TARO盃全國少年籃球錦標賽，拼戰到最後一秒，以一分之差惜敗於竹縣雙溪國小，但仍拿下全國亞軍，並與金敏分校男籃分進合擊，合力在全國小學籃球菁英賽擊敗政大實小，也榮獲了全國季軍，雙雙創下隊史最佳成績，家長師生均與有榮焉，也證實大學社會責任不是口號，在創新方案的實作下，大學對於地方發展的確可以帶來幫助。健康是人生的最大財富，而運動則是開啟健康的第一道密碼。在疫情慢慢緩解之下，USR假日籃球營也在規劃恢復當中，有了這次插角國小籃球隊帶來激勵人心的全國比賽佳績，我們要恭禧插角國小籃球隊，也謝謝李崇瑋主任與俊穎老師擔任教練的辛勞。未來在臺北大學社會責任的實踐下，一定還有更多豐富的成果展現，也讓我們看到臺北大學的在地角色-引領地方、互惠共融。</description><pubDate>Mon, 01 Nov 2021 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】劉昭群副理事長談「友善兒童青少的社區，家長怎麼創造?」</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6180f342d304343ff28a4d6c</link><description>在110年11月1日下午1時，因著疫情的趨緩，社科院USR計畫第63場三鶯樹論壇迎來久違的實體講座，此次演講邀請在地組織「台灣三鶯樹溪友善家長協會」的劉昭群副理事長及李玉華老師，一同來分享組織創辦的過程及舉辦各式親子活動的經驗。基於《聯合國兒童權利公約 (UNCRC) 》明文記載的兒童權利，聯合國於兒童友善城市和社區倡議手冊中提及，友善兒童城市需達到「被珍視、尊敬和被公平對待權利」、「被聆聽的權利」、「享有社會服務的權利」、「保持安全的權利」、「有家庭生活和遊戲休憩的權利」等五項目標。台灣三鶯樹友善兒童家長協會於今年四月正式創會，此協會是一群由北大社區、鶯歌地區以及大溪地區的家長自籌而成，期待為兒童打造友善的城市，透過在地社區投入，設計一個友善兒童的高密度鄰里社區。組織的創建緣於臺北市在2017年特色公園的串連活動中，當時有一群臺北市的家長因不想讓子女從小僅能玩公園的罐頭遊具長大，故組成聯盟倡議改變公園中一成不變的遊樂設施，後臺北市政府接受此倡議，開始改變公園的遊樂設施。新北市三峽在地的家長看見當時這項改變的歷程，也希望將此經驗帶進新北市，碰巧遇到三峽在地公園的改建，這一群在地的家長，便在里長的指點之下，集結百人向新北市前市長陳情，倡議新北市也能有像臺北市一樣孩子的公共遊戲空間，而這項倡議也促成一連串的改變。有此成功經驗，這群家長陸續與在地組織合作，運用自身力量、連結在地資源，努力創造孩子們一個有趣的童年。後續這群家長還舉辦許多活動，包括2017年於新北圖書北大兒童閱覽分館舉行為期五個月的「小小公民聽故事看世界」活動，更於2019年6月主動聯絡時任本校社科院院長的曾敏傑教授，並與北大USR計畫合辦了「北大彩色泡泡節」，當時共吸引超過2,000人共襄盛舉，而這也是第一次大學開放校園提供兒童遊憩的場地。延續「北大彩色泡泡節」的概念，家長們討論想讓兒童有機會在馬路上玩耍的機會，便在當年9月申請封街活動，舉辦「第一屆瘋北大兒童上街趣」，並連結佛光山金光明童軍團、隆恩消防隊、在地直排輪隊等在地組織，讓兒童可以有多元遊戲體驗，會後並敦促市府重視兒童遊戲權，開設「街道兒童遊戲申請專區」，這也是一次由家長影響市府的倡議活動。爾後這群家長也繼續舉辦多元的活動，讓兒童可以更認識自己生長地區的地理文化與歷史，如舉辦「三鶯小小走路節」，以北大為起點徒步至大溪，中間也穿插說在地故事活動，讓兒童身歷其境，認識自己所處的大壩、鳶山等。由兒童參與「三峽河願景工作坊」、「新北市客家文化園區哈客樂園參與式工作坊」等，將自己心目中的遊樂場與政府部門進行溝通。劉昭群副理事長表示過去這些活動的舉辦都是依賴在地家長自籌，但在曾敏傑前院長與USR計畫鼓勵下，也籌辦了「台灣三鶯樹溪友善家長協會」，期待未來可以與臺北大學再次合作，加強與在地居民的連結，共同建立一個共榮友善兒童的城市，雖然兒童遊戲權看似是一個理想，但當大家開始行動時，未來一切都有可能。</description><pubDate>Mon, 01 Nov 2021 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>鳶飛昂揚－臺北大學第21屆傑出校友表揚</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/617f54dad304343ff28a4d48</link><description>臺北大學於10月30日舉辦110年校慶暨第21屆傑出校友表揚大會，表彰在自身專業、職務上擁有傑出表現的畢業校友，共同接受全體師生們的祝賀與祝福，也期待未來有更多校友，在各自領域發光發熱，貢獻社會、榮耀母校。
今年傑出校友遴選委員會選出傑出校友，包括學術成就獎葉俊顯（中華經濟研究院副院長）；企業經營獎王兆杰（德杰集團執行董事）、江忠儀（KPMG安侯建業資深合夥會計師）、黃厚生（基恩生物科技公司董事長）、戴誠志（京城銀行董事長）、簡剛民（尚立公司董事長）；公共服務獎王幼玲（監察委員）、張其祿（立法委員）、鄭問堂（內政部空勤總隊主任秘書）；以及行誼典範獎汪中仁（台灣癌症基金會防癌宣導志工）等10位校友。
校長李承嘉表示，回顧本校歷次改制與發展的過程，幾乎等同於我國高等教育發展史。歷屆校友人才輩出，在社會各階層貢獻心力，都有傑出表現與輝煌成就。多年來，校友參與臺灣的政治、經濟發展，肩負起引領國家發展、經濟成長與社會進步的重要使命，以10萬校友參與財經、法政領域革新，是國家發展最重要的核心力量。
李承嘉校長特別說明，校友是學校最大的動力。72年來，臺北大學的校務發展，還是社會聲望，都因為有校友的傑出貢獻，而能更上一層樓。近兩年雖然遇到疫情影響，各界校友仍慨捐母校，在防疫物資與深耕圓夢獎助學金的挹注上，都給予極大支持。感謝所有校友在過去對母校的付出與奉獻，臺北大學將日新又新，邁向卓越。
校友總會理事長林錫埼也讚許校友們的傑出表現，歷來已遴選出三百多位傑出校友，在全國產、官、學等領域，都有非常優秀的表現。縱然因疫情紛紛擾擾，母校及校友總會在2021年仍然展現堅韌和無畏的一面，舉辦各類活動，在極致灰的色盤，塗上亮麗的色彩。相較以往，今年的傑出校友有更多公益行善色彩，希望凝聚校友們的力量，作為母校發展的後盾。
校友總會榮譽理事長張平沼於致詞時提到，臺北大學的發展，從改制、命名，是經過許多師長、校友們合力完成，而經過歷屆校長努力，才有現今的美麗校園。呼籲校友們貢獻己力，回饋母校，「只要大家關心學校未來發展，也是一種貢獻」。
除傑出校友表揚之外，同時頒贈教育部捐資興學基金水晶獎座、深耕圓夢獎助學金給捐贈校友，感謝他們對在校學弟妹學業上的大力支持。此外，也頒贈「職涯導師_高階主管近身實習計劃」感謝狀，感謝校友提供企業實習機會，讓學弟妹藉由實際參與職場工作，典範學習，引導未來職涯方向，找出屬於自己的一條人生道路。</description><pubDate>Sun, 31 Oct 2021 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>三峽校區「行政大樓4樓露臺防水整修工程」混凝土澆置施工公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/617f5301d304343ff28a4d45</link><description>一、 旨揭工程將於110年11月3日(三)上午7:30分至17時整，進行混凝土澆置作業，工程車輛進出校園動線如下圖，施工期間將責請施工廠商妥善做好交維措施及工區管制作業，請行經此路段時注意安全。二、 聯絡資訊：施工單位：世炘營造股份有限公司 康先生 0986238891監造單位：謝一田建築師事務所 黃先生 0926142852校方連絡：總務處營繕組 曾先生 02-8674-1111#66373</description><pubDate>Sun, 31 Oct 2021 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>USR完成40名在地長者Google Meet培訓</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/617f521dd304343ff28a4d38</link><description>今年5月開始受到國內疫情的影響，在宅辦公與視訊上課也成為社會上的常態，但是網路科技的障礙，卻也加劇了社會不平等的現象，特別是對於高齡長者而言，長期失去與外界的接觸互動，也易產生社會疏離和心理不安。因此面對疫情的長期化，如何協助高齡者適應網路環境，從而融入社會生活，也是一項重要的課題。有鑑於此，北大社科院USR計畫特別於十月份，辦理了三梯次的「長者Google Meet使用教學系列」，協助40多位三鶯地區的在地長者練習並使用視訊會議，期望強化長者網路參與能力，繼續在疫情中追求健康老化與活躍老化的目標。在網路時代中，長輩因不擅長操作3C產品，已成為網路上的弱勢族群，雖然人手一隻智慧型手機或平板電腦，卻僅能將手機作為行動電話用途，甚至接電話時也可能手忙腳亂。許多長輩表示，兒孫輩對於3C產品的運用游刃有餘，但是晚輩們平時忙於工作、課業，也未必有耐性教導長輩完整使用3C產品，因此社科院USR計畫也才推動這項「Google Meet使用教學系列」。本項培訓計畫結合歷史系辛法春老師的線上青銀共學課程，分別於10月5日、12日、19日下午三點半，於人文學院11樓會議室辦理，由社科院USR計畫施文芳與凃奕豪助理客串講師，指導USR橘子讀書會的長輩使用Google Meet。這個在地長者讀書會多年前由歷史系辛法春老師組織而成，成員多是在地退休長者，透過參與USR計畫的活動，持續終身學習與實踐在地老化的目標。尤其是當長輩們能順利運用網路資源，不僅讓長者的學習不中斷，也讓大學與社區的管道持續暢通，真正落實了大學的在地社會責任。在第一堂課中，針對不同長輩使用不同的手機型號，逐一將Google Meet下載，並依照助理編輯的教學資料詳細解說，一面介紹一面讓長輩們操作，同時也邀請學習快的長輩協助其他長輩，循序漸進的引導大家進入Google Meet的平台，同時團隊也針對操作特別陌生的長輩進行個別教學，讓大家都能夠跟上進度。在第二、三堂課中，也有部分新學員加入，舊學員也發揮學以致用的精神教導新成員，讓他們能夠盡快熟悉Google Meet的操作。特別是在第二、三次的課程中，團隊很驚訝地發現，長輩們的學習力真的很驚人，經過第一堂課的教學，許多人已經能夠融會貫通，並扮演小老師的角色，協助其他成員操作，這些都是在課程開始前助理們始料未及的。經過三梯次的教學，長輩們對於Google Meet已十分熟稔，開始把玩Google Meet的各項功能，包含參加與發起會議，各式介面操作等。USR計畫更在10月26日（二）辦理第一次成果驗收，安排大家使用Google Meet進行「健康變老，持續成長」主題的討論與分享。在沒有旁人的協助下，當日共有34位長者能自如的運用Google Meet參與線上討論，並與搭乘台鐵前往花蓮途中的王榮義老師一同視訊互動，而王老師也鼓勵大家多使用線上軟體，這樣便可以跨越空間的隔閡，繼續在線上進行學習，而不受疫情的影響。在討論會中，施大哥與劉大姊也與大家分享講座影片的觀後感，Coco大姊分享到：「我今天來驗收自己學習Google Meet的成效，感謝USR的課程設計讓我們在家就可以聽到王牧師的分享，也感謝讀書會的同學一起學習共同參與...」。隨著時代的演進，數位能力日顯重要，數位權保障也逐漸受到社會大眾的關注，雖然長輩使用3C產品或網路，仍存在一定程度的障礙。但社科院USR計畫希望藉由網路友善環境的推廣，促進長者融入疫情下的社會生活，也為後續USR線上講座奠定根基，未來即使疫情仍就嚴峻，校園即使仍有管制，「青銀共學、世代共融」的計畫目標，仍就可以在「網路」上繼續推動。</description><pubDate>Sun, 31 Oct 2021 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】衛福部周道君副司長分享「老人健康與長照」</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/617f42d1d304343ff28a4d2d</link><description>根據國家發展委員會的統計，2025年臺灣預計將有20%為高齡人口，正式邁入超高齡化社會，社科院USR計畫長期關注在地高齡者的老化，而長者相對其他族群也容易有病痛產生，又需要花費龐大的醫療資源，為了陪伴高齡者健康老化，USR計畫團隊也持續辦理與高齡有關的健康與法律講座，以促進健康老化及提升高齡相關法律知識。於110年10月26號下午三點至五點，並由法律子計畫顏榕老師邀請衛福部長期照顧司周道君副司長，與15位同學分享有關高齡者的健康照顧，以及我國近年來所推出一系列有關長照的措施。周道君副司長首先道出了目前的臺灣的人口結構，在逐漸嚴重的少子化衝擊之下，總人口基數將逐年下降，使得高年齡化社會的狀況更趨嚴重。面臨身心機能衰退的高齡者，需要思考如何自主妥善安排日常所需，或是能夠相互進行照顧與扶助，那究竟台灣有何措施或是政策可以針對長者進行妥善照顧，讓這些高齡者能有尊嚴的自主生活呢？目前所推行的長照2.0制度，針對超過六個月以上需要醫療服務者提供服務，服務之對象不限年齡，凡是需要照顧的老年人、失能的族群，政府皆有其義務給予補助與支援，其通過之門檻會由專人前往需使用長照制度者處所進行評估，並加以分級。所提供服務包括：社區照顧關懷據點、樂齡學習中心、長青學苑、營養餐飲、交通接送、日間照護等等，其依照分級的不同而有相對應的服務給予扶助。在長照服務的體系當中，照顧服務者是第一線面對長輩的人，提供長照服務時所面對的林林總總的繁瑣事項，身心壓力可謂非常巨大，此時需要與醫療照護進行結合，方能行事半功倍之效。接著周副司長也針對老年照護中心等福利機構進行分享，此類住宿式服務機構通常所費不貲，對於一般需要使用的家庭來說，會是一筆負擔不小的支出，因此政府亦給予相關補助來減輕壓力，並試圖讓住宿機構的照護品質更加優良且完善。最後。周副司長談到長照制度的未來展望是希望能夠從生活、環境及醫療層面各處著手，共同改善長者面對的生活問題。本次演講讓同學對於長照有所了解，在未來提供社區諮詢服務以及服務高齡長者時，能夠對政策有更清楚、具體的認識，也讓政府的長照制度能獲得更妥善的運用，也呼應了社科院USR計畫近年來推動的高齡服務，期待能陪伴在地長者健康老化，善盡大學社會責任。</description><pubDate>Sun, 31 Oct 2021 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>進修暨推廣部行政管理組誠徵約聘僱人員(行政助理)</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/617ce252d304343ff28a4d2b</link><description>一、職務類別：約聘僱人員(行政助理)。二、需求人數：1人。三、資格及條件：1. 學歷要求：大學(含)以上畢業。2. 熟悉電腦文書處理及公文寫作能力，並能掌握業務時效。3. 無公務人員任用法第26、28條規定之情事。4. 需配合業務需要於夜間或假日加班。5. 如有需要願意配合工作輪調者。6. 具有資產活化及場地管理行政工作經驗者尤佳。四、工作內容：1.臺北校區資產活化業務。2.臺北校區場地租借及財產管理業務。3.臺北校區相關業務請購、合約管理事宜。4.臺北校區校管保留空間資料更新、盤點及鑰匙管理事宜。5.臺北校區報廢品點收相關作業。6.校園樹木、矮灌木修剪及綠地割草等委外業務管理事宜。7.學位服管理及借用業務。8.臨時交辦事項。五、聘期：自到職日起，每年依考核結果及本校經費情況辦理續聘(試用期三個月)，試用期間若無法勝任，本校得以提早解聘。聘僱期限屆滿，得依本校相關規定辦理續聘。六、工作時間:週一至週五08:30~17:30，須配合業務需要週六輪值及每週輪值晚班(13:30~21:30)一至二日；週休二日。七、工作地點：臺北市中山區民生東路三段67號八、工作報酬：依本校聘僱人員報酬標準核薪，學士級第一年標準每月新臺幣3萬2,466元（含勞健保及勞退；可依在職月份比例發給年終獎金）勞保、健保及勞退儲金標準依上述規定辦理。請參考: https://www.ntpu.edu.tw/admin/a4/download_more.php?id=316。九、應備文件：(請依序並註明)1. 個人身分證件及最高學(經)歷畢業證書影本。2. 證照專長及相關工作經驗等證明文件影本（若無可免附）。3. 個人自傳履歷表（需檢附近照）。十、應徵方式：1. 應徵人員應備齊上述文件資料，於110年11月12日下午5時前，以掛號方式郵寄（郵戳為憑）或親送至臺北市中山區民生東路三段 67 號「進修暨推廣部行政管理組」，逾時者概不受理。2. 信封請註明「應徵行政管理組行政助理」。初審合格者擇優通知面試， 未獲遴用者，恕不通知或退件。十一、備註：1. 本次徵才正取1名、備取2名。備取期間自甄選結果公告之翌日起三個月(含正取人員報到後於三個月離職者)內有效。2. 其餘規定依本校聘僱人員管理辦法辦理。3. 依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：(一) 犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。(二) 經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。(三) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。(四) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。(五) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。(六) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。4. 聯絡人及電話:行政管理組林裕彬組長(02)8674-1111轉18254。</description><pubDate>Fri, 29 Oct 2021 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>教務處語言中心誠徵計畫約聘專案教師1名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/617cc1e5d304343ff28a4d24</link><description>應具資格條件：
計畫約聘專案英語教師一名，對一般大學ESP/EAP/ESAP/EMI橋接課程開發、設計有經驗，並協助語言中心執行教育部雙語化學習計畫。及具備上述相關之行政經驗者優先聘任，資格為已取得教育部認可之國內外碩士以上(含)之學位證書，已取得大專院校講師級以上（含）教師證書者優先聘任。本約聘專案教師每週授課14小時，如兼任行政工作得減授鐘點。
應具專長：
1. 應用語言學 (必須研究與英語文相關之主題)。
2. 英語語言學習或習得理論或實務、語言教學理論或實務或英語語言測驗等相關專長。
應檢附之文件及著作：
1. 詳細履歷表（curriculum vitae）和自傳（含照片一張、身分證或護照影本一份等，並註明聯絡電話、手機及E-mail）。
2. 學歷（國內、外碩士以上(含)學位）、學位證書影本【持外國學位證書須附中譯本及駐外單位認證、另請附經駐外單位認證之國外學歷歷年成績證明。】
3. 經歷（含現職）之證明文件影本（如係外國經歷請附中譯本，並經由駐外單位認證）。
4. 內政部入出國及移民署證明之個人出入境紀錄（如非外國學歷初聘人員免繳；外國人於非母國之其他國家獲取學位者應檢附相關出入境紀錄）。
5. 最近五年內著作一式三份。（請於代表著作上標明「代表著作」字樣）及論文目錄一覽表
6. 已取得教育部教師證書影本(無則免附)
7. 新聘教師申請書、國外修業情形一覽表、教師專門著作目錄一覽表（請參閱附檔）。
8. 2021年11月30日前(郵戳為憑)檢附相關資料，務必於申請截止日前(含當日)寄達本校語言中心(237303新北市三峽區大學路151號，應徵信封上請註明應徵語言中心計畫約聘專案教師) 。
9. 合者通知參加面試與試教（須退件者請於來函中註明並自備郵資）。
10 聘用期間: 2022年2月1日至2022年12月31日止(一年一聘，續聘與否視工作表現及計畫申請情況而定)。
**已具擬聘等級之教師證書者，外國學歷證件得免附中譯本及駐外單位驗證證明，並免附國外學歷成績驗證證明、內政部入出國及移民署證明之個人出入境紀錄及國外學歷送審教師資格修業情形一覽表。
**「應檢附之文件及著作」第1及7點之word電子檔案請先行e-mail至lc@mail.ntpu.edu.tw(檔名/信件主旨：應徵語言中心計畫約聘專案教師_姓名)</description><pubDate>Fri, 29 Oct 2021 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>2021台灣永續獎 臺北大學衛冕報告書第一</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/617c0f70d304343ff28a4d1c</link><description>每年臺灣最受矚目的永續獎項「2021年第14屆TCSA台灣永續獎」報告類獎項30日揭曉，臺北大學再度衛冕大學組白金獎勵，並居全國各大學第一。校長李承嘉感謝所有參與團隊成員支持，同時強調永續發展對學校意義重大，「不單只是爭取獎項，更是關乎學校未來永續經營的重要關鍵。」
臺北大學自2017年起，每年出版永續報告，呈現學校重視永續教育及社會責任議題的行動，更揭示整體校務永續發展未來路徑和努力目標。在永續發展委員會指導與各行政、教學單位共同支持下，繼去年獲得最高榮譽白金獎之後，今年持續維持相同水準，穩居大學永續報告書領先群。
在國際趨勢與政府政策大力帶動下，「永續發展」已經成為近年各大企業、乃至大學、政府部門與非營利組織最夯的議題，各大學這兩年內也紛紛加入出版永續報告書行列。今年參與TCSA台灣永續獎的大學共有29所，經過兩階段審慎評比，共有23所大學獲得報告書獎項。
《2019-2020臺北大學永續報告》主要由秘書室統整，依據國際永續報告書GRI準則要求撰寫，為確實了解利害關係人關注議題、同時兼顧學校發展影響，去年底分別針對在校生、教職員、往來廠商、社區民眾等各類別利害關係人發放重大性議題關注程度問卷，同時邀請校內一、二級主管進行議題衝擊程度調查，經統計篩選出11項重大性議題，作為整份報告內容主體。除了揭露學校2019-2020年相關作為表現，並與校務中長程計畫鏈結，提出短中長期目標和展望。
整份報告內容由永續報告編製工作小組審核，經外部第三方公正單位確信，今年七月底經校長主持的永續發展委員會確認後發布。
對於衛冕報告獎白金獎項，秘書室表示，去年報告獲獎後，工作小組承擔更大的壓力，尤其面對其他各校大舉投注人力與財務資源發展永續業務，相較臺北大學在人力物力沒有成長下，必須仰賴相關領域老師與同學不計代價奉獻，後續期待透過更多教育推廣行動，並導入更多資源，鼓勵更多師生提高對永續發展趨勢的認知與認同，共同加入推動行列，引領臺北大學穩健朝永續大學邁進。
今年TCSA頒獎典禮訂11月17日在臺北圓山大飯店舉行，典禮同時還將舉辦2021全球企業永續論壇(Global Corporate Sustainability Forum, GCSF)，其中商學院將負責其中論文研討場次，歡迎有興趣的師生踴躍參與。</description><pubDate>Fri, 29 Oct 2021 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>師培中心誠徵國文科教材教法及教學實習課程編制外兼任教師1名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/617ba8c3d304343ff28a4d1b</link><description>國立臺北大學師資培育中心誠徵國文科教材教法及教學實習課程編制外兼任教師1名
徵聘單位：國立臺北大學師資培育中心
起聘日期：111年8月1日
薪資：按「公立大專校院兼任教師鐘點費支給標準表」支給
一、徵聘名額與資格：
(一)徵聘名額：高教深耕計畫編制外兼任教育類教師1名
(二)徵聘資格（符合以下其中一項）：
1.具有教育相關科系之博士學位；
2.具有教育相關科系之碩士學位，且具有講師以上資格證書者；
3.具有教育相關科系之碩士學位，且具備博士候選人資格者。
二、應具專長：教育相關領域優先，能開設「分科/分領域(群科)教材教法－國文」2學分及「分科/分領域(群科)教學實習－國文」2學分課程（開課需附完整課程綱要及教學計畫）。
三、聘期：111年8月1日至112年7月31日；(續聘與否視教學表現及高教深耕計畫經費情況而定)
四、應檢附資料：
(相關電子表單請至國立臺北大學師資培育中心網站https://tec.ntpu.edu.tw/訊息公告下載)
1.兼任教師履歷表【電子檔下載】
2.教育部核發之講師以上教師證書影本（無則免附）
3.學歷證件影本（如係外國學歷請附中譯本並由我國駐外單位認證證明、個人出入境紀錄[內政部入出國及移民署證明]、國外修業情形一覽表【電子檔下載】）
4.經歷證明影本（如係外國經歷請附駐外單位驗證之證明）
5.五年內著作及論文目錄一覽表(請依表單內附註所說明之類別填寫)【電子檔下載】
6.前項一覽表填列之著作及論文抽印本各乙份
7.擬授課之課程綱要及教學計畫
8.身份證或護照影本
9.佐證資料：例如曾任或現任教單位聘書影本、曾執行之研究或課程相關計畫、曾獲重要學術榮譽、教學評鑑成績、優良事蹟等
10.個人資料檢核表【電子檔下載】
11.編號【1.兼任教師履歷表】、【3.國外修業情形一覽表(非國外學歷免附)】及【5.五年內著作及論文目錄一覽表】之電子檔請以電子郵件回傳至tec@mail.ntpu.edu.tw
五、以電子郵件收件日或郵戳為憑，應檢附資料不全恕不受理。
六、備註:
1.合則通知面試，所寄資料請自留底稿，如需返還請附貼足郵資之回郵信封。
2.有意申請者請檢附相關資料並依序編號，註明應徵者姓名，110年12月3日前掛號郵寄送達「237新北市三峽區大學路151號 國立臺北大學師資培育中心 收」。
3.連絡人：林亭君小姐；電話：02-86741111分機66906。</description><pubDate>Thu, 28 Oct 2021 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>師培中心誠徵「生涯規劃及職業教育與訓練」課程編制外兼任教師1名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/617b9b11d304343ff28a4d1a</link><description>國立臺北大學師資培育中心誠徵「生涯規劃及職業教育與訓練」課程編制外兼任教師1名
徵聘單位：國立臺北大學師資培育中心起聘日期：111年2月1日薪資：按「公立大專校院兼任教師鐘點費支給標準表」支給
一、徵聘名額與資格：(一)徵聘名額：高教深耕計畫編制外兼任教育類教師1名(二)徵聘資格（符合以下其中一項）：1.具有教育相關科系之博士學位；2.具有教育相關科系之碩士學位，且具有講師以上資格證書者；3.具有教育相關科系之碩士學位，且具備博士候選人資格者。
二、應具專長：教育相關領域優先，能開設「生涯規劃及職業教育與訓練」1學分課程（開課需附完整課程綱要及教學計畫）。
三、聘期：111年2月1日至111年7月31日；(續聘與否視教學表現及高教深耕計畫經費情況而定)
四、應檢附資料：(相關電子表單請至國立臺北大學師資培育中心網站https://tec.ntpu.edu.tw/ 訊息公告下載)1.兼任教師履歷表【電子檔下載】2.教育部核發之講師以上教師證書影本（無則免附）3.學歷證件影本（如係外國學歷請附中譯本並由我國駐外單位認證證明、個人出入境紀錄[內政部入出國及移民署證明]、國外修業情形一覽表【電子檔下載】）4.經歷證明影本（如係外國經歷請附駐外單位驗證之證明）5.五年內著作及論文目錄一覽表(請依表單內附註所說明之類別填寫)【電子檔下載】6.前項一覽表填列之著作及論文抽印本各乙份7.擬授課之課程綱要及教學計畫8.身份證或護照影本9.佐證資料：例如曾任或現任教單位聘書影本、曾執行之研究或課程相關計畫、曾獲重要學術榮譽、教學評鑑成績、優良事蹟等10.個人資料檢核表【電子檔下載】11.編號【1.兼任教師履歷表】、【3.國外修業情形一覽表(非國外學歷免附)】及【5.五年內著作及論文目錄一覽表】之電子檔請以電子郵件回傳至tec@mail.ntpu.edu.tw。
五、以電子郵件收件日或郵戳為憑，應檢附資料不全恕不受理。
六、備註:1.合則通知面試，所寄資料請自留底稿，如需返還請附貼足郵資之回郵信封。2.有意申請者請檢附相關資料並依序編號，註明應徵者姓名，110年12月3日前掛號郵寄送達「237新北市三峽區大學路151號 國立臺北大學師資培育中心 收」。3.連絡人：林亭君小姐；電話：02-86741111分機66906。</description><pubDate>Thu, 28 Oct 2021 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>11/2學生宿舍皓月樓更新熱泵設備施工吊運公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/617b8811d304343ff28a4d0d</link><description>主旨：為進行「三峽校區學生宿舍皓月樓汰舊更新2台熱泵設備與零件更新」吊運熱泵主機及配件至頂樓作業，屆時將影響皓月樓周邊區域動線，請車輛、行人出入此區域時配合現場管制人員指揮路線快速通過公告。
說明：一、吊運作業期程：110年11月2日（星期二）上午09:30時至下午17時。二、如吊掛作業提早完成，將先恢復周邊區域動線，作業期間致不便之處，敬請見諒。三、聯絡資訊：
本校總務處營繕組：鐘萬千　分機：66376　行動電話：0928-840-729
潤康股份有限公司：許茂修先生　行動電話：0912-925-699
本校機電維護廠商：李明哲　行動電話：0915-517-323余增祥　行動電話：0955-343-089</description><pubDate>Thu, 28 Oct 2021 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>賀!傑出校友謝士滄榮譽理事長 榮獲中華建築金石獎</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/617b5363d304343ff28a4cf8</link><description>台灣建築界年度盛事！有建築界奧斯卡之稱，也是台灣建築獎項第一品牌的「第29屆中華建築金石獎」於10月27日晚間7時，假中油大樓國光會議廳舉行頒獎典禮。亞洲華人資產管理公司董事長謝士滄(本校第1屆傑出校友、校友總會榮譽理事長)以三峽在地的「新寓所」建案參賽，榮獲中華建築金石獎與金石首獎兩大建築領域最高獎項之肯定。金石獎由立法委員管碧玲擔任主任委員，現場頒獎嘉賓冠蓋雲集，副總統賴清德、立法院院長游錫堃、行政院副院長沈榮津、內政部長徐國勇、經濟部長王美花等各級長官親臨會場頒獎致詞，足見中華建築金石獎於建築業界之影響力。
中華建築金石獎為台灣最資深且最具指摽性、亦是唯一跨足海峽兩岸及國際化的建築專業獎項活動，設立宗旨就是要「改善國人居住品質，提升國人生活水準」。這個獎項舉辦以來，不僅為臺灣發掘出許多優秀的建築團隊，也對整體產業素質的提升，有非常大的幫助。今年中華建築金石獎以「生態、節能、減廢及健康」4大指標為規劃居住環境，給予現代建築新穎的理念，創造人性化及舒適的生活環境，代表建築業永續經營的理念及具體實踐。
傑出校友謝士滄學長得獎作品為三峽在地的「新寓所」建案，位於北大特區國際一街，面寬11公尺、縱深53公尺的狹長基地上，在特殊尺寸的土地之中，滿足各實用機能同時創造自由的空間氛圍、最大的使用彈性，實為本建案面臨之一大挑戰。謝士滄學長事業有成，擔任臺北大學校友總會理事長的六年期間，對母校貢獻良多，此次獲獎在眾多建築作品中脫穎而出，獲得中華建築金石獎的肯定，母校同感榮光。</description><pubDate>Thu, 28 Oct 2021 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>三峽校區淨水哨關哨時間進行微調   110.10.28</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/617a6a06d304343ff28a4ce6</link><description>一、因應學生夜間自習及教學研究需要，即日起淨水哨關閉時間延至23:00。
二、各哨口啟閉時間表修正如附件。
三、校內各項防疫管制措施，如有調整將另案公告。
聯絡人：總務處 環境組 楊組長 66378</description><pubDate>Wed, 27 Oct 2021 16:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>