<rss version="2.0" encoding="UTF-8"><channel><title>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news</link><description>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</description><author>NTPU 國立臺北大學</author><image><url>https://new.ntpu.edu.tw/assets/logo/ntpu_logo.png</url></image><language>zh_TW</language><copyright>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</copyright><item><title>臺北大學舉辦「在地農友永續低碳工作坊」</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/655ed15d67ab2a0848316a36</link><description>臺北大學商學院USR計畫於2023年11月21日舉辦第二場「在地農友永續低碳工作坊」，這場工作坊不僅為在地農業人員提供了一個深入探討永續與低碳農業的平台，更彰顯了農業在環境保護和永續發展中的重要角色。活動由商學院USR計畫的子計畫三團隊主辦，並得到了國立臺北大學海山學研究中心、永續辦公室、金融科技暨綠色金融研究中心、三峽區青年農民聯誼會，以及新北市北大特區聯合策進會的大力支持。
工作坊由臺北市青農聯誼會創會會長盧品方開場分享「綠保海芋」，她的演講不僅分享了她對農業的熱情，也強調了永續發展在當今社會的重要性。盧會長介紹了「竹子湖財福海芋田綠色保育觀賞花卉認證」計畫，該計畫標誌著農田經營模式的創新轉型，並成功展示了一種新型的農企合作模式。這不僅促進了農產品市場的拓展，也為農業社區帶來了可持續的收益和成長。盧會長特別強調了合作與分潤模式的重要性，這一模式不僅為農場主帶來了穩定的收入，還鼓勵了創新思維與綠色實踐的融合，為台灣農業開創了新的發展方向。
隨後，數位行銷學士學位學程的蔡家昌助理教授主講「以社群聚眾 用社群發聲」與廖凱弘助理教授主講北大商院USR計畫 「台灣ESG生活圈的整合行銷模式ESGLIFE.SOCIAL」，分別就數位行銷在農業中的創新應用進行經驗分享的推廣。他們強調了在當今數位化時代，有效的行銷策略對於農業產品的成功至關重要，並具體講解了如何利用數位工具提升農業產品的市場能見度。
工作坊的下半場專注於在地永續低碳推廣資源管理與綠色可持續性。在這一環節中，參與者學習了如何有效地利用閒置花田，並探討了如何實施資源管理策略來確保花卉園區的持續發展。這一部分的討論特別強調了如何通過適當的資金、人力和技術支援來實現這一目標，同時也討論了如何提高遊客參與度和知識水平，使他們更深入地了解農業的價值與重要性。
本次工作坊不僅強調了永續與低碳在當代農業中的重要性，而且展示了國立臺北大學商學院在推動這一願景上的領導力。這次工作坊的成功不僅在於其豐富的內容和深入的討論，更在於它對參與者們帶來的啟發和影響。透過這樣的平台，農業從業者能夠學習到最前沿的知識和技能，並將這些知識應用於實際的農業實踐中，進一步推動台灣在地農業的現代化和永續發展。</description><pubDate>Thu, 23 Nov 2023 05:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>2023本校AI智慧應用創新競賽得獎隊伍出爐</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/655f040667ab2a0848316a66</link><description>臺北大學2023 AI智慧應用創新競賽於11月22日登場，晉級總決賽的7組團隊，分別來自法、商、電機學院，主題多元創新、競爭激烈不分軒輊。第一名「萬無一失隊」以失智病友為發想，開發「心智之星：失智症照護AI輔助對話系統」，建立線上醫療照護論壇資料並結合AI輔助系統，主題及執行上都相當完備及全面，獲得評審一致青睞。
本校AI智慧應用創新競賽推手吳泰熙副校長表示，隨著AI世代到來，校長希望學校能夠迅速因應，教務處因此做了許多推廣活動。在教學方面，112年辦理了AI輔助教學的研習，在北大雲學院設立了AI教學專區。但教與學本來就是一個互動交流的歷程，於是吳副校長提議辦理此項競賽，讓臺北大學同學發揮實力，他也勉勵同學們成為AI的種子，帶著這樣熱情的心，持續地發光發熱。
此次競賽由教務處張仁俊教務長、研發處研究管理組蕭宇翔組長，以及陽明交通大學智慧系統與應用研究所陳建志所長擔任評審，評審主題在於專業領域上，AI應用結合的創意與可用性。教務長表示，本次進入決賽的同學都非常優秀，希望不論得獎與否，都能讓AI創新應用的力量能繼續發酵，產生更多更好的作品。
在其他獲獎項目中，第二名「AI仿真人聲紋和說話風格之應用」，從解決人們思念親人的情感困擾為出發點，結合AI與CHATGPT技術，透過模擬已故親人聲音，讓在世的家人重新體驗那些過去的美好時光，概念新穎且具未來性。第三名「Crime AID」則透過監視器系統的資料判別，大幅提高公共安全，減少暴力犯罪事件發生率及傷害率。佳作「生成式AI對話大北機器人」以及「AI模擬法庭」結合了行政及司法的實務與AI應用，議題可能將加速未來政府AI運用，改善公部門作業效率，也期待相關的議題持續發酵、拋磚引玉，產生更多更好的作品。
教發中心說明，隨著2023臺北大學AI智慧應用創新競賽圓滿落幕，後續仍將持續與時俱進，以嶄新視野，激盪出前瞻革新的火花，讓同學的創作潛力與能力，能夠有充分施展的舞臺。接軌產業AI化、AI產業化趨勢，臺北大學也將致力於透過微學程、問題導向式教學、實習及競賽等多元創新教學模式，鏈結產業共創共育，培育具備多元科技整合能力的人工智慧應用人才。</description><pubDate>Wed, 22 Nov 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>本校榮獲大專校院創業實戰模擬學習平台績優團隊</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/655efbd667ab2a0848316a54</link><description>為進一步強化創新創業課程效益，教育部於105年起推動「創業實戰模擬學習平臺」，鼓勵大專校院創新創業課程衍生的學生團隊投以構想提案，透過平臺「教練團」與學校輔導單位的引導，體驗虛擬的群眾募資歷程，深化創新創業教育的意義與價值。
112年度第一梯次「大專校院創業實戰模擬學習平臺」採分組評選，團隊提案依商業發展階段分為「創新創業概念發想組」、「原型產品/MVP開發與驗證組」及「商模/市場開法與驗證組」，於11月15日公告獲獎名單，本校研發處新創產學發展中心培育的茶癮團隊參加「創新創業概念發想組」共計89組參賽最終評選12組獲獎，獲優選團隊核定補助新臺幣10萬元，團隊成員為企業管理學系碩士班學生:趙沛玲、簡思穎、黃凱笙、洪若蕎、陳映蓁五位同學。此次由企管系游志青教授擔任指導老師並由本中心安排專業的業師協助團隊參賽，不論在計畫書的撰寫、投資人或教練團關注的細節以及後續推動商業化的流程，都給予實質上的建議，透過參與「大專校院創業實戰模擬學習平臺」讓團隊學習了解未來創業的趨勢，教練團多數著重在ESG、AI及生技醫療等相關產業，讓有想法的團隊更能掌握趨勢方向，並且，與教練團的互動中，更能清楚產業顧問或天使投資人在意的細節及關切的議題，對於後續在創業的路上少走很多冤枉路!
創新創業風氣於近期逐漸崛起，新創產學發展中心規劃跨領域工作坊，協助同學充實財務認識、行銷策略、簡報技巧等專業知識，鼓勵同學將其構想完整化並組成團隊入駐中心，團隊透過不斷參加相關競賽及業師資源，更曾於112年9月16日榮獲「第三屆尤努斯創新獎活動」佳作獎金2萬元，十分優秀。此佳績應證了學生只要有想法願意接受挑戰，參賽累積的成果將能引領學生創意思考及實踐之落實。
為了鼓勵更多同學勇於追夢，新創產學發展中心於112年6月21日訂定「國立臺北大學學生參加校外創新創業競賽補助及獎勵要點」協助團隊爭取校外創業資金，透過競賽學習方式，培養學生創新思維，也期望有志的學生們勇於挑戰，朝夢想勇往直前!</description><pubDate>Wed, 22 Nov 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>「健康加加久」秋冬保養系列講座 ─ 大家一起來健肺</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/655daa2f67ab2a08483169fd</link><description>天氣轉涼，秋冬氣溫變化大，許多疾病隨著日照減短、氣溫及濕度增加接踵而來，其中又以心肺系統疾病最為常見。呼吸道系統進入秋冬後，呼吸道黏膜遭受到冷空氣刺激，其抵禦病毒能力會下降，容易發生感冒、肺炎、慢性支氣管炎等呼吸道病症，加上戶外交通、粉塵、工業廢氣、二手菸等，都是接觸空氣汙染物質的來源，當這些物質進入體內，會直接或間接的造成體內慢性發炎。
本講座針對秋冬肺部的好發疾患，邀請恩主公醫院胸腔內科江志騰主任分享平時應如何保健，避免秋冬換季時肺部被病毒攻陷。現場備有精美小禮物，歡迎全校師生報名參加～
一、活動時間：112年12月14日（四）12：00至13：00
二、報名時間：112年11月29日09：00至112年12月8日17：00
三、報名人數：限額30名（額滿為止）
四、活動地點：行政大樓4樓第2會議室
五、報名連結：請至學校線上報名專區報名 （https://sea.cc.ntpu.edu.tw/pls/eval/REG_2ORDER_M2.event_list?kw=）
六、承辦單位：衛生保健組、恩主公醫院（社區醫學部）
*本講座備有餐點</description><pubDate>Wed, 22 Nov 2023 07:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>「健康加加久」秋冬保養系列講座 ─ 如何釋放壓力？</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/655da50667ab2a08483169ea</link><description>天氣轉涼，秋冬氣溫變化大，許多疾病隨著日照減短、氣溫及濕度增加接踵而來。受影響的不僅限於生理系統，「心情」也會跟著轉變，覺得倦怠、懶懶的、悶悶不樂的，這是因為人體缺乏日照，所以體內血清素、褪黑激素和維生素D水平下降，這些賀爾蒙影響了食慾和睡眠，進而導致對周遭失去興趣、疲勞、專注力差...等憂鬱傾向，嚴重可能引發冬季憂鬱症。
本講座針對季節交替常見心理疾患，邀請恩主公醫院精神科郭穎穎副護理長分享如何因應惱人的情緒不適，提供師生減壓技巧，營造個人健康生活。現場備有精美小禮物，歡迎全校師生報名參加～
一、活動時間：112年12月12日（二）12：00至13：00
二、報名時間：112年11月27日09：00至112年12月6日17：00
三、報名人數：限額30名（額滿為止）
四、活動地點：行政大樓B1 USR會議室
五、報名連結：請至學校線上報名專區報名 （https://sea.cc.ntpu.edu.tw/pls/eval/REG_2ORDER_M2.event_list?kw=）
六、承辦單位：衛生保健組、恩主公醫院（社區醫學部）
*本講座備有餐點</description><pubDate>Wed, 22 Nov 2023 07:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>113學年度碩士班一般入學考試11月22日上午10時起報名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/655b15a567ab2a08483168f7</link><description>★點此連結113學年度碩士班一般入學招生考試報考系統
一、本報考系統建議使用Google Chrome瀏覽器。二、如跳出安全憑證有問題，請點選「繼續瀏覽網頁」。三、無法正常顯示連結頁面，可能是使用瀏覽器版本問題，建議請改用桌機版的Google Chrome瀏覽器連結。
★系統開放報名期間：112年11月22日上午10:00至112年12月6日下午1:00止。
※本系統招生之在職生並非【碩士在職專班】，請勿報名報錯。
※網路報考注意事項：一、請考生務必詳閱113學年度碩士班一般入學考試簡章清楚明白各項規定。二、報名完成係指於報名期限內完成網路報考系統資料登錄、報名費繳費入帳、郵寄報考資料（需郵寄者），上述任一項未完成均視同未完成報名，本校不受理報考。三、選填報考系所組別、選考科目等各項「報考資料」時請特別注意，一旦選擇確認，不得再修改。四、報考系統申請之帳號、密碼請考生務必妥善保管，俾利日後列印准考證明、成績查詢服務、成績複查網路下載申請表及正、備取生網路填寫意願等資料使用。
※報名繳費注意事項：一、報考每一系所組費用為新台幣1,250元(或750元)連結〈各系所組報名費繳費金額一覽表〉，請持有轉帳功能之金融卡以網路ATM或至金融機構ATM自動櫃員機辦理轉帳繳費；或至土地銀行各地分行辦理臨櫃繳費。詳細轉帳或臨櫃填單範例請點選連結〈報考系統登錄、繳費手續說明〉
二、繳費完請務必保留交易明細表或客戶收執聯備查，以保障個人權益。繳費完1小時後請務必登入網路報考系統「查詢報名、繳費結果」處查詢是否登錄為「已繳款」，事關考生權益，請務必確認。三、轉帳繳費請儘量避開午夜11:30至12:00時段；繳費相關手續費由報考人負擔。
※郵寄報考資料注意事項：僅有部分考生須繳交報考資料★連結「郵寄報考資料說明」，請考生務必詳閱簡章第10-14頁「步驟三、郵寄報考資料」規定及簡章第23-54頁所載各系所應交報考資料規定，備齊資料於112年12月6日前簡章「附表九、郵寄報考資料專用信封封面」掛號郵寄，以郵戳為憑。
★下載「郵寄報考資料專用信封封面」
※對報名作業如有疑問，請多加利用★國立臺北大學碩士班一般入學考試報考作業Q＆A</description><pubDate>Wed, 22 Nov 2023 02:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>進修部性平講座 -「親密暴力：私密照片外洩與分離後的騷擾」</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/655df86467ab2a0848316a0b</link><description>交往時有拍攝親密的照片，卻意外外洩，該如何是好？分手後，前任依然不斷想要挽回我，無視我的拒絕一直死纏爛打，該如何處理剪不斷，理還亂，來自前任的騷擾？這些種種構成了親密關係的暴力嗎？本場性平講座，要來跟大家分享私密照片外洩，以及分手後騷擾的界線劃分。供餐的人數有限，趕快報名參加！
講座時間：2023年12月16日（六）12:45-14:45講座地點：國立臺北大學民生校區教學大樓3樓306教室參加對象：國立臺北大學全校師生報名方式：填寫線上報名，連結：https://forms.gle/JzVuWS4zDfRosLY69報名日期：即日起至12/12（一）截止本場講座全程免費，並將提供便當，數量有限，報名從速！
講師：王渝津　諮商心理師現職：心園心理治療所諮商心理師、國立臺北大學三峽校區兼任心理師。學經歷：前國立體育大學專任諮商心理師。國立東華大學諮商與臨床心理所諮商組碩士</description><pubDate>Tue, 21 Nov 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>鳶山國際移動講座II. – 創意復甦城市</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/655da68367ab2a08483169ed</link><description>國際事務處與城市治理英語碩士學位學程合作，於2023年11月15日舉辦本學期第2場鳶山國際移動講座(Yuan Shan Lecture Series)。這次很榮幸邀請到泰國法政大學建築規劃學院Dr. Peeradorn Kaewlai擔任講者，以「Reviving Thai Cities through Creativity: The Implementation of Creative City and Creative District Policies and Projects in Thailand（創意復甦城市：泰國創意城市與創意街區政策與計畫的實踐）」為主題。國際處非常歡迎Dr. Peeradorn Kaewlai來訪本校，同時也很高興能與國際學院的師長及同學共同接待Dr. Kaewlai，並在演講前進行午餐交流，討論泰國法政大學與本校未來合作的可能性。
本場講座由城市治理英語碩士學位學程邱淑宜主任主持，並邀請國際事務處韋岱思國際長與永續創新國際學院衛萬明院長代表開場致詞。
Dr. Peeradorn Kaewlai現任泰國法政大學建築規劃學系副教授，擁有哈佛大學設計研究所博士與哥倫比亞大學建築碩士，曾三度獲得泰國法政大學傑出研究學者。Dr. Kaewlai的研究與教學專長為建築環境設計研究、城市發展，及提升城市競爭力的創意設計。目前參與多個泰國政府和私營機構的推動城市經濟競爭力的研究計畫。
在講座中，Dr. Kaewlai首先講述了創意經濟的概念是如何轉變泰國原本以傳統農業及代工生產為主的經濟體系，並分享曼谷創意產業街區的成功案例。講者更進一步說明泰國創意經濟政策的演變，以及參與聯合國教科文組織創意城市網路的過程，同時介紹了由政府主導下創意城市計畫的案例。講座的最後探討了泰國創意城市及創意街區未來面臨的挑戰。學生在問答環節反應十分踴躍，本場活動共吸引60餘位師生參與聆聽。
國際處將持續透過鳶山國際移動講座，以跨領域的學術議題為主題邀請海外知名學者，希望帶給本校師生與海外學者互動交流的機會，並提升本校研學教的國際合作量能。</description><pubDate>Tue, 21 Nov 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】以「高齡活動設計與帶領」培訓學生</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/655d723b67ab2a08483169c1</link><description>面對超高齡社會的到來，國立臺北大學社科院USR計畫探索大學所能扮演的角色，並針對學生、長者、據點、跨校、及社會五個面向，提出可能的解決方案，以3種工作方法來投入-創建、服務、培力。其中針對學生進行培力更是重點之一，因此規劃了「高齡活動設計與帶領員(初階)培訓班」，結合高齡與社區研究中心及鳶山社會實踐協會一起合作，同時獲得臺灣健康照顧社會工作學會的認證。期待透過精實的高齡長者團體設計與帶領培訓課程，幫助學生提早認識社區中高齡者的樣貌與需求，並學習團體活動設計與帶領的能力，以便未來能投入社區據點、長照機構、與高齡團體等，一起為超高齡社會儲備新血。
培訓課程於112年11月18日及11月19日登場，並於社科院翻轉教室中辦理，共有十位背景不同、但皆對高齡議題感興趣的學生參與。受訓學生背景多元，有來自社工系大一、大三以及研究所的同學，也有來自經濟系、財政系的同學等。課程中邀請到社會工作系劉素芬老師，以及在高齡團體活動帶領上有豐富經驗的社工師一起參與，包括有陳力瑜、游翼慈、鄭力慈、劉慧敏，共四位社工師校友擔任講師。
第一天的培訓中，先由劉素芬老師介紹高齡人口的多樣性，舉凡文化、族群、性別、性取向、社經狀況、生活經驗等，說明每個長者都有其老化經驗的獨特性。而臺灣目前的高齡服務架構，主要是以長照2.0中的ABC社區整合模式為主，另也針對學生將於第二次實作所接觸到的社區照顧關懷據點加以介紹，讓學生更能了解到社區據點中的高齡樣貌及生態為何。因據點大多是以團體的方式規劃課程，故帶領者在規劃及設計團體內容時，除了要考量長者的獨特性及差異性，更要掌握團體帶領的主要目標-提升參與者的社會及心理福祉。
緊接著由陳力瑜及游翼慈兩位社工師上場，以「高齡團體活動示範」讓學生嘗試以高齡者的視角實際體驗團體活動。藉由體驗引導學生反思這些活動可以滿足長者哪些需求、達到什麼目標、團體帶領者在過程中做了些什麼，以及個人在團體中的感受為何。同時也依活動設計的四個面向加以討論，分別為需求、目標、媒介、活動等；從帶領活動的媒介的不同，便可以發展出百百種活動。本次培訓便期望學生能以常見的媒介作為活動設計的出發點，類別主要是認知、運動及手作；儘管如此，媒介只是一個活動帶領中的協助，真正重要的是活動背後的目標，是否可以達成正向的人際互動、社會性的支持，或是提供認知功能、身體功能的改善，以及讓參與者體會當下的同在感、幸福感等。
下午則由劉慧敏、鄭力慈兩位社工師介紹「高齡團體方案設計」，向學生說明如何將發想的創意，一步步以計畫書的格式呈現，進而達到實踐的目標。活動計畫的重要性在於讓帶領者能事先掌握及思考活動欲進行的方式，每個環節的設計是否能扣合團體原先的目標，故活動計畫需要的元素大致可分為活動目標、適合人數、場地安排、暖身、主要活動及結尾等。兩位講者也整理出帶領活動時實用的小撇步，讓參與的同學們可以快速掌握，包括了解長者的需求與樣貌、適時提供正向的鼓勵、制定規則簡易好懂、透過步驟循序漸進、道具需放大字體且顏色鮮明、從日常生活中取得媒材，以及從長者喜好加以延伸等技巧。
經過一整天扎實的課程內容後，接著透過分組方式讓同學們著手進行活動設計與規劃，每組都討論得十分熱烈且積極，而四位講師也在旁協助各組，於第二天上午便先進行小組演練與討論。第二天下午的培訓則邀請到在地社區團體-三峽區婦女會共16位長者進行團體活動實作，長者們一走進教室就可以感受到他們滿滿的活力，連帶著將熱情感染給大家，讓原先因為要帶領活動非常緊張的學生們，逐漸放鬆而投入於活動之中。
在帶領的過程中也可以發現到，各組的活動設計皆有自身的風格及特色，學生們嘗試以認知、手作、音樂等作為活動主題，並結合節奏、律動及情緒等元素，讓活動內容變得更加豐富！而三峽婦女會徐鳳英理事長也大方給予學生及主辦單位回饋「很開心有這樣的機會，讓長者走入校園，一同共學！希望日後能有更多的機會與台北大學多多交流。」活動尾聲時，也將今年高齡與社區研究中心所出刊的《學老誌》贈送給前來參與的婦女會成員們。
培訓尾聲，參與的學員們也用心給予滿滿的回饋:「很充實的兩天學習，如果下次有機會還想參加進階課程，或是其他有興趣的主題。」、「我從來沒有上過類似的課程或是工作坊，發現自己跟長輩相處的機會真的不多，很開心有報名這次的培訓課程，學習到如何跟高齡者互動，溝通，玩遊戲。」、「儘管團體帶領的並不是很完美，待改進的地方有很多，但透過活動的參與依舊讓我收穫滿滿。」這次的培訓僅是一個起點，接著還會安排學生至三峽在地的社區據點進行第二次實作，學生也須於12月20日前完成相關作業，包含活動紀錄與個人成果報告等，才能獲得這項專業的證書。也期待未來學生、校園、社區之間有更多交流與互動的機會，一同學習高齡相關議題。
北大社科院USR計畫持續結合高齡與社區研究中心，一同推動學生培力的計畫，尤其有鳶山協會多年來服務在地據點的經驗，加上臺灣健康照顧社會工作學會給予專業上的肯定和認證，對於學生們的學習幫助極大，也提前為超高齡社會的到來做好準備。希望透過相關的培訓，可以增進未來學生投入社區據點、長照機構、與高齡團體等高齡產業的意願，一起為超高齡社會注入新的生力軍。</description><pubDate>Tue, 21 Nov 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【公告】主計室職務代理人(約僱人員)面試結果名單公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/655d6a9d67ab2a08483169bd</link><description>主計室職務代理人(約僱人員)面試結果名單公告：
面試日期：112年11月21日
正 取：張O毓
若有相關問題可致電詢問：02-86741111#66068(盧小姐)</description><pubDate>Tue, 21 Nov 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>資工系林道通特聘教授獲獎</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/655c812367ab2a0848316974</link><description>資工系林道通特聘教授榮獲國科會工程處112年度產學計畫成果（海報組）特優獎</description><pubDate>Mon, 20 Nov 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】偕鳶山協會培力據點「高齡財產保障」</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/655c767367ab2a0848316969</link><description>臺北大學社科院USR計畫與鳶山社會實踐協會合作，為擴大照顧據點訓練的效益，持續透過線上視訊方式辦理課程，共同培力在地長者據點的志工及工作人員。於112年11月17日下午2點至4點，辦理今年度第二場次的線上志工培力課程，持續導入資源以協助老人據點的在地發展。
當日活動除了鳶山協會輔導四區據點人員參與外，亦廣邀新北市各區的據點夥伴一同參與，共有25個據點，近60位據點志工及人員上線聆聽講座。特別的是，鶯歌區的多元智能老幼暨兒童教育發展協會鶯歌站、及蘆洲區永樂里社區照顧關懷據點等單位，更透過電腦投影的方式，提供在地據點人員、志工與長輩一同在線上吸收新知。
本次培力課程邀請到吳挺絹律師，吳律師現任明恩法律事務所主持律師、臺北市政府法律諮詢律師，也是法律扶助基金會台北、板橋分會的扶助律師，本身具有財經法學碩士(專長信託)，並具有人身保險業務員的資格。吳律師因協助90歲高齡老母親處理被親生兒子提告的財產訴訟案，開始思考：「財產分配問題對於親屬關係的深遠影響」。進而致力於透過法律工作，協助家庭關係和諧圓滿，並常透過法律講座，分享正確的財務規劃觀念。當天講座即以監護宣告、預立遺囑與信託、安養信託及贈與等，及高齡者相關的法律問題，透過案例與大家分享。
吳律師一開始便先以「監護宣告」開始分享，監護宣告是指當長輩出現失能、失智等情況，導致處理事情的能力顯著降低時，家屬為避免生病的長輩，可能會不小心被人詐騙或因思慮不周，而簽了不該簽的文件，甚至是贈與自己不動產的契約等情況發生。因此家屬可以向法院聲請監護宣告，聲請後法院會透過醫師的鑑定報告判斷，有無監護宣告(病況程度較輕微者，則會做輔助宣告)的必要。也會在瞭解本人、親屬意見，甚至安排社工進行訪視報告後，選監護人來協助這位長輩管理財產。而意定監護制度則是當本人還健康時，可以透過契約自行約定監護人；當自己受監護宣告時，受委託者就可依契約擔任監護人，充分尊重本人的自主決定。
吳律師接著也透過長榮集團總裁張榮發的預立遺囑作為舉例，向大家說明如何預立及規劃一份有效力的遺囑。而要讓遺囑可以更有效力與執行力，除了可以透過律師或公證人進行遺囑的公證外，也可以透過「遺囑信託」制度的方式進行遺囑的執行。遺囑信託透過第三方的信託者，以定期定額等方式將遺產做妥善的分配與運用，除了可以幫子孫理財，也可以避免財產被濫用或任意移轉。
透過課後課程滿意度調查顯示，針對課程總體滿意度高達4.8分(滿分5分)。大家也熱情給予許多回饋，如「這課程對高齢者守護財產很重要，須要多多推廣與倡導。」、「非常棒，非常適合目前長者生活議題，守護長者權益！無限感恩！」、「對高齡者法律相關資訊有一些了解，以後有長者訊問或遇到類似情況可以給予建議」等。
綜合課程中的反應及回饋得知，藉由線上方式辦理志工培力工作坊，不僅跨越空間及交通往返的限制，同時帶給據點人員與志工們滿滿的收穫與能量。今年臺北大學社科院USR計畫深化與鳶山協會合作，提供更多培力課程幫助據點發展，也透過增進在地老人據點的服務知能，善盡大學的在地社會責任。</description><pubDate>Mon, 20 Nov 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>學生高齡自學  五五樂集共融</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/655c05e767ab2a084831691a</link><description>第四屆老大人音樂節「五五樂集」由國立臺北大學社科USR計畫、高齡與社區中心、及鳶山社會實踐協會合作辦理，在獲得在地企業尖點公司贊助下，自10月中起連續舉辦五場音樂表演，並由晨星鋼琴社作為最後壓軸場次。今年的老大人音樂節並獲得學生和社團的積極參與，因為配合USR計畫於上半年推出學生高齡自學方案，只要與高齡議題相關，都補助同學組隊提案執行，其中晨星鋼琴社與社工系學生團隊，也於五五樂集中加入自學服務行列，壓軸場於USR HUB共同展演。晨星鋼琴社的社區演出為服務型方案，而社工系自學方案「輪到你來DIY」則是青銀協作型方案，並在活動現場設靜態成果展，介紹同學與長者互動四週的過程與心得。當天共約有50位長者及20位學生在現場同樂，以自學方案成果為五五樂集畫下完美的休止符。
贊助單位尖點科技公司林明輝副理也率領羅晴管理師等同仁來現場，並由通識中心林子晴老師頒贈感謝狀，表達對尖點長期贊助的感謝。而尖點夥伴也相當陶醉在同學們的演奏中，表示好久沒有這麼專心、放下手機靜靜欣賞音樂演奏了，真的很令人感動。社團指導老師林子晴表示，由於北大沒有藝術性的社團，所以這群喜愛彈鋼琴的學生，就聚集在社團內，可以互相切磋、也有表演的練習機會，但能有這麼高水準的演出，也是認真練習的成果，盼望社區的長輩們可以多給他們鼓勵。
這次鋼琴社的同學計有12位參與演出及行政預備工作，一開始由蘇亮禎以世界名曲《給愛麗絲》開場、鄧景倫彈奏《泰伊斯冥想曲》、劉正傑自彈自唱林俊傑、周杰倫的流行歌曲；另有劉喆安改編日本動畫歌曲並與王羽婕小提琴合奏《Avid-86》插曲、紫羅蘭永恆花園主題曲 Sincerely、及《天氣之子》組曲；最後由藍柏泉同學彈唱台灣歌謠組曲《花樹下(客語)》，《桃花過渡》等樂曲，讓台下青銀觀眾陶醉在樂曲中。
晨星鋼琴社社長黃雅莉表示，很感謝USR可以給社團表演的舞台，而且這次觀眾主要是輪椅族的長輩們，這為我們帶來了很不一樣的體驗！看見大家聚在一起聽我們表演也很感動，很喜歡這樣的氣氛，會想要多有這樣的演出機會！鋼琴社同學社會系劉喆安與王羽婕的小提琴合奏，也讓大家印象十分深刻；劉喆安表示，為了這次演出，早在2-3個月前就開始改寫曲子，並且與同學練習，希望能在服務中展現最好的演出，也願意下次再以音樂服務長者。
社工系輪椅DIY自學方案的組長邱宇暄同學表示，這四週跟同學輪流幫長者上課，指導老師劉素芬在過程中也跟同學開了許多次線上會議，終於最後定調服務的對象與方式。因為是第一次辦理，所以她們設定先從小規模的五組開始。過程中她們透過音樂律動、纏繞畫、紙黏土等媒材，用「藝術」與長者及照顧者互動。她們學習到團隊內光是要形成共識就要費一番功夫，在實際執行時，天候及活動時間的選定對於長者外出更是相當重要，面臨幾次下雨天是否要辦理的掙扎，也在活動之中收穫長者們給予的回饋，如活動時間太早等。她們發現這些活動，對於照顧者的喘息很有幫助，特別是外籍看護照顧長者一週，可能沒機會跟朋友互動，透過這些活動，她們可以外出散心，也可以作一些小手作而獲得小小成就，因此這個DIY也創造了看護者喘息的空間。
社區民眾陳小姐表示，自己的孩子也在學習音樂，看到社團同學有一個舞台可以表演、還可以服務社區，是一件兩全其美的事情。她也看到現場許多輪椅長者出來散步參加活動，讓音樂可以陶冶人心。輪椅長者的家屬溫碧麗大姊也很感性地回饋，很感謝臺北大學開放這樣的活動給社區長者，能夠多出來校園散步及參加活動；請樂團表演的預備過程是非常辛苦的，光是要找場地、找觀眾、前置預備都要花一番功夫。但她看到學生高水準的表演，可以自彈自唱、還有小提琴流暢的合奏，就知道學生很不容易，除了上課、打工外，還要花時間出來練習，真的是台上3分鐘、台下10年功；學生們演奏日本動畫插曲，她也跟著陶醉在其中，因為在音樂中是不分年齡的。此外，她也看到靜態展的同學也非常認真地設計方案與輪椅長者互動，同學們要湊出時間就已經很不容易，週末還要撥出時間來服務社區的長輩，是非常值得鼓勵的。
社科院USR計畫與北大師生共同善盡大學社會責任，以自學方案、五五樂集，創造學生與社區交流的平台，五五樂集邀請社區長輩與照顧者進入校園，自學方案讓學生有資源及舞台精進自我專業，而計畫辦公室則擔任媒合的角色與行政上的支持，未來也將持續透過USR計畫與高齡中心的資源，讓師生與社區長者共融於高齡友善的臺北大學城。</description><pubDate>Mon, 20 Nov 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【活動】 My body my rules—從違反意願到積極同意 </title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/655c004867ab2a0848316917</link><description>【專題演講】講題：「 My body my rules-mdash;從違反意願到積極同意 」講師：郭怡青(婦女新知基金會副董事長)時間：112年11月27日(一) 12:00-13:00地點：國立臺北大學 社會科學學院1F13教室
本講座提供限量餐盒，趕快手刀報名參加！
【講師簡介】郭怡青律師致力於家事、性別、人權相關權益，目前擔任台灣人權促進會執行委員、法律扶助基金會董事、婦女新知基金會副董事長等職位，以及政府的性騷擾防治和性評委員會委員。
【演講簡介】現行性侵的處罰規定是「違反被害人意願」才能處罰，意即當被害人不講話或拒絕不明顯，會被認定是合意而非性侵。但其實性行為要經過對方的同意，不能覺得「說不要就是要」，我們想倡導「未獲積極同意就是性侵」的觀念，目的是為了確保性行為的雙方（多方也一樣）都是愉悅地進行該次性行為。
報名表單連結（因使用經費不同，區分為兩種表單）：
社會系同學報名表單：https://forms.gle/BJb3bWSyuRnwZbkA9非社會系同學之報名表單：https://forms.gle/PT2BUw9kHUZHmFvN7</description><pubDate>Mon, 20 Nov 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>誠徵高教深耕計畫專任助理一名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/655afad867ab2a08483168d7</link><description>高等教育深耕計畫辦公室誠徵計畫專任助理一名
一、資格條件：
（一）具教育部認可之國內外研究所碩士以上學位者，科系、性別、年齡不拘。
（二）主動積極、細心負責、具溝通協調及獨立作業能力。
（三）熟悉電腦文書處理軟體Word、Excel、PPT、PDF等操作。
（四）具專案計畫或學校行政工作經驗者尤佳。
二、工作內容：
（一）辦理計畫經費相關之行政業務（含經費編列、控管、分配及流用業務、專兼任助理薪資及工讀費、教育部經費表件填報等相關事宜）。
（二）辦理計畫經費管考、分配及流用會議。
（三）編製計畫經費執行進度表，並定期追蹤各單位經費執行進度。
（四）其他臨時交辦事項。
三、工作地點、待遇及聘期：
（一）工作地點：新北市三峽區大學路151號（本校三峽校區）。
（二）待遇：依本校計畫專任助理工作酬金表-碩士級第一年標準，碩士新臺幣38,617元/每月（含勞健保及勞退；可依在職月份比例發給年終獎金）。
（三）聘用期間：自113年1月1日或通知報到日起試用3個月，續聘與否視工作表現而定，原則上採一年一聘（無長期服務意願者勿試）。
四、應徵方式、應備文件及收件截止日期：
（一）一律採電子郵件收件，請檢附如下資料，整併成1個PDF檔，於指定期限前寄送至lioufan@gm.ntpu.edu.tw，來信標題請註明「應徵高教深耕計畫專任助理-姓名」
（二）履歷表一份（含自傳並附近期2吋個人照片）。
（三）學歷證明文件。
（四）身分證正反面影本一份（請註明僅供本次應徵使用）。
（五）其他有利於審查之證明文件（無則免附）。
（六）收件日期自即日起至112年12月10日（23：59）截止，以郵件系統時間為憑。逾期或缺件者概不受理。應徵資料若提供不實或有遺漏，相關責任由當事人負責。
五、其他
（一）初審合格者擇優面試，收件截止日後將另行擇定面試日程，並另行通知面試時間；未錄取者恕不另行通知。
（二）本職缺視徵選情形增列備取數名，候補期間自甄選結果確定之翌日起算三個月內有效（含正取人員報到後未通過試用或於三個月內離職者）。
（三）依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：
1.犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。
2.經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。
3.經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。
4.經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。
5.經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。
6.經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。</description><pubDate>Mon, 20 Nov 2023 09:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>臺北大學榮獲資訊創新競賽雙料冠軍</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/655b1a9267ab2a08483168f8</link><description>「2023年第28屆大專校院資訊應用服務創新競賽」11月4日於台灣大學舉行決賽，本校資訊工程系林道通特聘教授指導兩組學生參加，雙雙榮獲「資安創新技術組」第一名，及「產學合作組(三)」第一名。本競賽是全台最大、資通訊人才最密集的競賽平臺，競賽主題多元，亦有許多國際團隊參加，目的在讓學生從產業需求出發，開發資訊應用服務創新，貼近產業趨勢及市場的需求。
林道通教授深耕產學研究，與千如電機工業股份有限公司已進行三年的產學合作專案，於今年八月經千如電機同意將產學合作成果參加該競賽，並指導資工系碩士班研究生林偉賓與陳冠銘以「深度學習應用於次毫米級電感器表面瑕疵檢測與落地」為主題參賽，榮獲「產學合作組(三)」第一名。本計畫主要目的在於檢測長度只有1毫米的微小電感器的表面瑕疵。藉由深度學習的方式，以人工智慧模型克服傳統影像處理技術無法檢測的困難，並且實際落地於AOI外檢機上，投入生產線，每分鐘可檢測一千個電感元件，大幅提升品管檢測效率與準確率。參與競賽能獲得第一名的獎項，不只是研究團隊的功勞，還要感謝千如公司共同協助的同仁，謝謝他們的攜手合作完成本次的計畫。
另一組資工系大四同學施巧軒、林翊婷、呂霈芳、謝采軒以「基於遠程光電容積脈搏波特徵及機器學習的深度偽造影片偵測方法」為主題參賽，榮獲「資安創新技術組」第一名。該專題主要是使用影像生物特徵查核影片中人物是否經過竄改(Deepfake)。基於真實的臉會有環境光穿過皮膚到達血管，再反射回相機，因此相機可以檢測到血液流動導致的亮度變化；而假臉的資訊就會與真臉的訊號差異大，因此可藉由機器學習模型判斷CPPG (chrominance-based photoplethysmography)及GPPG (green channel-based photoplethysmography)訊號特徵，來判斷影片是否有使用Deepfake變造。
研發創新是學術研究與產業發展的基石，參賽教師及同學累積先期的研究成果，並經歷此次資訊服務創新比賽激烈競爭的洗禮，期許在人工智慧與電腦視覺相關領域能繼續精進。同學將來不論是繼續深造或直接就業，得獎的殊榮與肯定將成為美好且重要的里程碑。</description><pubDate>Sun, 19 Nov 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>