<rss version="2.0" encoding="UTF-8"><channel><title>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news</link><description>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</description><author>NTPU 國立臺北大學</author><image><url>https://new.ntpu.edu.tw/assets/logo/ntpu_logo.png</url></image><language>zh_TW</language><copyright>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</copyright><item><title>110學年度第1學期日間部隨班附讀報名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/611c5f8972f1d73ae1cf1f30</link><description>本校將自108學年度起於三峽校區試行「日間部隨班附讀」，希望本校除了在專業領域持續研究創新，更能主動積極和在地社經及產業發展結合，將知識傳遞給社會大眾，帶動所在地區繁榮與發展！
【報名資訊】
一、報名資格：申請學士班隨班附讀者須具有報考學士學位資格；申請碩士班隨班附讀者須具有報考碩士學位資格。
二、報名時間：110年9月14日至10月1日 平日9：00~15：00
三、課程資訊：
上課之時間、地點及注意事項，請至課程查詢系統查詢
或見日間部隨班附讀專區-課程明細表
(課程查詢系統中課名前有「進修」字樣者，為夜間部隨班附讀課程，非日間部隨班附讀課程)
四、上課時間及地點：
時間：本學期(110-1)110年9月22日至111年1月25日（110年1月12日至25日為教師彈性補充教學暨學生自主學習週）
地點：臺北大學『三峽校區』或『臺北民生校區』（依各課程之授課教師規劃）
五、報名流程及收費標準：
詳細報名流程與相關表件請見110-1日間部隨班附讀公告(請點擊)
日間部隨班附讀收費標準如下：
1. 學分費：學士班每學分2000元；碩士班每學分3100元。
本校畢業生第一次修讀學士班、碩士班隨班附讀第一門課學分費減半優惠，一人僅優惠一次。(學分費以上課時數為收取標準)
2. 報名費：新臺幣300元(初次申請者需繳納報名費)。
六、聯絡窗口：
(02) 8674-1111 分機66113Email：aa7027@gm.ntpu.edu.tw</description><pubDate>Tue, 17 Aug 2021 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】因應疫情USR推動在地據點網路平台</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6119cd8472f1d73ae1cf1f0b</link><description>社科院USR計畫為推動大學在地社會責任，透過育成台灣鳶山社會實踐協會，扮演新北市社會局與在地老人據點的窗口，然而自五月份起新冠肺炎疫情日趨嚴峻，社區照顧關懷據點不只停辦，相關聯繫會議及教育訓練也都延後。為克服疫情對於在地據點經營的影響，社科院USR計畫結合鳶山社會實踐協會，開發網路操作手冊、進行網路調查、以及辦理網路訓練與課程，讓在地老人據點未來在疫情之下，仍然可以進行連結、活動、與行政聯繫，並且獲得新北市社會局的肯定，未來將持續擴大辦理。疫情期間活動無法辦理，為滿足三峽、鶯歌、樹林及土城四區據點的需求，如政策資訊、經費核銷、與資訊平台操作等疑問，USR與鳶山協會特別製作一份百頁的「銀髮俱樂部資訊平台教學簡報」，詳列操作流程、常見疑問、圖解步驟等，讓據點們與新北市社會局能維持業務的暢通，並且積極朝向推動網路平台，以因應疫情常態化的趨勢。首先於七月初調查四區老人據點的參與意願，共收到29份有效問卷，對於線上會議的參與意願高達96.6%；另詢問如辦理教學與講座，參與意願亦高達96.6%；實際參與過線上會議的據點比例則有69%；願意觀看視訊會議操作教學的意願也高達96.6%。據此調查結果，乃先行製作線上視訊會議Google Meet操作的影片、圖像教學，供據點人員參考，隨後於7月23日(五)下午13時30分，辦理首次線上系統教學，共有在地四區30位據點人員及2位市府承辦人員參與，並由協會劉慧敏與鄭力慈社工員進行分享。在長達三個多小時的教學過程中，據點人員全程積極聆聽，更踴躍提出發問，除提供建議與釋疑外，市府承辦人員也即時回應。會後也獲得據點人員好評，包含「口條清晰，很棒，謝謝您們！」、「如有疑問會再麻煩你們，非常感謝你們今天的解說」、「視訊課程講解清楚明瞭，且可以減少許多交通往返時間」等正向回饋。會後調查共收到24份有效問卷，顯示據點人員對首次線上教學給予高度評價，如54.2%的單位對於使用【線上視訊會議】的學習成效覺得非常有幫助(5分)，總體平均分數則為4.17分；同時因應疫情，避免人流群聚，以及線上會議不受地點限制等因素，更有83.3%的據點人員認同以線上會議方式進行課程或會議。首次線上系統教學為因應新冠肺炎疫情的第一步，藉由本次辦理教學與問卷，也讓市府長官與承辦人員與據點能在網路上互動，親自聆聽基層的意見和反應，也獲得新北市政府社會局的肯定。社會局認為協會兩位社工員透過線上系統教學清晰且完整，並同意後續相關銀髮俱樂部的教學將可延續使用線上教學，於八月續辦剩餘9場的線上活動，預期參與據點人員將約有360人次。而未來相關會議或課程，也將持續視疫情狀況進行滾動式調整，若疫情尚未趨緩，仍將持續以線上視訊會議形式辦理，並精進線上教學模式，以讓各據點能獲得更大的便利與效益。此外，我們也觀察到據點具有許多創意且多元化的課程，舉凡動態的運動、靜態的手作及益智類的腦力激盪等，總能讓參與的長者們樂在其中，據點擁有豐富的課程與經驗，若未編纂保存實屬可惜，因此利用據點在疫情期間暫停開放，也邀請各區據點共同加入發展「方案電子書」，分享自身如何發想、設計各類型活動方案，從中搭起據點服務間的交流，共同建立資源共享的平台，也穩定據點發展與培力，並期待各據點可以衍生出專屬的特色。疫情以來，社科院USR計畫也受到明顯影響，但仍設法進行轉型，為持續學校與在地社區間的連結，仍規劃一系列的線上活動，如為持續在地長者的學習動能，同時鼓勵長者居家避免外出，並以寫作自我療癒，安頓身心，也推出「長青徵文」線上徵稿活動，讓在地長者能夠暫忘疫情，一同分享美好。同時，「大學城系列節慶」也因疫情受到影響，如今也以印行「大學城報」作為替代，預計九月份即將發行第五期。活動雖然改成網路與書面，但是大學和社區的連結也未中斷，期望持續朝向台北大學城、青銀共學、世代共融的計畫目標邁進。</description><pubDate>Sun, 15 Aug 2021 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>培養未來領導者　2021哈佛營線上開幕</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6119c95a72f1d73ae1cf1f06</link><description>由臺北大學「國際交流暨領導人才培訓社」（International Connection Network, ICON）與美國哈佛大學臺灣文化會（Harvard-Radcliffe Taiwanese Cultural Society, TSC）合辦的2021「哈佛臺灣英文領導營」（Harvard Taiwan Leadership Conference, HTLC），於8月16日舉行開幕式。學員來自全國各高中，透過為期5日的課程互動，培養未來優秀的領導人才。
哈佛營的核心理念，主要為提供一個全英語的環境，讓來自全國各地、不分背景的優秀高中學員們，能夠互相交流，藉由各種課程與活動，來增進學員溝通、表達、團隊合作等能力，並培養多元價值觀，開拓視野。此外，營隊的活動與課程，皆提倡獨立思考及勇於表達，訓練學生對新事物及新知識的感知能力，培養能夠具體說出自己想法及意見的批判能力。同時透過團隊溝通，彼此交流不同的意見及觀點，學習互相包容。
今年因防疫考量，開幕式改採線上舉辦。邀請臺北大學副校長吳泰熙、學務長胡中宜、教務長張玉山、金融與合作經營學系教授蔡建雄、指導老師陳彥豪教授，以及國際處顧嘉安組長出席。吳泰熙副校長於致詞時指出，很榮幸能邀集全國優秀的高中生來參加哈佛營，透過營隊精彩的課程設計，聚焦於團隊精神、英文學習和領導技能。同學們和講師相互研討和互動，進而擴展全方位的能力，期能日後成為優秀的領導者。
哈佛營由哈佛大學學生講師進行課程設計，並由臺北大學學生講師協助行政工作及參與課程進行。此外，邀請曾參加過哈佛營的學員擔任助教。本次活動從全國各高中職學生中，擇優挑選出56名參與營隊。學員7人編為一班，由一位哈佛講師、一至二位助教、及一至二位臺北大學學生講師帶領，針對不同的時事主題進行小組討論。除了由講師講授領導力相關課程外，並邀請業界不同領域的優秀哈佛校友，與學員們分享人生經驗、價值觀，學員可以從中拓展產業視野，更從講師身上學習到積極正向的人生觀。
此外，營隊的課程設計，也極為注重學員思辨能力，例如藉由每日的日記時間(Journal Time)，讓學員一方面能夠練習寫作，另一方面也藉由與哈佛講師一對一的談話，分享彼此的想法。除此之外，也特別針對年度議題，分組分析時事，進行簡報，讓學員發表解決問題的看法。
哈佛營自2008年起舉辦，除了2009與2020年分別因新型流感和新冠肺炎停辦外，每年皆如期舉行，且規模一年比一年盛大。哈佛營的長期目標，除了藉由歷屆營隊學員們逐漸累積的實際成就，作為最好的品牌宣傳之外，並希望促進臺灣對領導力學習的重視，期望參與課程的學員們，能應用在營隊裡學到的知能，未來在各個領域中，發光發熱！</description><pubDate>Sun, 15 Aug 2021 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>臺北校區女生宿舍寢室搬遷公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6114d43b72f1d73ae1cf1ef3</link><description>一、 因應女二舍及女四舍整修工程需求，整修期間為維護住宿生住宿權益，將安排女一舍宿舍供住宿生住宿，110學年第一期有申請住宿的宿生，配合寢室搬遷期程，請自行將寢室內的私人用品搬至女一舍的新寢室。二、 配合政府COVID-19防疫，避免搬遷人流過於集中，請依宿舍辦公室公告的搬遷守則(如下方所示)配合搬遷。三、 搬遷期程：110年8月30日(一)至9月5日(日)。四、 搬遷守則：(1) 新的寢室每一房間僅提供一把鑰匙，須至宿舍辦公室登記借用，使用完畢須再返還，以利其它搬遷宿生使用。(2) 每人可借用門禁卡一張，須至宿舍辦公室登記借用，使用完畢須再返還，以利其它搬遷宿生使用。。(3) 每一時段為兩小時，每一時段以30人為限。五、 110學年第一學期女一舍住宿名單詳如附件，請住宿生務必確認好房間號碼及床位，避免搬遷時搬錯寢室。六、 若有相關宿舍搬遷問題，歡迎詢問臺北宿舍辦公室：分機34101、34666、32666。</description><pubDate>Wed, 11 Aug 2021 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>110學年度第1學期進修學士班隨班附讀報名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6113478472f1d73ae1cf155c</link><description>具備進修學士班入學資格即可持相關證件現場報名
申請日期 :110年 9 月 14 日至 10 月 1 日止
報名地點 : 臺北市中山區民生東路3段67號教學大樓一樓進修教育組
上課時間：本學期(110-1)110年9月22日至111年1月25日(110年1月12日至25日為教師彈性補充教學暨學生自主學習週)
上課地點：臺北大學『台北校區』
請於隨班附讀專區常用連結處下載隨班附讀表單，並詳閱作業要點及申請須知。
選課部分請使用隨班附讀課程查詢系統。
洽詢電話:
(02)2502-4654
轉 18237,18257,18229
洽詢時間:
平日上班期間週一至週五
14:00~21:00
暑假期間週一至週四(110年6月28日~110年9月17日) :
09:00~16:00</description><pubDate>Wed, 11 Aug 2021 06:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>賀!! 本校傑出校友呂正華 獲頒APO國家獎</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/611357c672f1d73ae1cf155e</link><description>「亞洲生產力組織」（Asian Productivity Organization，APO）為鼓勵並表揚會員國對促進生產力運動有顯著貢獻之傑出人士，自1990年起，每5年舉辦一次區域獎及國家獎選拔，由21個會員國提名角逐。本屆之年度大獎揭曉，本校傑出校友呂正華學長(經濟部工業局局長)獲頒2021年「亞洲生產力組織國家獎」之殊榮。
呂正華學長服務於經濟部20餘年，期間與公私部門緊密合作，加速產業發展，並鼓勵企業和研究機構運用創新解決方案，克服經濟與環境的挑戰。同時率先在我國推動產業科技創新，加強企業研發能力，鼓勵學術界參與產業技術研發，深化國際化技術交流。呂學長在擔任工業局局長期間，領導並參與APO會務及活動，積極促成在我國成立「APO智慧製造卓越中心」，致力推動智慧機械，以打造中華民國成為全球智慧機械及智慧製造之發展中心，並藉由「APO智慧製造卓越中心」平台，與新南向國家產業合作，共築智慧製造服務生態系，合力推動智慧製造，提升國家競爭力。
民國106年呂正華學長獲頒本校第17屆傑出校友「公共服務獎」，此次又榮獲「亞洲生產力組織國家獎」，實至名歸，母校之光。
摘自工商時報報導
https://ctee.com.tw/industrynews/technology/500701.html</description><pubDate>Tue, 10 Aug 2021 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>商學院IEMBA徵求台北校區跟課助理(學期間)</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/61120bcc72f1d73ae1cf153e</link><description>一、應徵條件：
1.臺北大學在學學生
2.個性主動積極、做事負責效率佳，配合度高者尤佳
3.視該堂授課教師需求，需能配合"實體到校"或"線上教學"跟課
二、工作內容：
1.提前聯繫授課教師索取教材及印製
2.學生上課時需陪同學生一起上課(可認識國內企業界精英大老，透過與IEMBA學長姐的互動，累積踏入職場的第一步)
3.教室、辦公室環境清潔
4.辦公室值班及其他交辦事宜
三、工作地點：台北大學台北校區教學大樓8樓
四、待遇：時薪175元
五、工讀期間：110學年度學期間(非全時段，視課表排班)
1.原則上平日夜間17:30-22:30；假日8:30-12:30/13:00-17:00
※以當日課程結束，進行環境清潔完畢即可離開
2.實際工讀需配合授課教師授課時間及"實體到校"或"線上教學"調整
七、應徵方式及面試時間：
1.應徵方式：將簡歷(附件)e-mail至iemba@gm.ntpu.edu.tw
(Email主旨：應徵IEMBA跟課助理-姓名-手機)
2.面試：審查完應徵者資料後，擇優面談，以E-mail通知面試(實體/線上)。
聯絡人：陳映璇助理
聯絡電話：02-8674-1111#66312
https://iemba.ntpu.edu.tw/view.php?id=MTU2Mw==</description><pubDate>Tue, 10 Aug 2021 05:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>李承嘉校長擔任111年北聯大系統校長</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6112367672f1d73ae1cf1551</link><description>臺北聯合大學系統（北聯大）召開今年系統委員會第1次會議，本次會議由臺北科技大學系統校長王錫福主持，會中由北科大各相關單位主管報告今年工作進度，並依臺北聯合大學系統組織及運作辦法規定，由各委員推選本校李承嘉校長擔任明年系統大學校長。
北聯大系統包括臺北大學、臺北科技大學、臺北醫學大學、臺灣海洋大學四校，進行各項校際交流。系統委員會議由各校校長、副校長、校友總會會長出席，並請各校教務、學務、總務、研發、國際、圖書、資訊、體育等各組主管列席，進行工作報告。
今年因疫情關係，為避免造成群聚，委員會首次改以線上會議方式進行。依運作慣例，每年輪流由各校校長擔任系統校長，此次會議推選本校李承嘉校長擔任明年北聯大系統校長，負責綜理系統校際間整合計畫，以及聯合發展相關事宜，並擔任系統委員會主席。
除推選系統校長外，另由北科大相關單位主管，就四校交流合作部分，報告各組今年工作進度。在教務方面，下半年工作重點包括學生跨校選課/教師跨校授課、教學知能研習、跨校微學程、全英語教學課程、教務相關校務研究交流、教學實踐研究交流、北聯大系統招生合作、數位自學、USR研討交流等。
在學務方面，主要為四校宿舍防疫措施交流活動、學生社團交流活動、衛生教育講座、心理健康輔導分享交流等。於總務方面，包括總務部門交流研討會、聯合檔案展活動、車輛辨識系統、出納業務分享會、空間管理經驗分享座談會等。
另外，就研發方面，規劃辦理北聯大系統研究媒合換桌論壇，由四校教學單位落實研究媒合，以「跨校媒合」為核心，並以研究領域、專長分組交流，藉此機會增進聯盟學校教師情誼，激盪更多研究火花。
在國際合作方面，主要在於舉辦跨國跨域「聯合研究媒合論壇」，未來將以「永續發展(sustainable)」為主軸，持續推動與日本SixERS的研究合作。另外，也著重聯合拓展境外招生、聯合辦理國際學生活動。
圖書方面，四校合作包括各圖書館共同打造實境解謎，讓學生認識圖書館空間配置，另有共享平台推播資訊、電子資源課程共享、聯合推薦好書、舉辦圖書館週、校慶校史展覽、聯合採購，以及跨校借閱服務等。
四校資訊合作部分，主要包括交流研討會、北聯大系統網站維護、資訊系統參訪（北科大線上繳費系統）、校園授權軟體聯合議價等圖書資訊合作。而在體育交流方面，包含教職員工、校友及學生等球類競賽。最後為校友聯合會所舉辦四校高爾夫聯誼賽、北聯大系統校友聯合會青年論壇，並將於年底辦理輪值主席交接典禮。
在各組工作報告後，李校長於會議上特別指出，今年因受疫情影響，教師授課改採線上方式進行，因此必須特別注意授課效果，讓學生的學習品質能進一步提升。另外，各校校長也對此次會議提出看法，經主席王錫福校長裁示，將相關建議進行後續研議，並擇日召集會議討論，期許能將各校建議進一步落實，並希望能在疫情許可下，增加各校互動、深化交流。</description><pubDate>Mon, 09 Aug 2021 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>110學年度三峽校區宿舍新生申請作業時程暨須知</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6111ceac72f1d73ae1cf1536</link><description>敬愛的110學年度入學新生 您好：一.本公告內容係110學年度三峽校區學生宿舍 本地新生（大學部及研究所）申請事宜；爰本校學生宿舍分為台北校區與三峽校區兩宿舍區，因床位有限，僅能擇一申請，三峽校區學生宿舍受理申請範圍為『大學部』與『研究生』新生，欲申請台北校區者，請詳見進修部行政管理組網頁公告或去電分機：34101。二.有關本校學生宿舍各項規定內容，請務必詳閱本校【住宿輔導與管理辦法】、【宿舍獎懲實施要點】，申請視同同意宿舍相關規定且願意配合遵守。http://www.ntpu.edu.tw/chinese/laws/law.php?dep=4-amp;dep_sub=145三.學生宿舍介紹及費用，請詳見住輔組網頁：http://www.ntpu.edu.tw/admin/a8/org/a8-9/intro.php四.學生宿舍線上申請系統網址：https://dorm.ntpu.edu.tw/login五.110學年度申請作業期程及相關說明，敬請下載詳閱附檔「國立臺北大學110學年度三峽校區宿舍 新生申請作業時程暨須知」。六、重要提醒：關於「僑外生-hellip;等境外新生」入宿申請及檢疫旅館需求，務請逕洽國際事務處提出申請事宜。EMAIL：cc694267@gm.ntpu.edu.tw七、優先區新生請檢附6個月內戶籍謄本（「記事欄」切勿省略），請詳見附檔範例。住宿輔導組 敬上</description><pubDate>Mon, 09 Aug 2021 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【徵才】電資院誠徵博士班專任約聘教學人員</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6111ccf872f1d73ae1cf1535</link><description>國立臺北大學電機資訊學院博士班誠徵「專任約聘教學人員」
收件截止日：即日起 至 110年9月10日(星期五)
一、 徵聘職級：專任助理教授(含)以上教師2名。
二、 資格條件：(一) 已具備國內外大學電機、資訊或通訊工程相關領域博士學位者。(二) 預計在111年2月1日前可獲得以上領域博士學位者。
三、 應具專長：(一) 具電機、資訊或通訊工程相關領域專長者。(二) 可英語授課者。
四、 應徵資料：(一) 應徵人員資料簡表（一式五份，請至本院網頁最新公告下載https://www.ntpu.edu.tw/college/e6/news_more.php?id=495）。(二) 詳細履歷資料。(三) 學經歷證件影本，應屆畢業者需附大學及研究所成績單（如係外國學、經歷者，請附中譯本，並須經由駐外單位認證證明。另附國外修業情形一覽表(本校人事室網頁下載)及內政部入出國及移民署證明之個人出入境紀錄。如係外國學歷，請附經駐外單位驗證之國外學歷歷年成績證明影本；如有應屆畢業尚未取得學位證書之情形，需於本校審議前提出臨時學位證明，並於報到前取得學位證書）。(四) 著作目錄及執行研究計畫目錄。(五) 近五年內最具代表性之著作全文影本，至多5篇。(六) 詳細可開授之課程教學大綱。(七) 未來之研究計畫構想書。(八) 推薦信函二封。(九) 其他有助審查之文件，如獎項或專利等。
五、 收件截止日：即日起至110年9月10日(星期五)前(以郵戳為憑)將上述相關證件資料寄至：23741新北市三峽區大學路151號國立臺北大學人事室收(請註明電機資訊學博士班及應徵者姓名)。聯絡電話：02-8674-1111#68893、E-mail：rubyhsu@mail.ntpu.edu.tw。
六、 擬起聘日期：111年2月1日起聘。
七、 備註：(一) 應徵經初審資格符合者，由用人單位擇優通知到校參加面試，預定約談時間為110年9月，詳細時間另行通知；若應徵者未具有大專合格教師證書，經初審、面試通過，先送外審通過後，方得提報本校教師評審委員會。(二) 資料不齊或資格不符者，不予受理(書面資料不退還)，經錄取者電子郵件通知，並請配合提供相關聘用資料。</description><pubDate>Mon, 09 Aug 2021 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【榜單公告】本校110學年度進修學士班申請入學正備取生錄取名單</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/611093d272f1d73ae1cf1459</link><description>110學年度進修學士班申請入學正備取生名單，請考生點入連結後觀看。★正取生請於110年8月9日至8月12日以及8月16日，上午9點到下午3點前到「本校台北校區教學大樓一樓進修教育組辦公室」辦理報到手續。※8月13日週五為本校暑假期間統一暑休日，不提供報到服務※★正取生報到時間截止後，如仍有缺額，依備取生名單順序遞補，備取生遞補報到名單及報到時間，自110年8月23日起至110年9月17日，依序公告於本校招生資訊網，請自行上網查詢，本校不再個別通知。</description><pubDate>Mon, 09 Aug 2021 03:00:00 GMT</pubDate></item><item><title> 臺北校區學生宿舍新生住宿申請公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6110ecf772f1d73ae1cf1532</link><description>臺北校區學生宿舍110學年度新生住宿申請公告
一、依據國立臺北大學住宿輔導與管理辦法第四條規定辦理。二、申請資格:需具下列身分 (依核准優先順序)(一)身心障礙學生。(二)具縣市政府核發低收入證明學生。(三)具縣市政府核發中低收入證明學生；及經學務處僑外組清寒僑生床位審查會通過之大二以上清寒僑生40名。(四)外籍學位生。(五)僑生、境外非學位生、陸生就讀本校第一年者；陸生交換生及來校訪問學生優先入住臺北宿舍。(六)設籍外離島並畢業於外離島高中（職）學校就讀本校第一年者。(七)新生戶籍地設籍於臺北市以外，符合下列地區者：(至申請日止，設籍滿六個月以上)新北市（深坑、石碇、坪林、烏來、汐止、瑞芳、平溪、雙溪、貢寮、萬里、金山、石門、三芝、淡水、八里、三峽、鶯歌、樹林、林口、五股、泰山等區）及其他縣市者。(八)新生戶籍地設籍時間或地區非屬前款規定者。三、申請期間：110年9月1日(三)至9月10日(五)請至學生資訊系統線上申請。四、身心障礙學生報到時另須檢附「身心障礙手冊」影本；低收及中低收入戶學生須檢附「具縣市政府核發證明」影本；未於報到時繳交相關證明文件者，未繳交者將視為資格不符，將依一般生資格提出申請。五、合格名單：預訂110年9月14日(二)，於進修暨推廣部行政管理組網頁公告；公告時間如有異動，將於行政管理組網頁周知訊息。六、台北校區宿舍費用及介紹, 請參考附件。七、囿於床位有限，如申請人數大於宿舍可提床供數，將於9月14日抽籤決定並於9月14日公告名單。八、未於規定時間內完成相關程序，延誤申請者將列為候補床位名單。事關同學權益請確實依規定期限申辦，並務必繳驗完整資料，未備齊者視同資格不符，本校不另行通知。(新宿生請依照【住宿輔導與管理辦法】第五條第一項至第三項辦理入住宿舍手續。九、本學期新生住宿費用單獨產生繳費單，若有辦就學貸款之宿生，請自行於學貸資料欄填入宿舍費用(宿舍費用依國立臺北大學進修推廣部行政管理組網站公告資料)。十、若有相關住宿問題請洽臺北校區宿舍辦公室，連絡電話(02)2502-4654請轉分機34101、34666、32666。</description><pubDate>Sun, 08 Aug 2021 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>民生校區教學大樓中央空調8月9日起至20日止，更新設備暫停運作</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/61107e7e72f1d73ae1cf13d9</link><description>民生校區教學大樓中央空調8月9日起至20日止，更新冰水幫浦及冷卻幫浦，設備更新期間中央空調暫停運作，不便之處尚請見諒。</description><pubDate>Sun, 08 Aug 2021 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>「碩士在職專班」學生註冊須知(延後開學修正版)</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/610b3b7c72f1d73ae1cf1246</link><description>110學年度第1學期「碩士在職專班」學生註冊須知
1.選課日期(1)碩士在職專班初選：110年8月3日至110年8月9日(2)碩士在職專班加、退選：110年9月22日至10月1日★「選課注意事項」請詳進修教育組網頁，表單下載中「選課注意事項」，或參閱進修教育組網站最新公告2.自行列印繳費單：110年8月27日起3.繳費方式：(1)土銀分行(2)自動提款機轉帳(3)信用卡刷卡繳費(4)便利商店繳費-需另付手續費查詢繳費單、繳費收據列印(請點選)4.註冊繳費截止日：110年9月15日止5.加退選學分費繳納期間為110年11月15日至11月28日止★未於110年9月15日繳費截止日前完成註冊者(包含選課和繳費)，開學後將無法進入加退選課程階段，請務必注意。★中文在學證明可至學生資訊系統自行列印★碩士在職專班學生，如需申請繳費證明，可自行列印繳費收據後至臺北出納核章★其他重要時程可參考本校行事曆(請點選)另延修生、復學生、貸款生、補註冊等相關事項請詳附件，或參考進修暨推廣部-進修教育組網站/最新公告。</description><pubDate>Thu, 05 Aug 2021 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【徵才】語言中心誠徵碩士級專任助理一名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/610b5ca172f1d73ae1cf124e</link><description>國立臺北大學語言中心誠徵碩士級專任助理一名一、聘任條件及專長：1.具教育部認可之國內外大學碩士以上學位。2.具協調、溝通、分析、判斷能力、高度敬業及服務精神。3.主動積極、負責盡職，品性端正，具服務熱誠且配合度高。4.具專案企劃管理及撰寫的相關工作經驗。5.熟悉活動規劃辦理並具溝通協調能力。6.具備良好之英語溝通能力，以及電腦文書處理基本能力（Word、Excel、PPT、PDF等）者。7.可工作一年以上優先考慮。二、工作項目：1.協助企劃辦理雙語計畫相關之活動及業務。2.協助語言中心之業務執行。3.網頁管理維護。4.協助其他計畫業務執行相關之支援工作。5.其他臨時交辦業務。三、工作地點、待遇及聘期：1.工作地點：新北市三峽區大學路151號。（臺北大學三峽校區人文學院3樓語言中心）。2.待遇：依本校計畫專任助理工作酬金表標準， 碩士級專任助理每月薪資37,132元（含勞健保及勞退）。3.聘用期間：自通知報到日起試用3個月，續聘與否，視工作表現及計畫申請情況而定。續聘至12月31日者，可依在職月份比例發給年終獎金，考核合格者可再續聘。四、應備文件：1.請填寫附件履歷表(含相片)。2.學歷證件影本。3.相關工作經驗等證明影本。4.語言證照影本。5.其他有利於審查之證件或文件影本。五、應徵方式及截止日期：1.以紙本應徵者，請寄至：新北市三峽區大學路151號，教務處語言中心收。2.以電子郵件應徵者，請寄至：lc@mail.ntpu.edu.tw，信件標題請填：應徵語言中心助理（姓名）。3.應徵日期自即日起至110年8月25日(星期三)止，以電子郵件應徵者，以郵件系統時間為憑；以紙本應徵者，以郵戳日期為憑（逾期恕不受理）。4.本案聯絡人：語言中心馮麗冰小姐 02-86741111分機66478六、其他1.初審合格者擇優面試，不合格者恕不退件，未錄取者不再另行通知。2.本職缺視成績得增列備取，候補期間自甄選結果確定之翌日起算三個月內有效（含正取人員報到後未通過試用或於三個月內離職者）。3.依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：(1)犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。(2)經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。(3)經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。(4)經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。(5)經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。(6)經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。</description><pubDate>Wed, 04 Aug 2021 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>中國文學系徵求系主任候選人公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/610b293572f1d73ae1cf123e</link><description>國立臺北大學中國文學系系主任選薦委員會 公告
主 旨：公告本系徵選系主任事宜。
依 據：
一、本校「各學系主任（所長）選薦準則」。
二、本系「系主任選薦辦法」。
公告事項：
一、資格：
(一)、本系專任副教授以上之教師均為系主任當然候選人。
(二)、本校其他系、所專任副教授以上之教師，亦得登記或被連署為候選人，應以書面向選薦會登記，或經本系專任講師以上教師二人（含）以上連署推薦，方得為候選人。
二、任期：自民國110年10月1日起至民國112年7月31日止。
三、遞件資料：依身分別繳交本系系主任當然候選人聲明書、候選人連署推薦書、候選人登記表等三件書表之一。
四、遞件期限：民國110年8月5日(週四) 9時起至9月4日(週六) 12時整止。
五、遞件地點：本校人文大樓7樓中文系辦公室或以電子郵件遞件。
六、聯絡人：黃以潔助教，電話：02-86741111#66708
七、相關訊息請參考本系網站http://www.cl.ntpu.edu.tw/</description><pubDate>Wed, 04 Aug 2021 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>8/28(六)08:00起三峽校區病媒防治消毒</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6109fe2872f1d73ae1cf11ec</link><description>一、施作範圍及順序：
1.商學大樓B1地下室公共走道、停車場、化糞池投藥(含公廁)
2.人文大樓B1地下室公共走道、化糞池投藥
3.社科大樓B1地下室公共走道、停車場、化糞池投藥
4.圖資大樓B1地下室化糞池投藥(含公廁)
5.音律大樓B1地下室公共走道、化糞池投藥
6.宿舍化糞池投藥
7.公共大樓B1地下室公共走道、停車場、化糞池投藥
8.法學大樓B1地下室公共走道、停車場、化糞池投藥
9.行政大樓B1~B2地下室公共走道、停車場、化糞池投藥
二、屆時敬請全校師生配合，儘可能離開現場，以利施工及安全。施工期間造成不便之處，敬請見諒! 謝謝您的合作!
病媒防治公司:頂尖環保生技有限公司
環保局病媒許可執照:環藥病媒字第01-174號
現場專業技術人員合格字號:
(99)環署訓證第JP080177號
諮詢電話:02-89904220 林小姐
使用藥劑:
(1)必飛滅【環署衛製字第1583號】有效成份:賽滅寧(Cypermethrin)..10%
(2)速安寧【環署衛製字第1498號】有效成份:百滅寧(Cypermethrin)..10%
(3)陶斯松塊【環署衛製字第1380號】有效成份:陶斯松(Chlorpyrifos)-hellip;1.5%
(4) 耐普露製煙劑
三、施作應注意事項：
1.請人與寵物儘可能撤離現場.
2.食品、食具妥善包裝或隔離.
3.水族箱覆蓋並停止打氣.
4.施藥完畢約1至2小時後，再打開門窗或空調通風，始可入內同時掃除蟲屍及清洗遭污染物品及處所.</description><pubDate>Wed, 04 Aug 2021 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>本校總務處事務組誠徵聘僱人員(行政助理)1名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/610a34ce72f1d73ae1cf123a</link><description>一.資格條件:
(一)具中華民國國籍，持有身分證者。
(二)性別、年齡不拘。
(三)國內外大學以上畢業，領有畢業證書者。
(四)具電腦文書處理（word、Excel）、資料庫使用操作及其他資訊處理之能力。
(五)具備協調、溝通、分析、判斷能力及敬業與服務精神。
二.工作內容、時間地點、待遇及聘期:
工作內容：
(一) 工友管理-勤惰登記管理及加班費、不休假獎金之申報；退職之人事與退職金申請核發業務；國民旅遊卡之登錄核銷管理；退休工友三節慰問金..等。
(二) 三峽校區環境事項-消毒、每月清潔核銷、資源回收等。
(三) 協助場地租借系統維護。
(四) 主辦民防講習活動工作。
(五) 協辦流浪犬業務。
(六) 事務組公用財產-行政大樓保管人。
(七) 臨時交辦業務-協助防疫物資控管。
工作地點：新北市三峽區大學路151號(國立臺北大學三峽校區行政大樓2樓)。
工作時間：週一至週五08：30至17：30，週休二日。
待遇：依本校聘僱人員報酬標準核薪，學士級第一年標準每月新臺幣32,466元（含勞健保及勞退；可依在職月份比例發給年終獎金）勞保、健保及勞退儲金標準依上述規定辦理。請參考: https://www.ntpu.edu.tw/admin/a4/download_more.php?id=316。
聘用期間：
(一)自通知報到日起試用3個月，續聘與否視工作表現而定。
(二)本次聘期至110年12月31日止，此行政助理員額若經本年12月份本校聘僱小組核定，自111年起每年依考核結果辦理續聘。
三. 應徵方式、截止日期及應備文件:
應徵方式：
(一) 以紙本應徵者，請寄至：237新北市三峽區大學路151號 國立臺北大學總務處事務組收。信封請註明：「應徵總務處事務組聘僱人員」。
(二) 以電子郵件應徵者，請寄至：mike19930403@mail.ntpu.edu.tw，信件標題請填：應徵總務處事務組聘僱人員（姓名）。
應徵資料若提供不實或有遺漏，相關責任由當事人負責。
聯絡人：曾佑富助理員 / 電話：02-86741111#68018
截止日期：
應徵日期自即日起至110年8月12日(星期四)止。以電子郵件應徵者，以郵件系統時間為憑；以紙本應徵者，以郵戳日期為憑（逾期恕不受理）。
應備文件：
1.履歷表乙份（含自傳、身分證正反面影本、近期2吋個人照片）。2.學歷證書影本乙份。3.相關能力或工作經驗證明影本乙份。4.其他有利審查資料影本（無則免附）
四、其他
(一) 初審合格者擇優辦理次一階段審查或面試，不合者恕不退件，未錄取者不再另行通知。
(二) 因應疫情為減少人員移動，初審合格者本校得採書面審查或視訊面試辦理。
(三) 本職缺得列備取，候補期間自甄選結果公告次日起算三個月內有效（含正取人員報到後未通過試用或於三個月內離職者）
(四) 依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：1.犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。2.經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查
確認有性侵害行為屬實。3.經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終
止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。4.經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終
止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。5.經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。6.經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。</description><pubDate>Tue, 03 Aug 2021 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>攜手抗疫　本校捐贈國防醫學院防疫物資</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/610a094372f1d73ae1cf11ef</link><description>為支持防疫工作，並以實際行動展現對合作學校－國防醫學院的支持，本校於8月3日在國防醫學院出席防疫物資捐贈儀式，展現軍民同心、攜手抗疫的互助精神。
這場捐贈儀式，於國防醫學院可勝廳國際會議中心舉行。由本校企管系博士班畢業的立法委員王定宇擔任見證人，本校由陳逹新副校長代表捐贈，商學院陳宥杉院長、企管系林美珍主任，以及企管系系友會簡明仁理事長、陳明聰理事、簡剛民理事、鄭宗宜秘書長，和一群熱心的企管系博班學長姐共同出席。國防醫學院方面，則由院長查岱龍將軍代表受贈。
查岱龍院長於致詞時表示，對於學校的支持，不僅僅是代表我們能夠軍民合一，而且跟學術界的結合，更代表著全民一心，來共同的抗疫、防疫。
王定宇委員則提到，二校這幾年已經在學術上進行實質合作，臺北大學、臺北大學校友會捐贈防護衣等防疫物資予國防醫學院，也見證兩校除了在學術上交流，更能在社會力上合作，是1+1大於2的美事。
鄭宗宜秘書長指出，臺灣在這一波疫情下，其實很多公部門單位都有一樣的問題，這些問題主要在於預算跟採購制度的運作上，會導致政府採購速度變慢。且因防疫物資緊缺，連帶使防疫物資的價格變高，所以這時候需要民間來提供有益的補助，因此特地捐贈相關用品，為防疫盡一份心力。
為擴大整合教學研究資源，培育符合國家社會所需人才，臺北大學於108年6月間，與國防大學、國防醫學院簽署校際合作協議，希望透過結盟以建立新的夥伴關係，共同提升競爭優勢。根據協議內容，未來校際之間，將逐步推動各項實質教學、研究合作方案，這些方案包括學分相互承認、交換學生與教師交流等具體策略，不僅達成學術資源互惠，更藉此整合國防、外交、戰略與安全研究能量，提升整體研究成果。
基於和國防醫學院既有的互惠合作關係，也進而促成了此次捐贈儀式，期望藉由此次活動，拋磚引玉，為防疫工作貢獻心力。</description><pubDate>Tue, 03 Aug 2021 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>李承嘉校長致頒110學年度各一級單位主管聘書</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6109e59372f1d73ae1cf11e1</link><description>李承嘉校長致頒110學年度各一級單位主管聘書
隨著李承嘉教授續任本校第八任校長，於今年8月1日起走馬上任，學校各一級單位主管也有部分更動，李校長於新任期開始，第一件事就是致頒110學年度校內各一級單位主管聘書，讓校務無縫接軌，繼續推行。
因防疫考量，為避免群聚，今年採用各別致頒方式，由校長於校長室致頒學術、行政、財務等三位副校長、主任秘書聘書。另外逐一至各學院、中心等教學研究單位，以及各一級行政單位致頒聘書。由於各一級單位主管身兼教職，平日除教學、研究之外，尚須承擔龐雜的行政服務工作，責任相當繁重。李校長打趣地說：「為了怕大家會反悔，不接職務，所以我趕快去每個地方發聘書。」
除了致頒聘書之外，校長至各單位時，也關心各教學或行政單位運作狀況，並且和各單位主管就業管事項交換意見。各院、所發展重心為教學及研究，各校級研究中心則為學校研究特色項目。校長也期勉各院院長、中心主任，共同提升學校研究量能。
另外各行政單位部分，部分主管為續任原職，另有部分主管初任新職、或轉換單位。由於行政部門肩負學校各項行政工作、計畫的執行或擬訂，並綜理各單位人員調配、職掌分工等事項，攸關校長新任期內，能否有效推行校務、落實治校理念。透過此次和各行政主管與談，針對各單位目前業務執行、未來發展方向等層面，相關工作事項將於新學年度逐步展開。
本校110學年度一級主管名冊(2021年8月1日)如下https://reurl.cc/7rvAr1</description><pubDate>Tue, 03 Aug 2021 16:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>