<rss version="2.0" encoding="UTF-8"><channel><title>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news</link><description>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</description><author>NTPU 國立臺北大學</author><image><url>https://new.ntpu.edu.tw/assets/logo/ntpu_logo.png</url></image><language>zh_TW</language><copyright>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</copyright><item><title>延後公告113學年度自行招收僑生及港澳生入學學士班(第一梯次)錄取名單</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65a744c207be4b0843d5d384</link><description>因教育部尚未核定身分資格，依簡章所訂，延後至前開機關核定身分資格後公告為準。</description><pubDate>Thu, 18 Jan 2024 02:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【公告】113學年度出國研修-「學海飛颺」暨「學海惜珠」獎學金開始申請囉</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65a8ccbd07be4b0843d5d41d</link><description>※補助對象： (一)具中華民國國籍，且在臺灣地區設有戶籍，並於薦送學校(除大陸及港澳地區外)就讀一學期以上之在學學生，不包括國內及境外在職專班生。 (二)申請學海惜珠者，應有各直轄市、縣(市)主管機關認定之低收入戶、中低收入戶、特殊境遇家庭扶助、身心障礙者生活補助費、弱勢兒童及少年生活扶助、弱勢家庭兒童及少年緊急生活扶助及及同一戶籍內具中低收入老人生活津貼補助資格；且在校成績為每系所前40%或每班前30%者。 (三)未獲得我國政府其他出國補助或交換/訪問學校獎學金者。
※校內申請期間：
請符合申請資格同學於113年2月19日(一)至113年3月6日(三)下午5點前，親送所需文件或郵寄至國際事務處境外生事務組，逾時不受理。 ✽郵寄時間以郵戳為憑，並請電話確認資料收訖。
※ 詳細辦法及甄選簡章請參閱國際處網頁公告資訊 https://new.ntpu.edu.tw/oia/exchange-students-outbound
※ 為使同學更了解獎學金相關作業，本處於113年2月20日(二)中午12時至下午13時於本校三峽校區公共事務學院1F30教室舉辦說明會，歡迎同學踴躍參與。 ✽說明會報名：https://forms.gle/tGQuW1Z6oXBmGMuM6
(報名自即日起至113年2月12日23:59止)(上限80人,額滿提前截止)</description><pubDate>Wed, 17 Jan 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>113學年度碩士班一般入學考試筆試試場相關資訊</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65a78e4507be4b0843d5d3d7</link><description>※本次考試每節預備鈴(9:10、12:40、15:10)，於考試開始鈴響(9:20、12:50、15:20)前，不得翻閱試題本，請特別注意。
本校113學年度碩士班一般入學考試筆試日期為113年2月17、18日（六、日），筆試地點為本校民生校區教學大樓（臺北市中山區民生東路三段67號，近捷運文湖線的中山國中站，步行約10分鐘，校區外停車位極少，建議搭乘大眾交通工具前往）。試場相關資訊如下：
附檔一、各系所組筆試時間表。
附檔二、筆試試場及座位起訖號碼表（考生可持報考時註冊之帳號密碼登入網路報考系統查詢准考證號碼）。
附檔三、試場分布圖（本校民生校區交通資訊請點選學校交通路線圖）
附檔四、歷年常見違規事件暨考試規則（事涉考生權益，請務必詳閱）。
附檔五、禁止攜帶穿戴式裝置及限用電子計算機型號表。
※筆試試場之「試場分布圖」、「座位起訖號碼表」等資料亦將於考試前一日下午4時起張貼公告於本校民生校區教學大樓；但-lt;font color=red-gt;試場座位僅能於考試當天上午進入試場實地查看，請各考生於考試當日務必提前到場，以免耽誤應考。</description><pubDate>Wed, 17 Jan 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>112學年度第2學期註冊繳費相關作業注意事項</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/659e450d07be4b0843d5d1fb</link><description>一、繳費期間：
1.學士班舊生、碩博班、進修學士班舊生、碩職專班：113年1月20日(六)起至113年2月14日(三)止。
2.學士班延修生：113年2月19日(一)起至113年3月5日(二)止。
二、列印繳費單：
繳費開始日，請直接上網至本校首頁右下方連結(土銀代收學費)列印。(https://eschool.landbank.com.tw/index.aspx點網址-rarr;學生專區登入)
三、繳費方式：
1.持繳費單至台灣土地銀行臨櫃繳納(約須1-2個工作天銷帳)
2.ATM轉帳(約須1-2個工作天銷帳) (請輸入正確虛擬帳號、應繳總金額)
3.信用卡(約須3-5個工作天銷帳)
4.超商繳納(約須7個工作天銷帳)
四、注意事項：
1.繳費前確認繳費單為112學年度第2學期。
2.如有未繳清學費或逾期，請盡速利用第1或2繳費方式繳納。如未繳費，繳費單會顯示-1元，請繳清欠費後，電洽出納組辦理後續作業。
3.就學貸款不可貸款項目：語言學習資源使用費、超修/三修費用、宿舍保證金、宿舍電費、委外宿網費費，請自行以電話通知或至出納組櫃台，告知項目及金額另開獨立繳費單，並在繳費截止日內繳費。
4.加退選學分費繳費期間為113年4月15日至4月28日，退費則依各業務單位循行政程序辦理。
5.學校出納組櫃台無收受現金繳納學雜費，其他部分依註冊相關規定辦理。
五、承辦人：
(三峽)學士班、碩博士班：(02)8674-1111分機66359劉小姐
(台北)進修學士班、碩士在職專班：(02)2502-4654分機18217王小姐</description><pubDate>Wed, 17 Jan 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>本校經評定為112年「教育部大專校院校園環境管理現況調查與執行成效審查結果」特優學校</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65a6234307be4b0843d5d349</link><description>1.評定審查係依教育部「大專校院校園環境管理現況調查與執行成效檢核實施計畫」辦理。
2.112年審查結果報告書與項目分數計有：(1)環境保護暨能資源管理現況91.7分、(2)職業安全衛生管理現況98分、(3)校園災害管理現況98.5分。本校經評定審查結果為通過，且為112年度「特優」學校，各檢核項目達成率為90%以上，如附件1。</description><pubDate>Mon, 15 Jan 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【徵才】自然資源與環境管理所錢玉蘭助理教授，徵碩士級計畫專任助理1名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65a4ab5307be4b0843d5d309</link><description>一、資格及條件
1. 性別、年齡不拘。
2. 具碩士學歷。
3. 具備電腦文書處理（Office）、統計軟體(如SAS)、及其他資訊處理能力。
5. 英文閱讀能力佳(需大量閱讀英文文獻)。
4. 具自然資源管理相關科系背景者尤佳。
6. 喜歡創意思考、活動企劃、活動辦理、團隊合作、具抗壓性、主動負責、願意接受挑戰者特質。
二、工作內容：
1. 研究相關之文獻閱讀、研究計畫撰寫、實地現勘活動規劃統籌。
2. 協助處理計畫相關事務之對內溝通與對外協調，具熱忱。
3. 計畫行政事務。
4. 其他臨時交辦業務。
三、工作地點：
新北市三峽區大學路151號 公共事務學院7F33辦公室（臺北大學三峽校區）
四、工作時間：週一至週五上午9:00至18:00（依本校人事規定）。
五、工作待遇：
碩士級53,862元/月（含勞健保、勞退），勞保、健保及勞退儲金標準依前述規定辦理，並依在職月份比例發給年終獎金。
六、聘用期間：
自到職日至113年12月29日止（續聘與否視工作表現及計畫申請情況而定）。
七、應備文件
1. 履歷表(含相片)及自傳1份。
2. 碩士學歷證件影本1份。
3. 其他可資證明工作能力之相關證書、文件、碩士論文、期刊發表等。
八、應徵方式及截止日期：
1. 限以電子郵件應徵，請寄至：alin810@mail.ntpu.edu.tw，信件標題請填：「臺北大學錢玉蘭助理教授專任計畫助理應徵」。
2. 應徵日期自即日起至113年2月16日(五)下午2時止，以郵件系統時間為憑。
3. 初審合格者擇優通知面試，不合者恕不退件，未錄取者不另行通知。
九、備註：
1. 依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：1.犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。2.經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。3. 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。4.經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。5.經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。6. 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。
2. 其餘規定依本校聘僱人員管理辦法辦理。
十、 聯絡人：（如無人接聽請以e-mail聯繫）
林小姐 電話：02-ndash;8674-ndash;1111#67345 / E-mail：alin810@mail.ntpu.edu.tw</description><pubDate>Sun, 14 Jan 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【轉知】國民健康署出版「國人膳食營養素參考攝取量及其說明」第八版，供本校教職員生參考。</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65a4936e07be4b0843d5d2f4</link><description>說明：為維持和增進國人健康及預防營養素缺乏，該署以健康人為對象，並參考國人營養健康需求現況及國際趨勢，完成「國人膳食營養素參考攝取量及其說明」第八版，其內容增修訂包含：鈣、碘、維生素D、碳水化合物、蛋白質、脂質、鈉、鉀、鐵、鎂及名詞定義說明等章節。
內容：
良好之國民飲食營養為健康之基礎，為維持和增進國人健康及預防營養素缺乏，我國以健康人為對象，由衛生福利部食品藥物管理署（前行政院衛生署食品藥物管理局）於民國101年訂定「國人膳食營養素參考攝取量及其說明」第七版。
為因應國人營養健康需求現況及參考國際飲食指標趨勢，本署自103年承接營養業務，陸續邀集學者專家參與膳食營養基準之修訂，綜整國人飲食營養、健康狀況及疾病風險等監測調查和研究資料，同時參考美國、歐盟、日本、中國、韓國等國際實證，完成「國人膳食營養素參考攝取量及其說明」第八版之增修訂，包含：104-106年完成之鈣、碘、維生素D及碳水化合物章節；108年完成之蛋白質、脂質章節；以及109年賡續增修之鈉、鉀、鐵、鎂及名詞定義說明等章節，依完成進度分階段預告，蒐集各界意見後修正後，於111年公告所有增修訂章節。
相關資訊可至國民健康署網頁：健康九九+ /找教材/「國人膳食營養素參考攝取量及其說明」第八版，下載使用。
網址：https://health99.hpa.gov.tw/material/8287
相關函文如附件</description><pubDate>Sun, 14 Jan 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】偕三峽佳醫公托辦理高齡服務成果發表</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65a4932d07be4b0843d5d2e7</link><description>北大社科院USR計畫自2023年起聚焦超高齡議題，投入協助中高齡者面對老化，並且於去年九月創刊《學老誌》季刊，希望從服務三鶯高齡者出發，慢慢透過雜誌與網路觸及到全國的中高齡者，幫助中高齡者面對老化、吸收新知、落實健康老化。目前已經育成及支持在地8個學老團體，透過不同的主題與內容，促進高齡者的學習動力，包括有知識性團體5個、興趣性2個、及服務性1個。其中也與三峽佳醫公托中心針對失智的長者社群進行合作，並於2024年1月12日於三峽佳醫公托中心辦理聯合成果發表。
在社科院USR針對高齡失智的服務成果中，計展示2023年與三峽佳醫合作辦理的3項方案。包括第一項合作項目，是去年6月27日於北大森林音樂會中，邀請佳醫基金會公益贊助17座輪椅的維修與保養，藉由定 期的輪椅保養和消毒，延長長輩使用輪椅的壽命，也讓照顧者更加省力順手。
第二項合作成果，則是去年9月21日合辦的「遇見德曼莎憶起幸福」，此活動透過講座及演唱，讓在地長輩認識失智症。其中最特別的當屬「佳齡合唱團」，該合唱團是由一群失智症長者所組成，透過團練和表演，讓長輩能維持認知能力，社科院USR也持續針對極具特色的失智合唱團進行協助。
第三項成果，則是去年9月13日至10月25日所舉辦的「Switch健康工作坊」，在活動中也觀察到，長輩們大約執行到第5至6週時，遊玩過程中的身體機能，比起一開始遊玩時都有明顯改善，未來若要維持長輩們的身體功能，需要督促長輩維持良好生活習慣，多運動、多動腦，這樣將有助於延緩認知衰退或是改善健康。
本次的成果發表中，社科院USR以相片展示上述三項高齡服務的合作成果，同時也展示了《學老誌》第一、二期的封面看板，以及展示提供《學老誌》創刊號50本，將學老的概念推廣到據點進行宣導，期待可以透過成果發表，增加《學老誌》和在地高齡社群的交流，再透過據點長輩推廣至家庭中，讓家人不分世代一同學老，從多方瞭解老化、學習面對老化。
而三峽佳醫公托中心則展示懷舊治療與AI結合的成果，這項方案旨在協助長輩回憶過去，運用AI生成的圖片，讓長輩回憶起更加細節的內容，以有助於延緩失智惡化。所展示的「懷舊探索X智慧AI」成果，是由Art for All非營利組織的廖美惠老師帶領10位長者進行12週的懷舊治療，廖老師將懷舊治療與Chat GPT-4結合，當長輩回憶起過去的點滴時，會由工作人員將長輩的記憶、敘述輸入到Chat GPT-4中，讓AI將文字轉變為圖片，許多長輩看到圖片之後，反而激發他們潛藏的記憶，更能具體的將過去的童年或成年記憶表達出來。
例如，有一幅畫作是一位女學生看著夕陽，這幅畫的故事敘述著這位阿嬤以前就讀建教合作的學校時，白天在北投上課，晚上要搭公車去淡水上班，每天經過關渡的時候，恰好會看到鵝黃色的夕陽落下，這一幕也成為她三年求學生涯中最深刻的記憶。
有一幅畫作是一碗熱騰騰的焢肉飯，這位阿嬤對於焢肉飯深刻的記憶來自於-阿嬤對母親的思念，由於阿嬤的母親最擅長做焢肉飯，然而阿嬤自己卻沒有學到母親的精髓，因此十分懷念記憶中母親所煮的焢肉飯。廖老師也提到，長輩們聽到焢肉飯的故事後，也很有共鳴，因為每個人心中都有屬於自己母親的焢肉飯。
另有一幅畫作是龍舟比賽，根據這位阿嬤的敘述，以前每到端午節時，三峽祖師廟前的三峽河都會舉辦龍舟競賽，這項傳統最早是從清朝時期留下來的文化遺產，也是除了過年的賽豬公之外，屬三峽最大的盛會。由於三峽河淤積嚴重，上游建造攔沙壩導致水位下降，如今已停辦多年，因此許多人都不知道三峽祖師廟過去曾有的龍舟競賽。
社科院USR計畫不僅關注一般長者的健康，也著重在研發弱勢長者的服務方案，包括針對高齡輪椅族提供音樂會、體適能、藝術療癒等活動，同時也針對失智長者，與三峽佳醫公托中心合作三項方案。2024年起，計畫團隊也希望開發更多外部資源，來支持失智症長者所組成的「佳齡合唱團」，讓長輩能透過練唱、記憶音符、現場演出來延緩失智的進程。</description><pubDate>Sun, 14 Jan 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>永續辦公室永續發展組專任助理甄選結果公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65a4926807be4b0843d5d2e5</link><description>甄選日期：113年1月12日
正取人員：紀○妍
備取人員：無</description><pubDate>Sun, 14 Jan 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>天下一家、留臺境外生春節祭祖慶團圓</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65a4902a07be4b0843d5d2d3</link><description>隨著期末考落幕學期結束，每年寒假也是境外生最翹首期盼的返鄉過年時刻。為了讓來臺求學未返鄉僑外生也能感受年節團聚氣氛，國際處與僑外陸生聯誼會於1月11日共同籌辦「113年春節祭祖」感恩餐會活動，有來自日本、印尼、緬甸、馬來西亞、菲律賓、南非、香港、澳門等地，近百名不同僑居地的境外生共襄盛舉，一同提早享用團圓飯、感受春節熱鬧氣氛。
活動主題延續古禮傳統的祭祖儀式，由陳達新副校長擔任主祭者及林裕山簡任秘書一起引領大家遵循禮俗進行祭祀禮儀，其中蘊含慎終追遠、飲水思源的感恩精神。本次活動也特別邀請到校友總會許元國常務理事出席，為活動增色不少，許元國常務理事表達參與春節祭祖活動別具意義，他很喜歡大中華傳統文化特色、四海一家團圓的熱鬧喜慶;陳達新副校長則是幽默風趣地跟大家拜早年，祝福學生們期末考-ldquo;龍-rdquo;All PASS!國際處大家長韋岱思國際長則是對古禮習俗備感新鮮，他以外國人的視角詮釋，即便來自不同國家背景、不同宗教信仰、不同語言文化，但是有緣相聚一堂，大家都是一家人!
境外生事務組馬國勳組長和國際合作組羅國暉組長也都親臨現場獻上祝福，並為獎勵在學成績優異或品學兼優之僑生，代僑委會頒發112年度傑出及學行優良僑生獎學金，共有6名僑生獲獎，最高獎學金為新臺幣5萬元，這份大紅包，不僅對僑生在臺求學生活助益甚多，更能激勵異鄉學子專心致志、奮發向學。此外，活動現場還有華僑協會總會林齊國理事長的精心準備的「壓歲錢」及人人有獎、豐富驚喜的摸彩環節，充份展現臺灣辦桌文化的熱情活力，祝賀每位同學在新的一年都能滿載而歸。</description><pubDate>Sun, 14 Jan 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【徵才】資訊中心誠徵程式設計師</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65a0f92c07be4b0843d5d2bc</link><description>一、工作內容：
為持續推動本校資訊化任務，遴聘具資訊專長之程式設計師，協助資訊中心開發、維護及管理校務資訊系統。目前需要招募新的工作夥伴，歡迎加入我們的團隊。
二、職務類別：程式設計師(高教深耕計畫專業技術人員)
三、需求人數：一名
四、應徵資格：
具學士學位(含)以上，非在學學生身份者。
應屆畢業生可，需於到職日前取得畢業證書。
非資訊相關科系對程式開發有興趣者亦可。
熟悉JS/CSS/HTML5等前端開發工具使用。
具備程式與資料庫開發經驗尤佳。
擁有自我學習與解決問題之企圖心，能與團隊良好溝通合作。
五、工作地點、時間、待遇及加給：
工作地點：三峽校區(新北市三峽區大學路151號)，視情況需至臺北校區或外地出差。
工作時間：依本校職員差勤管理實施要點辦理。
工作待遇：(1).學士級：薪資 $38,136 起(2).碩士級：薪資 $44,674 起依「國立臺北大學資訊中心專業技術人員報酬標準表」辦理(附件1)
資訊加給：111年度起增設獎勵制度，依工作表現及績效，經員額管控委員會審議後，每月核發2,000~12,000不等之資訊加給。
六、工作聘期：
自報到任職日起至113年06月30日，續約與否將視工作表現及本校獲教育部高等教育深耕計畫經費而定。
七、應徵方式：
採書面郵寄報名，請備妥下列文件，依序排列合併裝訂為一份。請於 113年02月18日(日)前(郵戳為憑)，限時掛號郵寄至：23741新北市三峽區大學路 151 號資訊中心 收 (信封上請註明「應徵程式設計師」，逾期或證件不全者，不予受理亦不退件)。
履歷表(附件2或於資訊中心網頁下載，以A4紙張列印)。
最高學歷證書影本（外國學歷需經教育部驗證許可）。
在校成績單(請附最高學歷成績單)。
身分證正反面影本(請於影本上註明僅供本次應徵使用)。
其他可反映個人工作能力及有助於審查的資料(如：專案作品、資訊專業證照、獲獎紀錄或著作等佐證資料影本)。
個人資料提供同意書（附件3或於資訊中心網頁下載，以A4紙張列印)。
八、其他：
初審合格者由本中心擇優通知甄審方式、時間及地點等相關事宜，未獲通知參加甄審者恕不退件或函復。
本職缺視成績得增列備取，候補期間自甄選結果確定之翌日起算三個月內有效（含正取人員報到後未通過試用或於三個月內離職者）。
依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：(1). 犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。(2). 經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。(3). 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。(4). 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。(5). 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。(6). 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。</description><pubDate>Thu, 11 Jan 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>有關使用合梯(A字梯)之作業，請依據勞動部「移動梯及合梯作業安全檢查重點及注意事項」辦理，禁用2公尺以上合梯，以免受罰。</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/659f7ffe07be4b0843d5d269</link><description>本校各單位、承攬商施工人員使用合梯從事高架工作，依勞動部「移動梯及合梯作業安全檢查重點及注意事項」，對於合梯有以下規定：一、具有堅固之構造。二、其材質不得有顯著之損傷、腐蝕等。三、梯腳與地面之角度應在75度以內，且兩梯腳間有金屬等硬質繫材扣牢，腳部有防滑絕緣腳座套。四、有安全之防滑梯面。五、雇主不得使勞工以合梯當作二工作面之上下設備使用，並應禁止勞工站立於頂板作業。六、上述所提及之合梯高度「必須低於2 公尺」；高度2公尺以上從事高架工作，必須搭設施工架、工作臺或使用高空工作車，禁止使用合梯。如違反規定被勞檢機關查獲，除立即勒令停工外，雇主(校方或承攬商)將被處3萬元以上30 萬元以下罰鍰，如附件。</description><pubDate>Wed, 10 Jan 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>第23屆傑出校友專訪_蘇俊榮學長「公務創新 專業關懷」</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/659f4b2f07be4b0843d5d23b</link><description>學歷：統計學系民國72年度畢業美國波士頓大學電子計算機應用學系碩士
現職：行政院人事行政總處人事長
112年12月28日陳達新副校長與人事室李孔文主任率本校專訪團隊前往行政院人事行政總處專訪本校第23屆傑出校友「公共服務獎」得主-mdash;蘇俊榮學長，學長為本校統計系出身，後至美國波士頓大學攻讀電子計算機應用學系碩士，畢業後進入財政部服務，歷任財政部財稅資料中心副主任、主任、財政部財政資訊中心主任、行政院人事行政總處副人事長及人事長，致力於推動電子化政府服務，如綜所稅稅額試算、電子發票、差勤管理數位化等，榮獲國內外諸多重要獎項，並積極響應永續及人事服務數位化，獲2023第三屆「TSAA臺灣永續行動獎」永續發展SDG4(教育品質)金獎，是政府數位化的重要推手之一。
「事實上，人的一生的路徑怎麼走很奇妙」學長於台南佳里鄉出生，因活潑的個性與樂於到處探索特質，進入昆蟲系就讀，後又因發覺自身於數字上的興趣，而轉入法商學院統計學系。學長表示大學是他人生非常重要的時期，從課堂中發掘數學邏輯的奧妙，並在鍾英明教授的教導下，延伸出對資訊科技的興趣，除此之外也與好友林獻堂一同主辦資訊研討會議，奠定他程式語言與電腦科技方面的基礎，畢業後即前往美國攻讀電子計算機應用碩士學位，學成歸國後進入財政部服務，不到10年的時光，學長一遍又一遍的探索與剖析自身，每一次方向的轉變都讓他更加靠近自己的理想，而後深耕、鑽研，並將專業知識帶到職場發光發熱。
「在服務的過程中，我們可以看到另外一個世界」學長認為學校是學術涵養的第一站，也是讓學生跳脫自身領域體驗社會的平台，除修習專業課程，也利用課餘時間參加了社會服務團、長庚醫院志工隊、山地服務隊等社團，學長笑稱他的寒暑假都在山上服務，但也因此走出校園看到了不一樣的社會，擁有了更開闊的視野，這些經歷至今都仍珍藏在他心中，在行有餘力之時依舊會前往山區與原住民交流，並給予實質的幫助，「很多人的處境都會比我們更辛苦，請大家一定要惜福。」
「我們服務的對象並不是冰冷的數字，而是有溫度的人」因過去的社團經驗，在擔任公務人員期間，學長總是將服務對象放在首要位置，如在財政部服務時將原以稅務機關為中心的報稅流程，轉變為以納稅人為中心，主動統計財稅資料，及設計一鍵計算應付稅額的功能，獲得民眾98%的滿意度，及國內外獎項的肯定。後轉換跑道至人事行政總處服務，也以此為原則，推動軍公教人員調薪，吸引優秀人才進入公部門，改善少子化造成的人才危機，同時也依民眾需求修正「政府機關調整上班日期處理要點」，未來五年每年最多都只調整一次補班日，隨時傾聽服務對象的聲音，使政府成為讓人安心的存在。
「統計系的訓練，讓我對於複雜事務的判斷和分析更加清晰」學長表示統計對他的影響深遠，使他習慣從數字裡找規律，化繁為簡，並結合自身「節能減紙」的志業，推動電子發票，不僅減紙減碳，更可用統計的角度分析消費型態。近幾年更積極推動人事作業無紙化，促進政府機關系統資料的介接運用，免除大量公文往返造成資源與人力的浪費。數位化如此重大的轉變，不可避免的伴隨著各界反對的聲音，但學長抱持著積極向上的心態溝通、解決，展現草地長大的孩子有著的行動力，將政府數位化作為己任，並做出亮眼的成績，「為成功找方法，不要為失敗找理由，既然要做就要做到最好」。
「當有人找你幫忙的時候，就是一次學習的機會」最後學長也叮嚀學弟妹養成助人的習慣，協助他人的過程中會逐漸掌握可用的資源與方法，這些經驗終將會成為自己成長的養分，對未來的人際關係也會有很大的幫助。「鼓勵大家助人為快樂之本不是用嘴巴講，而是用身體力行的方式」，主動向他人伸出援手，將心胸打開，當你看到世界時，世界也會走進你的心裡，而養成這個習慣的關鍵就是「實踐」，相信學弟妹未來都能成為手心向下的人，將愛分享出去。</description><pubDate>Wed, 10 Jan 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【轉知】農業部動植物防疫檢疫署請本校教職員生若有跨境旅遊事宜，請勿違規攜帶相關動植物產品，避免不諳規定而受罰。</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/659f475c07be4b0843d5d224</link><description>說明：
近期農業部動植物防疫檢疫署自旅客違規攜帶之肉品檢驗出新型非洲豬瘟病毒，亞洲地區疫區國家又新增孟加拉。
隨近期跨境移動人潮回歸，又逢農曆春節連假將屆，預期旅客違規輸入案件又將增加。
經農業署統計，國人違規攜帶動物檢疫物案件中，以自中國大陸、越南、香港、日本、韓國及澳門返國者較多，常見違規輸入動物產品有火腿腸、香腸、鳳爪、牛肉乾、半熟蛋、雞鴨鵝肉製品及含肉飛機餐等。
請本校教職員生入境時勿攜帶動植物檢疫物，並請轉知國外親友不要郵遞寄送豬肉產品等動物檢疫物到臺灣，以免不諳規定而受罰，並阻絕動物產品違法輸入本國。
倘自近三年發生非洲豬瘟之國家(地區)違規攜帶豬肉產品入境遭查獲，第1次裁罰新臺幣20萬元罰鍰，第2次違規者即裁罰新臺幣100萬元罰鍰。
有關非洲豬瘟宣導文宣可至本署非洲豬瘟資訊專區(https://asf.aphia.gov.tw/ws.php?id=17894) 下載使用。
「常見入境旅客攜帶動植物或其產品檢疫規定參考表」可 至 (https://www.aphia.gov.tw/ws. php? id=10719) 下載使用。
詳如附件</description><pubDate>Wed, 10 Jan 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>校訊284期已經出版，歡迎點閱</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/659f40b907be4b0843d5d217</link><description>當期校訊連結：
https://shinboku.ntpu.edu.tw/file/os/國立臺北大學校訊 第284期
各期校訊連結：
https://reurl.cc/MygArW</description><pubDate>Wed, 10 Jan 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>112-2日間部第2次選課1/16至1/22下午5時止</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/659df13c07be4b0843d5d1b2</link><description>一、為維護您的選課權益，選課前請務必詳閱「選課注意事項」，再進行選課。-rarr;請點此查閱112-2【學士班選課注意事項】-larr;-rarr;請點此查閱112-2【碩博班學生選課注意事項】-larr;
二、即日起可於【課程查詢系統】內查詢112學年度第2學期課程，另建議同學勿以手機選課，以免因手機系統不穩問題而影響您的選課權益。
三、選課重要期程◆[初選]第2次選課：113年1/16(二) 08：30至1/22 (一) 17：00止。預計113年1/29(一)下午3時至6時止，進行課程分發作業，下午6時後可查詢選課結果。◆第1次退課：113年1/30(二) 08：30至2/2(五) 17：00止。僅開放「退選」課程，不能加選。請審慎退課，切勿退選後以個人疏失誤退選為由，要求加選課程，恕不受理。◆加退選：113年2/20 (二) 08：30至2/29 (四) 17：00止。※加退選前三天(2/20-2/22)系統不分發，大學部各年級學生請依所屬分流時段逕行選課登記。※如欲跨學制選課(學士班跨選進修學士班、碩博班下修學士班或進修學士班課程)，請於加退選第四天起(2/23-2/29)選課。
四、選課系統操作手冊-rarr;請點此至教務處/選課專區網頁查詢。
五、若有疑問，歡迎聯繫教務處課務組，校內分機66110、66114、66115、66117；course@gm.ntpu.edu.tw。</description><pubDate>Wed, 10 Jan 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>113學年度碩士班一般入學考試1月10日起第一梯面試繳費開始</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/659b9f0b07be4b0843d5d129</link><description>★第一梯面試繳費開放期間： 113年1月10日上午10:00至113年1月15日下午3:30止。
※本梯次開放面試繳費系所：
企業管理學系第二碩士組
點此連結進入★113學年度碩士班一般入學招生考試報考系統
查詢面試繳費虛擬帳號
注意：報考有面試之系所組，成績經評定符合各系所組規定標準得參加面試之考生，應按規定繳交面試費，面試費繳交完成，始取得面試資格。
注意：面試繳費虛擬帳號為全新的虛擬帳號，切勿使用報名時的繳費虛擬帳號繳交面試費。
注意：於開放時間登入原報考系統，點選「查詢面試、繳費結果」即可查詢面試繳費虛擬帳號。
※其他面試繳費注意事項：
一、請考生務必詳閱★113學年度碩士一般入學考試面試繳費說明 清楚明白各項規定。
二、報考每一系所組面試費用為新台幣500元，請持有轉帳功能之金融卡以網路ATM或至金融機構ATM自動櫃員機辦理轉帳繳費；或至土地銀行各地分行辦理臨櫃繳費。詳細轉帳或臨櫃填單範例請點選後附連結★113學年度碩士一般入學考試簡章第9頁
三、同時進入多學系面試之考生，請分別依各對應之繳費之虛擬帳號繳費；如繳錯帳號至影響考生面試權益，本校概不負責。
四、系統產生之「繳款虛擬帳號」非實際帳戶，與一般存匯款作業方式不同，為免錯帳影響考生權益，請務必遵採上述二方式規定辦理繳費，恕不接受其他繳費方式，造成不便敬請見諒。
五、繳費完成請保留交易明細表或客戶收執聯備查；並於完成繳費後1小時務必登入網路報考系統查詢繳費結果是否登錄為「已繳款」。請務必確認，以免誤認已繳費實際卻無，以致未取得面試資格，屆時考生不得要求任何補救措施。
六、辦理繳費所需之手續費由報考人負擔。
七、轉帳繳費請儘量避開午夜11:30至12:00時段；繳費相關手續費由報考人負擔。
八、考生於繳納面試費後，不得以任何理由，要求退還所繳費用。
九、面試日期：各系所組面試日期及地點，請詳簡章「拾柒、系所分則」與系所網頁公告。
※對面試繳費作業如有疑問：
請多加利用★國立臺北大學碩士班一般入學考試報考作業Q＆A的面試部分（第4頁）</description><pubDate>Wed, 10 Jan 2024 01:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>