<rss version="2.0" encoding="UTF-8"><channel><title>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news</link><description>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</description><author>NTPU 國立臺北大學</author><image><url>https://new.ntpu.edu.tw/assets/logo/ntpu_logo.png</url></image><language>zh_TW</language><copyright>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</copyright><item><title>📌111.1歷史學系專業實習課程</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/62d60811836cf05bcfa9c0cf</link><description>【#實習課程招募】
平時就喜歡逛博物館、畫廊、美術館嗎？對藝術行政、博物館工作充滿嚮往，未來也希望能朝這領域邁進嗎？擁有滿腦子的想法卻苦無機會發揮行銷才能？歷史系開設的實習課程正適合你的加入🔥🔥🔥
這學期我們再次攜手李梅樹紀念館，規劃數位典藏資料庫建檔、社群經營與線上策展演練等系列課程！讓你的職涯力🆙 🆙
－
⌚報名時間｜即日起至2022年8月20日（六）止
📍課程內容｜
1.博物館學導論
2.李梅樹素描作品數位典藏
3.社群網路行銷理論與實作
4.線上策展
🔍你會獲得什麼能力？
✅社群媒體行銷
✅文物數位典藏建置
✅博物館學理論與實作
✅臺灣美術史
✅展場導覽實務
✅學分與實習時數證明
🚩實習地點｜李梅樹紀念館
李梅樹（1902－1983）是出身三峽的第一代台灣藝術家，致力於藝術創作，美術運動，一輩子堅持以東京美術學校習得的寫實路線。1947年曾主持重建三峽祖師廟，對其建築與設計頗下苦心，祖師廟因而名譟一時，更有「東方雕刻藝術殿堂」美譽。
李梅樹紀念館初設於 1990 年，現由李梅樹之子李景光及李景文先生負責營運。館中收藏李梅樹不同時期的畫作、書信文件，以及畫具和畫稿等。常設展與每年一次的梅樹月，向台灣社會介紹藝術家的作品及創作生涯，而李梅樹的一生正是台灣美術走向本土化的縮影。
臺北大學歷史系多年來與李梅樹紀念館合作，推動實務學習的專業實習課程。
📜錄取方式｜
請填具申請表後經書審後錄取（詳情請洽歷史系辦）
⌚實習時間｜
111學年度第一學期（2022.9.24-2023.1.7每週六13:15-16:45）
👭對象：在學學生
只要你符合以下條件，都歡迎申請
1.喜愛藝術／博物館學／社群行銷
2.未來想考文化行政
3.沒有舞台可發揮、對現狀感到迷惘的人
4.培養課外技能，同時累積工作經驗與作品
5.有熱情、有想法、負責任、態度積極</description><pubDate>Tue, 19 Jul 2022 02:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【徵才】法律學系111學年度第2學期誠徵教師公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/62d60bfb836cf05bcfa9c0d4</link><description>本系擬徵聘講師(級)以上專兼任教師。申請截止日：111年8月12日。
說明：
一、擬徵聘名額
專任教師1~2名（依系上規劃，安排於日、夜間學制授課）
兼任教師數名（依系上規劃，安排於日、夜間學制授課）
二、所需資格條件
(一)應徵專任教師者，應具備以下條件之一：
需具有法學(律)博士學位(博士學位資格依教育部標準認定之)，初取得博士學位者，應附博士論文，博士論文須與專業領域一致。
具副教授以上等級年資滿3年者。
(二)應徵兼任教師者，以具有教育部頒發之教師證書為原則。無教師證書者，資格條件同前項第1點規定，經審議通過後聘任，惟不為請頒教師證書。
註：應徵者若於申請時尚未取得博士學位，應檢附u通過博士學位口試之證明，並v出具相關單位開立之至遲可在112年1月31日前取得博士學位之證明文件；持外國學歷者，前述2項證明文件請檢附中譯本並應經駐外單位認證。
三、應具專長【應徵時請勾選以下符合之應具專長】
(一)專、兼任教師（依系上規劃，安排於日、夜間學制授課）：
海商法及保險法領域，以具英語授課者能力者優先考慮。
金融新興領域，以具英語授課者能力者優先考慮。
國際法領域。
(二)兼任教師（依系上規劃，安排於日、夜間學制授課）：
租稅法領域。
四、應檢附之文件及著作
(一)新聘申請書。
(二)履歷表。
(三)專門著作目錄一覽表
專、兼任教師專門著作目錄一覽表：並檢附已發表與擬授課程相關之重要論文、相關參考著作影本各1式1份。
(四)學、經歷證件影本（持外國學、經歷者，請檢附中譯本並應經駐外單位認證證明，國外學歷成績單亦需經駐外單位驗證）：
學歷證件影本；
經歷證件影本；
學歷歷年成績單；
出入境紀錄（內政部入出國及移民署證明，非外國學歷免繳）；
國外學歷送審教師資格修業情形。(已具擬聘等級之教師證書者，得免附第3、4及5項文件)
(五)教師證書影本：有教學經驗者，檢附教育部頒與之教師證書影本及最近任教學校聘書影本。
(六)照片乙張。
(七)身分證正反面影本或護照影本乙份。
(八)擬授課科目說明，或曾任教課程說明，請依本系固定格式填寫（應徵專任者至少填寫4門，應徵兼任者填寫2~3門為宜。）。
※相關表格請至本系網頁https://www.law.ntpu.edu.tw/下載。※以上表件(一)、(二)、(三)、(四)及(八)填具後之word電子檔，請先E-mail至yupei@gm.ntpu.edu.tw，謝謝。
五、申請截止日期：即日起至111年8月12日（週五）止（以郵戳為憑）
聯絡人：陳瑜霈助教聯絡電話：（02）8674-1111分機67656傳真：（02）8671-5877
※有意申請者請於申請截止日期前（以郵戳為憑）檢附有關資料文件以掛號郵寄至「23741新北市三峽區大學路151號，國立臺北大學人事室收」【請註明應徵法律學系】。※合者約談，恕不退件。</description><pubDate>Mon, 18 Jul 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>本校受邀加入智慧鐵道國家隊 培育鐵道人才</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/62d516f5836cf05bcfa9c0ca</link><description>「第二屆智慧鐵道產業人才學院」合作意向書簽署儀式，7月13日於桃園大眾捷運股份有限公司舉行，現場除國立臺北大學外，更邀集5所大專校院及5家軌道業者鏈結成產、官、學、研四大專業領域，由交通部政務次長胡湘麟、桃園巿政府副市長李憲明共同見證下，攜手成立台灣智慧鐵道國家隊，朝發展智慧鐡道及培育鐡道頂尖人才邁進。
於簽署會場中，交通部政務次長胡湘麟表示，智慧鐵道產業人才學院的合作對於台灣智慧鐵道發展絕對是正面幫助，同時推動財團法人鐵道技術研究及驗證中心，帶動鐵道國產化，將關鍵技術留在台灣；桃園巿政府副市長李憲明提到，在智慧鐵道產業人才學院啟動下，透過產業與學校合作，共同發展智慧鐵道，完善台灣鐵道運輸優質交通環境。第一屆智慧鐵道產業人才學院於109年成立，宗旨包括：「產學合作」、「技術交流」、「學用合一」、「認證制度」，目標為提升產業自主化及成立智慧鐵道國家隊。
本次共同出席簽署合作意向書的成員包括國立臺北科技大學校長王錫福、國立臺北大學校長李承嘉、國立臺灣科技大學校長顏家鈺、元智大學校長廖慶榮、開南大學校長林玥秀、中國文化大學校長王淑音、交通部臺灣鐵路管理局副局長馮輝昇、台灣車輛股份有限公司董事長蔡煌瑯、臺北大眾捷運股份有限公司總經理黃清信、新北大眾捷運股份有限公司副總經理詹炯潁及桃園大眾捷運股份有限公司總經理鄭德發等貴賓。國立臺北大學李承嘉校長於會後接受訪問時說，很榮幸能成為台灣智慧鐵道國家隊的成員，未來在行政管理、商業管理及電資通訊的技術改善、研發方面，我們也很期待能與其他學校一起合作，讓台灣的鐵道更加完善、美好！
未來臺北大學會積極參與智慧鐵道學院中學術機構及鐵道事業機構的互助交流，如媒合鐵道專業教師於學院授課、針對智慧鐵道相關議題共組研究團隊，建置實作場域並形成產學合作、共同推動行政機關認可之鐵道學程認證制度等，也期待能與學院中的成員彼此共享及建構在鐵道軟、硬體技術領域之教育資源，跨校整合、培育人才，共同為鐵道科技產業努力。
(校長接受民視專訪： https://www.ftvnews.com.tw/news/detail/2022713N04M1 )</description><pubDate>Sun, 17 Jul 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>三峽校區8月27日病媒防治消毒作業</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/62d50182836cf05bcfa9c0c9</link><description>謹訂於8月27日(六)8:00起進行三峽校區病媒蚊防治消毒作業。
一、施作範圍及順序：1.商學大樓B1地下室公共走道、停車場、化糞池投藥(含公廁)2.人文大樓B1地下室公共走道、化糞池投藥3.社科大樓B1地下室公共走道、停車場、化糞池投藥4.圖資大樓B1地下室化糞池投藥(含公廁)5.音律大樓B1地下室公共走道、化糞池投藥6.宿舍化糞池投藥7.公共大樓B1地下室公共走道、停車場、化糞池投藥8.法學大樓B1地下室公共走道、停車場、化糞池投藥9.行政大樓B1~B2地下室公共走道、停車場、化糞池投藥二、屆時敬請全校師生配合，儘可能離開現場，以利施工及安全。施工期間造成不便之處，敬請見諒! 謝謝您的合作!病媒防治公司:頂尖環保生技有限公司環保局病媒許可執照:環藥病媒字第01-174號現場專業技術人員合格字號:(99)環署訓證第JP080177號諮詢電話:02-89904220 林小姐使用藥劑:(1)必飛滅【環署衛製字第1583號】有效成份:賽滅寧(Cypermethrin)..10%(2)速安寧【環署衛製字第1498號】有效成份:百滅寧(Cypermethrin)..10%(3)陶斯松塊【環署衛製字第1380號】有效成份:陶斯松(Chlorpyrifos)-hellip;1.5%(4) 耐普露製煙劑三、施作應注意事項：1.請人與寵物儘可能撤離現場.2.食品、食具妥善包裝或隔離.3.水族箱覆蓋並停止打氣.4.施藥完畢約1至2小時後，再打開門窗或空調通風，始可入內同時掃除蟲屍及清洗遭污染物品及處所.</description><pubDate>Sun, 17 Jul 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title> 三峽校區111年8月20日、21日防疫消毒作業</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/62d500f2836cf05bcfa9c0c8</link><description>一、謹訂於8月20日(六)至8月21日(日)8:00起進行三峽校區預防性防疫消毒作業。二、施作範圍及順序：8/20(六)1.田徑場兩邊桌球室200坪2.體育館主場750坪、3樓飛輪教室125坪、1~4樓公共走道3.皓月樓B1健身坊81坪4.崇越館250坪5.資訊大樓B1樓歐趴室、1樓公共走道、2樓峽想室6. 社科大樓B1、1樓、2樓公共走道8/21(日)1.商學大樓B1、1樓、2樓公共走道2.人文大樓1樓、2樓公共走道3.行政大樓B1、1樓公共走道、衛保組辦公室4.音律大樓1樓公共走道5.公共大樓1樓、2樓公共走道6.法學大樓1樓、2樓公共走道、412閱覽室屆時敬請全校師生配合，儘可能離開現場，以利施工及安全。施工期間造成不便之處，敬請見諒! 謝謝您的合作!三、廠商資訊：全都會有限公司： 陳淑芬 0919334178使用藥劑:QAS+ 勁源長效抗菌液-ndash;衛福部食藥署(TFDA)食安法第3條第6款公告許可之食品用洗潔劑。施作應注意事項：1.食物、碗筷請密封，使用前請先沖洗2.水族箱覆蓋並停止打氣</description><pubDate>Sun, 17 Jul 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>林錫埼續任總會理事長 烏克蘭助學金突破千萬</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/62d4d087836cf05bcfa9c060</link><description>臺北大學校友總會17日於臺北福華飯店舉行第9屆第1次會員大會，現任理事長林錫埼再次連任校友總會理事長，監事會召集人林聖忠、秘書長蔡江城同獲連任。會員大會並頒發校友捐助烏克蘭希望助學金獎座及感謝狀，在眾多校友響應下，募集金額累計已突破新臺幣1000萬，後續將作為來校就讀的烏克蘭籍學生助學費用。
「兩年前，承蒙各位學長姐的抬愛，錫埼很榮幸出任理事長為大家服務。感謝李承嘉校長全力支持，以及張平沼前理事長、謝士滄榮譽理事長、林聖忠監事召集人等人大力協助、指導，各位理監事、學長姐熱情參與，還有蔡江城秘書長領導的秘書處團隊以及志工們，大家通力合作。」於2020年接任校友總會理事長後，總會在疫情下推動各項事務，細數兩年來各項活動成果，林錫埼理事長特別感謝大家的幫忙，讓會務得以順利運行。他特別以「擦亮國立臺北大學招牌」作為擔任理事長一職的目標。「以『台北』兩字來作為大學名稱的大學，總共有10所。以『國立台北』這四個字來命名的大學，共有6所。我們臺北大學在這些學校中，稱謂上容易模糊掉。」林錫埼理事長說明，兩年來，總會主、合辦活動共計199項，讓臺北大學校友活動更加熱絡，也大幅提升學校能見度。
李承嘉校長特別感謝諸位校友對學校事務的熱切協助，也於會上向校友們說明目前校務發展重心，「臺北大學從中興法商時代走到現在，已二十餘年。過去投入十幾億元在校園硬體建設上，目前民生和建國校區BOT案的權利金收入，更將用來提升學校軟實力。」校長從「跨域、科技、永續和國際」揭示未來校務發展目標。大學部學生須具備跨域學習能力和視野，同時也要學習科技知識。而推動永續、邁向碳中和校園，也是臺北大學的核心項目。聘請國際師資、推行雙語教學、加強和國際連結，將是國際化重點項目，他也感謝校友們捐助烏克蘭學生希望助學金，為國際化共盡心力。
「校友總會是學校的後盾。」和林錫埼理事長共同發起烏克蘭希望助學金的榮譽理事長謝士滄，在會上特別指明校友們對學校事務的熱心贊助。「我參加校友會22年，此次助學金的募集活動，是我看到單一事件中，募款人數和募款數字最多的一次。」於大會進行同時，募集金額累計達966萬，他也再順勢捐助34萬，讓助學金總額達到1000萬。
本屆會員大會除提出理監事會工作報告、審議收支結算及經費預算外，並進行第九屆理監事選舉。經由出席會員票選，林錫埼獲選為第九屆校友總會理事長，林聖忠續任監事會召集人。主責校友總會行政庶務的秘書長一職，也由現任秘書長蔡江城擔任。
此次會議也特別頒發獎座及感謝狀，感謝響應募捐烏克蘭希望助學金的各位學長姊。依據「國立臺北大學烏克蘭學子希望助學金實施辦法」，以烏克蘭籍學生為補助對象，補助名額計50名，每年15萬元生活津貼、單程來臺機票，以及學校全免學雜費及宿舍費。實施期間自111學年度至113學年度，總募款目標為美金100萬元，烏籍學生報名本校並經審查通過後，即可獲得助學金補助。</description><pubDate>Sun, 17 Jul 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>人文學院高教深耕專任助理甄選結果</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/62d4c92b836cf05bcfa9c05e</link><description>人文學院高教深耕專任助理甄選結果正取一名：陳〇妤
備註：請正取人員於通知實際到職日，攜帶身分證件及證件照至本校人文大樓10樓院長室報到。</description><pubDate>Sun, 17 Jul 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>三峽校區宿舍區及法學大樓清理化糞池通知</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/62d4c237836cf05bcfa9c05d</link><description>三峽校區訂於 111年8月18日(星期四)~8月19日(星期五)上午08:00起進行宿舍區及法學大樓化糞池清理作業。一、 施作範圍及順序：8月18日(星期四)1. 宿舍化糞池抽肥工程*4(繁星樓*2、曉日樓*1、皓月樓*1)8月19日(星期五)1. 法學大樓B1化糞池抽肥工程*1二、 屆時敬請全校師生配合，儘可能離開現場，以利施工及安全。施工期間造成不便之處，敬請見諒! 謝謝您的合作!三、廠商資訊：尚仁環境衛生工程有限公司 黃先生0988-065-059</description><pubDate>Sun, 17 Jul 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title><八百少年的勳章>2022年少年矯正教育夏季線上論壇</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/62d22f3d836cf05bcfa9c05a</link><description>800 Juveniles with Criminal Badges: 2022 Summer Online Forums for Juvenile Correctional Education (July 15th, 2022)
The graduate school of criminology at the National Taipei University are holding a series of 2022 summer online forums on Taiwanese juvenile correctional education. We invite speakers from four juvenile correctional schools and universities as well as the public to hear diverse perspectives from those may be concerned with juvenile delinquency and justice policy in Taiwan. The three online forums are scheduled separately at 10:00-12:00am on July 16th, 23rd, 30th in 2022. We are asking each participant to limit their speaking time to 3 minutes for this forum to ensure that as many participants as possible are able to express their opinions. These are our departmental public events and the public, practitioners and experts are more than welcome to join us online (Cisco-Webex meetings). If you have questions, please emailthe forum organizer Professor Susyan Jou at sjou@mail.ntpu.edu.tw by noon July 13th, 2022.
-lt;八百少年的勳章-gt;2022年少年矯正教育夏季線上論壇
一端，媒體爭相報導多次考上醫學院學生或「學霸」相關新聞，人人稱羨。另一端，每年約800名可能有多次退學、轉學、中離、中輟、失學經驗，最後因觸法進入少年矯正學校的學生，共鳴有限。同情很短暫，光是人道主義無以為繼。回到這些學生入學的學校教育現場，補強與重構課程結構，落實教學，出校前能獲取學習成就勳章，反倒尚有一絲重返社會之期待可能性。我國四所少年矯正學校，三所收容年齡至21歲, 一所收容至23歲之觸法學生，少年矯正學校特色，兼具中等教育、司法收容、準備重返社會之目的。四所學校其中三校，約30-50%學生出校後，會轉銜一般學校，持續就讀，另一所幾乎所有學生出校後，都會準備重返社會，進入社會生活。因此，同為「少年矯正學校」，仍有校間、學生罪質之若干差異。少年進入矯正學校，其定位若被視為「一般學校或特殊教育」，課程可以依照108年課程大綱為根據，比照中等教育、特殊教育或實驗教育等模式，發展適合學生學習程度與評量方法之課程及教學。但因少年矯正學校同時也具有司法收容之目的，學生出入校時間不定、每學期學生數不定、學齡不同、學程不同（國小、國中、高中職均有）、停留時間不同、無寒暑假、採強制住宿制、自由進出學校受到限制、校外資源進入學校需考量戒護安全等特性，在課程及教學實施上，無法完全比照一般學校，也難以完全適用108年課程大綱內容，因此，少年矯正教育課程與教學需另行設計。雖然多年來，四校已經有先備實務經驗或主題課程，但缺乏互動與共好之交流平台。本系列論壇期待開啟平台，讓四校教育工作者、矯正工作者、研究者、關心此議題社會各界公平開放的參與。我們的使命是，學生出校時，少年矯正學校必須要把學習成就的勳章，交到他們手上，且不達使命，誓不放棄。------------------------------------------------------------------------------------------------------------------lt;第一回 -gt; 2022年07月16日（週六）10:00-10:10 主持人：國立臺北大學犯罪學研究所周愫嫻特聘教授10:10-10:40 引言人：少年矯正教育課程架構之設計-----明陽中學涂志宏校長10:40-10:55 與談人：誠正中學陳宏義校長10:55-11:10 與談人：姚清輝校長（誠正中學前校長）11:10-11:25 與談人：台灣大學法律學院李茂生特聘教授11:30-12:00 線上Q -amp; A午眠
入暑，第二回，再相會-lt;第二回-gt; 2022年07月23日（週六）10:00-10:10 主持人：法務部陳明堂次長10:10-10:40 引言人：少年矯正教育教什麼?------誠正中學陳宏義校長10:40-10:55 與談人：敦品中學郭宗裕校長10:55-11:10 與談人：教育部新課綱專辦規劃委員林清泉教授11:10-11:25 與談人：臺灣師範大學工業教育學系陳信正教授11:30-12:00 線上Q -amp; A午眠
溽暑，第三回，再相會-lt;第三回-gt; 2022年7月30日（週六）10:00-10:10 主持人：國立臺北大學犯罪學研究所林育聖所長10:10-10:40 引言人：少年矯正學校主題式教學設計示範------明陽中學教師（待確認）10:40-10:55 與談人：明陽中學涂志宏校長10:55-11:10 與談人：勵志中學林家如校長11:10-11:25 與談人：中正大學犯罪防治系楊士隆特聘教授11:30-12:00 線上Q -amp; A午眠
盛暑，未完待續，下季再會----------------------------------------------------------------------------------------------------主辦單位：國立臺北大學犯罪學研究所活動日期：2022年07月16日、23日、30日（每週六）上午10:00-12:00報名截止日期及網址：即日起至07月13日（週三）18:00止會議線上連結：活動前一日寄送報名者線上會議Cisco_Webex_Meetings連結論壇主持人：周愫嫻教授聯絡人：陳志瑋助理聯絡EMAIL: konradchen79@gmail.com</description><pubDate>Fri, 15 Jul 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>國立臺北大學111學年度三峽校區學生宿舍        新生申請作業時程暨須知（境外新生統一洽國際事務處提出申請）</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/62d0ee43836cf05bcfa9c035</link><description>111學年度入學新生 您好：
一、本公告內容係111學年度三峽校區學生宿舍 本地新生（大學部及研究所）申請事宜；爰本校學生宿舍分為台北校區與三峽校區兩宿舍區，因床位有限，僅能擇一申請，三峽校區學生宿舍受理申請範圍為『大學部』與『研究生』新生，欲申請台北校區者，請詳見進修部行政管理組網頁公告或去電分機：27761。
二、有關本校學生宿舍各項規定內容，請務必詳閱本校【住宿輔導與管理辦法】、【宿舍獎懲實施要點】，申請視同同意宿舍相關規定且願意配合遵守。
三、學生宿舍介紹及費用，請詳見住輔組網頁
四、學生宿舍線上申請系統，請按學生宿舍線上申請https://dorm.ntpu.edu.tw/login（目前申請系統設定維護中，將於8/16早上9時整，正式開放登入。）
五、有關111學年度申請作業期程及相關說明，敬請詳閱「國立臺北大學111學年度三峽校區宿舍 新生申請作業時程暨須知」。
六、重要提醒：關於「僑生、陸生、外籍生等境外新生」入宿申請，務請逕洽國際事務處提出申請事宜。EMAIL：emma@gm.ntpu.edu.tw
七、優先區新生請檢附6個月內戶籍謄本（「記事欄」切勿省略），請詳見附檔範例。
住宿輔導組 敬上</description><pubDate>Thu, 14 Jul 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>111學年度臺北校區舊生申請床位合格名單</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/62d0d5a3836cf05bcfa9c030</link><description>一、111學年度第1學期臺北校區學生宿舍床位錄取名單請詳閱附件。
二、本次錄取對象為非大一新住生及現住生，未具資格者亦不另行通知。
三、如欲放棄床位，請於8月15日(星期一)前致電臺北宿舍辦公室告知，放棄之床位將由候補者遞補。臺北宿舍辦公室電話：02-2502-4654分機27761。
四、111學年第1學期新住生報到時間及注意事項：
(一)報到時間：9/2(五)~9/4(日)
(二)辦公室服務時間：週一至週五9:00~20:00
(三)入住請攜帶宿舍費繳費收據
臺北宿舍辦公室 啟111.7.15</description><pubDate>Thu, 14 Jul 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>教學發展中心數位學習聘僱人員甄選結果</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/62ce73e3836cf05bcfa9c01e</link><description>教學發展中心數位學習聘僱人員甄選結果
本職缺列正取1名，備取1名（候補期間為甄選結果確定之翌日起算3個月內有效）
正取一名：周○芬
備取一名：范○婷
備註：請正取人員於通知實際到職日，攜帶身分證件及證件照等相關證件至本校教學發展中心報到。</description><pubDate>Wed, 13 Jul 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title> 進修暨推廣部進修教育組行政助理甄選結果</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/62ce6318836cf05bcfa9c01d</link><description>本職缺列正取1名，備取1名，備取人員遞補期間為111年7月25日至111年10月25日，甄選結果：1. 孫O小姐為正取。2. 許O慈小姐為第一備取。本組將另行通知正取人選報到相關事宜。</description><pubDate>Wed, 13 Jul 2022 06:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>臺北大學經濟系王胤琪老師徵專任研究助理</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/62ccee68836cf05bcfa9bfcd</link><description>臺北大學經濟系王胤琪老師徵專任研究助理
【工作內容】
文獻搜尋與整理
資料處理
行政事務處理
【徵求條件】
大學學歷以上，具備大學部個經、總經和計量經濟學相關知識
一定之英文讀寫能力
熟習LaTex排版系統及Stata或Matlab等軟體者為佳
主動積極、願意學習、細心負責
【工作地點】
國立臺北大學社會科學院經濟系
【工作期間】
2022/8/1月起至2022/12/31（若表現佳會提前續聘至2023/7/31）
【待遇】
比照科技部敘薪標準
【應徵文件】
請將CV、成績單及簡短之自我介紹（含生涯規劃），以「應徵研究助理」為標題，寄至yinwang@mail.ntpu.edu.tw</description><pubDate>Mon, 11 Jul 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>秘書室大學社會責任中心辦公室聘僱計畫專任助理甄選結果</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/62cba0fc836cf05bcfa9bfb9</link><description>正取一名：呂〇霆
備取一名：陳〇妤
備註：請正取人員於通知實際到職日，攜帶身分證件及證件照至大學社會責任中心辦公室報到。</description><pubDate>Mon, 11 Jul 2022 04:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>本校「華語中心」誠徵碩士級行政專員一名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/62cb828c836cf05bcfa9bfb6</link><description>職務類別：碩士級行政專員。
需求人數：1人。
資格及條件：
具教育部認可之國內外大學碩士學位。
具良好之英文聽、說、讀、寫能力。
具專案執行經驗，有華語文相關背景尤佳。
主動積極，良好之溝通協調能力，具服務熱忱，團隊合作精神，能配合業務彈性工時。
工作內容：
1.負責本校「華語中心」課程規劃、檢定考試、課程執行、各項經費核銷與師生服務。2.辦理學校行政事務處理。3.其他臨時交辦事項。
聘期：自報到日起至111年12月31日，依視經費情形辦理續聘。
工作時間：依本校職員差勤管理實施要點辦理。
※上班時間：周一至周五上午8：00~17:00。
工作地點：新北市三峽區大學路151號 (臺北大學三峽校區）。
工作報酬：依本校聘僱人員報酬標準表，每月薪資新台幣38,617元整。另依規定辦理勞保、健保及勞工退休金事宜。
應備文件：(請依序編碼並註明)
履歷表一份（含自傳）、身份證正反面影本、近期2吋個人照片。
畢業證書影本一份。
相關能力或工作經驗證明影本。
相關語言檢定能力證明（若有可檢附）。
應徵方式：
意者請將應備文件整併成1個PDF檔（上限10MB），於111年7月21(星期四)下午5時前，以電子郵件寄送至：pepe@gm.ntpu.edu.tw，以收到電子郵件回覆為憑，如未收到回覆，請電洽國際學院朱小姐確認，聯絡電話：(02)8674-1111轉67210。
來信請註明「應徵永續創新國際學院-華語中心碩士級行政專員」。初審合格者擇優通知面試，不合者恕不退件，未錄取者不另行通知。
備註：1.本次徵才正取1名、備取2名。備取期間自甄選結果公告之翌日起三個月(含正取人員報到後於三個月離職者)內有效。2.依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：(一) 犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。(二) 經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。(三) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。(四) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。(五) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。(六) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。</description><pubDate>Sun, 10 Jul 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【公告】三峽校區-111年中元普渡時程</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/62c794f2836cf05bcfa9bf8a</link><description>謹訂於本八月十日中午十二點三十分，於本校行政大樓前廣場，舉行中元普渡祭祀，因應疫情屆時希 貴組（室）共同參與祭拜，以祈萬事順遂，人地平安。</description><pubDate>Thu, 07 Jul 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>