<rss version="2.0" encoding="UTF-8"><channel><title>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news</link><description>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</description><author>NTPU 國立臺北大學</author><image><url>https://new.ntpu.edu.tw/assets/logo/ntpu_logo.png</url></image><language>zh_TW</language><copyright>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</copyright><item><title>114學年度碩士在職專班招生考試備取生第1次遞補名單</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/67d7b81701c2a926515ffe41</link><description>※報到注意事項請務必詳細閱讀：
以下備取生遞補名單欄位所列備取生，請依下列規定時間及地點辦理報到，本校不再個別通知；未於規定時間內完成報到手續者，以自願放棄入學資格論。
報到時間：114年3月20日(星期四) 下午2時至晚上8時30分止
報到地點：本校臺北校區教學大樓1樓 進修教育組辦公室
報到應繳交資料：中文學歷證件正本、身分證正本（查驗後發還）、2吋照片1張。備取生因故無法親自報到時，得委託親友檢具上述證件、委託書（應載明備取生姓名、身分證字號、未能親自報到理由、委託事項、時間、代理人姓名、身分證字號，並經備取生簽名）及代理人身分證正、反面影本辦理報到。
聯絡電話：02-25024654分機18230/18261
114年學年度碩士在職專班備取生第1次備取名單
報到委託書</description><pubDate>Sun, 16 Mar 2025 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>體育室徵聘專任助理教授教師1名(起聘日115.02.01)</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/67d78c9401c2a926515ffde9</link><description>一、擬徵聘職級及名額：助理教授職級專任教師1名(起聘日：115年2月1日)。二、條件：
獲國內外公私立大學博士學位。
曾修畢體育術科相關學分(不含校共同必選修體育學分)。
三、應具專長：
籃球、排球、舞蹈、飛輪、太極拳、肌力訓練、壘球等運動專長(至少三項，其中一項可為上述列舉項目外之運動項目)。
具英語授課能力尤佳。
四、截止日期：114年5月15日止(以郵戳為憑)。
五、應徵資料：
履歷資料(含自傳、照片，並註明聯絡電話、手機號碼及E-mail)。
教育部核發之教師證書影本(無則免付)。
學、經歷證件影本（持外國學、經歷者，請檢附中譯本並應經駐外單位認證證明，國外學歷成績單亦需經駐外單位驗證）：(1)學歷證件影本、(2)經歷證件影本、(3)最高學歷歷年成績單正本、(4)曾修畢體育術科相關學分之成績單正本(5)出入境紀錄(內政部入出國及移民署證明，非外國學歷免繳)、(6)國外學歷送審教師資格修業情形一覽表。（已具擬聘等級之教師證書者，得免附第(3)、(5)及(6)項文件）。
身份證或護照影本。
新聘教師申請書、五年內著作及論文目錄一覽表(請至本室網站：表單下載/教師聘任下載，相當於SCI、SSCI、SCIE、TSSCI、EI、A-amp;HCI、THCI Core等級之學術期刊請特別標註)資料填妥後請檢附紙本，並請附電子檔。
前項一覽表填列之著作一式三份 (請於代表著作上標明「代表著作」字樣。期刊部分請註明等級），並請附電子檔。
擬開設課程名稱及課程綱要(至少2門)，課程綱要空白表請至本室網站：表單下載/教師聘任下載。
英語能力證明及術科專長能力證明(如教練證影本、參賽證明影本、獲獎佐證資料等)。
其他經歷證明或教授推薦信二封。(例如曾任或現任教單位聘書影本、曾執行之研究或課程相關計畫、曾獲重要學術榮譽、教學優良事蹟等) 。
備註：
新聘教師必須協助體育室行政工作至少五年以上並擔任本校運動代表隊教練。
合則以e-mail及簡訊通知面試及術科考試，資格及專長若無完全符合請勿投件，所寄資料請自留底稿，如需返還請附貼足郵資之回郵信封。
務必另以電子郵件回傳編號5、7、國外學歷送審教師資格修業情形一覽表等表單(請勿轉成PDF檔或圖片檔)，下載地點為：本校體育室網頁/表單下載/教師聘任，所有電子檔請寄至wei814@gm.ntpu.edu.tw。
有意申請者，請於申請截止日前(郵戳為憑)，將上列文件郵寄至「23741新北市三峽區大學路151號，國立臺北大學人事室收」【信封上請註明：應徵體育室專任教師及應徵者姓名】如未於期限內寄達本校人事室，恕不受理。不接受親送本室辦公室。
聯絡人：黃小姐
E-mail: wei814@gm.ntpu.edu.tw</description><pubDate>Sun, 16 Mar 2025 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Hō你有春　第五屆綠茶季盡展三峽茶文化</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/67d5243201c2a926515ffd76</link><description>作為三峽在地重要文化慶典的綠茶季，於3月15日至16日在臺北大學三峽校區登場。今年已邁入第五屆的綠茶季活動，在臺北大學、新北市政府農業局、三峽區農會聯合規劃下，結合眾多相關在地團體，計有95攤特色攤位，包含北大茶藝社等，一起展現三峽在地深厚茶文化，在春天綠意盎然的時光中，與民眾共享這場文化盛宴。
海山學研究中心說明，今年綠茶季口號「Hō你有春」，象徵春天豐收意象，在春天賞櫻野餐，共同品嘗三峽特色茶點，親子、朋友共同在北大校園享受悠活氣息。活動以食農教育、茶文化和世代共融為核心，其中尤以食農教育體驗為主軸，主題包括「大茶包走水路文史遊戲」、「龍井茶揉捻食農教育體驗活動」以及「食農特色市集」。
綠茶季現場同時發放「三峽茶鄉觀光護照」，鼓勵民眾走讀橫溪、白雞、安坑、竹崙等茶區，探索三峽茶行與景點。同時，與「四金一陶」店家合作，在綠茶季期間推出限定消費抽獎活動，進一步促進地方經濟發展。此外，在3月至5月的「綠茶季系列食農活動」中，臺北大學將舉辦 20場食農教育講座、遊程、生活以及茶搭餐與茶旅走讀等，邀請專家帶領民眾透過沉浸式體驗，深入了解三峽茶文化與在地生活風情。
出身農家子弟的李承嘉校長說，今天雖然下雨，但雨水是農作的好日子，也正呼應綠茶季的完美成功。他指出，海山學研究中心獲得教育部高教深耕計畫支持，所推動的綠茶季結合產官學三方，不但共同致力於復甦三峽茶產業，且對於學校、三峽地區來說，每年的綠茶季已著實成為地方盛事。
永續辦公室執行長、海山學研究中心主任洪健榮感謝這次參與活動的各家茶行，在茶行鼎力支持下，一起努力於三峽茶產業的發展。除了茶行之外，其他相關團體通力合作，將三峽在地特色文化，融合在歷屆綠茶季活動中。在天時、地利與人和皆備的情況下，成功推廣三峽綠茶季，成為臺北大學年度重要活動。
身為全國最早成立的三峽農會，總幹事張永巨回憶起五年前與海山學研究中心討論如何推廣在地茶文化，在這幾年努力下，已提升茶葉品質和行銷成果，讓這項產業蓬勃發展。此外，在USR計畫下，讓茶葉有更多產品型態，期望藉由捷運開通所引入的人潮，讓這項產業更加發展。
回顧三峽綠茶季的發想和推廣，海山學研究中心指出，從2021年3月，在教育部USR萌芽型計畫的支持下，攜手三峽在地各公私部門、茶行與商家，共同催生首屆三峽綠茶季。邀請民眾於校園心湖畔的萬坪綠地，與三五親友悠閒地野餐、逛市集，品味三峽的優質好茶。第二屆時，進一步結合野餐派對、舞臺表演、市集展售及教育推廣等多元活動，並發展出多條具有地方特色的茶鄉旅行路線。
到了第三屆，隨著越來越多茶行與商家的熱情響應，關於茶的多元利用方式逐漸被開發，並有更多教育與文化團體參與。在第四屆時，不僅延續推廣三峽在地好茶的初衷，更將「四金一陶」（藍染、茶葉、紅麴、煤礦與陶瓷）等海山地區傳統產業元素納入其中，豐富了活動的文化深度與內涵。而今年第五屆綠茶季，結合親子、青銀及食農等當代重要議題，讓綠茶季不僅是適合闔家同樂的休閒活動，更能進一步迎向環境永續與生態保育的全球趨勢。讓三峽綠茶季帶有推廣文化、呼應永續和親子樂活的多重意義，也成為臺北大學與在地共生共榮的重要連結！</description><pubDate>Sat, 15 Mar 2025 08:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>公告本校114學年度碩士班一般入學考試第一梯次錄取名單</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/67d26464a9aed906a80628d7</link><description>一、本次計有30系所組於第一梯次公告錄取名單，餘第二梯次放榜之系所組將於114年4月1日公告錄取名單。
二、請正、備取生詳閱公告各項注意事項及簡章，依規定辦理相關事宜。
三、本梯次放榜系所考生對某科成績如有疑問，得於第一梯次放榜日（114年3月14日）上午10時起至114年3月21日下午5時止登入網路報考系統申請成績複查，詳細申請規定請詳閱簡章第19頁「拾參、申請成績複查」。
※因少數考生姓名為罕見字或異體字，無法正常顯示。倘有前開情形者，請以准考證號為準。</description><pubDate>Fri, 14 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>永續創新國際學院與松山文創園區簽署產學合作意向書</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/67d3dee601c2a926515ffd52</link><description>永續創新國際學院衛萬明院長與財團法人台北市文化基金會松山文創園區陳玉秀總監，於114年3月12日正式簽署產學合作意向書。松山文創園區將與城市治理英語碩士學位學程（IPUG）共同推動國際學生留台就業輔導與訓練，攜手辦理職場輔導課程、專業工作坊及暑期實習計畫，協助IPUG優秀外籍生，提升留台職場適應能力。
松山文創園區近年來積極推動國際化發展，致力於將園區打造為亞洲文化創意產業的樞紐。園區透過舉辦國際設計展、跨國藝術駐村計畫、國際論壇及產業交流活動，吸引來自全球的創意工作者、設計師及新創企業參與。為強化國際人才與台灣文化創意產業的結合，松山文創園區與城市治理英語碩士學位學程的合作，正是園區國際化策略的重要一步，搭建國際人才與台灣職場的橋樑，吸引更多優秀國際學生留台發展；同時也促進松山文創園區的雙語化職場環境與國際量能。
衛萬明院長表示，此次合作標誌著永續創新國際學院與產業界的緊密連結。松山文創園區陳玉秀總監也指出，園區長期推動台灣的文化創意人才多元發展，並積極與國際市場接軌，此次與國立臺北大學永續創新國際學院城市治理英語碩士學位學程的合作，將有助於培養具有跨文化視野的專業人才，促進台灣文化創意人才的國際化發展，並為國際學生與台灣產業的鏈結創造更多機會。
未來，雙方將依據本次簽署的合作意向書，陸續展開培訓課程與實習機會，進一步深化產學合作關係，為國際學生打造更友善的留台發展環境。</description><pubDate>Thu, 13 Mar 2025 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>三峽校區圖資大樓維修消防系統公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/67d38c61a9aed906a8062930</link><description>圖資大樓於114年3月20日(星期四)10:00-12:00維修消防系統，維修期間，如發出消防警報、廣播聲響，請勿驚慌，造成不便之處，敬祈見諒。
學校單位：總務處 營繕組徐永富 分機66797
行動：0932-926-681
協助單位：學校駐守人員信實集團：查宇隆
分機：66504行動：0979-360-899</description><pubDate>Thu, 13 Mar 2025 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>QS世界大學領域排名  社會學領域名次持續提升</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/67d38464a9aed906a8062928</link><description>依據英國高等教育調查機構Quacquarelli Symonds（以下簡稱QS）2025年3月12日公布2025世界大學專業學科排名（QS World University Rankings by Subject 2025），本校社會學 （Sociology）領域持續入榜，由去年位居世界251-300名進步至201-250區間，師生同感榮耀！
QS機構專業學科排名評比涵蓋項目包括：學術聲譽（Academic reputation）、雇主對畢業生的評價（Employer reputation），及根據Scopus資料庫統計的研究論文引用（Research citations per paper）和H指數（H-index）。QS機構對每項評比指標的計分權重，依不同學科種類有所差異，QS機構蒐集本校教師發表之學術成果之範圍並非以學系為標準，凡全校師生發表符合QS學科領域界定者，皆會納入計算。
在QS機構分類「社會科學與管理」（Social Sciences -amp; Management）主領域的16學科當中，社會學（Sociology）學科國內入榜 9 校，本校位居第7名。在評比指標當中本校得分最高項目為「學術聲望」（Academic Reputation）列名國內第2，僅次於台灣大學；評比指標與研究論文相關項目成績列名國內第5、第7名，而雇主對畢業生評價（Employer reputation）項目位居入榜學校第9名。
本校為促進教師知識擴散與研究影響力之提升，持續鼓勵教師學術發表，並滾動修訂學術獎補助辦法、特殊優秀研究人才獎勵等相關措施，以及推動教師國際合作研究，同時將相關支持教師研究的激勵制度納入特聘教授等相關規定。未來期盼持續結合師生與校友資源，齊力提升本校國際能見度與影響力。</description><pubDate>Thu, 13 Mar 2025 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>走進世界－書寫屬於自己的冒險篇章</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/67d2940ba9aed906a806290b</link><description>國際事務處於 114 年 3 月 11 日 舉辦了 「赴外交換同學心得分享會」，邀請四位曾於 113-1 學期 出國交換的同學，分享他們在異國的學習與生活體驗。此外，特別邀請本學期來自 斯洛伐克布拉提斯拉瓦經濟大學 (University of Economics in Bratislava) 的交換生 Jana Timkov-aacute;，介紹她的母校以及在東歐學習的優勢。這場活動吸引了 近 80 名同學 參與，讓即將出發的同學們獲得更多實用資訊與激勵，為即將展開的交換生活做好準備。每一段交換故事，都充滿驚喜與挑戰，讓人更深入體會出國交換的成長與價值！
赴韓國東國大學的曾薏軒同學選擇前往韓國交換，主要因為她對韓語學習的熱忱與對當地文化的喜愛。在以 戲劇與傳媒 科系聞名的東國大學，她選修了影片製作課程，在短短一學期內，每週都需製作一部短片，不僅提升了創作能力，也讓她首次體驗到當導演得獎的喜悅。她形容交換的日子是 忙碌、充實、瘋狂社交卻也充滿幸福的時光，雖然過程中需要兼顧學業與生活，但這段經歷絕對值得！。
來自斯洛伐克布拉提斯拉瓦經濟大學(University of Economics in Bratislava) 的交換生Jana Timkov-aacute;同學分享自己的學校位處斯洛伐克的首都，與與奧地利、捷克、匈牙利和波蘭等國相鄰，從布拉提斯拉瓦搭火車前往維也納僅需 40 分鐘，且飛往歐洲各國的機票相當便宜，是探索歐洲的理想選擇。此外，斯洛伐克的生活費相較西歐國家低廉，對於預算有限的學生來說，這是一個經濟實惠的交換地點。該校在 商學、經濟學與國際關係 領域享有盛譽，並提供全英語授課，讓交換生無需擔心語言障礙。Jana 也分享，臺灣已經是她交換學習的第三個國家，而她深刻體會到，唯有親身踏足一個國家，才能真正理解當地文化與生活樣貌，這是網路或他人經驗無法取代的體驗。
赴波蘭波茲南經濟與商業大學的莊妍同學分享在波蘭的生活物價有時比台灣還便宜，同時兼具安全及地理位置便利等優點，喜歡旅遊的同學甚至可以在波蘭買到不到1000元前往英國的機票，也提供了自己家教打工的經驗，鼓勵同學們只要有目標有計畫，一樣可以有底氣地自己籌措出國交換的旅費，體驗出國念書的夢想。
前往日本筑波大學交換的張永靖同學分享，早在國中時期便萌生了前往日本交換學習的想法，並透過多年來持續精進日語能力，終於在去年實現了這個目標。他建議有興趣交換的同學，積極參與如筑波臺生會、關東臺生會等社群，這不僅能夠拓展人脈，也能讓交換期間的生活更加充實與精彩。
前往瑞典卡爾斯塔德大學交換的陳心詠同學分享，瑞典是個英語普及率極高、治安良好的國家，這使得交換生活更加便利與安心。她也鼓勵即將前往交換的同學申請接待家庭，這不僅能更深入體驗當地生活，還能融入瑞典文化，收穫難忘的人際交流與學習體驗。
📢 114 學年度第 2 學期赴外交換申請資訊
請先參考過往申請簡章及姊妹校簡介（路徑：國際處首頁 -rarr; 赴外交換 -rarr; 出國交換簡介、交換學校一覽表），提前了解申請資訊！
一、申請簡章公告：114 年 3 月 26 日（星期三）17點前。
二、申請說明會(線上)：114年 3 月 28 日（星期五）中午 12 點，請先至校內報名系統查閱線上會議連結。
三、東歐姊妹校交換申請線上說明會：請先至校內報名系統查閱線上會議連結。
四、校內甄選申請時程提醒：
(一)申請期間： 114 年 4 月 1 日上午9時起至114 年 4 月 30 日下午4時止
(二)報名方式： 完成 「本校赴外交換生線上申請系統」 及 「線上表單」(https://reurl.cc/knNOor)填寫
⚠️ 重要提醒：
考量校內甄選的公平性，申請英文或日文組交換的同學，請務必於申請期限內繳交「具測驗官方所定效期內的英、日語檢定證明（英語檢定一般為 2 年），且證明應在114年4月30日仍有效」，否則將視為申請資料未完備！</description><pubDate>Thu, 13 Mar 2025 09:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>國立臺北大學學生諮商中心誠徵專任心理師職務代理人壹名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/67d28e36a9aed906a80628f9</link><description>一、 應徵資格1. 具有教育部承認之國內、外公私立大專校院諮商、輔導、心理、社工系畢業，具碩士以上學位者。2. 領有諮商心理師或臨床心理師證照。
二、 應檢附之文件1. 履歷表（含自傳、諮商工作服務經歷、年資）2. 相關學經歷證件影本（含大專校院服務證明資料）3. 諮商心理師或臨床心理師證照影本。備註：個人所寄資料恕不退還。若有重要資料，請寄影本。
三、 工作內容學校心理健康三級預防工作之推廣、個別諮商、危機個案處理，其他諮商業務相關之行政工作及專案計畫。
四、 工作地點國立臺北大學三峽校區（地址：新北市三峽區大學路151號）。
五、 工作時間依本校人事單位規定，預計於114年4月到職。 (本職缺係育嬰留職停薪期間之職務代理人，試用期三個月，代理期間預定為到職日起至114年11月30日止。)
六、 報名時間與方式即日起至 114年3月30日（日）截止，以郵戳為憑，不接受網路寄件。意者請檢附相關文件寄至「237新北市三峽區大學路151號 國立臺北大學學生諮商中心」收，請註名應徵職務代理人。
七、 甄選方式先行書面資格審查，適合者擇優電話通知面試；本職缺正取1名，並視成績增列備取2名，候補期間自甄選結果確定之翌日起算三個月內(含正取人員報到後於三個月離職者)有效。
八、 面試時間預計114年4月10日上午。
九、 待遇與福利依「國立臺北大學聘僱人員報酬表」規定碩士學歷40,200元起薪，另加專業證照津貼6000元。
十、 聯絡電話02-8674-1111分機66243　陳心理師。
十一、 其它依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：(一) 犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。(二) 經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。(三) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。(四) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。(五) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。(六) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。</description><pubDate>Wed, 12 Mar 2025 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>EMI教師顧問諮詢及觀課服務即日起開放預約</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/67d270aba9aed906a80628e3</link><description>本學期EMI Mentor為英國諾丁漢大學社會學博士Emmanuele Lazzara，他擁有豐富的國際教學經驗，在語言教學、課程設計、學術寫作指導等方面有豐富經驗，並能以流利的英語、意大利語及中文進行溝通。歡迎您來預約。
服務項目：
◎◎一對一諮詢
1.教材設計2.課室語言3.課程規劃4.教學技巧5.與學生溝通方式6.教學影片諮詢7.其他
◎◎EMI課堂觀課
顧問至教室進行課堂觀課，觀課後將提供回饋意見。
預約表單：https://forms.gle/gWLvdAviErSo1a628
諮詢時間：
3月20日（四）13:00-16:00、3月28日（五）15:00-16:00
4月17日（四）13:00-16:00、4月25日（五）14:00-16:00
5月9日（五）15:00-17:00、5月15日（四）15:00-17:00、5月22日（四）13:00-16:00
報名截止日：
諮詢日期前三天。</description><pubDate>Wed, 12 Mar 2025 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>國際教師齊聚交流，共創友善學術環境</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/67d0f2c1a9aed906a8062861</link><description>本校近年積極推動校園國際化，致力打造友善國際教師研究與教學環境。為協助國際教師熟悉校內外學術研究資源，研究發展處與國際事務處於3月6日（四）中午攜手舉辦「Faculty Lunch and Learn Session」國際教師交流活動，希望透過面對面交流，聆聽教師們的需求與建議，進一步完善國際教師的研究支持機制。
此次活動邀請全校專、兼任國際教師參與，共有12位專任教師與1位兼任教師出席，同時亦邀請到永續創新國際學院衛萬明院長與語言中心翁素涵主任共襄盛舉。國際事務處包括國際長、副國際長、國際合作組資深顧問及處秘書，研究發展處包括各業務單位主管與同仁皆踴躍出席，期待透過現場交流直接回應與會教師的問題，提供完整且即時的資訊。
交流活動一開始由魏希聖研發長介紹研究發展處的業務內容，並重點說明與教師密切相關的研究補助與獎勵措施。國際事務處馬國勳副國際長也分享該處與教師相關的補助資源，使其瞭解學校在不同方面提供的支持。在交流討論環節，與會教師積極分享在執行研究計畫時所遇到的議題與挑戰，並詢問學校可提供的相關資源與協助。對此，魏希聖研發長與韋岱思國際長皆逐一回應教師問題，提供相關建議。
本活動反映了學校在推動國際化以及在研究資源和行政支援議題方面的積極投入，我們誠摯感謝師長們的熱情參與及支持。未來，學校將持續優化雙語服務與行政支援，期盼能為國際教師打造更完善的研究環境。此外，研究發展處目前已設置英語諮詢服務時間，歡迎有需求的老師多加利用，詳細內容請參考研究發展處網站公告資訊。</description><pubDate>Tue, 11 Mar 2025 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>公行、財政、不動、經濟四系 與英國里茲大學商學院  建立跨領域雙聯學位合作</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/67cf92b5a9aed906a8062783</link><description>延續與英國里茲大學社會科學院及政治科學院的雙聯學位合作，本校擴大與里茲大學商學院的雙聯學位合作，未來在公共行政暨政策學系、財政學系、不動產與城鄉學系以及經濟系等四系取得大學部畢業證書者，可申請入讀里茲大學商學院的碩士課程，為台灣高等教育少有的跨領域雙聯學位協議，為本校的國際化發展寫下新猷。
此一雙聯合作案係由公共行政暨政策學系羅至美主任開啟，目標為增加系上學生的多元發展機會，擇定出里茲大學商學院三類不限任何專業背景的碩士課程：「企業傳播、行銷與公共關係」(Corporate Communications, Marketing and Public Relations)、「全球策略與創新管理」(Global Strategy and Innovation Management) 以及「管理學」(Management)等，尋求雙聯學位之合作。里茲大學商學院居英國商管類名校，是全球少數幾所同時具備AACSB、AMBA、EQUIS三大國際認證的商學院。
立基於現有雙學位合作框架下，由羅主任邀集公共事務學院的財政學系、不動產與城鄉學系，社會科學院張恆豪院長邀集經濟系等四系共同會商討論，確定合作意願後，透過國際處的安排，於去年9月里茲大學國際處主管蒞校拜訪時，提出與該校商學院建立跨領域雙聯學位合作之提議。歷經半餘年的協商溝通，最終獲得里茲大學商學院的原則同意，前後兩次派遣代表來校與國際處討論與釐清合作細節，共同完成本校四系與里茲大學商學院的3+1、4+1學碩雙聯學位合作協定。
申請者首先需在四系完成學士學位 (即4+1雙聯)，包含提前畢業 (即3+1雙聯)，並取得75%以上在校平均成績，且英語能力達標 (雅思6.5、托福88或PTE64)，可申請直接攻讀前述三項英國里茲大學商學院之碩士學位課程，預計1年可取得商學碩士學位。為鼓勵本校優秀學子，里茲大學將提供本校學生學雜費20%的減免作為獎學金。
里茲大學國際處代表Claire Zupnik 特地於3月6日蒞校拜訪，國際處韋岱思國際長、公共行政暨政策學系羅至美主任、財政學系林翠芳主任、不動產與城鄉學系游舜德主任以及經濟系郭文忠主任共同接待。她表示，此次的跨領域雙聯學位合作是里茲大學與台灣高校首次嘗試的合作型態，能達成協議相當不易，是雙方團隊共同努力下的成果 (team efforts)。這同時也是本校首次跨系所、跨學院的雙聯學位計畫，將為公共行政暨政策學系、財政學系、不動產與城鄉學系以及經濟系的學子提供更廣泛、更國際化的學術資源，同學們有機會以四年時間取得臺灣及英國兩邊頂尖學府的學士、碩士學位，強化自身的國際競爭力。
里茲大學 (University of Leeds) 成立於1904年，在2025年QS全球大學排名中，名列全球第82位，並有多達40個專業科在QS學科排名中被評選為全球前100名。該校位於北英格蘭西約克郡，是英國羅素大學集團 (相當於美國的長春藤集團) 及N8大學聯盟 (英格蘭北部世界知名研究型大學聯盟) 的成員之一，設有七大學院，涵蓋藝術人文與文化學院、生物科學學院、商學院、社會科學暨社會政策學院、工程與物理學院、環境學院以及醫學與健康學院，規模在英國名列前茅，擁有約3萬8千名學生，其中包括1萬4千名國際學生。里茲大學學術表現亮眼，知名校友包括英國現任首相Keir Starmer爵士、HSBC集團董事長Mark Tucker爵士等人。
本次跨領域雙聯學位的合作是臺英國際合作深化的典範，為更多學生打開了通往世界百大名校的大門。希望透過這項合作計畫的成功實現，成為未來類似的學術合作提供可行的參考，嘉惠更多本校師生！</description><pubDate>Tue, 11 Mar 2025 01:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>公行、財政、不動、經濟四系 與英國里茲大學商學院  建立跨領域雙聯學位合作</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/67cf91a3a9aed906a806277e</link><description>延續與英國里茲大學社會科學院及政治科學院的雙聯學位合作，本校擴大與里茲大學商學院的雙聯學位合作，未來在公共行政暨政策學系、財政學系、不動產與城鄉學系以及經濟系等四系取得大學部畢業證書者，可申請入讀里茲大學商學院的碩士課程，為台灣高等教育少有的跨領域雙聯學位協議，為本校的國際化發展寫下新猷。
此一雙聯合作案係由公共行政暨政策學系羅至美主任開啟，目標為增加系上學生的多元發展機會，擇定出里茲大學商學院三類不限任何專業背景的碩士課程：「企業傳播、行銷與公共關係」(Corporate Communications, Marketing and Public Relations)、「全球策略與創新管理」(Global Strategy and Innovation Management) 以及「管理學」(Management)等，尋求雙聯學位之合作。里茲大學商學院居英國商管類名校，是全球少數幾所同時具備AACSB、AMBA、EQUIS三大國際認證的商學院。
立基於現有雙學位合作框架下，由羅主任邀集公共事務學院的財政學系、不動產與城鄉學系，社會科學院張恆豪院長邀集經濟系等四系共同會商討論，確定合作意願後，透過國際處的安排，於去年9月里茲大學國際處主管蒞校拜訪時，提出與該校商學院建立跨領域雙聯學位合作之提議。歷經半餘年的協商溝通，最終獲得里茲大學商學院的原則同意，前後兩次派遣代表來校與國際處討論與釐清合作細節，共同完成本校四系與里茲大學商學院的3+1、4+1學碩雙聯學位合作協定。
申請者首先需在四系完成學士學位 (即4+1雙聯)，包含提前畢業 (即3+1雙聯)，並取得75%以上在校平均成績，且英語能力達標 (雅思6.5、托福88或PTE64)，可申請直接攻讀前述三項英國里茲大學商學院之碩士學位課程，預計1年可取得商學碩士學位。為鼓勵本校優秀學子，里茲大學將提供本校學生學雜費20%的減免作為獎學金。
里茲大學國際處代表Claire Zupnik 特地於3月6日蒞校拜訪，國際處韋岱思國際長、公共行政暨政策學系羅至美主任、財政學系林翠芳主任、不動產與城鄉學系游舜德主任以及經濟系郭文忠主任共同接待。她表示，此次的跨領域雙聯學位合作是里茲大學與台灣高校首次嘗試的合作型態，能達成協議相當不易，是雙方團隊共同努力下的成果 (team efforts)。這同時也是本校首次跨系所、跨學院的雙聯學位計畫，將為公共行政暨政策學系、財政學系、不動產與城鄉學系以及經濟系的學子提供更廣泛、更國際化的學術資源，同學們有機會以四年時間取得臺灣及英國兩邊頂尖學府的學士、碩士學位，強化自身的國際競爭力。
里茲大學 (University of Leeds) 成立於1904年，在2025年QS全球大學排名中，名列全球第82位，並有多達40個專業科在QS學科排名中被評選為全球前100名。該校位於北英格蘭西約克郡，是英國羅素大學集團 (相當於美國的長春藤集團) 及N8大學聯盟 (英格蘭北部世界知名研究型大學聯盟) 的成員之一，設有七大學院，涵蓋藝術人文與文化學院、生物科學學院、商學院、社會科學暨社會政策學院、工程與物理學院、環境學院以及醫學與健康學院，規模在英國名列前茅，擁有約3萬8千名學生，其中包括1萬4千名國際學生。里茲大學學術表現亮眼，知名校友包括英國現任首相Keir Starmer爵士、HSBC集團董事長Mark Tucker爵士等人。
本次跨領域雙聯學位的合作是臺英國際合作深化的典範，為更多學生打開了通往世界百大名校的大門。希望透過這項合作計畫的成功實現，成為未來類似的學術合作提供可行的參考，嘉惠更多本校師生！</description><pubDate>Tue, 11 Mar 2025 01:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【研發處電子報】教師研究心得分享～產學合作計畫及特殊優秀研究人才系列（2025年3月）</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/67cff654a9aed906a8062818</link><description>*本期完整內容請由此閱讀【研究發展處電子報-2025年3月】
研發處電子報以邀請校內老師分享研究心得為主軸，並同步將研究心得分享文章放置於研發處網站專區。本期邀請於人文領域深耕產學合作計畫多年的王淳熙老師分享其心得，也持續邀請獲得特殊優秀研究人才獎勵之教師分享自己的研究。本期分享人：
《產學合作計畫心得分享系列 》★人文學院－民俗藝術與文化資產研究所－王淳熙副教授【以文化資產領域的產學合作，開啟另一扇學術視野】
《113年度特殊優秀研究人才獎勵系列》★商學院－企業管理學系－張瑋倫教授【從觀察到實踐：企業數位轉型與創新研究的探索之路】★公共事務學院－公共行政暨政策學系－陳思先教授【踏實耕耘於公共政策議題，以熱忱發揮專業影響力】★社會科學學院－經濟學系－陳盈臻教授【以責任與熱情耕耘經濟學研究與教育】</description><pubDate>Mon, 10 Mar 2025 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>面對未來的挑戰，臺北大學進修部提供更多樣的思考與選擇！</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/67cfeb76a9aed906a80627f0</link><description>為提供更多元的學習機會，臺北大學進修暨推廣部於3月8日舉辦臺北大學介紹暨進修學士班招生說明會。希望能讓更多人了解進修學制的特點，並找出有興趣的方向。本次說明會在報名階段即收到許多考生及家長來電，其中更不乏樂齡人士諮詢，許多人對於「進修學制」有著濃厚的興趣與期待，希望能在本校找到適合的科系。
本次說明會由陳國華部主任的學校介紹揭開序幕，陳部主任表示本校進修學士班有甄試入學、申請入學及學士後多元培力等入學方式，配合考生不同的身份提供更多元的入學選擇。他也介紹本次親臨說明的九位學系/學程主任，每位皆為專精領域的教師，在他們的說明下，必定會給與會者更多收穫與了解。
財政學系林主任介紹財政系主要培育學生三大能力：會計、金融管理、財政稅務，期望學生能在完整學習後，在各領域充分發揮，成為社會的棟樑；社會工作學系童主任則細數本校社工系學生在近年的優異表現：七成畢業生考上社工師、高普考錄取率也高達四成，顯示出在社工系扎實的學習與訓練下，考取相關證照及通過國家考試不是夢！
不動產與城鄉學系的游主任則說明為了讓進修學士班的學生能夠得到更多實務經驗，今年將邀請更多的業界相關人士蒞校授課，希望能讓理論與實踐並進，並得到更多的相關經驗；公共行政暨政策學系的羅主任也表示，今年公行系將為進修部學生聘請領域的業師開設永續管理及公共關係等進修學士班專屬課程，希望能讓學習更與業界接軌；金融與合作經營學系的陳主任則分享金融系未來的新規劃：未來將與元大銀行、玉山金控等大企業進行合作，讓同學於職場擁有即戰力。
在QA提問階段與會者更是踴躍提問，有關書審資料準備以及入學後實習等相關問題，在各系主任及業務同仁詳盡的回答下，讓與會者都獲益滿滿。
114學年度臺北大學進修學士班招生分「甄試入學」與「申請入學」兩種管道招生。其中「甄試入學」自3月4日起至4月16日接受網路報名，考生依據各申請學系/學程規定繳交的文件參加書審，再經過面試就有機會錄取（經濟系免面試），適合各年齡層的考生。至於「申請入學」則分學測組與統測組，將於6月20日至7月15日依據考生學測或統測成績，網路報名填志願分發，適合應屆高中、高職畢業生。</description><pubDate>Mon, 10 Mar 2025 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>校訊298期已經出版，歡迎點閱</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/67cfdbcfa9aed906a80627ba</link><description>校訊298期已經出版，歡迎點閱
各期校訊內容：
https://new.ntpu.edu.tw/os/files?tag=%E6%A0%A1%E8%A8%8A-amp;descent=true</description><pubDate>Mon, 10 Mar 2025 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>三峽校區病媒防治消毒作業時程公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/67cfd230a9aed906a80627a6</link><description>本組訂於114年03月29日(星期六)上午08:30起進行三峽校區病媒防治消毒一、施作範圍及順序：1.商學大樓B1地下室公共走道、停車場、化糞池投藥(含公廁)2.人文大樓B1地下室公共走道、化糞池投藥3.社科大樓B1地下室公共走道、停車場、化糞池投藥4.圖資大樓B1地下室化糞池投藥(含公廁)5.音律大樓B1地下室公共走道、化糞池投藥6.宿舍化糞池投藥7.公共大樓B1地下室公共走道、停車場8.法學大樓B1地下室公共走道、停車場、化糞池投藥9.行政大樓B1~B2地下室公共走道、停車場、化糞池投藥二、屆時敬請全校師生配合，儘可能離開現場，以利施工及安全。施工期間造成不便之處，敬請見諒! 謝謝您的合作!病媒防治公司:頂尖環保生技有限公司環保局病媒許可執照:環藥病媒字第01-174號現場專業技術人員合格字號:(99)環署訓證第JP080177號諮詢電話:02-89904220 林小姐使用藥劑:(1)必飛滅【環署衛製字第1583號】有效成份:賽滅寧(Cypermethrin)..10%(2)速安寧【環署衛製字第1498號】有效成份:百滅寧(Cypermethrin)..10%(3)陶斯松塊【環署衛製字第1380號】有效成份:陶斯松(Chlorpyrifos)-hellip;1.5%(4) 耐普露製煙劑三、施作應注意事項：1.請人與寵物儘可能撤離現場.2.食品、食具妥善包裝或隔離.3.水族箱覆蓋並停止打氣.4.施藥完畢約1至2小時後，再打開門窗或空調通風，始可入內同時掃除蟲屍及清洗遭污染物品及處所.</description><pubDate>Mon, 10 Mar 2025 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>三峽綠茶季春分周末登場—食農派對野餐好時光</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/67c96065a9aed906a80625a6</link><description>春暖花開，茶香飄逸，新北市年度盛事「第五屆三峽綠茶季食農教育派對Hō你有春」，即將於 2025年3月15日至16日共兩天，計有95攤特色攤位，在國立臺北大學三峽校區心湖旁隆重登場！
本屆活動由新北市政府農業局、三峽區農會與國立臺北大學攜手策劃，以「食農教育 -times; 茶文化 -times; 世代共融」為核心，特別以食農教育體驗活動為主軸，包括「大茶包走水路文史遊戲」、「龍井茶揉捻食農教育體驗活動」以及「食農特色市集」三大主題區，還有新北創客手作體驗的手工DIY免費體驗活動，讓大人、小孩都能在體驗中感受三峽綠茶的魅力。
當天現場有超過15種手作體驗，從茶飲DIY、紅麴釀造、客家擂茶、新北創客手作等到「龍井茶闖關體驗」，讓參與者親身體驗茶葉的製作過程，用玩的方式品味來自三峽的春天的茶鄉。此外，還有適合親子同樂的「茶香拼圖」與「木雕工藝」，讓孩子在遊戲中學習，增進對茶文化多元互動的體驗。
本次的口號「Hō你有春」，希望透過春天開啟豐收的意象，讓一家人能夠共同在春天賞櫻野餐，一邊享受音樂、一邊品嚐三峽特色茶點，讓孩子盡情的放電。如碧螺春甜甜圈、蜜香紅布朗尼、達克瓦茲與和菓子體驗等，讓這場食農派對讓大家「有春」。
這場活動的高峰更在食農教育體驗，有將近20場的食農教育講座、遊程、生活以及茶搭餐與在地食農現場共學等，透過「寓教於樂」的方式，行銷三峽茶產業的歷史、飲食生活與體驗的豐富性，讓參與者不僅品茶，更能理解茶葉從種植到製作的知識。同時，今年持續推出「三峽茶鄉觀光護照」，又加上大板根森林溫泉度假飯店加持，提供限量森林入園券及溫泉優惠券作為滿額好禮，讓民眾春遊走訪新北三峽地區，享受最悠閒的綠茶茶鄉生活。
趕緊趁著春日暖陽，來三峽品茶過週末吧！「第五屆三峽綠茶季」不僅是一場茶文化體驗，更是親子互動、跨世代交流的最佳機會！誠摯地邀請您攜家帶眷，在這個春暖花開的週末，一同走進三峽，品好茶、享美食、樂遊臺灣綠茶的故鄉，品一杯碧螺春好茶！
國立臺北大學校長李承嘉表示，本校海山學研究中心不只是致力於地方學研究，同時更肩負在地社會實踐的重任，透過舉辦三峽綠茶季陪伴在地產業創生，建立在地的特殊節慶「三峽綠茶季」。同時，更要感謝新北市政府農業局持續與本校建立優質的夥伴關係，這次的活動即是展現學校、社區和地方政府的共同努力，結合16家茶行合作推動，跨界合作促進三峽的文化與經濟發展，也打造成為臺灣一個獨具特色的永續城市「北大文化城」，實現SDGs11永續城市和SDGs17夥伴關係的精神。
新北市政府農業局表示，市府推動永續與共好，透過食農教育與農業創生，與大學合作串聯多元夥伴，以豐富的體驗與食農教育講座，提供民眾品嚐及認識三峽綠茶的機會，讓更多民眾認識三峽獨特的茶鄉文化，推動在地農業知識傳承與永續理念普及，實踐永續農業共好的目標。
現在開始活動報名，提供限量野餐墊組領取，現場將匯聚三峽在地16家特色茶行，分享來自春天的碧螺春茶品，現場累計消費滿2,000元，可兌換活動紀念杯（價值500元，數量有限送完為止）！在「四金一陶」店家消費，還可以抽限量優惠券等好禮，Hō你有春。
活動詳情與報名資訊，請關注以下官方社群：國立臺北大學海山研究中心臉書：https://www.facebook.com/haishan.ntpu/新北市農業局「稼日蒔光」粉絲專頁：https://www.facebook.com/agr.ntpc/</description><pubDate>Mon, 10 Mar 2025 01:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>