<rss version="2.0" encoding="UTF-8"><channel><title>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news</link><description>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</description><author>NTPU 國立臺北大學</author><image><url>https://new.ntpu.edu.tw/assets/logo/ntpu_logo.png</url></image><language>zh_TW</language><copyright>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</copyright><item><title>【公告】主計室高教深耕計畫專案助理面試結果名單公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/647d3f93b012cf0ac49c44c8</link><description>主計室高教深耕計畫專案助理面試結果名單公告：
面試日期：112年6月1日
正
取：蔡O卉
備取一名：陳O樺
若有相關問題可致電詢問：02-86741111#66068(盧小姐)</description><pubDate>Mon, 05 Jun 2023 02:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>《大師開講》有意的排除：倒退中的共融教育</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/647da7d1b012cf0ac49c4524</link><description>國際事務處與社會科學院於2023年5月25日聯合主辦鳶山講座 (Yuan Shan Lecture Series)，邀請國際知名大師級學者-mdash;英國里茲大學 (University of Leeds) Prof. Roger Slee 擔任主講，為本校師生分享「有意的排除：倒退中的共融教育 (Excluding by Design- Regressing (inclusive) Education)」。活動共吸引近70位師生到場汲取新知，並與講者熱烈互動。
Prof. Slee首先引述學者Manuel Castells在2019年出版的《斷裂：自由民主的危機》(Rupture: The Crisis of Liberal Democracy)，提到人類生活在多重危機的漩渦中-mdash;經濟危機、勞工安全、低薪結構以及恐怖主義。戰爭被當作處理衝突的手段，成為一種持續的威脅；對於敢於發聲的女性加諸暴力；文化被簡化為娛樂；透明的社會使人們都成為資料。謊言主導著溝通世界，還得到一個新的封號叫「後真相」。2021年美國國會大廈襲擊事件，則象徵對自由民主信任的崩潰，構成另一種更深層次的危機-mdash;執政者與被執政者之間的關係斷裂，透過教育，可以使學生有足夠的知識和技能來應對這些多重危機。
Prof. Slee提到，共融教育(Inclusive Education)是民主、社會平等和有效教育的根本，在其著作《包容教育並未消亡，只是聞起來有點怪異》(Inclusive Education Isn-rsquo;t Dead, It Just Smells Funny)中，探討現代學校教育的架構，除了課程、教學法和評估的重要性，也更加注重教育的形式，特別是對障礙學生，隨著教育政策中更加強調身份認同、多樣性和包容性，如同波蘭社會學家齊格蒙‧鮑曼(Zygmunt Bauman)所說，人們對混雜性的排斥(mixaphobic)越來越嚴重，他期待所有孩子們都能生活在真實的、而不是隔離的世界。
英國政府在今(2023)年三月發布《特殊教育和障礙(SEND)及備選教育計畫》(The Special Education and Disabilities (SEND) and Alternative Provision Plan, 簡稱The SEND and AP improvement plan)，將新成立33所特殊學校，加上原有的49所，希望提高兒童及青少年的特殊教育品質。Prof. Slee 為此感到擔心。從COVID-19的流行，已觀察到傳統的社會組織和運作是有可能被改變的，而人與人之間的連結和交流，對於健康的心理及增加幸福感至關重要。將特殊教育從一般教育中分離，是好的做法嗎?
在過去40年的教學現場中，能力主義以不斷演變的形式，對學生的差異性進行更大的監控，它同時也潛伏在特殊教育中，當孩子因受到排斥而感到挫折時，家長難以保持樂觀，使幸福感淪為空談。若能力主義(ableism)是教育設計的核心，身心障礙學生會持續的受到壓迫。Prof. Slee最後引用澳洲音樂家及作家尼克‧凱夫(Nick Cave)的名言，「希望是帶著心碎的樂觀」(Hope is optimism with a broken heart)，改變將帶來希望，而展現改變的意願，很大程度取決於想法及行動。
Prof. Slee為英國里茲大學障礙與共融領域鑽禧教授(Diamond Jubilee Chair in Disability and Inclusion at University of Leeds)，也是該校社會學與社會政策學院國際長(Director of Internationalisation in School of Sociology and Social Policy)。 Prof. Slee曾在英國及澳洲的多所知名大學擔任要職，並擔任加拿大、澳洲、紐西蘭、新加坡、英國、印度、科索沃、黑山、伊拉克和約旦等多國的教育顧問，也是共融教育重要期刊：International Journal of Inclusive Education (Taylor -amp; Francis) 與Journal of Disability Studies in Education (Brill) 的創刊主編，更出版多本社會共融領域的專書。他從社會學的觀點檢視共融教育(Inclusive Education)的社會正義基礎，分析社會對弱勢群體的社會排除，並批判當代社會的健全主義文化(culture of ableism)以及競爭性個人主義的倫理(ethic of competitive individualism)。
Prof. Slee本次來校除了擔任鳶山國際移動講座講者，也作為英國里茲大學代表來校簽署2+2學士雙聯學位之合作協議書。此項合作提供有興趣前往里茲大學修讀社會學的本校大學部學生申請，學生完成修業將可取得本校與里茲大學的雙學士學位。有關於雙聯學位的申請細節將由社會科學學院公布。</description><pubDate>Sun, 04 Jun 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>開啟臺英交流新里程! 本校與英國里茲大學簽署合作協議</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/647da5f4b012cf0ac49c451d</link><description>英國里茲大學障礙與社會共融鑽禧教授（Diamond Jubilee Chair in Disability and Inclusion at the University of Leeds）兼社會學與社會政策學院國際長（Director of Internationalisation in School of Sociology and Social Policy）Professor Roger Slee於112年5月25日來校簽署2+2學士雙聯學位之合作協議書。兩校簽署代表為英國里茲大學校長Professor Hai-Sui Yu (Deputy Vice-Chancellor and Provost)、李承嘉校長、Professor Roger Slee、社會科學院張恒豪院長。
簽約儀式由李承嘉校長主持，林文一國際長、魏希聖研發長、陳彥豪國際大使、社會科學學院張恒豪院長、社會工作學系林昭吟系主任、社會學系戴翠莪系主任、犯罪研究所林育聖所長，以及經濟系陳文豪副教授共同參與。李承嘉校長表示，非常高興能與英國里茲大學合作，也很期待在合約簽署後可以提升本校學、研、教的交流質量，進一步促成兩校實質的交流與合作發展。
本次雙聯學位提供社會學系領域的本校大學部學生申請，只要符合條件資格並有興趣前往里茲大學修讀社會學，便可參與此項計畫。學生將分別在本校和里茲大學修習兩年並符合相關條件後，即可獲得雙學士學位。有關於本校與英國里茲大學雙聯學位的申請時間與細節將由社會科學學院公布。
本校與英國里茲大學的合作始於2021年的培力講座，2022年歐洲教育者年會則是本校首次與該校實體會面。2023年2月，本校代表團林文一國際長、永續創新國際學院衛萬明院長、社會學系兼國際合作資深顧問韋岱思副教授三人曾訪問英國里茲大學進行交流，終於在今年5月完成雙聯合約的簽署。
英國里茲大學成立於1904年，位於北英格蘭西約克郡，為英國紅磚大學、羅素大學集團，及N8大學聯盟的成員之一。里茲大學為全球百大，2022年社會學系全球排名第86位；該校學生有3萬8千人，其中有1萬4千位國際學生。里茲大學為英國規模最大的大學之一，提供的完整的專業學科，共有七大學院：藝術人文與文化學院、生物科學學院、商學院、社會科學學院、工程與物理學院、環境學院和醫學與健康學院。</description><pubDate>Sun, 04 Jun 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>臺灣地質之旅 帶領國際生探訪野柳公園</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/647d95e7b012cf0ac49c4501</link><description>國際事務處於5月20日帶領國際學生實地考察臺灣著名景點｢野柳地質公園」，此次活動旨在豐富國際生的學習視野，並深入了解臺灣的自然地理環境，希望透過大自然的景致與歡樂的氛圍，建立國際生之間的友誼交流與凝聚力。｢野柳地質公園」以奇特的地形景觀和豐富的地質特徵而聞名於世，其獨特的地質結構，形成了壯麗的海岸崖壁、石灰岩地形和冰斗狀地形等壯麗的景觀，而最著名的｢女王頭像」吸引了許多國際生的關注。國立臺北大學的國際學生們在這次｢野柳之旅」中不僅可以觀賞到美麗的海岸風光，還能學習到地質學的基礎知識，得以瞭解岩石地質演化的歷程、地質景觀的形成與相關知識，親身體驗這令人驚嘆的臺灣自然奇景。
午餐後，隨即走訪了臺灣著名的｢金山老街」。金山老街位於新北市的金山區，是一條保存完好的古老街道，擁有悠久的歷史和豐富的文化底蘊。街上的建築、店鋪、飲食等展示了臺灣傳統美食文化的獨特魅力。國際生漫步在石板鋪就的街道上，欣賞古色古香的建築風格和傳統的街頭攤位，同時也品嚐了當地特色小吃｢冰烤紅心地瓜」，國際生尤其喜愛金山的冰淇淋。雖然此時下起傾盆大雨，但是國際學生反饋印象深刻｢我一定會記得那場大雨！」並聯想到華語課程上學習到的成語｢遇水則發」，開心地體驗雨中漫步的景緻。
尾聲回到國立臺北大學附近著名的｢鶯歌老街和陶瓷博物館」。國際生沿著這條保存著豐富歷史文化的古老街道，欣賞到各種精湛的陶瓷工藝作品和獨特藝術創作，同時還參觀了鶯歌陶瓷博物館，進一步了解陶瓷的歷史、製作工藝和藝術價值。
國際事務處將持續辦理在地文化之旅，啟發國際生對臺灣歷史文化的興趣。此次｢野柳地質考察之旅」對於國際生們來說是一個難得的學習機會，使他們更深入瞭解臺灣的地理環境和自然景觀。國際生反饋非常喜愛｢野柳地質公園」的岩層與海景及老街之旅的小吃與美麗的陶瓷，來自美國的Zee Rock全程拿著相機表示｢非常開心到訪未曾到過的臺灣景點拍攝美景照片」，同時，臺灣地質之旅亦助於增進國際學生與臺灣文化的認知與互動，促進國際交流與友善校園。</description><pubDate>Sun, 04 Jun 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】曾家達教授主持PID失智服務訓練</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/647d860bb012cf0ac49c44f0</link><description>社科院USR計畫今年著重超高齡議題，針對學生朝向高齡服務進行訓練與培力，於5月27日結合社工系游以安老師「遊戲治療」課程，由游老師邀請加拿大多倫多大學社工學院曾家達教授，蒞校為修課同學進行一天PID失智症服務訓練。由曾教授講授知行易徑（SSLD）的理論背景，以及基於知行易徑發展出的易徑玩樂（PID）服務模式，讓學生能學習實務工作方面的技巧。同時也邀請曾華莉社工督導、游翼慈社工師作為助理講師，分享他們運用易徑玩樂在臺灣長者服務領域的實踐經驗。
工作坊開始時曾教授先請同學自我介紹，並分享對於工作坊有什麼學習期待等，這樣可以透過了解同學的興趣，再彈性調整課程內容。有同學提到想學習如何與不同年齡層的孩子互動、減緩失智症長者的退化，也有同學想藉由工作坊了解如何用普通、簡易的素材，來創造出好玩又有趣的遊戲。另外也有同學提及想透過工作坊，做為未來服務時的支撐，並希望將這套助人模式帶回工作場域，實際應用在長者身上。而曾華莉社工督導也分享自己學習易徑玩樂（PID）的助人模式後，顛覆了對於玩具的概念與想法，並鼓勵同學今天就放鬆心情學習。
關於遊戲設計的理論，曾教授以歐洲哲學家海德格（Heidegger）對於存在與時間的探討，引發同學思考時間概念在實務應用的影響，並說明為何會在短時間內玩很多個遊戲，這個背後的原因就是要顛覆過往的時間經驗，以及時間單元對遊戲設計的重要性。之後曾教授介紹「知行易徑（SSLD）」理論的緣起，也說明該理論的三組核心概念「需境特量N3C」、「生活世界六領域6D（6 Domains）」，以及「整全與超越HT」（Holistic, Transcendental），並讓同學們實際演練。此外曾教授也拋出許多情境題讓同學思考，同時透過演練讓同學更了解SSLD與PID的運用。
下午的工作坊中，曾教授講到世界已進入了後專業時代，讓同學重新思考所謂「專業介入」，認為在課堂、教科書上學習到的，與現實中工作所遇到的挑戰，可能存在著極大的落差，因此曾教授希望同學能轉換思維，重新去看待專業和實務，認為「沒有實務，其他都是虛的」。接下來曾教授講述了易徑玩樂（PID）的研發歷程，與其實施時的實務原則，包括神經可塑性的概念以及在遊戲死亡前把它殺掉，即每個遊戲環節只分配8-10分鐘，藉此維持參與者高度的投入和專注。
最後曾教授匯集同學們一天的學習回饋與問題，鼓勵大家分享各自的經驗與想法。例如有同學想了解更多在實務上的操作與經驗分享，曾華莉社工督導以自身經驗為例，說明PID模式顛覆團體工作一個活動50分鐘的概念與設計模式，且由於PID的節奏迅速，在實務上長者可能會想再繼續，但工作人員就會直接收掉，並接續下一個遊戲。此外需要視長者的狀況臨機應變，並做彈性調整，如長者可能玩不起來時要改變玩法，或者採取備案改玩其他遊戲。另外有同學提問該如何將遊戲串連起來，剛好游翼慈社工師也有類似的經驗，她講述之前曾帶過一群奶奶們玩遊戲，當時與奶奶們說今天要來「辦桌」，剛好奶奶們對「總鋪師」、「水腳（台語，辦桌中總鋪師身旁的幫手，由於工作時常會碰到水所以用「水腳」稱呼他們）」已經有了概念，就用辦桌的方式將遊戲串連起來了。
在一天的工作坊結束後，同學們對於知行易徑（SSLD）與易徑玩樂（PID）服務模式都有了更多的認識，或許在最初接觸時都稍顯陌生，但經過一天的培訓，對於知行易徑（SSLD）與易徑玩樂（PID）的操作，都有了一定程度的了解，而這些知識不只可以應用於實習和工作中，也可以融入生活當中，豐富日常的思維。</description><pubDate>Sun, 04 Jun 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>最新THE影響力排名  本校SDG16全國第二</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/647d58e4b012cf0ac49c44dc</link><description>英國泰晤士高等教育特刊 （Times Higher Education; THE ） 日前公布最新2023影響力排名（ 2023 Impact Rankings ），本校整體排名與前一次相當，位居世界401 -ndash; 600區間，與臺灣師範大學、臺灣科技大學等校並列相同區間。在SDG個別項目成績方面，本校SDG16 （和平正義與有力的制度） 全國第二名表現最佳，位居世界第98名，亦較前次101-200進步。
永續發展已經成為國際顯學，無論企業界、學術界或政府治理都積極與聯合國永續發展目標（ SDGs ）接軌，無論國際排名機構或我國政府各項政策都逐漸重視與SDGs連結。
THE 機構辦理的大學影響力排名，是以聯合國17項永續發展目標（SDGs）為評估標準，評比各校在各SDG目標中研究、行政、教學與外部連結行動方面的表現，依據各校成績較優的前三項SDGs得分，再加上共同項目SDG 17 （建立多元夥伴關係） 計算整體成績。
本校其他SDG項目成績方面， SDG11（永續城市與社區） 居全球101 - 200，與臺灣大學、陽明交通大學、台北醫學大學等校並列全國第四；SDG15 （陸域生命）排名全球201-300，與成功大學、清華大學等校並列；SDG 7 （可負擔能源 ）表現位於全球301-400，與臺灣師範大學等校並列；SDG 8 （就業與經濟成長） 居全球401 - 600，與臺灣大學、臺灣科技大學等校並列。SDG13（氣候行動）列名世界401-600，與臺灣師範大學、臺灣科技大學等校並列。
本校長期投入永續發展教育，除了成立相關學科系所與研究中心，近年更積極在環境、社會或治理面落實各項永續作為，融入學校中長程發展目標，並透過多元活動，提升師生與社區居民對永續發展議題和SDGs的認知和行動力，同時連結校內外永續夥伴，實踐永續發展目標、為培育社會所需永續人才而努力。</description><pubDate>Sun, 04 Jun 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>社團評鑑績優社團頒獎暨暑期服務隊授旗典禮</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/647d3137b012cf0ac49c44ba</link><description>為鼓舞同學士氣，學務處課外指導組舉辦「社團評鑑績優社團頒獎暨暑期服務隊授旗典禮」，用以肯定與鼓勵同學用心投入社團活動及犧牲假期自願服務的精神。
課指組說明，除了專業課程學習外，社團活動是學校教育中重要且不可或缺的一環，同學們經由社團活動的參與，培養群育精神並拓展多元能力，並在不斷體驗的過程中創造自我價值。近三年，因為新冠疫情的影響，社團活動受到很大衝擊。其中社團評鑑從109年起改為線上評鑑方式辦理，隨著疫情趨緩，終於在 111學年度重啟實體評鑑，共有34個社團參與並完成了整個評鑑作業的。此外，本校暑假服務隊共計有5個社團，將於7月2日至9月8日期間遠赴全台各地及菲律賓辦理營隊活動。
本次授旗典禮開場，李承嘉校長鼓勵同學們踴躍參與社團活動，他也感謝社團指導老師長期為社團無私付出的精神，同時並頒發獎狀（金）給獲獎的29個社團。之後由本次評鑑委員同時兼任國際志工社指導老師藍蕾副教授，頒發組織運作尖兵獎，法律服務社指導老師林國彬教授頒發活動卓越獎，學務處胡中宜學務長頒發資源管理達人、薪傳、新秀及人氣獎。
典禮上同時頒發各服務隊一萬五千元勉勵金，表達學校對服務隊伍的支持。出隊的社團包含社會服務團、基層文化服務社、法律服務社、國際志工社、原住民之友社。學務處並祝福所有同學出隊前籌備妥當、期末考順利，出隊時一切平安，發揮所長，體現臺北大學「追求真理、服務人群」的校園精神。
國立臺北大學112年暑假服務隊出隊總表
編號
社團名稱
活動名稱
活動時間
服務/活動地點
1
社會服務團
芎林國小育樂營
112/7/2-7/6
新竹縣芎林鄉芎林國小
2
法律服務社
第86期法律服務隊
112/7/4-7/10
花蓮縣鳳林鎮鳳林國中
3
原友社
第94期博屋瑪國小返服育樂營
112/7/8-7/15
台中和平區博屋瑪國小
4
基層文化服務社
夏令生活挑戰育樂營
112/7/24-7/29
花蓮縣花蓮市中華國小
5
國際志工社
菲律賓社區服務團
112/8/28-9/8
菲律賓
評鑑績優社團
獎項
社團評鑑獎項
特優獎
證券研究社、北大管樂團、熱門舞蹈社、雄友會、應外系學會、公共行政暨政策學系進修學士班系學會、劍道社、法律服務社
優等
北大不好意思電台、北大創業家、何聲阿卡貝拉社、吉他社、中友會、不動產與城鄉環境系學會、空手道社、國立臺北大學男子籃球社、北大好好市集社、文化服務社
優等
租稅服務研究社、歷史系學會、資工系學會、法律系學會、國際標準舞社、國際志工社、汪喵合作社、僑外陸生聯誼會
甲等
滔滔社、國樂社、散打防身社
組織運作尖兵
北大不好意思電台、北大管樂團、熱門舞蹈社、中友會、公共行政暨政策學系進修學士班系學會、空手道社、國際志工社
活動卓越獎
北大管樂團、熱門舞蹈社、公共行政暨政策學系進修學士班系學會、吉他社、雄友會、應外系學會、北大創業家、劍道社、法律服務社、北大好好市集社
資源管理達人
熱門舞蹈社、吉他社、雄友會、應外系學會、證券研究社
薪傳獎
北大管樂團
新秀獎
汪喵合作社
人氣獎
空手道社</description><pubDate>Sun, 04 Jun 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>國立臺北大學進修暨推廣部推廣教育組徵才公告(三峽職缺)</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6479e879b012cf0ac49c44b9</link><description>職務類別：課程企劃專員(三峽總校區)。
需求人數：1人。
資格及條件：
具教育部認可之國內外大學或專科(含以上)學位。
熟悉Office文書軟體操作且具電腦行政文書處理能力。
具備行銷企劃及社群經營相關經驗者佳。
具備文案撰寫與美編能力者佳。
主動積極，良好之溝通協調能力，具服務熱忱，團隊合作精神，能配合業務彈性工時。
工作內容：
1.拓展推廣教育課程與社群經營。
2.負責推廣教育課程規劃、招生、課程執行與師生服務。
3.辦理學校行政事務處理。
4.其他臨時交辦事項。
聘期：自報到日起，每年依考核結果辦理續聘。(試用期三個月)
工作時間：依本校職員差勤管理實施要點辦理。
※上班時間：
周一至周五晚班：13：30~21:30。
視情況需要配合週六、日輪班。
工作地點：新北市三峽區大學路151號(三峽總校區）。
工作報酬：依本校聘僱人員報酬標準表學士級第一年標準，每月33,800元整標準起聘；五專(二專) 第一年標準，每月26,400元整標準起聘；三專第一年標準，每月28,472整標準起聘。另依規定辦理勞保、健保及勞工退休金事宜。
應備文件：(請依序編碼並註明)
履歷表一份（含自傳）、身份證正反面影本、近期2吋個人照片。
畢業證書影本一份。
相關能力或工作經驗證明影本。
相關語言檢定能力證明（若有可檢附）。
應徵方式：
應徵人員應將應徵文件於112年6月30日(星期五)以前，備齊上述文件資料，以限時掛號(以郵戳為憑)寄達或由專人送達本校地址：新北市三峽區大學路151號（國立臺北大學推廣教育組收）。如逾時寄、送達者概不受理。聯絡人及電話：推廣教育組高小姐，02-86741111分機66469。
信封請註明「應徵推廣教育組課程企劃專員三峽職缺」。初審合格者擇優通知面試，不合者恕不退件，未錄取者不另行通知。
十一、備註：
本次徵才正取1名、備取2名。備取期間自甄選結果公告之翌日起三個月(含正取人員報到後於三個月離職者)內有效。
依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：(一) 犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。(二) 經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。(三) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。(四) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。(五) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。(六) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。</description><pubDate>Thu, 01 Jun 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【東亞課程演講宣傳】06/07 「公共博物館在亞洲的出現」戴麗娟（中央研究院歷史語言研究所）</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6479c167b012cf0ac49c44b6</link><description>「東亞共同體下的歷史與文化」課程，係人文學院所開設之講座課程，本學期共計邀請14名國內外著名學者專家，講論內容涵括東亞的歷史、文字、小說、宗教、律令、醫療史、博物館學、飲食文化等，以期帶領學生跳脫既有國家框架，以更寬廣的角度重新審視自身的歷史與文化，更藉此拓展學生國際視野，以因應二十一世紀的時代需求。
本週邀請到中央研究院歷史語言研究所-mdash;-mdash;戴麗娟研究員，演講題目為「公共博物館在亞洲的出現」。
歡迎有興趣的師生一同蒞臨聽講
讓我們一起踏進東亞地區，認識過去；探索現在；展望未來
時間：每周三 15:00-17:00
地點：人文大樓111教室
無需報名，自由入座</description><pubDate>Thu, 01 Jun 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>推廣教育組三峽課程企劃專員1名甄選結果公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6479b18eb012cf0ac49c44b4</link><description>三峽課程企劃專員1名於112年5月23日辦理面試，其甄選結果皆未達錄取標準，本次職缺從缺辦理。</description><pubDate>Thu, 01 Jun 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>愛你在心口能開_林錫埼學長頒贈獎助學金</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64799a55b012cf0ac49c4496</link><description>由圜達實業董事長林錫埼學長所捐贈設立的「林國明先生勤學獎助學金」、「鄭春枝女士紀念獎學金」及「盛安電子國際交流獎學金」於6月2日假本校行政大樓第2會議室舉行111學年度第2學期受獎同學頒獎典禮，林錫埼學長專程蒞校頒發獎助學金，並與得獎同學互動交流，親自勉勵年輕學子。李承嘉校長、陳達新副校長、胡中宜學務長、林文一國際長、經濟系李叢禎系主任、校友總會蔡江城秘書長等師長貴賓一同與會觀禮。
林錫埼學長為現任校友總會理事長、本校第5屆傑出校友、經濟系系友會名譽理事長，在事業經營有成之餘，不忘母校過去的栽培，自民國90年起，分別以雙親名義捐贈設立「林國明先生勤學獎助學金」與「鄭春枝女士紀念獎學金」，獎掖勤奮向學的學弟妹，至今已持續捐贈20餘年。除此之外，配合母校新南向政策，設置「越南河內盛安電子國際交流獎學金」，促進母校與越南優質高中及大學之合作交流，培育精通華語、越南語及英語之跨域專業人才。李承嘉校長特別感謝學長捐贈的獎助學金，不論是何種獎學金都是期望能幫助需要的人，也希望受獎的同學將來能點滴心頭，與學長一樣幫助學弟妹以及社會中的弱勢群體。
本次共有30位同學獲頒獎助學金，頒獎後進行互動座談，以溫馨的氛圍分享彼此心中的感受，「這份獎學金給與對未來相當迷惘的我勇敢向前的勇氣，也因此於實習過程中發現興趣所在」受獎學子們特別向學長表達誠摯謝意，感謝學長為他們打開更廣闊的未來之門，以及贈送蘊含人生價值與光芒的傳記，不但減輕他們的經濟壓力，讓他們能更專注於課業及實習上，也豐富了心靈。除此之外學長也藉此機會以企業家的角度與同學探討AI人工智慧對於未來職場的衝擊，「與其害怕，不如選擇去親近它、駕馭它，最後去活用它」鼓勵年輕學子未來不必害怕被人工智慧取代，而是要從現在起去了解與學習，將它當成增加工作效率的工具，「人工智慧終究是沒有溫度，人的換位思考能力、誠意、積極等特質依舊是不可取代的。」
最後，李承嘉校長特別感謝學長對母校學弟妹的提攜與厚愛，以及對校務發展的支持與奉獻。期望在場同學皆能從中感受到學長的心意，於日常生活中不吝於付出善意，將這份溫暖傳遞下去。頒獎典禮充滿溫馨與感動，同學與師長們都能感受到錫埼學長的善舉及其所傳達的正面能量，頒獎典禮於下午2時圓滿結束。</description><pubDate>Thu, 01 Jun 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>民生校區育樂館6月19日起停止租借及使用公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64785ce6b012cf0ac49c43fe</link><description>配合民生校區BOT案施工期程，育樂館將於進行財產變賣清運作業後點交予民間機構，自112年6月19日起不再提供場地租借及公益時段等各項活動使用。</description><pubDate>Thu, 01 Jun 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【校友活動預告】30重聚&40回首_即將啟航</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64786235b012cf0ac49c43ff</link><description>親愛的校友：
斗轉星移，歲月如歌。想當年大家風華正茂，書生意氣，相識相知中興法商，雖有各自的夢想和憧憬，卻有同樣的熱血與激情，一起求學奮鬥，一起玩社團；你我雖不識人生真諦，卻共同經歷了人生最純潔、最美好的大學時光。如今，同窗情誼已如江水長流，浩然成海；人到中年，魂牽夢繞，難以割捨，不能忘懷的，仍是那法商情懷。走在合江街中，度過的青春歲月，一一浮現，景物依舊在，人事已全非。轉眼間，幾十年的牽念，如今給了我們，相約相聚的足夠理由..
2023年母校將舉辦畢業30-amp;40周年「同學會」重聚活動，讓我們拋棄身邊的煩憂，一起見證屬於大家的美好時光，盡情享受老友相聚的溫馨，說說知心話，敘敘同窗情！邀請您重返母校，共聚一堂，找回學生時代大家的共同記憶...
活動對象
● 民國72、82年畢業校友(中興法商)
● 民國69、70、71、79、80、81年畢業校友(中興法商) ※2020.2021.2022因疫情未舉辦重聚
● 其他畢業年級團報(僅接受10人以上組團報名，超過10人用餐需併桌)
● 社團團報(僅接受10人以上組團報名，超過10人用餐需併桌)
報名資訊
● 活動時間：2023.10.14(六)
● 活動地點：臺北大學三峽校區
● 參加費用：1,000元(校友眷屬皆同)
● 費用支出：餐費、紀念品 各項籌備事宜均需事前作業，如臨時不克出席，報名費無法退還，敬請見諒
● 報名時間：2023.7.17(一)~2023.9.15(五)
活動網站：《30重聚-amp;40回首》活動網站入口</description><pubDate>Wed, 31 May 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>2023「悠遊北大」校友證畢業季優惠</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6478045cb012cf0ac49c43bf</link><description>校友中心為慶祝2023畢業季到來特舉辦6月1日起至7月14日的校友證優惠活動！(原價500元-rarr;優惠價300元)
校友證優惠項目●校園優惠：圖書館使用、校園無線網路、三峽校區汽車停車優惠(1季2000元)、三峽恩主公醫院優惠等-hellip;●知名企業合作：Straight A、傑作陶藝、六福村主題遊樂園、東方航空等-hellip;
備註：●校友證為悠遊卡，畢業季因製卡量大，製作時間約需14個工作天。●領證若採郵寄方式須加付30元郵資(共330元)。●校友證照片請用脫帽大頭照。
點擊前往申請</description><pubDate>Wed, 31 May 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>「111年度三峽校區戶外變電站環校電纜（總站至第四變電站）更新工程」馬路開挖施工公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6477f595b012cf0ac49c4395</link><description>主旨：本校三峽校區辦理「111年度三峽校區戶外變電站環校電纜（總站至第四變電站）更新工程」馬路開挖施工公告。說明：一、旨揭工程施工地點位於動力中心至第二校門前之環校道路，訂於112年6月12日至112年6月25日進行道路開挖施工，施工期間該道路將封閉並擺放施工圍籬，開車者若由鳶飛大道往動力中心方向請右轉球學路在左轉望月路繞行，由鳶揚大道往動力中心方向請左轉望月路再右轉球學路繞行通過，請本校教職員工生及社區居民行走此區域人行道經此處時小心通行，施工期間將責成施工廠商妥善做好交維措施及工區管制作業，施工造成之噪音及通行不便，敬請見諒。二、聯絡資訊：施工廠商：長鴻電有限公司
李先生：0911-897-466監造廠商：世技電機空調聯合技師事務所 蔡經理：0971-030-003校方連絡：總務處營繕組 簡先生：分機66375</description><pubDate>Wed, 31 May 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>三峽校區停電通知</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6477f51db012cf0ac49c4392</link><description>三峽校區112年度高壓電停電保養暨高壓設備及高壓電纜更新工程，總務處營繕組訂於112年7月29日（星期六）及7月30日（星期日）全校停電。停電時間自上午8時30分至下午8時30分止（停電時間將視工項進度來提前或延後復電時間，延後復電時間最晚不超過當日晚間11時），受影響區域為全校，停電當日請勿搭乘電梯以免受困，個人用電設備請於前一日下班前自行關閉，不便之處敬祈見諒。上述停電日期如遇不可抗力因素（如颱風天、超大豪雨等）則順延一週至112年8月5日及6日同時段辦理。
施作單位：長鴻電有限公司
現場負責人：李正中 行動：0911-897-466
建伸電機有限公司
現場負責人：鄭百鈞 行動：0972-793-756
逸群機電有限公司
現場負責人：張育順 行動：0932-202-493監造單位：世技電機空調聯合技師事務所
監造主任：蔡淑瑾
行動：0971-030-003協助單位：學校機電維護廠商
查宇隆 行動：0979-360-899學校單位：總務處營繕組
7月29日 簡敬倫 分機：66375 行動：0988-536-120
徐永富 分機：66797 行動：0932-926-681
李挺昌 分機：66446 行動：0937-796-406
7月30日 林智勝 分機：66372 行動：0910-616-646
簡敬倫 分機：66375 行動：0988-536-120
李弘道 分機：66377 行動：0928-114-930</description><pubDate>Wed, 31 May 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>公告本校112學年度大學「申請入學」招生錄取名單</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64769d85b012cf0ac49c4312</link><description>本校辦理112學年度大學「申請入學」招生，招生名額754名（含原住民、離島、連江公費生外加名額），計錄取正取739名、備取644名。
★點選連結錄取名單。
一、考生對第二階段指定項目甄試成績如有疑問可申請複查，並應於112年5月31日（三）上午10:00起至下午17:00止為之，逾期不予受理。
二、成績複查應：
（1）112年5月31日（三）上午10:00起至本校「學士班申請入學第二階段甄試繳費查詢系統」登錄成績複查意願。
★點此連結112學年度學士班申請入學第二階段甄試繳費查詢系統
（2）登錄成績複查意願後，即可於系統列印成績複查申請表（一系組一張），且於112年5月31日（三）下午17:00前將成績複查申請表傳真至本校綜合業務組02-86718006；並請於傳真後來電確認是否收到，電話：02-86741111#66119。登錄意願與傳真皆須於規定時間內完成，始受理複查。
（3）複查結果預計於112年6月5日（一）前，回覆至考生於系統內所留之電子郵件信箱，請考生務必檢視信箱之正確性與收信功能正常。
三、申請成績複查以一次為限，且不得要求重新評閱、資料重審或申請閱覽或複製、影印有關考試資料，亦不得要求提供參考答案。經複查成績若因分數增減致錄取結果有所異動者，考生不得提出異議。
四、甄選總成績單於放榜當日以限時專送寄出，如於112年6月8日仍未收到之考生，再請與本校綜合業務組聯繫。電話：02-86741111轉66119。</description><pubDate>Wed, 31 May 2023 02:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【永續沙龍】精心的時刻－建立愛與同理心</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/647716c9b012cf0ac49c4384</link><description>靈性需求在永續發展中扮演著重要的角色。它能夠提供人們在現代快節奏、高壓力的生活中，擁有平靜、安寧和內心滿足的方式。透過滿足靈性需求，人們能夠建立對自己、對他人和環境的關愛與尊重。在永續發展的路上，我們需要更多的愛的力量，也需要對身邊的人給予更多的愛。
臺北大學「SDGs永續沙龍」看重永續發展中的「靈性需求」，規劃五種愛之語系列講座，邀請愛網全人關懷基金會講師余亞叡於2023年5月31日中午在本校USR HUB繼續探討《愛要怎麼說？探索五種愛的語言part II 精心的時刻》。繼上周《愛要怎麼說？探索五種愛的語言part I 肯定的言語》講座，學生們反應收穫豐盛，在了解適當並具體的讚美與肯定的話語能帶來極大的愛的力量之後，學生們熱切希望了解更多愛的語言。
余亞叡講師首先強調人有「成就感」與「關係感」的需求。「對於某些人來說，沒有什麼比你全神貫注更能表達「我愛你」。」余亞叡講師指出，在現代社會中，人們常常感受到網路世界、課業與工作的壓力，使得與重要的人相處的時間變得越來越少，讓愛與被愛的重要性被忽視。但事實上，花時間陪伴對方是表達愛、接受愛最好的方式。
精心的時刻並不需要花費太多時間，重要的是全神貫注、傾聽與同理對方，並且做對方喜愛的事，這樣的精心時刻能夠建立親密感，並對人際關係的發展產生積極的影響。「愛，是很有時間，不怕麻煩。」余亞叡講師舉例說明，許多父母親以為提供物質滿足，就能讓孩子感到被愛，但事實上孩子最需要的，是父母的陪伴。父母親願意花時間陪伴孩子，能讓孩子感到無比幸福，擁有正向性格。
「真正能讓情況好轉的，不是建議，而是關係連結。」精心的時刻具有同理心的特質，同理心跟同情心截然不同，同理心有4個特徵：完全接納（觀點）、不加以評論、辨識情緒、嘗試交流。余亞叡講師同時提出練習好好陪伴自己的建議。在獨處的時刻，透過幾個步驟更多審視自己的感受與思維，好好與自己對話，而不是沉浸在社群媒體與網路世界中。這個建議對個人心理健康也有著積極的影響。
建立親密感與同理心的精心時刻，積極影響人際關係的發展。獲得他人的理解和支援不僅有助於心理上的舒緩，還可以在關係上建立更深刻的連結。透過精心時刻建立親密感，發揮同理心，將對個人及人際關係的增進帶來積極的影響。與會者表達非常希望能繼續學習有關愛的主題，臺北大學永續辦公室將於下學期繼續在靈性需求主題上規劃相關活動。</description><pubDate>Tue, 30 May 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【徵才】師資培育中心徵聘1名行政助理(職務代理人)公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6476fcb0b012cf0ac49c436e</link><description>一、 職務名稱：行政助理(職務代理人)。二、 名額：1名(備取2名)。三、 資格條件：(一) 具教育部認可之國內外大學學士以上學位，性別、科系不拘，具師培經歷尤佳。(二) 熟悉Office作業軟體且具電腦行政文書處理能力。(三) 具學校行政、計畫撰寫彙整、活動辦理、經費核銷管控等工作經驗。曾執行過高教深耕計畫、師資培育業務及其他政府委辦專案計畫者尤佳。(四) 具良好溝通、判斷能力、團隊合作、服務精神及表達能力者尤佳。(五) 仍在學就讀者請勿投件。四、 工作項目：辦理師資培育中心等相關業務。五、 聘期：自到職日至代理原因消失為止，預計自112年7月17日至113年10月10日止(試用期3個月)，本職缺為行政助理育嬰假期間之職務代理人，如該員提前銷假上班，受僱人員應無條件接受解僱，不得以任何理由，要求留用。六、 工作時間：依本校職員差勤管理實施要點辦理。七、 工作地點：本校師資培育中心（新北市三峽區大學路 151 號人文大樓9樓）。八、 工作報酬：依本校聘僱人員報酬標準表學士級第一年新臺幣33,800元敘薪。另依規定辦理勞保、健保及勞工退休金事宜。九、 應徵文件(依下列順序排序，合併為PDF電子檔)：(一) 履歷表一份（含自傳並附個人照片）。(二) 最高學歷證書一份。(三) 身分證正反面一份。(四) 大學歷年成績單一份(如有更高學歷一併檢附)。(五) 相關能力或工作經驗證明一份。(六) 其他有利審查資料（無則免附）。十、 應徵方式：(一) 應徵人員應於112年6月19日（一）前，備齊上述文件後以PDF電子檔方式寄至tec@mail.ntpu.edu.tw，來信標題請註明「應徵師資培育中心行政助理(職務代理人)-姓名」。(二) 擇優通知面試，未獲面試資格者恕不通知及退件；未錄取者不另行通知。(三) 面試通知於112年6月20日(二)以電子郵件通知，112年6月21日(三)上午進行面試，應徵人員請預留面試時間。(四) 應徵資料若提供不實或有遺漏，相關責任由當事人負責。(五) 本次甄選列正取1名，並得列候補人員2名，候補期間為三個月，自甄選結果確定之翌日起算。十一、 備註：(一) 有意應徵者請先詳閱師資培育中心網頁了解其工作內容概況。(二) 依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：1. 犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。2. 經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。3. 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。4. 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。5. 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。6. 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。(三) 其餘規定依本校聘僱人員管理辦法辦理。十二、 本案聯絡人及電話：師資培育中心林小姐，02-86741111轉66906，tec@mail.ntpu.edu.tw。</description><pubDate>Tue, 30 May 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>