<rss version="2.0" encoding="UTF-8"><channel><title>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news</link><description>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</description><author>NTPU 國立臺北大學</author><image><url>https://new.ntpu.edu.tw/favicon.ico</url></image><language>zh_TW</language><copyright>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</copyright><item><title>國立臺北大學110學年度一級主管名冊</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6103796672f1d73ae1cf0e47</link><description>國立臺北大學110學年度一級主管名冊(2021年8月1日)
行政單位校長 李承嘉教授學術副校長 蔡龍保教授行政副校長 陳達新教授財務副校長 吳泰熙教授秘書室 主任秘書 黃啟瑞教授教務處 教務長 張玉山教授學生事務處 學生事務長 胡中宜教授總務處 總務長 林恭正副教授研究發展處 研究發展長 衛萬明教授國際事務處 國際事務長 林文一教授圖書館 圖書館館長 朱炫璉教授體育室 主任 李靜雯副教授資訊中心 中心主任 林伯星教授校友中心 中心主任 陳達新教授進修暨推廣部 部主任 陳國華教授主計室 主任 易秀娟人事室 主任 李孔文
學術單位
法律學院 院長 杜怡靜教授商學院 院長 陳宥杉教授 公共事務學院 院長 張文俊教授社會科學學院 院長 陳欽賢教授人文學院 院長 陳俊強教授電機資訊學院 院長 莊東穎教授永續創新國際學院 院長 吳泰熙教授通識教育中心主任 徐育安教授全球變遷與永續科學研究中心主任 池祥麟教授亞洲暨泛太平洋地區研究中心主任 徐育安教授財政暨金融研究中心主任 張文俊教授海山學研究中心主任 洪健榮教授大數據與智慧城市研究中心主任 黃怡婷教授</description><pubDate>2021-07-30T04:00:38.325Z</pubDate></item><item><title>李承嘉教授續任本校第八任校長  </title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/61036db272f1d73ae1cf0e40</link><description>本校第八任校長遴選委員會於今年4月召開第4次會議，以無記名投票方式，經出席委員過半數同意，選任李承嘉教授為本校校長，並依規定報請教育部聘任。李承嘉校長今日（30日）至教育部接獲聘書，於8月1日起續任本校第八任校長。
今日於教育部5樓大禮堂舉行「國立大專院校（館所）卸新任校長（首長）聯合交接暨致送續任校長聘書典禮」，為落實防疫措施，典禮全程配戴口罩，並控管出席人數，各校僅得一人出席觀禮。
典禮由教育部長潘文忠主持，於典禮中擔任卸新任校長監交人，以及致送各續任校長聘書。潘文忠於典禮上特別指出，李承嘉校長對臺北大學的BOT政策積極推行，並改善學校財務結構，讓臺北大學每年增加6千多萬收入。此外，在國際化和永續工作等貢獻卓越，在各領域以及國際層面上持續接觸，取得相當大的成就。潘文忠並期許李承嘉校長能賡續整體校風發展，引領學校、接軌企業，讓臺北大學更加卓越發展。在新任期內，對校務已更加嫻熟的基礎上，必定能讓臺北大學繼續發光發熱。
李承嘉校長自部長潘文忠手中接獲聘書，將於8月起繼續進行一系列治校工作，在既有的校務基礎上，帶領本校師生，往下一個階段持續邁進。
李承嘉校長於本校地政系取得法學學士，並先後取得政大地政研究所碩士、德國多特蒙德大學空間規劃系工程博士。歷任本校地政系主任、公共事務學院院長、副校長，並於2017年起接任校長。曾於2002年榮獲教育部優秀教育人員、內政部地政貢獻獎。</description><pubDate>2021-07-30T03:10:42.177Z</pubDate></item><item><title>城市治理英語碩士學位學程誠徵助理教授級以上約聘教學人員1名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/60ffb19872f1d73ae1cf0e2e</link><description>徵才說明：
為強化專業領域之教學，本學程擬徵聘具有智慧城市與都市治理、永續管理、不動產管理、大數據分析(空間資訊)、公共政策與地方治理等專長之助理教授以上等級約聘教學人員1名。
工作內容：
教學授課及指導研究生論文
參與學術研究及發表
協助招生及學程評鑑等行政事務
輔導學生
其他本學程需要教師參與協助之事宜
聘任期間：
依本校約聘教學人員聘任辦法辦理，起聘日以111年2月1日為原則。
徵才截止日：
110年8月13日(以郵戳為憑)
所需資格條件：
具博士學位(須為教育部認可之國內外大學)
具備全英語授課能力
需協助招生、學程評鑑及其他行政工作
應具專長：
智慧城市與都市治理、永續管理、不動產管理、大數據分析(空間資訊)、公共政策與地方治理
應檢附之文件及著作：
擬約聘教學人員申請書－紙本簽名及word電子檔。
履歷表及自傳－紙本及word電子檔。
可教授之科目列表，並請提出其中三科目之課程大綱。－紙本及word電子檔。
教師專門著作目錄一覽表－紙本及word電子檔。
博士論文及前項表列所有各篇著作抽印本一式1份（經初審通過者須再繳交2份）(博士論文如非申請助理教授職級得免繳)。
碩、博士學位證書影本、或學校開出將取得博士學位之證明書(證明書上須有擬畢業系(所)、日期、及博士論文指導教授簽名並需於報到前取得學位證書) (如係外國學歷請附中譯本並由駐外單位驗證證明)。
碩士及博士學位(含)以上之歷年成績單影本(如係外國學歷請附中譯本並由駐外單位驗證證明)。
經歷證件影本(如係外國經歷請附中譯本，並經由駐外單位驗證證明)。
內政部入出國及移民署證明之個人出入境紀錄（如非外國學歷初聘人員免繳；外國人於非母國之其他國家獲取學位者應檢附相關出入境紀錄）。
國外學歷送審教師資格修業情形一覽表－紙本及word電子檔。（如非外國學歷初聘人員免繳）。
已取得教育部教師證書影本(無則免附)。
推薦信兩封。（需註明推薦人之聯絡電話及e-mail）
身分證正反面或護照影本。
其他有助於審查之相關資料（如近年任教教學評量影本、證照證書影本）
已具擬聘等級之教師證書者，外國學歷證件得免附中譯本及駐外單位驗證證明，並免附國外學歷成績驗證證明、內政部入出國及移民署證明之個人出入境紀錄及國外學歷送審教師資格修業情形一覽表。
相關表單請至本學程網頁最新公告處下載 http://ipug.ntpu.edu.tw/
「應檢附之文件及著作」第1、2、3、4、10點之word檔案請先行e-mail至ipugmuc@gm.ntpu.edu.tw (檔名/信件主旨：應徵城市治理英語碩士學位學程約聘教學人員_姓名)
欲申請者請於申請截止日期110年8月13日前(以郵戳為憑)檢附有關資料文件郵寄至「23741新北市三峽區大學路151號，國立臺北大學人事室收」【請註明應徵城市治理英語碩士學位學程約聘教學人員及應徵者姓名】。
合者通知（需退件者請於來函中註明並自備回郵信封）</description><pubDate>2021-07-27T07:11:20.552Z</pubDate></item><item><title>社工所陳力瑜致力社會實踐獲中華扶輪獎學金</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/60ffa84472f1d73ae1cf0e21</link><description>臺北大學社工所研究生陳力瑜同學致力於在地社會實踐，多年來參與社科院USR計畫，辦理大學城系列節慶，連結大學與社區，有效促進本校師生與在地居民交流，其在地社會實踐事蹟顯著，於109年10月，經由北大光榮扶輪社理監事會推薦，獲得財團法人中華扶輪教育基金會決選通過，榮獲「2020-2021年度中華扶輪獎學金」，並獲頒13萬5千元中華扶輪獎學金。本屆中華扶輪獎學金計獎助全台61位博士生、179位碩士生，共計240位，頒發獎學金總金額超過三千五百萬元，歷年來中華扶輪教育基金會已累積支持超過四千九百位研究生，也培養許多學術人才於社會中。於新竹縣政府大禮堂所舉辦的頒獎當中，楊文科縣長也親自到場祝賀，肯定中華扶輪教育基金會對於社會的貢獻，並鼓勵得獎同學也能從取之於社會、用之於社會中，奉獻己力於社會實踐當中，成為社會中善的循環，如同扶輪(Rotary)齒輪的意象一樣，奉獻己力、推動著社會轉動。陳力瑜同學投入大學社會實踐已有近兩年半的時間，先是自108年擔任社科院USR計畫專任助理，開始跟著老師們走進在地的社會實踐之中，也因為有了這些實務的經驗，加上自我的社會實踐熱忱，也進一步思考世代共融的實踐效益，因此選擇進入社工研究所，期待能透過研究所的學習，將研究的成果回饋於臺北大學的在地社會實踐當中，作為實務與學術間的對話。在投入大學社會實踐兩年半的時間中，力瑜同學曾協助社科院USR計畫辦理了大學城系列節慶，如「第三屆北大玩具節」、「北大彩色泡泡遊戲節」等，也負責發展社科院USR志工團，透過招募培訓與培力的過程，使學生對於社會實踐有更多的理解與投入。同時也曾於北大公托中心，參與社工系游以安老師引入的「加拿大PID認知障礙者模型」，進行失智長者的服務，另於法鼓山三鶯共修處，推動青銀共餐系列活動等等。在研究所期間，也持續致力於服務實踐，包含協助子計畫劉素芬老師辦理「第二屆老大人音樂節」，以及與社工系大四優勢觀點課程學生，於南靖部落操作優勢觀點世代共融方案等等，展現對於社會實踐的熱忱以及具體的行動力。力瑜同學回想與北大光榮扶輪社的相遇，源於擔任USR計畫助理時，參與第二年聖誕點燈音樂會的事前籌畫，以及參與了扶輪社捐贈北大戶外公共座椅的機會。從合作夥伴的角色中，看見扶輪社對於在地事務的支持，也從中看見社科院USR計畫與北大光榮扶輪社的交集，係來自於對於「臺北大學城」的共同理念。力瑜同學在實踐的路途上，作為大學助理的角色見證了扶輪社的服務精神，也從學生的角度，開始研究青銀共融的實踐效益，更從扶輪社受獎者的角色，準備連結更多社會關係投入「臺北大學城」。因此在申請獎學金時，便承諾以「中華扶輪獎學金獲獎人」名義捐贈三萬三千元予本校，建置USR第六座北大校園戶外公共座椅，以呼應中華扶輪社的服務精神，以及北大光榮扶輪社與社科院USR計畫共同對大學城的推動。期待發揮一己之力作為響應，將臺北大學城的理念往下紮根，並努力在社工領域中繼續發光發熱，延續扶輪的精神，為社會盡更多心力。北大光榮扶輪社前社長陳呈緯也表示:「臺北大學推薦的學生都很善良及上進。期待得獎生帶著北大光榮扶輪社的祝福及肯定，服務需要幫助的人，形成善的循環」。而北大光榮扶輪社前社長鍾子康聞訊也非常肯定力瑜同學，並表示北大光榮扶輪社新社長已經上任，預計疫情稍微解封之後，即將來拜會北大並討論今年聖誕點燈的事宜。</description><pubDate>2021-07-27T06:31:33.004Z</pubDate></item><item><title>【USR】USR計畫「生命故事種子教師工作坊」開始報名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/60ff82bc72f1d73ae1cf0e1e</link><description>在面對超高齡社會的趨勢下，高齡議題逐漸成為國家與社會重視的核心議題，臺北大學社科院USR計畫多年來以「高齡、障礙、婦幼、原住民」為核心，持續媒合北大師生與社區居民，共同推動互惠互利之臺北大學城，也獲得累積性的成果。近年來更是聚焦在青銀共學與世代共融，創造高齡者與大學生互動交流的機會，一起共學，也分享世代間的生命經驗。為深化青銀共學與世代共融的成效，由社工系劉素芬老師所推動的USR子計畫，將推出「2021生命故事種子教師工作坊」之線上課程，透過媒合青年學生與在地長者，共同撰寫長者的生命故事繪本與書籍，期望透過故事敘說的歷程，讓長者透過回憶，鼓勵其以正向方式重新詮釋生命中的事件與意義，增進長者的生活品質與福祉的同時，也讓青年們能夠學習跨世代的互動經驗，培養自己面對超高齡化社會的準備與能力。一、招募對象：對於學習如何協助長者書寫生命故事有興趣的社區民眾和學生，年齡在18歲以上，總計以20人為限。(因人數限制，錄取者將以信件通知)。本次課程以「線上課程」為主，學員錄取之後，將會傳送google meet連結給您，因此報名者需自備平板/電腦設備(需有鏡頭與麥克風)，以作為上課使用。二、講師介紹：王士菁(新北市政府從前從前自傳書種籽教師培訓講師、禮物生命自傳書編者、參與全台近百場從前從前自傳書講座與課程培訓)三、課程說明：第一階段-生命故事工作坊(須全程參加)周次 時間 課程內容／活動第一周 8/28(六)11-12點 實作課-生命的源頭、記憶的開始第二周 9/4 (六)11-12點 實作課-歲月的軌跡、歡顏歲月第三周 9/11(六)11-12點 實作課-個人特質、時代大事第四周 9/25(六)11-12點 實作課-關於未來、規劃人生第五周 10/2(六)10-15點 (中間休息1小時，上課4小時)培訓課-教導如何與高齡者工作、製作工具書的方法與引導第二階段-生命故事實作預計9-11月(依意願參與)實際與長者進行生命故事共創，定期團體討論實作的困難與心得，視需求安排生命教育相關講座。四、聯繫方式：如有任何問題，歡迎聯繫陳力瑜助理詢問。Email：s710963110@gm.ntpu.edu.twMobile：0919-803-288</description><pubDate>2021-07-27T03:51:24.406Z</pubDate></item><item><title>公告本校110學年度日間學士班轉學生招生考試錄取名單</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/60fe15e572f1d73ae1cf0dc4</link><description>一、依據本校110學年度日間學士班轉學生招生委員會第3次會議決議辦理。
二、錄取名單請已公告於「本校首頁招生資訊/招生資訊網/大學部/轉學考（學士班）/榜單查詢」。
三、本校109學年度招生檢討會議決議，本招生管道自110學年度起由考生自行下載成績單電子檔與列印，不再寄發。</description><pubDate>2021-07-26T01:54:45.488Z</pubDate></item><item><title>賀!公行系湯智鈞奧運射箭男團摘銀</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/60fe764472f1d73ae1cf0dea</link><description>東京奧運中華隊射箭男團發威，本校公行系湯智鈞於團體賽中獲得銀牌，為國爭光！
在這一場眾所矚目的射箭賽事中，是中華隊繼2004雅典奧運後，再次挺進決賽。中華隊由魏均珩、湯智鈞和鄧宇成三人聯手，先後連敗澳洲隊、中國隊與荷蘭隊，最後在冠軍賽中遭遇強敵南韓隊，雙方進行激烈競爭，最後由南韓隊以6：０勝出。但在這場比賽中，湯智鈞表現出沉穩、高抗壓的特性，讓人印象深刻。
主播：「看到他們如此優異的表現，真的讓人感動！」湯智鈞今年才20歲，是本屆奧運中華射箭隊最年輕的選手，但他的參賽經驗豐富，陸續已有過雅加達亞運、世錦賽和世大運等大賽歷練。從他學會射箭開始，就是把參加奧運列為目標，專注練箭，希望能在比賽中獲得好成績，也常期盼能勝過傳統強敵韓國隊。
在這場比賽中，面對韓國隊的犀利表現，湯智鈞也是毫不遜色，整場射出數隻10分箭，除了提升隊友士氣，也讓電視機前面的國人看得血脈賁張。
本次比賽金牌由南韓隊贏得，中華隊獲得銀牌，銅牌則留在日本。這是中華射箭隊相隔17年再闖奧運金牌戰；最終雖然不敵南韓隊，但銀牌佳績仍追平了2004年雅典奧運男團銀牌隊史的最佳紀錄。
期待湯智鈞未來能繼續在體壇上發光發熱!</description><pubDate>2021-07-26T08:45:56.880Z</pubDate></item><item><title>公告本校合江校區宿舍新建營運移轉案招商文件</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/60f90fa972f1d73ae1cf0da5</link><description>有關「國立臺北大學合江校區宿舍新建營運移轉案」招商文件，相關內容如申請須知及開發經營契約(草案)( https://www.ntpu.edu.tw/admin/a9/org/a9-3/news_more.php?id=199)
說明：
依促進民間參與公共建設法第42條及施行細則第55條辧理。
旨揭招商文件業經教育部110年5月21日臺教高(三)字第1100053221號函備查，為因應嚴重疫情影響，依教育部110年5月28日臺教秘(二)字第1100074052號函暨110年6月1日臺教秘(二)字第1100075433號函修改招商文件甄審項目。</description><pubDate>2021-07-22T06:26:49.653Z</pubDate></item><item><title>鶼鰈情深　家庭美滿－趙淑德教授與她的家人</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/60f909f172f1d73ae1cf0d96</link><description>曾擔任本校地政系教授、主任、地政研究中心主任、文化大學土地資源學系教授、董事、第九屆考試委員，現為本校名譽教授，同時也是國畫家的趙淑德老師，學經歷豐富、待人謙和，與光學泰斗張明文教授結婚已逾半世紀，育有一女二子，闔家幸福。談到張教授與她的家人，趙老師言語中充滿了溫馨和溫情。
張明文教授出身行伍　海外留學　兩岸華人光學博士第一人
趙老師的先生張明文教授，1929年出生於河南省安陽縣張家賈店的一個基督教家庭，於今年四月榮歸天家，安息主懷，享耆壽92歲。張教授祖父奉先公、父親哲梁公，均篤信基督。7歲時在家鄉小學接受啟蒙教育，因值抗日戰爭，改讀私塾一年，勤讀四書五經，苦練毛筆字。10歲離家至百里外的「中華基督鄉村道學院」就讀小學，接受基督教薰陶。當時雖無父母陪伴身旁，仍能隻身勤奮苦讀，潔身自愛，未沾染任何惡習。
國共戰事爆發後，於1949年，隨河南省立安陽高中，以流亡學生從軍來臺，為第二期青年軍，並由上等兵開始，逐步官拜上校。在此期間，雖值兵馬倥傯，仍手不釋卷，努力學習。並在服役期間，考取成功大學物理系、中央大學地球物理研究所，後派至中山科學研究院負責光電研究工作，並遠赴美國亞歷桑那大學取得光學博士。蒙先總統蔣公召見，並頒發績學獎。趙老師說；「他回國的時候，是兩岸華人世界裡第一位光學博士，當時各大媒體都爭相報導，稱他為『大兵博士張明文』」。
當時，臺灣光電師資人才缺乏，中央研究院吳大猷院長請他協助國家培育光電專才，因而奉命提前退伍至交通大學光電工程研究所擔任教授。自此，張教授跨入學界，開始往後的學術研究之途。之後轉任中央大學光電科學研究所、光電中心主任。退休後又獲聘至元智大學光電工程研究所擔任客座教授、終身名譽教授。任教期間，為使學子獲得最新的光電知識，極力邀請國外光學頂尖學者來臺講習，使光電在臺灣扎根、茁壯、成長，打下堅實的基礎，對臺灣光電發展，影響至鉅。
張教授的中英文程度極好，治學非常嚴謹，作學問廣博精約，從事科學實驗腳踏實地。張教授從國外帶回來的是最新的光學知識。上課時，把自身所學，悉數傳授給學子們。在學術品質上嚴格要求學生，不論是實驗過程，或是文章撰述。張教授常說光學與電子工程、物理學、天文學、醫學（尤其是眼科學與視光學）等許多學科密切相關。趙老師耳濡目染下更深入淺出地說：「在生活中有許多都和光學有關，比如戴近、遠視眼鏡、老花眼鏡等來矯正視力，照相機、顯微鏡、放大鏡、望遠鏡等都是光折射現象的應用。光，就國防來說，就好像是一雙眼睛，用來協助指引、判斷；用到醫學上，像是雷射的應用、胃鏡的使用；用在工業上，例如光纖、防偽、LED燈等。應用層面之廣，從高科技產業之研發，以至國防、民生、醫療、環保、電力-hellip;等領域，在在顯示出光學應用的廣泛性。」許多關鍵科技都能找到光學的研究果實，從張教授培訓眼鏡公司的人才，加強精準驗配技術，皆是張教授將光學在實際生活中應用的實例。
因信仰而結緣　攜手共度人生
能遇見誰，是上天賜給的緣分；會離開誰，是上天注定的分離。趙老師在學校擔任助教時，即積極準備出國進修，利用中午去語言中心進修英文，當時一心籌劃出國，沒有結婚的打算，但緣分就是這麼奇妙，在不經意的時候就會悄悄來臨。當時，張教授的長官及師長皆認為他是青年才俊，頻為他做媒，不過他似乎興趣不高。後透過友朋的介紹，趙老師才和張教授認識。趙老師回憶起相識的情景，兩人初次見面，張教授就很喜歡她，而趙老師在求學時，數理學科非常好，也憧憬未來另一半能是學理工的，自此兩人開始書信往來。而讓兩人締結連理的，關鍵是因為雙方有基督教共同的信仰，又因道德觀、審美觀、價值觀、國際觀的理念相同，促成兩人攜手共度一生。趙老師說：「我嫁給張教授後，他因享用公費出國留學，按當時國家政策規定，配偶眷屬皆不能出國，但是我完全沒有因此而有任何的後悔。我們現代人的毛病是把愛情當飯吃，把婚姻當點心吃，用愛情的方式過婚姻，沒有不失敗的。林語堂曾説：『婚姻要想長久，就得把婚姻當飯吃，把愛情當點心吃』」趙老師的一席話，除了說明婚姻相守之道，更表明了和張教授共結連理，是她人生中最值得的事。
一般人總認為學理工的人，在情感上的表達都是硬梆梆的，在張教授身上那可完全不適用，趙老師回憶起兩人的互動過程，她特別提到，張教授是個很有情調的人，不管在何時，都會把趙老師放在心上。「當他學成歸國，送給我的第一件禮物，是一件羊皮大衣，非常漂亮。當時一件要價美金200元，可以說是非常昂貴。其實我不需要這麼貴重的衣物，我還一度想拿去委託行賣掉，所以從未穿上身。一直到了有次參加經濟文化學術研討會，站在北京的會場上，我穿上這件大衣，張教授知道了，非常高興。因為我把最珍惜珍貴的羊皮大衣用在最重要的場合，這證明了我知道他買禮物是表達他重視我的一種方式。」另外有一次，「張教授擔任國際光學會副會長，去南非開會後，參觀一家鑽石工廠，想到結婚時沒有買鑽戒，於是便買了一只鑽戒送給我作為補償，我還玩笑地告訴他，怎麼不買顆裸鑽，我可以將它切割做成幾隻鑽戒，可以為未來的媳婦預作準備？」過往的點點滴滴，從趙老師的口中娓娓道來，趙老師的樸實無華，用欣賞眼光去看待對方，伉儷情深，令人稱羨。
親子教育；信奉基督，自愛、自動、自治、自發、自省的十字箴言
兩位老師不但在學術上有傲人成就，而趙老師對於親子教育的觀念，也值得大家學習。趙老師說：「我們秉持的基督教信仰，讓孩子們浸淫在宗教的薰陶，言行合乎主的旨意。另外，我還給他們十字箴言『自愛、自動、自治、自發、自省』教導他們如何行事為人。自愛，從己身勵行8點10分上課，8點10分前就要到教室，絕不遲到是最好的詮釋。自動就是作任何事不要被動，不憑藉外在力量而自己主動作為。自治就是克制和約束自己，自己處理自己的事務，嚴格要求約束自己行為。自發就是要自行奮發圖強。自省就是自行省察，是否作錯什麼事、說錯什麼話。」所以趙老師說；「孩子們都很自動自發，不管是在品德或是學業成績，皆不需要我們操心，尤其欣慰的是五育均衡發展，他們都是拿獎學金出國留學，在經濟上沒有讓我們有所負擔。他們今天一切的優異表現，都感謝主所賜的恩典。」
給同學和校友的建議－強健體魄、砥礪德行、為國家盡忠、對父母盡孝、不斷學習、跟上時代，時時存感恩的心
對於在求學中的同學們，或者已經出社會工作的校友們，趙老師就她的人生經驗，認為大家應該具備幾項條件，分別是健康的身體、高尚的品德、忠孝兩全，還要跟得上時代，所謂跟得上時代的意思，就是我們的心要如一個容器，永遠不斷學習、持續地進步。更要時時存感恩的心，我們懂得去感恩身邊人，懂得珍惜。
最後，趙老師特別提到了在1992年6月赴加拿大Calgary出席「泛太平洋不動產估價會議」，在現場一千多人的會議中，介紹臺灣的不動產發展。而她最重要的任務，就是要以「中華民國」名義申請入會。趙老師說：「當時我擔任地政系主任，同時也擔任中華民國不動產估價學會理事長，帶了一行九人，連女兒也陪同幫忙，在手邊沒有任何資源的情況下，就這樣準備出國去打場國際仗。」趙老師兩次進入會場說明：「第一次進入會場介紹說明，韓國雖然跟臺灣有邦交，然而韓國反對臺灣入會。第二次再進去說明後，大會主席及理事國同意入會，場外冉冉升起了中華民國國旗，大家心情都很激動，我也內心洶湧澎湃，早已熱淚盈眶，星島日報就此事也作了很大篇幅的報導。深深體會滴水穿石不是靠力，而是因為不捨晝夜。世上本沒有路，走多了便成了路。人生道路的成功，是靠着自己的雙手創造出來的，如果失去了堅強的意志，困難就會給你戴上枷鎖，有志者事竟成。」這一切得來不易的成果，趙老師卻不居功的說：「感謝同行者的齊心協力，也歸功於有著豐富國際會議經驗的張教授，行前所給予的一切指導及協助。」趙老師言談中，充滿著對張教授滿滿的感激及懷念。
人生的道路上不會永遠是平坦的，一路上不管怎麼走，我們都會際遇很多人，經歷很多事，所有的經歷都是人生旅途中的足跡，都是一種財富。當我們搬開別人腳下的絆腳石時，也許恰恰是在為自己鋪路。如果說人生是一部書，那麼趙老師在婚姻、親子、學術、事業上，都有著令人羨慕、景仰的人生經歷。對於信仰的堅持、價值觀的養成，更是一本人生書，值得在學同學、校友們學習並終身受用的。它既可以自己參看，又可供人詳閱，對我們有很大的啟迪、警示作用。</description><pubDate>2021-07-22T06:02:25.933Z</pubDate></item><item><title>資訊中心誠徵程式設計師三名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/607cffad72f1d73ae1cf0331</link><description>為持續推動本校資訊化任務，遴聘三位具資訊專長之程式設計師，協助資訊中心開發、維護及管理校務資訊系統。
一、聘任條件及專長：1.具學士學位(含)以上，對於資訊系統開發設計有興趣者。2.資訊相關科系應屆畢業生可，需於到職日前取得畢業證書。3.非資訊相關科系對程式開發有興趣者亦可。
二、工作地點、待遇及內容：1.工作地點：三峽校區(新北市三峽區大學路151號)，視情況需至臺北校區或外地出差。2.工作待遇：(1).學士級：薪資 $36,736 起(2).碩士級：薪資 $43,034 起依「國立臺北大學資訊中心專業技術人員報酬標準表」辦理(附件1)3.工作內容：(1).負責開發、維護及管理校務資訊系統。(2).其他臨時交辦事項。
三、應徵方式：採書面郵寄報名，請備妥下列文件，依序排列合併裝訂為一份。請於110年8月8日(日)前(郵戳為憑)，限時掛號郵寄至：23741新北市三峽區大學路 151 號資訊中心 收 (信封上請註明「應徵程式設計師」，逾期及證件不全者，不予受理亦不退件)。(1).履歷表(附件2或於資訊中心網頁下載，以A4紙張列印)。(2).最高學歷證書影本（外國學歷需經教育部驗證許可）。(3).在校成績單(請附最高學歷成績單)。(4).身分證正反面影本(請於影本上註明僅供本次應徵使用)。(5).其他可反映個人工作能力及有助於審查的資料(如：專案作品、資訊專業證照、獲獎紀錄或著作等佐證資料影本)。(6).個人資料提供同意書（附件3或於資訊中心網頁下載，以A4紙張列印)。
四、其他：1.初審合格者由本中心擇優通知甄審方式、時間及地點等相關事宜，未獲通知參加甄審者恕不退件或函復。2.本職缺視成績得增列備取，候補期間自甄選結果確定之翌日起算三個月內有效（含正取人員報到後未通過試用或於三個月內離職者）。3.依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：(1). 犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。(2). 經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。(3). 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。(4). 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。(5). 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。(6). 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。</description><pubDate>2021-04-19T03:57:33.419Z</pubDate></item><item><title>110-1第1次選課8/3至8/9下午5時止</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/60f794e272f1d73ae1cf0d7e</link><description>一、為維護您的選課權益，選課前請務必詳閱「選課注意事項」，再進行選課。-rarr;請點此查閱110-1學士班選課注意事項-larr;-rarr;請點此查閱110-1碩博班選課注意事項-larr;二、7/28(三)起可於【課程查詢系統】內查詢110學年度第1學期課程，另建議同學勿以手機選課，以免因手機系統不穩問題而影響您的選課權益。
三、選課重要期程110學年度指定科目考試因疫情關係延期，影響大一新生入學報到時程，全校配合延後開學，爰自第二次選課起各階段選課時間順延，選課重要期程請務必詳閱「選課注意事項」。◆[初選]第1次選課：110年08/03(二) 08：30至110年08/09 (一) 17：00止。預計110年8/16(一)下午3時至6時止，進行課程分發作業，下午6時後可查詢選課結果。
◆[初選]第2次選課：110年09/07 (二) 08：30至09/13 (一) 17：00止。預計110年9/16(四)下午3時至6時止，進行課程分發作業，下午6時後可查詢選課結果。◆第1次退課：110年09/17 (五) 08：30至9/20 (一) 17：00止。僅開放「退選」課程，不能加選。請審慎退課，切勿退選後以個人疏失誤退選為由，要求加選課程，恕不受理。
四、若有疑問，歡迎聯繫(學士班、碩博士班) 教務處課務組，校內分機66110~66117</description><pubDate>2021-07-21T03:30:42.306Z</pubDate></item><item><title>相較全球 黃啟瑞：臺灣永續投資宜更積極</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/60f7e8d272f1d73ae1cf0d87</link><description>全球永續投資聯盟臺灣時間19日發布2020全球永續投資調查報告，全球永續投資(SRI)金額與資產管理(AUM)佔比持續穩健成長。相比臺灣永續投資調查結果，金融系教授黃啟瑞認為，臺灣的永續投資比例和國際差不多，甚至高於日本，然而投資方法上，相較國際已經以ESG整合正面策略為主，臺灣還有成長調整空間。
推動臺灣永續投資與世界接軌，台灣永續能源研究基金會21日舉辦首屆「台灣永續投資論壇」，邀請多位本土與國際金融產業、驗證機構等相關專業人士同場分享，聚焦國際趨勢與實際行動策略。長期耕耘企業永續研究的臺北大學商學院也應邀參與，由商學院長池祥麟擔任論壇主持人，2020年臺灣永續投資調查主持人黃啟瑞於會中發表「全球永續投資之現況與展望」。
「全球永續投資金額已經達到35兆美金，佔AUM比例達到35.9%，已經超過三分之一。」黃啟瑞引全球永續投資聯盟(Global Sustainable Investment Alliance，GSIA)最新發布2020年全球永續投資報告(2020 Gobal Sustainable Investment Review)數據，強調永續投資已經是不可逆的趨勢，不僅每年數據持續成長，品質也不斷精進。
值得一提的是，儘管今年全球報告尚未納入臺灣的投資情形，但報告中已經特別介紹臺灣在推動永續投資方面的努力，包括金管會推動公司治理3.0、證交所發布「上市公司編制與申報企業社會責任報告書作業辦法」，以及銀行公會和壽險公會推出「TCFD(氣候相關財務揭露)指引」等，讓世界投資人看見臺灣在永續投資方面的政策作為。
進一步分析各主要國家和經濟體的表現，除了歐盟因為最早推動永續投資，因此成長速度較慢之外，美國、加拿大、澳洲和日本都以雙位數成長率躍進，尤其亞洲因為較晚起步，比較日本自2014年至今的成長率更高達168%。由永續投資佔整體AUM比例來看，則以加拿大62%最高。
由實際的投資方法來看，相較於2018年還以「負面排除」為主，2020年全球整體採取最多的投資方式已經改以「ESG整合法」為第一名，尤其除了歐洲以外，包括美國、加拿大、澳洲、日本都以「ESG整合法」為主。此外，在七項永續投資方式中最積極的「企業議和與股東行動」也已經躍居全球永續投資方法第三名，顯示各機構投資人對於永續投資的態度愈來愈積極，並採取實際行動了解投資內容。
不只如此，黃啟瑞提醒，從最新版本全球報告也可以看到，「永續主題投資」更是2016-2020年間全球永續投資策略成長最快速的方式，包括永續農業、綠色建築、低碳投資組合、性別平等、生物多樣性等主題，都受到投資人的青睞，「可以說是爆炸性的成長」。
對比國際趨勢，回頭看臺灣地區概況，黃啟瑞引國泰金控贊助臺北大學合作進行的「2020臺灣永續投資調查」認為，我國2020年永續投資AUM比例目前比率約31.7%，大致符合國際水準，不過就投資方法上，整體將近八成採取「負面排除法」，可能與多數公司第一階段已經先設定負面排除門檻有關，建議未來在排除以外，可以更積極採取ESG整合方式評估，並更積極朝議和方式前進，進一步與國際接軌。
他也提到，針對當今許多人擔憂企業「漂綠」，不過金管會月初已經發布「ESG基金審查監理原則與資訊揭露事項」，要求國內相關基金補正，後續也將於專區公開揭露，提供更完整資訊，投資人可以更審慎參考決定。
台灣永續能源基金會董事長簡又新表示，過去十幾年來在聯合國推動下，ESG因子更已成為投資企業最重要的參考指標，而我國在金管會陸續通過公司治理3.0、綠色金融2.0之後，也已經超前部署，訂定嚴格ESG投資規範，期待透過永續投資論壇和相關獎項，引導更多企業重視相關議題，也推動投資人以行動關注並參與。
因應疫情限制，這場論壇採線上方式舉辦，線上同時參與人數超過百人，除了金融投資相關業者與主管機關以外，許多學界人士也積極參與，掌握當今最受矚目的金融投資趨勢。
※2020年臺灣永續投資調查報告</description><pubDate>2021-07-21T09:28:50.369Z</pubDate></item><item><title>直覺職掘 獲桃園社會企業創業競賽冠軍</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/60f678af72f1d73ae1cf0d6c</link><description>本校經濟系校友林潤千與友人合作創辦的「直覺職掘」團隊，參加桃園市第五屆「桃園社會企業創業競賽」於7月18日決賽獲選為冠軍。
「直覺職掘」是本校創新創業中心輔導的創業團隊之一，曾獲教育部108學年度「大專校院創新扎根計畫-創業實戰模擬學習平台」獎勵。「直覺職掘」設立宗旨是「將不同的職涯選擇推廣給孩子知道」。團隊認為每個人一出生都有屬於他的職業潛能，只是在逐漸長大的過程中，因為升學主義，很少有機會去探索不同的職涯選擇。
「你未來想要做什麼？」是每個人長大都會遇到的問題。如果從國中就開始思考與探索，將有更多的機會替未來做準備。因此，團隊從2017年開始就在國中舉辦職業探索工作坊，除了介紹給國中生不同職業的選擇外，也透過實作讓學員體驗不同職業的工作型態。藉由系統性的引導方法、反思活動，從中培養學生「做選擇的能力」，也就是「跟隨自己的直覺，挖掘內在的職業潛能」。
受到疫情影響，今年暑期採行線上課程方式舉辦職業探索營。直覺職掘團隊表示：「老實說，在辦這場線上營隊的過程經常感到焦慮，因為這也是我們第一次嘗試，把職業體驗搬到線上執行。」由於線上課程和實際講課畢竟不同，講師、助教們再三測試過，還是會擔心孩子的反應不好。在第一場線上營隊課程試驗之後，他們的擔心都是多餘的，因為課後獲得學員9.2分的高分回饋。「營隊最大的收穫是，認識自己平時不會接觸到的職業～開拓自己的視野！」、「我在這裡體驗到了平時不易接觸的實作課程，謝謝你們讓我的暑假生活有不同以往的體驗。」學員經由營隊的探索，啟發日後職涯的想像，也讓團隊對未來的課程規劃充滿信心！
「直覺職掘」
相關報導桃園社會企業創業競賽 135組團隊線上參與創紀錄(2021-07-19 聯合報)
桃園社企競賽突破疫情限制　135組團隊online角逐大獎(2021-07-18 台灣好新聞)</description><pubDate>2021-07-20T07:18:07.162Z</pubDate></item><item><title>電機工程學系誠徵專任約聘教學人員</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/60f4e3b472f1d73ae1cf0d4e</link><description>國立臺北大學電機工程學系徵聘「專任約聘教學人員」公告
收件截止日：即日起 至 110年8月31日(星期二)
徵聘職級：專任約聘教學人員助理教授職級(含)以上教師1名。
資格條件：
具國內外大學電機或資訊工程相關領域博士學位或是預計在111年2月1日前可獲得博士學位者。
具英語授課能力。
應具專長：
晶片設計與製造。
電腦工程。
系統工程。
應徵資料：
應徵人員資料簡表（一式五份，請至本系網頁最新公告下載）。
詳細履歷資料。
學經歷證件影本，應屆畢業者需附大學及研究所成績單（如係外國學、經歷者，請附中譯本，並須經由駐外單位認證證明。另附國外修業情形一覽表(本校人事室網頁下載)及內政部入出國及移民署證明之個人出入境紀錄。如係外國學歷，請附經駐外單位驗證之國外學歷歷年成績證明影本；如有應屆畢業尚未取得學位證書之情形，需於本校審議前提出臨時學位證明，並於報到前取得學位證書）。
著作目錄及執行研究計畫目錄。
近五年內最具代表性之著作全文影本，至多5篇。
詳細可開授之課程教學大綱。
未來之研究計畫構想書。
推薦信函二封。
其他有助審查之文件，如獎項或專利等。
收件截止日：即日起至110年8月31日(星期二)前(郵戳為憑)將上述相關證件資料寄至：23741新北市三峽區大學路151號國立臺北大學人事室收(請註明電機工程學系及應徵者姓名)。聯絡電話：02-86741111#68882、E-mail：yhchang@mail.ntpu.edu.tw。
擬起聘日期：111年2月1日起聘。
備註：
應徵經初審資格符合者，由用人單位擇優通知到校參加面試，預定約談時間為110年9月，詳細時間另行通知；若應徵者未具有大專合格教師證書，經初審、面試通過，先送外審通過後，方得提報本校教師評審委員會。
資料不齊或資格不符者，不予受理(書面資料不退還)，經錄取者電子郵件通知，並請配合提供相關聘用資料。</description><pubDate>2021-07-19T02:30:12.563Z</pubDate></item><item><title>學務處學生諮商中心 誠徵兼任心理師二名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/60f4c68972f1d73ae1cf0d4d</link><description>一、徵聘職務：兼任心理師2名
二、資格條件：
1.國內、外大專校院諮商輔導、心理相關系所畢業。
2.具諮商或臨床心理師專業證照。
3.具大專院校學生輔導工作經驗。
4.具英語諮商能力尤佳。
三、工作內容：
1.個別諮商及輔導相關工作。
2.每週服務時數3小時。
3.遵守「國立臺北大學學生諮商中心諮商輔導老師值班須知」相關規定
四、薪資標準：每小時695元。
五、值班時段：週一、二下午13時-16時
六、工作地點：國立臺北大學三峽校區
七、資料寄送：請將個人履歷資料及自傳於110年07月28日(三)前（郵戳為憑），寄至新北市三峽區大學路151號學生諮商中心收，並請註明 「應徵學生諮商中心兼任輔導老師」。資料審查不合者恕不退件。 (本次徵聘之履歷資料將於中心保留1年後進行銷毀)
應徵資料請包含下列項目：
1.個人履歷、自傳。
2.碩士畢業證書影本。
3.心理師證照影本。
4.工作經驗證明或其他專業訓練證明。
5.可服務之時間。
八、面試時間：預計110年8月4日(三)上午面試，通過書面審查者，將以電話個別通知面試。
九、聯絡人： 學生諮商中心莊芷
聯絡電話：02-86741111分機66243
Email：chuangchih@gm.ntpu.edu.tw</description><pubDate>2021-07-19T00:25:45.437Z</pubDate></item><item><title> 三峽校區停電日期通知(7/24-25)</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/60ef7fc172f1d73ae1cf0acc</link><description>三峽校區訂於110年7月24~25日(星期六~日)停電，施作『年度高壓檢測保養』及『110年度三峽校區高壓設備故障等零件更新』。施工時程排定(如附表1、2)，不便之處敬祈見諒，倘施工順利，將提前送電。
施工單位：長聖欣機電技術顧問股份有限公司現場負責人：林 聖 智 行動：0931-100-197.協助單位：學校駐守人員 專案經理：李明哲 行動：0915-517-323.
張正治 行動：0928-829-513.學校單位：總務處 營繕組 7月24日 簡敬倫 分機電話：66375 行動：0988-536-120.
鐘萬千 分機電話：66376 行動：0928-840-729.
徐永富 分機電話：66797 行動：0932-926-681.7月25日 林智勝 分機電話：66367 行動：0910-616-646.
李挺昌 分機電話：66446 行動：0937-796-406.
周志仁 分機電話：66377 行動：0933-146-010.</description><pubDate>2021-07-15T00:22:25.478Z</pubDate></item><item><title>本校110學年度進修學士班轉學生考試正備取生名單</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/60ee4f7172f1d73ae1cf0ab3</link><description>110學年度進修學士班轉學生考試正備取生錄取名單公告如下列網址，請考生點擊網址後查閱。
110學年度進修學士班轉學生考試正備取生錄取名單
★因應新冠肺炎疫情，報到改採通訊方式辦理，事涉錄取生權益，正、備取生請務必詳閱報到說明★</description><pubDate>2021-07-14T02:44:01.235Z</pubDate></item><item><title>用愛抗疫  企管系捐贈恩主公醫院防疫物資</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/60ee8dd672f1d73ae1cf0ab9</link><description>隨著臺灣於今年5月疫情急轉直下，全國各醫療機構投入所有人力進行防疫及醫治工作，由於醫療物資消耗頗鉅，急需各界伸出援手。「德不孤 必有鄰」，為表達對第一線醫療人員的支持，企管系師生、系友們，於今日將相關物資捐贈鄰近的恩主公醫院，共同為防疫貢獻一份心力。
由於三峽地區醫療資源相對較少，在地醫療事務，主要由恩主公醫院主責，守護在地居民、學校師生的健康。隨著疫情爆發後，全臺各縣市無不嚴陣以待，其中尤以雙北疫情最為嚴峻，每日不但有大量民眾需要篩檢，而受感染者的醫療照護，更是耗費醫護大量心力，使得各醫院不但在人力上非常短缺，醫療物資也是需求孔急。恩主公醫院日前發生院內感染，經適當控制後已暫時緩解。然而為了因應這一波疫情，醫院已消耗大量物資，其中防護衣和醫療用高階防護口罩，因市場需求量甚巨，大大增加了採買難度，院方盤點院內庫存後，表示已有匱乏問題，急待熱心援助。
為表達對堅強勇敢的第一線醫護英雄們支持，企管系在多位熱心的師長及學長姐熱心奔走、居間聯繫之下，順利安排企管系系友們代表學校，共同捐贈恩主公醫院醫療物資。學校方面由主任秘書黃啟瑞等人出席捐贈儀式，捐贈項目包括防護用具、口罩、清潔噴霧機、消毒劑等多樣物品。醫院方面則由蔡卓城副院長、與同為本校校友的經營發展室游小美主任代表受贈。
此次偕同出席的師長與校友，尚有即將接任商學院院長的陳宥杉教授、準備接任系主任的林美珍教授、北大企管系友會副理事長古永嘉教授、豪紳纖維董事長陳明聰理事、尚立公司董事長簡剛民理事。另有系友會秘書處團隊，包括鄭宗宜秘書長、楊明豐副秘書長、彭俊雄副秘書長、曾惟民秘書等人。
「萬分感謝所有熱心熱血的臺北大學師長與學長姐們，用他們的熱情，來體恤、支援第一線醫護們！」恩主公醫院受贈後，表達了誠摯謝意。而對於為防疫共盡一份心力的師生、校友們來說，疫情總有一天會過去，在此之前，大家願共同陪伴、力挺醫護們，走過眼前這一段崎嶇路程。</description><pubDate>2021-07-14T07:10:14.970Z</pubDate></item><item><title>經濟學系陳盈臻（淑華）教授誠徵科技部專題研究計畫專任研究助理</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/60ee4eb772f1d73ae1cf0ab2</link><description>職稱:學士/碩士級專任研究助理
工作內容:
經費結報及費用核銷
研究設備與文具等之採購
協助文獻資料之蒐集與圖書借閱
其他計畫主持人之交辦業務
聘任日期:民國110年9月1日起，至111年7月31日止
工作時間:每週週一至週五，每日工時八小時(以臺北大學公告行事曆為準，打卡制)
工作地點：臺北大學三峽校區(新北市三峽區大學路151號)社科院3樓12室
薪資:學士月薪32,466元，碩士月薪37,132元
應徵資格:
國內外大專院校學士或碩士畢業生，經濟、金融、財政、國貿或其他商管相關系所佳
熟悉辦公室文書應用(EXCEL、POWERPOINT、WORD)、能獨立作業者
做事細心，主動負責，具行政工作相關經驗者佳
應徵方式:
請於2021年8月4日（週三）下午5點前，備妥履歷表及自傳PDF檔1份及成績單電子檔（學士申請者，請附大學成績單；碩士申請者，請附大學與研究所成績單），Email至陳教授電子郵件信箱：shchen@mail.ntpu.edu.tw。Email主旨務必註明『應徵研究助理_○○○(姓名)』。
若有教授推薦信者，請推薦教授本人於2021年8月4日（週三）下午5點前，將推薦信Email至陳盈臻老師的電子郵件箱：shchen@mail.ntpu.edu.tw。
將於2021年8月6日（週五）以Email通知面試者，並於2021年8月11日（週三）下午2點起進行面試，面試日期若處於三級警戒期間，將以Google Meet視訊方式進行面試。
聯絡方式:02-8674-1111#67212 宋助理
依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：1.犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。2.經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。3.經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。4.經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。5.經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。6.經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。</description><pubDate>2021-07-14T02:40:55.035Z</pubDate></item><item><title>校友證畢業季優惠延長！</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/60ecf05f72f1d73ae1cf0a94</link><description>因應疫情，校友證畢業季優惠活動延長至8/31，現在申辦優惠價300元，歡迎申辦!
1.三峽校區同學可親至校友中心辦公室(行政大樓五樓)辦理
2.臺北校區同學可至臺北出納組現場繳費，申請表請轉交進修部進修教育組(出納組旁)承辦同仁羅小姐
3.其餘校友請以Email申請為佳(申請表單)
備註：
1.校友證為悠遊卡，製作時間約需7-10個工作天。
2.領證若採郵寄方式須加付30元郵資(總費用為330元)。
3.校友證照片請用脫帽大頭照。
加入校友中心粉絲團，記得到校友中心領紀念品~</description><pubDate>2021-07-13T01:46:07.139Z</pubDate></item><item><title>創業之星選秀冠軍  二拾衫：要讓大家都認同</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/60ebddd972f1d73ae1cf0a8a</link><description>以永續理念開創二手衣物買賣商機的「二拾衫」，在今年經濟日報所舉辦第五屆「創業之星選秀大賽」中脫穎而出，獲得學生組冠軍。除了獲得5萬元獎金之外，並同時取得加入台大創創中心孵化器計畫的資格。對於未來的發展目標，二拾衫團隊表示「我們的目標，就是讓經營理念獲得大家的認同」。
創業的過程十分辛苦，尤其對於這一群今年才畢業的企管系學生來說，光是發想團隊名稱，就花了一個月才定下來，團隊成員、負責行銷的陳萱慧表示，「二拾衫」的「二」，是指二次、二手，「拾」有重拾再利用的意思，「衫」自然就是指衣物。整個「二拾衫」諧音就是「23」，希望23歲以前，就可以達到團隊經營目標，除了衣服回收販售之外，還可以處理各類閒置物品，包含配件、包包等，將循環利用的理念，推廣到全台灣，甚至到全世界。
一切都從學習和模仿開始，對於這一群還在讀書就開始學習創業的年輕人來說，初創階段，任何事都是參考、學習別人的作法。陳萱慧說「因為我們沒有錢請模特兒，所以都去參考市面上模特兒的姿勢，學她們的樣態，然後拍照下來，看效果如何。」另外拍攝、打燈、照片挑選、行銷影片製作、網站設計等，也全都是依樣畫葫蘆，再漸次優化，逐步找出屬於自己的風格。此外，二拾衫也在學校支援下，進入創新創業中心，由中心針對團隊經營所需的專業知能，安排相關的輔導講習。
此次創業之星的評比先採書面審查，因疫情關係，輔以線上說明。如何能夠在競爭激烈的各團隊中脫穎而出，陳萱慧說「之前第一次參加評比的時候，評審有給了我們一些意見，希望我們能加強對社會影響力這一部分的說明」。所以這一次，她們將這一年來買家和賣家的參與情況也列入受評資料中，透過買賣雙方互動過程，逐步見證二拾衫在二手衣物交易市場所發揮的社會影響力，也因此在今年評比中順利拿下冠軍。
由於優勝隊伍可以加入台大創創中心孵化器計畫，接受計畫輔導，並提供所需資源，讓二拾衫可以獲得更多優秀團隊支援。盤點現有資源後，二拾衫希望未來能獲得的協助，主要在於會計和法律部分。由於整個經營工作，都是由這一群年輕人從無到有、一步一步自主學習而來，為了擴展經營，勢必要加強財會和法律相關專業知識。
「目前最大的問題就是倉儲問題」，陳萱慧說，由於目前一個月可以收受約4、5千件衣物，且9成以上衣物狀況良好，可以進行後續販售。但日積月累下來，龐大的衣物量，已讓現有空間明顯不足，勢必須要再找尋適合存放衣物的地方。由於倉儲租金每個月初估需5萬元，對於目前仍在努力達成損益兩平的他們來說，是一筆不小的負擔。為了強化財務，未來計畫朝股權募資這一部分進行，擴大資金來源，讓團隊能穩定經營。
針對未來營運的目標，二拾衫表示，短期內希望可以提升自己的實力，讓更多人看到她們的理念，透過二拾衫的服務，取得大家的支持。中長期的目標則是在業務推廣之後，有更多的優秀人才加入，擴增團隊規模，使二拾衫的影響力比以前來得大。</description><pubDate>2021-07-12T06:14:49.775Z</pubDate></item><item><title>圖書館7/13(二)起開放線上預約借還書服務</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/60eba3a672f1d73ae1cf0a88</link><description>配合三級警戒適度鬆綁調整防疫措施，圖書館、臺北閱覽室及取書櫃自7/13(二)起，開放線上預約/調借書取件及還書服務。後續將視疫情發展及本校防疫措施持續調整，相關說明如下：
服務時間：週一至週五8:30-12:00、13:30-16:00，國定假日、週六、週日皆不開放。
流通服務：提供本校師生借書(一律線上預約/調借，待收到通知信再取件)、還書、滯還金繳納、離校離職審核等服務。
讀者需持借閱證入館，並配合現場標示及人員指示，全程配戴口罩，並維持社交距離。
詳細服務調整說明，請見圖書館網頁公告：http://www.lib.ntpu.edu.tw/News/news-more.php?id=4410</description><pubDate>2021-07-12T02:06:30.095Z</pubDate></item><item><title>本校第21屆傑出校友選拔</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/60e65da472f1d73ae1cf0a75</link><description>主旨：本校第21屆傑出校友選拔，請協助推薦人選，並於本(110）年7月23日（星期五）前將相關表件送校友中心辦理，請查照。
說明：
一、依「國立臺北大學傑出校友遴選暨表揚辦法」辦理。
二、傑出校友獎項分為「學術成就獎」、「企業經營獎」、「公共服務獎」、「藝文體育獎」、「行誼典範獎」及「紀念獎」等六類，請依辦法推薦。
三、每單位以推薦一名為原則，電子檔並寄alumni@mail.ntpu.edu.tw。
四、檢附該辦法及推薦表各乙份。</description><pubDate>2021-07-08T02:06:28.514Z</pubDate></item><item><title>7/8起進修學士班申請入學開放線上報名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/60e54f0772f1d73ae1cf0a67</link><description>110學年度進修學士班申請入學7月8日上午9時開放線上報名
110學年度進修學士班申請入學相關公告已發佈於本校招生資訊網請有意願報名之考生可以點入相關連結觀看。本申請入學招收對象：持有110學年度學測成績或統測成績者。申請入學線上報名表單於110年7月8日早上9:00至7月17日下午5:00開放填寫申請入學線上報名表，表單網址如下：https://forms.gle/VnQiUDxJdNoWyWsVA，統測組及學測組僅能擇一報名。注意事項：1.本招生僅接受持110學年度學測或統測成績者報名。2.請使用電腦進行報名，未免權益受損，請勿使用手機報名。3.本招生無需紙本學測或統測成績單，僅需使用成績單電子檔或拍照截圖。4.本報名表單限用google帳號，如無google帳號者將無法報名。</description><pubDate>2021-07-07T06:51:51.122Z</pubDate></item><item><title>三峽校區「行政大樓B1裝修工程」施工公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/60e3efc872f1d73ae1cf0a54</link><description>一、三峽校區「行政大樓B1高教深耕大學社會責任實踐基地USR Hub裝修工程」將於110年7月2日(星期五)～110年9月29日(星期三)上午08：00～下午05：00於行政大樓B1原餐廳位置施工，請師生職員注意安全，施工期間產生噪音，造成不便之處敬祈見諒。
二、聯絡資訊：總務處營繕組：鄧小姐-校內分機66374監造單位：遠璟室內裝修企業有限公司 蘇純如 0913-236297
施工單位：友善國際室內裝修有限公司 丁澤宇 0935-636966</description><pubDate>2021-07-06T05:53:12.089Z</pubDate></item><item><title>ESG趨勢當道 商學院致力播種向外擴散</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/60dd835e72f1d73ae1cf0a35</link><description>永續發展和ESG(環境、社會與治理)已經成為近年全世界最火紅的趨勢議題，商學院長池祥麟30日提到，除了大型上市櫃企業之外，商學院將持續拓展相關研究與評比的涵蓋率，期待更多中小型企業、甚至社會企業和非營利組織也能依循符合各自產業特性和規模，在可行範圍內實踐永續責任。
池院長30日出席臺灣影響力投資協會線上論壇，主講「從國際趨勢探討七大永續投資策略在臺灣發展的未來」。他開宗明義就強調，永續投資(或稱社會責任投資)最大的特性就是「兩全其美、財德兼備」，無論國內外學術或實務研究都已經證實，儘管永續投資看來限制比較多，但卻能帶來更好的財務表現。同場出席者、國泰金控投資長程淑芬也呼應，有人以為注重永續會犧牲獲利，但「國泰用實踐證明，永續與獲利是可以兼顧的 。 」
池祥麟比較國際趨勢和年初剛發布的「2020臺灣永續投資調查」報告，認為儘管臺灣的永續投資比例約31.7%，整體優於美國、日本表現，但進一步分析投資資產類別，六成屬於國外債券，投資台股的比例不到5%，顯示還有很大的成長空間。「如果投資台股的比例增加，才能增加永續投資在臺灣投資市場的影響力。」
而從國際七大永續投資策略：負面/排除性選股、正面/產業別最佳選股、ESG整合、永續主題投資、國際準則篩選、影響力投資、以及企業議和與股東行動來看，目前無論國際或臺灣都以「負面/排除性選股」和「ESG整合」為主，不過在「企業議和與股東行動」策略上，臺灣投資人採行比例偏低。然而程淑芬說明，目前以國泰金控來說，近年已經與很多企業開始聯手推動，也看到愈來愈多企業願意承諾採取行動，已經朝正面發展。
「好的ESG評鑑作為永續投資的指引，投資人才有依循，得以將資金投入好的ESG公司。」池祥麟介紹，臺北大學企業永續研究團隊近年積極投入ESG評鑑，從社會(S)、經濟(E)、環境(E)、揭露(D)四大構面和22個次構面，依據產業類別設定不同的題項分析，以此為基礎產生的個股研究報告和「臺灣永續價值指數」(TWSVI)，都已經具一定的表現。而除了高鑑別度之外，今年開始每年還將涵蓋500家以上臺灣上市櫃企業，更能幫助投資人進行永續投資時，不只集中大企業，也能兼顧其他企業。
他還預告，除了大型上市櫃企業外，未來醞釀將進一步擴大評比其他公開發行公司、非公開發行公司、社會企業或非營利組織，希望能透過知識推廣、標準建立和壯大社群等策略，改變資本主義、調動私人資本，並達成公共利益，鼓勵更多投資機構和投資人透過永續投資為永續發揮實質影響力、創造永續的未來。
「過往推動永續的寂寞感不見了！」2014年起成立專業小組推動永續投資，卻苦於沒有好的後援，國泰金控去年與臺北大學攜手產學合作，支持執行臺灣企業永續投資調查，程淑芬肯定臺北大學團隊的專業和使命感，尤其不只是商學院，校內還有很多跨領域師資共同參與，從企業、政策等不同面向著力，同時能與國際接軌。
她更提醒所有企業，過去有人以為永續是行銷大賽，但近年金管會、環保署等政策已經開始防堵漂綠、漂永續，最重要還是要回到自己的核心職能出發，進而選擇合適的框架和行為並揭露。無論任何全世界任何地方，氣候變遷、低碳經濟、淨零碳排都已經是所有產業必修課，「No ESG, no money; No ESG, no business.」(沒有ESG就沒有營收和生意)</description><pubDate>2021-07-01T08:57:02.612Z</pubDate></item><item><title>經濟系殷壽鏞老師誠徵專任研究助理一名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/60dde0ef72f1d73ae1cf0a3c</link><description>臺北大學經濟系殷壽鏞老師誠徵專任研究助理地點：臺北大學三峽校區(新北市三峽區大學路151號社科大樓)聘期：2021/8/1至2022/7/31工作內容：計量理論相關文獻整理，資料蒐集整理及行政交辦事項(報帳為主)工時：週一至週五每天八小時，視工作進度調整meeting時間(三級警戒期間以居家辦公為主)條件：經濟，統計或資訊相關領域學士或碩士畢業，願意學習Python等程式語言薪資：專任助理薪資根據國立臺北大學薪資標準意者請來信umigi87@mail.ntpu.edu.tw，標題請打 [應徵專任助理]請提供簡歷包含1.姓名2.是否有擔任助理經驗3.計量、統計進階相關課程的修習狀況以及授課教師4.近期可以視訊面試的時間5.推薦信兩封(optional, 若有請推薦人直接寄信至umigi87@mail.ntpu.edu.tw)6.資格不符者恕不退件
依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：1.犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。2.經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。3.經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。4.經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。5.經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。6.經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。
截止時間為 2021/07/31</description><pubDate>2021-07-01T15:36:15.248Z</pubDate></item><item><title>企業管理學系徵聘進修學士班兼任博士生講師</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/60dc0dc772f1d73ae1cf0a2b</link><description>一、擬徵聘職級及名額：　　※兼任博士生講師1名
二、應具專長與所需資格條件：　　※主修『財務管理相關』專長1名- 可授課「國際金融」課程。　　1.須通過博士班資格考試，方得申請之，惟外語課程不在此限。
2.一學年以開一門課為原則，授課時數每學期以每週4小時為上限。授課地點為台北校區，夜間或週六授課。
三、應檢附之文件及著作　　請詳附件「徵聘教師公告.pdf」檔案所載之應檢附文件。
四、申請截止日期　　110年7月31日(以郵戳為憑)
五、起聘日期　　111年2月1日
六、單位聯絡人　　聯絡人：康專員　　電 話：（02）8674-1111分機66555　　傳 真：（02）8671-5912　　E-mail：mba_hd@gm.ntpu.edu.tw
七、備註 1.相關表格請至本系網頁https://www.dba.ntpu.edu.tw/下載。
2.欲申請者請務必詳閱人事室網頁法令規章之「國立臺北大學博士生擔任兼任講師授課辦法」。 3.欲申請者請依申請截止日期前（以郵戳為憑）檢附有關資料文件郵寄至「23741新北市三峽區大學路151號，國立臺北大學人事室收」【請註明應徵企業管理學系兼任博士生講師及應徵者姓名】。 4.「應檢附之文件及著作」第1、2點之word檔案請傳至mba_hd@gm.ntpu.edu.tw。 5.合者通知（需退件者請於來函中註明並自備回郵信封）。</description><pubDate>2021-06-30T06:23:03.060Z</pubDate></item><item><title>110年暑假學生活動安全注意事項</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/60dbd24272f1d73ae1cf0a21</link><description>國立臺北大學110年暑假學生活動安全注意事項
暑假將至，為維護同學健康及安全，請注意安全防範工作，並避免涉足不良場所或從事無安全規劃之工作，肇生意外事件：
一、新冠肺炎防疫注意事項:
(一)因國內新冠疫情嚴峻，請落實勤洗手、注意手部衛生、咳嗽禮節及配戴口罩等個人防護措施，並減少不必要之一棟、活動或集會，避免租入人多擁擠的場所，或高感染傳播風險場域，如需採買物資，請1次購足，避免多次採買。
(二)建議以線上聚會方式聯繫感情，如仍需出入公共場所，慶全程配戴口罩，並保持室內1.5公尺、室外1公尺安全社交距離，如有發燒、呼吸道症狀、腹瀉、嗅覺異常等疑似症狀，請勿搭乘大眾運輸，儘速就醫。
(三)請持續留意及遵守中央流行疫情指揮中心最新防疫規定(網址:http//www.cdc.gov.tw)。
二、活動安全(疫情解除時)：
同學於暑假期間如從事大量的休閒活動，依活動場地的不同，區分為室內活動及戶外活動：
(一)室內活動：
室內活動包含圖書館、電影院、百貨公司賣場、KTV、MTV、室內演唱會、室內團體活動等，從事該項活動時，首先應熟悉逃生路線及逃生設備，並熟習相關消防（逃生）器材，如滅火器、緩降機等之使用方式，方能確保從事室內活動時之安全。其次，應避免涉足不正當場所，以免產生人身安全問題。
(二)戶外活動：
暑假期間仍須遵守中央疫情指揮中心相關規定，避免不必要之移動，關於戶外活動安全知識:
1.登山前應充分了解登山潛在風險，及山域事故救援困難，請審慎評估自身能力、體力及天候狀況等條件，選擇合適山域。
2.請注意有無申請許可之規定，如有應依法辦理申請入山、入園，並攜帶適合支裝備，及擬定登山計畫，投保相關保險以充分保障自身安全。
3.登山途中也應充分注意山域或設施相關警告及標示。
從事戶外戲水應注意「防溺10招」及正確救人之「救溺5步」，另「四不要」提醒:
(1).不要逞強：進行登山、露營、溯溪、戲水、水岸、田野調查研究等活動時，除需做好行前裝備檢查外，更應考量自身體能狀況能否負荷，不要逞強。
(2).不要去危險水域：不要去公告危險水域或無救生人員的地方進行活動。
(3).氣候不佳，不要從事戶外活動：遭遇大潮、豪雨等天候狀況不佳時，不建議從事戶外活動或應立即停止一切戶外活動，以預防突發性之危安事件(如海灘裂流、碎浪、地形效應等問題)。
(4).不要在無防雷設施的建築物內避雨：發生閃電雷鳴時，應遠離外露的金屬物體、鐵欄杆、高大廣告牌等建築物，及避免至無防雷設施的建築物內避雨（如工棚、車棚、遮陽傘下），並且應停止游泳、划船並上岸到安全的避雨場所。
請注意海邊戲水各項防範與留意事項，「多一分準備，少一分遺憾」，如此方能充分享受戶外活動之樂趣，減少意外事件發生。相關資料查詢請至「學生水域運動安全網」(http://www.sports.url.tw/index.html)及「新版防溺10招」宣導短片(https://www.sports.url/home/%e6%b0%b4%e5%ae%89%e5%ae%a3%e5%b0%8e)。
(三)系科宿營及營隊活動:
請各單位辦理系科宿營或營隊等相關活動時，應以教育目的為優先考量，並請善盡輔導責任，引導學生正向發展，為事前預防學生參與此類活動發生疑似校園性侵害、性騷擾或性霸凌事件，請依教育部109年10月12日修正發布之「大專校院處理學生辦理活動發生疑似校園性侵害、性騷擾或是性霸凌事件注意事項」辦理，視活動期程，安排行前講習，並定期提報學校性別平等教育委員會列管追蹤辦理情形，且相關活動應維護學生學習權、受教權、身體自主權、人格發展權及人身安全，避免性別偏見或性別歧視，俾增進學生之健全人格發展，共同營造友善校園。
三、工讀安全：
暑假期間學生打工可參考勞動部「職場高手秘笈」勞動權益教育宣導手冊，遵循三要準備、七不原則-「要確定、要存疑、要告知」、「不繳錢、不購買、不簽約、證件不離身、不非法工作、不飲用、不辦卡」。如果發生受騙或誤入求職陷阱，致勞動權益受損，可撥打當地勞工局電話，請求專人協助救濟權利。另上開秘笈已置於勞動部官網(https://www.mol.gov.tw)及教育部青年發展署「RICH職場體驗網」(https:// rich.yda.gov.tw)工讀權益專區可供運用。
四、交通安全：
(一)根據教育部校安中心的統計顯示，校外交通意外事故為學生意外傷亡的主要原因。暑假期間學生可能因為參加活動、打工兼職等因素，增加使用交通工具的機率，因此需特別提醒學生騎乘機車、電動自行車、自行車等一定要注意自身的交通安全，駕駛期間應遵守各項交通規則及號誌、標誌、標線與交通服務人員之指揮，減速慢行，切勿酒後駕車、疲勞及危險駕駛，以策安全。
(二)為維護學生於暑假從事校外教學活動安全，請依據教育部107年9月4日臺教學(五)字第1070135944號令修正「學校辦理校外教學活動租用車輛應行注意事項」辦理，相關大客車資訊可至交通部公路總局網站監理服務查詢；另落實交通安全教育，可連結交通部道安委員會「168交通安全入口網站」（教育部校安中心網站亦提供連結）並下載交通安全相關注意事項，供同學參考運用，以確保學生乘車及交通安全。
(三)請加強宣導下列交通安全注意事項：
1、請切實遵守交通安全教育5項守則：
(1)第一守則:熟悉路權、遵守法規。
(2)第二守則:我看得見您，您看得見我，交通才會安全。
(3)第三守則:謹守安全空間--不做沒有絕對安全把握的交通行為。
(4)第四守則:利他的用路觀--不作妨礙他人安全與方便的交通行為。
(5)第五守則:防衛兼備的安全用路行為-mdash;不作事故的製造者，也不成為無辜的事故受害者。
2、自行車道路安全：請配戴自行車安全帽，行進間勿以手持方式使用行動電話，保持自行車安全設備良好與完整，不可附載坐人、人車共道，請禮讓行人優先通行、行人穿越道上不能騎自行車，請下車牽車，依規定兩段式左(右)轉、行駛時，不得爭先、爭道、並行競駛或以其他危險方式駕駛，遵守行車秩序規範。
3、機車安全：請正確配戴安全帽、全天開頭燈、勿無照騎車、行車時勿當低頭族、勿以手持方式使用行動電話、勿任意變換車道、路口禮讓行人、禁止飆車，並勿將機車借給無適當駕照的人，大型車轉彎半徑大並有視覺死角，避免過於靠近行駛於大型車前或併行，以維護生命安全。
4、電動自行車安全: 請正確配戴安全帽、不可附載坐人、行車時勿當低頭族、勿以手持方式使用行動電話、行駛慢車道、不可行駛人行道或快車道、路口禮讓行人、不可擅自增、減、變更電子控制裝置或原有規格，大型車轉彎半徑大並有視覺死角，避免過於靠近行駛於大型車前或併行，以維護生命安全。
5、行人道路安全：穿越道路時請遵守交通號誌指示或警察之指揮，不任意穿越車道、闖紅燈，不任意跨越護欄及安全島，不侵犯車輛通行的路權，穿著亮色及有反光的衣服、在安全路口通過道路、預留充足的時間，勿與沒耐性的駕駛人搶道。
防範無照駕駛違規：由於無照駕駛已經造成車輛與行人的危險，如經查獲，將依據道路交通管理處罰條例第21條第1項第1款規定，處新臺幣六千元以上一萬二千元以下罰鍰，並當場禁止駕駛；另未滿十八歲的青少年無照駕駛時，除了應繳交罰鍰以外，青少年以及父母等法定代理人還須依據同條第3項規定，參加道路交通安全講習。提醒學生，在未合法考取駕照前應勿以身試法，鋌而走險，無照駕駛不僅違規觸法，更甚者可能傷及他人與自己身體或生命。
五、居住安全:
(一)居家防火、用電安全：
為降低居家意外事故發生請注意居家防火、用電安全之重要性，遇火災時應保持冷靜鎮定，立即通知周圍人員，並且撥打119報案，報案時應告知火災正確地址、人員所在樓層位置，以及有無人員受困。受困火場，切勿慌張，以及切勿躲在衣櫥或床鋪下等不易發現場所。點火器具並非玩具，不可把玩，玩火恐引起火災及傷亡。
有關居家防火安全請至內政部消防署網站(https://www.nfa.gov.tw/cht/index.php), 參考並請多加利用「居家消防安全診斷表」。
另居家用電安全，請至台灣電力公司(電力生活館)網站(https://www.taipower.com.tw/tc/index.aspx), 參考清潔保養篇、用電安全篇及居家生活篇等用電安全文宣知識。
（二）賃居安全：
使用瓦斯熱水器沐浴及瓦斯爐煮食時，要注意室內空氣流通，使用時切忌將門窗緊閉，易導致因瓦斯燃燒不完全，而肇生一氧化碳中毒事件；有頭昏、噁心、嗜睡等身體不適情況發生，應立即打開通往室外的窗戶通風，若身體嚴重不適時，請先前往通風良好的室外環境，再打119電話或與親友(學校)求助，以維護學生自身安全。外出及就寢前亦必須檢查用電及瓦斯是否已關閉，以確保安全。
校外租屋學生，應特別注意使用電器、瓦斯熱水器等使用安全事項，以避免意外事件發生。此外，請參考內政部消防署網站 (http://www.nfa.gov.tw/main/Unit.aspx?ID=-amp;MenuID=500-amp;ListID=319) 有關「防範一氧化碳中毒居家安全診斷表」，了解自我檢查方法，以落實防範一氧化碳中毒作為。
六、校園及人身安全：
同學如在校遇陌生人或可疑人物，應立即通知師長，防止意外事件發生。
倘學生如因故需到校學習，請依「『COVID-19（新冠肺炎）』因應指引：公眾集會」規定辦理，落實門禁管制、體溫測量、自我健康監測、維持通風、保持社交距離及配戴口罩等相關健康管理措施，另請加強安全意識，及被害預防觀念教育，並應配合學校作息，勿單獨太早到校，避免單獨至校園偏僻的死角，確保自身安全。放學不要太晚離開校園，或由家人陪同，絕不單獨行經漆黑小巷或人煙罕至的地方及進出危險場所。
同學若於校內外遭遇陌生人或發現可疑人物，應立即通知師長或快速跑至人潮較多地方或最近便利商店，大聲喊叫，吸引其他人的注意，尋求協助。夜間返回租屋處尤須注意門戶安全及可疑份子；另行經偏僻昏暗巷道時，應小心不明人士跟蹤尾隨，並隨身攜帶個人自保物品如防狼噴霧劑、哨子等，以備不時之需。
七、藥物濫用防制：
(一)市面上新興毒品具有精美包裝之特徵，易降低施用者對於毒品的警戒性，且多為混合性毒品，尤其當含有PMMA(強力搖頭丸)成分致死率極高。此外俗稱「吸氣球」的笑氣(一氧化二氮)更會造成中樞及末梢神經損傷，嚴重者可能會肢體癱瘓，另環保署已將工業用笑氣納入毒管法之「關注化學物質」管理，吸食過量將危害人體健康（相關資訊請參考教育部防制學生藥物濫用資源網站http://enc.moe.edu.tw/）。
(二)為避免學生因對毒品危害及濫用藥物認知不足而好奇誤用，請於暑假期間應保持正常及規律生活作息，不依賴藥物提神，非醫師處方藥物不要輕易使用，拒絕成癮物質；參加聚會活動時，務必提高警覺並且不隨意接受陌生人的物品及飲料，守法自律、做正確的選擇才能隔絕受同儕及校外人士引誘。
(三)倘不幸誤觸毒品，請家長與學校師長聯繫尋求協助，瞭解青年學子使用毒品的情境及原因，對症下藥根除這些問題，共同輔導並提供適性、多元學習方案，避免學生中輟或休、轉、退學離校，以協助走出對毒品的依賴性。相關求助諮詢專線為各縣市家庭教育中心（諮詢專線：412-8185)或毒品危害防制中心(諮詢專線：0800-770-885)，以協助青年學子遠離毒害。
(四)為防杜藥頭危害校園安全，請學校師長多加留意關心，以營造「健康校園」。
八、詐騙防制：
(一)暑假期間勿點選不明簡訊網址，避免手機中毒被當成跳板而四處散發簡訊，使歹徒有機可乘。並建立安全使用智慧型手機的觀念，於使用網路聊天APP(如Line)時，請慎防及提高警覺，切勿洩漏帳號與密碼，被歹徒盜用後進行詐騙成為詐騙受害者。
(二)歹徒常利用小額付費機制進行詐騙，甚至先開通被害人小額付費服務後再行騙代收認證簡訊。多一分謹慎就多一分保障，建議同學可向電信公司申請關閉手機小額付費功能，並且切勿代收簡訊。
(三)面對層出不窮、手法日益翻新之詐騙犯罪手法，為避免成為歹徒以電話假綁架或假事故（交通意外、疾病住院）行真詐財的受害者。請同學提醒家長如接獲可疑詐騙電話或不慎遇上歹徒意圖詐騙，應切記反詐騙3步驟：「保持冷靜」、「小心查證」、「立即報警或撥打165反詐騙諮詢專線」尋求協助。
(四)近年來詐騙集團盜用帳號後假冒親友借錢案件也越來越多，呼籲學生應善用通訊軟體的安全設定，例如關閉「允許自其他裝置登入」功能，以降低被盜用機率；另學生或其家屬接到親友使用通訊軟體傳訊息借錢時，應當面或電話與對方聯絡，未確認真偽以前不可貿然匯款，以免上當。
(五)同學可透過查詢內政部警政署「165全民防騙」網站公告資訊(網址http://www.165.gov.tw/index.aspx，或由教育部校安中心網頁連結)，或加入內政部警政署165反詐騙LINE官網下載最新詐騙手法，以避免受騙上當。
九、網路賭博防制：
同學應避免因網路誘惑而落入陷阱或衍生其他偏差行為；若發現同學涉及網路賭博情事，請反映軍訓室及導師協助處理，以營造純淨的學習環境。
十、犯罪預防：
勿從事違法活動如：飆車、竊盜、販賣違法光碟軟體、參加犯罪組織活動或從事性交易（援交）等。另近年來逐漸增多的電腦網路違法事件如：非法散布謠言影響公共安寧、違法上傳不當影片、入侵他人網站竊取或篡改資料等，請同學加強網路使用認知素養並尊重個人隱私權益，以免誤蹈法網；另近年來市面上遊戲用槍購得容易，若使用不當易造成傷害，基於學生安全維護及減少學生因使用遊戲用槍不當造成傷害，請勿任意把玩或購買非適用年齡之遊戲用槍商品。。
十一、網路沉迷防制:
假期間學生閒暇的時間變長，加上行動上網的普及，各式上網載具亦提供了種類多元的應用程式與遊戲下載，因此更容易使得學生沉迷於網路世界或遊戲，近年來由於過度沉迷於玩手機遊戲所引發的病症也逐漸增多，特別是對肩頸、手腕與眼睛的傷害，請注意上網時間及行為，培養正確的網路使用態度與習慣。
十二、學生發生意外事件之通報與聯繫管道：
同學於暑假期間發生各類意外事件，可運用學校校園安全專線電話(02)2671-1234尋求協助。</description><pubDate>2021-06-30T02:09:06.495Z</pubDate></item><item><title>110年暑假校內餐廳、賣店、郵局營業時間</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/60dae20972f1d73ae1cf0a20</link><description>暑假期間為110年6月28日至110年9月10日
營業時間調整：
商學大樓
五楠書局：週一至週五09:00-15:00
全家便利商店：停止營業
小木屋鬆餅：停止營業
行政大樓
郵局：週一至週五08:00-17:00照常營業
惟7/9、7/16、7/23、8/6、8/13、8/20、8/27等星期五及9/11(星期六，彈性補班)停止營業。
自動提款機照常營業
嘿咖啡：停止營業
圖資大樓
Apple店：週一至週四11:00-19:00
鴻鈞電腦：週一至週五08:00-17:30
阿默蛋糕：停止營業
糖匠工作室：停止營業
人文大樓
影印店：停止營業
以上均於9月13日開學日起恢復正常營業，如因應疫情更動，另行公告</description><pubDate>2021-06-29T09:04:09.315Z</pubDate></item><item><title>科技部109年度大專學生研究計畫研究創作獎公布</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/60da901f72f1d73ae1cf0a1c</link><description>一、本校榮獲科技部109年度大專學生研究計畫研究創作獎名單如下：(一)獲獎學生：資工系 李翔振同學，指導教師：資工系 林伯星教授。(二)獲獎學生：不動產城鄉系 吳雨璇同學，指導教師：不動產城鄉系 游舜德教授。再次恭禧同學獲獎，並感謝指導教師之細心指導。二、依據：科技部110年6月28日科部綜字第1100037572號函。三、本獎勵規定如下：大專學生研究計畫，依規定於計畫執行期滿一個月內繳交研究報告，其內容經評審成績優良且具創意者，由該部頒發「研究創作獎」，獲獎人數每年以200名為限，每位獲獎學生頒給獎金及獎狀乙紙；獲獎學生之指導教授則頒發獎牌乙座，以資鼓勵。</description><pubDate>2021-06-29T03:14:39.984Z</pubDate></item><item><title>三峽校區停水通知</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/60da7b7e72f1d73ae1cf0a19</link><description>為維護「三峽校區」校園用水安全，將訂於8月14日（星期六）清洗曉日樓、皓月樓、繁星樓、辰曦樓、運動場、崇越館；8月15日（星期日）清洗法學大樓、音律電機資訊大樓、社科大樓；8月21日（星期六）清洗行政大樓、商學大樓、公共事務大樓及8月22日（星期日）清洗圖資大樓、綜合體育館暨活動中心、人文大樓等各棟大樓水池、水塔，並檢驗飲用水情形，進行用水管理，以維師生健康，不便之處敬祈見諒，倘水塔清洗順利，將提前供水。
(詳如附表)
國立臺北大學 總務處 營繕組徐永富
林智勝
電話:(02)8674-1111＃66797 電話:(02)8674-1111＃66367 手機:0932-926-681
手機: 0910-616-646
傳真:(02)2673-9331</description><pubDate>2021-06-29T01:46:38.833Z</pubDate></item><item><title>【USR】社科院USR「大學城報」第四期出版</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/60d9461472f1d73ae1cf0a0c</link><description>國立臺北大學社科院USR計畫接受教育部補助至今已有4年，致力於關懷在地原民、長者、婦幼、身障人士，並連結在地組織一起服務社區，也將執行成果以網頁、報章、書籍等方式與師生及社區居民分享。近年來由於新冠肺炎影響各項活動辦理，為避免群聚並防止傳染疾病蔓延，讓大家在宅抗疫的同時方便閱覽，因此也加速「大學城報」的採編與印行，期待能以線上化、書面化的方式，繼續在疫情期間推動「台北大學城」的社區意識，也讓大學走入社區，讓大學與社區共好共融。在2021年7月1日，「大學城報」第四期出刊了，一樣是四張紙八個版面，內容卻與第三期高齡專刊不同，這次主要讀者鎖定在師生與社區一般民眾，內容分別有節慶活動、外部連結、生命藝廊、電影欣賞、友善接待、青銀口述、世代共融、與成果出版等八個主題，每一個主題皆有兩篇文章，也都是由社科院USR計畫團隊於活動後紀錄撰寫而成，透過這些文章的報導，可以瞭解USR計畫上一階段辦理的活動，也有參與者的心得分享，相當詳盡，也可以認識臺北大學師生和社區居民的交流內涵。其中，頭版介紹了社科院USR計畫每年的重點項目-mdash;大學城系列節慶，計畫團隊連續三年與「北大光榮」等扶輪社合作，每到聖誕節前夕校門口便會出現一棵九公尺的聖誕樹，不但年年穿新裝，還搭配北大管樂團的悠揚樂曲，陪伴大家度過歡樂耶誕佳節；結合課程辦理的第二屆老大人音樂節，不同於第一屆的是本屆結合了課程的學生成果發表，並串連附近店家、畢業生學長姐、校內團體組成小市集，讓在地長輩們度過了一個愉快的下午。而在外部連結的主題中，呈現了與中嘉新聞進行校園記者培訓的過程，參加培訓的成員除了學生之外，更有橘子讀書會的長輩一同加入，儼然是標準的青銀共學模式；今年新增的方案中，有了插角國小與三鶯部落的合作，更是在社科院USR計畫的媒合下促成，讓部落的孩子們可是每個周末都很期待熱血打球的歡樂時光！在生命藝廊的主題中，則是介紹了社科院一樓廊道的「生命力藝廊」，左右兩側廊道的牆面上，各有來自罕病兒童的畫作、以及橘子讀書會長輩和課堂同學的攝影作品，也歡迎大家前來社科院觀賞。於電影欣賞和友善接待的篇幅當中，分別呈現了USR計畫法律子題以及敘事子題的電影欣賞活動，活動中邀請了社區長輩與成福國小的小朋友，一同來校進行電影賞析，除了電影觀賞以外，社科院USR計畫更以藝文活動，接待來自台北榮民之家的榮民伯伯們前來，聆聽京劇「女子安麗」的心路歷程，也接待來自三峽伊甸基金會的身心障礙的朋友們，入校欣賞古典樂和流行樂交織的演出，持續友善接待、分享大學資源。藉由分享大學資源，除了發展出校園友善接待系列活動之外，也有了「青銀共融系列方案」的發想，在青銀口述的章節中分別藉由演講、專訪的方式，訪問了麥覺明導演以及翁注賢理事長，這是由歷史系顧力仁老師帶領同學，將兩位所分享的人生信念藉由影片的方式記錄下來，以便長久保存並增進流通；另外在世代共融的篇章中，社區的長輩與校內的同學也以導覽人員的身分，接待來自在地的小學師生，帶小學生們進入食物森林探索植物，而同遊大板根的篇章中，青銀世代則一起探訪熱帶植物的境地，認識三峽森林中的林相與氣候。社科院USR計畫團隊除了發行「大學城報」之外，亦協助子計畫進行「食物森林報」的發刊，本期也介紹了「北大食物森林」從籌備到運作的過程；最後除了報刊之外，社科院計畫團隊繼「鳶山下的社會實踐」專書四冊發行後，特別蒐集執行過高齡方案的成果，並編入「邁向超高齡的社會科學教育探索」一書中，這份專輯更是過去社科院執行USR與UFO計畫的方案成果，內容豐富，也反映了臺北大學在高齡議題上的在地軌跡與努力成果！</description><pubDate>2021-06-28T03:46:28.190Z</pubDate></item><item><title>北聯大系統辦理學術研究合作線上成果發表會</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/60d53aa172f1d73ae1cf09f8</link><description>北聯大系統辦理學術研究合作線上成果發表會，敬請蒞臨線上參觀指導
臺北科技大學主辦之「慶祝國立臺北科技大學建校110 週年暨臺北聯合大學系統與學術合作夥伴聯合成果發表會」，有鑑於新型冠狀病毒 Covid-19 近日仍在全球擴散，為配合政府相關防疫措施，原訂於110 年6月26日（六）之實體活動取消，轉為以「線上展示」形式舉辦。本次展示特收錄各計畫中英文摘要內容，並輔以圖文並茂的成果海報呈現，敬請蒞臨線上參觀指導。線上展示時間：110年6月26日（六）至110年7月2日（五）止線上展示專區：https://reurl.cc/kZrMqq附件檔案為本次活動電子邀請函，點擊畫面即可前往線上展示專區。</description><pubDate>2021-06-25T02:08:33.705Z</pubDate></item><item><title>研發處第20期電子報出刊</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/60d538da72f1d73ae1cf09f5</link><description>本期內容包括：【最新消息】：THE影響力排名（2021 Impact Rankings）本校首次參加即入榜【各項宣導】：「研究人員學術倫理增能工作坊」線上講座（歡迎觀看影片）【榮譽分享及相關競賽活動】：創新創業中心輔導「二拾衫」團隊獲 U-START計畫入選、2021創新創業提案競賽【活動預告】：「臺北聯合大學系統學術合作專題研究計畫」線上成果發表會【校內補助及獎勵】、【校外獎項申請】、【政府機關招標訊息】、【校外計畫申請】、【研究發展處110年度各項獎補助案預定受理時程一覽表】等。</description><pubDate>2021-06-25T02:00:58.492Z</pubDate></item><item><title>有關規劃疫苗接種外展服務公文之說明</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/60d4251e72f1d73ae1cf09ef</link><description>各位長官及同仁大家好：
(1)、有關目前調查各學校外展式疫苗服務，是指未來可全面接種時才可安排，目前調查有意願辦理者，並非現階段立刻可施打疫苗。
(2)、當前施打疫苗，仍須屬經指揮中心規定之類別對象及順序才可施打。並非於本調查表達意願者皆可立刻接種疫苗。
(3)、本校辦理方式係由人事室從人事資訊系統及行政資訊系統產出全校教職員工名冊及廠商名冊（由相關單位提供），全數列入並報送人事處彙辦。
(4)、相關細節煩請參考教育部來文(詳如附件)，倘仍有問題歡迎洽詢人事室66059分機，謝謝。
人事室敬啟</description><pubDate>2021-06-24T06:24:30.035Z</pubDate></item><item><title>公告本校第23屆（110學年度）校務會議代表選舉結果</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/60d2a45472f1d73ae1cf09e6</link><description>本校第23屆（109學年度）校務會議代表選舉，業於本（110）年6月22日辦理投票竣事。本次選舉投票結果，當選人名單如下：
一、教師及研究人員代表：
蔡顯童、鄭啟均、林美珍、池祥麟、黃旭立、盧嘉梧、林翠芳、呂育誠、翁仁甫、傅健豪、詹靜芬、游舜德、王蘭芬、詹昀姍、張容瑛、詹士樑、李靜雯、陳澤義、劉維真、鄭桂蕙、張維仁、陳國華、林定香、陳思先、姜炳俊、徐育安、袁光儀、查忻、翁素涵、王超然、賴賢宗、汪志堅、官曉薇、王士帆、曾俊元、林昭吟、陳裕賢、白宏達、張恒豪、魏希聖、楊棧雲、郭文忠。
二、助教代表：戴政新、孫長敏。
三、職員(含軍訓教官)代表：賴曉琪、孫翠莉、李孟修、林文聰。
*本屆提案審查會委員，為蔡顯童、林翠芳、姜炳俊、袁光儀、曾俊元、林昭吟（各學院得票最高者）。
*本屆代表任期：自110年8月1日起至111年7月31日止。
*本校校務會議由校長、副校長、教務長、學生事務長、總務長、研究發展長、國際事務長、各學學院院長、進修暨推廣部部主任、主任秘書、教師及研究人員代表42人、助教代表2人、職員(含軍訓教官)代表4人及學生代表8人組織之。
*依據本校校務會議設置辦法第5條規定，選出代表如有退休、離職、借調、出國、休假、留職停薪6個月以上者，應取消其代表資格，並依第3、4條之規定依序遞補。選出代表因兼任行政主管，改任當然代表者，其遺缺應比照前項規定遞補。以上當選代表如有上揭情事，另行公告遞補。
*學生代表之選舉，由學生事務處另依規定辦理，併此敘明。</description><pubDate>2021-06-23T03:02:44.298Z</pubDate></item><item><title>110學年度進修學士班申請入學應變措施公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/60d1535072f1d73ae1cf09e4</link><description>110學年度進修學士班申請入學應變措施公告
一、應變原則：為使考生免於疫情影響及配合防疫，針對報考本校進修學士班申請入學之考生，提供「進修學士班申請入學招生考試防疫應變方案」。二、應變機制內容：本校進修學士班自110年6月18日起啟用防疫應變方案，取消原訂於110年7月17日之申請入學現場分發作業，改由考生線上申請，填寫學系(學程)志願後，由本校依分數排名及科系規定進行分發，並通知錄取生於110年8月16日前採通訊報到。申請入學統測組及學測組每學系(學程)至多各增列20名備取生，兩組間名額不互流用。」三、考生應配合注意事項：(一)依照「國立臺北大學110學年度進修學士班申請入學線上報名表單填寫注意事項」，於110年7月8日早上9:00至7月17日下午5:00填寫申請入學線上報名表，表單網址如下：https://forms.gle/VnQiUDxJdNoWyWsVA，統測組及學測組僅能擇一報名。(二)本校將於110年8月9日公告申請入學正備取生名單，請正取生依本校網頁(本校招生資訊/招生資訊網/進修學士班)公告之報到注意事項，於110年8月9日至8月16日完成繳交報到作業費1,400元及報到文件(新生基本資料卡、學歷證件正本等)，逾期(時)未完成報到手續者，以自願放棄入學資格論，事後不得以任何理由要求任何補救措施，所遺缺額依備取生候補名單順序遞補。(三)正取生辦理報到結束後如有缺額，依備取生候缺名單順序遞補，備取生遞補報到名單自110年8月23日起至110學年度開學前，依缺額釋出狀況公告於本校招生資訊網(http://exam.ntpu.edu.tw)，請自行上網查詢，本校不再個別通知；獲遞補之備取生請依網頁公告規定時間辦理報到，逾期未完成報到者，視同自願放棄入學資格，事後不得要求任何補救措施。(四)申請入學錄取生如同時為甄試入學已報到之錄取生，僅得擇一學系或學程辦理報到手續，如欲報到申請入學之學系(學程)則須辦理甄試入學放棄手續。四、招生系別、名額、採計科目、最低錄取標準、成績核算、錄取原則及其他注意事項等相關事宜仍依110年2月5日公告之簡章為準。五、詳細公告與說明請見招生資訊網站公告https://www.ntpu.edu.tw/exam/news_more.php?id=2075-amp;announceclass_id=2</description><pubDate>2021-06-22T03:04:48.198Z</pubDate></item><item><title>語言中心誠徵學士級專任助理一名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/60d1455672f1d73ae1cf09de</link><description>一、聘任條件及專長：具教育部認可之國內外大學學士以上學位。具協調、溝通、分析、判斷能力、高度敬業及服務精神。主動積極、負責盡職，品性端正，具服務熱誠且配合度高。具專案企劃管理及撰寫的相關工作經驗尤佳。熟悉活動規劃辦理並具溝通協調能力。具備良好之英語溝通能力，以及電腦文書處理基本能力（Word、Excel、PPT、PDF等）者。可工作一年以上優先考慮。 二、工作項目：協助企劃辦理高教深耕計畫相關之活動及業務。協助語言中心之業務執行。網頁管理維護。語言教室及辦公室電腦及相關設備管理維護。協助各子計畫主持人執行高教深耕計畫業務相關支援工作。其他臨時交辦業務。
三、工作地點、待遇及聘期：工作地點：新北市三峽區大學路151號。（臺北大學三峽校區人文學院3樓語言中心）。待遇：依本校計畫專任助理工作酬金表標準， 學士級專任助理每月薪資32,466元（含勞健保及勞退）。聘用期間：自通知報到日起試用3個月，續聘與否，視工作表現及計畫申請情況而定。續聘至12月31日者，可依在職月份比例發給年終獎金，考核合格者可再續聘。
四、應備文件：請填寫附件履歷表(含相片)。學歷證件影本。相關工作經驗等證明影本。其他有利於審查之證件或文件影本。
五、應徵方式及截止日期：以紙本應徵者，請寄至：新北市三峽區大學路151號，教務處語言中心收。以電子郵件應徵者，請寄至：lc@mail.ntpu.edu.tw，信件標題請填：應徵語言中心助理（姓名）。應徵日期自即日起至110年7月15日(星期四)止，以電子郵件應徵者，以郵件系統時間為憑；以紙本應徵者，以郵戳日期為憑（逾期恕不受理）。本案聯絡人：語言中心馮麗冰小姐 02-86741111分機66478
六、其他初審合格者擇優面試，不合格者恕不退件，未錄取者不再另行通知。本職缺視成績得增列備取，候補期間自甄選結果確定之翌日起算三個月內有效（含正取人員報到後未通過試用或於三個月內離職者）。依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。</description><pubDate>2021-06-22T02:05:10.724Z</pubDate></item><item><title>110學年度單獨招收身心障礙學生招生錄取名單</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/60cfef7572f1d73ae1cf09d1</link><description>一、依據本校110學年度單獨招收身心障礙學生招生委員會第2次會議決議辦理，錄取名單詳附件檔。
二、榜單公告事項一、注意事項，事涉錄取生權益，正、備取生請務必詳閱各項內容。</description><pubDate>2021-06-21T01:46:29.973Z</pubDate></item><item><title>線上畢業典禮 校長勉因應變遷廣泛學習</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/60cd71e372f1d73ae1cf09ab</link><description>受COVID-19疫情警戒影響，臺北大學19日透過線上直播舉辦109學年度畢業典禮，校長李承嘉鼓勵全校2601位畢業同學，面對未來要抱持不滿足現況、不怕取笑和不守株待兔的精神全力以赴，隨時廣泛學習；校友總會理事長林錫埼也期許畢業生能投資自己、勇於挑戰，終身學習，不怕大風大浪，反而要乘風破浪、勇往直前。
相較於去年縮小規模，今年改採線上直播模式，而且不同於部分學校採取「預錄」方式播放，包括校長、校友會理事長和各院院長分流進入現場，各行政主管們也都透過線上會議方式加入典禮，表達對所有畢業生和家長們的祝福。
李校長提到，過去幾年，除了氣候變遷、新冠肺炎產生的衝擊，包括英國脫歐、中美貿易戰等發展，也牽動世界經濟秩序不斷重組，而AI人工智能和寬頻傳述技術發展，更帶來無遠弗屆的影響，面對變遷快速、競爭激烈的環境，同學們除了學校所學，更要廣泛充實新的知識和技能。他引美國廢除奴隸制度和社會改革領導人、佛雷德里克‧道格拉斯(Frederick Douglass)所說「知識使人免被奴役」，叮嚀所有畢業生積極進取，持續進步。
而在追求成就之外，他也期勉同學要謹記「追求真理、服務人群」的校園精神，懷抱真誠的心，謙卑不虛偽，勇於接受挑戰，並能回饋社會和國家，期許所有畢業生都能和學長姊一樣，在各個領域發光發熱，讓母校以大家為榮。
校友總會理事長林錫埼也以自己的創業經驗提醒同學，儘管眼前疫情嚴峻，但陰霾的日子終究會過去。遠距教學上班不只減少時空的限制，連結世界舞台的機會也更寬廣，面對疫情帶來新的時代，更要終身學習、超前部署。
他特別以今年自然資源與環境管理研究所博士畢業生林聖忠為例，林學長經濟系畢業後，服務公職四十年，先後擔任駐WTO代表、經濟部次長、中油董事長等職務，退休前考取資源所博士班，經過六年扎實學習，邁入七十歲前夕學成畢業，成為臺北大學有史以來最年長的博士，正是所有同學學習的表率。
應外四陳星如和休運四簡旭翎、邱子軒代表畢業生致詞，陳星如提到，面對突如其來的改變，影響許多畢業生人生選擇和職涯發展，但更體會「接納改變，並不忘初心」的堅持；簡旭翎認為，疫情讓大家「強制登出校園生活」，卻更珍惜曾經的過往，邱子軒則勉勵所有畢業同學，縱然遇到巨變，但世界各地都在為復甦而努力，期許大家就算未來充滿未知，但也是人生樂趣所在，期待所有同學都能成為照亮世界的光，如飛鳶昂首飛翔。
肯定各系所學業與各項表現傑出同學，儘管無法一一現場授證頒獎，典禮中仍然透過圖卡介紹為所有優秀同學喝采。
來自菲律賓、電機碩二Ace Virgil Dapitan Villaruz同時獲得斐陶斐榮譽會員與品學兼優飛鳶獎，回憶將近兩年來臺求學經驗，他肯定臺灣交通便利、人民親切，而臺北大學的學習環境對於國際學生也很友善，無論是英文授課課程或網路環境都讓他很自在。
Villaruz表示，自己對微電子學很感興趣，而自己的指導教授、電機系主任黃弘一又是相關領域的知名學者，因此選擇來臺深造，感謝主任無論在專業或生活上都有如父親一般耐心指導。畢業後，他將回到自己原來任職的菲律賓學院，期許自己未來也能承襲恩師風範，成為學生的良師。
四年前跨出舒適圈，隻身從馬來西亞來臺灣，應外四黃齊四年期間熱心投入社團活動，獲得傑出表現飛鳶獎。最難忘就是認識許多如家人般的朋友和老師，陪著自己學習成長。可惜受到疫情因素，沒能把握機會申請出國交換，甚至一年半沒有回家，家人也沒辦法來臺灣參加自己的畢業典禮。目前只能計畫畢業後先留在臺灣求職，等到疫情舒緩，再返家探望家人。
頂著優異的學業成績和精彩課外表現，公行四黃瑋婷一口氣得到品學兼優和傑出表現兩項飛鳶獎。從進修轉日間，她先後領導系學會和學生會，但始終維持亮眼的系排名。她認為，只要上課認真、作業用心，拿到一定分數不難，但最重要必須知道自己「為何而學」。像是自己接觸「民意調查」後產生濃厚興趣，因而更認真學習，獲邀進入民意中心參與專案後，也決定繼續深造。
「我還沒有和北大石拍照，就要離開學校了！」黃瑋婷感嘆，疫情突然爆發，讓所有人都措手不及，不過也讓她更感受，面對變化多端的社會，必須隨時應變準備。期待未來疫情緩和可以再回學校和師長同學拍照，而在此之前，就當作大家還沒離開學校，還可以繼續保持當學生的熱情和活力吧！
也曾擔任過學生會長，還加入棒球隊為校爭光，傑出表現飛鳶獎得主、經濟四林明緯說，包括出任學生會長、或擔綱系上經濟之夜脫口秀演出，都需要很大的自信才能完成，對向來沒有自信的自己是很特別的回憶。謝謝臺北大學四年的教育教會自己，最重要的就是「出了校門後，要昂首闊步當個對社會有幫助的北大人！」
20歲嚴重車禍導致脊髓損傷，必須仰賴輪椅代步，但進修公行四趙姵俙無畏身體障礙，認真求學還熱心擔任特教學生代表，努力為雙校區無障礙校園空間把關，獲得傑出表現飛鳶獎。她尤其感謝進修部行政管理組總是很有效率回應各種需求，幫助未來更多不同障別同學都能更便利在校園生活。
回憶大學期間，除了課堂學習，樂觀活潑的她也曾和朋友赴澳洲跳傘、去澳門高空彈跳，點點滴滴都是最珍貴的記憶，只是遺憾最後沒能和老師同學好好道謝道別，多少有些感傷。
同樣感嘆終於熬過辛苦兩年，但卻沒辦法好好參加畢業典禮，企管系碩專二姚木川說，工作多年後，決定重回校園進修，的確得要抱持「吃苦當吃補」的心志，但也因為每個週末可以暫離工作充電，反倒讓他格外珍惜，「會自動自發很想去上課」。特別感謝所有老師們無私教導，也珍惜和所有學長姐和班上同學的友誼。
因為熱心參與各項活動，還推動跨校產學交流，姚木川獲頒傑出表現飛鳶獎，他謙虛表示，其實學長姐做得都比自己多，「感謝大家」的同時也承諾，將來一定會善盡自己力量，繼續支持母校。
這場線上畢業典禮透過「NTPU臺北大學新鮮人臉書社團」直播，吸引許多同學留言互動參與，線上最高同時在線約500人，大家互道畢業快樂，一起相約疫情後健康再相見！</description><pubDate>2021-06-19T04:26:11.446Z</pubDate></item><item><title>接力溫馨叮嚀 師長祝福提醒常回母校</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/60cd90d472f1d73ae1cf09be</link><description>受到COVID-19疫情影響，109學年畢業典禮改採線上舉行，儘管少了實體見面與擁抱，但師長們的祝福更加倍。透過畢業典禮現場連線與預錄影片，各學院院長和行政主管都把握最後機會，殷殷提醒畢業生保持健康體魄、拿出敬業的態度和不放棄的精神，勇敢面對人生各樣挑戰，更不要忘記，母校永遠都是自己最溫暖的家，無論成功挫折都歡迎常常回家。
「一定要好好保持強健的身體」、「務必要養成終身的運動習慣」，面對即將離校的畢業生，電機資訊學院院長莊東穎、公共事務學院副院長彭建文都特別囑咐畢業生，擁有健康的身體才能支持夢想實踐，人生的路程很漫長，唯有細水才能長流。而身體健壯以外，彭建文也期待同學心志堅強，努力過程難免很多挫折壓力，希望大家都能不屈不撓，勇敢面對。
社會科學學院院長陳欽賢也說，人生路上一定有甘有苦，期許畢業生面對坦途不必志得意滿，反而要伸出援手幫助其他需要幫助的人，而面對困境也不必灰心喪志，更要積極解決。人文學院院長陳俊強同樣提到，一如現在臺灣和世界憶情都還沒有緩和，同學們難免心中鬱悶焦慮，但正如易經所說「否極泰來」，保持樂觀積極的人生態度，就沒有什麼過不去的關卡。
即將踏入社會，各學院院長們都鼓勵畢業生，經過臺北大學的教育，同學們已經具備一定的專業能力，然而職場上不僅講求專業，更看重敬業態度和人際關係等軟實力。莊東穎轉近年學院產學合作廠商董事長的建議，人生成功的關鍵在「態度」，要有學習熱誠、積極、團隊精神、穩定性、抗壓性、以及良好的人際關係，才能得到最後的成功，「小聰明可以贏得起跑點，但長遠的成功則倚靠持續地投入和良好的態度。」
陳俊強也強調，許多年輕人具備正直講理、堅持正義的優點，但有時比較衝動尖銳，容易刺傷別人，期許同學們謹記「理直氣和、義正辭婉」，任何環境中都要記得追求「人和」，才能走得平穩長遠。
積極與人共處同時，法律學院院長杜怡靜還提到，處在大數據和人工智慧的快速變遷時代，同學們仍然要不斷持續學習、充實自我，才能掌握更多機會；商學院長池祥麟呼應，畢業是學習的開始而不是結束，要能終身學習，才有創造力和想像力，能以在資訊蓬勃發展的社會中前進。
不忘臺北大學「追求真理、服務人群」的校園精神，池祥麟還勉勵同學們，享受畢業快樂之際，記得要向父母表達感恩，未來更要隨時保持關懷他人的心，打開心胸關心生活周遭和社會各地的苦難，就能得到更強的動力，激勵自己努力幫助他人。
「相信這段日子是你人生一段很美好的旅程，是很值得回憶的地方。」永續國際創新學院院長張文俊祝福所有畢業生未來各方面都有美好發展，成為所在地方的祝福和盼望。杜怡靜也向同學們喊話，希望大家雖然因為不能參加實體畢業典禮而失望，卻千萬不要「失憶」，不要忘記所有與臺北大學師長同學們共同生活的一切，將來還要常常回來，「母校是你們永遠的家。」
學院院長以外，畢業典禮上，各行政主管也各自發揮巧思鼓勵畢業生。主任秘書黃啟瑞準備手卡祝福同學們：「畢業快樂」、「築夢踏實」、同時提醒「Winners Never Quit; Quitters Never Win!」通識中心主任葉大綱則以嚴肅口吻警告：進入社會很危險，尤其是疫情尚未解封，隨即引出戴上口罩的大北代言：「一定要把口罩戴好戴滿」。
因為疫情因素，今年五月中起改採全面線上遠距授課，連帶畢業典禮也全面線上舉行，研發長衛萬明、進修暨推廣部主任朱炫璉都肯定同學們，在疫情最嚴峻的時候仍然充滿韌性、努力學習而順利畢業，「以你們為榮」。圖書館長呂育誠則和所有畢業生們相約，請一起記得這樣的歷程，期待明年可以一起更歡樂慶祝學弟妹的畢業典禮！</description><pubDate>2021-06-19T06:38:12.999Z</pubDate></item><item><title>自我提升首選 進修暨推廣部形象片發布</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/60cbf73372f1d73ae1cf0994</link><description>向所有有心充實自我的各年齡層學子招手，進修暨推廣部近日推出最新形象片，完整呈現各式進修與推廣課程班級資訊，還有在校生和畢業校友真誠推薦，期待吸引更多願意提升自我實力者加入臺北大學。
進修暨推廣部主任朱炫璉表示，臺北大學進修暨推廣部自民國44年成立至今，已經培育出無數各行各業的菁英，到今天仍然持續配合政府終身學習政策，開設各種課程，提供優質師資，陪伴所有學生學習。無論是非學分班、學分班、證照班，或是提供學位的進修學士班、碩士在職專班，主打都是鼓勵學生在沒有壓力的環境下，能夠兼顧工作、成就自我。
「臺北市中心最好的大學，所有進修教育的首選！」企業管理碩士在職專班、博士班校友、崇越集團董事長郭智輝稱讚，以EMBA來說，課程採學校老師和業師雙師授課，兼顧理論和實務，是非常棒的教育制度。KPMG大陸業務發展中心主持會計師、會計系碩專班校友陳宗哲也說，藉由和老師的互動，讓他更了解學界的想法與實務運作的落差，而除了本身會計系課程外，跨系選修也很便利，都是臺北大學的優勢。
擁有專業師資、優惠學費、便利交通，和多元課程，還能兼顧課業和工作，進修學士班近年也愈來愈受到學生的歡迎，尤其對於經濟負擔較大的同學更是利多。進修企管二羅紫菱和進修公行三曾士晟都說，進修學士班學費便宜，還提供宿舍，對於需要半工半讀的學生不僅方便，負擔也很合理。而經濟之外，進修學制廣納多元背景學生、鼓勵接軌實務，也幫助許多同學更容易一圓心中的理想。
進修法律系校友翁鈺琳就提到，臺北大學進修學制和日間學制師資相同，老師們對學生更是同樣用心。曾士晟也感謝老師們，儘管一般下課已經晚上十點，但老師都還願意留下來繼續協助同學解答問題，是個理想的學習環境。
進修教育以外，進修暨推廣部也提供非學位課程，包括專業的學分班、證照班，還有財金會計、法律人文、數位資訊、健康管理、證照檢定、藝文律動、生活樂學以及各種國際語言課程，提供所有想要充實知識、豐富生活的民眾領取人生第二把鑰匙的選擇。
朱炫璉預告，臺北校區今年開始將逐步更新各項硬體設備，預計三年內提供學生更好的優質環境，希望所有過去想學沒機會學、未來想學習的人士，都能以最輕鬆的方式入學，讓臺北大學陪伴所有同學「成就更好的自己」。</description><pubDate>2021-06-18T01:30:27.774Z</pubDate></item><item><title>城市治理英語碩士學位學程誠徵1名約聘教學人員</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/60c8459a72f1d73ae1cf0981</link><description>徵才說明：
為強化專業領域之教學，本學程擬徵聘具有智慧城市與都市治理、永續管理、不動產管理、大數據分析(空間資訊)、公共政策與地方治理等專長之助理教授以上等級約聘教學人員1名。
工作內容：
教學授課及指導研究生論文
參與學術研究及發表
協助招生及學程評鑑等行政事務
輔導學生
其他本學程需要教師參與協助之事宜
聘任期間：
依本校約聘教學人員聘任辦法辦理，起聘日以111年2月1日為原則。
徵才截止日：
110年7月27日(以郵戳為憑)
所需資格條件：
具博士學位(須為教育部認可之國內外大學)
具備全英語授課能力
需協助招生、學程評鑑及其他行政工作
應具專長：
智慧城市與都市治理、永續管理、不動產管理、大數據分析(空間資訊)、公共政策與地方治理
應檢附之文件及著作：
擬約聘教學人員申請書－紙本簽名及word電子檔。
履歷表及自傳－紙本及word電子檔。
可教授之科目列表，並請提出其中三科目之課程大綱。－紙本及word電子檔。
教師專門著作目錄一覽表－紙本及word電子檔。
博士論文及前項表列所有各篇著作抽印本一式1份（經初審通過者須再繳交2份）(博士論文如非申請助理教授職級得免繳)。
碩、博士學位證書影本、或學校開出將取得博士學位之證明書(證明書上須有擬畢業系(所)、日期、及博士論文指導教授簽名並需於報到前取得學位證書) (如係外國學歷請附中譯本並由駐外單位驗證證明)。
碩士及博士學位(含)以上之歷年成績單影本(如係外國學歷請附中譯本並由駐外單位驗證證明)。
經歷證件影本(如係外國經歷請附中譯本，並經由駐外單位驗證證明)。
內政部入出國及移民署證明之個人出入境紀錄（如非外國學歷初聘人員免繳；外國人於非母國之其他國家獲取學位者應檢附相關出入境紀錄）。
國外學歷送審教師資格修業情形一覽表－紙本及word電子檔。（如非外國學歷初聘人員免繳）。
已取得教育部教師證書影本(無則免附)。
推薦信兩封。（需註明推薦人之聯絡電話及e-mail）
身分證正反面或護照影本。
其他有助於審查之相關資料（如近年任教教學評量影本、證照證書影本）
已具擬聘等級之教師證書者，外國學歷證件得免附中譯本及駐外單位驗證證明，並免附國外學歷成績驗證證明、內政部入出國及移民署證明之個人出入境紀錄及國外學歷送審教師資格修業情形一覽表。
相關表單請至本學程網頁最新公告處下載 http://ipug.ntpu.edu.tw/
「應檢附之文件及著作」第1、2、3、4點之word檔案請先行e-mail至ipugmuc@gm.ntpu.edu.tw (檔名/信件主旨：應徵城市治理英語碩士學位學程約聘教學人員_姓名)
欲申請者請於申請截止日期110年7月27日前(以郵戳為憑)檢附有關資料文件郵寄至「23741新北市三峽區大學路151號，國立臺北大學人事室收」【請註明應徵城市治理英語碩士學位學程約聘教學人員及應徵者姓名】。
合者通知（需退件者請於來函中註明並自備回郵信封）</description><pubDate>2021-06-15T06:15:54.757Z</pubDate></item><item><title>金融與合作經營學系徵聘農業經濟相關領域兼任助理教授以上教師</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/60c81a5c72f1d73ae1cf0976</link><description>一、擬徵聘職級及名額：兼任 助理教授或副教授或教授 數名 (起聘日：111年2月1日)。
二、條件：
1. 已取得農業經濟、生物產業暨傳播發展、應用經濟相關博士學位者。
2. 可開授「農業合作」等課程。
3. 可於111年2月1日到職者。
三、專長：具農業經濟、農業合作、農業推廣相關專長者優先考量。四、截止日期：110年7月31日止 (以郵戳為憑)。五、應徵資料：
1. 新聘教師申請書(本校所附格式)-mdash;紙本簽名及word電子檔
2. 教師專門著作目錄一覽表(本校所附格式)-mdash;紙本簽名及word電子檔
3. 前項表列著作抽印本一式1份 (經初審通過者須再繳交2份)。
4. 博士學位證書影本
(1) 如係外國學、經歷者請附中譯本並由駐外單位驗證證明、另須附經駐外單位驗證之國外學歷歷年成績證明、個人出入境紀
錄、國外修業情形一覽表。(已具擬聘等級之教師證書者免附)
(2) 應屆畢業生繳交校或系出具學位論文考試通過可於當學期畢業證明文件並於109年08月31日前繳交畢業證書影本。
5. 博士論文一式1份 (經初審通過者須再繳交2份；如非申請助理教授職級得免繳)
6. 碩、博士成績單影本。
7. 學經歷資料 (外國學、經歷者，請附中譯本並由駐外單位驗證證明)
8. 詳細履歷表及自傳。
9. 身份證正反面影本或護照影本。 10. 教育部教師證書影本(無則免附)。 11. 其他有助於審查之相關資料(如近年任教教學評量影本、證照證書影本)※ 相關表單請至本系網站最新公告下載，http://www.coop.ntpu.edu.tw/※ 申請書、專門著作目錄一覽表請先行e-mail至yilei@mail.ntpu.edu.tw (檔名/信件主旨：應徵金融與合作經營學系兼任教師_姓名)※ 已具擬聘等級之教師證書者，外國學歷證件得免附中譯本及駐外單位驗證證明，並免附國外學歷成績驗證證明、內政部入出國
及移民署證明之個人出入境紀錄及國外學歷送審教師資格修業情形一覽表。※ 欲申請者請於 110 年 7 月 31 日前(以郵戳為憑)檢附有關資料文件郵寄至23741 新北市三峽區大學路 151 號，國立臺北大學人事
室收【請註明應徵金融與合作經營學系兼任教師及應徵者姓名】。※ 合者通知 (需退件者請於來函中註明並自備回郵信封)。單位聯絡人：聯絡人：張懿蕾助教
電 話：886-2-86741111 ext.66856傳 真：886-2-86715905E-Mail: yilei@mail.ntpu.edu.tw收件地址：237新北市三峽區大學路151號國立臺北大學人事室收
【請註明應徵金融與合作經營學系兼任教師及應徵者姓名】。</description><pubDate>2021-06-15T03:11:24.533Z</pubDate></item><item><title>防疫為先 安全第一</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/60c1867e72f1d73ae1cf0963</link><description>請於防疫期間務能減少不必要的移動，若需外出請務須注意自身與交通安全及防疫措施。端午佳節與暑假將至，惟國內疫情仍然嚴峻，所以政府一再宣導希望能減少人員移動，降低傳播風險，希望同學均能配合政府相關政策；如有必要必須外出，除做好個人防護外，亦請注意行車安全及防禦駕駛，避免交通事故發生，所有事情皆以安全為第一首要。學務處軍訓室關心您</description><pubDate>2021-06-10T03:26:54.590Z</pubDate></item><item><title>臺北校區學生宿舍舊生申請110學年度續住申請公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/60c07d4672f1d73ae1cf0956</link><description>一、依據國立臺北大學住宿輔導與管理辦法第四條規定辦理。
二、申請資格：須具下列身分之舊生(依核准優先順序)
(一)身心障礙學生。
(二)具縣市政府核發低收入證明學生。
(三)具縣市政府核發中低收入證明學生；及經國際處僑陸組清寒僑生床位審查會通過之大二以上清寒僑生40名（審核申請請洽國際處僑陸組）。
(四)外籍學位生（含學位生及交換生）。
(五)擔任宿舍幹部之學生。
(六)非屬上述各項之現住生。
三、申請期間：110年6月14日(一)至6月25日(五)。
四、身心障礙學生除線上申請外，另須檢附「身心障礙手冊」影本；低收及中低收入戶學生須檢附「具縣市政府核發證明」影本；未於申請期限內提出線上申請並至臺北宿舍辦公室（女四舍1樓）繳交證明文件者，將視為資格不符，恕無法保留床位。
五、合格名單：預訂110年7月9日(五)前，於進修暨推廣部行政管理組網頁公告；公告時間如有異動，將於行政管理組網頁周知訊息。
六、備註：
(一)因臺北校區女二舍及女四舍將於110學年度整修，110學年女生宿舍將移至女一舍(6人雅房有冷氣)，囿於床位有限，先行保留予大一新生，剩餘床位始釋出提供申請。
(二)如有特殊住宿需求（如：亦具「保障續住身份」之同住寢生、房床號-hellip;等），請務必於許願欄敘明；本組將依床位實際狀況，盡量滿足所需。然依據住宿輔導管理辦法，本組仍有最終床位安排決定權。
(三)若有相關住宿問題，歡迎詢問臺北宿舍辦公室：分機34101。
(四)住宿線上申請，請至學生資訊系統提交申請</description><pubDate>2021-06-09T08:35:18.240Z</pubDate></item><item><title>正備取生錄取名單公告-110學年度進修學士班甄試入學暨多元專長培力方案</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/60c072b872f1d73ae1cf0954</link><description>110學年度進修學士班甄試入學暨多元專長培力方案正備取生錄取名單公告入下列網址，請考生點擊網址後觀看。
110學年度進修學士班甄試入學正備取生錄取名單
110學士後多元專長培力方案正備取生錄取名單
★因應新冠肺炎疫情，報到改採通訊方式辦理，事涉錄取生權益，正、備取生請務必詳閱報到說明★</description><pubDate>2021-06-09T07:50:16.833Z</pubDate></item><item><title>防疫不停學 跨國專題演講 與比娜大學師生雲端共學</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/60bf1a4472f1d73ae1cf0943</link><description>國際處於110年6月，與姐妹校印尼比娜大學合作，聯合辧理三場線上系列專題演講活動，邀請本校資訊工程學系林道通教授、不動產與城鄉學系顧嘉安助理教授，以及律碁科技副總經理陳謀琰博士，分享其研究領域之精華，與兩校師生進行雲端互動。
第一場講座於6月3日上午登場，66位師生齊聚一堂，聆聽林道通教授講授人工智慧在電腦視覺的應用(Artificial Intelligence and Applications to Computer Vision)，大家對於AI未來的發展、深度學習(Deep Learning)以及擴增實境(Augmented Reality)展現了高度的興趣，林教授也提醒在網路普及、資訊取得容易的現代，查找資料應更關注訊息的正確性，AI技術日新月異，但只要增強自身的軟實力以及適應力，不需要過度擔憂被AI取代。
講座的第二場，由顧嘉安助理教授上線授課，分享未來城市的災害韌性規劃(Planning for Disaster Resilient Future Cities Resilient)。在天然災害日趨嚴重下，人們應思考如何與災害共存，發展出韌性城市之概念，將防災規劃、氣候變遷調適策略透過韌性建構方式融入空間規劃中。比娜大學兩位講師Dr. Michael Djimantoro與Dr. Yanita Milla也分別以多感官城市規劃(Multisensory in Urban Design)及永續城市排水系統(Sustainable Urban Drainage System)為題，分享印尼首都雅加達的設計與規劃經驗。本場講座共計吸引238位師生線上參與，雙方提問踴躍，互動十分活絡。
國際處將在6月18日下午辧理第三場聯合線上講座，相關訊息也即將公布在國際處官網及FB粉絲專頁，邀請本校師生共襄盛舉，在防疫的時刻，跳脫距離及空間的限制，共同學習，持續成長！</description><pubDate>2021-06-08T07:20:36.095Z</pubDate></item><item><title>三峽校區停電日期通知(7/24-25)</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/60bec71072f1d73ae1cf093d</link><description>三峽校區訂於110年7月24~25日(星期六~日)停電，施作『年度高壓檢測保養』及『110年度三峽校區高壓設備故障等零件更新』。施工時程排定(如附表1、2)，不便之處敬祈見諒，倘施工順利，將提前送電。
施工單位：長聖欣機電技術顧問股份有限公司現場負責人：林 聖 智 行動：0931-100-197.協助單位：學校駐守人員 專案經理：李明哲 行動：0915-517-323.
張正治 行動：0928-829-513.學校單位：總務處 營繕組
7月24日 簡敬倫 分機電話：66375 行動：0988-536-120.
鐘萬千 分機電話：66376 行動：0928-840-729.
徐永富 分機電話：66797 行動：0932-926-681.
7月25日 林智勝 分機電話：66367 行動：0910-616-646.
李挺昌 分機電話：66446 行動：0937-796-406.
周志仁 分機電話：66377 行動：0933-146-010.</description><pubDate>2021-06-08T01:25:36.782Z</pubDate></item><item><title>UAD@NTPU 325位師生線上增能</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/60bdbe2d72f1d73ae1cf0935</link><description>不受疫情影響，台北大學雲創學院於6月2日與Amazon Web Services (AWS)聯合舉辦「University AWSome Day @NTPU」活動，逾325位師生踴躍報名，透過線上課程，增進對認識雲端技術的認識，也更實際體會AWS服務內容。
這項課程原定5月中旬在校內以實體會議方式舉辦，受COVID-19疫情影響延期改採線上辦理。教務長蔡龍保遺憾沒能讓同學們和AWS團隊實體見面互動，但也認為這樣的轉變正好讓大家都深刻感受到網路和雲端技術的發展，確實已經為世界帶來更多的可能性。
蔡龍保表示，學校目前正在大力推動跨域學習，近年開設許多大數據、人工智慧和金融科技等微學程，但還欠缺雲端運算方面的課程，因此去年和AWS締約，攜手合作推動雲創學院，就是希望讓同學們能有更多機會了解學習相關知識和技術，創造更多競爭力和可能性。他預告，未來一年除了將規劃雲端學程，教務處也正在規劃相關措施，提供通過相關證照的同學更多鼓勵，期待經過University AWSome Day之後，能激勵大家更願意進深學習。
2日課程主要聚焦AWS雲端服務的運算與儲存，同時介紹大數據、人工智慧方面的運用實例，講師特別鼓勵師生們能善用AWS Educate雲端學習平台，在校期間更多熟悉相關領域技術，進而培養實務運用技能，成為進入職場搶手的跨領域斜槓人才。
AWS策略方案部謝佳男也提到，疫情帶來很多變化，但更讓人看見更多創新商業的應用。過去視石油為黑金，但現在擁有大數據更是黑金，很多企業運用AWS的技術，即使原來規模不大，同樣能顛覆市場。目前雲端產業正在發展階段，值得更多不同領域同學花時間了解，做為未來創業參考。
教學發展中心表示，AWS是目前世界上最廣泛使用的雲端平台，臺北大學去年與AWS簽約攜手成立雲創學院，初衷是以教學與研究能量發展以及產學合作與鏈結為發展主軸，整合校內相關教學研究單位的教學能量與需求，以及AWS授權的各種學習資源，以鏈結學生產業實習與就業。
為了更多推廣相關資源與應用，促進更多有興趣認識AWS服務的師生互動，本校由AWS教師大使黃懷陞老師主導成立AWS User Group NTPU臉書粉絲專頁，歡迎有興趣的師生加入交流。
https://www.facebook.com/NTPU.AWS</description><pubDate>2021-06-07T06:35:25.012Z</pubDate></item><item><title>【線上教學】教學方式請重視學生視力健康維護</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/60b9da0b72f1d73ae1cf0926</link><description>一、為因應新型冠狀病毒肺炎(COVID-19)疫情，降低群聚感染的風險，維護師生健康及學習權益，本校自110年5月17日起全面實施遠距教學，停止到校上課期間，教師得視情形，以同步、非同步預錄影片、線上學習資源、通訊軟體進行課程作業指導等多元方式，由師生共同運用線上學習資源規劃課程進度與內容進行課程教學，確保學習不中斷。二、進行遠距學習期間，教育部提醒應考量學生學習效果及視力影響，留意視力保健，建議實施方式如下：(一)教師可依學生學習狀況，適度縮減線上教學時間。其餘時間可採延伸紙本閱讀、習作或作業撰寫、分組討論、口語發表、口說測驗、觀看教學節目或影片...等多元學習方式進行。(二)可請學生在課堂上適時作護眼操及伸展操，適時中斷近距離用眼，並起身活動，維持正確與良好的用眼習慣，預防及延緩近視發生，讓眼睛及身心獲得適度舒緩。(三)有關同步、非同步或混成教學等3種線上教學模式，可由老師依據班級學生課堂反應及需求，彈性調整使用方式及比率。(四)為讓每位師生進行線上學習期間，可持續保持健康體位與守護視力，特提供幾段關於護眼及健康操的教學影片，適時讓眼睛休息，動動身體，維持抗疫好體力！1.衛生福利部國民健康署-Eye 眼動起來兒童律動 MV2.近視防治宣導影片-視力存摺護眼 1233.近視防治宣導影片-好視力銀行篇4.新北健康Follow me_ MV宣傳版5.衛生福利部國民健康署3分鐘居家有氧課程感謝大家共體時艱配合防疫政策，齊心克服許多學習與生活上的不方便，這段時間大家辛苦了！敬祝健康平安！</description><pubDate>2021-06-04T07:45:15.533Z</pubDate></item><item><title>【工讀】商學院IEMBA碩專班徵求跟課助理暨工讀生1-2名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/60b984fa72f1d73ae1cf0923</link><description>一、應徵名額：1-2名
二、應徵條件：
臺北大學在學學生
個性主動積極、做事負責效率佳，配合度高者尤佳
視該堂授課教師需求，需能配合實體或線上教學跟課
三、工作內容：
提前聯繫授課教師索取教材及印製
學生上課時需陪同學生一起上課(可認識國內企業界精英大老，透過與IEMBA學長姐的互動，累積踏入職場的第一步)
教室、辦公室環境清潔
辦公室值班及其他交辦事宜
備註：本次主要徵聘暑期工讀，該職缺需到校實地跟課或值班，投遞履歷前請先評估居住地與工讀地點距離、交通時間及工具，工讀期間仍應遵守相關防疫規範。
四、工作地點：台北大學台北校區教學大樓8樓
五、待遇：時薪175元
六、工讀期間：
(一)暑期
(1) 跟課助理：平日夜間17:30-22:30
(2) 辦公室值班人員：周一到四9:00-16:00
(3) 實際工讀時間需配合授課教師授課時間調整
(二)學期間(非全時段，視課表排班)
(1) 跟課助理：平日夜間17:30-22:30；假日8:30-12:30/13:00-17:00
(2) 辦公室值班人員：平日夜間17:30-21:30
(3) 實際工讀時間需配合授課教師授課時間調整
七、應徵方式及面試時間：
1.應徵方式：6/17前將簡歷(附件)e-mail至：iemba@gm.ntpu.edu.tw
(Email主旨：應徵IEMBA跟課助理暨工讀生-姓名-手機)
2.面試：審查完應徵者資料後，擇優面談，以E-mail通知面試(實體/線上)。
3.面試需檢核文件：學生證正本(在校生)。
簡歷下載請詳：https://iemba.ntpu.edu.tw/view.php?id=MTU1Ng==</description><pubDate>2021-06-04T01:42:18.150Z</pubDate></item><item><title>臺北校區防疫事項公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/60b9f58972f1d73ae1cf0934</link><description>為維護校園與住宿生健康安全，公告臺北校區緊急措施如下：一、 本校將訂於110年6月5日(六)及6月6日(日)台北校區公共區域進行防疫消毒工程施作，屆時敬請校內師生配合，儘可能離開現場，以利施作及安全。二、 施作地點如下：
110年6月5日(六)09:00-12:00
合江校區1.自強樓(B1-6F)2.女二舍(B1-4F)3.女四舍(B1-4F)4.男一舍(B1-6F)
110年6月6日(日)09:00-12:00
民生校區1.教學大樓(含自修室及學生會)2.資訊大樓3.育樂館三、進修暨推廣部於台北校區執行分流上班，6/7(一)-6/18(五)上班時間13:30-21:30，各組辦公室為1人值班，請減少到校區的出入，校內同仁請多利用線上電子公文，同學請多利用郵寄通訊方式申請資料，專兼任教師到台北校區洽公，懇請事先來電或電子郵件通知，以便安排協助。四、進修教育組 02-25024654#18015
行政管理組 02-25024654#18256
推廣教育組 02-25024654#18406造成不便之處，敬請見諒! 謝謝您的合作!</description><pubDate>2021-06-04T09:42:33.256Z</pubDate></item><item><title>臺北校區男一舍陽性案例已隔離，其餘PCR陰性</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/60b9a00672f1d73ae1cf0924</link><description>2021年6月5日12:00最新資訊：
臺北校區男一舍60名學生昨日PCR檢驗結果皆為陰性。臺北校區所有宿舍均已完成全面消毒與清潔工作，學生諮商中心與衛保組將持續關懷學生身心健康。2021年6月4日16:00資訊：
感謝臺北市政府和教育部協助安排防疫公車接送，經由台北聯醫快篩，60位同學全部陰性，將返回男一舍自主健康監測。校方也會持續關心同學健康。
本校臺北校區男一舍出現2例covid-19 陽性案例，為維護校園與住宿生健康安全，公告緊急措施如下：
一、2名陽性學生為同一寢室室友。該寢室原4人居住，其中3名先前即已返家(返家者1名快篩陽性)，另一名PCR陽性者已安置校外防疫旅館，該寢室已清空。學校將安排進行臺北校區全面消毒，敬請安心。
二、學校已成立緊急應變小組，將於臺北校區男一舍進行住宿生快篩，已請住宿生配合宿舍廣播，依指示接受篩檢。
三、快篩結果為陰性者須進行自我健康監測，並等待男一舍全面消毒完畢後再返回寢室，並請盡量避免離開寢室。
四、快篩結果呈陽性者，將由校方及相關單位進行後續安排。
五、請留宿學生落實自我健康監測、非必要應避免出門、落實肥皂勤洗手、外出全程配戴口罩、保持社交距離、注意環境清潔，以降低感染風險。如發現身體有異狀（發燒、咳嗽、味嗅覺失常、胸悶或其他症狀不適），請即刻通知各宿舍輔導員；返家學生亦需自我健康監測，並注意健康狀況，如有異狀請聯絡當地衛生單位。
六、若學生已自行前往篩檢，請務必將結果通報學校。
七、若有疑問請洽衛生保健組02-86741111分機66256、66257。電子郵件：wei0218@mail.ntpu.edu.tw或校安中心02-26711234</description><pubDate>2021-06-04T03:37:42.383Z</pubDate></item><item><title>聰明審慎學投資 徐文伯力推ESG</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/60b8edef72f1d73ae1cf0915</link><description>由通識中心與校友總會合作開設「創新創業大講堂」課程，3日舉行本學期最後一場次校友講座，由傑出校友、嘉實資訊董事長徐文伯主講金融投資商品趨勢。他鼓勵學弟妹留意產業動態，從現在開始培養正確投資眼光，其中他特別推薦ESG績效良好的公司，無論股票或ETF都值得關注。
1980年會計系畢業，讀完研究所、服完兵役，徐文伯先投入當時剛籌辦的會計研究發展基金會，發覺自己的個性適合實務，很快轉進外商銀行從事企業放款，兩年後再轉戰當時世界最大的基金管理公司富達證券，從此一直深耕證券界，38歲就接任台育證券總經理，成為當時綜合券商最年輕的總經理。
1999年，應前老闆邀請進入財經資訊領域，時至今日，全臺九成券商使用自家公司平台，勇佔七成市場交易量，平均每天使用者達50-70萬人。累積超過20年金融服務經驗，也讓他能以更宏觀的視角綜觀全球投資趨勢，進而持續推出更多創新工具。
「現在年輕人談的話題都是『投資』」，徐文伯觀察，五年前整體股票市場投資人中，只有25%是20-30歲的年輕人，但到去年底已經攀升到36%，而且持續增加，實際在學校課堂中調查也發現，在大學投資學課堂，大約三成同學會實際進場買賣。「你不一定要現在就投入，但(投資)是你一輩子都要學習的。」
「你要能睿智地看到未來。」徐文伯提醒，投資必須要具備精準的眼光和智慧、膽識和謀略，還要有豐富的專業知識，尤其是股票，雖然靈活性很高，但風險也很高，「不要因為今天聽了什麼就去買，不然就會和多數人一樣追高殺低。」
而股票之外，他也介紹近年新興的ETF(指數股票型基金；交易所買賣基金)，無論是一般型、槓桿型或反向型，在政府鼓勵下，證交稅比證券來得低，又兼具基金和股票的優點，只要評估個人的投資偏好、風險承受能力，無論主題投資或搭配資產配置組合，操作都更加容易。
只是他同時強調，無論任何投資方式，進入市場之前，必須遵守一定的路徑模式：決定觀察名單、選擇研究標的、預估未來業績、選用估價模型、決定投資組合，最後再動態調整組合。其中在觀察和擇定標的時，他特別強調「未來性」，像是5G、或者疫情之下興起的貨櫃股都是營收看漲的產業，而包括AI(人工智慧)、電動車、以及重視ESG的優良企業，也都是合適的投資標的。
其中他特別點名，當今最受矚目的就是ESG(環境、社會與治理)指標，無論是股票、債券或ETF，只要ESG表現好的公司，都是公認的優良企業，「如果你真的什麼都不懂，選ESG就對了！」
「你要有一個自己的藏寶箱！」推動從在學期間就累積投資知識和經驗，課程分享之外，徐文伯也大方開放自家公司的投資平台，提供學弟妹三個月試用帳號，把握暑假機會，練習選定關注的產業和公司，運用工具模擬下單，未來再逐步從小額分散投資開始進入市場。他更鼓勵會寫程式的同學可以嘗試「程式交易」，更加便利且能去除人性的風險。
長期推廣金融知識服務，並持續在校園兼課，徐文伯說，自己的下一個目標希望能讓「人人都成為分析師」，達到普惠金融的目標。他透露，自己公司正在打造新平台，希望讓所有老百姓都能輕鬆運用工具自主理財投資，人人都能賺錢。
「這件事情對大家都很重要！」全程聆聽講座，副校長陳達新贊同徐學長的理念，提醒所有學生，也許眼前不能馬上創業，但掌握投資真的很有用，尤其學長公司平台市佔率極高，勉勵同學們把握資源、認真學習。
在校友總會大力支持下，通識中心本學期開設「創新創業大講堂」，除了創業計畫指導和提案競賽外，更安排十場各領域校友經驗分享，拓展在校同學視野。受疫情影響，3日課程採線上進行，除了修課同學外，還吸引許多師生旁聽，最高在線人數達90人以上，校友總會理事長林錫埼也上網同步參與。</description><pubDate>2021-06-03T14:57:51.623Z</pubDate></item><item><title>【USR】部落兒童走讀方案轉為網路與閱讀學習</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/60b856b672f1d73ae1cf0901</link><description>在尖點科技贊助之下，社科院USR計畫與台灣鳶山社會實踐協會攜手辦理的「整個城市都是我的教育館」方案，透過大學生帶領三鶯部落兒童走讀博物館，已於今年4月24日順利參訪順益原住民博物館及故宮博物院，讓部落孩童們對原住民文化以及中華文化有更深的認識，也期待能從小培養大家尊重多元文化的能力。近日由於COVID-19疫情持續影響社會生活，基於保護部落兒童健康，以及延續學習動能，不使學習因疫情而中斷，因此現階段將由實地學習轉型為網路學習與閱讀學習，讓部落孩童即便在疫情之下，仍能健康、安全的保持學習動力。因此，「整個城市都是我的教育館」走讀方案，將從本週起轉成居家方案，在疫情期間，將以「網路學習」與「閱讀學習」方式進行。「網路學習」部分，將透過線上影片欣賞，規劃透過欣賞「國立自然科學博物館」、「MOMO Mini親子電影院」釋出的免費影片，讓孩童透過影片瞭解臺灣的地理、生態、與人文等主題內涵。其中國立自然科學博物館影片可以區分為六大類，分別為海洋生物、陸地生物、植物、礦物、古生物、文化；MOMO Mini親子電影院的影片則以「本土動畫短片」為主，內容主要為臺灣原住民的傳說以及客家故事，讓孩童從影片中瞭解不同族群的文化。至於「閱讀學習」部分將分三個階段進行，預計購置《妖怪、神靈與奇事：臺灣原住民故事》、《一看就懂臺灣文化》及《臺灣地形全知道》三本淺顯易懂的童書，讓部落孩童透過閱讀，能夠深入瞭解臺灣多民族的文化及多變化的地形。前兩本書與臺灣文化息息相關，可視為走讀文化之旅（參訪順益與故宮）的延伸，讓孩童透過童書更瞭解臺灣文化，而《臺灣地形全知道》內容以淺白易懂的文字介紹臺灣的地理，也透過現實風景照片讓孩童更能理解書籍中的知識。《妖怪、神靈與奇事：臺灣原住民故事》一書將作為第一階段的工具書，該書提供臺灣原住民的來源、文化、習俗等資訊，部落孩童透過童書形式，可從原住民故事中，瞭解到不同族群間的文化及習俗。《一看就懂臺灣文化》為第二階段的工具書，該書介紹臺灣史前文化到現今的漢人信仰文化，讓孩童輕鬆地瞭解橫跨上萬年的文化演變。而《臺灣地形全知道》為第三階段的工具書，以臺灣地理為主題，透過淺白的文字、豐富的圖片介紹臺灣高山、河流、海岸等地形，讓孩童透過書籍瀏覽認識臺灣豐富的地表風貌。此外，也將設計學習單讓孩童透過回答問題與繪圖，一方面增進知識記憶，也將孩童繪畫與學習做結合，提升孩童多元學習的能力；在設計學習單時，讓孩童在指定的範圍中，挑選自己有興趣的一部影片或是一篇文章，進行回答與繪圖。因此在設計學習單與安排學習主題時，仍然保留「讓孩童覺得學習是有趣的」理念進行設計，透過寓教於樂的方式，讓孩童能深入瞭解臺灣多元的文化、地理、生態等知識。經與三鶯部落協會討論之後，部落家長們也很認同現階段因為疫情轉型成為居家學習，目前國中小因為疫情停課，學校也提供孩童許多作業，為了避免加重孩童的負擔，同時增加學習興趣，完成每一次的學習單或是作業後，都會提供對於學習有用的獎品，讓部落兒童不因為疫情而中斷走讀方案的學習精神。</description><pubDate>2021-06-03T04:12:38.077Z</pubDate></item><item><title>商學院第八任院長當選人公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/60b6d61872f1d73ae1cf08f4</link><description>主旨：恭賀企業管理學系陳宥杉教授當選為本院第八任院長，任期自110年8月1日至113年7月31日止。說明：依據本院院長同意權投票暨110年5月31日奉校長簽准結果辦理。</description><pubDate>2021-06-02T00:51:36.905Z</pubDate></item><item><title>心湖會館學生餐廳統包及獨立賣店招商截止收件延期公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/60b73c2b72f1d73ae1cf08fd</link><description>三峽校區心湖會館學生餐廳統包及獨立店招商案
因應國內COVID-19疫情持續嚴峻
將配合防疫政策併同調整招商文件內容
原訂截止收件時間110年06月11日將予以延期
更新資訊之後將放置招商公告網頁-賣店委外經營招商公告
請投標廠商隨時留意相關訊息</description><pubDate>2021-06-02T08:07:07.062Z</pubDate></item><item><title>三峽校區道路路面瀝青混凝土銑刨加鋪工程施工公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/60b5a16b72f1d73ae1cf08f1</link><description>三峽校區「12M外環及8M道路路面瀝青混凝土銑刨加鋪」改善工程施工公告
說明：一、旨揭工程將於110年6月3日(四)一天，進行道路鑽心作業，屆時環校道路將有暫時交維措施(詳圖示)，施工期間請各用路人注意減速通行，造成不便敬請見諒。二、聯絡資訊：校方連絡：總務處營繕組 王先生 02-8674-1111#66445</description><pubDate>2021-06-01T02:54:35.995Z</pubDate></item><item><title>日間學士班轉學生招生考試防疫應變方案</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/60b5962b72f1d73ae1cf08f0</link><description>110學年度日間學士班轉學生招生考試防疫應變方案
一、應變原則：
為使考生(限已核發准考證號者)免於疫情影響及配合防疫，針對報考本校日間學士班轉學考之考生，提供「日間學士班轉學生招生考試因應疫情應變機制」。
二、啟用應變機制：
自6月1日起啟用防疫應變方案，取消7月3日筆試(電機學系取消面試)，考生應於6月18日起開始寄送學系指定之應交報考資料(即備審資料)至學系指定之電子郵件地址，寄送截止日期為7月3日。
三、應變機制：
本校啟用應變機制，以調整考試項目及佔分比例方式應變之；錄取原則如下：
改採全面書審，佔比為100%，因考生之評比方式一致，將以原招生簡章所訂之招生名額錄取。
四、考生應配合注意事項：
(一)疫情發展詭譎難料，建議考生可提早準備相關備審資料並掃描成一個PDF檔案，將各學系分則所訂相關備審資料按順序掃描組合成一個電子檔案（限「.pdf」格式，檔案大小限10M以下），自6月18日開始至7月3日23時59分59秒之前以電子郵件方式寄至學系指定之電子郵件地址，信件主旨請打「日間學士班轉學生招生-mdash;申請學系名稱/准考證號碼/姓名」。(以電子郵件系統所列之寄件時間為準)。學系另有規定者，從其規定。逾期寄送者(即寄件時間為7月4日00時00分00秒之後始寄送者)，視同缺考。
(二)資料不齊致影響成績，考生不得提出異議，且不得要求退費。
(三)未寄送相關備審資料或逾期寄送(即寄件時間為7月4日00時00分00秒之後始寄送者)，皆視同「缺考」，且不得要求退費。
(四)因原簡章通訊工程學系、電機工程學系考試項目中即有書面審查，故考生毋須再寄送，且不得要求退費。
五、本校6月1日公告啟用應變機制後，倘考生無意願參加，可於6月25日前申請退費，退費金額為1,350元。相關退費方式請參閱「防疫應變方案退費說明」。
六、賡續之錄取原則、放榜及產製成績通知單、申請成績複查、正取生報到相關事宜、備取生報到、放棄入學及其他注意事項等相關事宜仍依110年4月14日公告之簡章為準。
※本校各學系因應疫情應變考試項目內容及佔分比請點擊此查閱。</description><pubDate>2021-06-01T02:06:35.013Z</pubDate></item><item><title>訪客通行證線上申請系統 5/31啟用</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/60b0c01272f1d73ae1cf08d3</link><description>國立臺北大學因應疫情暫不開放校園，防疫期間為便利校外人士洽公，資訊中心開發「訪客通行證申請」線上系統，將於5月31日啟用。一、校外人士申請時：1. 請先填寫申請表(請於官方網頁上方選擇「訪客」，點入後即可看到「訪客通行證申請」之圖像。或直接點選申請表單)2. 請聯繫受訪單位審核，核准後將寄送通行QR Code至所填寫電子郵件信箱。3. 進入本校時請出示身分證和QR Code讓管制人員確認
二、校內單位邀請時：1.校內單位邀請校外人士入校，請以自己之帳號密碼登入行政資訊系統(或教師資訊系統)，即可看見「訪客一日通行證申請系統」選項，得代為填寫表單。2.校內教職員審核校外人士入校申請，請至審核頁面
本校依據「個人資料保護法之特定目的及個人資料之類別」代號012公共衛生或傳染病防治之特定目的，蒐集訪客個人資料，不為目的外利用。所蒐集之資料僅保存 28 日，屆期銷毀。</description><pubDate>2021-05-28T10:04:02.776Z</pubDate></item><item><title>從創意到創業 郭書齊：別怕失敗</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/60afa75872f1d73ae1cf08b0</link><description>不受疫情影響，通識中心「創新創業大講堂」課程27日照常開講，師生同步透過線上工具聆聽企管系友、創業家集團董事長郭書齊分享自己投身網路商業的心路歷程。面對有意創業的學弟妹，他提醒，創業歷程沒有可複製的成功方程式，最重要原則必須不怕失敗。
擁有生活市集、松果購物和運動市集三大平台，更創下臺灣電商最快掛牌上櫃的紀錄，然而回顧自己的創業路，郭書齊大方坦言，「失敗的比成功多很多！」他提到，過去十多年來，自己團隊一共開創了20多個網站，但多數都已經收攤。「創業之前，你必須要先知道創業可能會失敗，並且知道如何經過失敗往前。」
「其實我以前和網路是沒有什麼關係的。」企管系畢業，當兵後出國念書，回國後先進入醫療器材公司，後來再投入生技產業，就在準備外派到對岸拓展市場之前，與正在謀職的弟弟相約咖啡店閒聊，意外激發兩人決定攜手，以弟弟正在撰寫的社群程式創業，從此進入網路世界。
企管系出身，又到美國拿了MBA學位，郭書齊很清楚開設公司的門檻，也了解各種財務規劃專業，和弟弟各出資25萬元，加上兩對夫妻不支薪投入，設定了兩年為停損點，沒想到只過了三個月，就開始面臨資金燒光的危機。緊急提案獲得創投同意資助，卻因為對方要求持股過高而破局，只能回頭尋求家族長輩支持，勉強繼續苦撐。
只是時間回到2007年，當時整體社會對社群媒體還不熟悉，每每進行募資時，總要面對各方疑問「你們靠什麼賺錢？」郭書齊提到，當時自己和團隊一直以為只要網站的規模和流量成長，就能爭取廣告收入，然而歷經兩年努力才發現，儘管已經爬升到全臺前廿大網站地位，但相對當時其他更大搜尋引擎網站，還是難望其項背。即使死忠使用者經常提供正向回饋，但包括收費會員制度、銷售認同商品等各種手法，仍然無法獲利。
「我覺得你要有燒錢，才會有創業的感覺。」郭書齊難忘，2010年7月，眼看公司即將倒閉，團隊不斷嘗試各種方法，意外看見「團購」的機會。短短一個月內開創團購平台，更在開臺首日就創下追加商品三分鐘內全部銷售一空的驚人業績。「我們不是最早的團購網，但第一天就變成最大！」
看好郭書齊團隊的實力，一如許多新創團隊，團隊後來被全球最大的團購網併購，郭書齊從創業者轉換成為專業經理人。然而歷經將近兩年工作，他卻發現，雖然自己大學夢想成為專業經理人，但兩相比較，內心最愛還是創業，於是再和弟弟二度踏上創業之路。
「歸零再出發真的很難！」放下當時手上200多人團隊，重新回到胼手胝足的創業舞台，他和弟弟看到時代改變之下人類生活行為「不可逆」的趨勢，決定投入電子商務市場，即使有人警告臺灣市場太小，但郭書齊更看重市場轉變的潛力，多年下來也確實見證整體零售業板塊的移動趨勢。
面對學弟妹好奇，究竟如何知道自己走在正確道路上？又要如何面對各種挫折？郭書齊表示，沒有人知道自己走的路絕對成功，但只要永保彈性就有修正機會。至於面對創業初期募資不順等困境，他也堅持必須以正面的態度回應，並相信任何挫折都是成長的契機，「如果員工每天都看到老闆愁眉苦臉，他們大概就會趕快上人力銀行找其他工作了吧！」
而他也提醒學弟妹，創業的常態就是要「不斷應變」，創業者帶領員工進入山頭，可能自己也不確定該怎麼走，但最重要就是要確定自己在戰場中的存活能力，「創業不難，只要活著比競爭者久，你就成功了。」只是除了眼前競爭者之外，更要隨時警惕其他還沒有出現的潛在競爭者，持續追求創新，才能一直活下去。
「有些刺激嚇人哪！！！」全程聆聽郭書齊的創業奮鬥史，副校長陳達新感謝他無私分享，幫助在校生更多認清創業路上的各種挑戰。通識中心老師陳淑惠也呼應，確實創業過程失敗比成功更多，但藉由學長的經驗，鼓勵同學更勇敢前進。
修課學生以外，這堂課程也吸引許多非課程同學和師生線上旁聽，線上最高將近80人同步聆聽。通識中心預告，「創新創業大講堂」本學期最後一場次校友講座將於6月3日舉行，由嘉實資訊董事長徐文伯主講金融投資商品趨勢，歡迎有興趣的師生進入學校線上報名系統登記，以取得線上連結資訊。</description><pubDate>2021-05-27T14:06:16.955Z</pubDate></item><item><title>進修學士班轉學生招生，5月28日開放報名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/60ae01d772f1d73ae1cf08a4</link><description>進修學士班轉學生招生報名網址：https://sea.cc.ntpu.edu.tw/pls/dev_trsf/trsf_net_register.main
110學年度進修學士班轉學生招生相關期程如下方，請考生注意
1、網路報名時間：110年5月28日上午10時起至110年6月7日下午1時止2、繳費期限：110年6月7日下午4時截止3、考生郵寄審查資料期限：110年6月7日前以限時掛號郵寄(郵戳為憑)4、進修學士班轉學生招生考試，一律採網路報名，不受理現場報名5、為免報考資料傳遞為亂碼，影響個人權益，請勿使用智慧型手機、平板電腦報考，網路瀏覽器請使用Internet Explorer與Google Chrome6、請考生務必詳閱簡章內容及報名系統之網路報名同意書，並隨時上網瀏覽相關招生訊息★本轉學生招生考試，採書面審查方式，各學系要求之書面審查資料請依據簡章規定繳交，
完成報名繳費後，如因個人因素未繳交書面審查資料或資料繳交不全，將不予核發准考證，不得要求退費，請考生報名時審慎考慮簡章內各學系招生簡表規定若有疑義，請洽各招生學系聯絡人（電話詳如簡章P7~P22）；若對報名作業系統有疑義，請洽進修教育組02-25024654 #18262劉小姐或#18257葉先生。【進修教育組洽詢時間：學期中 14:00-21:00；暑假時間（6/28開始）9:00-16:00】</description><pubDate>2021-05-26T08:07:51.525Z</pubDate></item><item><title>【公告】衛生保健組暫停診療服務至本學期結束（6/25） </title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/60aca19672f1d73ae1cf0893</link><description>因應疫情，原規劃5/17至6/5暫停門診服務，
5/25中央流行疫情指揮中心公告「全國三級警戒延長至6/14」
本校門診服務即日起（5/25）至學期結束（6/25）暫停門診服務，若有不便，請多見諒。
防疫期間，衛生保健組提醒您～～～落實自我健康監測、非必要應避免出門、落實肥皂勤洗手、外出全程配戴口罩、保持社交距離、上班期間盡量在自己辦公室上班（或依學校政策辦理）、盡量避免人工傳遞公文減少接觸、盡量減少同仁間面對面交流（可以電話聯繫取代）、注意環境清潔，以降低感染風險。
若有疑問或健康諮詢，請洽分機66256、66257。電子郵件：wei0218@mail.ntpu.edu.tw</description><pubDate>2021-05-25T07:04:54.188Z</pubDate></item><item><title>恭賀本校獲教育部核定「人社領域標竿計畫」，師生同感榮耀</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/60acad0e72f1d73ae1cf0895</link><description>本校由社會科學院社會學系與社會工作學系共同合作提出申請的教育部110年度「大專校院人文與社會科學領域標竿計畫」，甫接獲審查結果通過，獲得核定為期2年期計畫，全校師生同感榮耀。
「大專校院人文與社會科學領域標竿計畫」係教育部於109年12月公開徵求各校申請之領域別重大計畫，該計畫對於申請學校領域（subject）資格之「國際表現」、「學術表現」指標要求門檻甚高，規定申請計畫領域相對應QS世界大學排名系統學科之「次領域」須列名於2018-2020年間曾於QS世界大學排名前500名。而本校「社會學（sociology）」領域曾名列QS世界大學2019年排名251-300名，當年全國共僅四校入榜，本校排名第三，足見本校於該領域發展有目共睹。望諸未來，世界大學的排名，學術研究（research）表現實佔重要角色，甚至為參加教育部經費競賽之重要門檻條件。本校除已正式於109年投入相當經費與資源，申請並參加QS機構世界大學排名調查，也積極參加QS舉辦之相關國際學術活動。企盼本校各單位、各領域亦能瞭解目前自己領域所處的排名位階，學院系所能根據自身特色優勢，建構跨領域之研究動能及發揮研究量能。
本校由社會學系陳易甫主任擔任「大專校院人文與社會科學領域標竿計畫」主持人，該計畫共計邀集本校社會學系與社會工作學系師資群11位教師共同參與計畫，並以社會科學院台灣研究發展中心做為平台，未來將輔以校內外相關領域學者，以整合本校相關領域的研究與教學能量，期能於未來針對台灣青年發展重要議題進行相關研究並產出重要成果。
本校李承嘉校長於獲知本計畫申請通過後，除同感榮耀並特予嘉勉及肯定本校社會科學院教師團隊的努力外，更期許本校所有各學術專業領域皆能同心努力，讓本校能夠百尺竿頭、更進一步，未來在各專業及學術領域上各擅勝場！</description><pubDate>2021-05-25T07:53:50.259Z</pubDate></item><item><title>全校遠距教學延長至本學期末</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/60aca18c72f1d73ae1cf0890</link><description>因應國內疫情現況，國立臺北大學全校遠距教學延長至本學期末。期末考、畢業典禮等相關細節，由教務處、學務處等單位另行公告。
註：附件為教務處提供教師遠距教學資訊「遠距教學延長至期末(含期末考試彈性評量及成績繳交、實習實作(實驗)課程、論文口試等注意事項)」以及「期末評量調整參考方案」。</description><pubDate>2021-05-25T07:04:44.904Z</pubDate></item><item><title>智慧醫療管理英語碩士學位學程誠徵1-2名約聘教學人員</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/60ab45af72f1d73ae1cf0876</link><description>徵才說明：
為強化專業領域之教學，本學程擬徵聘具全英語授課能力且具備下列應具專長之助理教授以上等級約聘教學人員1~2名。
應具專長：
人選A: (1)醫療資訊學 (2)醫療影像處理 (3)資料探勘 (4)人工智慧/機器學習。
人選B: (1)醫務管理 (2)醫療資訊系統 (3)自然語言處理 (4)大數據分析。
應具資格：
具博士學位(須為教育部認可之國內外大學)
具備全英語授課能力
需協助招生、學程評鑑及其他行政工作
工作內容：
教學授課 (須能夠進行全英語授課)
指導研究生論文
參與學術研究及發表
協助招生及學程評鑑等行政事務
輔導學生
協助本學程需要教師參與及協助之事宜
聘任期間：
依本校約聘教學人員聘任辦法辦理，起聘日以中華民國111年02月01日為原則。
徵才截止日：
中華民國110年08月31日(以郵戳為憑)。
應檢附之文件及著作：
新聘教師申請書－紙本簽名及word電子檔。
履歷表及自傳－紙本及word電子檔。
教師專門著作目錄一覽表－紙本及word電子檔。
博士論文及前項表列所有各篇著作抽印本一式1份（經初審通過者須再繳交2份）（博士論文如非申請助理教授職級得免繳）。
碩、博士學位證書影本、或學校開出將取得博士學位之證明書（證明書上須有擬畢業系（所）、日期、及博士論文指導教授簽名並需於報到前取得學位證書） （如係外國學歷請附中譯本並由駐外單位驗證證明）。
碩士及博士學位（含）以上之歷年成績單影本（如係外國學歷請附中譯本並由駐外單位驗證證明）。
經歷證件影本（如係外國經歷請附中譯本，並經由駐外單位驗證證明）。
內政部入出國及移民署證明之個人出入境紀錄（如非外國學歷初聘人員免繳；外國人於非母國之其他國家獲取學位者應檢附相關出入境紀錄）。
國外學歷送審教師資格修業情形一覽表（如非外國學歷初聘人員免繳）。
已取得教育部教師證書影本（無則免附）。
推薦信兩封。（需註明推薦人之聯絡電話及e-mail）。
身分證正反面或護照影本。
其他有助於審查之相關資料（如近年任教教學評量影本、證照證書影本）。
已具擬聘等級之教師證書者，外國學歷證件得免附中譯本及駐外單位驗證證明，並免附國外學歷成績驗證證明、內政部入出國及移民署證明之個人出入境紀錄及國外學歷送審教師資格修業情形一覽表。
相關表單參考附件或至學程網站下載https://reurl.cc/ZQYY1Q。
「應檢附之文件及著作」第1、2、3點之word檔案請先行e-mail至shmgrad@gm.ntpu.edu.tw（檔名/信件主旨：應徵智慧醫療管理英語碩士學位學程約聘教學人員_姓名）。
欲申請者請依申請截止日期110年08月31日前（以郵戳為憑）檢附有關資料文件郵寄至「23741新北市三峽區大學路151號，國立臺北大學人事室收」【請註明應徵智慧醫療管理英語碩士學位學程約聘教學人員及應徵者姓名】。
合者通知（需退件者請於來函中註明並自備回郵信封）。
聯絡人：智慧醫療管理英語碩士學位學程/行政專員/陳小姐/分機：67208</description><pubDate>2021-05-24T06:20:31.532Z</pubDate></item><item><title>【USR】USR辦理防疫期間「長青徵文」</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/60ab0c0172f1d73ae1cf0875</link><description>因為疫情轉趨嚴重，社科院USR原規劃的第二期「健康學老工作坊」只好暫時停辦，為持續在地長者的學習動能，不使中斷，同時鼓勵長者居家避免外出，並以寫作自我療癒，安頓身心，特以USR橘子讀書會長者成員為對象，以「北大與我」為主題，舉辦「長青徵文」。徵稿活動自即日起至110年6月15日中午截止，預計將選出佳作五名，每名提供禮券一千元以資鼓勵，另外歷史系辛法春老師更另外提供五項獎品，共將有十名獲獎的機會。歡迎在地橘子讀書會長者一起提筆寫作，暫忘疫情，紀錄過去，分享美好。本次徵文以「北大與我」為主題，長者們也可以在這個方向上自訂題目，同時文章字數將不加限制，以便發揮大家的書寫創意，在宅寫作，安度疫情。讀書會長者搬至北大社區多年，與臺北大學為鄰，在享受退休生活同時，也融入了臺北大學的校園生活，例如加入橘子讀書會、聆聽眾多的演講、參與青銀共學課程、共植食物森林、參訪外地與實作，也參加了USR計畫的相關活動，大家更一起學老，認真健康學老。在這段參與臺北大學活動的過程中，您對於人事物有何觀察?對於人生有何新的體驗?參與北大的校園生活有何感受和收穫?都歡迎您透過文字來回顧、整理、抒發、和紀錄，以便未來相互分享。文稿的繳交不限檔案格式，請以「北大與我」或自訂題目，並附上姓名，以文字訊息以及WORD檔尤佳，擇下列一種方式繳交。1. 傳送文字檔或圖片檔至「北大社科USR快樂銀髮族2.0」LINE官方帳號(https://lin.ee/hB0QP0p)。2. 傳送文字檔或圖片檔(可拍下文字內容)至「臺北大學USR橘子讀書會」LINE群組，並且註明文字「#北大社科院USR計畫長青徵文」，註明必須有符號、文字缺一不可!!!3. 傳送WORD檔至雲端硬碟資料夾(https://reurl.cc/dVR8W6)。</description><pubDate>2021-05-24T02:14:25.191Z</pubDate></item><item><title>【恭賀】社會系與社工系共同合作申請的人文社會領域標竿計劃審核通過</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/60a762a372f1d73ae1cf086c</link><description>恭賀！社科院由社會系與社工系共同合作申請的「大專校院人文與社會科學領域標竿計畫」，核定2年，共獲得教育部審查通過補助新臺幣600萬元。</description><pubDate>2021-05-21T07:34:59.335Z</pubDate></item><item><title>公告本校110學年度博士班一般入學考試錄取名單</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/60a70f8872f1d73ae1cf0864</link><description>一、請正、備取生詳閱公告各項注意事項及簡章，依規定辦理相關事宜。
二、考生對某科成績如有疑問，得於放榜日（110年5月21日）上午10時起至110年5月31日下午5時止登入網路報考系統申請成績複查，詳細申請規定請詳閱簡章第13頁「拾壹、申請成績複查」。
三、查閱榜單請點此。</description><pubDate>2021-05-21T01:40:24.240Z</pubDate></item><item><title>跨出舒適圈 黃鈴翔勉迷霧青年勇敢夢想</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/60a67a0072f1d73ae1cf085b</link><description>儘管疫情嚴峻，通識中心「創新創業大講堂」課程20日持續開講，透過線上同步工具，師生遠距聆聽臺灣國家婦女館副理事長黃鈴翔分享並互動。黃鈴翔鼓勵所有學弟妹，任何危機都會帶來新的機會，妥善利用疫情期間增進自己的能力，勇敢跨出舒適圈，就能創造新的轉機。
81年社會系畢業，長期投身非營利組織，協助青年、婦女自我發展，同時身兼大學生家長，黃鈴翔特別了解當今大學生的迷惘和需要。她提醒年輕同學，把握在校時間多方探索，從各種經驗中找到熱情所在，強化專業和語言的同時，還要多方跨域學習並培養良好習慣，進而發揮影響力。
回憶自己大學生活，黃鈴翔坦言，入學以前只知道自己不喜歡數字，誤打誤撞進入社會系之後，才開始努力探索生涯方向。為了更了解各領域工作，她經常到系辦找尋活動和實習資訊。透過在信誼基金會實習，讓她認識非營利組織的運作，奠定後來人生目標；也透過少輔會陪伴學生的經驗，擴大自己對不同家庭樣貌的認識，並得到助人的成就感。
而所學相關之外，她也曾到麥當勞打工，嘗試體會基層服務業工作，但沒想到不僅在內場廚房笨手笨腳，外場服務的禮儀表現也不太到位，第一天就被主管勸退。「我也因此意識到，不要以為你自己什麼都會，要找到適合自己的方式，從優勢出發。」
面對就業或創業，黃鈴翔認為，選擇目標方向之前，首先可以思考這件事情對自己而言「快樂嗎？」，但前提也必須要先衡量自己是否「融入」。她語重心長提醒，很多年輕人的履歷看來洋洋灑灑，填列許多不同的經歷，但如果每項工作只做三個月、半年就中斷，看在面試官眼中都有些疑慮。「沒有經過一年，不能真正知道這份工作在幹嘛，也不能為工作創造價值。」
她叮嚀，所有工作一定都有挫折，但如果沒有熬煉過，就不會帶來學習成長，更不能明白這份工作真正的內涵。無論任何工作職場都一樣，不要問這項任務為你帶來什麼，而是要問自己能創造出什麼價值，酬勞固然很重要，但你的貢獻和成就感，更是決定是否投入任務的評估要素。
「態度很重要，因為可以決定高度。」她提到，大家都希望做自己喜歡的工作，不過如果碰到自己不喜歡的任務，「『愛你所做』比『做你所愛』更重要。」進入職場之後更要記得，除了要做自己應該做的本分，還要盡可能創造團隊，讓團隊因為自己的加入而加值。「現在社會非常重視跨域整合、團隊合作和溝通協調，不要以為自己角色不重要，每個人都能發揮影響力。」
呼應「創新創業大講堂」其他學長的忠告，黃鈴翔同樣期待學弟妹「以終為始，不忘初衷」。她提到，儘管自已社會系畢業沒有走上社工之路，但所有過去所學都沒有白費。包括對人的同理心、引發他人能力的助人技巧，到現在仍然受用，而自己大二立定人生各階段目標，至今也逐步實踐，建議學弟妹也能從短期目標開始，慢慢累積實力向前進。
長期投入婦女權益與政策，黃鈴翔提及女性職場面對的挑戰，期望推動改善結構面，並促進公私部門合作，提供更有力的支持系統，協助女性不因婚育而失去勞動尊嚴和價值。然而她也強調，過去提到婦女總以「保護」的眼光看待，但現今更看重性別比例原則，同時強調自主選擇，「婚育或工作都很好，你自己可以決定你的人生。」
「最好的投資就是投資自己，尤其是投資『好的習慣』。」黃鈴翔以自己為例，常保笑容拉近與他人的距離，堅持守時與信守承諾，也能獲得他人的信任，「小細節可能都帶來不同的結果。」此外，跳脫固定思維、廣泛閱讀，學習換位思考，多為主管著想，從服務學習人生。最重要是不要失去愛人與被愛的能力，讓自己成為溫暖的人。
「創新創業大講堂」課程由通識中心與校友總會合作開設，20日除了修課學生外，包括副校長陳達新、通識中心主任葉大綱、以及校友中心和校友總會人員，也都全程參與線上課程。通識中心預告，27日與6月3日將邀請創業家兄弟董事長郭書齊、嘉實資訊董事長徐文伯等校友開講。</description><pubDate>2021-05-20T15:02:24.632Z</pubDate></item><item><title>大學《個人申請》入學招生分發結果查詢與獲分發後相關注意事項 </title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/60a5ba1972f1d73ae1cf0859</link><description>110學年度大學《個人申請》入學招生分發結果查詢與獲分發後相關注意事項
一、110學年度大學《個人申請》入學招生統一分發結果於110年5月20日公告於大學甄選入學委員會網站，請點此連結「大學甄選委員會網站」查詢，本校將於5月20日以限時專送寄發分發結果通知單至考生報名通訊地址處。
二、本校學士班新生現場報到時間為110年9月6日(一)，我們將於8月中旬另函通知關於新生報到流程、註冊入學等資訊，併同步於本校首頁/招生資訊/入學專區網頁開設「大一新生入學專區」網頁，屆時請密切注意相關訊息。
三、獲分發至本校之錄取生如欲放棄本校入學資格，或欲參加110學年度「大學考試入學分發招生」、「科技校院四年制及專科學校二年制甄選入學招生」及「科技校院四年制及專科學校二年制日間部聯合登記分發入學招生」，應於110年5月21日至110年5月24日每日上午9時至下午9時止，至甄選委員會網址（https://www.cac.edu.tw/），選擇「個人申請」，進入「網路聲明放棄」後，點選「聲明放棄入學資格登錄作業」選項，輸入個人證號後，完成網路聲明放棄入學資格作業。
※獲分發錄取生完成網路聲明放棄入學資格後，應自行存檔或列印「完成聲明放棄入學資格確認表」，以免延誤自身權益。嗣後，獲分發錄取生對放棄入學資格相關事宜提出疑義申請時，應提示 「完成聲明放棄入學資格確認表」，未提示者一律不予受理。此外，考生亦可透過「放棄狀態查詢」選項查詢是否完成放棄作業。</description><pubDate>2021-05-20T01:23:37.444Z</pubDate></item><item><title>總統教育獎公布 資工博黃瀚勳獲獎</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/60a51b4d72f1d73ae1cf0852</link><description>教育部19日公布2021總統教育獎獲獎名單，資工系博士班黃瀚勳同學獲選，將於7月接受總統表揚。一路陪伴瀚勳求學，黃媽媽感謝學校老師的教導，瀚勳則期待自己能持續致力精進所學，運用科技解決問題，設計出更便利化的程式，幫助更多需要幫助的人。
罹患遺傳性痙攣性下身麻痺(HSP)，黃瀚勳從小到大都由媽媽推著輪椅到校上課。儘管受到退化性疾病影響，身體逐漸萎縮變形，加上同時身為吶語症患者，導致他雖然擁有正常的理解能力，卻很難與外界溝通，然而他卻從來沒有因此喪志，更積極學習，希望為自己和同樣困境的人找出解決之道。
秉持自己的問題自己最清楚、與其等待別人，不如自己來當那個「別人」的想法，黃瀚勳從大三專題實務課程開始，就一直鑽研如何運用科技協助表達，希望「利用App來讓說話有困難的病友和聾啞人士順利從機器表達出自己想法」。
而進入碩士班後，為了有效解決自己與他人溝通的問題，他更進一步進入語音辨識領域，嘗試以人工智慧(AI)的深度學習技術辨識自己聲音，同時轉換成他人可以聽懂聲音的方法。「雖然在研究時常會遇到困難，但每當解決問題，得到不只是眼前的成果，同時更獲得了解問題的成就感！」
黃瀚勳提到，儘管自己在肢體方面有阻力，但藉由「電腦」這個工具不但可以實踐想法，還能化阻力為助力，不僅幫助自己，還能幫助更多需要幫助的人，使自己的人生更加充實快樂。
從學士、碩士到博士班，一路看著黃瀚勳成長，指導教授、學務長張玉山肯定，儘管瀚勳雙手漸漸萎縮、別人也完全聽不懂他講話，但他一直都認真學習，更以樂觀積極的態度努力向上、克服萬難，年年獲得書卷獎、參加各項競賽也都有很好表現，確實是同學們的好榜樣。
張玉山稱讚，瀚勳進入博士班後，持續深入探討以AI深度學習技術用於吶語症者的語音辨識，期望能夠幫助和自己一樣的患者順利與人溝通，「這種重症患者還有人飢己飢高尚情操，且是高科技的人力，足為全國楷模。」
總統教育獎主要表揚全國不畏困境、以順處逆學習精神的學生，今年全國共推薦報名408人，創下歷年新高，經初選、複選、現場訪視和委員會議，共有8位大專生在內56位同學獲獎。教育部預定7月9日在總統府舉行頒獎典禮，由總統蔡英文親自接見獲獎學生，並頒發獎狀、獎座和獎金。</description><pubDate>2021-05-19T14:06:05.813Z</pubDate></item><item><title>【公告】無接觸史、無活動史且無症狀的人，無篩檢必要</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/60a4c27972f1d73ae1cf084e</link><description>各篩檢站是為了快速找出社區中的感染者，以有接觸史、活動史和有症狀者優先，沒有這些接觸史和症狀者，若跑去篩檢，是讓自己暴露在風險中，不要為了求心安，而冒更高風險。
學生事務處衛生保健組提醒您～～～落實自我健康監測、非必要應避免出門、落實肥皂勤洗手、外出全程配戴口罩、保持社交距離、上班期間盡量在自己辦公室上班（或依學校政策辦理）、盡量避免人工傳遞公文減少接觸、盡量減少同仁間面對面交流（可以電話聯繫取代），以降低感染風險。
若有衛生機關匡列為確診個案、接觸確診個案者及居家隔離，請上述人員務必請主動告知本校健康中心（分機66256、電子郵件：wei0218@mail.ntpu.edu.tw），以利及早介入進行防治，降低擴散風險。</description><pubDate>2021-05-19T07:47:05.975Z</pubDate></item><item><title>金融與合作經營學系徵聘兼任助理教授以上教師</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/60a48d9f72f1d73ae1cf083e</link><description>一、擬徵聘職級及名額：兼任 助理教授或副教授或教授 數名 (起聘日：111年2月1日)。
二、條件：
1. 民國110年8月31日已取得商學領域相關博士學位者。。
2. 可於111年2月1日到職者。
三、專長：具財務金融專長，若具備財金數據分析、資訊財務、商業智慧與大數據分析相關專長者優先考量。
四、截止日期：110年7月31日止 (以郵戳為憑)。
五、應徵資料：
1. 新聘教師申請書(本校所附格式)-mdash;紙本簽名及word電子檔
2. 教師專門著作目錄一覽表(本校所附格式)-mdash;紙本簽名及word電子檔
3. 前項表列著作抽印本一式1份 (經初審通過者須再繳交2份)。
4. 博士學位證書影本
(1) 如係外國學、經歷者請附中譯本並由駐外單位驗證證明、另須附經駐外單位驗證之國外學歷歷年成績證明、個人出入境紀錄、國外修業情形一覽表。(已具擬聘等級之教師證書者免附)
(2) 應屆畢業生繳交校或系出具學位論文考試通過可於當學期畢業證明文件並於109年08月31日前繳交畢業證書影本。
5. 博士論文一式1份 (經初審通過者須再繳交2份；如非申請助理教授職級得免繳)
6. 碩、博士成績單影本。
7. 學經歷資料 (外國學、經歷者，請附中譯本並由駐外單位驗證證明)
8. 詳細履歷表及自傳。
9. 身份證正反面影本或護照影本。
10. 教育部教師證書影本(無則免附)。
11. 其他有助於審查之相關資料(如近年任教教學評量影本、證照證書影本)
※ 相關表單請至本系網站最新公告下載，http://www.coop.ntpu.edu.tw/
※ 申請書、專門著作目錄一覽表請先行e-mail至yilei@mail.ntpu.edu.tw (檔名/信件主旨：應徵金融與合作經營學系兼任教師_姓名)
※ 已具擬聘等級之教師證書者，外國學歷證件得免附中譯本及駐外單位驗證證明，並免附國外學歷成績驗證證明、內政部入出國及移民署證明之個人出入境紀錄及國外學歷送審教師資格修業情形一覽表。
※ 欲申請者請於 110 年 7 月 31 日前(以郵戳為憑)檢附有關資料文件郵寄至23741 新北市三峽區大學路 151 號，國立臺北大學人事室收【請註明應徵金融與合作經營學系兼任教師及應徵者姓名】。
※ 合者通知 (需退件者請於來函中註明並自備回郵信封)。
單位聯絡人：聯絡人：張懿蕾助教
電 話：886-2-86741111 ext.66856 傳 真：886-2-86715905E-Mail: yilei@mail.ntpu.edu.tw
收件地址：237新北市三峽區大學路151號國立臺北大學人事室收
【請註明應徵金融與合作經營學系兼任教師及應徵者姓名】。</description><pubDate>2021-05-19T04:01:35.400Z</pubDate></item><item><title>交換生培力No.3，斜槓青年GASE中心吳霽儒執行長分享</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/60a1d27172f1d73ae1cf07f7</link><description>交換生培力講座第3堂課，國際事務處特別邀請到科技部全球事務與科學發展中心(MOST GASE)吳霽儒執行長於5月11日進行分享，由林文一國際長、國合組顧嘉安組長共同接待。吳執行長畢業於本校優質姊妹校法國雷恩商學院，取得碩士學位後，返國服務。目前擔任科技部全球事務與發展中心執行長，亦身兼雷恩商學院東北亞區總會長，同時發揮商學專長，開創手搖飲品牌，身體力行地詮釋30代青年的斜槓人生。而本校國際事務處也透過吳執行長的協助，近期與科技部全球事務與科學發展中心、法國在台協會、雷恩商學院都有更緊密且實質的合作與連結。因而，國際處進一步邀請吳執行長蒞校分享歐洲留學對他的人生啟蒙，也讓同學們有機會站在巨人的肩膀上看世界。
大學主修國際貿易，輔修日文的吳執行長，社團經驗多元豐富，大學時期創辦淡江大學的國際大使團(TKU VOIS)，並擔任APEC 亞太經合會的第1屆青年代表，擁有多元化國際交流經驗的他，自法國學成歸國後，曾受邀擔任實踐大學國際事務處主管並草創該校華語中心，經常被讚為最年輕的主管或最年輕的老師的他，總是勇於跨出舒適圈，樂於挑戰自我。本堂分享透過吳執行長的視角，和本校師生分享國際化趨勢和青年人生的自我追求外，亦聊到出國留學的心得感想，言談間屢獲得每位同學的共鳴，更引發了熱烈回響與討論。
吳執行長以大學時期隻身前往捷克擔任交換生的經歷，作為開場白，指出亞洲學生常見的學習盲點，並透過「星巴克為何在以色列經商失敗」為例，建議同學應以獨到觀點去延伸想法，而不落於盲從的巢臼；吳執行長也分享了許多在捷克，因語言隔閡而發生的趣事，並談到透過一年的交換生活，學習獨自面對困難，使當時還是大學生的他，身心靈方面都獲得成長，種種歷練也成為日後創業之路的養分；席間一位大四學生詢問如果在校成績不理想，在可能無法申請獎學金的情形下，仍希望未來有機會赴海外學習，有何解方？吳執行長說明，要試著找出自己的長處並最大化自身優點，藉此長處向外界尋求更多資源；吳執行長也補充，除了培養自己的軟實力外，養成批判性思考更有助於提升學習的深度廣度。
講座尾聲，現任臺灣雷恩校友會會長的他，也鼓勵本校同學踴躍申請到法國雷恩商學院交換學習，甚至留學，長期以「國際化」指標為傲的雷恩商學院，現已獲得全球最具權威性的三大認證：AACSB、EQUIS、AMBA（全球不到1%的商學院可同時獲得該三大認證），可提供學生非常多元的業師選擇，來自世界不同的國家、不同產業，讓學生可以在校園中接觸業界，並藉此瞭解該產業是不是未來希望發展的目標，目前雷恩商學院和臺北大學每學期已有6個交換生名額，目前國際處也已和該校發展雙聯學位的校級合作，如同學有興趣，可前往本校國際處掌握更多消息。
吳執行長豐富的人生經驗，為本次活動增添許多色彩，非主流的交換選擇，使同學們能進一步了解法國捷克的文化風情及學習環境，對於未來如何規劃交換生活又更具體了！儘管受限於疫情，未來充滿不確定性，但現在可以藉由交換生培力講座帶領你們邁向國際，航向未來！國際處在此誠摯邀請更多人一起共襄盛舉，讓國際化不只是口號，而成為你我生活中的一部分。
🔥本學期精采壓軸講座，錯過再等一年🔥
立馬手刀報名👇️ 👇️ 👇️
📌6/02 走向世界 365 天_打破世界的想像-mdash;東南亞社會學家流浪記(因應疫情已改為線上直播，相關訊息會公告至國際處網站及粉專)
報名連結：
https://cof.ntpu.edu.tw/pls/eval/REG_2ORDER_M1.ordform?eid=7760
🔥歡迎按讚+追蹤NTPU OIA 頻道，隨時FOLLOW最新消息！
https://www.youtube.com/watch?v=x-tlIucfTwk-amp;list=PLPCnvget9pOPyoXEdWI3CijfZcxqEuwhy-amp;index=2</description><pubDate>2021-05-17T02:18:25.483Z</pubDate></item><item><title>【公告】請配合下述事項，共同保護彼此的健康</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/60a1b78872f1d73ae1cf07f0</link><description>為提升本校COVID-19警覺及加強教職員工生意識，若有衛生機關匡列為確診個案、接觸確診個案者及居家隔離，請上述人員務必請主動告知本校健康中心（分機66256、電子郵件：wei0218@mail.ntpu.edu.tw），以利及早介入進行防治，降低擴散風險。
學生事務處衛生保健組提醒您～～～落實自我健康監測、非必要應避免出門、落實肥皂勤洗手、外出全程配戴口罩、保持社交距離、上班期間盡量在自己辦公室上班（或依學校政策辦理）、盡量避免人工傳遞公文減少接觸、盡量減少同仁間面對面交流（可以電話聯繫取代）、注意環境清潔，以降低感染風險。</description><pubDate>2021-05-17T00:23:36.548Z</pubDate></item><item><title>臺北大學防疫應變措施總覽</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/60a23c7272f1d73ae1cf0813</link><description>臺北大學防疫應變措施詳見「防疫快訊」
(最後更新時間：5/27 16:00)
【遠距教學及會議】
一、因應國內疫情現況，國立臺北大學全校遠距教學延長至本學期末。期末考、畢業典禮等相關細節，由教務處、學務處等單位另行公告。(教務處【遠距教學】實習實作、論文口試、演講網頻道等補充事項)二、校內各級會議改採遠距方式進行。
※遠距教學說明：‧防疫彈性教學專區 ‧影片上傳演講網2.0說明 ‧教師課堂點名方法懶人包 ‧其他遠距教學參考資訊
【校園管理】
一、三峽與臺北校區校園自5月17日起均不對外開放。　1.現職教師員工與在學學生，憑教職員與學生證進入。　2.非屬前項人員，除持有本校核發之有效通行證、公務需求或其他特殊情事者，婉拒校外人士參訪與遊客進入。　3.外送餐點人員僅能送貨至校門入口，聯繫下單人員自行到校門取貨；貨運車輛僅得送至大樓門口。
二、安全管控　(一)三峽校區自5月19日開始執行以下新措施：　1.正大門及宿舍哨由保全24小時管制，其餘入口(含國際二街及淨水哨)全天封閉。　2.進校園需量體溫、配戴口罩及實名制登記，各教學大樓由教職員生自行持證刷卡進入，各辦公室維持實名制。　3.行政大樓維持大門於上班時間開放，進入者需量體溫與實名制登記。　(二)民生校區教學大樓開放時間如下：　1.週一至週五：下午1:30至9:30，教職員工生持教職員證、學生證量測體溫、實名登記後可進入。　2.週六：上午7:30至下午3:30，教職員工生持教職員證、學生證量測體溫、實名登記後可進入。　3.上述開放時間以外，教職員工於民生校區大門量測體溫、實名登記後，自行持教職員證刷卡進入。
三、校內各地下停車場自5月17日起暫停開放，所有車輛一律停放平面停車位。如必要開啟地下停車場，聯絡分機：66093
四、各運動場館包含戶外球場即日起均不開放使用。
【人員出勤】
一、差勤部分，居住雙北地區或在雙北地區上班之職員，自5月17日至5月28日，彈性上班時間可從上午7:30至10:00，請各單位先自行調配人力。二、分組異地辦公：1.請各單位依109年4月30日分組異地辦公演練情形，自本(110)年5月18日(二)起開始實施分組異地辦公，並請於當日下班前，填列異地辦公人員名冊送人事室備查。2.另提醒，各單位規劃分組辦公，以每組二分之一人力配置，分為Ａ、Ｂ組可互相支援或代理為原則，行政單位並以二級單位進行分組。單位主管及副主管，組長及其第1職務代理人，以分開辦公為原則。分組異地辦公人員，應避免接觸或一同參與活動。三、居家辦公：請依「本校因應嚴重特殊傳染性肺炎疫情人力運用及辦公場所應變措施」規定，自5月18日起本校行政人員得實施居家辦公，相關事項如下:1.請可適用居家辦公行政人員填寫居家辦公申請表，惟同單位(以一級單位為計算標準)居家辦公人員最多以整體人力1/2為原則，授權一級行政主管與二級學術主管依狀況彈性調整。2.申請居家辦公同仁除員工自宅相關設備齊備(居家辦公連線所需軟體設定及操作SOP由資訊中心提供)，及符合所列舉適用對象外，尚需每日填寫工作日誌，並於下班前傳送直屬主管。3.檢附應變措施、居家辦公人員名冊、居家辦公申請表及工作日誌，請確依規定辦理。四、如有不便上班事由，得先依現行辦法請假。五、工讀生1.工讀生5/17週一起以正常到班為原則，不便上班者可依規定請假。2.請各單位盤點人力需求，如有新增工讀機會，得自行或透過職涯發展中心招募。六、相關細節詳見人事室網頁「防疫請假專區」。
【校園設施與活動】(變動細節以各主辦單位公告資訊為準)
一、圖書館與館屬自習室(峽想室、歐趴室、法412自習室)5月15日至5月28日全面閉館。讀者於5月15日至6月8日到期之外借館藏，均展延借閱期限至6月9日到期；預約取書期限均展延至6月16日。
二、各運動場館自即日起暫停開放至6月8日止。
三、社團實體活動暫停辦理（改採全面線上辦理或延期辦理），學生社團辦公室同步暫停開放，自即日起至本學期末。
四、學生諮商中心心理諮商、精神科醫師諮詢服務暫停至學期末。自5月31日起將提供電話諮詢服務，申請流程詳見學生諮商中心網頁。期間如有心理健康需求，亦可洽詢學生諮商中心各學院輔導老師。」
五、衛保組5月17日至期末暫停診療服務與自主健康量測設施，緊急醫療服務照常提供。
六、語言中心英文健診服務即日起至本學期末暫停；各Study Group課程即日起停止上課 (尚未進行課程均列為出席，並以此計算結業出席率)；109-2學士班期末英語能力 (校內多益)測驗全面取消。
七、商學院院長選舉投票照常於5月20日舉行。
八、博碩士論文口試舉行方式，由教務處另行公告。
九、活動取消或延期辦理情形：　1.原定5月18-20日舉行「非你莫屬-愛自己增健康」系列活動取消　2.原定5月19日舉行「原味講座：為自己的人生拿主意」取消　3.原定5月19日舉行學生會選舉政見發表會停止舉行　4.原定5月20日舉行「我的斜槓職涯-為人生創業！」取消　5.原定5月21日舉行109學年游泳比賽停止舉辦　6.原定5月21日起舉行「NTPU X SDGS 永續教學研究成果展」臺北校區展覽延期　7.原定5月22-23日由體育室協辦之漫威英雄挑戰賽延至9月25日舉辦　8.原定5月25-27日舉行「網路爬蟲與資料分析01-03」取消 9.公共事務學院院長選舉延期至6月15日(星期二)辦理 10.原訂5月27日之校務會議代表選舉延期，確切日期另外通知 11.5月19日至6月8日遠距教學期間，台北校區往三峽校區夜間專車停駛 12.原定5月25日舉行「Compustat on S-amp;P Capital IQ」教育訓練活動取消 13.原定5月26日舉行「圖書館電影欣賞-深夜食堂」活動取消 14.學生諮商中心5/17-6/8暫停精神科醫師諮詢服務
15.原定6月11日舉行「藍染專題演講活動」取消 16.原定舉行至6月24日「2021 花漾藍染─藝術創作展」6月8日前暫停開放
【校園商家營業情形】(5/17-28)
一、暫停營業：1.商學院學生餐廳2.行政嘿咖啡3.圖資糖匠4.正門口校園紀念品店5.臺北大學運動中心6.小木屋
二、照常營業：實聯制、僅提供外帶1.全家便利商店：5月21日至28日營業時間變更為星期一至五 07:00-18:00。門市以下措施，敬請配合：　(1)暫停自助區裸賣商品　(2)強制顧客口罩不戴即不能進門市，且不販售商品　(3)社交距離務必保持1.5公尺2.五南書局：星期一至五 09:00-18:00；星期六至日10:00-19:00。3.阿默蛋糕：改採預約制可外送4.APPLE體驗店：星期一至五 11:00-19:005.郵局自19日起僅服務本校人員，校外人士請利用其他營業場所。
三、以上各賣店營業時間視疫情或營運情形滾動修正。
【綜合資訊】
一、因應疫情變化，防疫小組與各單位隨時關注中央流行疫情指揮中心和教育部相關公告，滾動調整各項措施，籲請師生隨時留意相關訊息。二、請全體教職員工生謹記保持手部清潔、每日量測體溫，落實戴口罩、保持社交距離、配合出入實聯制，曾出入疾管署與各縣市政府匡列公共場所活動史人員更需提高警覺，自主健康監測，共同度過疫情難關。三、若有經衛生機關匡列為確診個案、接觸確診個案者及居家隔離者，請務必請主動告知本校健康中心（分機66256、電子郵件：wei0218@mail.ntpu.edu.tw），以利及早進行防治，降低擴散風險。</description><pubDate>2021-05-17T09:50:42.765Z</pubDate></item><item><title>心湖會館學生餐廳統包及獨立賣店招商說明及現場統一會勘停辦</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/60a20e1772f1d73ae1cf080a</link><description>因應5月15日指揮中心宣佈雙北提昇防疫至三級
心湖會館學生餐廳統包及獨立賣店招商原訂於110年5月25日
辦理之招商說明及現場統一會勘活動取消
其餘招商作業時程不變
招商文件公告於事務組網頁賣店委外經營招商公告
截止收件時間：110年06月11日12時00分
因目前校園實施管制
需要現場會勘廠商請務必事先洽承辦人以個別安排
聯絡窗口陳小姐(02)86741111分機66094</description><pubDate>2021-05-17T06:32:55.847Z</pubDate></item><item><title>防疫緊急公告210515</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/609f5c0f72f1d73ae1cf07d5</link><description>因應5月15日指揮中心宣佈雙北提昇防疫至三級，國立臺北大學除5月12-14日防疫會議既有措施外，新增與修改事項：
一、三峽與臺北校區校園均不對外開放。
現職教師員工與在學學生，憑教職員與學生證進入。
非屬前項人員，除持有本校核發之有效通行證、公務需求或其他特殊情事者，婉拒校外人士參訪與遊客進入。
校內餐飲商店僅提供外帶服務。
校內各級會議改採遠距方式進行。
運動中心5月15日下午4時起停止服務。
二、臺北校區5月15日下午停課，日後以遠距教學方式補課；推廣課程比照辦理，無法採用遠距教學之課程，授權進修暨推廣部專案進行後續處理。
三、各校區職員工正常上班，另依人事室規劃實施分組異地或遠距辦公等配套措施。
四、三峽及台北校區圖書館與自習室自5月15日至5月28日全面閉館，其餘細節由圖書館另行公告。
五、未盡事宜，隨時補充公告。</description><pubDate>2021-05-15T05:28:47.123Z</pubDate></item><item><title>【公告】鼓勵下載「臺灣社交距離App」掌握疫情擴散相關資訊</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/609e46de72f1d73ae1cf07bf</link><description>指揮中心指出，「臺灣社交距離App」可在保障個人隱私條件的前提下，在發現COVID-19確診者的第一時間，及時通知曾與確診者有過接觸的使用者，可有效輔助疫情調查效率及發掘可能風險個案，阻斷疾病傳播，利人利己，本款App使用說明、宣導影片、懶人包及常見問答集已放置臺灣社交距離App及採檢地圖 ，提供教職員工生參考運用。</description><pubDate>2021-05-14T09:46:06.194Z</pubDate></item><item><title>110學年度身心障礙學生升學大專校院甄試統一分發結果查詢</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/609dd7b572f1d73ae1cf0767</link><description>一、110學年度身心障礙學生升學大專校院甄試統一分發結果於110年5月13日公告於110學年度身心障礙學生升學大專校院甄試網站，請至★點此連結「110學年度身心障礙學生升學大專校院甄試網站」查詢，本校於5月14日以限時掛號寄發分發結果通知單至考生報名通訊地址處。
二、本校日間學士班大一新生報到時間為110年9月6日，我們將於8月中旬另函通知關於新生報到流程、註冊入學等資訊，併同步於本校首頁〉招生資訊〉開設「入學專區」網頁，屆時請密切注意相關訊息。
三、獲分發之錄取生如欲放棄入學資格者，應填妥「放棄錄取聲明書」(詳如附件)，並經父母(或監護人)簽名或蓋章後，於110年5月31日前（郵戳為憑，逾期不予受理），以掛號郵寄至「237303新北市三峽區大學路151號國立臺北大學教務處綜合業務組收」，否則不得參加109學年度大學考試入學分發招生、四技二專及二技各聯合登記分發入學招生。</description><pubDate>2021-05-14T01:51:49.710Z</pubDate></item><item><title>本校自行招收僑生及港澳生入學學士班第二梯次招生簡章</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/609cf69872f1d73ae1cf0758</link><description>公告本校110學年度（2021年9月入學）自行招收僑生及港澳生入學學士班第二梯次招生簡章
一、申請日期：2021年6月7日至2021年7月5日。
二、詳情請務必詳閱招生簡章。
三、查閱招生簡章請點擊。</description><pubDate>2021-05-13T09:51:20.236Z</pubDate></item><item><title>【教務處】5/17-6/8 全面實施遠距教學</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/609e47c372f1d73ae1cf07c0</link><description>依據本校5月14日防疫會議決議（如附件），110年5月17日至6月8日期間全面實施遠距教學(含同步即時視訊及非同步錄音錄影)，若師長因不熟悉遠距教學操作而無法立即展開遠距課程，建議下周(5/17-5/21)得先停課一次，透過學習影片或教發中心遠距教學工作坊複習遠距教學之操作，並於6/30前完成補課。
為便於少數仍不熟悉視訊及螢幕錄影軟體之師長，順利展開遠距課程，教發中心訂5月20日(四) 12:00~13:00於圖書資訊大樓資B1F-04開設遠距教學工作坊，請有興趣之教師至報名網站報名參加，同步遠距相關影片與器材租借請參閱最下方遠距授課相關資訊。(教發中心聯絡窗口：張小姐，校內分機66236)
另有關109-2疫情期間論文口試，原則上仍以實體口試為主，如有受疫情影響需採視訊方式，應由系所專案簽准後辦理，並應於口試時全程錄音錄影存檔，以維護學生權益。
為瞭解教師實體課程轉遠距教學的方式，敬請教師儘速上網填報(請點此填報)。惟學校仍將持續觀察疫情發展狀況，決定各課程續行遠距教學或恢復實體授課。
非常時期，因應疫情發展不得已再調整授課方式，懇請師生見諒。
*防疫學習不中斷-遠距授課相關資訊*1.體育課程教師遠距教學指引、實習課程防疫注意事項、期中期末評量調整參考方案懶人包及配套說明、教師課堂點名方法懶人包等相關資訊，可逕至課務組網頁查詢(請點此查閱)。2.同步遠距視訊軟體操作(Google Meet、Microsoft Teams、Webex)含三者比較與帳號說明。3.遠距教學之攝影器材租借(網路攝影機、DV、耳機麥克風等)之清單與借用申請單。4.提供螢幕錄影工具EverCam帳號申請，以利教師製作數位課程。5.其他遠距教學操作(Evercam、apowersoft、VSDC Free Screen Recorder、Facebook社團直播等)參考資訊，網址：https://sites.google.com/gm.ntpu.edu.tw/ntpu-ncov。6.老師於教學影片錄製完成後可上傳至NTPU演講網2.0、個人Google drive、國立臺北大學防疫彈性教學課程影片Youtube頻道或教師個人Youtube頻道，上傳方式請見網頁說明(上傳至演講活動網2.0方式及其他上傳空間)。</description><pubDate>2021-05-14T09:49:55.159Z</pubDate></item><item><title>【緊急公告】109-2學士班期末英語能力 (校內多益)測驗全面取消</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/609e0dc572f1d73ae1cf07ac</link><description>因近期疫情警戒提升，疫情傳播風險升高，原定於5月24號及5月28號舉辦之日間部學士班期末英語能力測驗(校內多益)取消。
依據中央疫情指揮中心，自5月11號起至6月8日，提升疫情警戒至第二級。為維護師生健康及避免疫情擴大，本校109-2日間部學士班期末英語能力(校內多益)測驗全面取消，有修習「大學英文」之學生5/24及5/28當天改為正常上課。
另 ，本測驗所佔大學英文學期成績10%，本中心會通知各任課教師調整課程評分比例。</description><pubDate>2021-05-14T05:42:29.033Z</pubDate></item><item><title>「NTPU-教學手冊-彈性授課方式-遠距教學」 歡迎利用</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/609d4df172f1d73ae1cf0765</link><description>本校教學發展中心製作之NTPU-教學手冊-彈性授課方式-遠距教學歡迎師生參考運用</description><pubDate>2021-05-13T16:04:01.048Z</pubDate></item><item><title>【公告】近日本土疫情嚴峻，請本校教職員工生進行自我健康監測</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/609cf25272f1d73ae1cf0752</link><description>因應國內本土病例激增，本校為顧及教職員工生健康，請大家進行自我健康監測，注意是否有身體不適（發燒、乾咳、倦怠、肌肉痛、頭痛、喉嚨痛、腹瀉、出現嗅覺或味覺喪失（或異常））症狀，如有發燒或身體不適，務必正確佩戴外科口罩儘速就醫，至指定社區採檢院所就醫，並同時通知衛生保健組（電話：86741111分機66256、電子郵件信箱：wei0218@mail.ntpu.edu.tw），檢附嚴重特殊傳染性肺炎自我健康監測注意事項。</description><pubDate>2021-05-13T09:33:06.408Z</pubDate></item><item><title>【公告】若收到今（5月13日）指揮中心發送之細胞簡訊，請進行自我健康監測</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/609cdffd72f1d73ae1cf0746</link><description>中央流行疫情指揮中心今(13)日表示，因應萬華區出現不明感染源COVID-19本土病例，將針對4月15日至5月12日曾於相關時間及地點出入之民眾，發送疫情警示簡訊。
若收到簡訊之教職員工生請進行自我健康監測，若有不適，務必正確佩戴外科口罩儘速就醫，不可搭乘大眾交通工具，至指定社區採檢院所醫院。
檢附嚴重特殊傳染性肺炎自我健康監測注意事項。</description><pubDate>2021-05-13T08:14:53.568Z</pubDate></item><item><title>跨域創業 劉天來：態度決定一切</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/609d482f72f1d73ae1cf075a</link><description>金融專業出身，但一躍投身生技醫療領域卅年，一路見證臺灣再生醫療技術與產業成長，合作經濟學系(今金融與合作經營學系)校友、訊聯生技副董事長劉天來13日在通識中心「創新創業大講堂」課程期勉在校學弟妹，態度決定一切，只要願意，加上終身學習，每個人都有機會。
民國80年畢業，劉天來踏入社會第一份工作，進入當時剛剛成立的長榮航空，負責服務品質管控，然而他沒有忘記自己畢業前的規劃：進入外商大公司，觀察學習制度與方法，再到小公司好好發揮。一年後，他同時錄取好幾家不同產業外商公司，受到面試主管「賺錢同時幫助人」的理念感動，他選擇進入嬌生集團(Johnson -amp; Johnson)，從此進入醫療保健領域，累積十年經驗後，再與高中同學共同創業。
完全沒有醫療背景，如何踏入醫療領域？劉天來解密，研發部門固然需要特定專業支撐，但大公司中還有企劃、業務等不同單位，需要多元領域人才。憑藉願意學習的態度，自己很幸運獲得工作機會，加上公司每年提供完整各種教育訓練，因而逐漸累積成長。
他還記得，自己剛進公司不久就被外派接受兩個月教育訓練，每天要學習醫療相關拉丁文、跟著從事動物實驗，晚上還要透過角色扮演，學習以合適語言和各方溝通，此後每年還有包括創意思考等不同課程，幫助像自己這類非醫療相關人員更快熟悉醫療產業。而在專業知識外，他更感謝嬌生在「溝通」方面的栽培，像是「問對的問題」或表達能力演練等，都奠定自己後來創業領導的基礎。
「溝通表達真的很重要」，劉天來提醒有心創業的學弟妹，很多人都有好的想法，但創業過程最重要的就是如何讓人理解你的理想，進而願意支持。而公司成立後，更需要仰賴良好溝通表達能力，才能帶領員工們願意一起前進。只是他特別強調，溝通表達不單只是口語技巧層次，最重要是個人的本質和內涵，「不只誠懇的態度，更要多看、多學習，才能贏得別人對你的信任。」
嬌生工作十年後，劉天來與高中同學起身創業，並且選擇當時社會還很陌生的「臍帶血」事業，從概念推廣到建立商業模式，回首歷程斑斑血淚，但劉天來很慶幸自己和同學「先做了再說」，遇到問題先不判斷是否一定會成功，而是嘗試解決，堅持只要有心，「七、八成問題都可以解決，不要碰到問題就逃避。」
劉天來回顧，今天大家想到自己公司的第一印象大概都是「臍帶血」，但廿年前臺灣社會上普遍還只把臍帶血當成醫療廢棄物，即使開始起步，也只有政府公益臍帶血庫，沒有私人血庫。公司起步的第一個難題就要克服「你們怎麼把醫療廢棄物當寶、還要收費？」的質疑，幸而經過不斷努力，團隊提出了「存捐互利」的新觀念，不只成功讓許多人對私人臍帶血庫角色改觀，更因此引領國際風潮，被同領域命名「Hybrid Model」，創造新的商業模式。
不只站穩臍帶血領域的領導地位，看見少子化、高齡化趨勢，考量新生兒臍帶血來源愈來愈有限，公司也開始向外拓展，尤其這些年更積極鑽研幹細胞應用，產業版圖從懷孕前檢測、出生到面對老化的醫療服務。劉天來很驕傲，因為走在整體產業前方，公司相對有更多條件可以創造產業遊戲規則和平台。即使面對疫情，因為過去已經投入相關研究，加上採取創新行銷策略，仍然能開展出新的機會。
「創新，來自於不方便；創新，來自於利他。」從自身創業經驗出發，劉天來勉勵在校生，正視身邊的抱怨和不滿意，當中可能發展許多商機，再以利他的態度找出解決方式，就有長久發展的機會。
剖析劉天來創業心路歷程，通識中心主任葉大綱推崇，劉學長從金融跨足醫療，還開創出新的商業模式，正和通識教育所鼓勵的跨域學習不謀而合，鼓勵同學們好好把握在校時間，不只侷限自己專業或校園內，各方面都能廣泛學習，勇於接受挑戰，將來進入社會開創更多可能性。
「創新創業大講堂」課程由通識中心與校友總會合作開設，本學期共安排十位不同領域創新傑出校友返校授課。除現場課程外，後續也預定集結相關精彩內容出版。</description><pubDate>2021-05-13T15:39:27.552Z</pubDate></item><item><title>【緊急公告】進修學士班甄試入學暨多元專長培力方案，第二階段面試取消並改為全面書審，請考生無需參加第二階段面試</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/609ba43072f1d73ae1cf072c</link><description>進修學士班甄試入學暨多元專長培力方案，第二階段面試取消並改為全面書審，請考生無需參加第二階段面試
一、因應臺北市府暨本校防疫會議於5月12日宣布進入準第三階段防疫，本校進修學士班甄試入學將啟動應變機制，面試項目取消，改為全面書審，採用此應變措施書面審查佔總成績比例調整為100%，因此考生無需參加第二階段面試。
二、因已取消第二階段面試，故已申請第一階段書面審查成績複查之考生，將一律改為總成績複查，本校將統一於放榜日(6月9日)後回覆總成績複查結果。</description><pubDate>2021-05-12T09:47:28.932Z</pubDate></item><item><title>阿美的祝福 阿洛唱出自信鼓勵自我認同</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/609bfb9472f1d73ae1cf072d</link><description>21屆通識月12日閉幕，邀請原住民歌手與主持人阿洛‧卡力亭‧巴奇辣帶來「阿美的祝福」。她勉勵所有同學從認識自我出發，進而認識家鄉與文化，呼應「以自然為師，與自然相伴」的通識月主題，也期許更多人都能與自然共存，同時理解所有在同一片土地上不同的文化和觀點。
個人生命故事和理念分享之外，她也現場演奏吉他和鋼琴，自彈自唱族語創作歌曲，引領師生更深感受她對自身文化的愛。
「我是阿美族、馬太鞍部落的孩子...」一句看似普通的自我介紹，其實隱含阿洛從小到大對自我身分認同的轉變歷程。原來上小學前在部落純族語環境長大的她，進入臺東市區小學卻因原住民口音遭同學霸凌，從此決心苦練國文英文並拒絕族語，直到上了大學外公過世，發現無法以族語安慰外婆，驚覺自己已經失去自我而痛悔，才再重新面對。
透過改回傳統名字、重新學習族語，阿洛認真探索阿美族的文化，同時參與原住民社會運動，努力為土地和原住民權益發聲。除了本島以外，還積極對外連結南島語系其他國家原住民，發現臺灣確實是南島語系原鄉，又增添對自己祖先的驕傲。
「有時就像逆流而上一樣難！」阿洛坦言，要找回自我，必須先集合各種碎片，然而對她而言，找回來才能更穩定地存在。透過創作歌曲，她慢慢重新學習母語，也藉由歌曲紀錄自己在追尋認同中的反思。以〈逝落〉而言，描述的就是即使已經忘記以前的路、忘記河流流向，但只要回頭看，就能找到自己的路。
面對多元社會中各種對原住民的印象，阿洛期待不同族群都能相互尊重理解，並且學習共享。她提到，很多原住民會為土地抗爭，其實不是愛抗爭，而是因為這些人相信自然、山海都有生命靈魂，認為因為自然界憐憫，人才能依附存在。理解這樣的脈絡，就能明白原住民反對以自然資源當作賺錢工具的理由，「人類的貪婪會僭越自然的原則。」
「『相信在』就是路。」阿洛感嘆，近來包括原民狩獵釋憲引發的討論，反應臺灣雖然是多元社會，但文化相對還有努力空間，但她也相信，唯有更多人都願意相信可以改變，才能重現美麗的世界，更多人願意往前走，就能克服文化差異。
通識月大師講座策劃人、通識教育中心助理教授蔡怡玟肯定，對地理學而言，自我身分認同的確是進一步探索人與環境關係的基礎。藉由這學期通識月系列活動，在不同講師引領串聯下，應該能讓同學們體悟認識自己和所處環境的意義。中心主任葉大綱也稱讚，藉由阿洛真實分享與現場音樂饗宴，更激勵大家重新深刻反思。</description><pubDate>2021-05-12T16:00:20.482Z</pubDate></item><item><title>【公告】5月12日新增16例本土及1例調查中COVID-19病例，籲請大家提高警覺加強防疫</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/609b917c72f1d73ae1cf072b</link><description>近日本土案例激增，詳見疾管署網頁
請教職員工生保持手部清潔、每日測量體溫、落實戴口罩、保持社交距離、配合出入實聯制，防疫工作你我有責。
若曾出入疾管署所匡列公共場所活動史之教職員工生，注意是否有身體不適（發燒、乾咳、倦怠、肌肉痛、頭痛、喉嚨痛、腹瀉、出現嗅覺或味覺喪失（或異常））症狀，如有發燒或身體不適，請儘速戴口罩就醫，並主動告知醫師活動接觸史。
衛生保健組聯絡電話：02-86741111分機66256、66258、電子郵件信箱：wei0218@mail.ntpu.edu.tw。
～～衛生保健組關心您～～</description><pubDate>2021-05-12T08:27:40.975Z</pubDate></item><item><title> 【USR】立心基金會家庭照顧者北大之旅</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/609b557d72f1d73ae1cf0719</link><description>「弱勢關懷、世代共融、臺北大學城」是近年來社科院USR計畫的推動目標，而在朝著目標前進的同時，歷年來也發展出對應的特色方案，例如「校園友善接待」便是為了落實弱勢關懷而辦理。於2021年5月10日結合通識中心林子晴老師及圖書館推廣組馬祖瑞組長的協助，透過「通識月」的藝文講座和圖書館校史室的導覽，辦理了第24場的友善接待活動，對象是來自「立心慈善基金會臺北市西區家庭照顧者支持中心」的23名成員，包含17名家庭照顧者、3名被照顧者，以及2名個管師、和1名在地志工。大家在春日的暖陽中進入美麗的北大校園，進行了一天豐富的校園巡禮。家庭照顧者是家中那個不論年齡大小，總是提供無盡協助給因年老、疾病、身心障礙或意外等失去自理能力家人的勇士，像是不打烊的便利商店一般，家庭照顧者24小時提供照顧給需要的家人，然而，卻常常忘記自己也有被照顧的需求！因此臺北市西區家庭照顧者支持中心便與社科院USR計畫合作，規劃了「110年照顧者踏青暨音樂會之旅」，希望透過進入優美校園的踏青郊遊，讓家庭照顧者轉換環境，透過走出家裡照顧的情境，增進與他人的互動來拉近社會距離，並藉由欣賞校園自然風景、體驗音樂會，提升身心靈的健康。早晨10點多，甫抵達國立臺北大學的校門口，便看見社科院USR計畫許育甄專案經理、社工四吳欣宇志工的熱情引導，接著進入校園，中心的成員們也展開一場新鮮的校園巡禮。在許經理的介紹下，大夥依序經過商學院、行政大樓，並在畢業生的合照神器－北大石前進行留影。如同郊遊般自在輕鬆的前往心湖漫遊，也被水岸風光、鵝群、魚類所吸引，成員們駐足在心湖畔，大家一邊拿起手機認真拍照，也驚嘆著北大校園綠地空間的廣闊和優美。隨後轉往圖書館參觀，由推廣服務組馬袓瑞組長導覽，參觀2樓三峽藍染特色展、6樓海山學文史與校史館，一起欣賞往日校園情景與在地文史。其中一名照顧者也分享道「丈夫曾經是台北大學老師退休，在台北校區任教，是企管系兼任老師，加上遷校三峽，這次有機會來北大參觀，真的覺得環境很不錯！」。時近中午，USR計畫團隊特備膳食給中心的成員們，一邊享用美味午餐，同時也一邊欣賞社科院USR計畫「大學城系列節慶」的新聞報導，而當許經理介紹「第二屆老大人音樂會」時，在座有位照顧者便說他是「海馬團劇團」的成員，當天也有幫忙協助演出的幕後工作哩，相當有共鳴！在短暫的休息後，大夥進入電資院萬榮講堂，參與「通識月」的藝文講座，大家也被安排坐在最前排的保留席，接著由林子晴老師引言介紹。主講人陳品靖老師也為大家演奏了古琴經典曲目《酒狂》作為開場，琴聲溫潤幽轉，彈指錯落間有所心境體現，台下的成員們大多看過古箏，但對於古琴卻是陌生，講座中陳品靖老師共更帶來六首古琴曲目，分別為《酒狂》、《仙翁操》、《湘江怨》、《平沙落雁》、《流水》、《風雷引》，並在每首曲目之間摻雜一些小故事，使台下的成員、學生們更了解「古琴」這項樂器的演奏方式以及歷史。陳老師也詼諧地說：有成功達到效果了，大家應該都學得很好，古琴聲不似西洋交響樂的大氣磅礡，演奏時只能使用「抹、挑、勾、剔、打」等等不同的指法，做出不同層次的曲韻，但由於只有單音色，以致古琴曲成為許多現代人的睡前助眠曲。製琴的工法與材料也相當講究，琴弦由蠶絲製成，而琴身由兩片長120公分、寬20公分、軟硬不同的木頭組成，並需上油以讓琴身不受潮，避免蟲蛀腐敗。古琴的琴譜也不似西洋的豆芽菜，也不同於南北管的工尺譜，至今沿用了唐代發明的「簡字譜」，以特殊文字來當作音符，讓台下的成員們備感新奇的想要讀字發音，然卻都沒有成功；陳老師說每個特殊文字都是組合字，所以無法發音，這樣的特殊記譜方式也一直沿用到現代。古琴歷史悠長，在中國古文化中佔有一席之地，從堯舜時代開始，古琴就一直是文人用來修身養性的樂器，當天藉由古琴之音，也療癒現場所有的家庭照顧者們，希望在享受悠靜的校園空間與優雅的古代音樂同時，能暫時忘卻照顧的辛苦以及壓力，得到些許的喘息以及放鬆。</description><pubDate>2021-05-12T04:11:41.813Z</pubDate></item><item><title>5/30(日)上午三峽校區戶外水溝噴藥消毒作業</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/609b297472f1d73ae1cf0710</link><description>謹訂於110年5月30日(星期日)上午進行三峽校區第2次戶外水溝噴藥消毒作業
為防治登革熱，新北市環保局三峽區清潔隊訂於110年5月30日(星期日)上午至本校三峽校區針對戶外及水溝進行噴藥消毒作業。
屆時請在校師生及社區居民配合，切勿靠近施作區域，並儘可能離開現場，以利施作及確保自身安全。
施作期間造成不便之處，敬請見諒! 如遇下雨則延後施作。
謝謝您的合作！</description><pubDate>2021-05-12T01:03:48.878Z</pubDate></item><item><title>「因應社區傳播風險升高，即日起至6月8日，提升疫情警戒至第二級」</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/609a4bab72f1d73ae1cf0709</link><description>中央流行疫情指揮中心5月11日表示，因應國內出現感染源不明之本土病例致社區感染風險增加，為防範發生持續社區傳播，自即日起至 6 月 8 日共4週，提升疫情警戒至第二級「出現感染源不明之本土病例」，停辦室外500人以上，室內100人以上集會活動等，請連結 https://cms.carrier.ntpu.edu.tw/uploads/14031948151247_36673e77d1.jpeg「相關限制措施全文」。
疫調「案1202」及「案1203」公共場所活動史 ，若曾出入所匡列時間及場所活動之教職員工生，請主動通知「衛生保健組、校安中心」，並注意是否有身體不適。
為避免感染、共同防範疫情蔓延，本校防疫應變小組呼籲師生們做好各項防疫措施，養成勤洗手、戴口罩、保持社交距離，進入人多擁擠、密閉空間場所等更應提高警覺佩戴口罩，以降低感染風險，共同為彼此的健康安全而努力。
～～～學生事務處 關心您～～～
█ 衛生保健組聯絡電話：02-86741111分機66256、66258、電子郵件信箱：wei0218@mail.ntpu.edu.tw
█ 24小時校安專線(02)2671-1234</description><pubDate>2021-05-11T09:17:31.766Z</pubDate></item><item><title>【教務處】 109-2實體課程轉遠距之彈性授課說明</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/609a4b0972f1d73ae1cf0708</link><description>因近期疫情日漸嚴峻，中央流行疫情指揮中心於今日(5/11)宣布台灣已進入社區感染階段，為維護師生健康及避免疫情擴大感染範圍，依據本校「實體課程轉為遠距教學之彈性授課原則」，實體課程得轉為遠距教學之彈性授課。
課程若有以下情況之一，並經師生協議後，向課務組申請，得以「遠距(即時視訊或錄影音)」或「實體及遠距教學併行」方式進行授課，教師並應將修訂後的彈性評量方式及評分標準公告於課綱，並請務必落實課堂點名及留存相關課程影音檔，以利日後疫調、稽考等相關事宜。
一、大班課程：選課人數75以上。
二、選課人數超過教室容量的60%：以容納70人教室為例，課程選課人數超過42人以上者。
三、教室通風不良的班級。
四、其餘特殊情況，經師生協議後，向課務組提出申請，展開遠距教學。
*實體及遠距教學併行方式：指教師仍到課堂上課，並同步以即時視訊或錄影音，讓修課學生得自由選擇在家線上學習，或到校上實體課程。
另學校亦將視疫情發展狀況，決定各課程續行遠距教學或恢復實體授課。
★為瞭解教師實體課程轉遠距教學的方式，敬請教師儘速上網填報★【https://forms.gle/rCJGxs8WyrUo5MQZA】
*遠距教學相關資訊(僅供參考)*
1.防疫彈性教學專區(教發中心)，網址：https://reurl.cc/E23zVk
2.影片上傳演講網2.0說明，網址：https://reurl.cc/2b2gQv
3.教師課堂點名方法懶人包，網址：https://is.gd/tzAhpR
4.其他遠距教學參考資訊，網址：https://is.gd/qmvkPe</description><pubDate>2021-05-11T09:14:49.745Z</pubDate></item></channel></rss>