<rss version="2.0" encoding="UTF-8"><channel><title>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news</link><description>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</description><author>NTPU 國立臺北大學</author><image><url>https://new.ntpu.edu.tw/assets/logo/ntpu_logo.png</url></image><language>zh_TW</language><copyright>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</copyright><item><title>113學年度碩士班一般入學考試1月10日起第一梯面試繳費開始</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/659b9f0b07be4b0843d5d129</link><description>★第一梯面試繳費開放期間： 113年1月10日上午10:00至113年1月15日下午3:30止。
※本梯次開放面試繳費系所：
企業管理學系第二碩士組
點此連結進入★113學年度碩士班一般入學招生考試報考系統
查詢面試繳費虛擬帳號
注意：報考有面試之系所組，成績經評定符合各系所組規定標準得參加面試之考生，應按規定繳交面試費，面試費繳交完成，始取得面試資格。
注意：面試繳費虛擬帳號為全新的虛擬帳號，切勿使用報名時的繳費虛擬帳號繳交面試費。
注意：於開放時間登入原報考系統，點選「查詢面試、繳費結果」即可查詢面試繳費虛擬帳號。
※其他面試繳費注意事項：
一、請考生務必詳閱★113學年度碩士一般入學考試面試繳費說明 清楚明白各項規定。
二、報考每一系所組面試費用為新台幣500元，請持有轉帳功能之金融卡以網路ATM或至金融機構ATM自動櫃員機辦理轉帳繳費；或至土地銀行各地分行辦理臨櫃繳費。詳細轉帳或臨櫃填單範例請點選後附連結★113學年度碩士一般入學考試簡章第9頁
三、同時進入多學系面試之考生，請分別依各對應之繳費之虛擬帳號繳費；如繳錯帳號至影響考生面試權益，本校概不負責。
四、系統產生之「繳款虛擬帳號」非實際帳戶，與一般存匯款作業方式不同，為免錯帳影響考生權益，請務必遵採上述二方式規定辦理繳費，恕不接受其他繳費方式，造成不便敬請見諒。
五、繳費完成請保留交易明細表或客戶收執聯備查；並於完成繳費後1小時務必登入網路報考系統查詢繳費結果是否登錄為「已繳款」。請務必確認，以免誤認已繳費實際卻無，以致未取得面試資格，屆時考生不得要求任何補救措施。
六、辦理繳費所需之手續費由報考人負擔。
七、轉帳繳費請儘量避開午夜11:30至12:00時段；繳費相關手續費由報考人負擔。
八、考生於繳納面試費後，不得以任何理由，要求退還所繳費用。
九、面試日期：各系所組面試日期及地點，請詳簡章「拾柒、系所分則」與系所網頁公告。
※對面試繳費作業如有疑問：
請多加利用★國立臺北大學碩士班一般入學考試報考作業Q＆A的面試部分（第4頁）</description><pubDate>Wed, 10 Jan 2024 01:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【宣導】登革熱症狀、登革熱防治觀念衛教</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/659dfead07be4b0843d5d1c3</link><description>寒假將至，近期氣溫雖明顯下降，然而白天氣溫偏暖、偶有降雨，仍利於病媒蚊生長，為避免疫情發生：一、 如出國或旅遊活動時，請務必做好防蚊措施，包括穿著淺色長袖衣褲、身體裸露部位塗抹衛生福利部核可之防蚊藥劑。
二、 返國入境時若有發燒、頭痛等登革熱/屈公病/茲卡病毒感染症疑似症狀，請儘速就醫並主動告知旅遊史，以供醫師診治參考。
三、清除孳生源四大訣竅－澈底落實「巡、倒、清、刷」：1.「巡」─經常巡檢，檢查居家室內外可能積水的容器。2.「倒」─倒掉積水，不要的器物予以丟棄。3.「清」─減少容器，使用的器具也都應該澈底清潔。4.「刷」─去除蟲卵，收拾或倒置勿再積水養蚊。★最新疾病資訊請參考衛生福利部疾病管制署網頁：https://www.cdc.gov.tw/Disease/SubIndex/WYbKe3aE7LiY5gb-eA8PBw</description><pubDate>Tue, 09 Jan 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>臺北大學111學年度教學特優教師、教學優良教師、教學績優教師、教學創新績優、外語教學優良教師及112年推動高教深耕績優教師獎獲獎名單</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/659d01b507be4b0843d5d1a3</link><description>恭喜本次87名獲獎教師，包括教學特優教師2名、教學優良教師12名、教學績優教師28名、教學創新績優教師9名、外語教學優良教師7名及推動高教深耕績優教師29名。
為選拔各類教學優秀教育人員，以發揚尊師重道之優良傳統，提振教師專業精神，教務處訂有「國立臺北大學教學優良教師獎勵辦法」、「國立臺北大學教學創新績優教師獎勵補助辦法」及「國立臺北大學外語授課優良教師獎勵與遴選要點」，並據以辦理優良獎項選拔事宜，所有選拔分初審、複審兩個階段，依據不同類型教學優良參酌推薦人教學績效、教學方法、教材設計、專業成長與服務熱誠等遴選標準進而評選。
其中教學創新績優獎項首年納入頒予通過教育部教學實踐計畫的優秀老師外，另額外新增「跨領域教學組」及「AI應用教學組」等獎項，鼓勵教師除了傳授特定領域的專業外，運用跨域模式及AI輔助，設計培養學生具備廣度及多元能力的創新課程。外語授課優良遴選則首次納入錄音錄影有聲資料，透過各種指標的比序，最終複審由教務處組成教學精進創新研發小組進行決審，經過激烈討論獲得最終名單。
此外，由行政單位及各院依據「國立臺北大學推動教育部高等教育深耕計畫之績優教師獎勵辦法」並依高教深耕執行績效共遴選出四個面向及七個院所共29名推動高教深耕績優教師。(得獎名單如附件)
以生命感動生命、以教育改變生命---得獎的老師並不只是在教學表現卓越，而是充分展現出終身學習之精神，敬佩並感謝所有參與遴選的老師們，投注在教育志業上發光發熱的情操。此外推動高教深耕績優教師們更是促成本校深耕計畫執行的重要推手，每位獲獎者在教學上或行政工作上的孜孜奉獻，足堪為教育的典範，特此感謝老師的辛苦付出，也恭喜所有得獎者獲此殊榮。</description><pubDate>Mon, 08 Jan 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>三峽校區停水通知</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/659cefc407be4b0843d5d19e</link><description>為維護「三峽校區」校園用水安全，將訂於113年2月3日（星期六）清洗運動場、曉日樓、皓月樓、繁星樓、辰曦樓、社科大樓、圖資大樓、心湖會館、人文大樓；113年2月4日（星期日）清洗行政大樓、公共事務大樓、崇越館、商學大樓、綜合體育館暨學生活動中心、音律電機資訊大樓、法學大樓等各棟大樓水池、水塔，並檢驗飲用水情形，進行用水管理，以維師生健康，不便之處敬祈見諒，倘水塔清洗順利，將提前供水，詳如附件。
國立臺北大學 總務處 營繕組
徐永富 電話:(02)8674-1111＃66797 手機:0932-926-681
林智勝 電話:(02)8674-1111＃66372 手機:0910-616-646</description><pubDate>Mon, 08 Jan 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>本校與英國牛津大學哈特福學院 簽署合作協議書 </title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/659ce62707be4b0843d5d193</link><description>英國牛津大學哈特福學院（Hertford College, University of Oxford）代表Mr. Andrew Hemingway於2023年11月15日來校拜訪國際處，由韋岱思國際長及羅國暉國際合作資深顧問接待，雙方討論簽署合作協議。
哈特福學院提供2-3週的暑期「開放課程計畫」(Open Enrolment Programmes)，學員們可以在歷史悠久的校園內學習英國文化，和授課老師討論各種有關英國生活的豐富話題，包括青年文化、文學、美食、音樂、電影、社交媒體和時事，通過辯論、戲劇和創意寫作增進英語能力。相關課程內容，敬請參考哈特福學院官網：https://www.hertford.ox.ac.uk/and-more/hip
國際處非常期待能透過雙方的合作，提供北大學生更多參與海外短期研習的機會。對英國哈特福學院暑期計畫有興趣的同學，可以經由國際處提名申請報名參加，有關本計畫報名方式，國際處將另行公告。</description><pubDate>Mon, 08 Jan 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】《學老誌》第二期於北大退聯會正式發表</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/659cdb3607be4b0843d5d17c</link><description>臺北大學退休教職員聯誼會第5屆第1次會員大會於2024年1月6日，假臺北大學民生校區教學大樓九樓舉行，現場貴賓雲集，包括林鍾沂會長（前公共行政暨政策學系教授）、臺北大學校長李承嘉、前校長薛富井教授、前校長林道通教授、副校長陳達新等皆親自出席。會中並邀請社科院USR計畫主持人曾敏傑教授進行專題演講，主題為「從高齡服務到高齡雜誌的創刊-mdash;-mdash;臺北大學社會實踐的回顧」。適逢《學老誌》第2期正式出刊，身兼總編輯的曾敏傑也在這場年度盛會中，將最新一期雜誌分送給超過50位的與會退休教職員，正式宣布《學老誌》第2期問世。
分享《學老誌》創刊歷程 鼓勵退休教職員健康學老
曾敏傑在演講中分享創刊歷程，從六年多來開始深耕社區的USR計畫開始，發展出多元活動、跨平台傳播、專書出版；在累積豐富經驗後，再結合北大社科院UFO計畫的前瞻思考、對於國際高齡趨勢的掌握、臺灣高齡雜誌市場的分析，以及對達成跨障礙、跨世代、跨科技、跨領域目標之期望，乃決定投入創辦一本陪伴全年齡層共同健康學老的高齡雜誌-mdash;-mdash;《學老誌》。
曾敏傑也提到，戰後嬰兒潮正在步入高齡化，65歲以上人口將於2025年首度超過20%，這對個人、家庭、社區及社會都深具意義，不須等待政府服務或依賴長照，我們都應該提前為自己面對老化進行準備。因此《學老誌》以臺北大學為基地，就鄰近長者參與USR計畫面對老化的學習經驗，倡議學老、分享學老、推廣學老，並希望能透過雜誌與網路推廣到全國，與五百萬高齡人口共同學老。
林鍾沂會長也在演講後回饋，他歸納到今天演講的兩大主題，其一是北大跟社區之間的共融關係、相互連結，其二就是社科院USR計畫提出具前瞻性，同時也已經扎實的正在推動的超高齡行動方案，林會長並鼓勵退休教職員一起投入，既能夠呼應退休聯誼會的屬性，也可重新思考如何參與臺北大學的未來發展。
創刊號獲好評，紛獲轉載與專訪 學生熱情回饋，成就跨世代對話
《學老誌》創刊號不只獲得了中高齡者廣大的好評，更得到媒體與大學生的肯定，其中兩篇文章已授權聯合報元氣網轉載，更獲得大豐電視台、中嘉新聞的影音專訪，另外中國時報、聯合報、自由電子報、今周刊與政大之聲等媒體，也都有專文報導介紹。
另外透過校內高齡相關課程老師的協助，免費贈閱《學老誌》供修課同學參閱，在上百位本校同學的書面回饋中，更接收到年輕人也認同「學老」的理念，特別是他們閱讀後便將刊物轉交給家中長輩閱讀，也成就了家庭內部跨世代的正面對話，年輕人關注長輩的健康，而長輩也更願意投入健康學老的具體行動。這些跨世代交流與共同學老的效果，不只是肯定編輯團隊的用心投入，也證明《學老誌》在超高齡化社會中的實用性。
第二期指標性人物 歲月無礙 看九十四歲李悅音 學習不止
《學老誌》第2期的內容，也針對青銀世代對於創刊號的回饋稍做調整，面向更加豐富多元，本期專文為〈中高齡者的公共學習資源〉，由曾敏傑教授所撰述，就可及的便利性區分出4種層級與類型，包括社區中的關懷據點、鄉鎮中的樂齡中心、縣市裡的長青學苑，以及區域內的各式大學等，詳細介紹國內「學老」主要的公共資源。並針對創刊號專文〈大學與超高齡社會〉做出回應，指出未來法令、政策、大學定位、課程設計、到師生關係，都須要因面對超高齡社會進行改變，才能因應壯世代回流高教機構學習的新趨勢。
封面人物則由鍾佩芳助理採訪李悅音女士學老的精彩故事，高齡94的她出生於臺灣日治時代，走過物質匱乏的青春歲月、在音樂教學中找到人生價值，儘管先生在20多年前就因病離世，李悅音卻沒有長期懷憂喪志，從信仰與運動、文學中，持續追求理想的老年生活，並積極參與USR計畫的相關活動；「日子過得很快，但我的心境還是像60幾歲時一樣年輕。」她充滿情感的說。及時認真學習老化，借助他人的智慧，就有機會讓我們和李悅音老師一樣活得有品質、活出優雅的人生
學者專家增色學老主題 各界人士分享學老筆記
學老主題的6篇文章更是全方面佈局，包括臺灣師範大學運動休閒與餐旅管理研究所教授林儷蓉介紹老年如何自我統整、任林教育基金會執行長林嘉慧分享如何透過整理人生來進行創新學習、恩主公神經內科主任孫瑜幫助我們認識失智症、臺北醫學大學名譽教授韓柏檉以「心、動、吃、睡、靈」五字訣道來自身的抗癌經驗、臺北大學法律學系助理教授顏榕則是簡介高齡防詐的因應政策、凃奕豪助理則記錄了作家依品凡自在獨旅的驚喜、驚奇與驚艷。
第2期也新增單元「學老筆記」，邀請中高齡者在《學老誌》分享退休後的所見所聞，計有前美國石氏基金會執行長石賡旅讀雲南麗江的感動與感觸、綏遠同鄉會理事長劉雲仙以樂觀的精神實踐健康學老的經驗、笙鶯樂團團員邱水旺學習薩克斯風的歷程、前遠雄耶魯社區主委賴素卿透過發展社群一起看電影學老的內容。
同樣的新單元「學老書庫」則由個人健康樂活行動聯盟林金源理事長推薦新書《癌症大解密》；「學老迴響」則由施冰冰助理紀錄創刊號發表時，社會各界的熱情參與及青銀世代的回應。
《學老誌》上架圖書館擴大影響 個人與家庭做好面對老化的準備
《學老誌》於2023年9月創刊出版後，隨著各方的推廣，活動也不斷在全臺開展，近日也已申請到ISSN（國際標準期刊號），即將開始在全臺灣圖書館上架，供全齡人口免費瀏覽。相信越來越多人透過這本刊物可以發現，「活到老、學到長」不會只是句口號，而是行動的實踐，因為在超高齡社會來臨之際，長壽化所致的老人失智將是個人最大的風險，誠如本期孫瑜醫師的專文，多運動、多活動、多動腦，甚至多做「利益大眾」的事，都是預防失智的良方。未來《學老誌》將持續整合專業知識與學老經驗，幫助各年齡層認識老化、面對老化、因應老化。
學老誌第二期刊物連結｜https://reurl.cc/g4MXpQ
學老誌官網連結｜https://reurl.cc/97pmm8</description><pubDate>Mon, 08 Jan 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>112-2學期三峽校區學生宿舍全校候補申請作業時程暨須知</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/659ca3da07be4b0843d5d166</link><description>一.有關本校學生宿舍各項規定內容，請務必詳閱本校【住宿輔導與管理辦法】、【宿舍獎懲實施要點】，申請視同同意宿舍相關規定且願意配合遵守。二.學生宿舍介紹及費用，請詳見住輔組網頁：https://new.ntpu.edu.tw/osa/housing/student-dormitory三.學生宿舍線上申請系統網址：https://forms.gle/WygBLPHmYvtpQKRM8須使用學校gmail帳號登錄申請@gm.ntpu.edu.tw四.112-2學期申請說明。(一) 受理對象：日間大學部及研究所在校學生(二) 申請期程：113年1月9日(二)09:00起(三) 床位候補排序之優先順序：依照線上登記時間之先後進行候補通知。
五、注意事項(一) 原具備優先住宿及優先候補住宿同學，例如低收入戶生、外籍學位生，未於申請期間上網完成登記者，已失去優先資格，如有住宿需求者，請於候補申請開放期間內登記，並依照候補順序排序通知。
(二)如候補成功須辦理床位放棄者，請電子郵件「床位放棄申請書」至dora@gm.ntpu.edu.tw辦理。
(三) 目前床位不足，113/1/9碩班女生1床(辰曦)、碩班男生1床(繁星)、學士班女生5床(皓月)、學士班男生1床辰曦及10床曉日，依據申請順序通知，等待尚未通知若想知道進度建議來信詢問。
住宿輔導組 敬上</description><pubDate>Mon, 08 Jan 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title> 【徵才】國立臺北大學商學院企業永續發展研究中心徵求專任行政助理</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/659bb85207be4b0843d5d151</link><description>職稱：專任行政助理
工作內容：
協助中心相關行政業務（含公文撰寫、經費管理、研究中心報告繳交等）。
協助中心產學計畫管理，包含人員聘任、經費核銷等。
「氣候變遷與淨零策略學分學程暨微學程」學分學程管理。
高教深耕計畫管考、經費核銷及報告撰寫。
其它主管交辦之任務及專案
應徵資格：
中華民國國籍，持有身分證者
具備學士(含)以上學位，不具在學學生身份
具備規劃統整、協調溝通、公文撰寫等經驗者佳
對ESG及永續議題有興趣並願意長期投入者
電腦技能：熟悉MS Office文書軟體操作。
專長或特質：具團隊合作精神，可獨立作業，積極負責、細心且配合度高，能配合業務彈性工時。
性別：不拘。
工作時間及地點：臺北大學三峽校區(新北市三峽區大學路151號)，週一至週五08：30至17：30(配合學校彈性上班時間)，週休二日
待遇：以每月3萬6,000元以上起聘為原則，並依學經歷、能力與後續表現調整薪資。勞保、健保及勞退儲金標準依本校規定辦理。
聘期：
自到職日起(起聘日依實際報到日期為主)。新進人員需先試用3個月，試用期滿合格，正式約用。
聘任期間依照計畫執行期間而定，並視考核結果及經費使用情形決定是否續聘。
英文能力佳、具相關經驗者優先考慮。
應徵方式：
意者請於113年1月19日中午12點前備齊下列資料
請填寫附件之履歷表。
請依下列規範，將履歷及其他有利審查資料Email寄至twsvi@gm.ntpu.edu.tw信箱。
Email郵件主旨：「應徵專任行政助理(name)」（請依投遞職缺不同調整）
履歷電子檔請合併為單一PDF，依1.履歷表、2.歷年成績單、3.身分證及最高學歷畢業證書影本、4.相關能力及工作經驗證明或其他有利審查文件等依序放置。
履歷檔名：『(name)應徵專任行政助理』（請依投遞職缺不同調整）
備註：
面試日期採先到先審，擇優信件通知，未獲面試資格者恕不通知及退件；未錄取者不另行通知。
本次徵才正取1名、備取2名。備取期間自甄選結果公告之翌日起三個月(含正取人員報到後於三個月離職者)內有效。
正取人員報到後未通過試用者(試用期3個月，試用期滿正式約用)，於候補有效期間內由本校通知候補人員逕行遞補。
依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：
犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。
經學校性別平等教育委員會(以下簡稱性平會)或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。
經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。
經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。
經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。
經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。</description><pubDate>Sun, 07 Jan 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>結合多媒體及互動裝置　校史館2.0數位啟航</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/659bb80007be4b0843d5d13d</link><description>為了讓校史館典藏資料更為豐富，在圖書館規劃下，啟動校史館2.0計畫，重新整修自102年啟用的校史館。除了新增這10年間重要校史資料，同時也大量結合多媒體及互動裝置，讓到訪來賓、校友能透過有趣的互動，瀏覽臺北大學的發展歷程，此一展示方式不僅跳脫傳統校史館嚴謹、嚴肅的刻板印象，也提供觀看者全新的導覽體驗。
自1949年臺灣省立地方行政專科學校創校以來，歷經數次改制，回顧每個時期的重要事項，共構臺北大學的歷史記憶。校長李承嘉希望導入數位化技術來取代部分實體展區，讓校史呈現更周全，也可以有更多元的陳列風貌，後續更可透過數位校史館網站的建置，讓校友即使身處異地，也能清楚掌握學校的成長軌跡與校務推動願景，彰顯臺北大學在臺灣發展歷史上的意義與貢獻。校長更期盼，藉由校史館來緊密地凝聚校友與學校師生向心力，成為未來持續向前邁進的動力。
校友總會理事長林錫埼回憶起在校生活的點點滴滴，對於目前雙校區的發展現況，已和他學生時期有著大幅改變，他認為此次校史館的重新規劃，更能完善呈現出學校在各個時期的歷史樣貌，對於校友來說，更具意義。
圖書館館長朱炫璉說明，自校史館成立以來，臺北大學已從5個學院擴增為7個學院，校園內也增建了許多建物，包括簡易場館、體育館、懷德居木藝教室、音律電機大樓、二期宿舍與心湖會館等多棟建物，受限於校史館實體展示空間已法無擴充，近年的重要活動隨著年代逝去，漸漸地在師生的記憶中開始模糊，故而校史館的改造已是刻不容緩，所有專屬於北大的歷史與生活回憶，都該被周全地保存，於是著手進行校史館再造工程。
針對此次整修，圖書館說明，在中興大學法商學院以前的資料仍以實體展示方式呈現，因原有展板年代已久，部份舊損褪色，這次都重新編排美化輸出。至於改制臺北大學後的資料，則大量結合多媒體及互動裝置，讓到訪來賓、校友能透過有趣的互動，認識臺北大學的過往與現在。這樣的展示方式，不僅跳脫傳統校史館嚴謹、嚴肅的刻板印象，也提供到訪來賓全新的導覽體驗，讓校史館展現全新風貌。
在館方及各相關單位合作下，不論是大事紀、行政組織、歷任校長、校園活動、校內出版品、傑出校友等，都以數位化的方式進行保存與編輯，以利後續更新。同時提供不同時期衛星空照圖對照，可以看到每個年份新增的建物與北大特區的成長，希望藉由每一時期內容呈現，讓臺北大學每位校友，都能在校史館的角落中，找到屬於自己年代的青春記憶。</description><pubDate>Sun, 07 Jan 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>捐助所得 郭豫珍法官設置量刑研究獎學金</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/659baf5607be4b0843d5d133</link><description>臺灣高等法院法官郭豫珍去年在臺北大學圖書館舉辦《藍色藝思》公義畫展，畫展所得611.3萬元萬元（含其女劉夢非3幅插畫4.2萬元），依照藏家意願，除持續挹注警政署發給因執勤被殺警察遺眷年節慰問金公益專戶，以及捐助臺灣偏鄉兒童教育基金會外，臺北大學校務基金共得捐款285.6萬元，將用於優化教育資源，並優先提撥其中100萬元設置「量刑研究獎學金」。
捐贈儀式於1月8日在法律學院比較法資料中心舉行，由校長李承嘉代表校方接受捐贈。校長感謝郭豫珍法官對母校在法學研究上的熱心支持，相信這份獎學金將可鼓勵研究者，為司法學術與實務提供更為優秀的研究成果。
說明為何要設「量刑研究獎學金」的原因，郭豫珍法官表示，她堅守刑事審判職務30多年，致力於兩大目標，一是裁判文字的簡明流暢，能讀易懂；另一項就是量刑的公平合理。她指出，量刑差異是民眾質疑司法不公最重要的根源之一。因此立志結合法律、審判實務、各國量刑制度，以實證科學方法，完成《法官量刑影響因素之實證研究》博士論文。司法院從2011年開始，就以這篇論文的設計架構、方法與模式為藍本，推動量刑資訊系統建置計畫，陸續完成多種罪名的量刑現況，並已全面啟用。
郭豫珍法官鑒於量刑資訊系統的建置與實施，是跨領域的問題，而非只是法學闡述的片面思維。因此，發想設置「量刑研究獎學金」，期望借重學術界充沛且廣泛的研究資源，為司法改革重要環節的合理調整、精進，從各個面向，找出問題，提供方案或建議，對量刑妥適、公平做進一步的奉獻。
這項獎學金由臺北大學法律學院設置委員會審查，每年甄選優秀博士論文1篇，每篇10萬元；碩士論文2-3篇，每篇3萬元；收錄於TSSCI等資料庫之論文，每篇1萬元。
此外，郭豫珍法官並贈與法律學院一幅探討司法運作與電影劇情差異性的創作《電影劇情無法拼貼真實正義》，該畫作精選《十二怒漢》、《失控的陪審團》等12部精彩的法庭辯論電影海報，結合司法大廈影像，以手撕拼貼等多媒材技法，構成一幅司法大戲。郭豫珍說，一般人對司法審判的認知，大多來自電影劇情的感染，而非真實的體驗。電影劇情終究不是真實的正義，當《國民法官法》施行上路，一般未受過法律專業訓練的國民，有機會參與重大刑事案件審判，如何摒棄法庭劇的浪漫印象，面對真實，重新建構認知體系，無疑是最重要的課題。
去年舉辦的《藍色藝思》公義畫展，展出《AI來襲藝術家何去何從》、《腳踏車與人生》、《見翔》、《0.01秒的啟示》等35幅畫作。開幕當天，貴賓雲集，包括李承嘉校長及學校主管、國美館前館長廖仁義教授、臺灣高等法院高金枝院長、監察院趙永清、葉宜津、葉大華、鴻義章、蕭自佑等多位委員、審計長陳瑞敏、保訓會主任委員郝培芝、院檢同仁等逾3百人出席畫展。</description><pubDate>Sun, 07 Jan 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>112-2學期「課業輔導員補助申請案」，至113年2月4日(日)止</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/659b732407be4b0843d5d114</link><description>一、本案依112年12月修訂之「國立臺北大學教學發展中心課業輔導實施要點」辦理課業輔導員（以下簡稱課輔員）補助申請。
二、申請資格與方式
（一）補助對象為本校教師（包含專、兼任教師，將視經費狀況）開設之大學部學科優先，請填寫線上申請表（請教師以Google電子信箱登入），毋須繳交紙本。
（二）請授課教師或課輔員先行規劃課輔之時間及地點，本中心恕不代為尋覓課輔地點。
（三）每門課以申請一位課輔員為原則。
（四）申請教師若有學碩合班申請之情形（須教師、課程名稱皆相同），請提前來信告知（ntputrc@gmail.com）。
三、審查原則
（一）本學期課業輔導員審核標準為：
1.修課人數多數者優先，以113年2月2日公布第1階段「退選」之修課人數為主
2.依據本學期課業輔導員預算經費核定補助名額配置。
（二）本中心依各課輔申請案進行審核分配，並參考前一學期執行狀況（例如課輔員月報資料繳交情形、補助時數運用狀況等），審核結果將電子郵件通知教師。若申請件數過多，未能補助之課程將列為候補名單。
（三）審查結果預計於113年2月29日（四）通知（將視審核情形彈性調整時間）
四、補助內容
補助預計從113年3月4日（或實際完成聘用日）起至6月14日止，4個月，課輔員均為勞僱型兼任助理，時薪為新台幣250元∕小時，每月補助時數最高為10小時。
五、課輔員聘任資格
（一）課輔員資格以碩博士生或大學部四年級以上優秀學生為原則。
（二）本學期擬聘用之課輔員，前一次擔任課輔員時須通過本中心辦理之「培訓認證」，未通過者不得聘用為課輔員，惟若申請當學期惟初任者不在此限。
（三）應迴避不得為授課教師之配偶、四親等以內血親、三親等以內姻親，或執行單位各級主管之配偶及三親等以內之血、姻親。
（四）請教師先了解課輔員是否牽涉上述款項，若通過審查後課輔員申請過程中因上述事項而取消資格，將影響教師與課輔員的權益。
六、相關須配合事宜
（一）通過補助之課程，課輔時間將開放給全校其他有該課程課業輔導需求之學生參與，並不侷限於接受補助課程之修課學生方能參與。
（二）勞僱型兼任助理應遵照「國立臺北大學獎助生及學生兼任助理學習與勞動權益保障處理要點」辦理。
（三）課業輔導員請於月底（結算前）進行線上工時紀錄填寫，由聘僱單位進行審核、送彙整。
（四）請於期末考前，完成相關評量作業（課輔自評、師評、學生評），須至少各有一份資料，並參與培訓與繳交其證明。
（三）教師與TA間為勞動契約關係，教師須遵守勞動契約等法規規定，其他義務如下：
1.授課教師須督導課輔員執行與課程相關之工作並檢視課輔員每月工作檢討表。
2.課程執行期間及相關成果，如涉及他人智慧財產權者，應依相關法令規定辦理。
七、如有未盡事宜，本中心得隨時補充或修正，將依本中心通知為主，對於本補助有修改級最後解釋之權力。若有疑問，請洽教發中心 楊助理（分機66124，E-mail：w9351203@gm.ntpu.edu.tw）</description><pubDate>Sun, 07 Jan 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>112-2學期「教學助理補助申請案」，至113年2月4日(日)止</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/659b6f7807be4b0843d5d113</link><description>一、本案依照112年12月修訂之「國立臺北大學教學助理補助作業要點」辦理，並依112年11月29日112學年度第一學期行政暨教學單位主管會議校長裁示，請各教學單位獲配之學務處研究生奬助學金優先支應各該單位教師所需之TA經費。
二、申請資格
（一）補助對象為本校教師（包含專、兼任教師）或研究人員所授之學士班（不含進修學士班）課程。
（二）本案以不重複補助學務處「研究生獎助金TA」之課程為原則。
（三）每位教師以申請1門課程、1類TA為限。
（四）通識課程請與通識中心申請，語文通識課程除外。
（五）各類別課程申請資格
1.討論課程-適合學生分組討論的課程為限，選課學生人數達30名。
2.數位課程-遠距教學課程、使用數位器材輔助教學為限，選課學生人數達25名。
3.基礎課程-選課學生人數達60名。
4.英語教學-選課學生人數達25名。
5.服務學習-選課學生人數達60名。
三、申請方式
（一）依開設課程資訊至TA平台申請（路徑：校首頁／教務處／TA申請平台，帳號、密碼同教師資訊系統之帳密，毋須列印紙本）。
（二）須先至課程查詢系統輸入申請課程完整課程大綱，課程開始後須將課程教材上傳至數位學苑。
（三）申請教師若有學碩合班申請之情形（須教師、課程名稱皆相同），請提前來信告知ntputrc@gmail.com。
四、審查原則
（一）須符合申請資格，選課人數以113年2月2日公布第1階段「退選」為主。
（二）評分排序, 將納入
1.修課人數
2.學務處研究生獎助學金使用比例
3.無獲學務處研究生獎助學金之教學單位之申請(以最高加分為原則)
※學務處研究生獎助學金資料為前一年之學務處提供資訊為原則
（三）依照上述標準合併計算之排序，若有同分或其餘爭議者，則以審核會議之結果分配。
（四）依據本學期教學助理基準擬按選課人數差異調整每月補助時數，並以預算經費核定補助名額配置。
五、相關期程
（一）113年2月4日（日）截止申請。
（二）113年2月29日（四）通知審查結果（將視情形彈性調整時間）。
（三）聘僱前請先填寫完通知之相關資訊。
（四）聘僱時間為113年3月4日起至6月14日止，共計4個月。
※此次補助基準擬按選課人數差異調整每月補助時數，並視經費額度核定補助名額配置。
六、教學助理聘任資格
（一）限擔任一門課程，且當學期不得同時選修該門課。
（二）須通過前次「教學助理培訓認證」，未擔任過者、恢復資格者除外。
（三）以本校博、碩士班（不含碩士在職專班）學生擔任為原則，若有特殊情形，可由學士班三年級以上的學生擔任。
（四）各類別課程教學助理要求
1.數位課程TA-須具備使用數位教學電腦軟硬體之能力，須於聘僱說明填寫擅長項目。
2.英語教學TA-須具備相當於「本校英語能力畢業資格檢定辦法」第三條之資格，或相當之能力，須於聘僱說明提供相關證明。
（五）應迴避不得為授課教師之配偶、四親等以內血親、三親等以內姻親，或執行單位各級主管之配偶及三親等以內之血、姻親。
七、相關須配合事宜
（一）教學助理請於月底（結算前）進行線上工時紀錄填寫，並由聘僱單位進行審核、送彙整。
（二）請於期末考前，完成相關評量作業（TA自評、師評、學生評），須至少各有一份資料。
（三）教學助理須於期末考前配合繳交期末海報和參與培訓繳交其證明。
（四）討論TA每學期至少上傳6次討論影片至演講活動網2.0。
（五）數位TA每學期至少錄製12周以上之上課內容，並將剪輯後製之課程影片上傳至演講活動網2.0。
八、如有未盡事宜，本中心得隨時補充或修正，將依本中心通知為主，對於本補助有修改級最後解釋之權力。若有疑問，請洽教發中心 楊助理（分機66124，E-mail：w9351203@gm.ntpu.edu.tw）</description><pubDate>Sun, 07 Jan 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【公告】國立臺北大學三峽校區周邊優惠特約醫療院所</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/659b6cb907be4b0843d5d10a</link><description>說明：一、本組為維護本校教職員工及師生身心健康，特簽訂鄰近校區之合作醫療院所，提供師生就醫優惠，附件供參。二、就醫請務必攜帶教職員證或學生證，才能享有優惠減免。</description><pubDate>Sun, 07 Jan 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>公告113年春節門禁管制日期</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/659b555d07be4b0843d5d0f3</link><description>一、春節門禁管制自113年02月08日(農曆二十九/週四)至02月12日(初三/週一)止，期間各棟大樓進出門(含刷卡機)關閉上鎖禁止進入。二、113年02月13日(初四/週二)起恢復各刷卡門(機)門禁之通行。</description><pubDate>Sun, 07 Jan 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【Only for Taiwan residents】【中低/低收證明收件截止日延長至113/1/9】112-2學期具中華民國中低/低收證明者可申請宿費優惠</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/659a1cea07be4b0843d5d0ec</link><description>各位宿生們好～
一、宿費減免優惠說明:
(一)113年度低收入戶證明.
持中華民國縣市政府等機構審核發予之有效證明者，可申請112-2學期免收住宿費。
(二)113年度中低收入戶證明
持中華民國縣市政府等機構審核發予之有效證明者，可申請112-2學期教育部補貼宿費7000元。
二、受理期程:
即日起至113年1月9日(二)止。
三、受理方式:
每日上午9:00-12:00，下午1:30-5:00，於期程內至住輔組提交證明者，或直接拍照電子郵件至dora@gm.ntpu.edu.tw，模糊不清者影響學雜費之宿費繳費單減免，請自行負責。
◎申請通過者，將自動結合學雜費繳費單減免宿費。
三、重要提醒:
(一)鑑於「低收入戶證明」或需跨年度重新審核發給，若未能及時於學雜費繳費單轉檔期程內辦理，「低收免宿費」宿生可於113年3月6日（三）補註冊日以前，請持新發給之113年度低收證明，至住輔組洽承辦人王小姐申請修改學雜費繳費單，已繳費者則檢附繳費收據辦理退費，逾期者請恕無法受理，依全額宿費入住。
(二)提醒申請通過者，學雜費繳費單若未修改繳費金額，請務必聯絡住輔組承辦人王小姐(分機59141，dora@gm.ntpu.edu.tw)，請勿先行辦理繳費。
敬祝學安
住宿輔導組</description><pubDate>Sat, 06 Jan 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】林嘉慧執行長談「熟齡自傳書陪寫方案」</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6597bb6a07be4b0843d5d0c1</link><description>國立臺北大學社科院USR計畫於去年推動成立高齡與社區研究中心，並持續連結在地高齡社群，2024年1月4日辦理「任林熟齡陪伴服務講座-mdash;-mdash;從前從前阿公阿嬤有故事」，作為今年度的第一場高齡活動，並結合社工所的課程，邀請到任林教育基金會執行長林嘉慧分享。透過這項講座讓學生了解高齡自傳書的培訓內容，也讓社區長者認識書寫療癒在高齡生活的應用，希望未來能透過青銀共學的方式，既讓學生可以養成陪寫能力，也讓長者透過自傳書和自己的過去和解，一起共學共好。當天活動共有約30名學生與社區長輩一起聽講，更難得的是由USR計畫與高齡中心合作出版的《學老誌》，第一期封面人物90歲的施淑梨女士，也與第二期封面人物94歲的李悅音女士，一起共同出席聽講，獲得在場人士熱烈的歡迎。
面臨超高齡社會　關注熟齡族孤獨感
林執行長介紹道，任林教育基金會（以下簡稱任林）是紀念和傳承任兆璋修女及林美智二位老師的愛而設立，希望為渴望成長與家庭和諧的人，透過以愛和覺察陪伴，並採用多元的服務方案，促進家庭成長。林執行長進一步解釋，隨著社會演進、人口結構的改變，這些年來任林特別關注「熟齡族孤獨感」的議題，原因在於2025年台灣的老人占比將超過20%，正式進入「超高齡社會」；另根據美國退休者協會（AARP）研究，超過三分之一老人覺得缺乏陪伴，甚至每10位成年人就有一位有明顯憂鬱情緒需要協助。
從支持性團體　延伸發展人生自傳書
為了預防老年憂鬱症，除了多運動、學習自己有興趣的事物外，身邊最好能有優質的支持系統，才能真正健康老化。任林具有長期與熟齡族互動的經驗，透過社區讀書會，在全台各地組成共學團體，參與者更是超過7成是熟齡族；所以任林透過累積的豐沛能量與專業師資，推出「人生自傳書-mdash;-mdash;熟齡陪寫計劃」。林嘉慧說明：「人生自傳書不只幫助熟齡族重新認識自己、找回生命價值，更能讓個人立傳不再是名人的專利，也能讓一般家庭擁有，更能成為祖父母與孫子輩之間的橋樑，讓愛傳承下一代。」
熟齡陪寫計畫　專業師資授課認證
任林規劃的陪寫員培訓課程內容，是由專業師資授課，包含陪寫經驗談、憶兒時、歡顏歲月、時代大事、個人特質與定義此刻的自己等，六週課程主要在協助陪寫員在陪寫過程中，能夠精準的逐步陪伴熟齡族完成自傳書內容。目前已通過台師大非正規教育課程認證，並與優照護平台（ucarer.tw）合作進行媒合，獲得授證的陪寫員未來也可提供有價服務，成為服務高齡社會的人力資源。
找回生命價值　讓愛傳承下一代
當培訓完成，代表「人生自傳書」陪寫服務將正式展開，十週當中透過陪寫員的陪伴，和熟齡族一同重溫過去人生黃金歲月。林嘉慧也提及自身參與陪寫的小故事，一位長輩在尋找家族老照片的過程中，原本與哥哥早已不相往來，為了重拾過往照片增色自傳，他選擇主動與對方聯繫，並在見面時將彼此牽掛多年的心結逐漸鬆綁。另外，撰寫自傳中也能夠將深藏內心的感情展現出來，一位女兒因為閱讀了母親的自傳書，才知道母親的關心與愛，瞭解母親只是不擅於口語表達，透過自傳書的完成，反而讓原本緊張的親子關係獲得和解。
未來連結在地長輩　運用課程提供學生培訓
社科院USR計畫主持人曾敏傑教授也表示，青銀共學共融一直是計畫的重點，過往已經推動過青銀共耕、共唱、共遊、共展等等多元的類型，而這次任林也積極與USR計畫合作，希望將「人生自傳書-mdash;-mdash;熟齡陪寫計劃」引進校園，期待讓學生接受完整培訓課程，並媒合在地社區的長輩，完成更多豐富多彩的人生自傳書，以達到青銀共學、世代共融的目標。今天的演講正是方案創新的開始，如何提供學生培訓與認證、如何運用培寫服務高齡、如何幫助長輩梳理人生、如何讓青銀共同完成一項有意義的作業和作品，也將是下一階段繼續努力的方向。未來也透過陪伴更多熟齡族把愛重新找回來，一起為社會展現正面影響力，也善盡大學的社會責任。</description><pubDate>Thu, 04 Jan 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【轉知】疾管署修訂之「流感併發重症傳染病防治工作手冊」並配合辦理流感防疫工作。</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6597a40807be4b0843d5d0a2</link><description>說明：考量國內正值流感流行期，且寒假連假將屆，為有效預防並降低校園傳播風險，疾管署於112年12月修訂「流感併發重症傳染病防治工作手冊」並請本校落實流感防疫工作。
提醒本校教職員生
1. 落實「生病不上課、不上班」原則，請感染流感者佩戴口罩，並適時休息、補充水分及依醫師指示接受治療並在家休養直至症狀解除後24小時始返校上課。
2.建立良好衛生習慣：養成勤洗手、注意手部與呼吸道衛生及咳嗽禮節等習慣，儘量避免出入人潮擁擠 、 空氣不流通之公共場所，如有呼吸道症狀時佩戴口罩：打噴嚏時應用面紙或手帕遮住口鼻，或用衣袖代替；與他人交談時，儘可能保持1公尺以上。
3.維持健康生活型態：適度運動、充分睡眠及均衡飲食。
4.注意危險徵兆，儘速就醫：感染流感者如出現呼吸困難、急促、發紺(缺氧、嘴唇發紫或變藍)、血痰或痰液變濃、胸痛、意識改變、低血壓、高燒持續72小時等危險徵兆，應儘速就醫。
5.鼓勵接種流感疫苗，並提醒師生於寒假期間如前往傳染病流行地區旅遊、學術交流，可評估需求或依「旅遊醫學門診」諮詢建議，採取接種疫苗等措施。
詳如附件。</description><pubDate>Thu, 04 Jan 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>民生校區戶外籃球場暫停開放公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6596669d07be4b0843d5d04b</link><description>民生校區戶外籃球、排球通用球場配合BOT案工程進行，自113年01月08日(一)起至02月18日(日)止暫停開放。相關工程施作期間，請勿靠近，避免發生危險，造成不便，敬請見諒。</description><pubDate>Thu, 04 Jan 2024 09:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【徵才】國立臺北大學經濟學系陳盈臻教授誠徵國科會專題研究計畫專任研究助理</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6596538307be4b0843d5d040</link><description>一、職稱：學士級/碩士級專任研究助理
二、工作內容：
經費核銷
研究設備與文具等之採購
協助文獻資料之蒐集
其他計畫主持人交辦業務
三、聘任日期：2024年3月1日起，至2025年7月31日止（表現良好可續聘）
四、工作時間：每週一至週五9:00-17:00（依本校人事規定辦理）。
五、工作地點：臺北大學三峽校區（新北市三峽區大學路151號）社科院3F12室
六、待遇: 依本校計畫專任助理人員工作酬金表給付，學士級第一年新臺幣33,800元/月及碩士級第一年新臺幣38,617元/月（含勞健保），勞保、健保及勞退儲金標準依前述規定辦理，並依在職月份比例發給年終獎金。
七、應徵資格：
國內外大專院校學士或碩士畢業生，經濟、金融、財政、國貿或其他商管相關系所佳
熟悉辦公室文書應用（EXCEL、POWERPOINT、WORD）、能獨立作業者
做事細心、主動負責，具行政工作相關經驗者佳
八、應徵方式：
請於2024年1月29日（週一）17:00前，備妥履歷表、自傳及成績單PDF檔（學士申請者，請附大學成績單；碩士申請者，請附大學與研究所成績單），Email至陳盈臻老師電子郵件信箱：shchen@mail.ntpu.edu.tw。Email主旨務必註明『應徵研究助理_○○○（姓名）』。
若有教授推薦信者，請推薦教授本人於2024年1月29日（週一）17:00前，將推薦信Email至上述陳盈臻老師的電子郵件信箱。
將於2024年1月30日（週二）以Email通知面試者，並於2024年2月1日（週四）13:30起進行面試。
九、聯絡方式：
02-8674-1111#67212 吳助理
十、備註：
(一)依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：
犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。
經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。
經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。
經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。
經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。
經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。
(二)其餘規定依本校聘僱人員管理辦法辦理。</description><pubDate>Thu, 04 Jan 2024 06:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>