<rss version="2.0" encoding="UTF-8"><channel><title>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news</link><description>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</description><author>NTPU 國立臺北大學</author><image><url>https://new.ntpu.edu.tw/assets/logo/ntpu_logo.png</url></image><language>zh_TW</language><copyright>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</copyright><item><title>「謝謝你為校爭光」　李承嘉校長佳勉湯智鈞</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/615d5299d304343ff28a4875</link><description>為行銷本校圖書館紙模型和gather town虛擬圖書館，李承嘉校長與甫獲得東京奧運男團射箭銀牌、本校休閒運動管理學系學生湯智鈞，共同拍攝宣傳影片。李承嘉校長也藉此機會，嘉勉湯智鈞在本次奧運賽事的優異成績，並期勉湯智鈞，將來維持一貫的優異表現，為校爭光。
校長一見到湯智鈞，首先關心他的學習狀況，並送給湯智鈞本校吉祥物「大北」布偶。「很少住在家裡，你媽媽一定很想念你。」校長問及湯智鈞的家庭狀況和訓練情形。由於湯智鈞長年在高雄受訓、上課，雖然家住三峽，但留在家中陪家人的時間很少，只有比賽時才有機會回家，一年大約只有一個月能在家裡。湯智鈞說，因為回家機會不多，想家人時，大多以手機視訊方式跟家人連絡。
「很恭喜你，一方面為學校爭光，也為國家爭光，期待你繼續努力。」校長告訴湯智鈞，學校現正規劃射箭場，希望他以後可以帶著學弟妹，指導他們、陪他們一起訓練，讓學校在射箭領域能有優異表現。此外，在訓練同時，也兼顧學業，在專業領域好好學習。
「我很開心，可以代表臺北大學、代表國家，參加這次奧運，也很榮幸獲得不錯的成績。而這不是我一個人的成就，是大家陪我一起努力跟成長。」湯智鈞表示，學校環境很好，師長們很支持他，大家也會關心他，在賽期中傳個訊息給他加油，讓他可以無後顧之憂，在場上努力表現。
由於訓量繁重，對於如何同時兼顧課業和比賽，湯智鈞表示，自律很重要，妥善安排自己的行程，晚上也會持續研習，並接觸一些課外讀物，學習不同知識。「運動員不會只是頭腦簡單、四肢發達，也能透過學習，增長智慧。」湯智鈞強調，既然選擇當運動員，就該去享受，作自己喜歡的事，是一件很幸福的事。
湯智鈞說，接下來他準備修完師資培育教程，規劃往教職的方向走。未來想要當個老師、教練，把自己的經驗分享出去，讓同學們更了解射箭，也激發他們對射箭的熱忱。</description><pubDate>Tue, 05 Oct 2021 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>確認選課10/5-10/12下午5時止</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/615b9bf9d304343ff28a485e</link><description>110-1選課即將結束，別忘了登錄【學生資訊系統】確認本學期的選課資料!如有需要人工加簽，或符合重大事由需要加選課程者，亦請依規定期限內完成選課事宜!
一、為維護您的選課權益，選課前請務必詳閱「選課注意事項」，再進行選課。-rarr;請點此查閱110-1學士班選課注意事項-larr;-rarr;請點此查閱110-1碩博班選課注意事項-larr;-rarr;請點此查閱110-1進修學士班暨碩士在職專班選課注意事項-larr;
二、選課重要期程◆線上確認：10/05(二) 08：30 至 10/12(二) 17：00止。◆人工加簽：(請點此查詢人工加簽操作步驟)申請加簽時間：10/05 (二) 08：30 至10/12 (二) 17：00止。 加簽確認時間：10/05 (二) 08：30 至10/12 (二) 23：59止。◆重大事由加退選：(請點此查詢重大事由加退選操作步驟)10/05 (二) 08：30 至 10/13 (三) 17：00止。✽重大事由加退選為紙本選課表單，學生因疫情若無法到校辦理，得以線上通訊作業方式辦理。-rarr;請點此查閱【日間部】流程(含線上人工加簽)-amp;延修生繳費說明-rarr;請點此查閱【進修部】流程(含線上人工加簽)
三、第三週起授課方式及課務相關配套措施(請點此查【日間部】、請點此查【進修部】)
四、若有疑問，歡迎聯繫(學士班、碩博士班)教務處課務組，校內分機66110~66117(進修學士班)進修暨推廣部進修教育組課務，校內分機18257、18012(碩士在職專班)進修暨推廣部進修教育組課務，校內分機18012</description><pubDate>Tue, 05 Oct 2021 01:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>110年地震避難掩護演練公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/615bbd24d304343ff28a486c</link><description>本校110年地震避難掩護演練訂於10月7日(星期四)中午12時實施，請全校師生配合演練；另學務處邀請新北市消防局地震體驗車蒞校，歡迎全校師生於9時30分至16時前往行政大樓前實際體驗。</description><pubDate>Mon, 04 Oct 2021 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>110學年度校務發展委員會委員選舉</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/615a4c85d304343ff28a480f</link><description>一、本校110學年度校務會議代表，業自8月1日履新，爰依本校校務發展委員會設置辦法規定，每學年度改選6位校務發展委員會(票選)委員。
二、本案選舉投票時間、地點及作業方式如下：
(一)投票時間：110年10月7日（星期四）上午9時起至下午3時止。
(二)投票地點：三峽校區行政大樓6樓簡報室。
三、『票選委員』產生方式及任期:
(一)票選委員12名，由校務會議代表以無記名限制連記法就本校專任教授、副教授中選出，每一學院至少一人。票選委員之任期為二年，採學年制，每年改選二分之一，連選得連任一次；如有退休、離職、借調、出國、休假、留職停薪六個月以上者，應喪失其委員資格，並依選舉時得票數之高低，循序遞補，以補足原任期為止。
(二)本次選出6位委員，任期至112年7月31日止。
(三)本選舉採無記名限制連記法投票互選之，每票圈選至多3人，以得票數較高者為當選，票數相同時，抽籤決定之。
四、開票方式：投票截止後，於投票會場當眾啟封，進行開票作業。
註: 校務發展委員會委員，各類委員產生方式，如下：
1、當然委員:校長、副校長、教務長、學生事務長、總務長、研究發展長、國際事務長、進修暨推廣部部主任、各學院院長為當然委員。
2、票選委員:十二名，由校務會議代表以無記名限制連記法就本校專任教授、副教授中選出，每一學院至少一人。
3、校外學者專家:專家一名，由校長遴聘，其任期配合校長任期。
4、學生代表:一名，由校務會議之學生代表互選一人產生之(學生代表之互選事宜，請學務處協助辦理，並將名單送交秘書室彙整。)</description><pubDate>Mon, 04 Oct 2021 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>財務金融英語碩士學位學程誠徵1-2名約聘教學人員</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/615ab0bfd304343ff28a4838</link><description>徵才說明：
為強化專業領域之教學，本學程擬徵聘具全英語授課能力，且具備下列衍生性金融商品、債券市場、信用風險，及數據分析、商業智慧、金融科技等專長之助理教授以上等級約聘教學人員1至2名。
應具資格：
具博士學位（須為教育部認可之國內外大學，並於111年1月31日前取得學位）
具備全英語授課能力，教授對象含大學生及碩士生
應具專長：
衍生性金融商品、債券市場、信用風險，及數據分析、商業智慧、金融科技等
工作內容：
全英語教學授課（一學年6門課程）及指導研究生論文
參與學術研究及發表
協助招生及學程評鑑等行政事務
輔導學生
其他本學程需要教師參與協助之事宜
聘任期間：
依本校約聘教學人員聘任辦法辦理，起聘日以111年2月1日為原則。
徵才截止日：
111年1月3日(以郵戳為憑)
應檢附之文件及著作
應聘信（約500字，請具體說明將如何於本學程貢獻您的專長）
新聘教師申請書之紙本簽名及word電子檔。
履歷表及自傳之紙本及word電子檔。
教師專門著作目錄一覽表之紙本及word電子檔。
可教授之科目列表，並請提出其中三科目之課程大綱之紙本及word電子檔。
已取得教育部教師證書影本(無則免附)。
碩、博士學位證書影本、或學校開出將取得博士學位之證明書(證明書上須有擬畢業系(所)、日期、及博士論文指導教授簽名並需於報到前取得學位證書) (如係外國學歷請附中譯本並由駐外單位驗證證明)。
碩士及博士學位(含)以上之歷年成績單影本(如係外國學歷請附中譯本並由駐外單位驗證證明)。
經歷證件影本(如係外國經歷請附中譯本，並經由駐外單位驗證證明)。
內政部入出國及移民署證明之個人出入境紀錄（如非外國學歷初聘人員免繳；外國人於非母國之其他國家獲取學位者應檢附相關出入境紀錄）。
國外學歷送審教師資格修業情形一覽表（如非外國學歷初聘人員免繳）。
身分證正反面或護照影本。
推薦信兩封（需註明推薦人之聯絡電話及e-mail）。
其他有助於審查之相關資料（如近年任教教學評量影本、證照證書影本）
博士論文及前項表列所有各篇著作抽印本一式1份（經初審通過者須再繳交2份）(博士論文如非申請助理教授職級得免繳)。
已具擬聘等級之教師證書者，外國學歷證件得免附中譯本及駐外單位驗證證明，並免附國外學歷成績驗證證明、內政部入出國及移民署證明之個人出入境紀錄及國外學歷送審教師資格修業情形一覽表。
相關表單請參考附件檔案
「應檢附之文件及著作」第1、2、3點之word檔案請先行e-mail至gmba@gm.ntpu.edu.tw (檔名/信件主旨：應徵財務金融英語碩士學位學程約聘教學人員_姓名)
欲申請者請依申請110年8月31日前(以郵戳為憑)檢附有關資料文件郵寄至「23741新北市三峽區大學路151號，國立臺北大學人事室收」【請註明應徵財務金融英語碩士學位學程約聘教學人員及應徵者姓名】。
合者通知（需退件者請於來函中註明並自備回郵信封）。</description><pubDate>Sun, 03 Oct 2021 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】「生命故事種子教師工作坊」圓滿結訓</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/615a7670d304343ff28a4824</link><description>社科院USR計畫在面對疫情之下，努力朝向網路運作來轉型，同時繼續聚焦在「台北大學城」的推動，以及促進「青銀共學」。由社工系劉素芬老師執行的子計畫，為因應高齡化社會的發展，以及培訓學生投入社區高齡服務，特別在8/28日至10/2日期間，舉辦了五週共8小時的「生命故事種子教師工作坊」培訓課程，同時為促進「青銀共學」，也邀請社區長者一起共同學習。合計共有44名學員參與，包含23名台北大學學生以及21名社區民眾，年齡層從19歲至70歲都有，報名開放兩天即已報名超額，可見生命故事的撰寫對於青銀世代都十分具有吸引力。本次培訓運用由「台灣高齡化政策暨產業發展協會」(簡稱高發會)所發展的「從前從前故事書」作為媒材，並邀請王士菁老師進行為期5周、共計8小時的線上種子教師培訓。「從前從前自傳書」發展於荷蘭，是期望透過簡單的問題與問答，讓每個人透過書寫整理、爬梳、重新詮釋自己的人生經驗，以達到自我療癒的效果。同時這本書也可以做為陪伴長者與家人很好的媒介，將這些從來沒有說出來的故事得以被聽見、被看見。而王士菁講師除了擔任過上百場的生命故事工作坊講師外，更依據台灣的帶領經驗共同編修了第二版「從前從前自傳書」，使其更貼近台灣長者的生命經驗與歷程。在5週的培訓中，前面四週以帶領學員書寫自己的生命故事開始，引導學員們思考自己的人生路徑，從小到大、從各個面向切入討論。而士菁老師的授課方式是以打開自己的心房，透過自身的故事、家人的故事、影片等，來觸發學員對於某個議題的回憶與共鳴，其「以生命影響生命」的授課方法，使得每位學員沉浸於完成自己的作業，並在過程中對自我有了許多省思與重整。第五周則以「如何成為生命故事種子教師」為主軸，由士菁老師分享過去帶領的經驗以及需要注意的重點，此外，學員也總結自我的生命書寫進行報告分享，除了展示學員的學習成果之外，更透過教學相長，看見每個人如何用自己的風格與生命經驗來觸發他人的感動。就如同士菁老師在第一週所說的，我們在助人、陪伴他人之前，我們必須先從自身出發、感受生命故事的書寫會對自己產生什麼化學變化，如此才有機會能與長者一同走入他們的生命世界當中，感受到助人以及療癒自我。課程結束後，也有社區長者分享「感謝團隊成員的用心！很幸運有機會參與每一次精彩的課程，收獲滿滿！今後將運用所學，推廣記錄生命故事理念，讓生命故事延續傳承」；學員中也有台北大學的校友表示「謝謝士菁老師、素芬老師，助教和各位同學，每周都很期待生命故事課，期許自己未來也可以透過生命故事書成為溫暖他人的太陽！」。本次的工作坊只是一個起點，未來劉素芬老師還會延續舉辦第二階段的生命故事實作工作坊，繼續與學員們在社區中與長者合作生命故事書，並定期進行團督討論與指導，期許生命故事的種子們能夠以三鶯在地為基地，更逐漸散播到更多地方，也展現臺北大學的在地實踐活力。</description><pubDate>Sun, 03 Oct 2021 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>智慧醫療管理英語碩士學位學程誠徵1-2名約聘教學人員</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/615a5e2ad304343ff28a481a</link><description>徵才說明：
為強化專業領域之教學，本學程擬徵聘具全英語授課能力且具備下列應具專長之助理教授以上等級約聘教學人員1~2名。
應具專長：
具備下列領域專長其中之一：
(1)醫療資訊學 (2)醫療影像處理 (3)資料探勘 (4)人工智慧/機器學習 (5)自然語言處理 (6)大數據分析 (7)醫務管理。
應具資格：
具博士學位(須為教育部認可之國內外大學)
具備全英語授課能力
需協助招生、學程評鑑及其他行政工作
工作內容：
教學授課 (須能夠進行全英語授課)
指導研究生論文
參與學術研究及發表
協助招生及學程評鑑等行政事務
輔導學生
協助本學程需要教師參與及協助之事宜
聘任期間：
依本校約聘教學人員聘任辦法辦理，起聘日以中華民國111年08月01日為原則。
徵才截止日：
中華民國111年01月03日(以郵戳為憑)。
應檢附之文件及著作：
新聘教師申請書－紙本簽名及word電子檔。
履歷表及自傳－紙本及word電子檔。
教師專門著作目錄一覽表－紙本及word電子檔。
博士論文及前項表列所有各篇著作抽印本一式1份(經初審通過者須再繳交2份)(博士論文如非申請助理教授職級得免繳)。
已取得教育部教師證書影本(無則免附)。
碩、博士學位證書影本、或學校開出將取得博士學位之證明書(證明書上須有擬畢業系(所)、日期、及博士論文指導教授簽名並需於報到前取得學位證書) (如係外國學歷請附中譯本並由駐外單位驗證證明)。
碩士及博士學位(含)以上之歷年成績單影本(如係外國學歷請附中譯本並由駐外單位驗證證明)。
經歷證件影本(如係外國經歷請附中譯本，並經由駐外單位驗證證明)。
內政部入出國及移民署證明之個人出入境紀錄(如非外國學歷初聘人員免繳；外國人於非母國之其他國家獲取學位者應檢附相關出入境紀錄)。
國外學歷送審教師資格修業情形一覽表(如非外國學歷初聘人員免繳)。
身分證正反面或護照影本。
推薦信兩封。(需註明推薦人之聯絡電話及e-mail)。
其他有助於審查之相關資料(如近年任教教學評量影本、證照證書影本)。
已具擬聘等級之教師證書者，外國學歷證件得免附中譯本及駐外單位驗證證明，並免附國外學歷成績驗證證明、內政部入出國及移民署證明之個人出入境紀錄及國外學歷送審教師資格修業情形一覽表。
相關表單參考附件或至學程網站下載：https://reurl.cc/ZQYY1Q。
「應檢附之文件及著作」第1、2、3點之word檔案請先行e-mail至shmgrad@gm.ntpu.edu.tw(檔名/信件主旨：應徵智慧醫療管理英語碩士學位學程約聘教學人員_姓名)。
欲申請者請依申請截止日期110年08月31日前(以郵戳為憑)檢附有關資料文件郵寄至「23741新北市三峽區大學路151號，國立臺北大學人事室收」【請註明應徵智慧醫療管理英語碩士學位學程約聘教學人員及應徵者姓名】。
合者通知(需退件者請於來函中註明並自備回郵信封)。
聯絡人：智慧醫療管理英語碩士學位學程/行政專員/陳小姐/分機：67208</description><pubDate>Sun, 03 Oct 2021 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>10/6起臺北校區出入口管制措施及注意事項</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/615a509ed304343ff28a4815</link><description>自110年10月6日起，本校臺北校區校園防疫管制措施如下，敬請配合辦理。
各出入口及門禁:
民生校區:僅開放正門，教職員工生於民生校區正門出示證件進入校區，公務入校出示相關證件(如: 校友證、工作證、會員證、開會通知、邀請函、一日通行證QR-code等，紙本或電子檔均可)。進入各建物時於入口處實名制、量體溫。(非開放時間於民生哨實名制及量測體溫)
合江校區:僅開放合江街正門，教職員工及宿生於自強大樓正門入口處實名制、量體溫後進入各宿舍。
教學大樓門禁時間如附件。
本校教職員工生及公務入校民眾，進入校園均應戴口罩，進入大樓應實名制及量體溫，校外無證人士仍禁止進入校園，如教育部有更新校園開放指示，將另案公告。
外送餐點請訂購單位或個人至大門領取。
實體上課前，行政管理組將完成教室桌椅設備全面消毒，上課後持續進行；教學大樓教授休息室提供拋棄式麥克風頭套、酒精及抗菌濕紙巾供教師使用
各單位如有辧理大型活動，請主辦單位事先知會行政管理組以利預為因應。
實體上課日起，總務處續試辦師生夜間免付費「跨校區專車」，週一至週五上課日每晚22:25從民生校區發車往三峽校區，請多加利用
疫情期間，籲請上課時打開門窗維持通風。
如有未盡之處，依教育部110年9月7日防疫指引規範辦理。
以上門禁時間及防疫措施依疫情狀況滾動式修正</description><pubDate>Sun, 03 Oct 2021 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>開學第3週起授課方式及課務相關配套措施</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/61567496d304343ff28a47dc</link><description>◆授課方式1.第三週(10/6-ndash;10/12)上課方式：若仍維持第二級警戒，各課程宜採「遠距」或「實體及遠距教學併行」，經師生協議且課堂能符合防疫規範得採「實體授課」及「實體及遠距教學併行」。依1100913防疫會議通過之「110學年度第一學期因應嚴重特殊傳染性肺炎（COVID-19）疫情之課程教學指引」辦理(如附件)。若仍維持第二級疫情警戒，各課程宜採「遠距(即時視訊或錄影音) 」或「實體及遠距教學併行」方式進行授課。經師生協議採「實體授課」及「實體及遠距教學併行」之課程，其授課應依下列規範辦理：（一）維持安全社交距離（室內1.5公尺，室外1公尺），並不得超過各教室可容留人數（參附表一，室內師生總人數上限為80人）。（二）採固定座位，固定成員方式進行，並落實實聯制。(請點此下載課程座位簽到表)。（三）上課時師生應全程佩戴口罩並落實手部消毒，上課期間禁止飲食。（四）教室應保持良好通風。
2.第四週(10/13~)起，以「實體及遠距教學併行」或「實體授課」為原則，經師生協議得申請採「遠距教學」。各課程除已依本校遠距教學實施辦法申請者外(例如：SPOCs)，其餘課程以「實體及遠距教學併行」或「實體授課」為原則，各教室師生總人數上限仍依附表一辦理。經師生協議欲採「遠距教學」之課程，應向教務處課務組或進修暨推廣部進修教育組申請(「實體及遠距教學併行」課程免申請)。*為瞭解第四週(10/13~)起，課程採「遠距教學」之情況，請授課教師上網填報申請(網址：https://forms.gle/4hPKWKJYdH5yYh9X8)
3.請授課教師協助配合(1)自行通知修課學生第3周起之授課方式。(2)落實課堂點名：(請點此查詢課堂點名方法懶人包)∙實體授課：採固定座位，或可不固定座位但每次上課請學生填寫課程座位簽到表(請點此下載課程座位簽到表)。∙遠距教學：為確保學生學習成效，須注意學生線上出席狀況、觀課與討論情形、評量方式等各面向情形，並善用輔助軟體保留相關紀錄，以利稽考。(3)授課方式請保持一定程度之彈性：若班上有學生疫情關係無法到校上實體課程(例如：延遲入境或無法入境之境外生、有尚未施打疫苗或租屋等問題之一般學生)，請教師於授課方式保有彈性，繼續提供「實體及遠距教學併行」或「遠距教學」方式授課，以維護學生學習權益。(4)第二級疫情警戒期間，若有需要實體考試，應符合前述防疫規範，始得辦理。建議教師可採彈性多元評量方式，請點此查詢期中、期末評量調整參考方案懶人包。
4.學生可使用空教室進行遠距學習(1)請學生自行評估所修課程採實體授課方式之多寡，決定是否到校實體上課。(2)考量學生所修課程，同一天可能會有採「遠距」、「實體授課」或「實體及遠距教學併行」課程，為利學生方便於校內進行遠距教學課程，避免於學校、住家間來回奔波，學生可利用空教室進行遠距學習，惟每間教室學生人數仍以不超過各教室第二級疫情警戒期間防疫可容留人數為原則（參附表一）。(空教室可於【教室查詢系統】查詢，路徑：在校學生-rarr;校園服務-rarr;教室查詢-rarr;查詢「空堂」教室)(3)為利日後疫調，請學生於使用空教室時，於該空教室課表下方掃描QRcode，上網填寫【學生使用空教室登記表】。
◆其他課務配套措施一、選課說明1.各選課階段(人工加簽、確認選課)，均為線上選課。(1)請同學依選課注意事項規定期限上網選課。(2)人工加簽補充說明：欲申請線上「人工加簽」課程者，因應疫情遠距上課無法實際到班或於進行同步遠距課程時，徵詢授課教師加簽意願，請同學改以寄電子郵件徵詢授課教師加簽意願，徵得教師同意者，請提供「學生學號」予授課教師，以利教師於人工加簽系統開放時，於「教師資訊系統」進行人工加簽作業。學生應於線上人工加簽系統開放期間(10/5~10/12)，於學生資訊系統之【加簽課程確認】系統點選確認，始得完成人工加簽作業。(操作步驟請點此查詢)。 (※若同學已確認獲教師同意加簽，需提早於『數位學苑2.0』獲得課程資訊，可請教師於『數位學苑2.0』新增學員。)∙專任教師聯絡資訊：(請點此連結校園聯絡簿)∙兼任教師聯絡資訊：請參閱(授課教師所屬)各系所網頁[系所成員介紹]，或洽各系所辦公室諮詢。
2.紙本選課表單(重大事由加退選)得以線上通訊方式辦理，請教師及各單位留意收信並請回覆學生因應疫情，學生若無法到校辦理紙本表單核章流程，得改為線上通訊方式辦理。原需核章之各單位欄位，請學生自行依審核流程依序寄信聯絡授課教師與各單位，取得授課教師、各單位同意後，與選課表單一併附上授課教師、各單位同意之電子郵件內容(或簽核章的掃描檔/照片)寄至學生所屬學制的課務單位，取代核章流程。∙日間部(學/碩/博)學生：各項表單詳細流程說明請點此查詢∙進修部學生：各項表單詳細流程說明，請至進修教育組/最新公告/網頁查詢
3.選課清單於全校遠距教學期間，學生如因疫情關係無法到校，但有需要經課務單位核章之選課清單，以便辦理相關業務之需求(例如：延修生繳費、辦理就學貸款-hellip;等)，請以電子郵件方式寄至課務單位，提出申請，課務單位將回傳「已核章選課清單」掃描檔，請學生再依規定自行辦理相關業務。※為避免漏信，信件主旨請註明：申請選課清單_系所學號範例1：申請選課清單_企管系4107xxxxx 範例2：申請選課清單(延修生繳費)_中文系4106XXXXX∙日間部(學/碩/博)學生請寄至：course@gm.ntpu.edu.tw∙進修部學生請寄至：yuzuyeh@mail.ntpu.edu.tw
二、碩博士論文口試1.本學期以實體口試為原則本學期以實體口試為原則，惟受疫情影響須採遠距線上進行者，請向所屬系所反映，並由系所專簽敘明替代方案經簽准後辦理(例如：論文口試採即時視訊，應全程錄音錄影存檔紀錄)。實體口試應遵守相關防疫規範(保持社交距離、配戴口罩、加強清消等)。2.論文口試申請書，仍以紙本簽核章為原則論文口試申請書，仍以紙本簽核章為原則。惟受疫情影響無法完成紙本簽核程序者(例如：無法入境之境外生)，始得以電子郵件通訊作業方式辦理。
三、學分學程證書申請得以線上通訊方式辦理第4-ndash;7週(10/13-ndash;11/9)開放「微學程/學分學程證書申請」，學生若因疫情無法到校辦理，亦得以線上通訊方式辦理。(細節將另行公告於校網首頁)
四、校際選課外校學生、隨班附讀學生可持專用證件入校及進出各大樓。完成校際選課之外校學生、隨班附讀學生，若因門禁無法入校，課務單位將核發「校際選課生」證件、「隨班附讀學生證」 (如圖示-日間部證件樣本)，學生得持「原校證件」及專用證件入校及進出各大樓。
如有任何疑問請洽各聯絡窗口，謝謝。
敬祝 健康平安教務處課務組敬啟</description><pubDate>Fri, 01 Oct 2021 02:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【徵才】商學院徵聘專任夜間行政助理1名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/61565ebdd304343ff28a47d5</link><description>一、工作內容：本院院務行政、碩士在職專班、系友會等工作。
二、應徵資格
(一)具備學士(含)以上學位，商學相關科系者佳。
(二)不具在學學生身份。
(三)專長或特質：可獨立作業，積極、負責盡職，具服務熱誠且配合度高，曾規劃或辦理社團活動或研討會者佳。
(四)電腦技能：Office軟體應用(需具備Word、Excel文書處理能力，Power Point簡報製作、會Word排版及合併列印)。
三、上班時間及地點
(一)上班時間：每週工作總時數為40小時。
台北校區：週一至週五(彈性時段)上班刷卡時間13:00-14:00；下班刷卡時間21:00-22:00。
三峽校區：週一至週五(彈性時段)上班刷卡時間08:00-09:00；下班刷卡時間17:00-18:00。
(二)上班地點：台北校區每周排班三天為原則(台北市民生東路三段67號)。
四、待遇：依本校聘雇人員報酬標準核薪；勞保、健保及勞退儲金標準依上述規定辦理，初聘以學士級第一年敘薪32,466元。
五、聘僱期間
(一) 110年11月1日可開始上班，每年依考核結果及本校經費情況辦理續聘。新進人員需先試用3個月，試用期滿考核及格者，予以正式簽約僱用，其僱用期間追溯自試用日起。
(二)可工作一年以上，具相關經驗者優先考慮。
六、應徵方式
(一)意者請於110年10月15日下午5時前備齊下列資料
■履歷(含照片)：需註明最高學歷畢業年月及畢業總平均成績
■自傳(含1.家庭及成長、個人特質介紹、2.求學及就業經歷、3.個人興趣或社團活動、4.未來五年的生涯規劃)
■最高學歷歷年成績單
■最高學歷畢業證書影本
(二)請依下列規範，書寫及建置word檔案名稱，連同檔案E-mail寄至iemba@gm.ntpu.edu.tw信箱。
※E-mail郵件主旨：「應徵商學院行政助理(-times;-times;-times;)」【(-times;-times;-times;)處請輸入自己的姓名】 WORD檔案內，應附1.履歷表2.自傳內容3.歷年成績單4.畢業證書影本。
※Word檔名：『(-times;-times;-times;)應徵商學院行政助理.docx』，【(-times;-times;-times;)處請輸入自己的姓名】)
相關問題，請洽承辦人陳映璇助理。
七、備註
(一)面試日期安排在110年10月21日，擇優通知，未獲面試資格者恕不通知及退件；未錄取者不另行通知。
(二)本次徵才正取1名、備取2名。備取期間自甄選結果公告之翌日起三個月(含正取人員報到後於三個月離職者)內有效。
(三)正取人員報到後未通過試用者(試用期3個月，試用期滿正式約用)，於候補有效期間內由本校通知候補人員逕行遞補。
(四)依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：
1.犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。
2.經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。
3.經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。
4.經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。
5.經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。
6.經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。</description><pubDate>Fri, 01 Oct 2021 01:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>一人一力共同防疫 企管系校友捐贈防疫物資</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/61570923d304343ff28a4808</link><description>基於對母校臺北大學的支持，並協助學校作好防疫工作，本校企管系系友會居中協調，由諸位企管系畢業的學長姐們共襄盛舉，捐贈本校各項防疫物資。校長李承嘉對此甚為重視，特別責成行政副校長兼校友中心主任陳達新，由其負責此次捐贈儀式。此次受贈，為開學後各項防疫準備，提供了最大的助益。
防疫物資捐贈儀式，與會貴賓包括企管系系友會副理事長古永嘉、企管系系友會秘書長鄭宗宜、光濟科技總經理兼企管系系友會副秘書長楊明豐、甫獲得本校第21屆傑出校友企業經營獎的尚立公司董事長簡剛民、豪紳纖維科技公司副總經理李春麟、雲端行動科技公司執行長王葆華、建全中醫行銷總監郭雲琴等人。本校由校長李承嘉、行政副校長陳達新、財務副校長吳泰熙、學務長胡中宜、商學院院長陳宥杉、企管系主任林美珍等人出席。另外，樂天國際網銀董事長兼企管系系友會理事長簡明仁、緯豐營造董事長陳志堅，以及豪紳纖維科技公司董事長陳明聰，也共襄盛舉，共同參與此次捐贈。
「特別感謝有校友的幫助，校友是學校最大的動力，不論是在防疫物資或深耕圓夢獎助學金的挹注，企管系的校友們都非常踴躍。企管系的學長姐們深具活力，在各方面的表現也都非常傑出。」代表本校出席捐贈儀式的李承嘉校長表示，這次的活動別具意義，是本校第一次舉辦防疫物資的捐贈儀式，期望在未來，系友會能繼續關注與幫助學校與商學院的發展。
古永嘉副理事長表示，難得有機會回來學校參加捐贈儀式，非常感謝師長的支持，身為副理事長，擔任學校與系友會的溝通橋樑，對於學校的幫助絕對義不容辭。簡剛民董事長指出，目前學校正值開學，學生陸續進入校園，「我也非常樂意持續捐助，共同築起防疫的城牆。未來，也會如以往一樣，支持企管系的獎助學金」。
代表豪紳纖維科技董事長陳明聰出席儀式的副總經理李春麟感性地說：「臺北大學可以說是改變了我的一生，藉由此次機會，正好可發揮身為紡織相關產業的優勢，為學校提供防疫物資，未來也將長期回饋母校。」王葆華執行長表示，此次捐贈，所有系友都爭先恐後地，想藉此來表達對學校的熱愛。郭雲琴行銷總監以自己為例：「丈夫為臺北大學的學生，在看著丈夫不斷成長的過程中，自己也決定進入學校就讀，而如今也鼓勵自己的長子進來學校，身為臺北大學的一員，很有面子。」
「從法商時期到現在，對學校有很深的感情，也在學校給予的人脈與資源下創業，臺北大學改變了我人生的軌跡。」鄭宗宜秘書長認為，系友會存在的意義，就是希望能幫助母校愈來愈好，取之於社會，用之於社會與學校。楊明豐總經理則表示，恰逢開學之際，這次的捐贈可以說是來得好不如來得巧，學生為學校成長的基礎，希望將來能繼續擴大防疫物資的捐助。
吳泰熙副校長也藉此機會，向企管系系友會表達謝意，「系友會是學校最大的助力，尤其是用來資助本校經濟上較為弱勢學生的深耕圓夢獎助學金，今年的資助名額，都被企管系學長姐們『秒殺』，學長姐的愛心，我們都『看在眼裡，感動在心』」。
此次捐贈物資相當豐富，包括N99成人醫療口罩、各類抗菌口罩、口罩過濾片及支架、隔離衣、防護面罩、除霧噴劑、OH-HCLO OGA水寶等各項物品，大大增補學校防疫物資的後續整備。</description><pubDate>Thu, 30 Sep 2021 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>三峽校區照明節能保證績效專案施工作業公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/615581a7d304343ff28a47d1</link><description>說明：一、旨揭專案將於110年10月4日至110年11月30日止，於本校行政大樓（含停車場）、社會科學大樓（僅各樓層公用區域）、人文大樓、商學大樓、圖資大樓（圖書館）、法律學院（僅停車場部分）及公共事務大樓（僅停車場部分）等7處大樓辦理照明節能改善作業。二、改善時程如下：1.110年10月8日至110年10月10日於停車場施作節能照明燈具更換。2.110年10月7日至110年10月31日於各棟大樓（除了圖書館外）辦理施作節能照明燈具更換。3.110年11月1日至110年11月30日於圖書館辦理施作節能照明燈具更換。三、改善作業期間上述大樓將依序辦理照明燈具更換，在此期間將要求廠商妥善做好改善區域之動線規劃，原物料部分將暫時置放於各棟大樓地下1樓之處，造成不便敬請見諒。四、聯絡資訊：施工廠商：億光智能科技股份有限公司現場負責人
蔡祺豐 0955294388
校方連絡：總務處營繕組 簡先生 02-8674-1111 分機66375
周先生 02-8674-1111 分機66377</description><pubDate>Wed, 29 Sep 2021 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>防疫期間三峽校區進出口管制措施及注意事項說明 (110.9.30)</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/61557b5bd304343ff28a47ce</link><description>因應開學實體上課，自110年10月6日起，本校三峽校區校園防疫管制措施如下，敬請配合。一、各棟教學大樓維持單一出入口，平日開啟時間08:00~17:00。地下停車場06:00~19:00，例假日全面關閉。二、大門及宿舍哨出入口，車道或行人管制措施以出示教職員工生證件為主，公務入校出示相關證件(如: 校友證、工作證、會員證、開會通知、邀請函、一日通行證QR-code等，紙本或電子檔均可)，直接通行。門禁開啟時間06:00~23:00。三、國際二街及復興哨出入口，以出示證件，直接入校(同大門管制措施)。國際二街平日開啟時間07:30~18:15，復興哨為08:00~18:00；例假日均不開放。四、本校教職員工生及公務入校民眾，進入校園均應戴口罩，進入各棟大樓應自主實名制及量體溫，由大樓教學單位派員管制，落實執行。校外無證人士仍禁止進入校園，如教育部有更新校園開放指示，將另案公告。五、外送餐點及遞送個人物品等，請訂購單位統一至大門或各管制哨所出入口外圍領取，車輛不入校。六、實體上課前，總務處將完成教室桌椅設備全面消毒，上課後持續進行固定消毒；各教學大樓教授休息室提供拋棄式麥克風頭套及酒精紗布供教師取用。七、總務處管有場地之借用，配合中央疫情指揮中心及新北市政府規定辦理。八、各單位如有辧理大型活動，請主辦單位事先知會總務處以利預為因應。九、實體上課起續試辦夜間免付費「跨校區專車」，週一至週五上課日每晚22:25從民生校區發車往三峽校區，請多加利用。十、疫情期間，籲請上課時打開門窗維持通風，如有「全熱交換機」設備之教室，亦請開啟，保持室內空氣暢通。十一、開學期間校內餐飲及生活設施營業情形詳附件供參。</description><pubDate>Wed, 29 Sep 2021 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>知識無用？創創中心請專家：只是沒善加利用</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/615411cad304343ff28a476f</link><description>隨著講求效率的時代來臨，不同的教學方法如雨後春筍般興起，臺北大學創新創業中心邀請時習教育創辦人林家安，分享他個人對教育的思考和洞見，並暢談他個人對創新的想法。林家安認為，當今的教學必須創新，讓所學能加以應用。
「如果有一天，主管問你創新是甚麼，你要如何回答呢?」林家安一開始丟出這一個問題，讓大家思考何為創新。林家安以自己為例，一開始，他是一位資優班的數學老師，發現自己對創業有興趣，並以創新方式，為自己走出一條不一樣的路。
「2015年的我，還是位學校老師，有一天上課時，學生問說黑板上的-Sigma;符號，以後用得到嗎，學數學有甚麼用處呢?」林家安想了一想，那是他第一次思考學習的意義。他指出，在國際調查上，臺灣學生在數學方面的表現好，但是在學習上的態度信念，卻較國際低落，也讓人反思，你所學習的東西，真的會沒有用嗎?
他以A4紙張為例，A4紙的1比根號2這個長寬比例，讓紙張在印刷上，改變了世界。林家安指出，我們所學的東西，都能加以應用，要思考的是如何來學習，這便涉及到了創新。
經由在多所學校分享這樣的觀念，他認為知識不是沒有用，只是缺乏善加利用，缺少讓議題與生活更加融合的誘因，這也是他創設時習教育的原因。針對社會目前所發生的每個議題，進行探索，設計活潑的學習方式。
「創新試驗也可以變成一個永續模式」，林家安指出，跟不同組織進行議題合作，有別過去傳統單純教學，而是把不同單位所關切的永續議題，作成一個遊戲，設定一個遊戲角色、簡明遊戲包、參與式沉浸體驗，用遊戲來進行探索。
例如，他用了一堆看似雜亂無章的數字，並只提供幾個線索，要遊戲者從這一堆數字中找出它的規律性，解開字謎。最終的目的，則是要讓參與者認識這些議題（例如環保觀念）。此外，也可透過桌遊方式，帶領大家認識金融、匯率和國際觀等跨領域知識。
林家安認為，好的創新不是結果，而是歷程，是一段用自己所學來解構世代的歷程。像他們就是以遊戲方式，把不同領域變成遊戲。他並強調，這樣的模式，絕非一人就能達成，需要透過多人合力才能完成目標。
會中學員提問，這樣的教學上，如何能推廣到學校、讓老師也能採用？林家安表示，除了透過口碑行銷，另外也會直接到各個學校介紹他們的理念。透過直接找學校老師和家長做測試，讓師生和家長一起參與遊戲，使大家都認同這些設計理念和教學方式。
另也有聽講者提問，現在市場已經飽和，創業還來得及嗎？林家安指出，重點在於創新，創新會讓市場擴大，過往大家也沒發現到議題遊戲教育會熱門起來。最後他表示，學習絕對有用，端看你如何運用。
創新創業中心主任江振宇補充表示，創業應該是補足社會的缺口或不足的地方，透過時習教育來分享他們的教育模式和創新理念，能帶給與會者對創新有更多不同的思考。</description><pubDate>Tue, 28 Sep 2021 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>首場AWS JAM交流賽為全國技能競賽暖身</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/61540e39d304343ff28a475d</link><description>本校資訊管理研究所黃懷陞老師擔任勞動部全國技能競賽雲端運算職類裁判長，特別與本校雲創學院共同主辦「2021雲端運算暨AWS JAM國際技能交流賽」，於9月25日假本校商學院演講廳舉辦全臺灣首次AWS JAM競賽活動，召集34位來自全臺灣9所高中職、大專院校的師生及業界代表，和透過網路遠端參與的8位日本學界及業界好手，與本屆國際技能競賽雲端運算職類國手共同切磋交流，除了在模擬競賽的環境中培養國手實戰經驗之外，也為10月5日至8日於萬能科技大學召開的「第51屆全國技能競賽-mdash;雲端運算職類」暖身，期望未來能培育出更多雲端運算職類的優秀選手。
黃懷陞老師於開場時表示，雲端運算是2019年在俄羅斯喀山舉行的國際技能競賽才產生的新職類，去年透過第50屆全國技能競賽選拔出第二屆國手，將代表臺灣到上海參加本屆國際技能競賽。在今年暑假由馬來西亞承辦的WorldSkills Asia雲端運算職類友誼交流賽和由韓國舉辦的Samsung Skills國際線上邀請賽中，在勁敵環繞的情況下，國手仍為臺灣拿下兩面銅牌，顯見國手培訓確有成效。這次在臺北大學克服疫情阻礙、舉辦實體AWS JAM交流活動，並邀請2019年在WorldSkills雲端運算職類獲得銅牌的日本連線參與，就是想藉此次「賽前賽」提供大家熟悉AWS JAM競賽模式、檢視自身AWS運用技能以及線上線下彼此交流觀摩的機會。對於首次接觸AWS JAM的同學，他也期許他們能成為下一屆國手選拔種子，未來有機會為國爭光。
代表臺北大學致詞的張玉山教務長，首先表達對各位貴賓到場支持的感謝之意，並歡迎選手們來到臺北大學參與交流賽活動，希望大家都能有很多收穫。他表示，這次學校花費許多心力和黃懷陞老師一起促成全臺灣首次AWS JAM交流賽，正是展現本校在現今雲端應用的趨勢之下，對於雲創學院的重視與支持；這次是第一場AWS JAM交流賽，但絕不會是最後一場，未來臺北大學也會持續投入資源，推動科技素養及雲端應用領域的人才培育。商學院陳宥杉院長接著補充，商學院連續兩次通過AACSB認證，最大的亮點之一是「科技」，其中與AWS合作推動的雲創學院，尤其讓委員印象深刻；他也特別感謝資管所為了這次交流賽所付出的心力，並祝福活動圓滿順利。
遠在日本共襄盛舉的國際技能競賽-mdash;雲端運算職類日本裁判長遠藤雅樹(Masaki Endo)教授，則透過遠端連線與大家分享，這是一個確認自己對雲端運算熟悉程度的好機會，他很高興日本隊能受邀參與在臺灣舉辦的AWS JAM交流賽，希望大家都能享受這次的活動，日本和臺灣之後也能維持良好的友誼和交流，一起邁向雲端的美好未來。
主辦全國技能競賽及國手培訓計畫的勞動部勞動力發展署技能檢定中心楊國聖主任則強調，本交流賽的核心精神不是比賽、而是交流，讓各位青年學子能夠有平臺盡情發揮所學。大家都知道資通訊和設計類是臺灣強項，過去在國際賽一直有很好的成績，上一屆在俄羅斯喀山舉辦的第45屆國際技能競賽，許基文裁判長所率領的資訊軟體設計職類勇奪金牌回國，臺灣總共拿了5金5銀5銅23個優勝，締造全世界第三名的總成績；雲端運算職類雖然才剛起步，也在一點一滴鋪陳，從全國北中南分區賽開始到全國賽，每兩年進行一次國手選拔，培養國手參加2022年在上海、2024年在法國里昂的國際技能競賽。這次臺灣在WSA亞洲的交流賽中拿下銅牌，可見國手培訓的成果已經開始展現，希望大家一起參與、建構出更好的學習環境。楊主任也特別提到，今年因疫情影響，原訂於高雄盛大舉辦的第51屆全國技能競賽，改採分散場地的方式進行分流，期間自9月29日至12月10日止，歡迎大家一起關注。
中華民國電腦技能基金會許基文秘書兼商務軟體設計職類裁判長則與大家分享，第一個資訊職類是從1993年在臺北舉辦的國際技能競賽開始，之後歷經軟體應用、巨集設計、網頁設計、程式設計等，在專業分工的環境下，開始出現各種獨立職類，目前國際技能競賽正式賽的63個職類中，有29個職類都會使用到電腦，其中有8個職類被歸到資通訊(ICT)領域。各位選手所學的是未來工作上相當具發展性的技能(future skills)之一：AI（人工智慧）、Block Chain（區塊鏈）、Cloud Computing（雲端運算）、Data（大數據）、Edge Computing（邊緣運算）、5G Telecommunication（第5代通訊技術），期望大家在這個領域中好好發展、發揮創意，並祝福大家未來在職場和競賽中都有好表現。
AWS JAM是AWS在雲上建構出來的虛擬環境，放入難中易三種不同等級的挑戰(Challenges)，其中包含很多反映真實環境的不同題目，由各位參加者發揮AWS和網路知識技術來解決題目。這次AWS JAM交流賽的主要目的是讓大家熟悉AWS JAM平臺，以及讓國手和參賽者們了解未來參加國際技能競賽的進行模式和可能面臨的環節，所以今天的定位是熱身賽，歡迎參賽者們盡情探索、進行團隊討論。在交流賽活動中，也能看到參加者或專注於解決AWS JAM挑戰，或彼此討論、切磋，互相合作解題，充實的度過了三個小時。
在交流賽活動的尾聲，萬能科技大學的王昱景老師和參加者分享參加國際競賽的經驗，提點大家較容易遇到的困難和注意事項；本屆國手-mdash;臺灣科技大學的馬仕騰同學，也特別上台和大家分享在AWS JAM中較有挑戰性的題目和自己的解題技巧。最後由本校師長及貴賓們分別頒發參賽證書給高中職、大專校院師生和業界代表並合影留念，為整場活動畫下了完美句點。</description><pubDate>Tue, 28 Sep 2021 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>臺美高教聯盟深化合作  植樹倡議綠色生活</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6154017fd304343ff28a4752</link><description>本校與學術交流基金會（FSE, Fulbright Taiwan）於110年 9月28日下午舉行「臺美高教聯盟（Consortium for Study Abroad in Taiwan, CSAT）交流合作協議」簽署暨植樹倡議儀式(註)。由李承嘉校長與FSE執行長那原道博士（Dr. Randall Nadeau）代表簽署，雙方將攜手合作，透過聯盟機制引薦美籍學生來校進行訪問交流，並和Fulbright Taiwan合作執行與推動，擴展臺美雙邊高教合作視野。活動當日適逢教師節，為此活動更賦予本校推動未來臺美合作增添任重道遠的意義。
Fulbright Taiwan出席貴賓有執行長那原道博士、公關事務張大鏞高級專員及執行長秘書暨學友計畫張祐嘉高級專員；臺北大學由李承嘉校長主持，吳泰熙副校長暨國際學院院長、張玉山教務長、林文一國際長、Fulbright 駐校顧問林道通老師、藍蕾老師、公共事務學院張文俊院長、數位行銷進修學士學位學程黃文曄主任、財務金融學程(MBA in Finance) 陳淑玲主任、城市治理學程(IPUG)游舜德主任、國際合作組顧嘉安組長、國際學生組馬國勳組長、國際學院丁姵如老師及Fulbright Taiwan學友會理事暨國際大使陳彥豪教授等逾15位師長共襄盛舉。
李承嘉校長提到，國際交流為校務發展重要的一環，鼓勵多元合作，不論是在學術研究、產學合作還是學生交流面向，均期望與美國大學擴大交流，創造雙贏契機。也期待美國學生多多前來與本校學生共同學習，擴大本校師生國際化視野。簽約典禮結束後，雙方共同前往甫落成的心湖會館前，在心湖水光瀲灩的見證下舉行植樹倡議活動。同時也藉此機會向那原道執行長介紹，擇定心湖會館前植樹的意義，因即將於10月開幕的心湖會館，其規劃及設計符合法定綠建築指標，為本校綠色建築新地標，呼應Fulbright 注重環境永續的理念。
「種植一棵樹，收穫一片林」。除了以實際行動支持環境保護、降低碳足跡及生態永續，樹木的扎根，也象徵本校與Fulbright Taiwan之間友誼的深化。本次選植之樹種為櫸木(Zelkova)。櫸木象徵智慧，木質堅硬，質地均勻，紋理美觀，色調柔和，可供建築及器物用材，也是闊葉林中最優良的木材之一。
會後，那原道執行長特別來信感謝臺北大學團隊的熱情招待，基金會在臺耕耘已有65年，期待在合約簽署後，可以帶動更多美國學生探索臺灣，提升在學、研、教三個層面的交流質量，與學術交流基金會發展永續合作關係。那原道執行長表示在教師節這天植樹意義非凡，植樹紮根象徵彼此友誼立於穩定的基礎，也特別讚許本校親善團員舉止優雅，予人極好的印象。
(註) Fulbright 植樹倡議活動(Fulbright Tree Planting Initiative)首在2016年4月21日，由美國白宮發起，以高等教育扎根的寓意，紀念參議員傅爾布萊特(J. William Fulbright)對於全球教育合作的遠見。Fulbright Taiwan在臺灣深耕已超過半世紀，今年更是該基金會成立的75週年，於本校舉辦的植樹活動，為基金會在臺種植的第22棵樹。</description><pubDate>Tue, 28 Sep 2021 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>111學年度碩士班甄試入學招生於9月29日10:00起開放報名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6152c6b2d304343ff28a46f0</link><description>★點此連結111學年度碩士班甄試入學招生考試報考系統
一、請注意！本報考系統建議使用Google Chrome瀏覽器連結。如跳出安全憑證有問題，請點選「繼續瀏覽網頁」。
二、為免報考資料傳遞為亂碼，請勿使用智慧型手機或平板電腦報考。
★系統開放報名期間：110年9月29日10:00至110年10月12日13:00止。
網路報考注意事項：
一、請考生務必詳閱111學年度碩士班甄試入學招生簡章清楚明白各項規定。
二、考生於系統報考完畢後，需於110年10月12日下午3時30分前繳交報名費，並於當日前完成郵寄報考資料，始完成報名手續。
三、報考系統申請之帳號、密碼請考生務必妥善保管，俾利之後線上自行列印准考證明並其他查詢功能，及正、備取生填寫意願等資料用。
◆繳費注意事項：
一、報考每一系所組收費新台幣1,350元整，請持「有轉帳功能之金融卡」以網路ATM或至金融機構ATM自動櫃員機辦理轉帳繳費；或至土地銀行各地分行辦理臨櫃繳款，臨櫃繳款單填寫請詳見招生簡章第7頁。繳款所需手續費由報考人負擔。
二、轉帳繳費請儘量避開午夜時段23:30至24:00時段
三、繳費完請務必保留交易明細表或收執聯備查，以保障個人權益。
◆郵寄報考資料注意事項：
一、一律使用網路報考系統套印之「郵寄報考資料專用信封封面」以「掛號」方式郵寄。。
二、資料過多無法裝入信封袋時，請以包裹郵寄。
三、務必詳閱簡章第17-38頁各系所指定應繳資料備齊郵寄。
◆親送報考資料注意事項：
一、請依各系所規定繳交報名所需相關表件，皆應於110年10 月12日前完成（系所可訂更嚴格之規定），未依系所規定方式繳交者，本校不受理報名。有關各系所親自送件規定，請考生詳閱簡章第17頁起「拾陸、招生系所分則」。
二、為避免產生收件日期認定疑義而造成退件或遺失，考生請勿將報名所需相關表件送至警衛室、收發室、教務處或非各系所簡章分則規定指定繳交處（當場不予審核或檢查報名資料）。
※報名手續完成係指於報名期限內完成網路報考資料登錄、郵寄報考資料（或親送報考資料，惟限開放親自送件系所）、及報名費繳費入帳，上述任一項未完成均視同未完成報名，不得參與考試。
※考生對報考如有疑問，請多加利用★碩士班甄試入學招生考試報考事項Q -amp; A</description><pubDate>Mon, 27 Sep 2021 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>110學年新鮮人報到 北大校園熱鬧滾滾</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/61512e54d304343ff28a46b8</link><description>今年因應COVID-19疫情二級警戒之防疫所需，學務處主辦之新生導航系列活動，採取線上方式進行，緊接著新生入宿、新生體檢等活動，亦嚴格落實防疫規範辦理，學務長胡中宜教授也於9月26日(星期日)到校勉勵同仁堅守崗位、確實做好各項學務工作，熱情迎接新鮮人的到來。
落實防疫要求，新生體檢確保學生健康
本次新生健康檢查活動於三峽校區商學院一、二樓舉行，動員近80 位醫護人員及引導人力，因應防疫需求，每位受檢學生須配戴口罩才可進入體檢場域，衛保組提供適當衛生安全防護及要求，包括：入口處備有感溫式酒精消毒器、每間檢查室備有酒精供消毒使用、使用單次性醫材設備避免使用重複使用、安排體檢場所人潮分流，控管教室人數低於35人等防範措施，待後續舉辦新生體檢說明會及異常追蹤複檢等活動，以保障學生身體健康權益。
學校暖心關懷，陪伴同學安心學習
今年學務處特別設計了「校園緊急連絡卡」贈予新生，在卡片的背面是「2025 21JUN 1010頭等艙」登機證乙張，期勉同學在四年後能展翅高飛、服務人群，朝自己心之所向的地方飛去。以學校的門牌外型製作的緊急聯絡卡，內容包括校內各單位及恩主公醫院、北大派出所等緊急聯絡電話，協助同學安心學習。另外，軍訓室援例在商學院一樓大廳實施校園安全宣導，會場精心推出「學姐張鈞甯」拒菸的人形立牌，提醒在場新生本校為「無菸校園」，落實菸害防制，並設計主題宣導看板，包括「新興毒品、藥物濫用、校園霸凌、行車安全、校外賃居、人身安全」等安全注意事項，在歡樂中傳達相關資訊。
開發宿生入住預約報到系統，簡化報到手續
原訂學生宿舍報到期程，為配合實體上課延後及新生健檢作業，本學期特延長入住報到自9月18日至9月26日。三峽學生宿舍管理單位住宿輔導組於報到入住作業開始前，完成四棟宿舍公共區域消毒作業，盤整備妥酒精、體溫量測儀、口罩等防疫物資，並更新各公共區域防疫文宣及電子公告。本學期首次一、二期宿舍近1,500位宿生入住報到作業，為落實人員分流及降低接觸，並有效縮短作業時間，特別感謝本校資工系黃湧群同學(曉日樓主委)，協助開發設計宿生入住預約報到系統，使得本次三峽校區學生宿舍入住作業順利完成，並且達成三大目標：一、落實分流：設定各報到時段可預約人數，減少群聚感染風險。二、方便宿生及家長：宿生及家長可自行預約入住報到時段。三、簡化現場報到流程：系統預約完成後，每位宿生即獲系統核發QR-code，報到時出示感應，便 快速完成身分核對等報到程序。
此次入住報到作業雖受疫情影響，但在住輔組與全體學生宿舍服務委員的共同合作下，已超過9成以上宿生完成報到手續。</description><pubDate>Sun, 26 Sep 2021 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>親切、熱情　臺北大學親善團國慶大典喜迎賓</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/614d81d7d304343ff28a469c</link><description>親切和善、展現熱情！臺北大學親善團從2007年成立至今，已邁入第15年，團員們總是以熱忱和積極的態度來為貴賓服務。今年再次受到慶籌會青睞，第10度站上國慶大典舞台，繼續散發熱情和活力，要把最好一面帶給與會貴賓，擦亮臺北大學親善團金字招牌。
臺北大學親善團每年甄選具服務熱忱學生加入，讓團隊整體呈現陽光朝氣、親切活力氛圍。今年國慶禮賓團隊由23位學生共同組成，團員來自不同家鄉背景、科系年級，除了僑生，今年也有具英國血統成員加入，充分融合多元文化元素。
今年適逢疫情，親善團在符合防疫規定的前提之下，進行為期15週以上嚴格培訓。在個人儀態方面，特別為國慶大典設計長達90小時專案練習，進行完整訓練和嚴格考核，培養禮賓人員專業形象。
為了讓團員於典禮中展現站、坐、行走的優美姿態，每位團員都接受專業美姿美儀訓練課程，確保所有團員隨時能以優雅挺拔儀態進行服務。訓練中特別要求高難度「交叉行進」，團員們在彼此錯身而過時維持自身儀態、並保持排面整齊。為了適應長時間久站，肌耐力訓練也是練習中的重要環節。使用腹部及大腿的力量，向下深蹲並單腳抬起，依此反覆動作鍛鍊肌力，展現臺北大學親善團「螳螂走路」技巧。除了儀態之外，團員也具備優異的語言能力。在國、台、客語接待之外，英語多益成績平均高達800分，更有具備日語、西班牙語、德語、法語專長團員加入，在國慶大典接待不同國家賓客時，都能應對自如。
為遵守中央流行疫情指揮中心防疫指引，親善團也作好各種防疫措施。除了確認每位貴賓配戴口罩、量體溫、手部消毒，以及實名制的登記外，若遇到賓客未符合防疫規定或發生身體不適等情況，親善團也作好各種應對措施，提供最貼心且完善的服務。
「很開心能參加今年國慶禮賓工作，也謝謝慶籌會給我們服務貴賓的機會，也要謝謝學校作親善團的後盾。」親善團團長林珅郡指出，今年因為疫情影響，實際出任務的機會減少，因此更強化專業訓練，期待在賓客面前展現平時所學！
副校長陳達新表示，獨立自主、親切服務與專業傳承，是親善團的特色。民國百年，國慶大會第一次開放各大學參加接待學校遴選時，臺北大學就榮幸入選。而且是109年唯一獲邀擔任總統就職典禮的禮賓接待學校。陳達新特別指出，從規劃課程、邀請講師、訓練團員、接洽任務，都由學生幹部領導。每一次校內外任務，都由團員輪流擔任負責人。透過培訓制度，使個別團員兼具思考力、行動力、企劃能力及管理能力。親善團以親切、和善作為首要特質，要讓各位賓客，對國立臺北大學留下最好的印象。</description><pubDate>Thu, 23 Sep 2021 16:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>