<rss version="2.0" encoding="UTF-8"><channel><title>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news</link><description>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</description><author>NTPU 國立臺北大學</author><image><url>https://new.ntpu.edu.tw/assets/logo/ntpu_logo.png</url></image><language>zh_TW</language><copyright>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</copyright><item><title>112學年度第2學期「大學先修課程（AP課程）」自2/19起受理報名囉~</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65b899b007be4b0843d5d6a9</link><description>一、為提供高級中等學校學生提早體驗大學課程，本校於112學年度第2學期開設大學先修課程（以下簡稱AP課程），歡迎有意願之學生至本校修讀，有關AP課程的實施方式請參閱附件1。
二、112學年度第2學期開設之AP課程及其上課時間地點，請參閱附件2：「AP課程開課明細表」。
三、報名資訊：
(一)報名時間：113年2月19日（一）至113年3月12日（二），上午9時至下午5時（假日不受理）。
(二)報名地點：國立臺北大學三峽校區行政大樓3樓教務處課務組（新北市三峽區大學路151號3樓）。
(三)報名流程：欲報名之學生，請填妥臺北大學「AP課程選課申請表」（附件3），並依表內流程逕向本校教務處課務組辦理，經課務組審核後，至本校出納組繳費（1學分980元），並於報名期限截止前將申請表併同繳費證明繳回予課務組方完成報名（限額課程將依報名完成之順序錄取）。
四、本校聯絡窗口：教務處課務組林小姐，連絡電話：（02）8674-1111分機66115。
五、其他：
(一)查詢課程最新資訊：-rarr;課程查詢系統-larr;
(二)查詢交通方式：-rarr;交通路線資訊-larr;</description><pubDate>Mon, 05 Feb 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【112學年度第2學期】應屆畢業生減修申請自2/19至2/29下午5時止</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65c08c8107be4b0843d5d848</link><description>※申請減修說明※
1.【法源依據】依學生選課辦法第3條第5項規定：「學生若因下列特殊情況，經系主任核可者，得於當學期減修學分，至多以減少四學分為限。」(1)第一學期休學。(2)上學期學業不及格且未達40分科目過多，致無法繼續修習下學期之課程。(3)身體健康因素。(4)因課程抵免，無法修習其他課程者。(5)應屆畢業生（不含延長修業年限者）上、下學期各修習不足九學分即可符合畢業資格者。
2.符合【應屆畢業生（不含延長修業年限者）上、下學期各修習不足九學分即可符合畢業資格者】，請於規定【申請期限】內（2/19上午8:30至2/29下午5:00止），登入「學生資訊系統」使用「減修申請」系統提出申請，逾期恕不受理。請注意：(1)【減修系統】僅開放「應屆畢業生(不含延長修業年限者) 」提出申請。(2)符合其他條件欲申請減修者，請依所屬學制，分別至教務處網頁(請點此連結)，或進修暨推廣部網頁(請點此連結)自行下載【減修申請表】，並依表內核章程序及規定之【申請期限】內完成申請。(3)送出申請後，將無法取消。如欲取消，請依所屬學制親自至課務單位申請取消。(4)如對審核狀態有疑問(例如：審核進度、審核不通過之理由等)，請逕洽所屬學系助教。
3. 再次提醒
(1)應屆畢業學生(大四)每學期最低應修學分數為9學分，欲選修低於9學分者，須申請減修（申請減修後最少仍應修習5學分）。(2)應屆畢業學生於應屆畢業學年申請減修前，應先確認自己的畢業學分是否足夠及是否符合外語能力、資訊素養及跨領域學習畢業門檻。若缺畢業學分8學分(含)以下者，符合申請資格，可提出申請減修。
4.如有系統操作疑問，請依所屬學制聯繫課務窗口日間學制(課務組)：分機66115，信箱course@gm.ntpu.edu.tw（三峽校區行政大樓3樓教務處）。進修學制(進修教育組課務)：分機18012，信箱yiru1218@mail.ntpu.edu.tw（台北校區教學大樓1樓）。
※【減修申請系統操作手冊】請逕參閱附件※</description><pubDate>Sun, 04 Feb 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>113年農曆春節期間本校運動中心調整場館開放時間</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65c074b507be4b0843d5d840</link><description>113年農曆春節期間本校運動中心場館開放時間調整如下：
(一)2月8日（小年夜）：調整營業時間為上午8時30分至下午4時30分。
(二)2月9日至2月12日（除夕至大年初三）：休館。
(三)2月13日（大年初四）及2月14日（大年初五）：調整營業時間為上午8時30分至下午4時30分。
若有疑問或未盡之處，請逕洽北大運動中心，電話：02-86713035</description><pubDate>Sun, 04 Feb 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>112學年度第2學期「943公車時刻表」  (自自113.02.19起)</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65c04cad07be4b0843d5d834</link><description>(自113.02.19〜113.06.21止)一、台北客運「943」路線公車平日發車發車班次、時間如下：．台北-rarr;三峽：07:10、07:50 民生校區公車站發車。．三峽-rarr;台北：16:20、17:05、17:15、17:35三峽校區公車站發車。二、學期中，上班上學日每星期一至星期五行駛，星期六、日停駛。三、特殊日期：．和平紀念日放假：02/28(星期三)【停駛】．清明節假期：04/03(星期三) 〜 04/08(星期一)【停駛】．端午節放假：06/10(星期一)【停駛】***資料來源： 台北客運，台北客運三峽二站電話：3501-9155。</description><pubDate>Sun, 04 Feb 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>本校113學年度進修學士班招生簡章公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65c0448e07be4b0843d5d82f</link><description>本校113學年度進修學士班招生簡章如下方連結，請點選閱讀。
(113學年度進修學士班招生簡章)【甄試入學】甄試入學網路報名時間：113年3月11日上午10時至4月15日下午3時止。【甄試入學】繳費期限：113年4月15日下午4時繳費截止。【甄試入學】上傳書面審查資料期限：報名表及書面審查資料請於113年4月15日23時59分前上傳至報名系統；特種身分考生(低收入戶、中低收入戶、國軍官兵或軍訓教官、原住民及持居留證報考)證明文件請於113年4月15日前以限時掛號郵寄(郵戳為憑)至本校進修教育組。注意事項：1.請依據簡章完成報名手續，逾期概不受理。報名手續應包含以下三步驟，缺一不可(1)網路報名系統填寫資料(2)繳交報名費用(3)系統上傳報名應繳文件，包含報名表、檢核表及審查資料2.報考系統申請之帳號、密碼請考生務必妥善保管，俾利日後查詢繳款紀錄、報名結果、列印准考證明及成績查詢使用。3.本校係採先行受理報名考試，俟錄取報到時再行審核報考資格，如於報到時發現不符報考資格時，得逕行取消錄取資格，考生不得異議。4.本甄試採書面審查及面試方式辦理，須通過第一階段書面審查之考生才具有面試資格，且面試不另收費，考生報名時請審慎考慮，報名及繳費完成後，不得以未進入第二階段面試要求退費。5.外籍生、僑生及香港澳門居民不得申請報考就讀我國大專校院所辦理回流教育之進修學士班及其他僅於夜間、例假日授課之班別。（請參閱簡章報考資格）如為尚未取得中華民國身分證之準國民，可持團聚、依親居留、長期居留或定居居留證報考，並檢具居留證影本及切結書，此類考生如錄取就讀期居留身份消失，須自行負責申辦自身之居留簽證，學校概不負責辦理學生就學事由之簽證。【申請入學】:113年6月20日至7月12日網路報名分發</description><pubDate>Sun, 04 Feb 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>112學年度第2學期 「跨校區夜間專車」行駛公告 (自113.02.19起)</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65c0428a07be4b0843d5d82a</link><description>國立臺北大學「跨校區夜間專車」時刻表
實施期間: 自113.02.19〜113.06.06止 (每星期一至四上課日)
往返
發車時間
發車地點暨停靠站牌
遊覽車
台北-rarr;三峽
22：25
民生校區發車-rarr;三峽校區大門口-rarr;三峽學成路學生宿舍
世豪遊覽車
一、本專車主要服務對象以台北校區選授課師生及因公務需求之本校教職員生優先搭乘為原則。符合搭乘者依序如下：
身心障礙之授選課師生：經本組審核通過者（含必要陪伴者），憑博愛座乘車證搭乘，限本人使用。
授課教師：憑教職員證搭乘，限本人使用。
公務需求之教職員生：憑教職員證或學生證及單位製發證明搭乘，限本人使用。
選課學生：憑學生證搭乘，限本人使用。
二、上車驗證：
22：15~22：20，符合搭乘順序一、二順位者，排隊由服務人員驗證後依序上車，超過此區間，仍得優先上車，惟若當時已無座位，不得要求已上車者讓位。
22：20~22：25，符合搭乘順序三、四順位者，排隊由服務人員視剩餘座位依排隊順序候補上車。
因滿座未能候補上車者，請自行搭乘其他交通運輸工具。
排隊現場應尊重服務人員安排順序，不配合者得拒絕其上車。
三、 相關單位聯絡電話：1.事務組：分機 68018 2.民生警衛室：分機18390 3.世豪遊覽車：2793-7717
四、其他未竟事宜，以本校「跨校區夜間專車搭乘須知」為準。
五、若搭乘人數過多，將以台北校區選授課師生及因公務需求之本校教職員生優先搭乘為原則開放乘車證申請。</description><pubDate>Sun, 04 Feb 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>善盡社會責任  臺北大學 三峽天芳茶行 台全電機簽訂合作備忘錄</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65bd01d507be4b0843d5d81d</link><description>為善盡大學及企業社會責任，本校海山學研究中心、三峽天芳茶行及台全電機股份有限公司2月1日上午10:00，於研究中心基地簽訂三方合作備忘錄。由海山學研究中心洪健榮主任、天芳茶行黃耀寬老闆及台全電機鍾慧靜董事長（張秋仁經理代為簽名），擔任三方簽署代表。
台全電機創立於1970年，工廠位於桃園市龍潭區，產品供應國內外著名之汽、機車廠所需，目前員工人數2,000人。備忘錄簽訂後，三方於海山學研究中心討論未來合作模式。天芳茶行將供應17斤的契作茶，台全電機負擔契作費用，並於三至五月，一個月派遣一梯次10位員工，總計三梯次共30位員工，協助天芳茶行進行施肥、鬆土及包裝等茶事工作。為鼓勵同仁帶著家人一起旅遊三峽，台全電機同時支給公益假，並負擔當日餐費與保險，不僅做公益，更能認識三峽茶文化的歷史，亦促進三峽在地之消費。海山學研究中心則盡力扮演溝通平臺及協調角色，並規劃後續三峽茶鄉輕旅行等，在地旅遊路線之各種方案，讓三峽的旅遊行程成為旅行社的選項。
張秋仁經理指出，他去年曾參加三峽綠茶季，對三峽的茶留下相當深刻印象。17斤的契作茶製成之後，會由台全電機尋找合適廠商重新設計包裝，未來將作為三方的聯名伴手禮。在眾人集思廣益下，這個充滿善緣的茶品獲命名為「芳泉」，「芳」代表天芳茶行，也代表三峽的茶飲來口齒留芳；「泉」一方面代表台全，一方面也代表海納百川的海山學研究中心。隨後，大伙一起享用在地商家「山海咖啡」使用天芳茶行的綠茶粉所研發的「碧螺春肉鬆米蛋糕」，綿軟的戚風蛋糕灑上鹹香的豬肉鬆，搭配清香的綠茶粉，滋味堪稱一絕，也讓眾人再度感受到三峽茶的無限潛力。
海山學研究中心指出，三峽區製茶的歷史已超過200年，農友們採用友善環境耕作，獨一無二的「青心柑仔」茶種製造出的碧螺春、龍井茶、蜜香紅茶及白茶聞名全臺。此次簽訂備忘錄之目的，係希望結合大學及企業的力量，推動及促進地方產業發展，期盼此大學╳企業╳茶農的模式，能成為三峽茶與企業合作的典範，未來三峽的茶產業亦將持續朝向減碳、負碳的方向努力。</description><pubDate>Thu, 01 Feb 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>112學年度第2學期「公務車時刻表」(自113年02月19日起)</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65bca77507be4b0843d5d818</link><description>為節省油料及保養支出，自112學年度第2學期起，每日往返三峽台北之公文交換公務車，原星期二、三、四為20人座中型公務車，試行星期四調整為小型車。
異動後時刻表如附件。</description><pubDate>Thu, 01 Feb 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【徵才】研究發展處校務研究中心-誠徵計畫專任助理</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65bc9c7c07be4b0843d5d80d</link><description>一、職務類別：高教深耕計畫專任助理二、需求人數：1名三、性別：不拘四、資格條件（一）具教育部認可之國內外大學學士以上學位。（二）具行政及電腦文書處理基本能力（Word、Excel、PPT、PDF等）者。（三）具學校行政、活動辦理、經費核銷管控等工作經驗，分析能力者尤佳。（四）主動積極，具服務熱忱、善於溝通及團隊合作，細心且抗壓性高者尤佳。
五、工作內容（一）協助校務研究推動相關之行政業務。（二）校務研究資料整理與蒐集。（三）其他交辦事項。
六、薪酬待遇：依本校計畫專任助理人員工作酬金表辦理，學士級每月薪資新台幣33,800 元。另依規定辦理勞保、健保及勞工退休金事宜。七、聘任期程：自報到任職日起至113年6月30日，續約與否將視工作表現及本校獲教育部高等教育深耕計畫經費而定。八、工作地點：國立臺北大學三峽校區行政大樓三樓。九、工作時間：依本校職員差勤管理實施要點辦理。十、應備文件（請依序編碼並註明）（一）履歷表一份（含自傳）、身份證正反面影本、近期2吋個人照片。（二）畢業證書影本一份。（三）相關能力或工作經驗證明影本。（四）其他有利審查資料影本（無則免附）。
十一、應徵方式（一）意者請備妥前述應檢附文件，並整併成1個PDF檔，於113年02月20日（週二）下午5時前，以電子郵件寄至mandychou@gm.ntpu.edu.tw，信件主旨為「應徵研發處校務研究中心深耕計畫專任助理」；逾期不予受理。本校收到資料後將回信告知，如未收到回覆，請來電02-8674-1111分機66383詢問。（二）擇優面談，面談時間將另行通知；未獲通知面試或錄取之應徵者，恕不通知及退件。
十二、其他（一）本次徵才得列備取，候補期間自甄選結果確定之翌日起3個月內有效。（二）依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：　　1.犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。　　2.經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。　　3.經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。　　4.經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。　　5.經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。　　6.經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。</description><pubDate>Thu, 01 Feb 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>紅姬緣椿象 無害，不要驚慌</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65bc45ba07be4b0843d5d794</link><description>渾身通紅、狀如枸杞的「紅姬緣椿象 」，與荔枝椿象大大不同！紅姬緣椿象雖然也是椿象的一種，但是牠們不具有毒性，更無任何攻擊性，對植物、動物及人體都無害，如果不小心觸及，僅須用清水沖洗即可。
紅姬緣椿象，體為紅褐色或鮮紅色，成蟲背部小盾板周邊有黑色的V字型斑紋，觸角及腳呈黑色，有群聚習性，主要食物是臺灣欒樹的汁液，與臺灣欒樹為互利共生關係，更是許多鳥類(如燕子、麻雀、綠繡眼、赤腰燕、白頭翁等)喜愛的食物，是生態食物鏈重要一環，扮演生態平衡的角色。
每年2~4月為紅姬緣椿象的繁殖期，成蟲的壽命不長，從卵到若蟲到成蟲約需一個多月，成蟲的壽命約二個月，因其無法適應潮濕氣候，每年五月之後就會漸漸消失無蹤，是一種自然的生態現象。
為維持大自然多樣性，看到校園臺灣欒樹上及周邊群聚的紅姬緣椿時不要恐慌，請不要殺害牠們，更不要噴灑藥物撲殺，避免破壞自然生態平衡及影響人體健康。</description><pubDate>Thu, 01 Feb 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>第23屆傑出校友專訪_黃崇哲學長「金融創新 普惠育才」</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65bc440707be4b0843d5d789</link><description>學歷：經濟學系民國80年度畢業經濟學系碩士民國82年度畢業都市計畫研究所博士民國90年度畢業
現職：財團法人台灣金融研訓院院長台灣銀行家雜誌總編輯英國特許銀行家認證學院(CBI)國際諮詢會委員臺灣集中保管結算所監察人臺灣理財顧問認證協會(FPAT)理事長
113年1月16日陳達新副校長、校友總會蔡江城秘書長及經濟系郭文忠主任帶領校友中心專訪團隊前往台灣金融研訓院，專訪第23屆傑出校友「公共服務獎」得主-mdash;黃崇哲學長。黃學長自大學起便於本校就讀，在取得經濟學士與碩士學位後，轉換跑道，進入都市計劃研究所博士班攻讀，致力於資訊與都市發展的影響分析。進入職場，歷任台灣經濟研究院BOT研究中心主任、宜蘭縣政府財政處處長及台灣金融研訓院院務委員、副院長、院長等職，在各職務上皆創新求變，獲得佳績。如今，學長更帶領金融研訓院於數位、永續、國際化等方面進行轉型，除培養金融人才之外，也積極推動普惠金融，期望為台灣打造永續的金融發展模式。
「我印象最深的是當時學校鄰近被稱做台北華爾街的南京東路，與金融脈動緊密的連結」黃學長為宜蘭出身，於台灣經濟起飛的年代進入本校就讀，蓬勃的經濟發展，加上老師的受業傳道，讓他著迷於經濟史與經濟發展史鑑古推今的魅力，不僅於課堂中汲取知識，更利用課餘時間至台大夜間部聽課。回想過去的求學時光，學長表示經濟系給了他非常完備的訓練，讓家中經營雜貨店的他，不再只是交易的第一線，而是了解交易背後進貨、銷售、庫存等經營運作模式，對於日常生活背後的經濟運作更是瞭若指掌，「那四年給了我一個基本功，可以了解這世界。」
除專業學識外，學長也回憶過去認為是缺點的狹小校區，現在回頭看卻帶給他更寬廣的視野，當時不論年級、科系，彼此間的感情都很深厚，而無意間觀察到前輩們的人生選擇，意外帶給他很大的啟發，從而知道畢業後除進入社會打拼之外還可以繼續深造，故而進入研究所，致力於經濟政策的研究。後考量自己不應拘泥於數量經濟分析之上，轉而攻讀都市計畫研究，以自身的經濟學背景，探討都市經濟學中資訊革命對都市發展的影響，奠定學長於此領域的基礎。
「有賴母校的學習基礎，我才能在不同的工作崗位中，交出一定的成績單」學長於博士班後期即進入台灣經濟研究院服務，恰逢促參法通過，因都市計畫背景而被賦予開展BOT相關業務的重任，建立台灣污水下水道系統，後更擔任台灣汙水下水道系統的總顧問，而當時建立的制度甚至延伸至今日南部科技廠再生水的處理機制，讓台灣的科技發展腳步更加順暢。後受邀回鄉擔任宜蘭縣政府財政處處長，以其過去於經濟領域所學重新規劃現金流量表，並善用都市計畫的背景，合理重劃土地使用方式，短短兩年讓政府由虧損轉為盈餘，創造財政紀律重建典範，多次獲得財政部獎項肯定。
紮實的學識基礎與豐富的實務經驗讓學長被延攬進入台灣金融研訓院，經院務委員、副院長等職務歷練，於2018年接任院長，帶領金研院走出早年以測驗、開課為主的業務範圍，積極與產業界互動，主動迎戰新生議題，如舉辦台北金融科技展，及成立芬恩特創新聚落，成為連結金融業與科技的樞紐，協助金融業數位轉型，及為綠色金融、安養信託等全新業務進行人才培育，讓台灣金融業有不同面貌。
「普惠金融就是每個人都有機會去買到適合他且負擔得起的商品」除培育金融專業人才，學長也於「普惠金融」方面不遺餘力，以其專業協助政府建立社會安全網，讓因家庭變故、生病等突發原因而失業的人，不再因此跌入貧窮的深淵。除此之外也主編《台灣銀行家》，與媒體及電子平台合作，並結合如自媒體、業配、AI、銀髮照護等潮流議題，及推動銀行行員進入小學進行金融教育，以寓教於樂的方式培養台灣年輕一代的貨幣直覺及記帳、理財能力，打擊金融文盲，讓所有人皆能共享經濟發展的成果。
「每次教課都會有學生問我要投資什麼金融商品？我的回答當然是『投資自己』」最後學長也鼓勵年輕學子於在學期間把握學習機會，學校是未來進入職場或人生探索的基礎，與其被動地期待金融商品帶來的不穩定收益，不如主動提升自我價值，多學一門語言、多考一張證照，在未來一定會帶給自己更大的收益，也期望學弟妹未來能將所學與工作相連，享受更好的人生。本次專訪結束後，學長也親自帶領專訪團隊參觀金融研訓院及院內的金融探索館，以多媒體及互動模擬的方式，展現我國金融發展的軌跡與成果，也歡迎同學未來有機會可以前來參觀，打開自身金融視野，建立正確的財務態度。</description><pubDate>Thu, 01 Feb 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【國立臺北大學經濟學系陳盈臻教授誠徵國科會專題研究計畫專任研究助理】</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65bb546207be4b0843d5d770</link><description>一、職稱：學士級/碩士級專任研究助理
二、工作內容：
經費核銷
研究設備與文具等之採購
協助文獻資料之蒐集
其他計畫主持人交辦業務
三、聘任日期：2024年3月1日起，至2025年7月31日止（表現良好可續聘）
四、工作時間：每週一至週五9:00-17:00（依本校人事規定辦理）。
五、工作地點：臺北大學三峽校區（新北市三峽區大學路151號）社科院3F12室
六、待遇: 依本校計畫專任助理人員工作酬金表給付，學士級第一年新臺幣33,800元/月及碩士級第一年新臺幣38,617元/月（含勞健保），勞保、健保及勞退儲金標準依前述規定辦理，並依在職月份比例發給年終獎金。
七、應徵資格：
國內外大專院校學士或碩士畢業生，經濟、金融、財政、國貿或其他商管相關系所佳
熟悉辦公室文書應用（EXCEL、POWERPOINT、WORD）、能獨立作業者
做事細心、主動負責，具行政工作相關經驗者佳
八、應徵方式：
請於2024年2月19日（週一）17:00前，備妥履歷表、自傳及成績單PDF檔（學士申請者，請附大學成績單；碩士申請者，請附大學與研究所成績單），Email至陳盈臻老師電子郵件信箱：shchen@mail.ntpu.edu.tw。Email主旨務必註明『應徵研究助理_○○○（姓名）』。
將於2024年2月20日（週二）以Email通知面試者，並於2024年2月21日（週三）13:30起進行面試。
九、聯絡方式：
02-8674-1111#67212 吳助理
十、備註：
依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：
犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。
經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。
經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。
經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。
經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。
經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。
其餘規定依本校聘僱人員管理辦法辦理。</description><pubDate>Thu, 01 Feb 2024 08:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>進修暨推廣部行政管理組誠徵「身心障礙臨時人員」1名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65bb50df07be4b0843d5d76d</link><description>一、職務類別：身心障礙臨時人員。二、需求人數：1人。三、資格及條件：1.領有身心障礙證明文件者。2.高中、職以上畢業。3.熟悉Office文書軟體操作且具電腦行政文書處理能力。4.主動積極，具服務熱忱，團隊合作精神。四、工作內容：1.公文收發室相關業務。2.協助教室環境巡查。3.其他臨時交辦事項。
五、聘期：自通知報到日起，每年依考核結果辦理續聘(試用期三個月)。六、工作時間：依本校職員差勤管理實施要點辦理，週一至週五13時30分至21時30分、寒暑假08時30分至16時30分，週休二日。七、工作地點：臺北市中山區民生東路三段67號（本校臺北校區）。八、工作報酬：依勞動部公告之基本工資(目前為每月新臺幣2萬7,470元)。另依規定辦理勞保、健保及勞工退休金事宜。九、應備文件：(請依序編碼並註明)1.履歷表一份（含自傳）。2.身心障礙手冊證明文件影本一份。3.畢業證書影本一份。4.相關能力或工作經驗證明影本。十、應徵方式：1.應徵人員應將應徵文件於113年02月29日(星期四)下午5時前，備齊上述文件資料，以掛號(以郵戳為憑)寄達或由專人送達，地址：104臺北市中山區民生東路三段67號進修暨推廣部行政管理組收，逾時寄、 送達者概不受理。聯絡人及電話：行政管理組林組長 (02)8674-1111轉18254。2. 信封請註明「應徵身心障礙臨時人員」。初審合格者擇優通知面試，不合者恕不退件，未錄取者不另行通知。本校為人才招募之目的蒐集之個人資訊，自蒐集日起保存1年，逾上述保存期限期後，由本校逕行銷毀，恕不退還；應徵資料若提供不實或有遺漏，相關責任由當事人負責。十一、備註：1. 本次徵才視成績列正取1名、備取2名。備取期間自甄選結果公告之翌日起三個月(含正取人員報到後於三個月離職者)內有效。2. 依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：(一) 犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。(二) 經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。(三) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。(四) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。(五) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。(六) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。</description><pubDate>Wed, 31 Jan 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>113學年度進修學士班招生說明會於113年3月9日舉行</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65bb452907be4b0843d5d757</link><description>臺北大學113學年度進修學士班招生說明會於113年3月9日舉行！！
113年度臺北大學進修學士班要開始招生囉！
為增加學生及家長對國立臺北大學之認識，增加更多元的就學選擇，113年度招生說明會將於113年3月9日舉行，會中將針對本校概況、學制學系及入學管道等進行介紹說明，歡迎應屆高中職畢業生、想要多元學習或再進修的考生及家長報名參加。
目前入學方式為「甄試入學」和「申請入學」
「甄試入學」採先書審後面試的方式招生。
「申請入學」則以今年學測或統測成績報名分發。
進修學士班招生科系：
[法學領域] 法律學系
[商學領域] 企業管理學系、金融與合作經營學系、數位行銷學士學位學程
[社會科學領域] 經濟學系、社會工作學系
[公共事務領域] 財政學系、不動產與城鄉環境學系、公共行政暨政策學系
上課地點：臺北民生校區
說明會報名連結：https://reurl.cc/XqAKna
說明會時間：2023/03/9(六) 10:00~12:00(9:30開放入場)
說明會地點：本校臺北民生校區 教學大樓一樓 101特種教室</description><pubDate>Wed, 31 Jan 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>深化校際交流　本校與暨大分享ESG與USR執行成果</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65bb36b807be4b0843d5d74a</link><description>為深化校際交流，分享ESG與USR執行成果，臺北大學與暨南國際大學在1月29及30兩日，舉行跨校交流活動。此次活動邀集兩校校長及學者專家，就USR計畫、地方治理、教學創新等主題展開討論。會中特別強調教育部USR計畫核心-mdash;在地連結與人才培育，並突顯校方對此計畫明確的支持與肯定，以期創造校內良性氛圍，並實踐ESG（環境、社會、治理）原則。
活動第一天主要參訪暨大場域，一行人來到茭白筍農場－最佳主茭，經由場域老闆與老闆娘親自帶領實地走訪，並細心介紹茭白筍生態、種植技術以及食農教育推廣成果，得以近距離感受茭白筍的種植和生長過程。財務暨永續發展副校長陳俊強教授表示，此行不僅豐富了對於農業生產的認識，也更加理解暨大USR計畫如何以科技導入農業，創造魚農共生，對於地方產業的支持與助力。
值得一提的是，茭白筍農場與暨大共同致力於使用LED燈，除了延長光照，也進一步提升茭白筍的生產效益，更落實節電、節水與減碳。這項合作不僅為當地農業帶來實質幫助，同時也是暨大在USR計畫中探索創新方案的實例。
活動第二天則回到暨大校內，暨大楊洲松副校長於開幕代表致詞，回顧了暨大在921地震後與社區共同重建的過程，強調校務支持對此一重建工作的重要性。他也特別提及，成立水沙連學院對於促進USR計畫執行、培育年輕人才與人才留駐方面的顯著成效。
李承嘉校長於會中表達對於本校三個USR計畫的堅定支持。校長指出，USR計畫的成功，是計畫團隊與學校的持續努力，以及更多優秀學生的加入，特別是學生在USR計畫中的參與，更是培育人才的重要契機。透過USR計畫，學生不僅能夠在學業上獲得豐富的經驗，更能夠培養社會參與意識，建立永續發展的價值觀。
本校高齡與社區研究中心曾敏傑主任長期關注高齡議題，他說明自2017年教育部推行USR計畫以來團隊執行計畫的歷程。面臨超高齡化社會的到來，曾主任透過發行《學老誌》刊物，與高齡者建立一個共享平台，促進彼此之間的交流和經驗分享。平台有助於打破社會中對於高齡者的刻板印象，進一步促進跨世代的理解和互動。
本校永續辦公室執行長兼海山學研究中心主任洪健榮老師，則分享海山學研究中心、人文學院共同執行的USR計畫與地方的深厚互動，其中三峽綠茶季與大三鶯走路節等活動，不僅為地方帶來凝聚力，更是將海山地區在地文化發揚光大的重要平台，期許創造更多在地連結，培育更多服務社會的人才，讓更多人看到這塊富有歷史、乘載文化底蘊的土地。
商學院國際企業研究所陳澤義特聘教授介紹商學院USR計畫，目標聚焦於實踐碳中和生活、減緩氣候變遷及倡議個人社會責任，著重於在地零碳生活實踐和應用負碳商業模式，並積極與在地企業、醫院與農友進行鏈結，實現了學術研究與實際應用的結合，為永續發展注入新的活力。
下午場則由暨大江大樹主任開場，他深入介紹暨大USR計畫的全貌，從初期階段到目前的發展歷程，特別說明校務支持、協調與整合，對於推動USR計畫的重要性，他也強調學校在計畫執行過程中的關鍵作用。江主任同時分享自身在1999年大地震後，留在南投埔里協助社區重建的經歷，並強調學校與在地社區緊密對接的重要性，才能進一步強化學校在社區中的影響力，形成共榮局面。
暨大蔡勇斌教授、張眾卓院長及楊洲松副校長等專家，也分享他們在綠能技術、國際人才培育、產業實踐及偏鄉教育等方面的經驗與挑戰，展現出學術研究如何與在地社群共同探索問題及提出解決方案，也特別強調了場域利害關係人的重要回饋，以及落實人才培育，如此才能使USR計畫永續經營，為地方注入更多動力。
李承嘉校長指出，此次跨校交流活動，不僅交換了臺北大學和暨南國際大學在USR執行成果上的經驗，更加強了兩校的友誼，同時也展現了在地連結、人才培育的重要性，與全球永續發展指標ESG的鏈結，是後續USR推動的重點工作。活動中呈現出兩校對於走出校園、深入在地共好共榮的堅定決心，並在彼此的實踐典範中獲得更多啟發，更彰顯了學校對於社會永續發展的重要貢獻。</description><pubDate>Wed, 31 Jan 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>學術、宗教與永續　本校與華嚴學會簽署協議書</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65ba0b7307be4b0843d5d71b</link><description>臺北大學1月31日與華嚴學會簽署學術合作協議書，以一期兩年、合計三期的期程，和學會共同舉辦永續發展議題學術交流活動。未來將結合學術界多位專家學者，從宗教角度，討論永續發展。讓現今的永續理念，也能從傳統人文經典裡進一步探索和反思。
校長李承嘉說，與華嚴學會的合作因緣，從海雲繼夢和上獲選為臺北大學傑出校友開始，學校數年來已辦理各項永續和大學社會責任業務，「永續是從利他的角度，來綢繆下一代的未來。」校長認為，雙方正可就此相互合作，結合學術和宗教，一起發揮影響力。
「在學校就讀時，發現人類行為可以量化，讓我印象深刻。」就讀經濟系的海雲繼夢和上例舉經濟學理論，展現出他對人類行為的興趣。他說，投身宗教界後，群眾問題，以及和社會、大自然的相處問題，成了他的工作重心。數十年來的經驗累積，同時參考聯合國永續發展目標，決定和臺北大學展開合作。
雖然同樣關注永續，但展現出不同領域的特殊性。海雲繼夢和上說，他對永續的關懷要帶有自己的特色，「人性、人本、致良知。」他認為，立基於人性和人本，最終讓人皆能有良知，這當中除了人，也包含企業。人類和地球永續的問題，不只是學者的研究內容，也是修行者要履踐的事項。
督導校內永續業務的陳俊強副校長於會上說明，依據雙方初步規劃，以二年為一個週期，前後共計三期。每期的第1年為高峰論壇，第二年則為學術研討會。在簽署協議書後，立即著手首期計畫。首期第一屆「新世紀永續發展高峰論壇」，主題為「環境・人文・智慧」。第一週期的第2年，則延用此一主題，舉辦第一屆「新世紀永續發展學術研討會」，以擴展高峰論壇討論的內容及成果。未來第二週期、第三週期將依此模式進行，分別扣緊「社會」、「治理」等議題，前後共以6年時間來完整探討ESG。
今年高峰論壇講者，已邀請儒、釋、道、基督教等領域的專家學者進行主題演講，以多元宗教角度，思考環境及永續理念，明年學術研討會則邀請多位學者發表論文。兩場活動將配合校內永續月舉辦。讓永續研究也能在人文學科中，特別是在各類宗教理論裡相互印證，進而擴大對永續的理解，也能在宗教哲理中省思其時代意義。</description><pubDate>Tue, 30 Jan 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>EMI教學中使用AI工具情形調查表</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65b88dd407be4b0843d5d6a8</link><description>為了解在EMI教學中使用人工智慧（AI）工具的情況，誠邀各位師長分享對於AI在教學中的應用、影響和挑戰的看法及經驗。
您的意見將有助於辦理2024年的雙語論壇，我們將在論壇中探討AI在EMI教學中的實際應用情況，並提供改進教學品質的建議。
無論您是否有使用AI經驗，皆可填寫此問卷。請師長根據實際經驗，在2024年2月26日（一）前填寫問卷。
註：在問卷中的AI工具指的是使用人工智慧技術（例如機器翻譯、語音辨識等）來輔助或增強EMI教學的工具。
問卷：https://forms.gle/JFcn8jPHduEJNpHj6</description><pubDate>Mon, 29 Jan 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>