<rss version="2.0" encoding="UTF-8"><channel><title>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news</link><description>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</description><author>NTPU 國立臺北大學</author><image><url>https://new.ntpu.edu.tw/assets/logo/ntpu_logo.png</url></image><language>zh_TW</language><copyright>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</copyright><item><title>【活動公告】機智健康生活 ：十一月系列活動</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6719c1194e66ca086677a806</link><description>【機智健康生活】 ~ 十一月主題活動 來摟!!!
一、11/04 乳此為你(行政大樓B1F USR，12:00~13:00)*
邀請前臺北榮民總醫院血液腫瘤科/台灣癌症臨床研究發展基金會 謝麗鳳護理長，親授乳癌自我檢測時機、方法及相關因應之道，讓我們及早發現、及早治療，擁抱健康生活！
(活動名額：50名，本講座餐點僅供報名前25名，請見諒)。
報名期限：10/21~11/01
二、11/07 新冠疫苗莫德納（Spikevax）JN.1COVID-19 疫苗注射資訊(行政大樓 B1 USR，14:00~16:00)*
接種條件限制：1. 年齡滿6個月以上民眾、2. 三個月內無確診、3. 需與前一季新冠疫苗間隔84天以上
攜帶證件：健保卡、身分證
報名網址請點我 ，如您已填過意願調查表單，可免報名。
報名期限：10/16~11/01
三、11/11 胃，您好(行政大樓B1F USR，12:00~13:00)*
邀請恩主公醫院 黃信彰院長，親授腸胃道保健及常見疾病預防及治療，讓我們保護腸胃、健康常在！
報名期限：10/25~11/06，(活動名額：50名，本講座餐點僅供報名前25名，請見諒)。
四、11/18 植癒力：苔球手作課 (行政大樓B1F USR，12:00~13:00)*
邀請林素珍老師來分享苔球製作，借助園藝發揮植物的療癒力，藉此改善身、心、靈的狀態，獲得身心平衡。
報名期限：11/04~11/11，(活動名額：20名，本講座不提供餐點，請見諒)。
以上系列活動報名網址</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>外國學生探索台灣茶文化與廟宇之美——文化參訪一日遊活動成功舉辦</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6719babe4e66ca086677a7f4</link><description>2024年10月19日，國立台北大學國際事務處首次與新北市政府青年局合作，成功舉辦了「外國學生文化參訪一日遊」活動，吸引了40名來自世界各地的外國學生及本校國際學伴一同參與。本次活動旨在促進跨文化交流，讓外國學生深入了解台灣的傳統文化，親身體驗有機茶製作過程，並探索台灣獨特的宗教信仰與建築之美。
活動當天風和日麗，學生們在國立台北大學三峽校區的商學院集合，準時出發前往「谷芳有機茶園」。該茶園位於新北市三峽區，以其高品質的有機茶葉與傳統製茶技術聞名。學生們在講師的帶領下，不僅親身體驗了從採茶到製茶的每個細節，更深入了解了台灣茶文化的歷史與工藝。
學生們在茶園中背上竹簍，步入青翠的茶田，親手挑選了2葉1心的嫩茶葉，感受採茶的勞動樂趣。並親自參與了揉茶、烘焙的過程，製作屬於自己的茶包。除此之外，學生們還品嚐了各種風味的茶葉，包括紅茶、綠茶、烏龍茶及香草茶，通過講師專業的講解，了解不同茶葉的特點及其製作工序。
在品味茶文化及午餐後，便前往三峽地區著名的「行修宮」。這座廟宇坐落於白雞山腰，供奉關聖帝君，融儒、釋、道三教於一體，廟內香火鼎盛，是當地客家人重要的信仰中心之一。行修宮以其雄偉的建築和悠久的歷史吸引了許多遊客，也是此次活動的重要文化體驗地點。
在進入行修宮之前，學生們便被門前雄偉的麒麟雕像所吸引。這些栩栩如生的石雕麒麟象徵著吉祥與守護，威武的姿態和精緻的雕工讓學生們駐足觀賞、拍照留念。
隨後，學生們在行修宮師兄師姐的帶領下，了解了關聖帝君的歷史與其宗教意涵，並親身體驗了台灣的收驚儀式，這是一種傳統的安撫儀式，旨在消除壓力和驚嚇。學生們在行修宮內自由探索廟宇的建築與雕刻藝術，行修宮還特別為每位學生準備了象徵「平安」的紀念品，讓學生們在結束參訪時帶著美好的祝福離開。
這次文化參訪活動不僅讓外國學生們對台灣的茶文化和宗教信仰有了更深入的了解，也促進了外國學生及國際學伴之間的互動與友誼。此次活動是台北大學推動外國學生融合在地文化的眾多舉措之一，未來將持續策劃更多的活動，幫助外國學生更快融入台灣生活，並透過文化探索建立深厚的連結。同時，學校也鼓勵學生積極參與國際學伴計畫，促進國際與本地學生之間的文化互動，進一步強化全球化學習環境。</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【公告】本校113學年度境外生績優服務獎助學金申請</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/67184be94e66ca086677a775</link><description>一、申請日期：113年10月8日(二)至113年11月1日(五)(當日17時後截止收件，逾期不受理)
二、申請資格：本校在學之境外生(僑港澳及外國學生)於前一學年度(112年8月1日起至113年7月31日止)有參與校內社團或其他公共服務，且累計服務滿1年者。
三、申請地點：國際事務處境外生事務組(行政大樓4樓)。
四、檢附文件：
1.申請書(如附件)。
2.113-1學期在學證明。
3.校內社團或其他公共服務相關服務歷程紀錄(參考格式如附件)。
4.前一學年度(112學年度)學業及操行成績單。</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2024 02:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>公告本校114學年度碩士在職專班招生簡章</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6717633c4e66ca086677a763</link><description>114學年度碩士在職專班招生相關日程如下：一、簡章公告上網：113年10月22日(二)於本校網站招生資訊頁及進修推廣部首頁公告，不發售簡章，請考生自行上網下載簡章。二、報名時間：113年11月11日(一)上午10:00起至113年12月12日(四)下午3:00止。三、報名方式：一律採網路報名。四、面試日期：依簡章公告，符合面試資格者名單將另行公告。五、預定放榜日期：114年3月3日(一)下午2:00後。六、正取生報到時間:114年3月15日(六)上午9:30至下午3:30。請考生詳閱簡章內容，並隨時上網瀏覽相關招生訊息。招生洽詢時間：星期一至五下午2:00至下午9:00 杜先生/葉先生/林小姐 (02-25024654 轉分機 18261/18262/18257)※寒假期間自113年12月30日起至114年2月14日，服務時間改為上午9:00至下午4:00※114學年度碩士在職專班將於11/11(一)開始報名!!!報名連結請由此進入招生系所：國際財務金融碩士在職專班、企業管理學系碩士在職專班、會計學系碩士在職專班、統計學系碩士在職專班、公共行政暨政策學系碩士在職專班、犯罪學研究所碩士在職專班、自然資源與環境管理研究所碩士在職專班、社會學系碩士在職專班多數系所專班免筆試，歡迎踴躍報名</description><pubDate>Mon, 21 Oct 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【徵才】體育室徵聘兼任教師至多2名(起聘日114.02.01)</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/671755b04e66ca086677a74e</link><description>一、擬徵聘職級及名額：講師(含)以上兼任教師至多2名(起聘日：114年2月1日)。
二、條件：
獲國內外公私立大學博士學位。
大學及研究所為體育相關科系、組畢業。
三、應具專長：
舞蹈或籃球運動專長。
具英語授課能力尤佳。
四、截止日期：113年11月21日止(以郵戳為憑)。
五、應徵資料：
履歷資料(含自傳、照片、手機號碼、E-mail)。
教育部核發之助理教授以上教師證書影本(具博士學位但無教師證書者免附)。
學、經歷證件影本【如係外國學、經歷請附中譯本並由我國駐外單位認證證明，外國學歷者請另附個人出入境紀錄（內政部入出國及移民署證明）、國外學歷送審教師資格修業情形一覽表】。
身份證或護照影本。
最高學歷成績單影本（如係外國學歷請附駐外單位驗證之歷年成績證明）。
五年內著作及論文目錄一覽表。
前項一覽表填列之著作及論文抽印本各乙份。
擬授課課程綱要。
新聘教師申請書。
英語能力證明及術科專長能力證明(如教練證影本、參賽證明影本、獲獎佐證資料等)。
其他經歷證明。(相關佐證資料：例如曾任或現任教單位聘書影本、曾執行之研究或課程相關計畫、曾獲重要學術榮譽、教學優良事蹟等) 。
備註：
合則通知面試，初試通過後另行通知相關事宜(以所留E-mail通知，敬請留意收信)，所寄資料請自留底稿，如需返還請附貼足郵資之回郵信封。
務必另以電子郵件回傳編號6、8、9、國外學歷送審教師資格修業情形一覽表等表單(請勿轉成PDF檔或圖片檔)，下載地點為：本校體育室網頁/表單下載/教師聘任，請寄至wei814@gm.ntpu.edu.tw
有意申請者請於113年11月21日前（以郵戳為憑，逾期恕不收件）檢附有關資料文件並依序編號(履歷表等資料簡易裝訂即可，請勿膠裝成冊)，掛號郵寄送達「237303新北市三峽區大學路151號，國立臺北大學人事室收」【請註明應徵體育室兼任教師、應徵者姓名】
聯絡人：黃小姐
電話：02-86741111#68511 或 02-86718030
傳真：02-86718008
E-mail: wei814@gm.ntpu.edu.tw</description><pubDate>Mon, 21 Oct 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>北聯大系統與新北市政府成立輕推淨零影響力平台</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/67174b6d4e66ca086677a73b</link><description>臺北聯合大學系統（臺北大學、臺北醫學大學、臺北科技大學、臺灣海洋大學）與新北市政府22日與簽署合作備忘錄（MOU），共同成立「新北市輕推淨零影響力平台」。該平台將首創以淨零行動為導向，提供跨領域的淨零資訊與行動整合方案，並成立淨零促轉服務團，導入節能保險的低碳商業模式。平台預計於114年起正式提供服務，旨在擴大推動社會淨零轉型，加速生產和消費模式的變革。
代表北聯大系統出席此次活動，校長李承嘉表示，非常期待與新北市府的合作，北聯大系統將發揮在節能與淨零工程技術、資源循環技術、醫療、海事及水資源等領域的學術專長，提供專業的課程規劃和師資，協助培育淨零所需的人才與專業技能，並利用校內的產學合作及節能與AI團隊等資源。相信透過淨零影響力平台的推動，將促進新北市的環境永續發展，為師生提供寶貴的實踐機會，實現雙贏局面。
李堅明教授於會上表示，「輕推」是指讓政府的各項淨零作為可以讓企業覺得有機會、讓民眾不覺得「擾民」，可以真正讓淨零解方落實在生活中，且最重要的是讓各方都能得利。
新北市政府副市長劉和然強調，與臺北聯合大學系統的合作，是新北市政府邁向淨零轉型的重要里程碑。市府將整合現有的節電診所、碳健檢中心、產經大學及節能E好宅等資源，同時引入北聯大系統在學術研究方面的實力。「輕推淨零影響力平台」不僅將為民間參與淨零工作注入活水，也透過與學術界的合作，提供更多元的課程、技術媒合服務及低碳行為實踐解決方案，帶給地方產業及民眾全方位的支持，提升淨零知識的深度，建立健全的社會低碳支持體系。
新北市政府環保局表示，隨著「輕推淨零影響力平台」的成立，將能有效協助轄內多元產業滿足不同需求，媒合科技、自然與行為基礎的淨零解決方案，並導入低碳商業模式，加速企業的淨零轉型。例如透過「碳權」橋接節能成果，以「節能保險」建立節能商業模式。</description><pubDate>Mon, 21 Oct 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>「人文領域的關鍵省思與展望：生成式AI與當代人文學科發展新趨勢工作坊」敬邀有興趣之師生同仁報名參加</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/671723374e66ca086677a72b</link><description>在生成式AI及大數據的浪潮衝擊下，人文領域的師生於研究、教學下該如何面對，抑或該如何善用這類數位工具，藉以協助教研之便利性、優質化呢？
為求對此新興議題能集思廣益，本次工作坊除了邀請本院中國文學系、歷史學系、應用外語學系、民俗藝術與資產研究所、師資培育中心的師長外，更有來自全臺學界、業界等專家學者蒞會，討論生成式AI與人文領域的各種面向。
敬邀有興趣之師生同仁踴躍報名參加！報名網址：https://forms.gle/DEZprkmXs2awP99E8
活動資訊簡列如下，相關資訊將不定時更新上傳於人文學院最新消息公告，如議程等，故請密切留意。
◆活動日期：2024年11月23日（六）09:20-18:20◆活動地點：國立臺北大學人文學院11F01會議廳◆主辦單位：國立臺北大學人文學院◆合辦單位：國立臺灣師範大學歷史學系，國立臺北大學中國文學系、歷史學系、應用外語學系、民俗藝術與文化資產研究所、師資培育中心◆指導單位：國家科學及技術委員會人文社會科學研究發展處．歷史學門◆報名時間：即日起至11月11日（開放現場報名人數30名，若額滿將提前關閉報名表單或視情況開放線上會議）◆錄取資格：報名順序不影響錄取資格。超過報名時間者，將不予錄取，主辦單位擁有最終錄取名額選擇權。◆錄取公告：2024/11/12(二)將於人文學院最新活動公告，煩請密切留意。</description><pubDate>Mon, 21 Oct 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>公告本校114學年度（2025年9月入學）自行招收僑生及港澳生入學學士班招生簡章</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6715c9904e66ca086677a694</link><description>一、申請日期：2024年11月11日至2024年12月16日。
二、詳情請務必詳閱招生簡章（如附檔）。</description><pubDate>Mon, 21 Oct 2024 03:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>臺北大學並無向45歲以上民眾提供免費線上課程並頒發官方證書</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/671613e84e66ca086677a6f4</link><description>臺北大學並無向45歲以上民眾提供免費線上課程並頒發官方證書，請勿受騙。
如有課程諮詢，請逕洽臺北大學相關單位，勿點擊非官方網站連結。</description><pubDate>Sun, 20 Oct 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【活動】Women with Disability：Using Human Rights to Frame Advocacy in Australia</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6715cd864e66ca086677a6ac</link><description>社科院與法學院跨院合作，特別邀請到澳洲新南威爾斯大學社會政策研究中心的Karen Fisher教授擔任主講人，教授長期致力於社會權利與身障者議題的研究，將為我們帶來豐富的見解與實踐經驗。
活動資訊如下：
講題：Women with Disability：Using Human Rights to Frame Advocacy in Australia日期：113/11/11(一)時間：13:10-15:00地點：三峽校區法學大樓413會議室報名表單：https://forms.gle/JmdJfUNVK22iSs2n6
為促進更多的國際交流與知識分享，此場活動將以英文進行，並歡迎對女性障礙者人權倡議感興趣的師生參與。名額有限，請儘早報名！
主辦單位：社會科學學院、法律學院、性別與人權學士學分學程、人權與正義學士微學程</description><pubDate>Sun, 20 Oct 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>攜手北大，共創健康多元的國際社群</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6715cc364e66ca086677a697</link><description>隨著全球化的加速推進，臺北大學迎來了越來越多來自全球各地的學生。對國際學生而言，來臺求學不僅僅是一場學術之旅，更是一段探索多元文化、包容與共融的體驗。然而，這段旅程充滿了挑戰，尤其是在面對跨文化適應的過程中。為了幫助國際學生更好地融入臺灣的學習環境，臺北大學國際事務處特別邀請了臺北醫學大學的心理師徐維廷老師，舉辦了一場專為國際學生與臺灣學伴設計的支持活動，期望通過這場活動，讓每位學生都能找到依靠與理解，建立起跨文化的橋樑。
本次活動於113年10月17日舉行，吸引了40位國際學生與臺灣學伴參加。由國際事務處境外生事務組組長劉佳昊老師開場，並向徐心理師致贈感謝狀，為活動拉開序幕。徐心理師考慮到有些同學可能較為害羞，因此鼓勵大家使用Slido匿名提問與分享想法。這樣的設計大大激發了學生們的積極性，例如有同學提到：「遇到敏感話題時，應該如何應對？」徐心理師建議，這時可以用反問的方式來進行回應，比如「你為什麼會對這個問題感到好奇？」或「你為什麼會想到要問這個問題？」這樣不僅可以讓對方反思問題的合宜性，也能促進雙方的交流。
隨後，徐心理師邀請學生們分享自己對活動的期望，並透過與同儕的交流，增進彼此之間的了解。活動的破冰環節中，徐心理師請同學們寫下關於自己的十件事情，並與三位同學交換，讓大家在輕鬆的氛圍中彼此熟悉，找出共同或不同的話題，進一步促進互動。整場活動中，來自不同國家的國際學生與臺灣學伴積極互動。在徐心理師的帶領下，學生們透過探索臺灣文化與價值觀，進一步了解臺灣的社會思維。徐心理師採用心理牌卡-mdash;-mdash;紅花卡，結合小組互動，讓學生們藉由卡片投射內心情感，展開深入的自我探索與對話。這不僅提供了情緒調適的技巧，也幫助學生們更好地理解不同文化的內涵。其中一項活動是請學生們挑選紅花卡來象徵他們對母國及臺灣的感受，促進大家對異國文化的觀察與交流。這樣的互動不僅是兩種文化之間的對比，更是一個促進彼此對話的契機，幫助學生們加深對彼此差異的理解與尊重。通過小組討論，學生們不僅交換了觀點，也建立了新的友誼，讓他們在這個多元文化的社群中得到豐富的學習體驗。
臺北大學致力於營造一個開放、包容的學習環境，讓每一位學生都能在此找到歸屬感與支持。國際事務處深知學生們在異文化背景下學習的挑戰，並希望透過這樣的活動，提供一個自我探索與情緒管理的平台，幫助學生們更好地應對跨文化的挑戰。這次的心理工作坊不僅為本地與國際學生提供了深入認識彼此的機會，也搭建了一個彼此互動、分享經驗的平台。期待每位參與的學生都能從活動中受益，擴展視野，並在這個多元文化的環境中成長茁壯。</description><pubDate>Sun, 20 Oct 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>[活動公告]運動貼紮課程(上肢)</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6715c27a4e66ca086677a691</link><description>說明：衛生保健組將於10月30日中午12:00~13:00辦理運動貼紮課程。
本次課程介紹貼紮操作原理、傷害機轉到應用於常見的運動傷害預防性或保護性貼紮法上；針對常見運動傷害及日常生活常使用的貼法進行教學實作，相信實作課程讓學員在運動或生活上都可加以運用喔！！
課程時間：10月30日(星期三) 12:00~13:00
課程地點：行政大樓 B1 韻律教室
*課程名額限15名，當天不提供餐點，目前尚有名額，請踴躍參加。報名期限：10/16~10/23。
報名網址：https://sea.cc.ntpu.edu.tw/pls/eval/REG_2ORDER_M2.event_list?kw=</description><pubDate>Sun, 20 Oct 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>臺北大學歡度75週年校慶</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6715b5834e66ca086677a674</link><description>臺北大學19日舉辦校慶開幕典禮，邀請校內師生、校友等共同參與，一同慶祝臺北大學創校75週年暨改制24週年！
從10月14日特色領域計畫靜態海報成果展示開始，揭開今年一系列校慶活動。開幕典禮在綜合體育館舉辦，同日也進行多項體育競賽，包括校慶路跑及定向健走、趣味競賽、新生盃男女籃球比賽和新生盃男女排球比賽。教職員工球類比賽則訂於10月26日開幕，邀集校內師長同仁在籃球、桌球和羽球賽事同場競技。
回想起40年以前的校園生活，校長李承嘉說，從行政專校時期開始，臺北大學歷經數次改制，創校已75週年，希望有更多自發性運動項目，吸引大家參與。此外，今年是他最後一次主持校慶開幕典禮，他勉勵師生們在追求真理、服務人群的校園精神下，教職員努力於教育工作，同學們投入課業學習，期待臺北大學未來的校務發展，得以蒸蒸日上。
校友總會榮譽理事長張平沼回顧臺北大學改制過程，「校名要怎麼定?新校址選在哪邊?」張平沼說，除了原本臺北校區外，還需要一塊適合的校地。在許多學長姊努力之下，最後選定三峽作為新校區，2000年改制為「國立臺北大學」。「當初臺北大學的成立，經過了很多歷程，在許多人大力支持下成立起來。」張平沼榮譽理事長告訴在場所有人，要共同愛護學校，讓臺北大學更加茁壯。
校慶開幕式由休運系同學們組成的啦啦隊熱舞表演開場，靈活的肢體擺動洋溢出青春活力，散發著熱情和朝氣。而韓研社和熱舞社的舞蹈表演，也展現出不同的熱情舞動。為表達對校慶表演團體的支持，畢業於本校地政系（現為不動產與城鄉環境學系）、獲第 22屆傑出校友的和通建設李怡寧董事長，也當場致贈同學們獎勵金。
今年園遊會移至商學院前與法商大道舉辦，各類攤位一應俱全。除了原住民道地小吃、東南亞特色美食、蛋糕、飲茶外，還有校內社團的設攤活動、義賣攤位、校友攤位，由於設攤位置離校門口不遠，除了校內師生、還有許多北大周邊居民攜家帶眷前來，形成一個熱鬧的校慶小市集。
除了校慶開幕典禮外，各院、系的慶祝活動，除了系友職涯講座、系友會會員大會，也分別邀請系友回娘家，一同緬懷過往在校學習的點點滴滴。另於10月26日在福華飯店舉辦第24屆傑出校友表揚大會，邀請校友們共同祝賀今年獲獎校友。一系列的慶祝活動，讓今年校慶更為豐富。</description><pubDate>Sun, 20 Oct 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>113-1 課業輔導員時間地點</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6712004e4e66ca086677a65e</link><description>一、為強化學生學習動機，提升課業學習效能，提供課業輔導員進行課業諮詢。
二、課業輔導員時間與地點如連結，https://reurl.cc/4devGv ，本表單將不斷持續更新資訊。
三、本課業諮詢不限修課學生，全校學生均可透過連結網址之資訊進行諮詢。
四、建議您進行課業諮詢前，先行寄信件預約!</description><pubDate>Thu, 17 Oct 2024 19:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>113年合江校區汽機車停車場建置工程說明會簡報(113年10月21日)</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6711f5cf4e66ca086677a656</link><description>詳如附件。</description><pubDate>Thu, 17 Oct 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【計畫徵求 Call for Project】宏匯民生股份有限公司114年研究計畫 Hon Hui Min Sheng Co., Ltd. 2025 Research Project</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6710c50a4e66ca086677a5f7</link><description>◆ 計畫申請書（下載檔案）◆
◆ Application Form (Download) ◆
壹、 計畫說明
一、 計畫目的：為結合大學研究資源與技術，回應和解決業界實務需求，達成促進產業經濟發展之目的，特依「臺北大學民生校區產學合作中心及校友會館新建營運移轉案-開發經營契約」，由宏匯民生股份有限公司提供經費挹注，辦理產學合作研究計畫徵求作業。
Propose of the Project:To integrate university research resources and technology, respond to and solve practical industry needs, and achieve the goal of promoting industrial economic development, the "New Construction and Operation Transfer Project of the Taipei University Min Sheng Campus Industry-Academia Cooperation Center and Alumni Hall - Development and Operation Contract," has been established. Under this contract, Honghui Minsheng Co., Ltd. provides funding to support the industry-university cooperation research projects.
二、 徵求議題：議題一：智慧零售或智慧建築創新應用議題二：生成式AI應用導入營運流程議題三：生成式AI與ESG教育創新：智能教學議題四：深度學習與人工智慧之跨領域應用
Topics:Topic 1: Innovative Applications of Smart Retail or Smart BuildingsTopic 2: Integrating Generative AI into Operational ProcessesTopic 3: Generative AI and ESG Education Innovation: Intelligent TeachingTopic 4: Cross-Disciplinary Applications of Deep Learning and Artificial Intelligence
貳、 計畫申請作業
一、 徵件截止日即日起至113年12月1日（週日）止
Submission Deadline: From now until December 1, 2024.
二、 申請人資格(一) 計畫主持人：本校專任講師以上或職級相當之研究人員。(二) 協同主持人：不限本校人員，產學合作機構亦得指派有關人員擔任，其資格為公私立大專院校講師職級以上，或職級相當之公私立研究機構研究人員。(三) 注意事項1. 助理人員聘用比照「國家科學及技術委員會補助專題研究計畫研究人力約用注意事項」及其他相關規定辦理。2. 本計畫產出之研發成果及內容，除著作權歸屬國立臺北大學外，其餘可能獲得之專利權、電路布局權及其他智慧財產權，歸屬雙方共同擁有；其餘未盡事宜應依合約規定履行。3. 參與產學合作計畫人員之權利義務應依合約等規定履行。
Applicant Qualifications:
◆ Project Principal Investigator (PI): Full-time lecturers or researchers of equivalent rank or above at NTPU.◆ Co-Principal Investigator (Co-PI): Not limited to personnel from NTPU; industry-university cooperation institutions may also appoint relevant personnel. Qualifications include lecturers or researchers of equivalent rank or above at public or private universities or research institutions.
Application Notices:
Hiring of Assistant Personnel:The hiring of assistant personnel should follow the -ldquo;National Science and Technology Council's Regulations on Contract Research Personnel in Subsidized Research Projects-rdquo; and other related regulations.Intellectual Property Ownership:Intellectual property produced from this project, excluding copyrights that belong to National Taipei University, any other possible patents, circuit layout rights, and other intellectual property rights, will be jointly owned by both parties. Other unresolved matters should be performed according to the contract.Rights and Obligations of Project Personnel:The rights and obligations of personnel participating in the industry-academia cooperation project should be performed according to the contract and other regulations.
三、 計畫經費編列(一) 每件計畫之經費總額以50萬元為上限，另依據審查結果決定實際補助金額。(二) 申請案之計畫編列經費項目：行政管理費依「國立臺北大學產學合作實施辦法」第五條編列；其餘經費依據「行政院所屬各機關行政及政策類委託研究計畫經費編列原則及基準」規定編列。
Project Funding:(1) The applied funding for this research project includes operating expenses (including fees for the PI and Co-PI, research personnel, materials, supplies, and miscellaneous costs) and administrative management fees. The subsidy amount will be determined based on the review results. The maximum funding for each project application is limited to 500,000 NTD.(2) Budget items for the application project: Administrative management fees follow the -ldquo;Implementation Measures for Industry-Academia Cooperation of National Taipei University Article 5,-rdquo; and other expenses are based on the -ldquo;Principles and Standards for Budgeting Administrative and Policy Research Projects Commissioned by Executive Yuan Agencies.-rdquo;
參、 申請資料
計畫申請書(一) 依計畫申請書（下載檔案）規定格式撰寫，並於徵件截止日前，將計畫申請書電子檔案（Word和pdf檔案各一份）以電子郵件方式，寄送至信箱vcjiaai@mail.ntpu.edu.tw。(二) 請於計畫申請書基本資料欄位內，填列建議審查委員研究領域與迴避審查委員名單（須敘述迴避理由）；本項填列內容僅作為審查作業之參考，承辦單位主管及宏匯公司代表得評估是否採納與迴避。(三) 基本資料填妥後，計畫主持人簽章欄位須附上申請人之電子簽名。
Application Method:(1) The application form should be in the specified format(Download). Before the submission deadline, send the electronic application form files (please provide one copy each in Word and PDF format) via email to the contact person.(2) In the basic information section of the application form, please provide the suggested research fields for the review committee members and a list of reviewers to be avoided (with reasons for avoidance). This information will be used as a reference for the review process, and the responsible unit's supervisor and representatives from Hon Hui Min Sheng Co., Ltd. will evaluate whether to adopt or avoid the suggested reviewers.(3) After completing the basic information, the principal investigator must include their electronic signature in the signature field of the application form.
肆、 審查
一、 審查程序(一) 初審作業由研發處依計畫研究領域，以及參考申請人填列之建議審查委員研究領域與迴避審查委員名單，分送校外專家學者至少2名進行書面審查。同篇研究計畫之外審成績彼此相差15分以上者，則送交第3位外審委員審查，而後剔除極端偏離分數後，取平均值。(二) 複審作業由研發處召開審查會議，研發處及宏匯民生股份有限公司各派至少1名代表，針對初審結果討論並決議。
Review Procedure:(1) Initial review:The Office of Research and Development (ORD) will assign the proposal to at least two external experts or scholars for written review. The assignment is based on the research field of the project and the applicant's recommended reviewers, as well as the list of reviewers to be avoided. If the scores given by the two external reviewers differ by more than 15 points, a third external reviewer will be brought in for review. The final score will be the average after excluding any outlier scores.(2) Secondary review:ORD will convene a review meeting for the secondary review. At least one representative from ORD and Hon Hui Min Sheng Co., Ltd. will participate in the discussion and decision based on the preliminary review results.
二、 計畫審查重點(一) 計畫團隊應提出未來關鍵研究主題規劃及範疇，且產學合作計畫內容須以本案第壹點第二項所列之議題研究為主。(二) 計畫團隊研究群之執行能力、過去執行產學合作計畫之績效、預期研究成果等。(三) 計畫團隊應鼓勵學生參與本計畫，以促進人才培育、學用合一為目標，提供學生執行產學合作機會。(四) 研究項目及經費規劃使用合理性。(五) 其他吸引產業投入經費之相關證明文件。
Critical Points for Project Review:(1) The project team should propose key future research topics and scopes, focusing on the issues listed in Topics (Item 2 of this document)(2) The proposed project is reviewed based on the project team's execution capabilities, past performance in industry-academia cooperation projects, and expected research outcomes.(3) The project team should encourage student participation in the project to promote talent cultivation and the integration of learning and application, providing students with opportunities to engage in industry-university cooperation.(4) The review also considers the rationality of the research items and the planning and use of funds.(5) Other relevant documents to attract industry funding are welcome to promote the proposal.
伍、 計畫補助期限與執行需求
一、 計畫補助期程自114年4月1日起至115年3月31日止。
Execution Schedule:From April 1, 2025, to March 31, 2026.
二、 經核定通過補助之研究計畫，須於收受核定通知函後，簽屬本校產學合作計畫申請表與本校產學合作計畫合約書。三、 計畫執行成果(一) 獲補助之計畫應於計畫執行第6個月期間（114/9/1- 9/30）繳交期中報告電子檔1份至研發處備查。(二) 於計畫執行期滿後3個月內，應研發處安排，參加年度計畫成果發表會，並繳交研究成果報告電子檔1份至研發處進行審查結案。
Project Execution Outcomes:(1) Upon receiving the approval notification for applying for the project's funding, the project PI must sign the university's Industry-Academia Collaboration Project Application Form and the Industry-Academia Collaboration Project Contract.(2) Projects that receive funding must submit an electronic version of a mid-term report to ORD for record-keeping during the sixth month of the project (September 1 to September 30, 2025).(3) Within three months after the project period ends, participants must attend the annual project results presentation, as arranged by ORD, and submit an electronic version of the research results report for review and project closure.
陸、 聯絡人林佳艾vcjiaai@mail.ntpu.edu.tw研究發展處 新創產學發展中心
Contact:Lin Jia-Aivcjiaai@mail.ntpu.edu.twCenter for Innovation, Entrepreneurship, and Industry Collaboration Development, ORD.</description><pubDate>Wed, 16 Oct 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>113學年度第1學期加退選學分費、師資培育學分費繳費注意事項</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/670f7f4c4e66ca086677a576</link><description>113學年第1學期加退選學分費、師資培育學分費，請自行上網列印繳費單並完成繳費，
繳費期限：113年11月4日(一) 至113年11月17日(日)。
一、繳費注意事項：
1.繳費單於11月4日起，請直接上網至本校首頁右下方(土銀代收學費)列印。(https://eschool.landbank.com.tw/student_login.aspx點網址-rarr;登入學生專區)。
2.繳費前，請再次確認繳費單應繳學期、姓名與學號，以免誤繳學費。
3.本學期辦理就學貸款未貸費用且尚未繳費者，如語言學習資源使用費、宿舍保證金、宿舍電費、宿網費、超三修費用，請盡速補繳。
二、繳費方式：
1.持繳費單至台灣土地銀行臨櫃繳納(約1-2個工作天銷帳)
2.ATM或網路銀行繳費(約1-2個工作天銷帳)
3.信用卡(約3-5個工作天銷帳)
4.超商繳納(約7個工作天銷帳)
三、繳費期限：113年11月17日(日)截止。(如逾期請儘速以上述1、2項方式繳納，避免影響113學年第2學期註冊及相關權益)
四、退費注意事項：如有退費，請於學生資訊系統填寫學生-rdquo;本人-rdquo;正確退費帳戶，預計本學期結束前匯入所填帳戶。
(填寫路徑：學生資訊系統-rarr;功能選單-rarr;學籍-rarr;填寫退費帳戶-rarr;輸入本人帳戶相關資料-rarr;儲存；如有更新帳戶情形，另請通知出納組。)</description><pubDate>Wed, 16 Oct 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【徵才】資訊中心徵聘程式設計師一名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/670f67b64e66ca086677a542</link><description>一、工作內容：
為持續推動本校資訊化任務，遴聘具資訊專長之程式設計師，協助資訊中心開發、維護及管理校務資訊系統。目前需要招募新的工作夥伴，歡迎加入我們的團隊。
二、職務類別：程式設計師(高教深耕計畫專業技術人員)
三、需求人數：一名
四、應徵資格：
具學士學位(含)以上，非在學學生身份者。
應屆畢業生可，需於到職日前取得畢業證書。
非資訊相關科系對程式開發有興趣者亦可。
熟悉JS/CSS/HTML5等前端開發工具使用。
具備程式與資料庫開發經驗尤佳。
擁有自我學習與解決問題之企圖心，能與團隊良好溝通合作。
五、工作地點、時間、待遇及加給：
工作地點：三峽校區(新北市三峽區大學路151號)，視情況需至臺北校區或外地出差。
工作時間：依本校職員差勤管理實施要點辦理。
工作待遇：(1).學士級：薪資 $39,620 起(2).碩士級：薪資 $46,412 起依「國立臺北大學資訊中心專業技術人員報酬標準表」辦理(附件1)
資訊加給：111年度起增設獎勵制度，依工作表現及績效，經員額管控委員會審議後，每月核發2,000~12,000不等之資訊加給。
六、工作聘期：
自報到任職日起至113年12月31日，試用期為三個月，續約與否將視工作表現及本校獲教育部高等教育深耕計畫經費而定。
七、應徵方式：
採書面郵寄報名，請備妥下列文件，依序排列合併裝訂為一份。請於 113年11月04日(一)前(郵戳為憑)，限時掛號郵寄至：23741新北市三峽區大學路 151 號資訊中心 收 (信封上請註明「應徵程式設計師」，逾期或證件不全者，不予受理亦不退件)。
履歷表(附件2或於資訊中心網頁下載，以A4紙張列印)。
最高學歷證書影本（外國學歷需經教育部驗證許可）。
在校成績單(請附最高學歷成績單)。
身分證正反面影本(請於影本上註明僅供本次應徵使用)。
其他可反映個人工作能力及有助於審查的資料(如：專案作品、資訊專業證照、獲獎紀錄或著作等佐證資料影本)。
個人資料提供同意書（附件3或於資訊中心網頁下載，以A4紙張列印)。
八、其他：
初審合格者由本中心擇優通知甄審方式、時間及地點等相關事宜，未獲通知參加甄審者恕不退件或函復。
本職缺視成績得增列備取，候補期間自甄選結果確定之翌日起算三個月內有效（含正取人員報到後未通過試用或於三個月內離職者）。
依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：(1). 犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。(2). 經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。(3). 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。(4). 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。(5). 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。(6). 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。</description><pubDate>Wed, 16 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>(公告)113年校慶與運動會交通管制事項</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/670f546a4e66ca086677a530</link><description>一、活動時間:113年10月19日(星期六)
二、各棟大樓及車道門禁開放時間06:00〜19:00。
三、各哨所入口開放時間07:00〜19:00不收費。
四、校內於08:50〜09:20舉辦路跑活動，大門車輛入校僅能右轉，復興哨及隆恩哨入口於路跑期間進行交通管制。</description><pubDate>Tue, 15 Oct 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】台大楊培珊教授談「高齡社會與科技」</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/670f53564e66ca086677a527</link><description>社科院USR計畫舉辦第91場三鶯樹論壇，於2024年9月30日中午12點半開講，由本校社工系魏希聖教授邀請臺灣大學社會工作學系楊培珊教授蒞臨本校，於社工系專業教室主講「高齡社會與科技」，跟大家分享科技老化的概念，現場計有16位師生共同出席，社科院USR計畫主持人曾敏傑教授也出席聆聽，並於會後陪同楊教授參訪USR計畫，以及於USR Hub辦理的高齡輪椅族活動。
楊教授首先介紹了世界衛生組織（WHO）於2002年提出的「活躍老化」（Active Ageing），強調促進老年生活品質的健康、參與與安全的整合。她進一步說明，科技的發展對高齡社會的影響尤其深遠，而數位時代實踐活躍老化有三大重點：高齡社會的資訊科技發展(Senior Information)、長者數位智能(ICT Knowledge)，以及支持性網絡與服務(Supportive Network Services)。
隨著科技自1970年代以來的迅速發展，楊教授提到數位科技已經徹底改變了人們的生活方式，從製造業、服務業到健康照護產業，皆因數位化帶來轉型而受益。社工也可運用科技來整合個案資料，提升照護計畫的完整性與服務的即時性，減少行政作業時間及錯誤率，從而讓社工能更專注於長者的互動和家屬的溝通，進而提升服務品質。
在講座中，楊教授分享了自己的跨領域合作經驗，例如在台灣醫療科技展中，透過虛擬實境技術，讓無法外出的長者及患者能夠沉浸式的體驗森林療癒。她還介紹了與華康科技共同研發的「Cornsoup平台」，該平台整合了個案資訊，並針對每位長者的需求提供個別化的數位介面，期望未來能廣泛運用於長者社群的照護中。楊教授同時提到，學生在陪伴機器人的研發過程中，運用互動式的「凱比機器人」也帶領長者進行團體活動，這一創新也成為該學生社工博士論文的研究主題。
楊教授特別提醒學生，雖然科技在高齡社會的應用範圍不斷擴大，如人臉辨識、電子圍籬、去識別化攝影機及定位裝置等，智慧系統未來將會逐漸普及，但社會並不只有科技是唯一的價值，社工系是以「人」為核心的專業，其他學科可以發展出嶄新的技術，但社工的觀點幫助這些技術更符合人們的需求，也協助其他學科的專家更了解使用者的特質及生活型態，因此鼓勵社工系學生應該勇於擁抱科技，扮演產業研發中不可取代的角色。
楊教授也呼籲在場的學生們，面臨超高齡化社會及數位時代，必須有勇氣進行破壞性的創新，鼓勵學生們在學校期間多修習跨領域課程，並善用學校的資源，讓自己在未來面對高齡社會挑戰時，更具創造力與應變能力。一位同學詢問如何應對長者對科技的抗拒，楊教授表示，提供服務時注重個別化，才能精準的提供對方所需的服務，並舉例如何透過「Cornsoup」平台協助長者使用相關APP，來作為認知訓練的方式。另一位同學則分享自己在職場上遇到的挑戰，提到同事和長官對於使用科技與個案互動的抗拒，楊教授建議深入了解對方抗拒的原因，再進行溝通與調整。現場的學生在過程中都非常專注，並做了不少的筆記，對於高齡與科技的發展，受益匪淺。
講座結束後，曾敏傑教授也將本校最近出版的刊物《學老誌》分享給楊培珊教授，並邀請她參觀高齡與社區研究中心及USR的活動現場，進一步交換老化社會的趨勢以及老人社工服務的未來發展，並期待社會能更關注高齡化社會的相關議題，因為老化並不只是長者及家屬要面對，也是每個人的人生課題。為培育在地人才，USR計畫「在地論壇」自2017年起，至今已辦理91場，未來也將持續邀請相關專家，為學生開拓更大的學術與實務視野，在邁向超高齡過程中，善盡大學的社會責任。</description><pubDate>Tue, 15 Oct 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>