<rss version="2.0" encoding="UTF-8"><channel><title>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news</link><description>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</description><author>NTPU 國立臺北大學</author><image><url>https://new.ntpu.edu.tw/assets/logo/ntpu_logo.png</url></image><language>zh_TW</language><copyright>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</copyright><item><title>傳統的永續與韌性　毛利與太平洋族群經驗分享</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6445dab3b012cf0ac49c3699</link><description>永續創新國際學院透過本院Michal Grzegorzewski老師的聯繫，與紐西蘭非政府組織Tupu Toa合作，媒合目前在臺灣的紐西蘭毛利與太平洋島族群的年輕學生，邀請他們於112年4月18日來校與本院師生及原住民同學們進行交流，彼此一同分享不同文化的傳統永續性與韌性課題，期盼可透過雙方之對話以促進本校師生跨文化之理解與未來相互之合作。
Tupu Toa係與紐西蘭政府關係緊密的非政府組織，致力於提升毛利人和太平洋島民在各企業領導職位中的代表性，該組織係由Tina Wilson女士主責臺灣，Wilson女士亦為臺北紐西蘭商工辦事處的貿易專員。而本次活動除Wilson女士親自參與外，共有19位出身毛利與太平洋島族群的學生參與，他們皆是透過Tupu Toa取得紐西蘭政府獎學金計畫的優秀學生，並於臺灣進行為期2個半月之實習，分別在各大領域之企業學習相關經驗。
該日的交流活動，首先由永續創新國際學院Michal Grzegorzewski老師帶領著學生參觀了臺北大學校園一周，來自紐西蘭的學生們皆對本校活動中心與極限體育場充滿了好奇，並稱讚本校圖書館之設計。於校園巡禮一周後，學生便進入永續創新國際學院所在之社科大樓，並參觀了本院所屬教室、討論室以及師生交誼廳，瞭解本院生於學院的學習環境。這群年輕的紐西蘭學生們，最後則被引導至社科院111室的學生討論空間內進行餐敘，並與本校原住民學生及國際學生進行經驗分享與相互交流。
交流活動席間，永續創新國際學院衛萬明院長首先親自歡迎所有紐西蘭貴賓的來訪，並期許藉由本次的交流可以促進彼此跨文化的瞭解與合作，衛院長表示，永續創新國際學院目前在臺北大學中，仍為一個非常年輕的學院，學院鼓勵各個具不同文化背景、不同學識經歷與不同人格特質的多國師生，就各種議題進行交流與討論，並希望此次的活動，能夠讓大家相互學習，並結交新的朋友，期盼國際學院能將每個人的社交網絡擴展至國際。
在永續創新國際學院中，目前就讀財務金融英語碩士學位學程，且同樣來自太平洋巴布亞紐幾內亞的Si'eki Tefatu，與智慧醫療管理英語碩士學位學程，出身越南的Mai Xuan Hao二位同學，分享了他們於本校就讀及在臺灣旅遊的不同經歷；而城市治理英語碩士學位學程的游舜德主任與三位外籍教師：Tamara Klicek、Michal Grzegorzewski與Tamara Klicek，亦介紹了該學程的各項課程與所能提供給外籍學生的協助，希望將來紐西蘭的學生們若有機會，也能來本校繼續深造。
Tina Wilson女士向本校師生介紹了Tupu Toa組織成立的目標與目前規範的各項事務，並介紹了紐西蘭少數族群文化的比例，以及彼國於高等教育與工作職場上的現況。Tina Wilson女士也當場邀請了紐西蘭學生、本校原住民學生和國際生自我介紹，期間歡笑聲不斷，氣氛融洽，即便是原本彼此語言與文化不盡相同，也都能分享自身文化的傳統，並尊重理解他人文化的特色，更可於未來促成相互之瞭解與合作的機會。
最後，本次的跨文化對話交流，於紐西蘭學生對本校師生表示感謝的傳統舞蹈與歌聲中結束，本校的永續創新國際學院將會繼續尋求與紐西蘭未來的可能合作機會，並期許之後能有更多跨領域的國際交流活動。相信正如同紐西蘭毛利與太平洋島族群學生此次與我們分享的一樣，能夠永遠保有彼此珍貴的永續與韌性未來。</description><pubDate>Sun, 23 Apr 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>學生事務處衛生保健組護理師書審通過名單公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64424dceb012cf0ac49c3681</link><description>公告書面資料審查通過15人名單如下：
簡O玲 吳O瑜 吳O芳謝O雯 黃O芯
彭O環 陳O文姚O容 蘇O瑩 林O誼
楊O喬蔡O婷古O菲 張O玲 裴O依
護理師筆試初試日期：112年5月5日(星期五)
報到地點：國立臺北大學三峽校區圖書資訊大樓B1F04電腦教室(地址：新北市三峽區大學路151號)
報到時間：13：15 請務必準時報到 (請攜帶身分證，利進行身分核對)
考試時間：13：30 至 16：00 專業科目考試
若有相關問題可致電詢問：86741111#66256(陳小姐)</description><pubDate>Sun, 23 Apr 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>QS世界大學專業學科排名 社會學領域名次躍升</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6442a3ecb012cf0ac49c368e</link><description>依據英國高等教育調查機構Quacquarelli Symonds（以下簡稱QS）公布2023世界大學專業學科排名（QS World University Rankings by Subject），本校在社會科學與管理（Social Sciences -amp; Management）領域當中的社會學 （Sociology）學科成果獲得肯定，入榜第251-300名區間，師生同感榮耀！
QS機構專業學科排名評比涵蓋項目包括：學術聲譽（Academic reputation）、雇主對畢業生的評價（Employer reputation），以及根據Scopus資料庫統計的研究論文引用（Research citations per paper）和H指數（H-index）。而每個評比指標項目計分權重，依據學科不同特性有所差異，最後加總進行排名。資料收集範圍不以科系為限，全校符合該領域判準者皆會納入計算。
在QS機構分類的「社會科學與管理」（Social Sciences -amp; Management）領域17個學科當中，本校社會學（Sociology）學科入榜，名列國內入榜 8 校第5名，居世界第251-300名區間，較前一年301-350名區間顯著上升。在評比指標當中本校得分最高項目為「學術聲望」（Academic Reputation）列名國內第2，評比指標與研究論文相關項目成績亦列名國內第5。
本校為鼓勵教師學術發表，精進教師知識擴散與研究影響力之提升，並推動教師國際合作研究，持續滾動修訂學術獎補助辦法、特殊優秀研究人才獎勵等相關措施，同時將相關支持教師研究的激勵制度納入特聘教授等相關規定，繼續提升教學品質、發展跨領域特色研究、精進研發創新能量、深化國際化及交流合作，以期永續提高本校國際學術界的能見度與影響力。</description><pubDate>Thu, 20 Apr 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>112年度三峽校區「人文大樓永續創新國際學院辦公室裝修工程」</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/644256acb012cf0ac49c3688</link><description>說明：一、旨揭工程將於112年4月26日(三)上午8:30分至112年07月24日(一)下午5時整，進行施工，工程車輛進出校園動線如下圖，施工期間將責請施工廠商妥善做好工區管制作業，造成不便敬請見諒。二、聯絡資訊：施工單位：泓星室內裝修有限公司
黃小姐 0922-880-971監造單位：遠璟室內裝修企業有限公司 楊先生 0908-916-001
校方連絡：總務處營繕組
雷小姐 02-8674-1111#66368</description><pubDate>Thu, 20 Apr 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>本校三峽校區「111年度校園樹木棲地環境改善工程(分區3)」施工公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/644238e7b012cf0ac49c367a</link><description>說明：一、旨揭工程地點位於多功能簡易場館旁至隆恩哨間之外環道路，訂於112年4月25日(二)至112年7月23日(日)進行施工，施工期間道路寬度將縮減至可雙向通車之最小寬度，(如遇工程灌漿及土方開挖作業需封閉道路時，將另行公告)，施工地點工程車輛進出校園動線及施工地點分別如下圖示，請本校教職員工生及社區居民行經此處時小心通行，施工期間將責請施工廠商妥善做好交維措施及工區管制作業，施工造成之噪音及通行不便，敬請見諒。二、聯絡資訊：施工單位：青山土木包工業有限公司 林孝曇0908-018628監造單位：李依玲建築師事務所 賴奕學 0975-176152校方連絡：總務處營繕組 黃先生02-86741111分機66798</description><pubDate>Thu, 20 Apr 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>2023馬來西亞臺灣高等教育展</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/644238a7b012cf0ac49c3649</link><description>本校國際事務處2023年再度參與由馬來西亞留臺校友會聯合總會主辦之馬來西亞臺灣高等教育展(西馬場次)，自4月3日開始分別於柔佛州峇株巴轄海景宴賓樓（南馬）、吉隆坡Kuala Lumpur Convention Centre（中馬）及檳城Vervea貿易展覧中心（北馬）舉行招生教育展。本次報名參加西馬場次的大學校院共計64所，包括 20 所公立高教大學校院、21 所私立高教大學校院、7所公立技職大學校院、16所私立技職大學校院。據主辦單位預估，本次西馬場次教育展參觀人數破萬人，足見馬來西亞師生與家長對臺灣高等教育之高度興趣。
本教育展展出内容包含：馬來西亞學生赴臺升學路徑介紹、各校於其參展攤位展現特色並解說入學管道、提供招生科系諮詢等服務。本校由國際事務處境外生事務組及國際教育發展組各1名同仁代表參展，除了解答師生及家長的各式疑問，也特別介紹本校的單獨招生入學管道。
4月3日至4月4日在峇株巴轄成功舉辦第一場教育展，吸引超過4,000名學生前來參觀。學生對於本校商學院展現出高度興趣，人文及法學院次之，而民藝所、犯研所、休運系等特色系所為最常被詢問的系所，在峇株巴轄展覽期間發出超過500份簡章及文宣品，學生來自華仁、居鑾、新山及永平等中學。
隨後，於4月7日至4月9日在吉隆坡舉辦第二場，總計超過4,500名學生前來參觀。本校3天合計發出超過900份簡章及文宣品，填寫問卷人數超過100份。本場次除了學生外，因辦在假日，有不少家長帶著孩子一起了解，也有些大學畢業生前來詢問申請研究所。吉隆坡學生來自中華獨中、坤成中學、濱華中學及循人中學等。4月8日晚上興北校友會舉辦歡迎宴，邀請臺北大學及中興大學教職員享用晚餐，讓大家有機會與校友們互相認識，聯繫情感。4月9日上午受邀參加興北校友會主辦第30屆的陳嘉庚杯頒獎典禮。此獎項頒發馬來西亞初中及高中各類組全校學生平均成績特優獎及進步最多獎。旨在鼓勵馬來西亞華校獨中重視均才教育理念的實施，注重大群體普通資質學生的培養，也肯定獨中教育工作者的勤勉栽培華教子弟。
最後，於4月11日、12日在檳城舉行第三場教育展，現任檳城州立法議會議長(也是興北校友)代表檳州首席部長主持開幕儀式， 2日合計觀展學生人數逾4,000人次，本校發出超過600份簡章及文宣品。本場次學生來自日新、檳華、鐘靈、三民及育才等中學。4月12日晚上興北校友之夜，參與晚宴學長姐約10名不乏各企業老闆，其中亦有一名獨中退休副校長及雙溪大年新民獨立中學前輔導主任亦表達與本校合作聯繫之意。
本次教育展圓滿順利，感謝眾多畢業校友們及本校在學生的家長們前來支持，其中，經濟系校友亦是興北校友會顧問的蕭子鳴學長亦全程參與並全力協助佈展準備及推廣。臺北大學目前來自馬來西亞的在校生超過100人，期盼經過本次展覽能吸引更多馬國學生選擇至本校升學。
本校招生專網連結https://enr.ntpu.edu.tw/index.php/zh/，歡迎瀏覽最新招生資訊。</description><pubDate>Thu, 20 Apr 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>永續創新•在地醫療 恩主公醫院的社會關懷與實踐</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64423241b012cf0ac49c3640</link><description>繼111年圖書館週攜手舉辦「永續創新-bull;健康北大」系列活動後，圖書館與恩主公醫院、會計研究基金會緣起不滅，於今年永續月期間，再次合作舉辦專題演講及健檢服務，積極社會關懷與實踐之作為。
此次專題演講，主講人恩主公陳維熊副院長分享「看見喜馬拉雅的天空：一念‧一境‧一世界」，回顧其人生經歷，因歷經921大地震，進入災區搶救的過程，帶給副院長極大的影響與震撼，副院長的夢想昇華成「希望每一個人可以過得更美好」。
副院長熱衷行醫、醫學教育及研究，更從103年開始實踐了自己長久以來的夢想，他每年帶領學生到印度、尼泊爾、非洲馬拉威、中國四川等世界各地，以及台灣多個偏鄉從事醫療與衛教服務，透過規劃長期性社區服務與環境營造，培育出多名優秀醫師，深耕醫療服務，發揮助人之初心。
在醫療服務的過程裡，帶給副院長許多省思與感動，他深深感觸「我們不只是服務別人，也是服務自己。」並且在醫療服務的過程中遇到善緣，進而變成人生的好朋友，即便大家的身分不斷改變，不變的是秉持「分享」的精神，持續讓愛與關懷向外發散出去。
副院長在演講的最後，提點莘莘學子們「服務是要先學會設身處地為對方著想，才有可能提供確實而有溫度的服務。」期待每一個人在未來的人生發光發熱時，也能發揮一己之力，不僅點亮自己也照亮他人。
與此同時，恩主公醫護人員們也到館提供社區健檢服務-「恩主公健康服務站」，透過在地緊密連結與關懷，將醫療資源觸及北大師生與社區民眾，展現永續創新-bull;在地醫療的實際行動。</description><pubDate>Thu, 20 Apr 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】蒲公英協會陳新皓督導談「跨文化工作實務」</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64422db1b012cf0ac49c3637</link><description>社科院USR計畫第84場的三鶯樹論壇，於2023年4月19日下午三點十分至五點，由社工系魏希聖教授邀請到「桃園市蒲公英新移民服務協會」陳新皓督導蒞臨本校，與同學分享新移民及移工來台灣遭遇到的困境與歧視，及目前在政策及法規上仍有不合理之處，急待重視及倡議；最後提出社會工作者或移工業務相關人員應有的文化能力，以包容及同理的心來面對在台的東南亞移民與移工。
桃園市蒲公英新移民服務協會是桃園市群眾服務協會的子協會，桃園市群眾服務協會於2008年成立，從一般台灣勞工的勞資爭議協助、工會籌組，並在2014年逐步發展到外籍移工的救援幫助，並成立菲律賓、印尼與越南的庇護中心，提供法律諮詢、緊急安置、協助取得合法薪資與賠償等服務。子協會蒲公英新移民服務協會是深耕在地社區新住民生活基地的組織，於2018年成立，協會發現獨居老人關懷服務多以物資及生理照顧為重，實則長輩需要的是心理的依靠與人際網絡，因此開啟老人樹計畫，深入關注長照議題，運用老人樹的意念推動老人彼此的陪伴計畫，並舉辦藝術治療和公益外送，希望結合各方資源，陪伴獨居長者打開囚居的身心。
蒲公英新移民服務協會陳新皓督導使用Kahoot提出15題有關新移民及移工議題的問題為開頭，讓課堂同學瞭解目前在台的這群新移民及移工的生活不易與困境。
陳督導表述台灣的移民及移工政策，由於不是非常主流的議題，因此政策執行與計劃設計缺乏人民監督及倡議，因此相較國際還停留在十分落後的狀態，甚至可以說十分粗暴，這也連帶影響國人、企業、仲介等對移民及移工的剝削與苛刻，且有很深的刻板印象，例如提到新移民，多數人會直覺反應是東南亞的外籍新娘。而在移工的議題上，在臺代工工廠因此被國際企業取消兩筆代工訂單，原因就在國際非常看重移工或勞工的勞動環境及待遇，拒絕與血汗勞工的企業及廠商合作，督導便提到臺灣即因血汗問題，遭到國際企業婉拒及取消訂單，因此提倡政府應儘速重視移工的就業與勞動議題，並倡議移工國際公約國內法化。
此外，在台失聯移工的議題十分嚴峻，但政府目前仍以懲罰手段處理表面議題，甚少去探究在台失聯移工背後的問題為何，陳督導分享來台工作的移工因為仲介費用，多數背著高額債款，但許多不肖的仲介業者只為收取仲介費用，根本不關心移工的勞動環境及在台生活問題，但也遭到限制只能透過仲介業者尋覓工作，導致移工的勞動環境差、生活狀態不穩定，而逃跑造成黑工問題。人生地不熟，又有語言及文化上的差異，對此陳督導期待工作者補充文化能力的知能，形成跨文化能力，懂得自我覺察、有認知上的彈性、包容歧異的容受性、接受行為上的彈性，最後更要建立跨文化的同理。
本次演講引發大家重視-每個人都值得有公平的對待，需要幫助的人不分國籍，都該擁有一切平等的尊嚴與權利，為移工在異鄉黑暗中燃起一點光！</description><pubDate>Thu, 20 Apr 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>VR教學應用-從零開始</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64422d39b012cf0ac49c3634</link><description>一、主題:【 111-2數位增能研習 】VR教學應用-從零開始
二、活動介紹：
VR體驗大自然療癒的力量
# VR教學應用
三、講者：國立臺灣大學森林系余家斌 副教授
四、參加對象：本校教職員，教師優先，按此線上報名
五、活動日期： 112/5/26(五) 12:00-14:00
六、參與方式：
聯盟友校教師參與方式，線上或實體(地點: 臺北大學三峽校區行政大樓四樓第二會議室)。（完成報名後，活動前將發送線上連結至您的報名信箱）
國立臺北大學教務處 教學發展中心 施佩君
02-8674-1111#66128 sapren528@gm.ntpu.edu.tw</description><pubDate>Thu, 20 Apr 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>師資培育中心誠徵高教深耕計畫專任助理乙名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/644223c2b012cf0ac49c362d</link><description>師資培育中心誠徵高教深耕計畫專任助理乙名
一、職務類別：高等教育深耕計畫專任助理。
二、需求人數：1人。
三、資格及條件：
1.具教育部認可之國內外大學學士以上學位，性別、科系不拘，具師培經歷尤佳。
2.熟悉Office作業軟體且具電腦行政文書處理能力。
3.具學校行政、計畫撰寫彙整、活動辦理、經費核銷管控等工作經驗。曾執行過高教深耕計畫、師資培育業務及其他政府委辦專案計畫者尤佳。
4.具良好溝通、判斷能力、團隊合作、服務精神及表達能力者尤佳。
5.仍在學就讀者請勿投件。
四、工作內容：
1. 辦理高教深耕相關計畫之規劃、統整、協調、執行及管考。
2. 規劃、推動及管理師資培育中心相關事務。
3. 其他臨時交辦業務。
五、聘期：依實際到職日起聘至112年6月30日止。（續聘與否視工作表現及計畫申請情況而定）。
六、工作時間：依本校職員差勤管理實施要點辦理。
七、工作地點：本校師資培育中心（新北市三峽區大學路 151 號人文大樓9樓）。
八、工作報酬：依本校計畫專任助理人員工作酬金表標準學士級第一年新臺幣33,800元敘薪。另依規定辦理勞保、健保及勞工退休金事宜。
九、應徵文件(依下列順序排序，合併為PDF電子檔)：
1.履歷表一份（含自傳並附個人照片）。
2.最高學歷證書一份。
3.身分證正反面一份。
4.大學歷年成績單一份(如有更高學歷一併檢附)。
5.相關能力或工作經驗證明一份。
6.其他有利審查資料（無則免附）。
十、應徵方式：
1.應徵人員應於112年4月26日（三）前，備齊上述文件後以PDF電子檔方式寄至tec@mail.ntpu.edu.tw，來信標題請註明「應徵師資培育中心計畫專任助理-姓名」。
2.擇優通知面試，未獲面試資格者恕不通知及退件；未錄取者不另行通知。
3.面試通知於112年4月27日(四)以電子郵件通知，112年4月28日(五)中午進行面試，應徵人員請預留面試時間。
4.應徵資料若提供不實或有遺漏，相關責任由當事人負責。
十一、備註：
1.有意應徵者請先詳閱師資培育中心網頁了解其工作內容概況。
2.依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：
（1）犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。
（2）經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。
（3）經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。
（4）經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。
（5）經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。
（6）經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。
3.其餘規定依本校聘僱人員管理辦法辦理。
十二、本案聯絡人及電話：師資培育中心林小姐，02-86741111轉66906，tec@mail.ntpu.edu.tw。</description><pubDate>Thu, 20 Apr 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>112年三峽校區樹木褐根病防治施作公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6442159eb012cf0ac49c3620</link><description>一、說明：
旨揭工程將於112年04月26日至112年11月30日，進行樹木褐根病防治工程，防治作業包括分解大型樹根、挖設阻隔溝、投放薰蒸藥劑及整平表土等，屆時將有挖土機及吊車、夾子車進出，施工範圍詳附圖。
施工期間廠商將妥善辦理交維措施及施作區管制作業，並在工區外圍設置警示圍界，請師生職員及社區民眾於經過施作區域附近時請注意自身安全，造成不便敬請見諒。
二、聯絡資訊：施工單位：廣容綠化有限公司 曾小姐0910-271302 校方連絡：總務處事務組 鍾小姐 02-8674-1111#66094</description><pubDate>Thu, 20 Apr 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>傑出校友專訪—劉孝堂學長「忠勤職守 捍衛社稷」</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6441f1a6b012cf0ac49c3605</link><description>學歷：公共行政暨政策學系碩士在職專班民國97年度畢業中華民國空軍官校77年班
現職：空軍防空暨飛彈指揮部中將指揮官
112年3月24日，陳達新副校長(兼校友中心主任)與校友總會蔡江城秘書長特地帶領校友中心採訪團隊南下前往空軍防空暨飛彈指揮部，專訪本校第22屆傑出校友「公共服務獎」-mdash;劉孝堂學長。劉孝堂學長為本校公共事務學院及公共行政暨政策學系出身的第一位現役中將，曾任空軍防空砲兵指揮部少將指揮官、國防大學空軍指揮參謀學院少將院長、國防部參謀本部作戰及參謀次長室防空暨資戰處少將處長等職，於空軍與救災志業上有著卓越成就。本次專訪中學長也與我們分享其軍旅生涯及再次進入大學校園進修的心路歷程。
「自高中起，我求學的歷程裡，大多就讀軍事院校」說起為何決定再次回到校園進修，學長表示過去自身的求學歷練均與軍事教育有關，從未進入過一般大專技職校院，而在軍中任職時，隨著經歷的增加，加上身邊同袍也不斷提升自身學歷，讓他感受到自己於軍事學識外的不足，恰逢軍中積極推動終身學習，使他決心進入臺北大學進修。「謝謝當年顧慕晴教授及所有師長的受業解惑」從學分班到報考公共行政暨政策學系碩士在職專班，學長感謝母校師長的諄諄教誨，使他獲益良多，除充實其他領域的學識外，對日後軍中發展也有著不小的助益。學長也以自身經歷為例，鼓勵不論是在校學弟妹亦或是軍中同袍，在如今瞬息萬變的時代，要有自我提升的決心與勇氣，與時俱進，才不會與世界脫軌。
「在人生的歷程裡總會有許多歷練與驚險，但每一個階段都是自我能力的試煉」學長表示在他的軍旅生涯中，經歷了許多職務，擔任過主官、主管及幕僚參謀等職，除空軍相關勤務外，也參與多次救災行動，在第一時間深入挺進災區進行搶救，如2009年重創南部多個縣市的八八水災、2016年南部地震維冠大樓倒塌事件，皆有他率領官兵積極投入救災的身影，為國為民，盡忠職守，也因此榮獲多項重要獎章、勳章及軍種獎狀。「每次的歷練都是理論與實務結合的最佳契機」學長也與我們分享，從基層到高層主官，每一階段雖然都有不同的考驗需要面對，但對他而言每一次的考驗都是自我能力的試煉，「用心、真誠、負責任」的態度更是完美達成任務的不二法門，唯有認真付出、真誠對待，才能從中汲取相關知識與經驗，並問心無愧地肯定自我。
「在民國109年1月2日遭遇黑鷹直升機空難事件後，我有一個深刻的體悟，就是活著真好」。專訪的最後，學長也與我們提到當年轟動全台的空難事件，當時的他即便身體多處受傷，仍忍著傷痛，臨危不亂，第一時間將事故現場情形回傳，並與同仁聯絡，而事後更讓他體悟到：「一切都是上天最好的安排，唯有珍惜生命、珍愛生命，努力前進與付出，才是對自己及家人最好的回饋」，學長也藉此鼓勵學弟妹，未來要以用心付出、真誠對待及負責任的態度為社會貢獻所長、回饋母校的栽培，在各自的領域發光發熱。</description><pubDate>Thu, 20 Apr 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>公共事務學院「中庭扇形廣場的空間再利用提案競賽」開始徵件(僅限本校在校生)</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6440bfe2b012cf0ac49c35d2</link><description>為了透過想像力思考公共事務學院「中庭扇形廣場」的發展性，勾勒出中庭未來的樣貌，以展現公院的活力與特色，增強彼此的凝聚力與認同感，舉辦「中庭扇形廣場的空間再利用提案競賽」。
即日起進行空間再利用的競賽徵件，徵件日期至112.05.21(日)截止(若為「親自遞交」參賽文件至院辦公室者，則為112.05.19(五)17:00下班前)。得獎者可獲得獎金與獎狀。獎金部分：第一名(5000元)、第二名(3000元)、第三名(2000元)各一名。歡迎「本校在校生」踴躍參賽，拓展此廣場的不同表現以及發展可能。
簡章下載(pdf)
簡章下載(word)
詳細的報名辦法與比賽規範，請詳見比賽簡章(如上方連結)；若有其他疑問，也請於週一至週五9:00-17:00來電王宗穎專員 (02)8674-1111#67483； email： bearjackywang@gm.ntpu.edu.tw。</description><pubDate>Thu, 20 Apr 2023 05:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>[簡章公告]112學年度進修學士班轉學生招生簡章</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64410b13b012cf0ac49c35fd</link><description>公告本校112學年度進修學士班轉學生招生簡章(本校不發售紙本，請自行下載列印)1、網路報名時間：112年5月11日上午10時起至112年6月1日下午1時止。2、繳費期限：112年6月1日下午4時前3、特種身分考生郵寄資料期限：112年6月1日(含)前以限時掛號郵寄(郵戳為憑)，不接受親自送件。4、書面審查資料郵寄期限：112年6月1日(含)前以限時掛號郵寄(郵戳為憑)，不接受親自送件。5、請欲報考者詳閱簡章各項規定，並隨時上網瀏覽相關招生訊息。(112進轉招生簡章(公告))</description><pubDate>Wed, 19 Apr 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【簡章公告】112學年度學士後多元專長培力方案招生簡章</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/644109dbb012cf0ac49c35fc</link><description>招生簡章請下載附件檔案觀看本培力方案為教育部專案核准，1.修業年限至少一年至多四年，每學期應修學分數無規定最低下限，不得申請延長修業年限、轉系、輔系、雙主修、選修日間部學士班課程(含師培課程)及校際選課。2.本方案非學士後學系3.關於本方案詳細內容請見本校多元專長培力課程招生網http://ntpudpsexam.ntpu.edu.tw網路報名時間：112年5月10日上午10時至6月7日下午1時止。繳費期限：112年5月10日上午10起至6月7日下午4時前完成繳費。郵寄資料期限：學士後多元專長培力方案報名表及書面審查資料112年6月7日前以限時掛號郵寄(郵戳為憑) 至報考之學系(詳閱簡章p4-12)；特種身分考生（持境外學歷、居留證、具低收入戶、中低收入戶身分及現役軍人）證明文件112年6月7日前以限時掛號郵寄(郵戳為憑) 至本校進修教育組。(詳閱簡章P.13-14)注意事項：請於依簡章規定，完成下列3項程序，逾期概不受理：(1)至網路報名系統填寫資料。(2)繳交報名費。(3)以限時掛號郵寄書面審查資料(簡章P.4-12)至所報考之學系學程(以郵戳為憑)，逾期概不受理。2.報考系統申請之帳號、密碼請考生務必妥善保管，俾利日後查詢繳款紀錄、報名結果、查詢准考證明及成績查詢使用。3.本校係採先行受理報名考試，俟錄取報到時再行審核報考資格，如於報到時發現不符報考資格時，得逕行取消錄取資格，考生不得異議。考生報名時請審慎考慮，報名及繳費完成後，無論資格是否符合或證件是否齊全者，一律不得要求退費。4.境外生須先在臺取得合法居留身分者方得報名，並檢具居留證影本及切結書，此類考生如錄取就讀期居留身份消失，須自行負責申辦自身之居留簽證，學校概不負責辦理學生就學事由之簽證。(112學年學士後多元專長培力方案招生簡章(公告))</description><pubDate>Wed, 19 Apr 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【東亞課程演講宣傳】04/26 「從小野妹子到馬戛爾尼：論天下中的朝貢國」甘懷真教授（國立臺灣大學）</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6440d5b4b012cf0ac49c35d6</link><description>「東亞共同體下的歷史與文化」課程，係人文學院所開設之講座課程，本學期共計邀請14名國內外著名學者專家，講論內容涵括東亞的歷史、文字、小說、宗教、律令、醫療史、博物館學、飲食文化等，以期帶領學生跳脫既有國家框架，以更寬廣的角度重新審視自身的歷史與文化，更藉此拓展學生國際視野，以因應二十一世紀的時代需求。
下週將邀請到國立臺灣大學-mdash;-mdash;甘懷真教授，演講題目為「從小野妹子到馬戛爾尼：論天下中的朝貢國」。
歡迎有興趣的師生一同蒞臨聽講
讓我們一起踏進東亞地區，認識過去；探索現在；展望未來
時間：每周三 15:00-17:00
地點：人文大樓111教室
無需報名，自由入座</description><pubDate>Wed, 19 Apr 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>「隱藏在面具下的我」- “姐就是美” 電影講座</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64408c75b012cf0ac49c35bd</link><description>「別人好像都比我好看，我好難接受我的外表-hellip;」「我拼命的打扮，但我好像還是不夠好...」你是否曾經對自己的外貌感到不滿意，甚至感到自卑？在現代社會中，外表的重要性越來越被強調，容貌焦慮問題也日益嚴重它們可能會影響你的心理健康，進而對你的學習和生活產生負面影響。歡迎參加我們的電影講座我們將使用電影「姊就是美」作為媒介，通過觀賞電影討論這些議題來了解自己對外表的擔心與焦慮
進而擁抱自己真實的樣貌。日期：112/5/3(三)時間：12:30-15:00地點：商院1F15講師：王渝津 諮商心理師*本活動提供餐點，素食以提供方便素為主國立臺北大學學生諮商中心 熱情邀約點我報名👇👇👇https://cof.ntpu.edu.tw/pls/eval/REG_2ORDER_M2.ordform?eid=e102966</description><pubDate>Wed, 19 Apr 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>