<rss version="2.0" encoding="UTF-8"><channel><title>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news</link><description>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</description><author>NTPU 國立臺北大學</author><image><url>https://new.ntpu.edu.tw/assets/logo/ntpu_logo.png</url></image><language>zh_TW</language><copyright>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</copyright><item><title>【USR】賴懿容老師分享柬埔寨循環經濟</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6631cde407be4b0843d5f8dd</link><description>社科院USR計畫結合通識中心蔡怡玟老師的「都市地理與地方創生」課程，邀請到有春文化創辦人、也是美麗台灣關懷協會創辦人的賴懿容老師蒞校，於4月26日早上十時至下午十二時舉辦工作坊，並開放給社區民眾參與，與修課同學一起共學。本次活動分為三個階段，第一階段由賴老師分享循環經濟概念，以及循環經濟目前在柬埔寨實踐的現況；第二階段，是讓與會者動手DIY，將鳳梨纖維循環利用製成的帆布包，進行絹印；最後一階段的活動，則是透過小組同學與社區民眾共同討論，思考目前在北大校園以及北大特區可能可以實踐落實的循環經濟模式。
第一階段，賴懿容老師透過分享她創立有春文化的契機，詢問在場的師生與社區民眾「是否有聽過循環經濟？」。同時，她談及一路走來，其實也是透過不斷地摸索，才走上廢棄旗幟回收循環再利用的路途，並在之中發現隱藏在這些旗幟背後種種關於臺灣文化、符號與意涵的循環經濟探索，以及文化創意設計的展現。接著，賴老師也分享今年年初到柬埔寨，實際探察與瞭解當地循環經濟的運作情形，並接觸當地實踐循環經濟運作的團體，如成衣餘料、廢棄輪胎、以及回收紙材的循環再利用等夥伴。進一步，賴老師也分享她從中試圖思考運用於臺灣發展循環經濟的可能性。
在進行時，賴老師也為課程的師生與社區民眾帶來了驚喜，賴老師邀請到她在柬埔寨所認識的友人Ray Saing前來分享，Ray Saing是柬埔寨青年培力賦權組織（Advanced Centre for Empowerment；以下簡稱ACE）的創辧人。ACE成立於2009年，是柬埔寨非政府組織，成立宗旨主要賦予柬埔寨新一代的年輕領導人權力，為柬埔寨的貧困兒童和年輕人提供教育、住宿及培訓課程，教授貧民窟的孩子生活技能和英語，並為大學生提供住房、領導能力培訓、英語和生活技能課程。在Ray Saing 的解說下，賴老師也鼓勵同學們可以利用寒暑假的期間，到柬埔寨參與當地的社會服務，拓展自身之視野。
第二階段的活動，賴老師則是邀請大家運用鳳梨纖維循環利用所製成的帆布包，進行絹印。此次絹印活動，賴老師提供了非常多元的絹印模板圖樣（如「春」字樣、「有春」（閩語有餘之意）、鳳梨圖樣等），提供大家挑選。絹印過程中，即使大家國籍、年齡並不相仿，仍是熱情地彼此協助，也熱烈地討論著不同樣式模板，所代表的意涵。最後絹印成品，也在賴老師與其助理在教室不斷巡迴指導下完成。
工作坊的第三階段，賴老師則將參與的同學以及社區民眾分成五組，並給予每組不同的「循環經濟」任務。各組分別從「租賃、材料、設計、文創、經濟」等不同循環經濟的面向，共同討論在北大校園以及北大特區，該如何落實循環經濟，同時在實踐過程中，又如何為學校或社區帶來經濟循環的誘因與回饋？此一階段，在20分鐘的小組討論過程中，賴老師亦不時加入小組討論，並也引導各組深入思考。
活動最後，賴老師也邀請各組上台分享討論的內容，並給予務實且切實的建議與回饋。最後，賴老師也為今日的工作坊作一總結，期許大家在循環經濟、資源不斷循環利用的過程中，除可思考實踐讓生態、生活變得更友善外，也是為新一代商品或文創，注入「綠色」新思維的革命、挑戰與契機。未來，該如何實際執行或實施，也期待更多的夥伴捲起袖子，大家一起同行！本次工作坊，就在賴老師殷殷企盼的共勉中，愉快地結束一堂充實且又有趣的課程。</description><pubDate>Tue, 30 Apr 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>國立臺北大學第三期《永續淨零管理師》證照班報名開跑囉！</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6630a0d807be4b0843d5f85f</link><description>國立臺北大學進修暨推廣部與商學院合作推出《永續淨零管理師證照班》，取得《永續淨零管理師》證照後，還可以進一步取得「國際永續管理師」、「國際碳權管理師」證照(依個人需求協助取得多種ISO國際認證證照)。目前有關永續淨零碳排的人才奇缺無比，炙手可熱，為了因應產業界與學術界對於永續淨零碳排的龐大需求，在各界殷切期盼下，再度強勢推出第三期《永續淨零管理師證照班》，採實體與線上同步授課方式。名額有限，歡迎盡速報名！
【課程資訊】
課程日期：2024-07-01~2024-08-28
報名期間：即日起至 113.06.17(一) 截止，額滿提前截止。
上課週期：週一、三、五 (實際上課日期請參考簡章)
上課時段：18:45~21:45
上課時數：60小時，共計20門課程
課程費用：報名費500元，學費32,000元。(學費優惠方案請參考簡章)
上課地點：臺北大學民生校區教學大樓
洽詢電話 : (02)8674-1111 #66456 李小姐
洽詢信箱 :yibei@gm.ntpu.edu.tw
【課程優勢】
60小時共計20門專業課程訓練，讓您奠定完整知識基礎。
採實體與線上併行授課方式，讓您能選擇自己喜愛的學習方式。
結合業界實務講師及北大專業師資，讓您具備學術與產業界的思維模式。
完課後經測驗由國立臺北大學商學院企業永續發展研究中心頒授「永續淨零管理師證照」。
完成本次60小時永續淨零管理師課程，即可獲得進階課程之國際證照班上課資格。
進階課程之國際證照班為「ISO 14064 1:2018 組織溫室氣體內部查證人員訓練課程(內稽)」、「ISO 14067:2018 碳足跡管理與計算基礎課程(內稽)」、「ISO 14068 碳中和路徑發展實務班」預計 6 月、7 月各課程班陸續開放報名，讓您根據需求選修對應模組， 完課後經測驗頒授對應的「ISO國際證照」，同時由國立臺北大學商學院企業永續發展研究中心頒授「國際永續管理師證照」、「國際碳權管理師證照」， 一次獲得雙證照增加職場中的個人競爭力。</description><pubDate>Tue, 30 Apr 2024 09:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>商學院院長候選人治院理念說明會</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/663041ef07be4b0843d5f813</link><description>國立臺北大學商學院 院長候選人治院理念說明會（一）主持人：陳俊強副校長（二）時間：113年5月14日（星期二）中午12:00-13:00（三）地點：商學大樓三樓院會議室(3F06)（四）說明：每位候選人20分鐘(含治院理念說明及Q-amp;A)說明會敬備午餐，為便於統計人數，請於5月10日前報名參加(未回覆者恕不準備午餐)
報名網址https://forms.gle/XvEE7uAjwt35f74R7
報名QR code</description><pubDate>Tue, 30 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>促進合作：與印尼任抹大學締結姐妹校</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6630b56507be4b0843d5f87d</link><description>印尼姐妹校+1!
與任抹大學締結姐妹校!
任抹大學(Universitas Jember)於2023年10月27日訪問本校，由該校的經濟商業學院院長Isti Fadah教授領導，帶領5人的訪問團一同到訪。國際事務處的國際長韋岱思主持了接待工作，並邀請了國際學院財務金融學程(MBA in Finance)的主任詹佳縈、社會科學院經濟學系的主任郭文忠，以及商學院企業管理學系的林俊佑老師參加。同時，國際處的國際合作資深顧問羅國暉老師也參與了本會議。
在會議中，韋岱思國際長向外賓簡介了我校的發展歷程和特色領域，並希望兩校師生能夠有更多交流的機會。詹佳縈主任、郭文忠主任以及林俊佑老師分別就MBA in Finance、經濟系和企業管理學系做了詳細的介紹，期待任抹大學的講師和學生能夠前來本校深造。Isti Fadah教授表示，印尼的學生對於前來臺灣進行短期交流或攻讀學位越來越感興趣，臺北大學在商學領域享有盛譽，並且位於絕佳的地理位置。她期待雙方的教師能夠進行共同的研究，同時也鼓勵講師和學生前來本校獲取更高的學位，並且從臺灣的視角將全球觀點和亞洲市場融入創新和永續的管理能力中。
任抹大學(Universitas Jember)成立於1964年，位於印尼爪哇島的東邊，鄰近的大城市是泗水(Surabaya)。該校共有4個校區，學生人數約1萬7千人，設有15個學院，5個獨立研究所和1個職業學院。專業領域包括醫學、藥學、公共衛生、工程與技術、物理、社會科學、電腦資訊、商學、經濟學、法學等，與本校的學科領域高度相關。在2024年的THE世界排名中，任抹大學位列第1501位。</description><pubDate>Mon, 29 Apr 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>★☆★誠徵本校「113學年度日間學士班轉學生考試」監試人員</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6630af8a07be4b0843d5f870</link><description>一、本項考試訂於113年6月29日（星期六）舉行，招生考試於台北民生校區舉行。
二、轉學考招生每日考試節數為3-4節，每節監考時間為90分鐘，監考費用計算為假日監考每分鐘8元。(每節720元)
三、監考若逢假日輪班或上班日，報名前應先徵詢單位主管，俾利單位人力調配，並惠請各單位主管准予其辦理公假登記，俾利考試工作順利完成並充份服務考生。
四、監試限校內教職員，學生請勿報名！以現職人員依報名順序及監考經驗優先排定。依據招生委員會決議，過去參與監試曾有重大疏失者不予安排（私下e-mail通知，請勿來電詢問）。另如已知擔任本考試其他工作，請勿報名監考。
五、如有三等親以內之親屬參加本項考試者，應主動迴避參與相關試務工作。
六、報名方式：請於113年5月3日(五)早上10時起至【本校首頁--線上報名專區】報名。
七、監試人員名單排定後，後續聯絡以Email為主，監試資料將另行寄送所屬單位。預計於6月上旬前排定監試人員名單。
八、因名額有限，未排上監試者均列為後補，若有缺額將立即Email或電話通知遞補。</description><pubDate>Mon, 29 Apr 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>臺北合江校區因自強大樓施工管制合江街55巷出口公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66309d3a07be4b0843d5f85e</link><description>臺北合江校區因自強大樓整修工程需撤除部分施工鷹架，施工車輛預計於5月1日至5月2日由合江街55巷出口(資源回收場端)進出並載運架料，屆時視施工狀況進行人車分流管制，進出本入口請配合管制，多加留心儘速通過。造成不便，敬請見諒。</description><pubDate>Mon, 29 Apr 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>臺北大學與泰國法政大學，攜手培育國際都市規劃人才</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6630900007be4b0843d5f845</link><description>永續創新國際學院城市治理英語碩士學位學程（IPUG）與公共事務學院都市計劃研究所，獲得本校國際事務處之種子計畫補助，共同邀請泰國法政大學建築與規劃學院（Faculty of Architecture and Planning, Thammasat University）Nij Tontisirin主任與Suwadee T. Hansasooksin 副教授，並帶領8位大四學生於4月22日至24日蒞臨本校參訪與交流。依據2024年QS的世界排名，泰國法政大學排名600，是屬於泰國高教中卓越頂尖的大學。
本校陳達新學術副校長、國際事務處馬國勳副國際長、都市計劃研究所葉佳宗所長、城市治理英語碩士學位學程邱淑宜主任，於第一天的拜會活動中介紹本校國際化及教學單位的優勢與特色。建築與規劃學院Nij Tontisirin主任，也介紹泰國法政大學建築與規劃學院，讓兩校與會師生對於彼此更為瞭解。這次交流活動的舉辦，旨在促進兩校聯手培育國際都市規劃人才，鼓勵法政大學建築與規劃學院學生來本校交換或就讀城市治理英語碩士學位學程，並討論未來雙邊互訪，進行國際田野調查之可能性，進而加深臺灣和泰國都市規劃之交流與合作。隨後於下午，Suwadee T. Hansasooksin 副教授提供專題演講《From Past to Present: Evolution and Current Practices of Urban Planning in Thailand》，介紹泰國的規劃體制，並就專業領域展開了深入問答與討論，分享不同城市的制度差異，讓雙方師生獲益良多。
本次交流的最後一天，由都市計劃研究所和城市治理英語碩士學位學程，共同策劃都市規劃實查活動，早上由新北市政府城鄉局接待，參訪新北市新店央北社宅，針對社宅規劃的議題進行深入的討論與實地觀察。下午由松山文創園區營運中心和台灣設計研究院共同接待，讓法政大學師生看見台灣的軟實力以及文創園區經營的成功經驗。
這次本校與泰國法政大學的交流活動，不僅促進了雙方教學單位之間的合作，也透過演講形式以及實地參訪公私部門的規劃相關單位，進而理解台泰兩國規劃體制的不同，盼未來能有更多機會進行交流，深化雙方國際合作。</description><pubDate>Mon, 29 Apr 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>電機工程學系徵聘博士生兼任講師1名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/663067e407be4b0843d5f83a</link><description>一、所需資格條件：具備「本校博士生擔任兼任講師授課辦法」之資格，須通過博士班資格考試且修畢該系博士班所規定必修課以及應修學分，方得申請之，惟外語課程不在此限。
二、應具專長：物理學專長1名，可授課「普通物理Ⅰ」課程。
三、應檢附之文件及著作
本校擬聘博士生擔任兼任講師授課申請書(本校所附格式)：紙本簽名及word電子檔。
本系擬聘博士生擔任兼任講師應徵人員資料簡表（本系所附格式）：紙本一式五份及word電子檔。
本校教師專門著作及論文目錄一覽表(本校所附格式)：紙本及word電子檔。
前項表列近五年內最具代表性之著作全文影本，至多5篇：紙本。
碩士畢業證書影本（外國學歷請附中譯本並由駐外單位認證證明，並檢附內政部入出國及移民署證明之出入境紀錄、國外修業情形一覽表）：電子檔。
系上出具通過博士資格考試且修畢應修學分證明（格式依各校系自訂）：電子檔。
碩士（外國學歷請附由駐外單位認證證明）及博士歷年成績單：電子檔。
經歷證件影本（外國經歷請附中譯本並由駐外單位認證證明）：電子檔。
身份證正反面影本、在學證明(如有註冊章之學生證正反面影本)：電子檔。
普通物理Ⅰ課程教學大綱（本系所附格式）：紙本一式五份及電子檔。
其他有助審查之文件，如曾執行之研究或課程相關計畫、曾獲獎項或專利、教學優良事蹟等：紙本。
四、申請截止日期113年5月30日
五、起聘日期113年8月1日
六、單位聯絡人聯絡人：張雅惠助理電話：02-86741111分機68882傳真：02-26736500E-mail：yhchang@mail.ntpu.edu.tw
七、備註
欲申請者請務必詳閱人事室網頁法令規章之「國立臺北大學博士生擔任兼任講師授課辦法」。
相關表格請至本系網頁https://ee.ntpu.edu.tw/下載。
有意申請者請檢附有關資料文件並於113年5月30日前送達或寄達「23741新北市三峽區大學路151號，國立臺北大學人事室收」【請註明應徵電機工程學系之教師職級及應徵者姓名】。
「應檢附之資料文件電子檔」請註明標題【應徵者姓名應徵兼任講師】，並傳至yhchang@mail.ntpu.edu.tw。
起聘日：113年8月1日，由學校發給聘函，不請領教師證書，薪資按「公立大專校院兼任教師鐘點費支給標準表」支給。
合者通知，需退件者請於來函中註明並附貼足郵資之回郵信封。</description><pubDate>Mon, 29 Apr 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>三峽校區懷德居木師基地、隆恩哨停電公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6630646807be4b0843d5f837</link><description>一、三峽校區懷德居木師基地、隆恩哨訂於113年5月4日(星期六13:30~16 :30)停電，施作第七變電站及第八變電站高壓零件故障更換，不便之處敬祈見諒，倘施工順利，將提前送電。二、聯絡資訊：國立臺北大學：總務處營繕組：鍾國順先生-分機66368 行動：0910-018-634協助單位：學校駐守人員專案經理：查宇隆 行動：0979-360-899</description><pubDate>Mon, 29 Apr 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>本校113學年度大學申請入學第二階段甄試繳費查詢系統於4月30日開啟</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/662f343707be4b0843d5f760</link><description>★點此連結「學士班申請入學第二階段甄試繳費查詢系統」
登入報考系統，帳號統一為「113學年度學科能力測驗應試號碼」，預設密碼為考生本人「含大寫英文字母之身分證號碼（或居留證號碼）」。
第一次登入後，請務必修改密碼後重新登入。
請注意！通過第一階段篩選後，仍須依本校「第二階段指定項目甄試須知」（請務必連結下載並詳閱）規定完成繳費、上傳（勾選）審查資料並點選「確認」鍵後始取得參加第二階段指定項目甄試資格。
忘記繳費、逾期繳費、誤繳金額或帳號、或上傳審查資料卻未點選確認鍵等未完成程序者，一律不得參加甄試，且不得要求任何補救措施。
本校首頁/招生資訊/日間部/學士班/申請入學公告有各項說明，敬請善加利用。
本校第二階段指定項目甄試重點期程提示如下：
☆繳費期限：113年4月30日10:00至5月5日15:30截止。
☆上傳書審資料期限：113年5月2日9:00至113年5月6日21:00前，以上傳電子檔方式辦理。
☆甄試日期：依「大學申請入學招生簡章」第716-729頁學系所訂日期辦理。
☆榜示日期：113年5月30日10:00。
如對參與第二階段甄試有任何問題，歡迎於上班時間來電本校教務處綜合業務組02-86741111#66119。</description><pubDate>Mon, 29 Apr 2024 07:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】導演莊麗華與談《月亮．男人》紀錄片</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/662f1d2907be4b0843d5f751</link><description>本學期社科院USR計畫結合通識中心蔡怡玟老師的「地理學通論」課程，以及林炯明老師的「淺談地震」與「氣象與人生」課程，於4月22日上午八時至十時，以及上午十時至下午十二時，分兩個場次邀請社區民眾與同學們，參與由台灣民族誌影像學會所辧理的「2024民族誌影展巡迴暨研習營」--《月亮．男人》紀錄片的觀賞與導讀。每一場次先是邀請參與的師生與社區民眾先觀賞《月亮．男人》紀錄片；接著則是邀請影片拍攝莊麗華導演現身說法，與大家分享拍攝的經驗與歷程。
紀錄片《月亮．男人》是由莊麗華導演所執導，內容主以探討過去臺灣在經濟起飛之時，總有一批「月亮男人」，出現在最高大樓（101大樓），最深礦坑（海山煤礦等礦區），最遠海上（遠洋漁業），最邊緣國度（國家農耕隊）等；這些「月亮．男人」默默付出的背後，也是臺灣經濟發展過程中不可或缺的一部分。該片透過莊導演長達21年的拍攝歷程，以臺灣阿美族青壯輩男性族人為主角，深刻紀錄其如何為了家庭，奔赴國內各大城市如高雄、臺中及雙北等地，以及身處在101大樓、海山煤礦等危險環境中工作，甚至遠赴國外，從事遠洋漁業以及農耕等故事。
紀錄片中，莊麗華導演以時空交錯的剪輯手法，在片中細膩地呈現這些默默辛苦付出的「月亮．男人」，如何遠離家鄉去工作與真實的生活。其中，莊導演更紀錄了2002年3月31日大地震當下，阿美族青壯輩男性族人身處在101大樓興建期的工作狀況，通過現場畫面和當時族人的親身經歷，讓觀影者切身感受到地震當下，身處在高樓建造時工作的艱辛、震撼與恐懼。
此外，莊導演亦精彩補捉了影片中所受訪的阿美族男性族人的生活，一路走來，從部落到都市叢林，再回到部落。而對於這些長期在外工作的族人，付出的是喚不回的青春，以及面對文化傳承的式微，與失去母語的失落。片中受訪的阿美族男性族人亦說道，物質豐富後的部落，文化卻變得貧乏了。因此，莊導演在片中不僅紀錄了男性族人過去在外、與現在返鄉的生活，也同步紀錄了阿美族人的信仰、文化祭儀以及生活模式的變遷。莊麗華導演在映後也談及，整部片希望透過鏡頭，保有及傳遞著部落過去已有的、逝去的，以及現在仍保有的生活、文化與傳統。
接著，莊導演在紀錄片放映後，在與現場師生以及社區民眾互動中，亦提及《月亮．男人》片名的由來。因為傳統阿美族屬母系社會，男性與女性在家庭與部落中分別扮演著不同的角色；對比母系社會由女性繼承財產家業，以及支配家族事務的「太陽」，「月亮」則是夾雜在現代父系社會中擔負家中經濟與部落公共事務傳承與訓練的男性。
《月亮．男人》不僅是一部紀錄片，更是一部在時間洪流中，能深刻觸及臺灣經濟發展過程中被忽略與失落的一環。它讓我們看到原住民族在現代社會中努力保持文化身份的不易，同時也呈現了他們在不斷變化的世界中，所面對的文化和經濟生活的抉擇。這部影片已成為一部關於原住民勞動史的生存、文化認同、自省和傳承的重要文獻；同時，也為我們提供了一面鏡子，讓我們重新審視自身對於原住民族文化的認知與態度。
活動最後，莊導演提及，此部紀錄片於2022年也獲選為原民電視台「我，存在-mdash;勞動故我在」系列影片播出。莊導演說，正因為這些生命故事的歷歷在目，在拍攝過程中，她亦盡一切傾聽並觀察受訪族人的言語與肢體語言，努力真實地呈現他們當下的生活狀態和內心感受。本次活動就在莊導演侃侃而談的分享中，與在場師生以及社區民眾思考反芻中落幕。</description><pubDate>Sun, 28 Apr 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>112-2鄭春枝女士紀念獎學金審核出爐</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/662b479c07be4b0843d5f707</link><description>校友中心於4月26日召開112學年度第2學期「鄭春枝女士紀念獎學金」審查會議，經陳達新副校長、陳思先副學務長與校友總會蔡江城秘書長共同審議，此次共有14位同學獲獎，預計5月10日(五)邀請獎學金創辦人-mdash;校友總會林錫埼理事長親自到校頒獎。
獲獎名單包括： 尹O玉、王O凱、何O昊、吳O穎、吳O美、李O陞、林O宣、邱O如、段O麗、張O茹、彭O嫻、楊O、楊O宇、閻O敏。
「鄭春枝女士紀念獎學金」為傑出校友林錫埼學長為紀念其母(故鄭春枝女士)鼓勵子女向學之大義及母校栽培之恩而設置，每學期皆開放家境清寒及成績優秀之學子申請，嘉勉逆境中仍力爭上游之學子，協助其完成學業。</description><pubDate>Sun, 28 Apr 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>國立臺北大學公共事務學院院長選薦選舉公報</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/662b1ea607be4b0843d5f6f5</link><description>中華民國113年4月22日國立臺北大學公共事務學院院長選薦委員會編印
公共事務學院院長選薦訂於民國113年5月22日（星期三）行使同意票權投票，本屆院長候選人共計一名：1號陳明燦教授。
茲依本校選薦準則暨本院院長選薦辦法第六條及第七條之規定，刊登合格候選人資料如附件(推薦說明書及著作目錄資料表)。
本項選舉有關行事如下：
一、候選人政見發表會：
時間：113年5月15日(星期三)中午12:10 ~13:00。
地點：三峽校區公共事務大樓2樓216大會議室兼實習議場。
會議敬備餐點，最遲請於會前一日16:00完成報名，未報名者恕難提供餐點。報名網址: https://forms.gle/o7icWejAEWGSJ5qN6 (請以google chrome開啟)
二、同意權投票(由本院講師以上專任教師以無記名方式對候選人行使同意權投票)
投票時間：113年5月22日（星期三）09:00~15:00。
投票地點：本校三峽校區公共事務大樓2樓216大會議室兼實習議場。</description><pubDate>Sun, 28 Apr 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>三峽校區113年4月27日下午突發停電說明</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/662cff3a07be4b0843d5f727</link><description>本校三峽校區於113年4月27日下午約莫13時16分突發停電，經初步判定事故主因係近日雷雨頻繁，以致戶外第四及第八高壓變電站內之電力避雷保護設備因雷擊損壞，造成三峽校區突發停電，經本組及電力維護廠商緊急應變搶修，並確認迴路絕緣狀況良好後，於下午18時30分通知台電恢復市電供電，並於下午19時30分完成全校復電作業。
有關各戶外變電站電力避雷保護設備部份，本組將俟備料情況，儘速擇日於夜間或假日進行局部停電汰換，造成不便之處，敬請見諒。
本組聯絡資訊：
鍾國順　分機：66368　手機：0910-018-634</description><pubDate>Fri, 26 Apr 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>緊急停電公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/662cd66107be4b0843d5f725</link><description>因今日13：16電力事故造成第四及第八高壓變電站避雷器損壞，目前維護廠商緊急搶修中，停電範圍為本校三峽全部區域，目前暫時預估今日晚間20：00復電(需視搶修狀況)，造成不便，敬祈見諒。 相關聯絡單位 總處營繕組 鍾國順先生 電話0910018634</description><pubDate>Fri, 26 Apr 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】韋翔醫師指導長輩穴道保健</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/662b1c4907be4b0843d5f6e8</link><description>2025年台灣將邁入超高齡社會，所謂的高齡者形象，也在逐步翻轉，老年人不只要活得健康，也應該保有不斷學習的心態，因應高齡者對閱讀的需求，臺北大學社科院USR計畫於2022年成立「閱讀健康書庫」，2023年定期開辦讀書會，由萬華醫院復健科韋翔醫師主持導讀，2024年更在美國石氏基金會（The Dynamic Foundation）的贊助支持下，持續添購最新出版的健康書籍。本年度健康讀書會第3場次於4月24日舉行，以「穴道按摩保健」為主題，總計有23位社區長者參與，並由2位長輩分享讀書心得，再由韋翔醫師現場教學，學習按壓穴道來調理自己的身體。
張小蓮分享《消除萬病的指頭按摩療法》
本書由日本自律神經免疫治療研究會出版，張小蓮介紹說，自律神經失調的起因絕大多數是壓力過大，使得交感神經過度緊張引起，進而導致睡眠障礙、心悸、暈眩、頭痛、疲倦無力、食慾不振、腹瀉或便秘、不安等等；然而，我們如果可以隨時花個幾分鐘按摩手足指尖，就能促進體內循環、活化自律神經，使交感神經與副交感神經平衡運作，讓疾病自然退散。
韋翔醫生接著則與大家分享，穴位指人體經絡線上特殊的點區部位，是中國傳統醫學在人體分佈體表的臟腑經絡循環路線中，而人體有許多的穴道，按摩穴道可以促進身體的氣血循環，達到保養身體、預防疾病的效果，甚至可以治療身體疾病。接著韋翔醫師便透過圖示與親身示範，帶領成員一一尋找與按壓合谷穴、足三里、陽陵泉穴、湧泉穴、足三里穴與三陰交穴等穴位，並一一說明按壓各個穴位的調理功效。
林芳梅介紹《揉揉手指の神奇自癒力》
作者為日本人龍村修，現職國際綜合生活瑜伽研修會主席，書中提到「手」是人類「外部腦」，所以刺激雙手，就能直接上達腦部，活化全身連結迴路；而每一個指頭都對應不同器官與系統，例如大拇指是肺經，對應呼吸系統、副交感神經、腦、第一腰椎；食指則是大腸經，對應胃、肝、胰、脾、大小腸等消化系統、第二腰椎；中指是心包經，對應心臟、血管及腎臟等循環系統、第三腰椎；無名指為三焦經，對應淋巴、循環及內分泌系統、第四腰椎；小指：心經是對應心臟及循環系統，而小腸經，則對應小腸、交感神經、第五腰椎。
書中介紹到手指瑜伽的功效包括提升免疫力、預防失智與延緩老化。林芳梅也很認同，並且笑著帶動讀書會成員一起「舉手」動起來；這更是與閱讀健康書庫創辦的理念吻合，不只是閱讀，而是達到自我培力、重點摘記、團體分享、與生活落實的方案目標（Reading, Writing, Sharing, -amp; Doing），透過支持團體一起學習健康老化，不只能夠改善自我健康，更能充實樂齡生涯及心靈。
快速認識《二十四總穴》
肚腹三里留，腰背委中求；頭項尋風池，面口合谷收。
內關心胸胃，脅肋用支溝；痠痛取阿是，筋傷陽陵搜。
虛寒補中脘，婦科三陰交；急救刺人中，脫症百會灸。
退燒宜少商，降壓用大椎；中風十宣穴，救心刺中衝。
落枕針後谿，踝傷瀉丘墟；腹瀉灸天樞，解表尋曲池。
臂舉不自如，靈骨與太白；感冒兼重咳，風門加肺俞。
廿四總穴歌，臨床如有神；時時勤練針，發心濟世人！
韋翔醫生最後則以《二十四總穴》之歌來總結，讓大家更清楚感受到身體有些病症或不舒服時，如何及時幫自己進行穴道按摩，調節經絡氣血，改善血液循環和新陳代謝，擁有更好的生活品質。
除了學習穴位按摩保健，健康更是需要好習慣來培養，並且經常強調與回顧複習。下一場次讀書會主題是「長壽養生習慣」，將於5月15日（三）舉行，歡迎大家報名參加，也借閱書籍分享你的養生秘方與實踐之道。USR「閱讀健康書庫」就位於社科院811室，開放時間為每週三、四早上9:30〜11:30，歡迎大家加入。</description><pubDate>Thu, 25 Apr 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>本校與欣泰共同舉辦校園捐血活動</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/662a1af907be4b0843d5f6a6</link><description>國立臺北大學與欣泰石油氣股份有限公司於4月25日舉行校園聯合公益捐血活動，儘管天空被厚重的雲層籠罩，但這樣的天氣並不能擋住師生們與社區民眾的熱情，展現了社會責任與永續行為的真摯精神。
臺北大學李承嘉校長於開場致詞表示，北大戮力於大學社會責任多年，USR與CSR的合作，必定能發揮更多社會影響力。這次不僅是一場公益捐血活動，更是產學合作的典範。透過捐血活動，不僅可以幫助他人，也提升了教職員生對社會責任的認識，促進了校企合作的深度與廣度。
開場邀請三峽區施玉祥區長、龍恩里黃家賢里長及龍學里周秀鳳里長一同出席，彰顯了地方對此次活動的重視與支持；施區長表示，臺北大學是三峽地區的重要教育機構，孕育許多優秀人才，而產、官、學三方的合作，能讓社會更有凝聚力。
欣泰石油氣公司莊鴻文董事長也蒞臨致詞，莊董事長表示，4月份正好為北大的永續月，和臺北大學一同舉行捐血活動是產學合作的起點，藉由此次捐血活動，盼未來能有更多機會進行交流，共同努力為社會做出貢獻。
這次捐血活動獲得師生與社區民眾的廣大迴響，成功募得逾百袋熱血，凝聚了師生們與社區民眾的熱心，展現了社會責任的意識與行動的力量，相信在這份共同的信念下，北大、欣泰和社區將攜手繼續前行，為實現永續發展的願景與推動社會責任的目標。</description><pubDate>Wed, 24 Apr 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【轉知】外交部有關我代表團赴海外參加各項國際體育或學術賽事與交流活動，須留意主辦國簽證及入境規定說明提醒事，請查照。</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/662a178a07be4b0843d5f69f</link><description>一、依據外交部113年4月15日外亞非俄字第1131700517號函辦理。
二、鑒於各國簽證規定時有變動，且申請及審理作業時程不一，外交部來函提醒規劃辦理代表團赴海外參加各項國際體育或學術賽事與交流活動時，請參考該部網站「國家與 地區」項下所載簽證及入境須知，並務必先向各主辦單位 再次確認該國入境規定，俾利儘早協調聯繫該國政府主管機關在出發前核發所有團員入境許可，以避免影響我代表團參賽權益。</description><pubDate>Wed, 24 Apr 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>