<rss version="2.0" encoding="UTF-8"><channel><title>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news</link><description>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</description><author>NTPU 國立臺北大學</author><image><url>https://new.ntpu.edu.tw/assets/logo/ntpu_logo.png</url></image><language>zh_TW</language><copyright>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</copyright><item><title>112學年度日間學士班轉學生招生考試3月31日上午10時起開放報名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/642557aab012cf0ac49c30cf</link><description>★點此連結日間學士班轉學生招生考試報考系統
1.建議使用Google Chrome與Internet Explorer瀏覽器報考。
2.如跳出安全憑證有問題，請點選「繼續瀏覽網頁」。
3.為免報考資料傳遞為亂碼，請勿使用平板電腦或智慧型手機報考。
一律網路報名報名包含網路報名系統登錄、報名費繳交入帳、線上上傳報名資料(限特殊報名資格與電機系考生)，其開放時間如下：
（一）網路報名系統登錄：
112年3月31日（五）上午10時起至112年4月13日（四）下午1時止。
（二）報名費繳交入帳：
112年3月31日（五）上午10時起至112年4月13日（四）下午3時30分止。
（三）線上上傳報名資料(限需上傳特殊報名資格審查檔與報名電機系考生)：
112年3月31日（五）上午10時起至112年4月13日（四）下午5時止。
※網路報名系統登錄注意事項：
一、請考生務必詳閱112學年度日間學士班轉學生招生簡章清楚明白各項規定。
二、報名完成係指於報名期限內完成網路報考系統資料登錄、報名費繳費入帳、線上上傳報名資料(限需上傳特殊報名資格審查檔與報名電機系考生)，上述任一項未完成均視同未報名，本校不受理報考。
三、考生於網路報名資料填寫送出之「報考系級組別」、「選考科目」、「志願序組」等報考資料不得要求更改。
四、報考系統申請之帳號、密碼請考生務必妥善保管，俾利日後列印准考證明、查詢成績、產製下載成績單等。
五、登錄期限：至112年4月13日（四）下午1時止。
※報名繳費注意事項：
一、報考每一學系報名費用為新台幣1,350元，請持有轉帳功能之金融卡至金融機構ATM自動櫃員機或以網路ATM辦理轉帳、或至土地銀行各地分行臨櫃繳費。詳細轉帳或臨櫃填單範例請點選後附連結 〈報名繳費說明〉
二、繳費完成後請務必保留交易明細表或客戶收執聯，以保障個人權益。繳費完1小時後請務必登入報考系統「查詢報名結果」處查詢是否登錄為「已繳款」，事關考生權益，請務必確認。
三、如以轉帳繳費請儘量避開午夜11時30分至12時之時段；繳費所需相關手續費由報考人負擔。
四、繳費期限：至112年4月13日（四）下午3時30分止。
※線上上傳報名資料注意事項：
一、請點選後附連結〈上傳報名資料說明〉
二、請點選後附連結〈上傳文件說明表〉
三、上傳檔案格式限定為PDF檔，檔案名稱沒有限制，檔案大小限制為15M。
四、開放上傳期間如發現資料有誤或缺漏可再重新上傳，上傳的檔案以覆蓋方式取代前次上傳檔案。上傳截止時間到，上傳功能立即關閉。線上上傳資料功能關閉，上傳資料即全部鎖定，無法自行修改。
五、本校就考生截止當時已上傳的最後檔案進行審查。請考生上傳後，務必點選「檔案下載」按鈕，檢視已上傳檔案之正確。
六、本校依網路報名登錄之報考資格或身分，進行上傳資料審查，經本校審查發現與報考資格或身分不符，概由考生自行負責：退伍軍人、運動績優身分者一律改為一般身分考生應試，不得申請退費；持境外學歷、空中大學肄業全修生學力及以僑生（含港澳生）身分報考者則不准予考試，一律不核發准考證明。
七、經本校學系評閱發現電機系考生上傳學系書審資料檔不齊者，因此影響其書審成績與錄取，概由考生自行負責。
八、上傳開放時間：至112年4月13日（四）下午5時止。
★有申請特殊服務之考生，即低（中低）收入戶、身心障礙應考服務，需另備信封郵寄證明文件，請務必詳閱日間學士班轉學生招生簡章規定，於112年4月13日前（郵戳為憑）以掛號郵寄至本校教務處綜合業務組。
※4月1日至4月9日為本校清明連假，如對報名作業有任何問題，請於4月10日後來電洽詢綜合業務組（02-86741111分機66119）。</description><pubDate>Fri, 31 Mar 2023 02:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【人工智慧AI講座】ChatGPT對你的學習產生什麼挑戰 </title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64264abcb012cf0ac49c311a</link><description>【人工智慧AI講座】ChatGPT對你的學習產生什麼挑戰
你的未來是一個需要擁有各種AI相關的技能和能力的時代。
-gt;-gt;ChatGPT 對教育產生哪些衝擊呢?
-gt;-gt;ChatGPT 對教育的挑戰，你準備好了嗎?
-gt;-gt;ChatGPT是學習的阻力還是助力？
教務處本次邀請到了專攻自然語言處理和對話系統的台灣大學資訊工程學系陳縕儂副教授，以專業角度做為切入點，來解答關於ChatGPT的對高等教育改變與影響
講者經歷：
2021年第十四屆 台灣傑出女科學家獎 「新秀獎」 得主
110年度科技部吳大猷先生紀念獎
美國微軟研究院深度學習科技中心
美國卡內基美隆大學電腦科學暨語言資訊博士
◎主題: ChatGPT對你的學習產生什麼挑戰
◎日期: 4月28日 (五)13:30-15:00
◎地點: 電機音律大樓萬隆講堂</description><pubDate>Thu, 30 Mar 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【研發處電子報】教師研究心得分享～特殊優秀研究人才獎勵系列～</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64264689b012cf0ac49c3117</link><description>本期完整內容請參閱附檔。
研發處電子報以邀請校內老師分享研究心得為主軸，未來將陸續放置教師研究心得分享文章於研發處網站專區，以利校內外讀者隨時瀏覽閱讀。透過文章的分享，期盼藉此能讓各界瞭解校內老師們在其專業領域持續耕耘的研究成果。
本校111年度獲得特殊優秀人才獎勵之教師分研究心得，本期分享人：★商學院企業管理學系－蕭宇翔教授【以工程背景走入商管領域，探討品質最佳化】★公共事務學院都市計劃研究所－蔡智發特聘教授【研究議題結合本地特色，兼顧學術表現及實務參考】★電機資訊學院資訊工程學系－張玉山特聘教授【以實用導向為出發，跨域整合資訊科技的實務研究】</description><pubDate>Thu, 30 Mar 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【東亞課程演講宣傳】04/12 「迎向新的共同體」鄭俊坤首席研究員（Eurasia Foundation from Asia）</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64263278b012cf0ac49c30f6</link><description>「東亞共同體下的歷史與文化」課程，係人文學院所開設之講座課程，本學期共計邀請14名國內外著名學者專家，講論內容涵括東亞的歷史、文字、小說、宗教、律令、醫療史、博物館學、飲食文化等，以期帶領學生跳脫既有國家框架，以更寬廣的角度重新審視自身的歷史與文化，更藉此拓展學生國際視野，以因應二十一世紀的時代需求。
將邀請到Eurasia Foundation from Asia-mdash;-mdash;鄭俊坤首席研究員，演講題目為「迎向新的共同體」。
歡迎有興趣的師生一同蒞臨聽講
讓我們一起踏進東亞地區，認識過去；探索現在；展望未來
時間：每周三 15:00-17:00
地點：人文大樓111教室
無需報名，自由入座</description><pubDate>Thu, 30 Mar 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>「Glory Hall群賢雅聚工作坊X臺北聯合大學系統」系列活動第二場，歡迎報名參與研究交流！</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64255cc4b012cf0ac49c30e6</link><description>北醫大研發處「Glory Hall群賢雅聚工作坊X臺北聯合大學系統」系列活動第二場邀請臺北科技大學 方旭偉特聘教授蒞校分享，方教授專業為醫學材料、組織工程、表面工程、生物磨潤學、奈米磨潤學、骨科醫學工程、創新產學平台，斜槓人生的部分期待您與會聆聽方教授的精采分享，座位有限，報名從速！
講題：「不可能不斜槓的教授人生」講者：方旭偉特聘教授/臺北科技大學化學工程與生物科技系日期：112年04月12日（三）15:00-17:00地點：臺北醫學大學信義校區君蔚樓1樓 君蔚夢想創新空間
Topic：「不可能不斜槓的教授人生」Speaker：方旭偉特聘教授/臺北科技大學化學工程與生物科技系Date： 12th Apr., 2023 （WED.）15:00-17:00Room： Dream Way Innovation Hub, 1F, Dream-Way building
※請務必事先報名Please must register in advance※報名連結：http://event.tmu.edu.tw/actnews/signup.php?Sn=4667
※報名截止日期：112年04月10日（一）12:00※Registration website:http://event.tmu.edu.tw/actnews/signup.php?Sn=4667※Deadline：10th Apr., 2023（Mon.）12:00
語言：Speech in Chinese.
※本次活動備有特別餐點，歡迎踴躍報名唷!!（Special Meals are available for this lecture）
※對象：教職員生※承辦單位：臺北醫學大學研發處研究推動中心※聯絡人：研推中心魏毓映（#7192），如有任何問題或建議，歡迎指教，萬分感謝
※本活動無認列學分。※Participant：Faculties and students※Organizer： TMU Office of Research and Development※Contact Person：Mika Wei（yuyin11@tmu.edu.tw）</description><pubDate>Wed, 29 Mar 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>填問卷抽1000元全家禮券「全英語教學課程調查問卷 (NTPU EMI Courses Survey)」</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/642534c3b012cf0ac49c30c8</link><description>為了解國立臺北大學學生面對全英語授課(EMI)課程的現狀與困境，以利未來研擬解決方案，懇請各位老師及同學協助填寫以下問卷。
學生版：https://forms.gle/faZCxVpiYe88VPy1A
教師版：https://forms.gle/VJHNKrXoNNTKDG8T6
問卷截止日為2023年4月30日（日）
【抽獎說明】（僅學生）
為感謝同學填寫問卷，於調查期間有效填答者，將抽出全家商品禮券1000元4名，500元10名，300元20名。
1.雙語化學習辦公室將先以電子郵件通知領獎方式，並於語言中心（文308）領取獎品。
2.參與本活動者保證所有填寫聯絡資料真實正確，如有不實或不正確之情事，致無法聯繫領獎者，得取消得獎資格。
3.領獎時間為2023年5月2日(二）至5月11日（四）。
4.自得獎名單公佈日起至領獎時間截止，若無法聯繫到得獎者，視同得獎人自動放棄獎項。
5.如得獎者為外籍生/僑生，將代扣20%之稅額。
6.凡參與本活動者即視同承認本活動之各項規定，本活動計畫如有未盡事宜或因故無法進行時，主辦單位有權決定修改、取消、終止或暫停本活動，並保有本活動規定之最終解釋權。
問卷收集單位：國立臺北大學雙語化學習辦公室(O) 886-2-8674-1111 ext.66952E-mail：rayni@gm.ntpu.edu.tw</description><pubDate>Wed, 29 Mar 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>112年全國社團評鑑本校社團勇奪佳績</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64251e69b012cf0ac49c30ba</link><description>3月25、26日，112年全國大專校院學生社團評選暨觀摩活動於雲林虎尾科技大學熱烈開場，全國各地優秀社團齊聚一堂，分為大學校院、技專校院、及年度最佳社團特色活動等類別，交流切磋，砥礪茁壯。
本校課指組經由去年度校內社團評鑑，遴選出七大屬性特優社團，經過各社團意願調查，由音樂性的北大管樂團、服務性的法律服務社、體育性的國際標準舞社等三個校內表現優異社團，代表國立臺北大學參加本次全國社團評鑑。
北大管樂團榮獲大學校院組學術性、學藝性特優獎，獲得社團獎牌乙面、獎金新臺幣2萬5,000元整、社團指導老師獎牌乙面。法律服務社榮獲大學校院組服務性甲等獎，獲得社團獎牌乙面、獎金新台幣8,000元整、社團指導老師獎牌乙面。國際標準舞社榮獲大學校院組體能（育）性佳作，獲得社團獎狀乙紙。
於全國社團評鑑中，評審委員針對社團上傳之線上資料評閱，而後以現場詢答做深入評分，加成後做為社團總分，進而排名敘獎。
線上資料之評分項目分為兩種，一是共通性，包括組織運作、資源管理；二是社團活動績效，包括規劃與執行、績效與特色。
資料彙整時間點囊括111學年上下學期，針對各社團的人員、活動、財務、特色等方面作整理，將評選資料上傳至系統。
現場詢答則是針對前項上傳資料進行當面問答釋疑，各社團僅能有一人進入會場，與評審委員進行討論分享。
本次活動中，除了社團評選活動以外，第二日活動中為各校社團觀摩與經驗交流時間，各大學校院及技專校院同性質之社團皆可自由交流。
本校社團與外校參加同學亦於此時段中有熱烈討論，針對辦理活動、參與比賽、資料展現、社群經營、社內短中長程計畫，以及社團本身的興趣交流，都有大量交流。分享心路歷程之餘，本校參加同學更與不同校系學生相談甚歡，藉此良機建構跨校性的人際管道，以展望未來校際合作的可能性。
北大管樂團十多年經驗傳承，對內舉辦社內團練、分部課、寒暑訓，參與國立臺北大學校慶音樂會、北大綠茶季，對外辦理管樂周、管樂節、夏季成果發表，並且具有許多重要場合的商演經驗。
法律服務社則有四十多年經歷，由本校法律系同學提供三峽校區及台北校區的每周免費法律諮詢服務，透過長期定時與面談的方式，提供弱勢族群與有需求者法律經驗面談；寒暑假時，法律服務隊則會以下鄉駐站的方式，提供偏鄉居民諮詢服務。
國際標準舞社為一年輕社團，於去年校內體育性評選中脫穎而出，參與本次全國性評選活動。社團透過專業講師指導社課與同學團練，讓有志參與國際標準舞的校內同學有機會接觸日常生活中較難接觸的資源，同時也帶領社員們參加跨校聯合成發，以期壯大社團發展、並增加外校交流。
在疫情陰影之下，暌違三年後全國大專校院學生社團評選暨觀摩活動再次以實體方式舉辦，同學與評選委員、外校學生間的交流遠比線上評選更加密切，期盼社團同學於本次活動中汲取寶貴經驗，來年屢創佳績！</description><pubDate>Wed, 29 Mar 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>僑外陸生週開幕，各國美食飄香</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6424fe7fb012cf0ac49c30a1</link><description>國際處與僑外陸生聯誼會、馬來西亞同學會、港澳同學會、緬甸同學會、印尼同學會、及海外同學會等，於112年3月23日(四)至26日(日) 合作辦理111學年度僑外生週活動，活動內容有異國美食展、僑外陸生週之夜及運動友誼競賽。對於境外生而言，這一系列活動如同一場大型的家庭活動，讓來自世界各地的家人齊聚一堂，促進彼此之間的感情與團結精神，同時也希望借此機會讓全校師生瞭解各個國家的人文風情，創造無國界校園。
本活動於3月23日中午在行政大樓前廣場舉行開幕儀式，在李承嘉校長和林文一國際長溫馨的開場致詞後，接著敲響開幕大鑼揭開序幕~本次也特別邀請來訪姊妹校外賓:由歷史系蔡龍保教授帶領的明治大學參訪團-高田幸男教授、土屋光芳教授、李英美教授、鈴木賢教授、三田剛史准教授、山下達也准教授等一行人，一同欣賞於「極樂鼓坊」傳承二十四節令鼓的敲擊技術帶來的精彩表演；校內師長亦有葉大綱總務長、陳思先副學務長、職涯中心李美杏主任、林玉山簡秘及國際處師長們，更是於百忙之中抽空到場為學生們加油打氣，師生熱情興奮的迎接一年一度的僑外生盛會，也展現全校師長對境外生的關懷與支持。
境外生們更是大展身手帶來各個國家的特色美食，如緬甸金三角、椰奶凍、馬來西亞椰漿飯、印尼炒泡麵、泡泡喜樂，還有香港的木糠布甸、大菜糕及海外同學們特製的韓式甜煎年糕串等，大家無不使出渾身解數想呈現最道地的口味，讓全校師生們不用搭飛機就能品嚐到異國美食!
接著在3月25日星期六的僑外生晚會中，由境外生事務組的姚書農組長開場致詞，並親授境外生們安全防身小技巧，傳達學校心繫境外生在臺身心安全。且為使境外生彼此更熟悉，僑外陸生聯誼會及各同學會除了才藝表演外，更準備了賓果連線遊戲，透過分組趣味競賽，炒熱現場氣氛，晚會就在熱鬧刺激的抽獎活動下，意猶未盡地劃下句點。
最後，僑外陸生週運動會於3月26日星期日在崇越館舉行，有羽球、籃球及躲避球等比賽項目，境外生們在各球類競賽中盡情揮攦青春汗水，展現出無比的熱情活力，大家不分彼此、國籍，在在表現四海一家親的團結合作精神、為青春校園生活留下最美好的回憶。</description><pubDate>Wed, 29 Mar 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】學生志工培訓備戰玩具節</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6424e76bb012cf0ac49c3085</link><description>一年一度的北大玩具節即將於4月15日（六）登場，歷年的主辦團隊社科院USR計畫以及台灣玩具圖書館協會，也緊鑼密鼓的籌備著兩週後的盛會。今年不僅舊夥伴社工系遊戲治療課程、新北市玩具銀行、台灣鳶山社會實踐協會、新北市土城社福中心、恩主公醫院等，持續以行動支持玩具節，本屆玩具節也和北大高中、新北市樂芙關懷協會兩位新夥伴合作，創造更多攤位，服務在地親子。
在眾多夥伴的支持下，今年玩具節將開設27攤遊戲攤位，為歷年最多，今年玩具節的主題為「全齡遊戲」，希望玩具節的攤位不僅能讓孩子玩得開心，也希望能讓家長和孩子一起共玩，甚至阿公阿媽也可以上場，一起創造美好的親子回憶。
為了讓玩具節的志工團隊能更深入了解玩具節以及遊戲操作，於2023年3月24和28日辦理兩梯次「北大玩具節－志工培訓工作坊」。志工成員來自社工、行政、法律、不動產、中文、應外、企管、金融、經濟等9系42名學生，其中一位志工是韓國交換生、一位志工來自逢甲大學，在培訓中帶領學生認識遊戲及兒童發展理論，進而了解玩具節活動的意涵，並操作遊戲服務在地社區。
訓練營中，由社工系學生陳力瑜、游翼慈、鄭力慈、劉慧敏四位在北大玩具節參與多年的學生，依先前舉辦北大高中玩具節工作坊的經驗，設計出精實的課程，讓學生能夠理解攤位設計的理念，以及與孩童互動所應注意的環節。
第一梯次的工作坊中，講師從兒童發展理論切入，以深入淺出的介紹方式讓大學生們了解，為甚麼遊戲對孩子而言如此重要，講師也透過4種情境題的模擬，讓大學生志工們分組討論、發想，遇到這些情形該如何應對？也透過分組的回饋了解其他的危機解決方式，讓學生們在玩具節到來前，能更游刃有餘的因應不同的突發事件。
第二梯次的工作坊，講師挑選3項玩具節當天會有的關卡，讓學生志工們隨機分組，並輪流擔任關主以及闖關者，讓學生們各自演練玩具節當天會出現的情況，以及測試遊戲的遊玩方式是否需要調整。透過學生分組各自討論的方式，能讓學生對於遊戲有更多的想法，玩具節當天若遇到無法操作原規劃方式的孩童時，還能協助孩童調整遊戲方式。
在結束兩梯次的工作坊後，不動產洪欣蕙同學分享道：「面對會搞破壞的小孩，可以如何解決，因為我從前就沒辦法解決這類的事情。」、社工系陳修誌同學說道「清楚了解現場情境的應對方式、模擬了真實狀況。」、行政系吳晨瑄同學提道「透過情境題的演練了解當天實際帶活動的狀況，也幫助我對玩具節有更多的認識，也在小組討論中從不同人的想法和經驗中學習。」
最後，大家在歡樂聲中結束了兩梯次的工作坊，也期待學生們能將兩天所學運用在服務上，創造難以忘懷的回憶。第六屆北大玩具節，4月15日熱情歡迎大家！
-mdash; -mdash; -mdash; -mdash; -mdash; -mdash; -mdash; -
【第六屆北大玩具節】
日期：2023年4月15日(六)
時間：上午9點至中午12點
地點：臺北大學三峽校區行政大樓前廣場
對象：在地家庭（3-ndash;12歲兒童+家長）、臺北大學教職員工生
入場方式：免事先報名，請準備「二手玩具一個」（不收絨毛玩偶）或「112年3-ndash;4月發票3張」，即可至報到區換取「闖關卡」、「抽獎券」各一張。</description><pubDate>Wed, 29 Mar 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【用運動做外交：台美共建亞太運動性平交流平台】國際論壇開始報名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6424de8ab012cf0ac49c3079</link><description>由 社團法人台灣運動好事協會、美國在台協會 AIT、美國全球運動導師計畫U.S. Department of State Global Sports Mentoring Program(GSMP)的共同支持之下，連結亞太運動性平的國際論壇及 GSMP 運動培力工作坊報名開跑了！
以【運動外交】、【看見運動中的性別】、【運動與教育】、【運動媒體與性別平權】四大主題為核心，我們請到了多名國際運動領域的重要人士擔任與談人，並由 GSMP 計畫團隊親自帶領工作坊，將實行多年的美國典範課程引進台灣，讓我們一起透過深度國際交流，讓世界看見台灣！另外場內會以展覽的方式，布置呈現彼此的工作成果以及【Women in sports 攝影比賽】之參賽作品喔！邀請大家一同前來！活動時間：2023 年 5 月 5 日(五)至 6 日(六)活動地點：國立臺北大學三峽校區-音律電機資訊大樓-B1 萬榮講堂-報名以及想知道更多詳細資訊請至官網：https://taiwansfa.org/workshop/※全程參與兩天論壇及工作坊之與會者能夠得到參與證書※※主辦單位保有最終修改、變更、活動解釋及取消本活動之權利，若有相關異動將會公告於網站、官方粉絲及 IG 紛絲團， 恕不另行通知。※</description><pubDate>Wed, 29 Mar 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>《鳶之彩》結合北大高中「三峽學」</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6423ded5b012cf0ac49c3050</link><description>北大社科院USR計畫偕鳶山協會所創作的三峽在地樂曲《鳶之彩》，於第五屆北大管樂節演出後，計畫團隊開始進入在地國中小進行推廣，並於3月25日週六，於北大高中「三峽學」的課堂上與23位學生分享，由管樂團指揮老師鄒佳宏介紹作曲家卓綺柔的創作歷程，以及《鳶之彩》的音樂特色，並和同學們共同欣賞全國學生音樂比賽中的現場演奏版本。這一系列的在地推廣，要感謝人可教育基金會的贊助，讓鳶之彩從北大走入三峽的中小學，接下來將會繼續前往明德高中、安溪國中、北大國小等學校，讓更多在地的孩子透過音樂認識自己的家鄉。全國音樂比賽《鳶之彩》連結http://yt1.piee.pw/4umyvc
鄒佳宏老師從自身的學習經驗與同學分享創作此曲的靈感，高中時他因為不太會寫作文，看到同學的文章登上報紙，描述龍山寺的大佛俯瞰著芸芸眾生，他突然有了靈感，鳶山不也是從古至今也在俯瞰著三峽這地？他也回顧自己對在地的連結，他過去到柏林演出，在國際場合上發現國外的演出者，對於在地的人文歷史都能侃侃而談，但他自己卻說不出來自己家鄉有什麽特色，也讓他想要開始創作在地曲目。很多國家都有管樂曲與地區連結的應用，如祕魯的《馬比馬丘》、日本的《熊野古道的幻想》，都是管樂曲與地方的連結樂曲，也因此鄒佳宏在第五屆管樂節時，也想推動三峽有一首代表在地的管樂曲，《鳶之彩》就此誕生。北大管樂團全國音樂比賽《鳶之彩》連結http://yt1.piee.pw/4umyvc
鄒佳宏表示19世紀末期古典音樂已經走到尾聲，很多作曲家開始實驗性的創作，加上民族主義興起，也啟發了民謠採集運動，當時台灣也深受影響，從1940 年起進行民謠採集，如恆春的《思想起》。他表示只要有工人，就會有聲色場所，就會有茶樓跟唱歌的人，而三峽怎麼會沒有在地樂曲，應該是沒有被記錄下來，或是知道的人不在了。這次因為有機會連結到北大USR的資源，以及找到新銳作曲家卓綺柔創作此曲，也為三峽留下了第一首管樂曲。
北大高中教務主任朱肇維表示，「三峽學」是北大高中的特色課程，當他得知有此首《鳶之彩》時，能讓生硬的歷史、人物，變成音樂的方式呈現，能讓學生更融入在地的歷史，他大力支持並安排課程讓學生認識此曲，也與「三峽學」緊密結合。社科院USR計畫與朱肇維老師也特別為此曲設計了一份學習單，讓學生邊聽課邊記錄下來自己所學，學生們都相當認同此曲可以留下三峽的歷史軌跡，並用音樂傳遞家鄉的美與文化，對於大學城的呈現也非常貼切，讓他們以後在跟國外介紹自己的家鄉時，可以用這一首《鳶之彩》作為代表。
當問及還有何方式可以呈現三峽歷史時，學生們都相當有創意，例如把三峽歷史設計成電動，以主角的視野帶玩家走訪三峽；也有學生覺得繪本、動畫等方式，讓大鳶說故事，從老鷹俯瞰的視角，飛過三峽從古到今的的歷史；也有同學提出用舞蹈或舞台劇配上鳶之彩的樂曲，一定會讓人留下深刻的印象；也有同學表示早期馬偕也有來到三峽，教會音樂或許也可成為一部分元素；也有同學分享可以加入三峽河的水聲，代表三角湧過去的商業榮景歲月。這些回應使團隊更了解在地學子對此曲的體會，也盼望三峽的孩子有一天能對國際友人介紹《鳶之彩》，作為自己的家鄉的代表曲目。</description><pubDate>Tue, 28 Mar 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>情繫北大 千里相會—傑出校友專訪暨高雄市校友會聯誼活動</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64229d96b012cf0ac49c2f89</link><description>￭校友鳶飛 功名傑出_第22屆傑出校友專訪 (3/24〜25)
本校校友中心近幾年在傑出校友表揚典禮後，即會約詢所有當選學長姐應允，排定「傑出校友專訪」，專訪內容除刊載於學校首頁、《臺北大學校訊》及《校友電子報》外，同時錄製訪談影片收錄《校史館》數位典藏。專訪活動大都在北部進行，今年首次由校友中心及校友總會(海陸兩會)共組專訪團隊揮師南下。2023年3月24日清晨7時許，天剛破曉，細雨紛飛，陳達新副校長(兼校友中心主任)、校友總會蔡江城秘書長、林裕山簡任秘書、校友中心張永森組長等人已在行政大樓旁集結完畢，準備搭乘由林簡秘擔任駕駛，車身漆有「國立臺北大學」字樣的納智捷七人座公務車，從三峽出發走北二高直下高雄、台南。此行任務除順道應邀參與3月26日高雄校友會「2023春分迎花 美館踏青聯誼活動」外，最重要的是專訪高雄市政府警察局林炎田局長、空軍防空暨飛彈指揮部指揮官劉孝堂中將及台南和通建設李怡寧董事長，這3位都是本校第22屆「公共服務獎」及「企業經營獎」傑出校友。
首站拜訪高雄市政府警察局局長林炎田學長，從北二高到南二高，一路車況良好，簡秘駕駛穩健，車行順利，中午時分抵達高雄市政府警察局，林炎田局長親自接待，熱烈歡迎遠道而來的母校師長，隨即進行專訪，學長細數將近40年的警界職涯心路歷程，冒險犯難，出生入死，英勇事蹟，令人佩服。下午2時30分順利完成首站專訪，即趕往空軍防空暨飛彈指揮部，專訪劉孝堂中將指揮官。劉孝堂學長特於百忙之中抽空接受專訪，並與專訪團隊分享其多年來的軍旅生涯，從基層到高層主官，除空軍相關勤務外，也參與多次救災行動，為國為民，盡忠職守。專訪於晚間5時順利結束。雖天色漸暗，但專訪團隊仍馬不停蹄地前往台南，進行最後一站專訪-mdash;台南和通建設李怡寧董事長，李怡寧董事長帶領經營團隊熱情款待，與專訪團隊暢聊其創業經驗與經營理念，從員工福利到企業社會責任，皆以溫柔堅定的態度一一達成，在奮鬥之餘不忘關懷社會弱勢，此胸懷令人欽佩不已。
本次專訪行程在3位傑出校友的熱情接待下圓滿結束，專訪報導將會陸續刊出，期望透過學長姊的分享，鼓勵更多同學見賢思齊，從傑出校友的生命職涯歷程中典範學習，找到自己人生的方向。
￭春分迎花 美館踏青_高雄市校友會聯誼活動 (3/26)
傑出校友專訪3場行程順利完成後，臺北大學納智捷採訪專車，於3月26日清晨再次從台南開往高雄左營高鐵站。陳達新副校長、蔡江城秘書長與校友總會林錫埼理事長會合後，由高雄校友會前理事長葉茂泰學長親自駕車接送至高雄市立美術館，出席高雄市國立臺北大學校友會暨中興大學校友會「2023春分迎花 美館踏青聯誼活動」。校友總會蔡晶晶、李寶珠秘書等人也特地專程南下參與。中興大學由詹富智副校長、校友總會莊嘉郁理事長、李明益秘書長、校友中心洪啟耀主任代表參加，共同表達對高雄校友的支持。
高雄市立美術館結合內惟埤溼地生態，是結合生態、藝術與休閒於一身的文化聚點，前方長廊道所圍出的戶外劇場，提供戶外展演，高雄校友會特別選擇此地舉辦踏青聯誼活動，天時地利人和，加上疫情趨緩，漸漸解封，走出戶外，擁抱藍天，本次活動出席踴躍計有290人參加（校友121人、眷屬155人以及貴賓14人）盛況空前。母校師長與高雄校友久別重聚，互道平安，接續往日情誼。陳達新副校長與林錫埼理事長分別向校友報告母校及總會發展現況，也歡迎校友回娘家到三峽看看美麗的校園。聯誼活動尾聲進行校友們期待的摸彩，主辦單位準備豐富獎項，幾乎人人有獎，母校與總會特別提供70週年校慶櫻花紀念酒6瓶作為彩品，現場洋溢開心喜悦歡呼聲，活動圓滿結束。高雄市校友會謝福來理事長、中興大學校友會陳聯興理事長特地安排兩校貴賓進行餐敘聯誼，彼此交流，氣氛融洽。
傑出校友專訪暨高雄市校友會聯誼活動，奔馳千里，雖然辛苦，但收穫滿載，看到南部校友們的熱情，情繫北大，此行相會，母校師長點滴心頭、溫馨滿懷，相約明年再次相見歡。</description><pubDate>Mon, 27 Mar 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>經濟學系系主任選薦事宜</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64226a2db012cf0ac49c2f59</link><description>國立臺北大學經濟學系系主任選薦委員會 公告
主旨：公告經濟學系(以下簡稱本系)系主任選薦事宜。
依據：依本系系主任選薦辦法(如附件1)。
公告事項：
一、任期：自112年8月1日起至114年7月31日止。
二、資格：本系系主任應由本校專任副教授以上之教師選薦之，惟專長應與本系性質相符。系主任候選人除符合本系系主任選薦辦法第5條及相關規定（如休假、進修、借調、兼任校內其他行政職務者及延退者）外，本系專任副教授以上之教師為當然候選人，非本系副教授以上之教師候選人須由本系講師以上專任教師3人（含）以上連署推薦。
三、登記期限：擬登記參選之本校其他系所專任教師應自即日起至112年4月14日（星期五）下午4時前完成登記及推薦連署，相關表格如附件2。
四、登記地點：本系辦公室（社科大樓3樓社3F19）。
五、聯絡人：陳怡文助教，電話（02）8674-1111分機67160。</description><pubDate>Mon, 27 Mar 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>公共大樓中庭青苔清洗排程</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64224d77b012cf0ac49c2f4b</link><description>公共大樓大樓扇形中庭地板清洗作業訂於4月1日(星期六)至4月9日(星期日)進行，屆時請師生職員工出入該清洗區域時，煩請改道並注意自身安全。造成不便之處，尚祈見諒!
施工單位：全都會有限公司
專案經理：陳淑芬 手機：0919-334-178
承辦單位：總務處事務組 余小姐
分機：66266</description><pubDate>Mon, 27 Mar 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【二次公告】三峽校區病媒蚊防治消毒作業</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64224997b012cf0ac49c2f45</link><description>三峽校區訂於112年4月6日(星期四)上午08:00起進行病媒蚊防治消毒作業。
一、施作範圍及順序：
1.商學大樓B1地下室公共走道、停車場、化糞池投藥(含公廁)
2.人文大樓B1地下室公共走道、化糞池投藥
3.社科大樓B1地下室公共走道、停車場、化糞池投藥
4.圖資大樓B1地下室化糞池投藥(含公廁)
5.音律大樓B1地下室公共走道、化糞池投藥
6.宿舍化糞池投藥
7.公共大樓B1地下室公共走道、停車場、化糞池投藥
8.法學大樓B1地下室公共走道、停車場、化糞池投藥
9.行政大樓B1~B2地下室公共走道、停車場、化糞池投藥
二、屆時敬請全校師生配合，儘可能離開現場，以利施工及安全。施工期間造成不便之處，敬請見諒!謝謝您的合作!
三、廠商資訊：
病媒防治公司:頂尖環保生技有限公司
環保局病媒許可執照:環藥病媒字第01-174號
現場專業技術人員合格字號:
(99)環署訓證第JP080177號
諮詢電話:02-89904220林小姐
使用藥劑:
(1)必飛滅【環署衛製字第1583號】有效成份:賽滅寧(Cypermethrin)10%
(2)速安寧【環署衛製字第1498號】有效成份:百滅寧(Cypermethrin)10%
(3)陶斯松塊【環署衛製字第1380號】有效成份:陶斯松(Chlorpyrifos)1.5%
(4)耐普露製煙劑
施作應注意事項：
1.請人與寵物儘可能撤離現場.
2.食品、食具妥善包裝或隔離.
3.水族箱覆蓋並停止打氣.
4.施藥完畢約1至2小時後，再打開門窗或空調通風，始可入內同時掃除蟲屍及清洗遭污染物品及處所</description><pubDate>Mon, 27 Mar 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>拯救生態　李家維：人類要面對地球大滅絕</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64217a42b012cf0ac49c2f37</link><description>第25屆通識月（大師講座）第二場次於27日在公院開講，由「辜嚴倬雲植物保種暨環境保護發展基金會」董事長兼執行長李家維，討論地球物種的發展變遷。由於當前生態環境逐步惡化，李家維深刻呼籲，下一次的地球大滅絕，有可能在幾個世代後來臨，採行相應措施已是刻不容緩，一定要集體行動，來維護我們喜歡的生活方式。
用榔頭敲出可愛的生命　在世界各地找尋珍貴化石
曾擔任清華大學生命科學研究所所長、國立自然科學博物館館長、科學人雜誌總編輯，李家維專精於生物學、生態學等領域，身為國內頂尖的生物學者，他的研究成果多次刊登於權威《科學》（Science）等期刊。
「一頭巨象骨骸從澎湖海溝撈起，大家知道這樣是傳達何種訊息呢?」他用存放在科博館的龐然巨物作為開場，講起了地球的生命史。因為周期性的冰河期，使海水凍結成冰，讓動物屍體保存在陸地上。他說，這些動物是從華北過來的，因為冰河期，讓動物遷徙至臺灣海峽，而這也讓我們知道，兩百萬年來，周期性冰河期的狀況。
走在河北冀縣的一塊土地上，這塊地層分布著古老化石，年代橫亙12億年前到18億年前，這漫長的6億年，他花幾分鐘就走完了。但是在這些岩層中，讓他盡情探索每個時代的化石面貌。
用榔頭敲出可愛的生命，是李家維的興趣，「化石不僅僅是骨頭牙齒，連軟軀體都可以發掘出來，內臟、神經系統都保存了下來。」他在貴州發現最古老的動物化石，再到雲南找到已演化出眼睛的動物化石。他認為，這是整個生命演化最精彩的篇章，當海洋裡食物不夠時，動物就出現了眼睛，讓掠食者找到食物。二十年前，他給自己許下願望，要找到世界上第一個長出眼睛的動物化石，說起來很不容易，但在非洲沙漠，終於讓他找到了。
熱衷於過往的生命，血液裡有著一股驅動的因子，讓他沉浸於探索生物演化的過程。2020年，新冠疫情阻礙了他的出國計畫，「那就把化石運到臺灣來吧。」拿出一張他環抱著七千萬年前滄龍化石照片，研究化石裡古物基因，這就好比電影侏儸紀公園那樣，從琥珀中找出恐龍DNA。雖然電影和實際情況未必相符，但這就是一個吸引人的話題。一顆小小的化石，就能講述著億萬年來地殼的變遷故事。
「地球史是一個災難史。」李家維說，地球經歷過無數災變，地底火山爆發、天外行星撞擊，每一次的大滅絕，摧毀了99.99%的生命，只有極少數能逃過災難，繼而在廣袤的大地，重新演化了起來。
地球的第六次大滅絕即將來臨
故事終於來到當今地球的主宰者－人類。他分析著，這一個物種產生後，由於地球資源無法提供全人類所需，於是在一萬年前，農業生活於焉而生，也開啟了新文明。據統計，2050年人口將會來到90億，需要更多的糧食才足夠溫飽。相應地，糧食產量每年要增加1.5%，才能養活這麼多人。但因氣候變遷、全球增溫，將導致糧食的產量難以預測，甚至有可能大幅下降，進而導致災難發生。
除了糧食供應，人類還把地底下的生命資源，例如化石燃料等，全部釋放出來，造成全球暖化，改變地球環境。「可惜這個議題談久了，變成溫水煮青蛙，大家久了就麻痺了。」李家維特別指明，這個災難其實就在眼前，他認為人類將面臨地球的第六次大滅絕，「這一次，是我們自己造成的。」別以為這個滅絕事件離我們很遙遠，他引述國外研究表示，這個大滅絕，在幾個世代內就有可能來臨。
把熱帶和亞熱帶物種匯集在屏東　很多都是世界上最後一顆了
走遍臺灣各個潮間帶，熱愛海洋的他，發現五十年來魚種產生變化，不論是種類和數量都同時減少，而其他物種也有這樣的情況。面對下一次的大滅絕，若沒有積極的拯救行動，很多東西將會消失。「束手無策，絕非我的選項。」深思未來物種存續的危機，他在屏東的「辜嚴倬雲植物保種中心」，開展了一個雄心勃勃的計畫，要把地球上熱帶和亞熱帶物種都匯集在這。三萬四千多種活體植物在這裡，將會被妥善保存起來。「很多都是世界上最後一顆，你得讓他們活著，來維持地球植物多樣性。」
將焦點從屏東連結到索羅門群島，有很多大家都還不知道的新物種，但因當地伐木業摧毀原始叢林。李家維和相關單位，展開了近代史上最大規模的跨區採集調查行動，這一行動獲得國家地理頻道的關注，用四十種語言在世界播放，介紹他們如何保存這些物種。不只是所羅門，包括聖多美普林西比、吉里巴斯和越南，都有著他們採集和調查的足跡。
「我們在這個時代作了愚蠢的事。」李家維說，若不積極處理氣候變化，就要面對嚴重的後果，地球未來可能增溫攝氏3到4度，而臺灣正處在全球氣候變遷相對嚴重的衝突點。看著在場的年輕生命，他認為有責任討論這些話題，只有更多的年輕人共同參與，保護地球才有希望。
本屆通識月主題為「活出生命的精采」。後續場次將邀請專家學者探討其他生命相關課題，共同反思生活和生命的意義。</description><pubDate>Sun, 26 Mar 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【徵才】國立臺北大學研發處新創產學發展中心徵求計畫專任助理1名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64214384b012cf0ac49c2f33</link><description>【徵才】研究發展處新創產學發展中心誠徵1名計畫專任助理
職務類別：「桃園-台中科研產業化平台」計畫專任助理
需求人數：1名
性別：不拘。
資格條件：
具教育部認可之國內外研究所碩士以上學位。
具行政及電腦文書處理基本能力(Word、Excel、PPT、PDF等)者。
曾擔任國科會計畫專任助理尤佳。
主動積極，具服務熱忱、善於溝通及團隊合作，細心且抗壓性高者尤佳。
工作內容：
擔任平台計畫本校總窗口，負責校內外之聯繫。
負責本校與平台相關之經費控管、績效回報等事項。
配合辦理平台計畫相關會議及活動聯繫、安排、推廣、資料彙整等業務。
協助本校於平台計畫中所提列特色領域(如智慧金融、企業永續等)之推動。
其他交辦事項。
薪酬待遇：依本校計畫專任助理人員工作酬金表辦理，碩士級每月薪資新台幣38,617元整，另依規定辦理勞保、健保及勞工退休金事宜。
聘任期程：自報到任職日起至112年12月31日，續約與否將視工作表現及該計畫補助經費而定。
工作地點：國立臺北大學三峽校區。
工作時間：依本校職員差勤管理實施要點辦理。
應備文件(請依序編碼並註明)
履歷表1份(含自傳)、身份證正反面影本、近期2吋個人照片。
最高學歷之畢業證書影本一份。
相關能力或工作經驗證明文件影本。
其他有利審查資料影本(無則免附)。
十一、應徵方式：
意者請備妥前述應檢附文件，並整併成1個PDF檔，於112年4月11日前，以電子郵件寄至lin@gm.ntpu.edu.tw，信件主旨為「應徵桃園-台中科研產業化平台計畫專任助理」；逾期不予受理。
擇優面談，面談時間將另行通知；未獲通知面試或錄取之應徵者，恕不通知及退件。
本案聯絡人及電話：研究發展處林小姐，02-8647-1111分機66386。
十二、其他：
本次徵才得列備取，候補期間自甄選結果確定之翌日起3個月內有效。
依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：
犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。
經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會 調查確認有性侵害行為屬實。
經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為， 有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。
經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為， 有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制 期間。
經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之 情事。
經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之 情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。</description><pubDate>Sun, 26 Mar 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>走向海外　本校與國合會簽署ＭＯＵ</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64213850b012cf0ac49c2f29</link><description>為了提供在校同學前往財團法人國際合作發展基金會派駐在我國各友邦及友好國家的技術團，參與技術協助服務，以及推動產學合作與交流。臺北大學將加入國合會「大專青年海外技術協助服務計畫」，雙方於27日簽訂合作意向書。未來有志於海外服務的同學，可經由國合會安排，取得國外實習機會，獲得寶貴經驗，為將來的職涯發展和人生觀，開拓出更寬廣的眼界。
依據雙方合作意向書，臺北大學將協助國合會辦理實習服務招募宣傳工作，並且依照國合會訂定的實習條件，推薦合格且有意願赴海外實習的學生參與實習服務。並且依照校內規定，與國合會簽訂書面契約，辦理學生校外實習。此外，校方將指派人員，擔任海外實習學生的輔導教師。同時協助海外實習學生完成實習的註冊及海外實習作業，並可以依照校內相關規定來認證學分。
而在國合會部分，依據國合會大專青年海外技術協助服務管理要點及相關規定，未來提供學生海外的實習機會，原則上一年分兩個梯次。上學期自每年8月至次年1月，下學期自次年2月至7月，並各含為期1週的實習前在臺訓練課程。為了加強推廣，國合會也會來校進行實習服務招募說明，並且指派技術團成員，擔任學生實習的指導人員。此外，國合會也會提供實習期間的生活津貼、語言學習津貼、保險、派離任機票，以及海外實習期間的住宿安排。
作為簽訂意向書的雙方代表，校長李承嘉與基金會秘書長項恬毅兩人，對於此次合作深表期望。李承嘉校長認為，臺北大學能首次參與此項服務計畫，也正符合學校近年來積極推進國際化的發展方向。「除了在課堂的實習，學生可以多去外面走走，實踐他的人生理想。」從追求真理、服務人群的校園精神出發，他勉勵學生可藉由此次合作，到海外去發展所學，服務更多的人。
為了補足替代役因兵役制度變革後的技術人力，國合會研擬大專青年海外技術協助服務計畫，同為校友的項恬毅秘書長認為，參與計畫的學生，在語文能力、專業知識、國際觀等，都有很大的影響。「一般志工都屬短期性質，但我們的不一樣，出去都是至少一年。」項恬毅秘書長勉勵學生們擔任志工，把握難得的機會。
國合會以協助友好或開發中國家經濟、社會、人力資源發展為目的，在以計畫為導向下，透過技術合作、人道援助、國際教育訓練、投資融資等方式在國際間執行各項工作。學務處職涯發展中心說明，去年11月，由魏希聖研發長等人拜訪國合會，先就大專青年海外實習以及大專青年實習志工專案等議題進行交流，共同促成此次合作意向書的簽訂。未來在校生可將課堂所學親身投入實際場域，並學習與友邦國家政府共同合作。
此份合作意向書，自簽訂日起生效，有效期間至113年12月31日止，如雙方有繼續合作的意願，期滿時將自動展延，每次為期2年。</description><pubDate>Sun, 26 Mar 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>