<rss version="2.0" encoding="UTF-8"><channel><title>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news</link><description>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</description><author>NTPU 國立臺北大學</author><image><url>https://new.ntpu.edu.tw/assets/logo/ntpu_logo.png</url></image><language>zh_TW</language><copyright>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</copyright><item><title>112學年度第2學期加退選作業、師資培育學分費繳費注意事項</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6615e65a07be4b0843d5efb9</link><description>112學年第2學期加退選學分費、師資培育學分費、就學貸款未貸費用等學雜費項目，請自行上網列印繳費單並完成繳費，繳費期限：113年4月15日(一) 至113年4月28日(日)。
一、繳費注意事項：
1.繳費單於4月15日起，請直接上網至本校首頁右下方(土銀代收學費)列印。(https://eschool.landbank.com.tw/student_login.aspx點網址-rarr;登入學生專區)。
2.繳費前，請再次確認繳費單應繳學期、姓名與學號，以免誤繳學費。
3.本學期辦理就學貸款未貸費用且尚未繳費者，如語言學習資源使用費、宿舍保證金、宿舍電費、宿網費、超三修費用，請盡速補繳。
二、繳費方式：
1.持繳費單至台灣土地銀行臨櫃繳納(約須1-2個工作天銷帳)
2.ATM或網路銀行轉帳(約須1-2個工作天銷帳)
3.信用卡(約須3-5個工作天銷帳)
4.超商繳納(約須7個工作天銷帳)
三、繳費期限：113年4月28日(日)截止。(如逾期請儘速以上述1、2項方式繳納，避免影響113學年第1學期註冊及相關權益)
四、退費注意事項：如有退費，請於學生資訊系統填寫學生-rdquo;本人-rdquo;正確退費帳戶，預計本學期結束前匯入所填帳戶。(填寫路徑：學生資訊系統-rarr;功能選單-rarr;學籍-rarr;填寫退費帳戶-rarr;輸入本人帳戶相關資料-rarr;儲存；如有更新帳戶情形，另請通知出納組。)</description><pubDate>Wed, 10 Apr 2024 05:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>三峽校區0403地震災後評估表單</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6616263607be4b0843d5efe7</link><description>說明：一、因地震後各大樓空間發生損壞狀況，請各單位協助統計管理空間災後狀況後，將單位、空間編號及災後相片填入附件表單中，由本組評估後如涉及安全性將盡速安排後續修繕事宜。二、表單連結三、聯絡資訊：校方連絡：總務處營繕組 曾先生 02-8674-1111#66373
徐先生 02-8674-1111#66376</description><pubDate>Tue, 09 Apr 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>三峽校區「111年度校園樹木棲地環境改善工程(分區3)」植栽保活作業公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6615e32607be4b0843d5efb3</link><description>說明：一、旨案原訂於113年4月10日(三)進行植栽保活-枯死樹木補種作業，因故延後至4月11日(四)上午7時至下午5時施工，地點位於靠隆恩哨側之環校道路，施工期間道路寬度將縮減至可雙向通車之最小寬度，請本校教職員工生及社區居民行經此處時小心通行，施工造成之噪音及通行不便，敬請見諒。二、聯絡資訊：施工單位：青山土木包工業有限公司 林孝曇0908-018628校方連絡：總務處營繕組 黃先生02-86741111分機66798</description><pubDate>Tue, 09 Apr 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【棄修公告】請於4/16(二)上午8時30分至4/29(一)下午5時止，完成棄修線上申請作業，逾期恕不受理！</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6614b67f07be4b0843d5ef25</link><description>❗❗❗【注意】❗❗❗棄修申請送出後請務必『確認是否收到系統自動發出的申請通知信件』同學於線上棄修系統，依流程規定「確實完成棄修申請」及「系所主管審核完畢」時，系統將分別寄信通知您『已完成棄修申請』及『棄修審核結果』。
棄修申請暨審核作業，已全面線上化！請同學登入學生資訊系統逕行操作~本(112-2)學期棄修線上申請暨審核作業時間：4/16（二）上午8：30至4/29（一）下午5：00止。(⚠詳細申請步驟請詳參下列流程說明及附件操作手冊)一、棄修線上申請暨審核流程1.【日間部】學生線上申請及審核流程：請於棄修申請期間登入【學生資訊系統】辦理線上申請棄修-rarr;依規定填妥棄修申請資料-rarr;確認資料無誤後送出申請-rarr;系統同步寄信通知授課教師及申請同學-rarr;學生所屬系所主管進行線上審核-rarr;同學可於【學生資訊系統】確認課程審核狀態，並於系所主管線上審核後，系統寄信通知同學審核結果。⚠請同學務必至信箱確認是否收到系統自動發出之信件，始表示您的棄修線上申請操作已順利完成。2.【進修部】學生線上申請棄修，請逕參閱進修部「進修教育組」最新公告，如有疑問請洽進修教育組課務。二、[校際選課]同學，請特別注意！📌本校選修外校課程之同學1.本校選修外校課程(含臺北聯合大學系統之通識課程)，無法進行線上申請棄修，須遵照開課學校之棄修規定及流程，進行申請審核流程。2.申請流程：請同學事先確認開課學校棄修申請期限-rarr;填寫開課學校之棄修申請表，辦理跨校棄修申請-rarr;完成開課學校申請審核流程-rarr;正本交回開課學校完成棄修程序-rarr;副本繳回本校(臺北大學)課務組辦理。（※若對於外校課程棄修申請有任何疑問，請學士班、碩博士班學生洽課務組[日間學制]；進修學士班洽進修教育組課務[進修學制]。）📌外校生選修北大課程(含北聯大跨校雙輔生)外校生選修北大課程(含北聯大跨校雙輔生)無法進行北大線上申請棄修，請洽課務單位另行以紙本申請作業辦理(日間部課程洽教務處課務組/進修部課程洽進修教育組)。三、其他注意事項1.本校學生於選課確認後，因故無法繼續修習課程，得申請放棄修習，棄修課程每學期以二科為限，且於扣除放棄修習之學分數後，總修習學分數不得低於本校學生選課辦法第三條規定之最低學分數（大一~大三不得少於16學分，大四不得少於9學分）且仍應依本校其他選課相關規定辦理（如校際選課及日夜互選不得超過總學分數之1/3等）；延長修業年限學生棄修後仍應修習一個科目。⚠應屆畢業生已於學期初規定期限內通過棄修申請者，棄修後之『最低學分數』不得低於5學分。2.學生申請棄修課程，該學分不計入該學期修習學分總數，但仍須記載於該學期成績單及歷年成績表，成績欄以「W」（withdraw）登錄。3.依規定應繳交學分費(學分學雜費)之課程棄修後，其學分費(學分學雜費)已繳交者不予退費，未繳交者仍應補繳。
四、聯絡窗口-日間部學生(課務組)：📞02-86741111 #66110、66114、66115、66117course@gm.ntpu.edu.tw-進修部學生(進修教育組課務)：📞02-25024654 #18257 cclin@mail.ntpu.edu.tw</description><pubDate>Tue, 09 Apr 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>三峽校區褐根病病株鋸矮作業延期公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6614967407be4b0843d5ef03</link><description>說明：
一、本校原定於04月10-11日進行校內褐根病病株鋸矮作業，因故延期至4月15-16日辦理，作業區域詳附件，屆時將有大型車輛進出，於鄰近施作管制區域請勿停放車輛。施作期間將責請施工廠商做好施作區管制作業，請師生職員及社區民眾經過施作區域附近時注意自身安全，造成不便敬請見諒。
二、聯絡資訊：
施工單位：廣容綠化有限公司 曾小姐 03-4596835、0910-271302
校方連絡：總務處事務組 鍾小姐 02-8674-1111#66094</description><pubDate>Tue, 09 Apr 2024 03:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】攜手恩主公醫院 畫鐘篩檢失智症</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66150fd007be4b0843d5efac</link><description>台灣將在2025年邁入超高齡化社會，伴隨而來的問題面向十分廣泛，聯合國更極力呼籲各國必須重視高齡人口的公共政策，如社會福利、醫療長照等措施，其中，高齡者失智症的及早發現、或輕度認知障礙檢測與診斷，便是重要的預防面向之一。臺北大學社科院USR計畫長期關注超高齡議題，與資工系林道通師生團隊長期推動「老人畫鐘失智篩檢」，今年3月22日即攜手恩主公健康學苑，透過師生在地服務，落實大學社會責任，也讓現場參與的近200位民眾更加關心自身健康狀況，並且提前預防失智症的發生。
林道通教授專長為電腦視覺、神經網路、智慧型視訊監控、和醫學影像處理等領域，他過去在校內演講中曾指出，在各種老人議題中，65歲以上長者罹患失智症的比例為1/12，80歲以上更已達1/5；於是透過研發便捷的電腦輔助系統，來協助醫師判定失智症程度，期待取代現有繁瑣的評估程序。近年來，林教授師生團隊嘗試結合資工與醫學，帶領學生深入研究「畫鐘測試」，由受測者畫出時鐘，再經過手機掃描分析，協助更準確了解受測者的失智程度。
本次「老人畫鐘失智篩檢」也配合恩主公健康學苑定期舉辦的社區檢測活動，在現場設置了多個攤位，並有專業人員提供檢測服務。這些檢測服務項目包括身高體重、BMI指數、血壓、血糖、總膽固醇水平、畫鐘測驗、足踝式骨密超音波檢測、柔軟度測試、握力測試等，涵蓋了健康檢查的眾多項目；除了提高民眾對健康的重視和認識外，更藉由檢測找出身體是否出現狀況，進而及時預防和治療。
在畫鐘測驗中，心理師會先請民眾填寫一份詳細的問卷，問卷內容包含記憶、注意力等認知功能相關的問題，透過作答，心理師即可初步評估民眾是否存在認知障礙；填寫完成後，接著進行畫鐘測驗。這項測試會請民眾在一張空白紙張及已印有一個圓圈的紙張上，各畫一個時間為11點10分傳統時鐘的鐘面；最終醫師與心理師可以根據民眾問卷作答及畫鐘測驗的結果，診斷出民眾是否患有認知障礙。
本次參與活動的人數大約近200人，踴躍的參與人數顯示了一般民眾及高齡長輩對健康的關注。未來「老人畫鐘失智篩檢」也將持續與恩主公健康學苑合作，定期舉辦社區檢測活動，不只提供給醫院或患者一個參考依據，對於家屬、醫院與老人機構，也能更快了解長者的狀態，及早治療以延緩失智症的惡化。
因應超高齡化社會的到來，失智症已是長壽下不可避免的趨勢，所帶來個人、家屬、家庭、與社會的成本日漸增加，USR計畫也持續關注失智症家庭的需求，更在美國石氏基金會（The Dynamic Foundation）的支持下，以音樂方案療癒失智症患者，也協助佳醫基金會經營在地的佳齡失智症合唱團，搭配林道通教授師生團隊的「老人畫鐘失智篩檢」，讓大學以預防及服務失智症家庭，善盡大學的社會責任。</description><pubDate>Mon, 08 Apr 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>南加州大學古爾德法學院來訪</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6614fd2307be4b0843d5ef85</link><description>國際事務處韋岱思國際長於113年3月29日接待美國南加州大學古爾德法學院(USC Gould School of Law, USC Gould)代表。法律學院侯岳宏院長、官曉薇副院長及高仁川院秘書共同接待。
韋岱思國際長歡迎外賓來訪，提到本校法律學院學生非常優秀，每年有近300個學生通過司法考試，畢業可立即投入職場。他期待姐妹校除了課程，還可以提供足夠誘因，例如獎學金或實習機會，以提升法律學院同學出國讀書的意願。
官曉薇副院長向外賓詳細介紹法律學院的發展沿革。本校法律學系是臺灣歷史最悠久、師生人數最多的法律系所之一。除了厚植法律專業知識並結合理論與實務訓練外，也重視培養宏觀國際視野，與數所大學簽有雙學位合作，同時也是臺灣唯一和美國律師協會(ABA ROLI)簽署合作協議的高等校院，協助ABA司法獨立指標在臺灣的檢視及現況檢討。法律學院鼓勵學生若有出國的計畫，應及早規劃並付諸行動，對未來個人發展十分有益。
古爾德法學院回應，該校LL.M.課程非常多元，除了一般法學課程外，也可攻讀特定法領域，如智慧財產權(Intellectual Property Law and Policy LL.M.)、稅法(Tax LL.M.)、全球商業(Global Business Law LL.M.)及永續發展(Sustainable International Development Law LL.M.)等。學生申請赴南加大就讀LL.M.，可於9個月取得碩士學位，也可能取得報考美國律師執照(bar exam)的資格。
對於未來合作，初步將朝雙學位課程模式進行討論，例如大三學生前往古爾德法學院修讀一年的LL.M.課程完畢，返回本校取得學士學位後，將可獲得古爾德法學院頒發LL.M碩士學位。兩校將持續溝通，以尋求對師生最有利的合作方案。
古爾德法學院(USC Gould)成立於 1900 年，是南加州第一所法學院，除了與法律商業公司密切合作，學生也可至矽谷或洛杉磯的公共機構、娛樂媒體或科技公司實習或就業。USC Gould在美首創將跨學科結合法律服務教育(Legal Clinics Education)，1929年在南加州大學古爾德診所開始實行法律援助計畫，並持續將跨學科納入法律研究。該校校友在全球發揮很大的影響力，包括世界上最大的律師事務所的合夥人、民權運動的領導人，也在政府和公共服務組織中擔任領導職務，有超過 500 名USC Gould校友在美擔任州或聯邦法官。
南加州大學(University of Southern California, USC)創於1880年，為美國頂尖私立綜合型大學，設置有23個學院，專業領域涵蓋商業、管理、工程、電影、傳播、新聞、表演藝術、社會科學、教育、建築、醫學、政治、法律及公共政策等。USC的學生人數約有3萬多人，其中研究所與大學部約各佔一半，外籍學生約有4千人左右，是全美國際學生人數最多的學校之一，有強大的校友網絡-rdquo;特洛伊家族-rdquo;(The Trojan Family)，在台灣也擁有緊密的校友網路。南加大有兩個主要校區，與法學、人文及社會科學相關的學院設於洛杉磯市中心的公園校區，醫學、公共衛生及藥學等學院則設立於洛杉磯市東北部的健康科學校區。南加大位列世界百大，學術成就獲得各界肯定，在2024年THE世界排名在第74名，並在美國大學排名第19名。</description><pubDate>Mon, 08 Apr 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【轉知】國立臺灣海洋大學將舉辦113年運動傷害貼紮活動</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6614ded507be4b0843d5ef4d</link><description>國立臺灣海洋大學將舉辦113年運動傷害貼紮活動，邀臺北聯合大學系統四校師生踴躍報名參加
一、活動說明：健康源自於飲食與運動，在運動時常常無法預期的發生運動傷害，辦理運動傷害貼紮活動，提供學習機能貼紮與運動傷害防護，提升自我保護力。
二、活動日期：113年5月16日(星期四)
三、活動地點：國立臺灣海洋大學體育室韻律教室。
四、報名方式：請參閱活動公告綱頁(https://stu.ntou.edu.tw/p/404-1023-98161.php?Lang=zh-tw)詳如附件</description><pubDate>Mon, 08 Apr 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>113年4月25日【北大欣泰，熱血同心，永續之愛】共創未來之聯合校園捐血活動</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6614aab907be4b0843d5ef0d</link><description>為響應「捐血一袋、救人一命」及「捐血!愛、分享!」精神，聯合欣泰石油氣股份有限公司舉辦捐血活動。
一、活動時間：113年04月25日（週四）上午10時30分至下午4時30分。(最晚報到時間為16:00)二、活動地點：圖書館與電資院中道路(法政路)。三、活動內容：當日需攜帶身分證，凡完成捐血者，除捐血中心贈送紀念品外，每捐血一袋（250 C.C.）者，欣泰石油氣股份有限公司另贈禮券乙份；每捐血二袋（500 C.C.）者，欣泰石油氣股份有限公司另贈禮券二份；禮券限量200份，贈完為止。（每份禮券：7-11超商禮券200元）四、有意願之教職員生，請先至報名網址報名(請注意是否符合捐血資格)，並選取欲前往捐血之時段，以分流熱血人群，避免大家等待過久</description><pubDate>Mon, 08 Apr 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>國合會李朝成秘書長蒞臨永續創新國際學院</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66149acd07be4b0843d5ef06</link><description>永續創新國際學院和國際事務處於3月26日共同舉辦「與大使有約：永續創新國際合作與發展」，邀請財團法人國際合作發展基金會（國合會）李朝成秘書長，擔任首場的講者。國合會來訪嘉賓還包含：國際教育訓練處蔡祥吾處長、秘書長特助楊希傑先生、以及劉凱瑋副管理師。本校由學術副校長陳達新教授、國際事務處韋岱思國際長及國際教育發展組楊臻欣組長、永續創新國際學院衛萬明院長、城市治理學程邱淑宜主任和公共行政暨政策學系黃朝盟教授，共同來接待國合會貴賓們的來訪。
國合會李朝成秘書長於民國76年即進入我國外交部工作，曾於格瑞那達、洛杉磯、英國倫敦等駐外館處及外交部服務，並曾擔任駐聖露西亞大使館公使（民國96-99年）、駐印尼代表處公使（民國99-102年）、駐緬甸代表處大使 (109.1-112.2)。其中最振奮人心的是，他在擔任台灣駐印度清奈辦事處處長期間，共有3位組員，需要服務印度南部共3億人口以及台商，他期勉組員不要小看自己，共同一起完成台灣在印度南部重要的外交使命。
演講席間城市治理英語碩士學位學程（IPUG）、財務金融英語碩士學位學程（GMBA）和公行系學生們分別踴躍提問，提問問題從台灣的外交處境、外交人員該具備的特質、到台灣在東南亞的外交策略，李朝成秘書長基於其多年的實務經驗，引導學生認識我國外交工作的挑戰、外交人員的韌性與毅力；讓同學們獲益良多且深受啟發。
國合會於113學年度開始提供獎學金，給予永續創新國際學院城市治理英語碩士學位學程外籍生。國合會將大手攜小手，與永續創新國際學院共同創造永續創新的國際教育合作與發展。</description><pubDate>Mon, 08 Apr 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>三峽校區行政大樓冷氣暫停使用公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6614940507be4b0843d5ef02</link><description>行政大樓於113年4月3日(星期三)因地震造成頂樓中央空調系統的冷卻水塔破裂漏水，致中央空調無法使用，已緊急聯絡廠商搶修，將請廠商盡快完成修復作業，造成不便之處，敬祈見諒。
學校單位：總務處 營繕組李挺昌 分機66446 行動：0937-796-406
協助單位：學校駐守人員信實集團：查宇隆 分機：66504 行動：0979-360-899</description><pubDate>Mon, 08 Apr 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>本校單獨招收身心障礙學生招生自4月29日開始報名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/660a136007be4b0843d5ed30</link><description>※本校今年度開放單獨招收身心障礙學生，自4月29日起開始報名至5月10日。
※一律以通訊報名。
※報名手續完成係指於報名期限內完成【郵寄報考資料】及【報名費用繳費入帳】，上述任一項未完成均視同未完成報名，不得參與考試。
※詳情請下載簡章參閱
113學年度日間制學士班單獨招收身心障礙學生招生簡章
※招生專線：02-86741111轉67046 社會學系 王助教</description><pubDate>Mon, 08 Apr 2024 01:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>0403花蓮震災本校期中考試及課程進行的相關說明</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66128a7307be4b0843d5eed9</link><description>2024年4月3日上午7點58分花蓮近海發生芮氏規模7.2強震後，截至4月7日中午，依據中央氣象署資料，主、餘震已超過700次。經總務處及進修推廣部同仁於假期中對各教學大樓及教室檢查，確定無安全疑慮，各類課程可照常進行。
因4月9日至15日為本學期期中考試，課務組及進修教育組除再次提醒未舉行考試之課程仍應照常上課外，考量個別師生於此次震災之特殊情形，並依據教育部於104年7月23日制定之「專科以上學校維護突遭重大災害學生學習權益處理原則」，提醒以下事項：
一、任課教師因受困災區暫時無法到校授課時，經通知課程所屬教學單位及修課學生後，於確保學生學習品質之前提下，得採取彈性授課模式，以同步或非同步遠距方式進行教學。
二、學生受災暫時無法到校應考或上課時，除可透過學生請假系統向任課教師請假外，亦得委託他人協助請假。
三、任課教師於確保前開學生學習品質之前提下，得以彈性措施協助前開學生修讀課程，並得依科目性質，調整成績評定方式，以補考或其他補救措施評定期中考試成績。</description><pubDate>Sat, 06 Apr 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【徵才】華語中心徵聘兼任教師1名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/660d057307be4b0843d5eec8</link><description>一、徵聘職級：講師(含)以上教師1名。
二、所需資格條件1.須符合下列規定之一：(1)具備國內外大專校院碩士以上學位，並具有教育部對外華語教學能力證書。(2)具備國內外華語文教學相關系所碩士以上學位。(3)具備國內外中國語文學、臺灣文學或語言教學相關系所碩士以上學位，並於國內外大學對外華語教學師資培訓班修習一百二十個小時以上之課程，獲有證書。2.另具備以下條件尤佳：(1)曾於國內外華語文教學單位擔任華語文教學工作。(2)以英語輔助授課能力。
三、應具專長：各級華語文教學，具華語正音專長為佳。
四、應檢附之文件及著作1.應聘教師申請表。2.國、內外碩士以上畢業證書及成績單影本（如係國外學歷請附上駐外單位或辦事處之學歷認證證明影本）。3.教育部對外華語教學能力證書影本（無則免附）。4.教育部所核發國內對外華語教學研習課程120小時以上證明文件。（無則免附）5.教育部頒發之教師證書影本（無則免附）。6.其他足以證明華語文教學專業能力之文件影本。7.身分證正反面或護照影本。8.自傳錄音檔（時間：3至5分鐘，檔案格式：mp3）。
五、申請截止時間：113年5月3日 17時00分
六、聘期：113年8月1日至114年1月31日（續聘與否視教學表現及高教深耕計畫經費情況而定）
七、備註1.應聘教師申請表請至 https://reurl.cc/OjNxer 下載。2.欲申請者請於申請截止日前，將上列文件電子檔E-mail至本中心 clc@gm.ntpu.edu.tw。主旨：應徵華語中心兼任教師_姓名3.入選者本中心將安排面試與試教（需提供教案）。4.錄取者將視招生狀況與所需授課時段排課。5.依據公立大專校院兼任教師鐘點費支給基準表，助理教授鐘點費795元、講師鐘點費725元。6.面試預計安排於113年5月4日（星期六），請應徵者預留時間。
八、單位聯絡人聯絡人：范雅婷小姐電　話：02-86741111#66484E-mail：clc@gm.ntpu.edu.tw</description><pubDate>Wed, 03 Apr 2024 08:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>三峽校區褐根病病株鋸矮作業公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/660bc7a807be4b0843d5ee70</link><description>說明：
一、本校將於04月10-11日進行校內褐根病病株鋸矮作業，作業區域詳附件，屆時將有大型車輛進出，於鄰近施作管制區域請勿停放車輛。施作期間將責請施工廠商做好施作區管制作業，請師生職員及社區民眾經過施作區域附近時注意自身安全，造成不便敬請見諒。
二、聯絡資訊：
施工單位：廣容綠化有限公司 曾小姐 03-4596835、0910-271302
校方連絡：總務處事務組 鍾小姐 02-8674-1111#66094</description><pubDate>Tue, 02 Apr 2024 08:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>邀請袁義昕副教授談論無形資產鑑價</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/660ba1c307be4b0843d5ee2a</link><description>本校研究發展處新創產學發展中心為使校內師生深入瞭解無形資產鑑價相關專業知識，於3月5日舉辨「無形資產鑑價-mdash;以專利技術鑑價為中心」專題演講，特別邀請逢甲大學財經法律研究所袁義昕副教授擔任講者。
此次演講主要聚焦於專利技術的層面，袁老師一開場即以自身經歷為出發點，談及過去管理學校智財的經驗，分享了諸多的案例來說明維護專利的重要性，也為在座師生釐清一些相關用語，例如「評價」、「鑑價」和「估價」都是對於決定特定標的價值的用語，現今通常將「估價」一詞用在評估不動產價值上，用「評價」來做為鑑定無形資產價值，而在無形資產當中，「營業秘密」因其機密性被認為是最難判斷價值之智財。
至於如何評價無形資產？袁老師介紹了三大方法，分別是從成本面、市場面和收益面評估，並現場考考大家哪一種方法評估出來的無形資產價值會最高？答案是收益法，因為可以將未來的利潤換算成現值，也是最常被用來評價無形資產的方法。然而不同於不動產的估價有實價登錄，無形資產在國內的資料庫可比擬的對象稀少，所以評價師必須藉由委託人提出的預期收益，想方設法地去佐證數據，並考量折現率、通膨等因素，最終評估出一個合理的價格來說服對方，袁老師笑說無形資產的評價可以說其實是一門藝術。
袁老師不僅帶來精采豐富的內容，也與在場師生互動熱絡，他鼓勵對於鑑價領域有興趣的同學們可以考取經濟部的「無形資產評價管理師」證照，多方面充實個人能力，讓自己未來在職涯上可以具備斜槓的優勢。本中心江振宇主任特別在演講尾聲致贈富有臺北大學特色的紀念禮品，感謝袁老師的蒞臨分享，也有同學在活動結束後表示意猶未盡，希望新創產學發展中心日後能多多舉辦此類專題演講。</description><pubDate>Tue, 02 Apr 2024 07:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>民生校區現有停車場延長使用公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/660c02b307be4b0843d5ee73</link><description>一、原公告民生校區現有停車場延長使用至113年4月3日，依113年4月2日民生校區BOT案第18次履約管理會議，配合停車設備建置及臨時停車格劃設作業進度，現有停車場延長使用至113年4月11日(四)，臨時停車場自4月12日(五)啟用，同日現有停車場一併停止使用。二、113年4月9日至4月11日進行臨時停車場相關工程，預計4月12日起開放65格臨時停車場停車位。4月9日至11日施工期間如遇雨天無法施工則順延開放、現有停車場停用日期亦同步順延。不便之處，敬請見諒。</description><pubDate>Tue, 02 Apr 2024 01:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>本校三峽校區「111年度校園樹木棲地環境改善工程(分區3)」植栽保活作業公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/660bbab107be4b0843d5ee6b</link><description>說明：一、旨案訂於113年4月10日(三)上午7時至下午5時進行植栽保活-枯死樹木補種作業，施工期間道路寬度將縮減至可雙向通車之最小寬度，請本校教職員工生及社區居民行經此處時小心通行，施工期間將責請施工廠商妥善做好交維措施及工區管制作業，施工造成之噪音及通行不便，敬請見諒。二、聯絡資訊：施工單位：青山土木包工業有限公司 林孝曇0908-018628校方連絡：總務處營繕組 黃先生02-86741111分機66798</description><pubDate>Mon, 01 Apr 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>國立臺北大學國際企業研究所誠徵教師公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/660bb6c507be4b0843d5ee6a</link><description>一、擬徵聘職級及名額：
助理教授職級(含)以上專任教師1名(起聘日：114年2月1日)。
二、所需資格條件：
以具有國際企業領域專長者優先考慮，以配合本所目前教學、研究與未來發展之必要性。申請者需具有博士學位。。
三、優聘條件：
依據本校「獎勵新聘特殊優秀人才辦法」，符合資格者經申請並通過審議後，可依以下職級標準每月領取獎勵金(最長核給六個學期)：
1.教授：每月獎勵額度以不低於新臺幣三萬五千元為原則。
2.副教授：每月獎勵額度以不低於新臺幣三萬元為原則。
3.助理教授：每月獎勵額度以不低於新臺幣二萬五千元為原則。
四、應具專長：
依本所課程需要與所務發展方向，以國際企業(數位行銷金融科技、國際行銷管理)為主，具國際企業博士學位及產官學實務經驗者尤佳，並配合本所之需要進行英語授課。
五、應徵資料：
基本資料表請上本所網站(https://giib.ntpu.edu.tw/news.php?id=121-amp;ids=1)中，新聘教師表單下載項。
擬聘任（升等）教師專門著作目錄一覽表(請於備註欄註明SSCI、SCI、TSSCI或EconLit等級，並附上該期刊為SSCI、SCI、TSSCI或EconLit等級之證明)。將專門著作目錄一覽表及專門著作目錄一覽表內著作裝訂成冊一本（含代表著作、參考著作、參考資料）。
＊請將基本資料表及擬聘教師代表著作及參考著作目錄一覽表電子檔e-mail至ben@mail.ntpu.edu.tw，郵件名稱請標明『應徵國際企業研究所教師』，謝謝。
代表著作(博士論文除外)、參考著作如僅接受尚未出版者，請附接受刊登證明。
教師證書影本(若無免附)
身份證或護照影本
學歷證件影本（如係外國學歷請附中譯本並由駐外單位驗證證明，另請附經駐外單位驗證之國外學歷歷年成績證明）。
經歷證件影本（如係外國經歷請附中譯本，並經由駐外單位驗證證明）。
出入境紀錄(內政部入出國及移民署證明，如非外國學歷初聘人員免繳；申請人係外國人或僑民者免繳)。
國外學歷送審教師資格修業情形一覽表。
教師(研究人員)辦理聘任檢核表。 (已具擬聘等級之教師證書者免附)
請提供學科專長及可開設課程之中英文課程大綱
*已具擬聘等級之教師證書者，外國學歷證件得免附中譯本及駐外單位驗證證明，並免附國外學歷成績證明、出入境紀錄及國外學歷送審教師資格修業情形一覽表。
六、截止日期：113年6月15日止(以郵戳為憑)。
七、單位聯絡人
聯絡人： 徐彬
電話：02-26736270 或 (02)86741111轉66849
E-mail : ben@mail.ntpu.edu.tw</description><pubDate>Mon, 01 Apr 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>深化國際連結 2024年亞太教育者年會現場記實</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/660bb59b07be4b0843d5ee5f</link><description>國際事務處參加2024年亞太教育者年會。
國際事務處國際合作資深顧問羅國暉老師於113年3月2至3月10日間，前往澳洲伯斯參加2024年亞太教育者年會，以拓展國際交流，建立跨國合作關係。除了展現本校學校專業教育和創新策略，也與來自世界各地的參展表分享交流經驗，思考如何提升國際合作策略。
本次參展達成五大目標，包括：（1）Brand Visibility-mdash;宣揚本校高等教育優質特色亮點，增進國際能見度；（2）Global Networking and Partnerships-mdash;建立本校與全球國際學術交流機制，持續締結海外姐妹校或與現有姐妹校洽談合作深化或續約；（3）Information Gathering-mdash;瞭解了各校的獨特之處和外籍生的需求，促進本校與國外大學的交流與合作；（4）Staff Empowerment-mdash;參加講座並參觀在地的西澳聖母大學與西澳大利亞大學，增進國合工作能力及培力；以及（5）Exploring Challenges and Uncovering Solutions-mdash;聽取他校經驗，思考本校在發展國際化現有的以及潛在的問題，並進一步思考因應之道。
本屆大會由5 所西澳大學（科廷大學、西澳大利亞大學、默多克大學、澳大利亞聖母大學和伊迪斯科文大學）共同主辦；本校與財團法人高等教育國際合作基金會以「Study in Taiwan」為主題進行聯合參展，共計有28所臺灣的大專院校及研究機構及近70位代表成員共同展出，以國家館的概念整體行銷臺灣高教形象。在5天展覽活動中，本校與近40所大學深度交流，如新加坡新曜社科大學(Singapore University of Social Sciences, SUSS)、紐西蘭林肯大學(Lincoln University)、日本立教大學(Rikkyo University)、英國倫敦大學亞非學院(SOAS University of London)以及波蘭華沙經濟大學(SGH Warsaw School of Economics)等，討論有關簽署合作協議、開展共同計劃、辧理短期營隊、專業講座、研討會和工作坊等議題，以持續促進研學教等多層面之質量，並提升國際化發展的品質。
除與來自世界的學校對談，也參與研討會，了解外國大學如何進行跨國及跨領域的合作。跨國研究合作對年輕學者有正面影響力，包含接觸國際學術氛圍以及得到資深學者指導。年輕學者需進行提案，與資深學者共同研究及共同出版，除了研究經驗，有些也順勢取得博士學位。同時，跨國合作的對象可包含學術單位或政府機構，也適用於跨領域、跨學科的主題。
面對日益激烈的國際高等教育競爭，提升教研品質並優化外國學生服務，能吸引更多國際學生。綜觀全球現況，國際處注意到跨國和跨領域合作已成為各國發展的趨勢與必然選擇，因此認為持續推動跨國合作(如國際合作加值計畫或國際種子計畫)可展現本校多元獨特之處，也能夠促進全球各大學深入了解本校，建立更優質的夥伴關係，以在激烈競爭中保有優勢。</description><pubDate>Mon, 01 Apr 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>