<rss version="2.0" encoding="UTF-8"><channel><title>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news</link><description>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</description><author>NTPU 國立臺北大學</author><image><url>https://new.ntpu.edu.tw/assets/logo/ntpu_logo.png</url></image><language>zh_TW</language><copyright>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</copyright><item><title>企業管理學系徵聘進修學士班兼任博士生講師2名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6486e4bdb012cf0ac49c46f1</link><description>一、所需資格條件：（一）具備「本校博士生擔任兼任講師授課辦法」之資格，須通過博士班資格考試且修畢該系博士班所規定必修課以及應修學分，方得申請之，惟外語課程不在此限。（二）一學年以開一門課為原則，授課時數每學期以每週4小時為上限。授課地點為台北校區，夜間或週六授課。（三）聘期以一年一聘為原則，必要時得延聘，惟以三年為限。由學校發給聘函，不請領教師證書。
二、應具專長：1.主修「財務金融」專長1名，可授課「財務報表分析」等課程。2.主修「行銷管理」專長1名，可授課「零售管理或管理實務專題研討」等課程。
三、應檢附之文件及著作　　請詳附件「徵聘教師公告.pdf」檔案所載之應檢附文件。
四、申請截止日期　　112年8月8日(以郵戳為憑)
五、起聘日期　　113年2月1日
六、單位聯絡人　　聯絡人：康專員　　電 話：（02）8674-1111分機66555　　傳 真：（02）8671-5912　　E-mail：mba_hd@gm.ntpu.edu.tw
七、備註 1.相關表格請至本系網頁https://www.dba.ntpu.edu.tw/下載。
2.已具擬聘等級之教師證書者，外國學歷證件得免附中譯本及駐外單位驗證證明，並免附國外學歷成績驗證證明、內政部入出國及移民署證明之個人出入境紀錄及國外學歷送審教師資格修業情形一覽表。 3.欲申請者請依申請截止日期前（以郵戳為憑）檢附有關資料文件郵寄至「23741新北市三峽區大學路151號，國立臺北大學人事室收」【請註明應徵企業管理學系專任教師及應徵者姓名】。 4.「應檢附之文件電子檔」請傳至mba_hd@gm.ntpu.edu.tw。 5.合者通知（需退件者請於來函中註明並自備回郵信封）。</description><pubDate>Sun, 11 Jun 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>企業管理學系徵聘兼任助理教授(含以上)1名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6486e40fb012cf0ac49c46e6</link><description>一、所需資格條件：
1.商學、企管、管理、資訊相關博士學位者，且不具在學身份。
2.一學年以開一門課為原則，授課時數每學期以每週4小時為上限。授課地點為台北校區，夜間或週六授課。
3.申請初聘副教授職級，需具副教授證書;申請初聘教授職級，需具教授證書。
二、應具專長：主修『行銷管理』專長，可授課「企業管理」等課程。
三、應檢附之文件及著作
請詳附件「徵聘教師公告.pdf」檔案所載之應檢附文件。
四、申請截止日期
112年8月8日(以郵戳為憑)
五、起聘日期
113年2月1日
六、單位聯絡人
聯絡人：康專員
電 話：（02）8674-1111分機66555
傳 真：（02）8671-5912
E-mail：mba_hd@gm.ntpu.edu.tw
七、備註
1.相關表格請至本系網頁https://www.dba.ntpu.edu.tw/下載。
2.已具擬聘等級之教師證書者，外國學歷證件得免附中譯本及駐外單位驗證證明，並免附國外學歷成績驗證證明、內政部入出國及移民署證明之個人出入境紀錄及國外學歷送審教師資格修業情形一覽表。
3.欲申請者請依申請截止日期前（以郵戳為憑）檢附有關資料文件郵寄至「23741新北市三峽區大學路151號，國立臺北大學人事室收」【請註明應徵企業管理學系專任教師及應徵者姓名】。
4.「應檢附之文件電子檔」請傳至mba_hd@gm.ntpu.edu.tw。
5.合者通知（需退件者請於來函中註明並自備回郵信封）。</description><pubDate>Sun, 11 Jun 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>企業管理學系徵聘專任助理教授(含以上)1名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6486e312b012cf0ac49c46db</link><description>一、所需資格條件：
1.商學、企管、行銷相關博士學位者，且每學期至少1門課程需以英文授課。
2.申請初聘副教授職級，需具副教授證書；申請初聘教授職級，需具教授證書。
二、應具專長：具行銷背景，可教授行銷管理、通路管理、關係行銷等相關課程。
三、本校規定新聘專任教師到任後未能於期限內升等者，經再續聘一次，如仍未能升等者，則提送三級教評會審議之。
四、應檢附之文件及著作
請詳附件「徵聘專任教師公告.pdf」檔案所載之應檢附文件。
五、申請截止日期
112年8月8日(以郵戳為憑)
六、起聘日期
113年2月1日
七、單位聯絡人
聯絡人：康專員
電 話：（02）8674-1111分機66555
傳 真：（02）8671-5912
E-mail：mba_hd@gm.ntpu.edu.tw
八、備註
1.相關表格請至本系網頁https://www.dba.ntpu.edu.tw/下載。
2.已具擬聘等級之教師證書者，外國學歷證件得免附中譯本及駐外單位驗證證明，並免附國外學歷成績驗證證明、內政部入出國及移民署證明之個人出入境紀錄及國外學歷送審教師資格修業情形一覽表。
3.欲申請者請依申請截止日期前（以郵戳為憑）檢附有關資料文件郵寄至「23741新北市三峽區大學路151號，國立臺北大學人事室收」【請註明應徵企業管理學系專任教師及應徵者姓名】。
4.「應檢附之文件電子檔」請傳至mba_hd@gm.ntpu.edu.tw。
5.合者通知（需退件者請於來函中註明並自備回郵信封）。</description><pubDate>Sun, 11 Jun 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>112年暑假期間公務車時刻表</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6486d31ab012cf0ac49c46ae</link><description>實施期間：112.06.26-112.09.08
時間
往返地
車號及車種
10：00
三峽 -rarr; 台北
BFS-7091（４人座）或 ANY-2516 （7人座）
11：30
台北 -rarr; 三峽
※ 暑假期間每星期一至星期五上班日，依上述表定時間發車。
※ 本公務車以載送公文、圖書交換為主
※ 教職員工因公得以搭乘，不保證有座位，依排隊順序坐滿為止，學生請勿搭乘
※ 暑假期間，原台電捷運站上下車地點取消，請勿在此候車
※ 候車地點：民生校區大門口、三峽行政大樓5號出口(行政大樓、商學大樓間交通車站牌)</description><pubDate>Sun, 11 Jun 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>112年暑假期間台北客運「943」路線公車發車班次、時間</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6486d28ab012cf0ac49c46ad</link><description>一、112年暑假期間台北客運「943」路線公車發車班次、時間如下：
1.台北-rarr;三峽：07:10民生校區發車
2.三峽-rarr;台北：16:20三峡校區發車
二、暑假期間每星期一至星期五，均依上述表定時間行駛。
三、資料來源：台北客運三峽二站，電話：3501-9155</description><pubDate>Sun, 11 Jun 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>推廣教育組臺北課程企劃專員1名甄選結果公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6486cc4bb012cf0ac49c46ab</link><description>正取---劉○穎，不列備取。
※正取人員請依個別通知期限內至本校辦理報到；未於通知期限內完成報到者視同放棄。</description><pubDate>Sun, 11 Jun 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>回首來時路_育樂館熄燈紀念</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6486b1deb012cf0ac49c4675</link><description>1971年落成至今，伴隨法商學院與臺北大學師生、校友共同成長超過五十年的臺北校區育樂館，於2023年6月11日上午舉辦熄燈儀式，最後一次服務師生校友。前校長薛富井，前副校長張學鶚、行政副校長兼校友中心主任陳達新、進修暨推廣部部主任陳國華、電機資訊學院院長張玉山、以及臺北大學退休員工聯誼會會長林鍾沂、執行長楊明科、前副會長鄭玉卿、校友總會秘書長蔡江城與過去眾多在此打球的師長貴賓們齊聚一堂，一起參與熄燈儀式。特別的是，前法商學院院長-mdash;吳森田甫由歐洲旅遊返台一下機即趕往會場與大家一同追憶笑談過往同在育樂館的點滴汗水。
「育樂館」屬於大家的共同記憶，陪著眾多師生校友走過大學時期年少輕狂的青春歲月，是昔日學校辦理新生訓練、週會、畢業典禮的重要集會場所，更是學生社團組織舉辦音樂會、演唱會、系際盃比賽、成果發表會與體育課、球類活動不可或缺的重要場地。千禧2000年臺北大學改制成立，在三峽深耕發展，至今仍有許多師生校友繼續在此運動場上揮灑汗水、以球會友。本次熄燈儀式本是單純球友球敘，但為讓更多了人能參與懷舊，並想為過去稍縱即逝的時刻，留下一抺光影，在退聯會與各球隊的發起，以及校友們的無私捐款下，順利舉辦此次告別育樂館熄燈儀式，邀請校友們舊地重遊，一同回顧過去在此的精彩影像，也為其50年來的風華畫下完美的句點。育樂館預訂6月19日點交給BOT廠商宏匯公司，進行拆除重建，我們緬懷過去青春歲月，感恩育樂館與前人的服務，也期待未來嶄新多功能運動中心的浴火重生！
彷彿昨日裡，年少舞春風今朝簽約後，景物轉成空原地起廣廈，互惠多赢中臺北大學史，再創新高峰
校友總會理事長林錫埼
2022.06.13於民生BOT簽約典禮
樂守寒窯半世紀，身心愉悦不思疲五十寒暑彈指過，回首來時淚決堤
白髮羽翁球場上，慣看秋月春風一壺濁酒喜相逢，古今多少事〜都付談笑中〜
楊明科 撰2023.06.11</description><pubDate>Sun, 11 Jun 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>祝福畢業生　校長：以正直、誠信立身處世</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/648424ebb012cf0ac49c4651</link><description>臺北大學10日舉行畢業典禮，並同步以線上直播方式進行。隨著疫情解封，今年的畢業典禮較諸前兩年更為熱鬧。校長李承嘉期勉同學們抱持著正直、誠信的信念，並不斷精進自己，來面對未來。
對於疫情後首次實體畢業典禮，這屆畢業生都是在疫情中渡過求學生涯，「我們共同經歷了改變世界的疫情，但改變世界的不只是疫情而已。」李承嘉校長說，諸如人工智慧、極端氣候、戰爭風險等，都將會造成局勢的巨變。如何面對此一局勢，他認為同學們可以在校所學為基礎，加上不斷學習，特別是在跨領域、科技和永續行動以及國際移動能力等方面。他也以正直、誠信等重要的人格特質與同學共勉，唯有這樣的態度才能在社會上立身處世。
今年畢業典禮邀請公務人員保障暨培訓委員會主任委員郝培芝演講。她認為，這一群千禧年誕生的畢業生非常特別，因為他們出生的時候，也是臺北大學成立的那一年。「這個世代所面臨的挑戰特別艱鉅，必須要拼命追求新的知識。」郝培芝主委也和在場的畢業生說，如常的一切並非理所當然，抱持著一份感謝的心，來面對身邊的人。此外，每天想想自己的收穫夠不夠，並讓自己具備展翅築夢的勇氣。
面對這群即將進入社會的畢業生，校友總會理事長林錫埼說，人生總是在憂喜交替、危機伴隨轉機的環境中成長，他以三個信念和學生分享。首先，要在逆境中正向思考，「失敗是化了妝的祝福，人生沒有如果，只有結果。」勇於挑戰、努力去做，即便未能達成預期目標，但也絕對比起點更加接近成功。其次，他也強調多元、跨域學習的重要。例如隨著聊天機器人的橫空出世，改變許多工作型態。「所有的工具都是因人而生，好好去學習、了解，然後駕馭。」最後，他對同學們說，人生不是一蹴可幾，「不是一時衝動，而是一直行動。」只要選定好大方向，在偶然遇到的人事時地物，就會對我們產生很大影響。
今年共有六位畢業生代表致詞，分別是法研所楊尚博、休運系林珅郡、應外系劉諺儒、社工系林永璿、企管系進修部成家榮和法律系許栢睿，他們分別以國語、英語和台語，敘述著求學生活的大小事。在臺北大學這個充滿可能性的校園裡，有著豐富的學習機會，無論在資訊科技、藝術人文或者商管經貿等領域，使同學們不受侷限、突破藩籬、發揮潛能。而學校也致力於和世界各地的學生們共建友誼，讓校內同學有機會和不同文化背景的外籍生互動、學習，從多元文化中獲得啟發。而新冠疫情的求學時光，雖然不能出國，但是大學生活應該有的活動、表演跟比賽，譬如年度運動會、學生會辦的演唱會、吉他社辦的草地音樂會，或是各社團的成果發表會等，通通照常舉辦，也豐富了大家的校園生活。
典禮中除頒發畢業證書外，並頒發飛鳶獎予156位品學兼優及傑出表現的畢業生，另頒發56位畢業生斐陶斐證書。在全體畢業生們共同吟唱校歌聲中，揮別母校，各自奔向下一個人生階段。</description><pubDate>Fri, 09 Jun 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>教育部疫後就學貸款補助方案 ，由政府主動審查補助資格，自112年7月起扣抵一年本息或最近一學期本金</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64829ceab012cf0ac49c4645</link><description>網址：教育部疫後就學貸款補助方案線上申請或查詢
行政院今(27)日於「溫暖及時─疫後特別預算啟動記者會」表示，疫後就學貸款補助方案將由政府於112年6月底前主動審查補助資格，再由承貸銀行自同年7月起通知符合補助資格者，實際依據貸款人的貸款本金設算補助額度，直接扣抵一年本息(非在學的貸款人)或最近一學期本金(在學中的貸款人)。也特別提醒，為使用當下資料來審查補助資格，照顧貸款人，若在112年6月20日時的條件，在學中及非在學貸款人本人或其配偶為懷孕、或非在學的貸款人為低收入或中低收入戶，則請檢附相關證明文件依政府公告管道提出申請；教育部表示，疫後就學貸款補助須知預計於112年5月底前公告!
教育部「疫後就學貸款補助方案」係政府在3,800億元財政餘裕中，編列220億元特別預算經費，用以協助符合下列資格的就學貸款人償還一年本息，實際依據每一位貸款人貸款本金設算補助額度，免提出申請並直接由承貸銀行扣抵，真正減輕貸款人就學貸款的還款負擔，預計受益人數為54.6萬人：
一、非在學的貸款人：未具111學年度第2學期在學身分，且具下列資格之一者：
(一)低收入戶或中低收入戶。
(二)於111年度平均每月所得未達新臺幣四萬元：以財政部財政資訊中心111年度各類所得資料清單之所得總額除以12個月計算。
(三)有12歲以下子女。
(四)本人或其配偶已懷孕。
二、在學中的貸款人：111學年度第2學期在學學生、112學年度第1學期新入學學生且各該學期具下列資格之一者：
(一)獲低收入戶、中低收入戶、特殊境遇家庭、身心障礙或原住民等學雜費減免。
(二)獲大專校院弱勢學生助學計畫助學金。
(三)有12歲以下子女。
(四)本人或其配偶已懷孕。
此次的補助措施，將於112年6月底前由政府依部會資料主動審查補助資格並分別設算補助額度，自7月起再由承貸銀行直接通知；依據每一位貸款人貸款本金、經濟收入條件等的不同，實際補助額度(協助還一年本息)亦有所不同。符合疫後就學貸款補助方案資格者，由承貸銀行直接扣抵貸款人最近一學期的貸款本金(在學中的貸款人)或一年的還款本息(非在學的貸款人)，避免直接發送現金給貸款人而用於其他支出，真正減輕貸款人就學貸款的還款負擔。
教育部特別提醒，若在學中及非在學貸款人本人或其配偶為懷孕、非在學的貸款人且為低收入戶或中低收入戶者，因需以112年6月20日時的條件進行審查，以照顧貸款人，需請此類貸款人自112年6月1日至7月31日前，檢附孕婦健康手冊(國民健康署編印)、診斷證明書(載明懷孕週數及預產日期等)或戶籍所在地政府核發的低收入戶/中低收入戶證明等文件，依政府公告管道提出申請，符合資格者亦可享有補助；教育部表示，詳細的疫後就學貸款補助須知預計於112年5月底前公告周知。
就學貸款自民國65年開辦迄今，係協助學生籌措就學費用之重要管道之一，對於協助經濟弱勢學生順利就學有相當正面功能，僅須符合家庭年所得之條件即可申請。目前93%就學貸款學生在學期間的利息原本就是由教育部全額補貼，其餘7%的就學貸款學生，需要自行負擔半額或全額的利息；教育部再次提醒，政府針對畢業後正在還款中的貸款人，教育部已推動緩繳本金、延長還款年限、只繳息不還本等措施，減輕還款負擔，歡迎貸款人提出申請。</description><pubDate>Thu, 08 Jun 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>[暑修公告]   暑期開課資訊暨報名等相關事宜</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64829000b012cf0ac49c4635</link><description>✪暑修報名系統已全面線上化！請於報名時間登入「💻暑修報名系統」逕行選課登記✪(※限額課程之報名順序，係依同學至系統登記選課時間為準。)(※本校雙輔生注意！務必依系統說明規定，額外確認學分採認問題。)一、暑期上課期間：◆ 第一期：112年6月26日(一)至7月28日(五)，計五週；◆ 第二期：112年7月31日(一)至9月08日(五)，計六週。二、擬開設之課程科目(含日間部及進修部)：(一)【日間部】擬開課之科目第一期共計23門、第二期共計9門。(二)【進修部】擬開課之科目第一期共計5門、第二期共計5門。🔎詳細開課科目及課程資訊，請同學逕行至【課程查詢系統 / 暑修課程 】查詢。(※學年/學期設定：111-1為「暑一期」、111-2為「暑二期」)(三)本校通識教育中心承認暑期通識跨校選修課程之科目如下：1.承認「全國夏季學院」之課程共計9門，點此【查本校可抵認課程】。2.承認「暑期線上學院Summer Online School」之課程共計6門，點此【查本校可抵認課程】。三、本校學生報名暑修資格：1.全校在學學生(惟學分數採認與否，由各所自行認定)2.準大學生(已獲大專院校錄取證明之高中生)※惟本校學生有下列情形之一者，不得申請暑修：． 所修科目期末考試請假尚未補考。． 在休學期間(係指本111-2學籍為休學狀態)。四、報名資訊：(一)報名暨繳費時間：◆ 報名第一期✍選課登記：6/05(一)上午09時 ~ 6/09 (五)下午4時；💰 繳費時間：6/12(一)上午10時 ~ 6/15(四)下午3時。(候補)選課：6/16(五)上午09時 ~ 6/19 (一)下午4時；(候補)繳費：6/20(二)上午10時 ~ 6/21(三)下午3時。【🚨「逾期繳費者」視同未完成報名！名額將流用給候補名額。】◆ 報名第二期✍選課登記：7/10(一)上午09時 ~ 7/14 (五)下午4時；💰繳費時間：7/17(一)上午10時 ~ 7/20(四)下午3時。(候補)選課：7/21(五)上午09時 ~ 7/24 (一)下午4時；(候補)繳費：7/25(二)上午10時 ~ 7/26(三)下午3時。【🚨「逾期繳費者」視同未完成報名，名額將流用給後補名額。】(※限額課程係依同學至系統登記選課時間為報名先後順序。)◆請依課程所屬開課學制，分別洽[日間部課務組]或[進修部進修教育組課務]洽詢暑修課程及報名相關問題。．日間部課程(流水碼U)：聯繫窗口分機66115王小姐，信箱afra@gm.ntpu.edu.tw。．進修部課程(流水碼N)：聯繫窗口分機18012周小姐，信箱sophiechou@gm.ntpu.edu.tw。(二)報名流程：暑修報名系統全面線上化！各項報名詳細說明，請同學務必先詳閱👉【暑修線上化報名流程說明】(含報名外校暑修)1.凡欲報名之學生，登入【暑修報名系統】，於報名期間內，依規定完成登記選課作業。(※限額課程，將依登記選課時間為報名先後順序！滿額後恕不受理。)2.其他暑修報名相關規定：(1)本校學士班或進修學士班學生，得相互選課，不受本校「學士班及進修學士班學生互選課程辦法」之第二條、第三條限制；惟學生於互選科目時，須有原學士班或進修學士班所屬學生選修方得開設。(2)本校學生擬申請參加外校暑期班者，須在本校未開班或未開成班時，始可填表提出申請，經各學系(所、中心)主管核准後送教務處複核，符合規定者可赴外校修習暑期課程；報名外校暑修課程申請表請同學登入【暑修報名系統】填寫，並依表訂公告流程進行審核作業。(3)他校學生欲參加本校暑期班者，登入【暑修報名系統】，首次登入者須先申請一組帳號密碼；惟「提醒同學務必自行向所屬學校確認學分採認問題」。他校學生僅得報名參加本校學生申請開課之科目，不得要求另行開課。暑期課程無本校日間部學生修習者，亦不開設。學生選修暑修課程，應經所屬學校暨學系認可，如事後不予承認，本校概不負責。(三)報名費用：學士班學生每一學分980元；碩士班學生一學分1490元；惟跨學制修課者(如碩下修學、學上修碩)，從高學分費收費。1.學生選課經確認繳費報名完成後，除課程停開外，不得因個人因素辦理退選、退費、換課，請同學選課前務必確認上課時間是否可全程配合，或是否有選課衝堂情形。2.未能開班之科目，於開班授課一週後，先洽課務組確定是否開課後，憑繳費紀錄至「暑修報名系統」填寫退費帳戶，由課務組統一造冊辦理退費。四、其他補充說明：1.本校學生參加暑修後之成績考查，悉依本校學則暨暑期開班授課辦法規定辦理：及格與不及格成績均登記於其歷年成績表。學分不與學期所修學分合併累計，各科分數亦不與學期成績合併平均，惟學分及成績應併入畢業成績計算。2.本校參加暑期之學生，每期至多修讀9學分。凡全年性之科目，其未經修習上半部或修習上半部不及格成績未滿40分者，不得修習下半部之課程；其他未盡事宜，依本校學則暨選課辦法處理。
※查詢課程最新資訊：【🔎課程查詢系統】※※報名北大暑修課程：【🖱暑修報名系統】※</description><pubDate>Thu, 08 Jun 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>「佛系理財，樂活人生」研習課程，敬請踴躍參加</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/648288c3b012cf0ac49c462f</link><description>一、佛系理財是用簡單、無須耗費時間及精力方法增加財富，使同仁心情不隨股票漲跌而跌宕起伏，省下時間精力投注工作，不僅能提升本校教職員工作效能，亦能預做退休後之理財規劃。二、研習活動如下：(一)研習主題：「佛系理財，樂活人生」。(二)時間：112年6月14日(星期三)下午2時至4時30分。(三)地點：本校三峽校區行政大樓四樓第一會議室。(四)講座：施昇輝老師。(五)講座簡介：國立臺灣大學商學院畢業。2003年成為專職投資人，在2012年底以簡單的佛系投資心法，著成《只買一支股，勝過18%》一書後，成為最受歡迎暢銷理財作家，他將以深入淺出的方式為本校教職員講授「佛系理財，樂活人生」研習課程。三、為響應環保低碳生活，請參訓人員自備文具及飲水器皿。四、請於112年6月13日(星期二)前上本校線上報名系統報名，完成本課程者核給公務人員終身學習時數3小時。</description><pubDate>Thu, 08 Jun 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【工讀】進修暨推廣部推廣教育組誠徵暑期臺北校區跟課工讀生</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64819422b012cf0ac49c4620</link><description>應徵條件：臺北大學在學學生，主動積極，認真負責，具服務熱誠
需求員額：兩名
工作內容：
主要為上課期間全程教室內跟課，原則實體課程跟課者一名，線上課程跟課者一名
1.推廣課程行政事務處理
2.現場及線上學員協助與服務
3.遠距教學軟體操作問題排除
4.下載當天課程錄影檔案並備份建檔
5.缺席及補課學員登記與人數統計
6.教室環境清潔
7.其他臨時交辦事項
四、工作地點：臺北大學臺北民生校區教學大樓
五、待遇：時薪176元(依勞基法規定)
六、工讀期間：112年7月到8月
1.七月：每週一、三、五　夜間17：30-22：30
2.八月：每週一及週五，視排課狀況可能增加週三時段，
夜間17：30-22：30
七、應徵方式：
填妥附件工讀生履歷表電子檔後Email至 sharon@mail.ntpu.edu.tw
(主旨:應徵推廣教育課程跟課工讀生-姓名)
八、面試方式：經初步審核資料後將擇優面試，並另行預約面試時間，
面試未錄取者恕不另行通知
九、聯絡人：周玲如小姐　（02-2502-4654轉18407 /02-2506-5226）</description><pubDate>Wed, 07 Jun 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>本校與恩主公簽訂公教專案健康檢查專案訂於112年8月7日(星期一)實施，歡迎本校教職員踴躍報名參加。</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64816f6bb012cf0ac49c460c</link><description>一、本校與恩主公醫院簽訂專案公教健康檢查方案，規劃本校專屬4500元、8000元、12000元及16000元等實施專案(如附件)。
二、暑假期間實施健康檢查專案如下：
(一)實施日期：112年8月7日(星期一)
(二)實施方案：實施8000元、12000元及16000元健康檢查專案。
(三)實施對象：本校教職員及所屬眷屬(含父母、配偶、配偶之父母及子女)。
(四)實施地點：恩主公醫院健康管理中心。
(五)實施人數：為維護健康檢查品質，限額15名，報名截止日為112年6月26日或報名人數額滿止。
(六)報名方式：線上報名，網址https://forms.gle/NHDHYMzJ43QsqvJ46(名額含眷屬，報名者請評估如實施腸胃內視鏡項目檢查後1週內以不搭乘飛機為原則)。
三、本校教職同仁或所屬眷屬如於其他時間安排健康檢查專案者，請逕洽恩主公醫院。
四、公教一般健康檢查補助，除校長及副校長每年一次補助，編制內教職員及工友，每二年一次補助，給予公假前往受檢。
五、符合申請公教健康檢查補助者，請於實施健康檢查後檢附申請書及收據逕向人事室提出申請，表單請至校網人事室/表單下載/表單/福利/健康檢查補助申請書。
六、檢附北大公教人員-健康檢查專案及相關簡報檔。
七、聯絡人:人事室/何小姐(02-8674-1111分機66053)、恩主公醫院諮詢/邱小姐、田小姐02-2672-3456分機6541或6542</description><pubDate>Wed, 07 Jun 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】偕鳶山協會以「共生社區」培力老人據點</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/648139e0b012cf0ac49c45f8</link><description>社科院USR計畫與台灣鳶山社會實踐協會持續合作，今年又加入甫成立的高齡與社區研究中心，繼續扮演新北市社會局與在地老人據點的窗口，針對三峽、鶯歌、土城、及樹林四區約50個在地老人據點為對象，同時廣邀新北市他區據點夥伴，一同透過培力活動來壯大據點組織。112年6月6日下午2至5點於土城區公所七樓大禮堂，辦理了「共生社區工作坊」，邀請新北市社區培力育成中心的黃珮玲主任，以及永和區民權社區發展協會的邱秀蘭理事長，分別以共生社區概念與經驗分享，作為主題來培力老人據點。本次課程也吸引近50位在地據點夥伴熱情參與，期待藉由課程激發據點未來創新服務的能力。
上半場中，黃珮玲主任先以衛福部所提出因應超高齡社會對策方案(112-115年)中，先介紹營造共生社區的指標及目的，包含建立高齡者在社區中的平等互惠關係、社區或社會責任的倡議與提升、營造高齡者自主自立生活的社區環境、提升高齡者的家庭與社區連結、鼓勵高齡者積極參與社會活動。而日本佛子園理事長雄谷良成認為共生社區，可定義為「不同群體的人，無論殘疾和年齡大小，都以混雜的方式進行互動，因此每個人都可以發揮作用、充滿活力，社區也充滿活力。這是一個共生的社區。」
黃主任提到共生社區的概念可以分為兩層次，分別為個人層次與組織層次，在個人層次方面應秉持著社區中沒有哪一個人永遠是受助者，其有時是助人者，滿足他人的需要，也可以安心的接受照顧，讓需要被滿足的概念。接著，黃主任便以石頭湯的故事舉例說明，旅人為社區中的組織，村民即為社區的居民，而食材則代表著社區的特色以及居民的優勢能力，透過共同工作的成果、滋養村民的養分，以及建立信任關係的平台，彼此串連後就宛如一鍋石頭湯。在組織層面而言，若是使用共生社區概念作為照顧的模式，則需要透過在地組織連結在地資源，發展在地服務來解決在地民眾的需求。
下半場則邀請到永和民權社區發展協會邱秀蘭理事長，來分享如何在社區中實踐共生社區的概念。邱理事長分享到民權社區是透過力行「多世代、多機能、互助網絡」滾動式福利化的服務方法，從0歲到100歲都會是社區的服務對象。接著並以實際案例分享組織內部所進行的各項方案，包括定期的志工會議與培訓、嬰幼兒喘息服務、身心據點小站、長者靈性照顧等。除此之外，社區也積極建立各項資源間的網絡，如同共生社區中的概念所提及「不同群體的人，都可以發揮作用、充滿活力」。因為看見社區的需求，所以尋找方法解決問題、突破困難，這正是邱理事長所要傳達給夥伴們的信念。
最後，在黃主任的帶領下，讓各組進行對話與討論，據點中有什麼資源是可以共享的，並從空間、設備、服務、志工才能、長者與居民的才能與社區資源等各面向去發想；同時也可以思考這些資源可以共享給誰、以及如何共享，而這些討論也都可以做為日後據點實踐的目標與方向。
透過課後問卷，我們也了解參與者對於此次課程的感受與收穫。學員的回饋包括有「學習社區與長者相互共生連結，長者也可利用他們以前的長處，加以運用讓長者覺得自己是還有有用的人，爾後應改變方向，讓長者善加用他們長處」、「因應未來的中老年社會，未雨綢繆，開始學習，打好基礎，造福自己和社區伙伴，真的幸福！」、「老師的舉例很實用，感受很深刻，理事長的分享很受用且感人。」、「深刻感受共生的重要與共生的必要性」、「資源共享，讓長者發揮所長」。
針對在地老人據點發展的培力，今年度將持續透過以創新概念作為課程主軸，增進據點第一線人員知能，同時促進在地據點開創未來服務的多元性。今年起在臺北大學已經串連起USR計畫、高齡與社區中心，加上鳶山協會，將促使大學、NPO、政府與據點，可以更加協力合作，面對超高齡社會的到來。</description><pubDate>Wed, 07 Jun 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【國際處公告】112學年度第1學期國際學伴獲選名單公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64813760b012cf0ac49c45f1</link><description>【國際處公告】112學年度第1學期國際學伴當選名單公告
112學年度第1學期國際學伴當選名單公告如附件，實際分配學伴學生資訊將採個別通知。</description><pubDate>Wed, 07 Jun 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【徵才】研究發展處校務研究中心誠徵計畫專任助理（資料分析專員）</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/647fdc1eb012cf0ac49c458d</link><description>一、職務類別：高教深耕計畫專任助理（資料分析專員）
二、需求人數：1名
三、性別：不拘
四、資格條件
（一）具教育部認可之國內外研究所碩士以上學位；統計、資訊相關科系尤佳。
（二）具行政及電腦文書處理基本能力（Word、Excel、PPT、PDF等）者。
（三）具SQL基礎語法、資料視覺化、統計分析能力者尤佳。
（四）主動積極，具服務熱忱、善於溝通及團隊合作，細心且抗壓性高者尤佳。
五、工作內容
（一）校務研究資料庫管理、資料清理、資料分析，以及視覺化呈現。
（二）協助本校校務相關指標及儀表板建置、數據分析與報表呈現。
（三）擔任本校高教深耕計畫分項窗口。
（四）行政協助與會議／活動籌辦。
（五）其他交辦事項。
六、薪酬待遇：依本校計畫專任助理人員工作酬金表辦理，碩士級每月薪資新台幣43,617元。另依規定辦理勞保、健保及勞工退休金事宜。
七、聘任期程：自報到任職日起至112年12月31日，續約與否將視工作表現及本校獲教育部高等教育深耕計畫經費而定。
八、工作地點：國立臺北大學三峽校區
九、工作時間：依本校職員差勤管理實施要點辦理。
十、應備文件（請依序編碼並註明）
（一）履歷表一份（含自傳）、身份證正反面影本、近期2吋個人照片。
（二）畢業證書影本一份。
（三）相關能力或工作經驗證明影本。
（四）其他有利審查資料影本（無則免附）
十一、應徵方式
（一）意者請備妥前述應檢附文件，並整併成1個PDF檔，於112年6月20日（二）下午5時前，以電子郵件寄至yihsuan@gm.ntpu.edu.tw，信件主旨為「應徵研發處校務研究中心深耕計畫專任助理」；逾期不予受理。本校收到資料後將回信告知，如未收到回覆，請來電02-8674-1111分機66383詢問。
（二）擇優面談，面談時間將另行通知；未獲通知面試或錄取之應徵者，恕不通知及退件。
十二、其他
（一）本次徵才得列備取，候補期間自甄選結果確定之翌日起3個月內有效。
（二）依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：
犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。
經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。
經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。
經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。
經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。
經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。</description><pubDate>Wed, 07 Jun 2023 02:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>網路流傳「台北大學畢業派對」與本校或本校學生會、畢聯會等無關</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/647ef9d8b012cf0ac49c4586</link><description>網路流傳之6月21日「台北大學畢業派對」宣傳圖文，其主辦單位「台北大學聯合學生會」與該活動，均與國立臺北大學或本校學生會、畢聯會等無關。
校方已設法聯繫要求更正，避免使用「台北大學」名稱。以免造成外界誤會。</description><pubDate>Mon, 05 Jun 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>音律電子股份有限公司捐贈電機工程學系示波器等教學設備</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/647ee876b012cf0ac49c4577</link><description>為鼓勵學子專注學業，成為未來電機領域卓越人才，音律電子股份有限公司除先前以實物捐贈本校音律電機資訊大樓及年年提供清寒暨優秀獎助學金外，考量人才培育攸關產業發展及長期競爭力，特別捐贈電機工程學系教學研究設備1批， 112年6月6日下午2時於電機資訊學院舉辦捐贈儀式，由電機資訊學院張玉山院長及電機工程學系黃弘一主任代表贈予感謝牌表彰善舉。
代表音律電子公司出席捐贈儀式的與會貴賓為廠務部余金龍副理、廖義龍專員及黃家佑專員，余副理說明，提供業界設備讓學子們使用，可以讓學生更快熟悉職場儀器，更能學以致用，是音律電子公司回饋初衷，也希望未來能有學術合作的機會。
張玉山院長表示沒有音律電子公司就沒有電資大樓，這次的捐贈活動別具意義，特別感謝音律電子公司的拋磚引玉；黃弘一主任則對音律電子公司周董事長取之於社會、用之於社會的奉獻情懷銘記於心，也相當感謝音律電子公司長久以來不間斷的鼎力支持。
此次捐贈設備相當豐富，包括示波器14台、以及電源供應器、溫度記錄計、雜音產生器各1台，大大增加電機工程學系教學實驗授課及研究能量。</description><pubDate>Mon, 05 Jun 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>站在巨人肩膀上，新創企業家座談分享會</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/647ee389b012cf0ac49c4566</link><description>根據統計顯示，雖然每年有不少人民眾嘗試創業，但成功的案例卻屈指可數。為協助民眾減少創業失敗風險、邁向成功創業，會計研究發展基金會於6/6上午9時舉辦「112年度新創企業主研習營」，採用實體及線上混合方式辦理。本次座談分享會由經濟部商業司指導，並與新北市政府、國立臺北大學圖書館、北大創業家及中華民國記帳士公會全國聯合會共同合辦。活動共計約200人次參加，顯示民眾對新創業者的經驗分享充滿興趣。
會計研究發展基金會王怡心董事長於致詞時提到，無論是企業規模大小及營業活動為何，彼此間都有一個共通點，也就是需要一本帳。而這本帳所要依循的，就是會計研究展基金會所發布之國際財務報導準則及企業會計準則。除了財會準則層面，隨著淨零排放（Net-Zero）意識抬頭，全球企業透過永續準則進行碳盤查，發布「永續報告」也成為全球趨勢，冀望藉此提升企業體透明度，並彰顯企業對永續轉型的努力，王怡心期盼，各界協力推動環境、社會、治理（ESG），新創企業成功邁向永續發展。
臺北大學圖書館朱炫璉館長於致詞時提到，創新思維及創業家精神是現代社會前進的動力，也是經濟成長的核心，更是國力的展現。因此，如何借鏡前人的經驗，減少創業失敗的可能性，對每位新創業者都至關重要。新北市青年局邱兆梅局長觀察到，新世代的青年越來越傾向開創自己的事業，所以，青年局提供相當多的資源來協助青年朋友創業，包括新創基地的租用及與大專院校的產學合作。這些資源都歡迎新創業者多加利用。經濟部商業司莊文玲專門委員則以她的高中同學，也是古典玫瑰園的創辦人，勉勵今天與會民眾除了要洞察市場趨勢外，更要以最快的速度進入新興市場，如此才能享受到創業的成功。
散時間的謝富晟創辦人提到，隨著世界運轉越來越快及越來越複雜，民眾所擁有的時間也越來越零碎，導致無形中浪費許多寶貴的時間。散時間為了解決這個問題，推出許多形式的線上課程，讓民眾不受時間及空間限制，可以隨時獲取各式各樣的知識。散時間做為學習平台創立者，與內容提供者共同策劃課程的內容及形式，再透過行銷方式吸引民眾購買，目前已在學習平台市場上佔有一席之地。謝創辦人提到，隨時觀察社會的脈動，找出可能的利基，是每一個創業者都應具備的敏感度。他鼓勵想創業的民眾不妨多從生活細節著手，或許就能發想出最好的點子。
北大創業家的許愷伶經理則分享，當初看到學校所教的理論與實務運作有所落差時，他便開始思考如何消彌這之間的差距。於是，她從觀察生活周遭環境開始，並問自己想要解決甚麼問題。她發現三峽地區具有悠久歷史，具有足夠的基礎設施，且隨著近年的蓬勃發展，腹地更跨足臺北及桃園。因此，北大創業家便以三峽地區為中心，開發不同商機，不論是透過觀光旅遊或在地民眾，目前都有不錯表現。許經理建議，創業從自身熟悉的地方開始，是創業最低風險也最迷人的地方。
紙可拍林秋吉創辦人的創業夢則是來自出生於貧窮的家庭及早逝的哥哥。由於經濟拮据，林創辦人於成長過程中無法擁有一台相機，可以好好記錄這個世界，及已離世的兄長和爺爺奶奶。因此，他從小便立志開發出平價的紙相機，讓每個人都可以記錄出自己生命中的每一刻。他所開發的紙相機除了非常堅固耐用外，更可隨時替換外殼，達成循環經濟的目的。此外，環保材質的相機，更是對環境保護有所助益。他提醒所有創業者，從關懷生命的角度出發，創業是非常有意義的工作。
新北市青年局江奇叡主任秘書，則從政府機關的角度分享新北市政府如何輔助新北青年創業環境發展，他分析，創業會經歷的四個階段，包含：草創、驗證、加速及擴張階段。每個階段都有不同重點工作，新創業者必須清楚掌握，方能成功創業。此外，新北市政府在創業不同階段提供了各類型資源，協助青年創業，歡迎創業的朋友能多加利用。
綜合交流時間，今日與會者不約而同表示，當代的新創業者，不再只是空有夢想及盲目追求利潤。如何透過發現問題，結合當地資源，利用自身的創意回饋社會，已是現代創業的最新發展。透過今日前人的分享，相信也激發出不同的創業思維。最後，
王怡心董事長分享三處坐落於臺北大學最美麗的景緻：怡心亭、心湖及圖書館。她回憶時任館長期間，盡量避免以成本為唯一考量，將圖書館建造經費，由最低標改為最有利標，成功讓臺北大學圖書館成為三峽地標並與國際看齊。今年即將邁入會研基金會董事長第四屆的她，期間曾拍攝「會計DoReMi-101快閃」及「幸福轉動保險Work Together for IFRS 17」，用軟性且活潑生動的方式，推廣會計專業。她也藉此勉勵所有與會者，創業維艱、守成不易，讓創意與創新成長的關鍵，是善用資源、強化管理、結合永續推廣，也祝福各位創新創業者以活力永續，打造夢想企業。</description><pubDate>Mon, 05 Jun 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【演講回顧】找尋產學合作研究中智財權與利益衝突平衡點</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/647ee2e5b012cf0ac49c4561</link><description>本校研究發展處為促使師生對智慧財產權（Intellectual Property Rights, IPR）及利益衝突規範有更深入的認識，特別邀請了成功大學法律學系陳思廷副教授於112年5月24日到校舉行專題演講。
此次演講以「大學產學合作所生之智財議題與利益衝突規範」為題，旨在引導學生及教師瞭解智慧財產權於學術研究中扮演的關鍵角色，並點出產學合作研究可能衍生之相關利益衝突、學術倫理等問題。
為幫助師生瞭解智慧財產權之法律規定，講者特別就專利權、商標權、著作權及營業秘密全面性地分析解說，並就各種IPR之客體、保護年限、權力期間排他效力、侵權責任分析比較，提供實際案例分析，並就以引導大家在學術研究和產學合作過程中保護自身權益、遵守相關法律法規。同時，陳副教授亦就學術誠信、學術倫理、研究倫理概念區別進行澄清，點出利益衝突重點在於避免不當決定，並以學術研究、產學合作上常見的利益衝突實際案例分享。
大學與產業界之間的緊密合作已成為推動創新和實踐之趨勢，企業與學界透過高階技術合作研發，促進科學知識的交流與共享，共創先進技術，達到產業快速發展之目標。產學合作及學術研究所面臨的利益衝突和學術倫理問題不容忽視，透過本次演講，講者提醒師生們在學術研究和產學合作中，應確保自身權益、落實研發成果佈局、並注意利益衝突規範，大學與產業界之間的產學合作可以實現互惠共贏，進一步推動科技創新和產業發展。</description><pubDate>Mon, 05 Jun 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>