<rss version="2.0" encoding="UTF-8"><channel><title>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news</link><description>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</description><author>NTPU 國立臺北大學</author><image><url>https://new.ntpu.edu.tw/assets/logo/ntpu_logo.png</url></image><language>zh_TW</language><copyright>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</copyright><item><title>迎接大學生活 進修學士班舉辦112年招生說明會</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/640fc310b012cf0ac49c2aa2</link><description>為協助更多考生與家長認識進修學士班環境與入學管道，進修暨推廣部於3月11日於民生校區教學大樓101特種教室，舉辦招生說明會，本次招生說明會在報名階段即反應熱烈，許多學生及家長來校或來電詢問，說明會有近200名學生及家長參與，永平高中進修部更由主任親自帶領十多位同學參加，除了原先會場，更加開102、103教室同步影音播放，現場反應熱烈。
進修暨推廣部表示，臺北大學進修學士班甄試入學，考生無須參加筆試，只須通過書審與面試的方式，就能成為進修學士班新鮮人。無論是想要繼續升學的高中、高職畢業生，或出社會仍想充實學識的社會人士的極佳選擇。
進修暨推廣部陳國華部主任向考生與家長們介紹，臺北大學進修學士班具有低廉學費與便利交通的優勢，是許多想要白天工作、晚上進修同學的首選。此外，本校進修學士班師資陣容堅強，學生不僅能享受與日間部相同的教育品質，更聘請各領域知名業師來校授課，學生也可以透過日夜互選、跨校選課等機制，擴大自己的視野和領域。學生若在校成績優異更能申請出國交換或參與國際交流、跨域學習等，強化自己的競爭力。
進修學士班112學年度共招收546名，包括法律、公共行政暨政策、財政、不動產與城鄉環境、企業管理、金融與合作經營、數位行銷、經濟和社會工作等九個學系 （學程）共11班。為協助考生們更認識各學系（學程）的課程藍圖、未來發展及就業出路，九個系所主任皆親自到場介紹自己學系優勢與特色，企管系林美珍主任及金融與合作經營學系詹場主任皆提到，臺北大學商學院獲得國際AACSB認證，是學生未來出國深造或是就業的最大優勢；數位行銷進修學士學位學程的黃文曄主任，更擷取網路平台Dcard中留言，分享學習數位行銷領域時，選擇北大進修部具備收費低廉且師資優異的優勢；法律系郭大維主任則分享法律系所訓練出來的人才持續在各領域發光發熱，111學年度有235名系友通過各項國考，更有65位應屆畢業生通過律師或司法官考試。
112學年度進修學士班招生分「甄試入學」與「申請入學」兩種管道招生。其中「甄試入學」自3月13日起至4月10日接受網路報名，考生不須提供學測或統測成績，也無須筆試，僅需要依據各申請學系（學程）規定繳交的文件參加書審，再經過面試就有機會錄取（經濟系免面試）。至於「申請入學」則分學測組與統測組，將於6月28日起依據考生學測或統測成績，網路報名填志願分發。</description><pubDate>Mon, 13 Mar 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>追求永續、培育人才　永續、深耕辦公室擔重任</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/640ed3a4b012cf0ac49c2a73</link><description>為推動永續發展政策、善盡大學社會責任，也同時為了有效執行教育部高等教育深耕計畫，本校於去年12月第76次行政會議上，同時通過「國立臺北大學永續辧公室設置要點」、「國立臺北大學高等教育深耕計畫辦公室設置要點」等相關法規，分別設立校級功能性的永續辦公室、高等教育深耕計畫辦公室，專責推動永續發展、社會責任，以及高教深耕計畫。專責辦公室的設立，代表著學校對於這兩項業務的重視，在日後人力運用上，也將更加整合，發揮綜效。
永續辦公室專責永續發展及大學社會責任（USR）
由原本秘書室主責的永續業務和大學社會責任辦公室，正式合併為永續辦公室，由陳達新行政副校長督導，並置執行長一人，綜理辦公室業務，下設永續發展、社會責任二組，置組長各一人，以及職員、專案經理、約用人員、研究人員或研究助理若干人，推動永續發展及大學社會責任相關業務。另可視相關業務需要，成立若干工作團隊，成員由辦公室人員或依任務需要由各相關教學、行政單位人員組成。
永續辦公室表示，於107 年時，學校便設置校級「USR 專案辦公室」，推動USR 相關計畫。然而，有鑒於USR 的核心價值，在於成為地方永續的參與者與協力者，且計畫內容皆與永續發展目標SDGs緊密連結。為了讓校內外資源更有效分配運用、強化行政效率，此一校級一級功能性組織成立後，將成為校內推動永續和USR兩大業務的強力後盾。
整合的範圍不只在校內，永續更成為北聯大系統未來核心合作事項。臺北大學在2022年擔任輪值學校時，李承嘉校長便將永續事務列為年度重要工作事項，在去年12月北聯大系統委員會2022年第2次會議上，通過北聯大相關組織法規，系統下成立永續委員會，由各校永續事務相關主管組成，職掌審議四校永續交流活動相關要點，以及審議年度永續合作計畫。另外，作為推動系統行政業務核心的行政總部，在原有的綜合業務、教務、學務、總務、研發、國際事務、圖書、資訊、體育等組，再新增永續組，協助永續委員會的運作，以及北聯大系統永續議題交流合作事項。未來永續發展工作，將從校內整合，並延伸至系統各校，展現出可觀的合作量能。
高教深耕辦公室擘劃大學多元特色、培育世代人才
因應少子女化衝擊、全球化高等教育競爭等因素，教育部自107年起推動高等教育深耕計畫，奠基於教學卓越時期的根基，高教深耕計畫辦公室由原教務處教學卓越辦公室改制成立。採取任務編組的型態，高教深耕辦公室由吳泰熙學術副校長指揮監督，並置主任一人，綜理辦公室業務。此外另有職員若干人，由校內同仁兼任，並得聘任行政助理若干人辦理業務。
辦公室的核心任務，主要為統籌計畫撰擬與申請、經費編列及分配、計畫執行管理和考核、計畫成果結報與宣傳、校內各計畫執行單位間的協調與資源整合等工作。此外，辦公室得設置「高等教育深耕計畫管考暨發展委員會」，主責落實、監督高教深耕計畫的執行成效，並確保經費有效運用。辦公室的成立，在於構築具備明確定位及優勢特色的大學，發展大學多元特色，培植新世代優質人才。
高教深耕辦公室說明，由於112年邁入高教深耕計畫第二期，賡續配合教育部相關計畫，辦公室將以校務發展中長程計畫為藍圖，永續發展為核心，在第一期深耕計畫的成果上，融合第二期願景：「型塑具備明確定位及優勢特色之大學，培育符應未來需求及國家發展之人才」，於四大面向開展11 個分項計畫，並且輔以「國際化行政支持系統」、「學校推動資安強化」專章。同時，也將持續建構與地方共存共榮、永續發展的典範大學城，並以智庫的角色引領地方繁榮，展現公共性，實踐社會責任，落實臺北大學「培育兼具跨界專業核心能力、人文社會關懷、現代科技素養與國際移動力之世界公民」的教育目標。</description><pubDate>Sun, 12 Mar 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>[填問卷抽禮券]學程問卷03/13-04/14止</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6401b65bb012cf0ac49c2751</link><description>為瞭解本校在校學生修習學分學程(含微學程)之狀況，及提供學程設置單位持續改善與精進學程課程規劃與安排，自03月13日至04月14日前開放學生填寫問卷。為鼓勵填答，同時舉辦抽獎活動。
問卷對象：臺北大學在學之學士班、進修學士班、碩博班學生
活動時間：2023.03.13~04.14 23:59止
問卷網址：https://reurl.cc/0Exnjb
抽獎方式：於問卷回收完畢後，自完整填答問卷且留有學號及聯絡方式的名單中，以電腦亂數抽出贈送獎品(每人僅限中獎一次，以第一次抽中的獎品為主。)
※不參加抽獎者，可不留下基本資料。
中獎名單公布時間：2023.04.24
抽獎獎品
1.全家便利商店禮券 1000元，名額2名
2.全家便利商店禮券 500元，名額10名
3.全家便利商店禮券 200元，名額15名</description><pubDate>Fri, 10 Mar 2023 04:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>國立臺北大學資訊工程學系徵求系主任候選人公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64094c1ab012cf0ac49c2954</link><description>主旨：國立臺北大學資訊工程學系公開徵求系主任候選人。
依據：本系系主任選薦辦法及本系系主任選薦委員會111學年度第2學期第1次會議決議。
說明：
一、任期：系主任之聘期自112年8月1日起至115年7月31日止，共3年。
二、資格條件：本校合格專任副教授以上教師得登記為候選人。
三、選薦辦法：依據本系系主任選薦辦法辦理。
四、領表方式：即日起請下載附檔填寫。
五、登記期限及地點：
（一）日期：112年4月10日（一）中午12時前填妥附檔「資訊工程學系主任候選人登記表」送達本系。
（二）地點：三峽校區音律電資大樓3樓資訊工程學系辦公室。
（三）聯絡人：吳亭穎， 聯絡電話：（02）8674-1111#68888
資訊工程學系主任選薦委員會
民國112年3月10日</description><pubDate>Fri, 10 Mar 2023 01:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>野餐、品茶、樂活　綠茶季18日北大校園登場</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/640aff92b012cf0ac49c2a4c</link><description>臺北大學與新北市政府農業局再次攜手合作，共同舉辦「三峽綠茶季」，於3月18及19日在三峽校區心湖旁草坪辦理野餐派對，現場有78攤特色攤位、兒童闖關遊戲，還有國寶大師黃文雄教導民眾體驗揉茶，歡迎師生與民眾於校園內野餐、品茶，悠遊於北大校園內。
作為全國第一個以「大學城」理念整體規劃設計的校園，校長李承嘉特別說明，臺北大學結合在地北大特區社區、北大高中、三鶯社區大學、新北市客家文化園區、三峽區農會及公所、三角湧文化協進會、板橋文史協會、茶農及商家等在地組織，以碧螺春為主題，由師生深耕社區，結合論壇及藝術等在地特色產業，讓社區居民認識在地產業，推動大學生從做中學理念，共同創造學校與社區不同風貌，一同感受三峽特色之美，展現共好力量。
校級研究單位海山學研究中心，近年來積極結合在地茶農、學校機關及文史團體等，推廣在地特色茶產業，讓綠茶季成為三峽別具一格的文化盛宴。作為農業創生推動平臺，臺北大學與農業局會同相關團體及茶農，結合在地特色碧螺春及大菁藍染產業，週末兩天共有78個攤位推出農產品及特色餐食。例如「 The Drill Food Truck 鑽頭餐車」推出招牌手工甜點英式約克夏布丁，奶蛋香、甜鹹味刺激味蕾。「一間食堂」則推出綠茶啤酒，北大高中師生發揮創意，推出碧螺春雞蛋糕等特色茶餐點。此外，還有多元職人體驗，例如手作碧螺春乳酪杯、手工編織、花藝創作、藍染、茶席、調飲等。
透過綠茶季，在地已成立龍井班傳承技藝，2天下午12點30至14點30分各1場次，邀請國寶級大師黃文雄現場解說及展示揉茶功夫，並販售限定龍井茶。另外，今年首創以三峽特有的「青心柑仔」茶樹製成的三峽碧螺春綠茶，取其茶葉散發淡淡的豆香及海苔香的特殊風味，調製獨一無二的「青柑奶綠」，以清新香味一起迎接春季的到來。現場亦有兒童闖關遊戲及龍井茶揉茶體驗，邀請大家來三峽野餐、品茶，樂活在景色優美的北大校園間。
新北市農業局長李玟表示，市府推動農業創生，與大學合作串聯多元夥伴，以茶入食概念展現創新，並傳承在地製茶技術，協助在地特色產業鏈永續發展，不分你我，打造共好新氣象。兩天於市集中單筆消費滿500元者（限定於11家三峽在地茶行攤位），即可換取活動紀念杯1個。歡迎3月18、19日周末假期早上10 點到下午17點30分到臺北大學體驗茶文化。
更多訊息可至臺北大學海山學研究中心紛絲專頁查詢</description><pubDate>Thu, 09 Mar 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【公告】本校112學年度日間學士班轉學生招生簡章 </title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/640ae063b012cf0ac49c2a40</link><description>一、考生請詳閱招生簡章規定事項（請特別注意本校筆試有限用電子計算機型號、禁用攜帶穿戴式裝置相關規定；作答限用藍色或黑色筆｛含鉛筆｝，倘因應題目須以圖表作答，圖表部分則不限用色彩）。
二、網路報名系統開放時間：112年3月31日上午10時起至112年4月13日下午1時止。
三、筆試日期：112年7月1日。
四、本次簡章第18頁訂有「因應COVID-19疫情應變措施」及第74頁「本校因應疫情應變考試項目內容及佔分比之系所分則」，請務必詳閱並注意疫情變化。
五、請欲報考者詳閱簡章各項規定。
#請點擊此處查看簡章#</description><pubDate>Thu, 09 Mar 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>妥善處理資料庫採購　圖書館舉辦座談會</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/640a9141b012cf0ac49c2a20</link><description>圖書館於3月9日舉辦資料庫採購說明座談會，對於目前資料庫採購所面對的困難和未來規劃，於座談會上向全校師生逐一說明，期望未來在資料庫的採購上，更能兼顧各單位的使用需求。
由於受到校務基金規模限制，難以採購所有需用的資料庫，校長李承嘉說明，如有額外收入，皆儘量提供圖書館採購。由於113年經費有限，影響後續採購計畫，透過此次座談會，與全校師生雙向溝通，共同討論未來因應作法。
圖書館館長朱炫璉於會上報告資料庫採購的流程與困境，以及相應方案。圖書館委員會（以下簡稱圖委會）由各系和學生組成，上、下學期各開一次會，決定來年資料庫採購順序，俟學校分配預算後，再依資料庫預算額度依序採購。110年至112年受惠於BOT案權利金挹注，得以復訂、新訂原本無法採買的資料庫。然而113年BOT權利金減少，加上物價上漲和匯率因素，導致資料庫廠商調升訂價，因此推估113年可採購資料庫種數勢必大幅減少，但實際113年採購內容，將由今年5月召開的圖委會決議。
面對上述問題，館方提出三項解決方案。首先為爭取校內外各項補助與對外募款，在校外部分，規劃以專款專用方式，進行圖書資源擴充募款計畫。在校內部分，圖書館完成增編預算提案，來滿足112年及113年的資料庫採購需求，此項提案需經由3月底校務基金管理委員會審議後確定經費款項。為避免排擠校內預算使用，如獲有其他補助時將優先以高教深耕計畫、教育部圖書儀器及設備改善計畫等經費支應。另外，各系所如有業務費可供支應，也可請系所提撥購買。
第二，修正圖委會組成方式，規劃兩個作法，第一個作法乃是以學院為單位來設置委員，由各學院派出若干代表進入圖委會。第二個作法則為保留系所委員制，因法律學院設有三組，考量公平性，予以增設席位。「師生們如有更好建議也可以提供。」朱炫璉館長表示，圖書館近期將進行年度例行性資料庫及期刊的系所需求調查，歡迎師生們向圖書館委員提供意見。
第三，修正資料庫採購排序原則，期望能訂出滿足各院、系所核心使用需求，並兼顧各資料庫使用率高低的採購方式。
針對校方的說明，在場師生也提出相關建議。同學們期望校方能提供適足經費，確保資料庫能順利採購。而對於圖委會組織，如以院組成，可降低各院相對剝奪感，如以系所為單位，也期望能考量系所人數，以決定圖委會員額分配。另外，就資料庫採購順序上，若以四項KPI為排序依據（資料庫產出、成本效益、使用率及系所意見），四項KPI在比重上應予平均或提高使用率比重，依此決定優先次序。
另有同學從成本管控來看，提議電子資料庫可以北聯大系統聯合採購，以較為優惠價格購入。也有同學期望，學校除了硬體建設，也能保障學生學習資源。
對於同學們的建議，李承嘉校長認為，師生最需要使用的資料庫，應列為優先採購，校方每年將提撥適足經費於資料庫採購，「讓經費的使用發揮最大效益。」他期望圖委會能就採購順序上訂出合適作法，滿足大家需求。
朱炫璉館長解釋，在聯合採購上，主要以電子書和電子期刊為主，考量北聯大系統各校專長特色不同，較難以共同採購方式訂購資料庫，但將思考是否有其他節省成本的方式。而同學們的其他建議，也將一併提供圖委會參考，找出更佳的處理方式，讓資料庫的後續採購能更為完善。</description><pubDate>Thu, 09 Mar 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>國立臺北大學綜合業務組誠徵計畫專任助理一名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6409a2b4b012cf0ac49c2a08</link><description>壹、資格條件
1.具教育部認可之國內外大學學士以上學位；或教育、行政、統計相關科系尤佳。
2.具行政及電腦文書處理基本能力（Word、Excel、PPT、PDF等）者。
3.具專案企劃管理、計畫撰寫工作經驗尤佳。
4.具文書書籍基礎排版概念或具電腦設計軟體應用（Photoshop、Illustrator、InDesign等）尤佳。
5.主動積極，具服務熱忱、善於溝通及團隊合作，細心且抗壓性高者尤佳。
6.具基本程式設計編寫資料指令、建置資料庫、處理數據或具統計分析能力者尤佳。
貳、工作內容
一、大學招生專業化發展計畫推動執行管考、計畫相關資料彙整及撰寫。
二、協辦本校各項招生會議或活動。
三、協辦本校其他與招生有關計畫。
四、其他臨時交辦事項。
參、工作地點、待遇及聘期
一、工作地點：新北市三峽區大學路151號（本校三峽校區）。
二、待遇：依本校計畫專任助理工作酬金表標準，碩士級專任助理每月薪資38,617元、學士級專任助理每月薪資33,800元（薪資皆含勞健保及勞退；可依在職月份比例發給年終獎金）。
三、聘用期間：自通知報到日起至113年7月31日止(試用3個月，續聘與否視工作表現而定)。
肆、應備文件：（請依序編碼並註明）
一、履歷表乙份（含自傳、身分證正反面影本、近期2吋個人照片）。
二、學歷證書影本乙份。
三、相關能力或工作經驗證明影本乙份。
四、其他有利審查資料影本（無則免附）。
伍、應徵方式：
一、應徵人員請於112年3月26日（星期日）23:59前，備齊上述應備文件，且整併成1個PDF檔，於指定期限前寄送至ying66139@gm.ntpu.edu.tw，來信標題請註明「應徵大學招生專業化發展計畫專任助理(碩士級/學士級)-姓名」。
二、將擇優通知面試，未獲面試資格者恕不通知及退件；未錄取者不另行通知。
三、本案聯絡人及電話：教務處綜合業務組施小姐，02-8674-1111轉68044。
陸、備註：
1.本次徵才得列備取，備取期間自甄選結果公告之翌日起三個月內有效。（含正取人員報到後未通過試用或於三個月內離職者）。
2.依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：
(1) 犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。
(2) 經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。
(3) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。
(4) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。
(5) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。
(6) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。</description><pubDate>Thu, 09 Mar 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>[抽禮券]跨域學習隨堂考3/13-4/14止</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/63ff1674b012cf0ac49c26b1</link><description>為瞭解111學年度入學之學士班學生對於跨域學習及畢業門檻的熟悉程度，歡迎111學年度入學之學士班學生參加「跨域學習隨堂考」!
題目全部答對者，可參加抽獎活動喔!!
※請注意：每人限填一次，填答多次並不會增加抽獎機率喔!
參加對象：臺北大學111學年度入學之學士班在學學生
活動時間：2023.03.13-2023.04.14 23:59止
問卷網址：https://reurl.cc/XLWO3e
抽獎方式：於問卷回收完畢後，自全部答題正確且留有學號及完整聯絡方式的名單中，以電腦亂數抽出20名，贈送獎品(每人僅限中獎一次)。
※不參加抽獎者，可不留下基本資料。
中獎名單公布時間：2023.04.24
抽獎獎品：全家便利商店禮券 200元，名額20名
※想瞭解更多跨領域學習資訊，請至「跨領域學習專區」網頁查詢(https://reurl.cc/QjW8R2)</description><pubDate>Thu, 09 Mar 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>研發處校務研究中心計畫專任助理（資料分析專員）甄選結果公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64099f1ab012cf0ac49c2a07</link><description>甄選日期：112年3月7日
正取人員：李○瑄、陳○瑄
※備註：請錄取人員於通知實際到職日，攜帶身分證件及證件照至行政大樓3樓研發處報到。</description><pubDate>Wed, 08 Mar 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【東亞課程演講宣傳】03/15 「全球大流感對近代東亞世界的衝擊與中國社會之應對」皮國立（國立中央大學）</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6409697fb012cf0ac49c2965</link><description>「東亞共同體下的歷史與文化」課程，係人文學院所開設之講座課程，本學期共計邀請14名國內外著名學者專家，講論內容涵括東亞的歷史、文字、小說、宗教、律令、醫療史、博物館學、飲食文化等，以期帶領學生跳脫既有國家框架，以更寬廣的角度重新審視自身的歷史與文化，更藉此拓展學生國際視野，以因應二十一世紀的時代需求。
本週邀請到國立中央大學-mdash;-mdash;皮國立教授，演講題目為「全球大流感對近代東亞世界的衝擊與中國社會之應對」。
歡迎有興趣的師生一同蒞臨聽講
讓我們一起踏進東亞地區，認識過去；探索現在；展望未來
時間：每周三 15:00-17:00
地點：人文大樓111教室
無需報名，自由入座</description><pubDate>Wed, 08 Mar 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>推廣教育組三峽課程企劃專員2名甄選結果公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64095588b012cf0ac49c2961</link><description>推廣教育組三峽課程企劃專員2名甄選結果公告
正取---黃○文
正取---李○蓓
第一備取---林○寧
第二備取---黃○雅
※正取人員請依個別通知期限內至本校辦理報到；未於通知期限內完成報到者視同放棄。
※備註：備取候補期間為3個月（自甄選結果確定之翌日〈即3/9〉起算），依序遞補。</description><pubDate>Wed, 08 Mar 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>112學年度進修學士班【甄試入學】於112年3月13日上午10時開放報名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64086dfbb012cf0ac49c294a</link><description>112學年度進修學士班【甄試入學】於112年3月13日上午10時開放報名
報名請點我
★建議使用Microsoft Edge/Chrome報考，如跳出安全憑證有問題，請點選「繼續瀏覽網頁」。為避免報考資料傳遞為亂碼，請勿使用平板電腦或智慧型手機報考。★請考生報名前務必詳閱112學年度進修學士班招生簡章清楚明白各項規定。
112學年度進修學士班招生簡章網路報名時間：【甄試入學】112年3月13日上午10時至4月10日下午1時止。繳費期限：【甄試入學】112年4月11日下午4時前完成繳費。郵寄資料期限：【甄試入學】報名表及書面審查資料112年4月10日前以限時掛號郵寄(郵戳為憑) 至報考甄試入學之學系；特種身分考生（持居留證報考、具低收入戶、中低收入戶及國軍官兵或軍訓教官）證明文件112年4月10日前以限時掛號郵寄(郵戳為憑) 至本校進修教育組。注意事項：1.須於簡章所訂期限內完成下列3項程序，逾期概不受理：(1)至網路報名系統填寫資料(2)繳交報名費(3)以限時掛號郵寄書面審查資料至甄試入學之學系學程(以郵戳為憑)，逾期概不受理。2.報考系統申請之帳號、密碼請考生務必妥善保管，俾利日後查詢繳款紀錄、報名結果、列印准考證明及成績查詢使用。3.本校係採先行受理報名考試，俟錄取報到時再行審核報考資格，如於報到時發現不符報考資格時，得逕行取消錄取資格，考生不得異議。考生報名時請審慎考慮，報名及繳費完成後，無論資格是否符合或證件是否齊全者，一律不得要求退費。4.外籍生、僑生及香港澳門居民不得申請報考就讀我國大專校院所辦理回流教育之進修學士班及其他僅於夜間、例假日授課之班別。（請參閱簡章報考資格P5）。如為尚未取得中華民國身分證之準國民，可持居留證報考，並檢具居留證影本及切結書，此類考生如錄取就讀期間居留身份消失，須自行負責申辦自身之居留簽證，學校概不負責辦理學生就學事由之簽證。5.本項考試相關通知，將公告於本校招生網址「http://exam.ntpu.edu.tw/」點選「進修學士班」中，請考生隨時上網注意招生訊息。其他如有未盡事宜，以本校招生委員會之決議為準。6.報名時所繳交之學位證書(畢業證書)一律為影本。其餘事項詳如簡章(P10-P26)及(P31)說明。有關簡章內各學系招生簡表規定若有疑義，請洽各學系聯絡人（電話詳如簡章P27）；若對報名作業系統有疑義，請洽進修教育組02-25024654#18261杜先生或#18262葉先生。【進修教育組洽詢時間：學期中14:00-21:00】
歡迎多加利用招生相關Q-amp;A</description><pubDate>Tue, 07 Mar 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>AI時代的教學新思維  ChatGPT及其在高等教育的影響及應用</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/640850bab012cf0ac49c2918</link><description>ChatGPT是由OpenAI開發的一個人工智慧對話模型，具有驚人的文稿生成與語言對話能力，此能力甚至可以被用來協助學生做作業、寫論文，因此吸引許多高等教育界教授學者與學生們的大量關注。臺北大學校長李承嘉很早就對ChatGPT這類人工智慧技術與工具導入教學的創新發展非常重視，為此，臺北大學張仁俊教務長特別邀請了專研人工智慧自然語言處理與對話系統的臺灣大學資訊工程學系陳縕儂教授，於3月6日中午12時舉行「ChatGPT及其在高等教育的影響及應用」專題演講，並與教師們進行討論交流，現場與線上參與的人數超過五百人。在演講中，陳縕儂教授首先解釋了人工智慧模型的訓練原理，深入淺出地介紹了ChatGPT是如何形成與學習的。同時，她也講解了目前這個當紅的人工智慧軟體的優點與限制。在回答老師們的提問時，陳縕儂教授強調人工智慧不會取代老師，而是幫助老師們提高工作效率。她認為，老師們應該善用人工智慧的優勢，改進教學方法，進而提高教育的品質與學生的學習成效，才能締造師生互利的雙贏局面。陳縕儂教授還提到，對於教育工作者而言，擔憂人工智慧會對學生的作業抄襲造成威脅是沒有必要的。她指出，老師們需要學習如何使用人工智慧工具，讓它們幫助學生更好地理解和應用知識。同時，老師們也需要學習如何辨識和識讀由ChatGPT生成的內容，以及如何正確地使用這些資料來進行教學。現場的提問中，也有老師詢問 ChatGPT 是否能夠取代一些職業領域中人類的工作。對此，陳縕儂教授表示，這取決於工作的性質。如果工作內容非常需要確保資訊的真實與正確性，ChatGPT 就僅能做為輔助用，無法完全替代人力。但是儘管如此，ChatGPT還是會影響部分產業的人力結構。最後陳縕儂教授建議大家正面看待，只要能善用人工智慧的優勢，改變不同行業的既有工作模式並進行優化，這就是時代進步的一種體現。</description><pubDate>Tue, 07 Mar 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>響應國際低碳趨勢  國內首檔ESG低碳ETF掛牌</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64082560b012cf0ac49c28b1</link><description>國內首檔ESG低碳ETF「群益台灣ESG低碳50ETF（證券代號：00923）」於3月8日掛牌，臺灣證券交易所（證交所）、群益投信、國立臺北大學商學院企業永續發展研究中心（企業永續發展研究中心）及臺灣指數公司（臺指公司）7日上午共同舉辦「臺灣永續、淨零共好-ndash;臺灣首檔ESG低碳指數暨ETF發表會」，向外界介紹臺灣ESG低碳主題指數及ETF特色。
證交所暨臺指公司林修銘董事長致詞表示，全球關於氣候變遷風險的議題日益重視，淨零碳排與轉型已經成為國家、企業到個人所需要面對跟解決的問題。為符合台灣將於2050達成淨零碳排的目標，證交所也推動包含建構ESG平台、委由臺北大學永續中心研究ESG評鑑、推動多元化商品、協助上市櫃企業碳盤查、ESG人才培養、周邊單位永續發展轉型，及投資人關係連結等7大方案。
群益投信賴政昇董事長提到，群益台灣ESG低碳50ETF為群益投信首檔符合金管會認證的ESG基金，而在今年1月初立法院正式通過氣候變遷因應法，說明台灣將正式加入國際碳稅徵收的行列，低碳的趨勢不會回頭。台灣龍頭企業多數都仰賴出口，故碳稅的徵收對企業獲利影響將越來越大，因此企業是否落實減碳對未來股價將有明顯落差。群益投信身為本土前三大資產管理公司，挺身而出為投資人挑選不受國際碳稅徵收影響的低碳龍頭，並希望整個台灣甚至整個地球一起共榮共好。
臺北大學陳達新副校長表示，隨著氣候變遷逐漸受到關注，為呼應全球ESG發展趨勢，臺北大學商學院企業永續發展研究中心2016年起組成評鑑團隊，創設「SEED」評鑑系統，並建構「台灣永續評鑑」（Taiwan Sustainability Ratings）模型，積極與臺灣指數公司合作已編製發布6檔ESG相關指數，並有2檔指數已正式商品化。期許未來建置台灣永續評鑑資料庫，透過永續投資的影響力，領導企業重視ESG，促成投資與產業的永續發展。
「減碳是必經的趨勢」，臺灣指數公司陳文練副總一開場，即以威尼斯乾旱及洛杉磯暴雪帶出減碳的重要性，而不論是在今年1月國內通過的氣候變遷因應法，或是國際上歐盟的碳邊境調整機制（CBAM），都顯示減碳迫在眉睫。在此趨勢下，臺指公司希望編製符合ESG及低碳的指數，臺灣指數公司特選臺灣ESG低碳50指數（簡稱「臺灣ESG低碳50指數」），指數有以下幾點特色與亮點：以低碳指標、ESG表現編製指數呼應永續發展趨勢；回測結果顯示較臺股市場之超額報酬約3%；鼓勵企業出具永續報告書、揭露碳排資訊及實質減碳，以創造投資、產業與地球永續三贏局面。
企業永續發展研究中心池祥麟主任說明，台灣永續評鑑分為4大構面、22類次構面、92類議題、325類題項，台灣永續評鑑也包含許多與減碳相關題項，整體共42個評鑑題項符合國際減碳趨勢。台灣永續評鑑融合國外趨勢與國內政策法規，即時回應政府之政策要求，且涵蓋家數僅次公司治理評鑑。相較其他國外評鑑能有更豐富的投組選擇，更具有結合實務與學術、評鑑指標完整、具可比較性、透明、客觀性等四大特色。最後，池祥麟主任也期許本次與證交所、臺指公司及群益投信的合作協助臺灣企業在ESG方面表現更好，也能有更好的財務績效，達成淨零共好的目標。
群益投信張菁惠副總表示，全球碳有價時代來臨，不論是國內氣候因應法的碳費或是歐盟與美國的碳稅，顯示碳排放影響臺廠獲利趨勢越來越明顯，其中又以傳產獲利衝擊最大，特別是水泥、鋼鐵、塑化等產業尤為明顯，因此投資人應選擇有訂單能獲利的低碳股作為首選。群益台灣ESG低碳50ETF以ESG評分高且碳密度較低的電子股及金融股為主，不僅有市值代表性、ESG表現優質公司，更將碳相關指標納入此檔ETF，是投資人關注碳議題非常好的投資工具。</description><pubDate>Tue, 07 Mar 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>三峽校區圖資大樓、田徑場清理化糞池通知</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6407fa2db012cf0ac49c289d</link><description>一、擬訂於112年03月25日(星期六)上午08:30起進行三峽校區圖資大樓B1及田徑場B3化糞池清理，同步檢查污水馬達。
二、 屆時敬請全校師生配合，儘可能離開現場，以利施工及安全。施工期間造成不便之處，敬請見諒! 謝謝您的合作!</description><pubDate>Tue, 07 Mar 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>三峽校區社科大樓清理化糞池通知</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6407f9d3b012cf0ac49c289c</link><description>一、擬訂於112年03月18日(星期六)上午08:30起進行三峽校區社科大樓B1化糞池清理，同步檢查污水馬達。
二、 屆時敬請全校師生配合，儘可能離開現場，以利施工及安全。施工期間造成不便之處，敬請見諒! 謝謝您的合作!</description><pubDate>Tue, 07 Mar 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【轉知】教育部臺灣學術倫理教育資源中心 推出「誠功文章相似度比對系統（教育版）」</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6407e968b012cf0ac49c2888</link><description>【軟體介紹】
這是一款桌面應用程式，它可以快速檢驗出一份文件中有多少比例的字元與另一份文件來源中的內容重複，並以紅字明確標示重複的地方，統計出相似度百分比。本軟體旨在偵測學生或研究者所產出的功（作業或論文）當中，哪些部份是誠實地進行研究、習得知識付出心血寫成的「誠實的功」，哪些是抄襲而來沒有任何學習效果的「虛功」，故命名為「誠功文章相似度比對系統（Honest Work）」。本軟體目前由本中心管理，免費開放所有對文章比對有需求者自行下載使用。
【常見使用情境】
學生可用於比較參考文獻文字與自己改寫文字的差異，自我練習學術寫作技巧。
教師可用於比較兩位學生作業差異。
計畫主持人或研究人員可用於比較延續性計畫書差異。
【注意事項】
本軟體僅做為輔助查驗之用，比對結果非本中心正式檢驗報告，也不代表本中心或主管機關立場。所有比對數值及報告內容僅供參考，不同學術領域或組織亦有評判差異，相似程度多寡非能表示抄襲與否，比對報告最終應由自然人判讀之。其他注意事項請詳閱「使用條款暨免責聲明」或「使用手冊」。
(資料來源：教育部臺灣學術倫理教育資源中心/軟體下載)
★歡迎訂閱教育部學術倫理電子報：https://ethics.moe.edu.tw/subscription/★瀏覽各期電子報精彩內容：https://ethics.moe.edu.tw/resource/epaper/</description><pubDate>Tue, 07 Mar 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>2023第十九屆「臺北大學飛鳶文學獎」開始徵文</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64054c28b012cf0ac49c277a</link><description>第十九屆臺北大學飛鳶文學獎徵文辦法
一、主辦單位：國立臺北大學中國文學系
二、宗 旨：1.獎勵全校學生之文學創作2.提倡全校學生之文學風氣3.優化全校學生之文學環境4.厚植全校學生之文學涵養
三、徵文對象：國立臺北大學各學制具正式學籍在學學生
四、獎項類別：1.現代詩：50 行以內2.現代散文：2,000 字~3,500 字3.現代小說：4,000 字~6,000 字
以上徵文組別將各頒發：首獎乙名，獎金 8,000 元　　　　　　　　　　　評審獎二名，獎金 6,000 元；　　　　　　　　　　　佳作三名，獎金 3,000 元。各獲獎狀乙紙。
五、徵文時間：即日起開始徵稿
六、收件期間：112 年 3 月 17 日起至 112 年 3 月 31 日下午 5 時止
七、收件地點：本校中國文學系辦公室（三峽校區人文大樓七樓 707 室）
八、稿件形式：1.所有參賽作品必須以現代中文撰寫；作品標題以 WORD 新細明體 16 號字處理。「現代散文」與「現代小說」兩組內文格式：WORD 新細明體 12 號字；A4 直式橫書；行距為固定行高 22；左邊裝訂。2.「現代詩」格式處理同「現代散文」、「現代小說」組之規定 ；行數計算不含篇名及空行，但含分節小標在內。3.請提供作品全文 WORD 檔及 PDF 檔各一份、全文列印稿一份，稿件未符篇幅及格式規定者不予受理。4.作品字數為免爭議，請以：(1) WordCounter (https://wordcounter.net/) 計算結果中 -ldquo;characters-rdquo; 一項之字數為準。(2) 字數計算機 (http://word.0123456789.tw/) 計算結果中「字數含空格」一項之字數為準。
九、投稿方式：1.下載：請至本校中國文學系網頁 http://www.cl.ntpu.edu.tw/「飛鳶」項內，下載參賽報名表（含授權書），每件作品填寫乙份。2.檔案：請提供參賽報名表（含授權書）之 WORD 檔；作品全文 WORD 檔及 PDF 檔各一份，以「投稿○○組：作品題目」為郵件主旨，傳送至飛鳶文學獎專用電子信箱：ntpulitaward@gmail.com。紙本稿件收到、檔案開啟無誤，工作人員將覆函確認。另外，授權書之電子檔，僅需填寫完整作者資料，無須簽名掃瞄。3.報名時請附下述紙本資料各一份，列印並繳交至中文系系辦內的徵文稿箱：（1）報名表（含授權書）並親筆簽名。（2）作品全文列印稿。（不接受手稿）（3）該學期在學證明。（於學生資訊系統中列印）※作品請勿註記個人資料，違者取消參賽資格。
十、評審過程：1.稿件收到後即進行編號。初審由文學獎指導老師及核心工作成員共同檢查報名資料與文件格式，資料不足、稿件未符篇幅及格式不合規定者，不予受理。複審、決審二階段，由本系聘請知名作家、學者展開評審工作。2.進入複審、決審之稿件，一律以密封送請本屆評審委員審閱。3.作品如未達水準，得由決選評審委員決定從缺，或不足額入選。4.本次決審形式採全程錄影之閉門會議，不公開討論。決審會議結束後，隨即公布得獎名單、得獎作品全文與閉門會議錄影檔，另擇期舉辦頒獎典禮。5.決審會議暨頒獎日期，暫訂中華民國 112 月 6 月份於本校人文學院公開舉行（正式日期、時間、地點，另行公告）。
十一、徵文規則：1.各組作品必須屬個人獨立完成之創作。2.每類每人以投稿一件作品為限，但可同時投稿不同獎項。3.凡參賽作品，必須為未曾在任何報刊、雜誌、網路發表或公開展示及出版之原創性著作。4.參賽作品嚴禁抄襲。5.報名表、授權書、作品全文電子檔及列印紙本，請於截稿日期前全數送達，始完成投稿程序。6.作品如未達水準，得由決選評審委員決定從缺，或不足額入選。7.得獎同學將代請公假，邀請出席頒獎典禮。8.得獎作品作者享有著作權，出版權則歸屬主辦單位，主辦單位擁有得獎作品之出版、任何形式推廣（如公佈於本系網頁、張貼於系展示空間、編輯作品集等）保存及轉載的權利。作者不得撤銷此項授權，主辦單位亦不需因此支付任何費用。9.相關未盡事宜，得由主辦單位增加、修改徵文辦法並公布之。
十二、凡違反徵文辦法者，經發現或檢舉屬實者，取消參賽資格，已入選者取消入選資格，已得獎者追回獎金及獎狀。
＊詳細活動辦法，請至中文系官網查詢：http://www.cl.ntpu.edu.tw/award/</description><pubDate>Tue, 07 Mar 2023 10:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>