<rss version="2.0" encoding="UTF-8"><channel><title>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news</link><description>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</description><author>NTPU 國立臺北大學</author><image><url>https://new.ntpu.edu.tw/assets/logo/ntpu_logo.png</url></image><language>zh_TW</language><copyright>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</copyright><item><title>商學院數位行銷進修學士學位學程誠徵進修學士班兼任教師1名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/677789e9a9aed906a8061230</link><description>商學院數位行銷進修學士學位學程誠徵進修學士班兼任教師1名
一、所需資格條件：
商學、企管、管理、或行銷博士學位者，且不具在學身份。
2.一學年以開一門課為原則，授課時數每學期以每週4 小時為上限。授課地點為台北校區，夜間或週六授課。
二、應具專長：
1.具行銷(含數位行銷)或資料分析相關領域專長。
2.需可開授課程：服務行銷、電子商務、顧客關係管理、通路管理
三、應檢附之文件及著作：　　請詳附件「徵聘教師公告.pdf」檔案所載之應檢附文件。
四、申請截止日期：114年 2 月 7日（以郵戳為憑）
五、起聘日期：115年2月1日
六、單位聯絡人：
聯絡人： 吳助理
電話：02-86741111 轉66314
傳真：02-86715901
E-mail：lucia51011@gm.ntpu.edu.tw
七、備註：
※相關表單請至本學程網頁最新公告處下載 https://www.dma.ntpu.edu.tw/view.php?id=MTQzOA==http://www.dma.ntpu.edu.tw
※已具擬聘等級之教師證書者，外國學歷證件得免附中譯本及駐外單位驗證證明，並免附國外學歷成績證明、出入境紀錄及國外學歷送審教師資格修業情形一覽表。
※「應檢附之文件及著作」之word檔案請先行e-mail至lucia51011@gm.ntpu.edu.tw(檔名/信件主旨：應徵數位行銷學程兼任教學人員_姓名)
※欲申請者請依申請截止日期前(以郵戳為憑)檢附有關資料文件郵寄至「23741新北市三峽區大學路151號，國立臺北大學人事室收」【請註明應徵數位行銷學程兼任教學人員之職級及應徵者姓名】。
※合者通知（需退件者請於來函中註明並自備回郵信封）。</description><pubDate>Thu, 02 Jan 2025 19:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>國立臺北大學學生諮商中心誠徵專任心理師1名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/67775cd8a9aed906a80611fb</link><description>國立臺北大學學生諮商中心誠徵專任心理師1名
一、聘任依據：114年度教育部補助大專校院聘用專兼任輔導人力計畫。
二、應徵資格：
(一) 必要條件：
具有教育部承認之國內、外公私立大專校院諮商、輔導、心理、社工系畢業，具碩士以上學位者。
領有諮商心理師或臨床心理師證照。
(二) 優先條件：
曾於大專校院服務1年以上經驗，從事專任學生諮商相關工作經驗者優先考慮。
曾於大專校院規劃與推廣學校心理健康三級預防工作者，經驗與年資為優先條件。
三、應檢附之文件
履歷表（含自傳、諮商工作服務經歷、年資）
相關學經歷證件影本（含大專校院服務證明資料）
諮商心理師或臨床心理師證照影本。
*備註：個人所寄資料恕不退還。若有重要資料，請寄影本。
四、工作內容：
學校心理健康三級預防工作之推廣、個別諮商、危機個案處理，其他諮商業務相關之行政工作及專案計畫。
五、工作地點：國立臺北大學三峽校區。
六、工作時間：
依本校人事單位規定，本職缺依計畫補助期間聘用至114年12月31日止。(本職缺為申請114年教育部專兼任輔導人力計畫補助，下年度聘任視計畫核定及工作表現狀況。)，本公告職缺預計於114年2月到職。(試用期三個月)
七、報名時間與方式：
即日起至 114年1月19日（日）截止，以郵戳為憑，不接受網路寄件。意者請檢附相關文件寄至「237新北市三峽區大學路151號 國立臺北大學學生諮商中心」收，請註名應徵專任心理師。
八、甄選方式：
先行書面資格審查，合者擇優電話通知面試；本職缺正取1名，並視成績增列備取2名，候補期間自甄選結果確定之翌日起算三個月內(含正取人員報到後於三個月離職者)有效。
九、面試時間：預計114年2月3日下午。
十、待遇與福利：
依「國立臺北大學聘僱人員報酬表」規定碩士學歷40,200元起薪，另加專業證照津貼6000元。
十一、聯絡電話：02-86741111分機66243彭琬昕心理師。
十二、其它：
依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：(一) 犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。(二) 經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。(三) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。(四) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。(五) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。(六) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。</description><pubDate>Thu, 02 Jan 2025 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>三峽校區尋鳶大道、人文大樓、鳶飛大道周邊樹木修剪矮化施工公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/67765c28a9aed906a80611d4</link><description>一、旨揭工程謹訂於114年1月3日(五)~1月10日(五)於尋鳶大道「忘憂路側」、「人文大樓建築物周邊」、鳶飛大道「法學院國際一街圍牆側」(如下圖區域)進行樹木修剪矮化作業，期間將有工程車進出校園，施工區段將有高空作業車進行施作，請在校師生及社區居民配合勿將車輛停放鄰近區段之汽機車停車格，以免樹枝掉落不慎造成車損，另亦請配合切勿靠近施作區域，並儘可能離開現場，以利修剪施作及確保自身安全，施工期間將責請施工廠商妥善做好交維措施及工區管制作業，過往車輛及行人請小心通行，施作期間造成噪音及通行不便，敬請見諒。基於施工安全，如遇風雨將暫停施作，不另公告，屆時請來往行人與車輛多加留意。
二、聯絡資訊
施工單位：臻順興有限公司 曹先生 0923-151-693
校方窗口：總務處事務組 吳小姐 02-86741111 #66271</description><pubDate>Wed, 01 Jan 2025 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【轉知】教育部青年發展署「114年Young飛全球行動計畫申請簡章」，請有興趣的同學於114年3月14日前踴躍報名參與!</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/67764ee7a9aed906a80611c2</link><description>一、計畫為鼓勵國內青年學子組隊自主提案，培訓青年聯結國際組織及實踐臺灣在地行動，藉以增進青年對國際事務及永續發展目標之認識與理解，培育國際事務及永續行動人才，提升青年國際視野及行動執行力。二、申請資格(一)18至35歲具中華民國國籍之青年，以3至6人組隊提案。(二)團隊中須至少三分之二具下列資格之青年：１、曾參與「Young飛全球行動計畫培訓營」、原住民族委員會「原住民族國際事務人才培訓計畫、國際原住民族青年論壇」、客家委員會「客家青（少）年國際事務訪問團」、外交部「國際青年大使交流計畫」完訓者。２、大專校院推薦曾參與本署「國際永續及社會創新人才培育計畫」、「大學社會責任實踐計畫」之該校學生；曾修習國際事務、社會創新、永續發展或設計思考等相關學分課程之該校學生。(三)團隊中須至少三分之一具全民英語能力分級檢定測驗中級以上（或其他同等英語語言檢定資格）或擬赴國家同等語言檢定資格。(四)未曾獲本計畫績優團隊者。(五)每人限參加1組團隊，每組團隊限提1案。三、行動方案執行獎金：經審查通過之團隊，每隊可獲得：(一)行動方案2.0國際聯結行動：最高新臺幣（以下同）5萬元。(二)行動方案3.0在地議題行動：最高10萬元。(三)行動方案4.0績優團隊徵選：獲頒獎狀及最高15萬元。四、績優團隊後續行動：為鼓勵績優團隊持續深化議題行動及擴大影響力，經年度徵選審查之績優團隊，得於次年度選擇提案「赴海外聯結國際組織」或「持續執行在地議題行動」（2擇1），後續行動獎金最高50萬元。五、提案申請方式：自本簡章公告日起至114年3月14日（星期五）中午12時前，至iYouth青年國際圓夢平臺報名（https://iyouth.youthhub.tw），填寫報名資訊並上傳相關資料。六、「114年Young飛全球行動計畫申請簡章」請參閱該署官網（https://www.yda.gov.tw）或iYouth青年國際圓夢平臺。七、如有提案申請相關問題，請逕洽諮詢小組電話：02-77230826#1003張小姐或#1005楊先生、信箱：youngfly@ydayoungfly.info</description><pubDate>Wed, 01 Jan 2025 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>臺北大學112學年度教學特優教師、教學優良教師、教學績優教師、教學創新績優及外語教學優良教師獲獎名單</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/67763492a9aed906a806119d</link><description>恭喜本次56名獲獎教師，包括教學特優教師5名、教學優良教師9名、教學績優教師23名、教學創新績優教師12名、外語教學優良教師7名。
為選拔各類教學優秀教育人員，以發揚尊師重道之優良傳統，提振教師專業精神，教務處訂有「國立臺北大學教學優良教師獎勵辦法」、「國立臺北大學教學創新績優教師獎勵補助辦法」及「國立臺北大學外語授課優良教師獎勵與遴選要點」，並據以辦理優良獎項選拔事宜，所有選拔分初審、複審兩個階段，依據不同類型教學優良參酌推薦人教學績效、教學方法、教材設計、專業成長與服務熱誠等遴選標準進而評選。
其中教學創新績優獎頒予通過112學年教育部教學實踐計畫的優秀老師共8位外，另額外新增「教材教學創新組」、「跨領域創新教學組」及「AI應用教學組」等獎項，鼓勵教師除了傳授特定領域的專業外，運用跨域模式及AI輔助，設計培養學生具備廣度及多元的能力的創新課程。外語授課優良遴選則納入候選教師錄音錄影及與學生互動的有聲資料，透過各種指標的比序，最終複審由教務處組成教學精進創新研發小組進行決審，經過激烈討論獲得最終名單。
以生命感動生命、以教育改變生命---得獎的老師並不只是在教學表現卓越，而是充分展現出終身學習之精神，敬佩並感謝所有參與遴選的老師們，投注在教育志業上發光發熱的情操，足堪為教育的典範，特此感謝老師的辛苦付出，也恭喜所有得獎者獲此殊榮。</description><pubDate>Wed, 01 Jan 2025 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【公告】恩主公醫院提供114年教職員健康管理優惠方案</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6772457aa9aed906a80610ce</link><description>恩主公醫院為落實社區醫療精神，將預防保健服務拓展至校園，期望透過高品質的健檢設備，提供完善的健康管理服務。
因此本年度與恩主公醫院簽訂教職員健康管理優惠方案合約，為本校教職員設計各系列的健康檢查組合，除一般理學、血液等檢查外，也包含癌症、心血管風險等各項檢查，讓平日忙碌於教學和行政的北大教職員，充分了解自身健康狀況，並找出隱藏的健康風險，以便及早介入治療。</description><pubDate>Sun, 29 Dec 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【公告】衛生保健組寒假期間暫停提供診療服務</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/67723f12a9aed906a80610b6</link><description>依據本校「113年三峽校區醫療服務」採購契約書辦理，
本校衛生保健組健康中心於寒假期間無提供診療服務
暑假期間：自113年12月30日至114年2月14日止，本組暫停恩主公醫院醫師駐校之診療服務，
與健康相關量測（血壓、體脂等）及健康諮詢仍照常服務，敬祝假期愉快！
~~~衛生保健組關心您~~~</description><pubDate>Sun, 29 Dec 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>公告114年三峽校區寒假及春節門禁管制時間</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/677238c8a9aed906a80610b5</link><description>一、寒假期間自113年12月30至114年2月14日各棟大樓及地下停車場開放時間（春節期間除外）：早上06:00至晚上19:00。
二、春節期間自114年01月28日(除夕)至01月31日(初三)止，各棟大樓(含刷卡門)及地下停車場進出門關閉上鎖禁止進入。
三、114年02月1日(初四)起恢復各棟大樓(含刷卡門)門禁之通行。</description><pubDate>Sun, 29 Dec 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>北聯大學術合作落地 北大與北醫合作共獲第21屆國家新創獎</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/67720c61a9aed906a8061094</link><description>本校資訊工程學系林伯星特聘教授與臺北醫學大學醫學工程學系彭志維教授攜手合作，共同研發「前瞻智慧垂足電刺激器研發與臨床應用」，在2024年榮獲第21屆國家新創獎之學研新創獎，本技術並獲國科會113年度科研創業計畫之補助。
本項計畫係緣起於104年臺北聯合大學系統學術合作之專題研究計畫－「具即時可適應性回饋控制之智慧型垂足電刺激器」，後由林伯星特聘教授將其成果申請通過國科會106年度一般型研究計畫－「使用穿戴式垂足電刺激器之即時自適應自動控制系統」，該研究亦申請中華民國發明專利「自適應於即時步態之穿戴式垂足電刺激控制系統及方法」。經過逾10年深耕精進，林伯星特聘教授與彭志維教授並未放棄最初的研究初心，不斷與時俱進地更新技術及醫療知識、數據，不僅獲得國科會科研創業計畫的補助，更於今年獲得國家新創獎的殊榮，多年的研究成果即將產業化。
本案研發的穿戴式智慧型功能性垂足電刺激裝置，可以避免病患身陷跌倒風險，並解決病患需要頻繁到醫院進行機器調整校正之不便，節省日後就醫花費；此外，尚可大幅提高裝置使用安全性，預期若能減少患者跌倒事件發生，將可以大幅改善社會經濟或是臺灣健保醫療支出。
特別的是，本案研發具有新穎的足板角度感測模組，除了自主、即時偵測足板背屈變化量，還具備了智慧化決策系統，達到即時偵測與即時自動調整刺激參數，彌補了目前市售產品功能不足的缺口。本產品的問世，期能減少並避免患者跌倒，不僅讓患者能夠更加安心地進行日常活動，還能有效降低家庭及社會因跌倒造成的照護負擔，進一步提升整體生活品質。
北聯大團隊的研發成果不僅填補了智慧型醫療裝置的市場缺口，更展示了臺灣在醫療科技創新領域的領先地位。此次榮獲國家新創獎，象徵該產品在創新性、實用性與社會影響力上的高度肯定，未來將有望造福更多患者，改善其生活品質，並為臺灣醫療科技產業的國際化奠定堅實基礎。</description><pubDate>Sun, 29 Dec 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【114學年度碩士在職專班不核發准考證名單公告】</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6771f829a9aed906a8061083</link><description>1.經系所審查不予核發准考證名單如附件檔案，請考生下載查閱。
2.報名序號有★者，可申請退費。其申請程序請參閱「114學年度碩士在職專班招生簡章」第26頁「退費申請」規定，報名資格不符者需於114年1月6日（含）前提出申請。逾期或應檢具之證明文件不齊全者概不受理。
3.獲本校核發准考證明者始得參加考試（惟不代表進入面試），各系所依簡章規定時間陸續公告面試名單，請於113年12月30日下午2時後自行登入碩專報名系統列印准考證。</description><pubDate>Sun, 29 Dec 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【徵才】圖書館閱覽組徵工讀生(1/2修改聯絡信箱)</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6771f581a9aed906a8061080</link><description>【工作地點】三峽校區
【工作內容】
協助圖書館借還書櫃台及門禁櫃台輪值工作（包含協助開閉館、巡館）。
圖書上架、書庫圖書讀架、整理。
其他交辦事項（含辦公室環境整理）。
【工作時間】
開學後：114/2/17(一)開學後工讀時段，每月至少可排班35~40小時以上者。
★教育訓練：面試錄取同學須於114/2/14前通過教育訓練及實習至少14小時(計薪)，方可排班。
【資格條件】
1.限臺北大學在學學生（含進修推廣部）。
2.具守時、樂於助人、細心、耐心、負責等特質。
3.具全民英檢中高級或多益750分以上尤佳。
【工作待遇】每小時新臺幣190元（勞保依學校相關法規辦理）。
【需求人數】1~2名。
【應徵方式】
1.即日起至114年1月9日(四)中午12:00前，填妥工讀生應徵履歷表（如附件odt檔）寄到 lib2@mail.ntpu.edu.tw，逾期恕不受理。
2.郵件主旨註明「應徵臺北大學圖書館閱覽組工讀生：姓名」。
3.資格符合者將於1月10日(五)通知面談，如未獲選面試者，恕不回覆及另行通知。</description><pubDate>Sun, 29 Dec 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>公告114年教學大樓春節門禁管制日期</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/676e34fea9aed906a8060fff</link><description>一、春節門禁管制自113年01月28日(除夕/週二)至01月31日(初三/週五)止，期間大樓進出門
(含刷卡機)關閉上鎖禁止進入。
二、寒假期間自113年12月30至114年2月14日大樓開放時間（春節期間除外）如下：
週一~週六 07:30~23:00。週日:07:30~19:00。</description><pubDate>Fri, 27 Dec 2024 08:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>2024臺北大學 Open Day圓滿結束，歡迎國際學生就讀</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/676e7118a9aed906a8061064</link><description>為提升僑外生選擇就讀臺北大學的意願，國際事務處於12月20日舉辦了一場為僑務委員會海外青年臺灣觀摩團設計的「臺北大學 Open Day」活動。此次活動參與的青年來自澳洲、紐西蘭、模里西斯、南非、巴西、汶萊、新加坡等多個國家，安排介紹臺北大學並臺北大學的學長姐互動，讓僑外生了解本校的學習氛圍並認識校園環境。
活動當日，共有一百名學生及十餘名帶隊老師蒞臨本校。活動開場由國際事務處馬國勳副國際長熱情致詞，向來訪的學生與教師表達歡迎之意。隨後播放臺北大學校簡介影片，為大家介紹學校的發展與特色，並說明申請流程，幫助學生掌握資訊。緊接著登場的是本校各系的僑外生學長姐，介紹自己的學系開設哪些課程、有什麼特色以及給有興趣就讀的同學一些建議。希望透過學長姐們的詳細介紹後，學生能對自己嚮往的學系及領域有更多的了解，對於未來的科系選擇更有方向。在活動尾聲，學生們在學長姐的帶領下分組進行校園導覽，參觀臺北大學的美麗校園與重要設施。導覽過程中，學生們不僅對校園環境有了更多認識，還與帶隊的學長姐們一起拍下了值得回憶的照片。
相信透過此次精心策劃的 Open Day 活動，僑外生們對於臺北大學的課程特色、校園生活以及周邊環境有了更深入的體會。相信不久的將來，大家將能在這座充滿活力的校園中相見！</description><pubDate>Thu, 26 Dec 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>美國羅格斯大學學者蒞臨國立臺北大學公共事務學院短訪</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/676e63b6a9aed906a8061052</link><description>美國羅格斯大學（Rutgers University）School of Public Affairs and Administration（SPAA）的院長Kaifeng Yang與Director, PhD Program （博士學程主任） Yahong Zhang副教授於今年12月訪問國立臺北大學公共事務學院（以下簡稱本院），分享其研究成果，並與現場聆聽演講的50多位師生暢談學術心得。
Yahong Zhang副教授以其近期被收錄於 Public Administration 期刊的研究Empirical Research on Corruption and Whistleblowing in Taiwan為主題，應用計畫行為理論（Theory of Planned Behavior, TPB）對公部門反貪腐行為的預期，結合台灣文官調查（TGBS）的數據，探究公務員在何種情境下願意挺身揭弊。在結合數據分析後發現，台灣公務員在面臨貪腐情境時，價值觀、服務動機與冒險傾象等因素都顯著影響舉報意願。
本院五年前與SPAA簽署兩院 「3+2雙聯學位計畫」(學士與碩士)及「1+1+1雙聯學位計畫」（碩士雙聯）並於今年續約。根據2023年的世界學術排名（GRAS）中，羅格斯大學的SPAA在公共行政領域的排名位居美國第三及全球第七，兩院的雙聯學位計畫讓學生能在三年內獲得兩個碩士學位，具有極大的優勢。Yahong Zhang副教授強調，羅格斯提供友善的國際學生環境，並即將增聘華裔教師，為台灣學生提供更多支持。
院長Kaifeng Yang的演講則旨在探討行為倫理的出現、機遇與挑戰。院長Yang認為，傳統行政倫理存在缺陷，透過探索影響道德或不道德行為的實驗性研究，能夠進一步拓展理論。行為倫理涵蓋道德問題、意識、判斷、意圖與行動五個過程，這些過程常因環境、組織與個人因素的影響而斷鏈，導致即使具備倫理意識，行為未必符合倫理標準。因此，制度設計應確保公務員不越法律底線，而非追求道德高標準。院長Yang以米爾格倫電擊實驗與史丹佛監獄實驗為例，說明權威壓力下會產生服從行為，不道德行為更多源於潛意識或服從命令，而非來自個人的惡意。行為倫理的挑戰在於如何平衡績效與倫理，需要制度的改善，而不是僅一味要求個人道德的提升。
兩場講座內容不僅拓展了師生對公共管理領域的視野，也激發演講者與師生間熱烈的討論與交流。在講座結束時，公共事務學院副院長兼公共行政暨政策學系主任羅至美教授代表學院向院長Kaifeng Yang與PhD Program Director Yahong Zhang致贈感謝狀，感謝兩位學者的精彩分享與對兩院學術合作的支持。</description><pubDate>Thu, 26 Dec 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>國立臺北大學公共事務學院與美國羅格斯大學School of Public Affairs and Administration續簽雙聯學位合約</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/676e61b2a9aed906a806104b</link><description>國立臺北大學公共事務學院（以下簡稱本院）與美國羅格斯大學 (Rutgers University)School of Public Affairs and Administration (SPAA) 現有簽訂學碩及碩士雙聯學位計畫，分別為3+2雙聯學位計畫及1+1+1雙聯學位計畫。其合約將於明年（2025年）春季到期，本院陳明燦院長與羅格斯SPAA院長Kaifeng Yang於12月18日簽署續約，其合約將於完成兩校簽署程序後，即刻生效。
羅格斯SPAA位於Newark校區，離紐約僅半小時的車程，有15個以上學碩博士班及學分學程，致力於公共管理、非營利組織管理及公共政策等領域。於全美公共管理領域名列前茅，是美國第一所獲得國際公共管理認證委員會（ICAPA）認證的學校。
兩院現行簽署的3+2雙聯學位計畫為本院學士與羅格斯SPAA碩士之雙聯學位計畫，其申請資格為本院學士班（含進修部）大三（含）以上的學生（包含雙主修公院科系之學生）。1+1+1雙聯學位計畫為本院碩士與羅格斯SPAA碩士之雙聯學位計畫，其申請資格為本院碩士班一年級（含）以上的學生（不含在職專班之學生）的學生。其兩項計畫優勢為申請計畫之學生，毋須考GRE（美國研究生入學考試）以及可以用更短時間獲得美國名校及臺北大學的雙學位。
此次羅格斯大學SPAA院長Kaifeng Yang 到訪本院與本院陳明燦院長及系所主管討論兩院未來交流之新方向，將朝著簽署兩院「1+4碩博雙聯學位計畫」、「2+3博士雙聯學位計畫」、博士訪問學生及教師交流之相關MOU。
期待兩院邁向學術交流新顛峰。</description><pubDate>Thu, 26 Dec 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>第24屆傑出校友專訪_林宏恩學長「追求卓越 貢獻社會」</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/676dffdfa9aed906a8060fb9</link><description>學歷：公共行政暨政策學系碩士在職專班92年度畢業
現職：內政部移民署副署長
113年12月20日本校陳達新副校長(兼校友中心主任)帶領校友中心專訪團隊前往移民署，專訪本校傑出校友「公共服務獎」得主-mdash;林宏恩學長。林宏恩學長畢業於中央警察大學，並於本校攻讀公共行政暨政策學系碩士學位。自基層工作起步，歷任臺北市政府警察局、警政署刑事警察局等單位，現任移民署副署長，負責維護國家安全及保障移民人權。曾榮獲行政院三等功績獎章、移民署績優人員及移民署模範移民官等殊榮，為公共服務領域作出卓越貢獻。
「在工作之後可以回校讀書是很幸福的，我很珍惜這個機會」回顧過往時光，林學長回憶道，自己從警大畢業後便有進一步深造的計劃，但由於公事繁忙，直到離任派出所所長與督察員職務後，在太太的鼓勵與協助之下，才得以實踐夢想。「民國83年無意間看到林鍾沂老師的『公共事務的設計與執行』，令我十分驚艷與嚮往」這本書讓他與本校結下了深厚的緣分，最終選擇進入本校攻讀碩士學位，而非繼續在警大深造。儘管當時需要面對來自工作、課業及家庭多方壓力夾擊，他仍感謝那段時光的歷練，不僅讓他獲得了專業知識，更教導他如何應對挑戰、解決問題，這些經歷成為他日後在社會上踏實前行的基石。「在職求學不僅可以充實自我，更可以將所學於職場上運用，提高自己對事情的眼界與格局。」
移民署是國家的第一道防線，林學長自加入移民署以來，歷任北、南區事務大隊副大隊長及中區事務大隊大隊長等職位，並於110年升任副署長。在此過程中，積累了扎實的實務經驗，並帶領團隊推動了一系列關鍵政策與措施。他指出，移民署的四大任務包括國際情報交流、人口販運打擊、國際人流管制以及新住民生活適應輔導。國際情報交流與國際人流管制方面，曾因西班牙政府透過國際刑警組織請求協緝，而與歐盟司法機關合作處理重大詐欺案件，成功以最快的速度將涉案嫌犯遣送回歐洲。人口販運方面，與刑事警察局合作，辦理柬埔寨及緬甸詐騙園區的被害人營救行動，協助數百名受害人順利返台，整個救援行動持續了一年。
「我們署內大禮堂內的橫幅上寫著：尊重多元、欣賞差異」學長提到，近年來隨著台灣勞工組成的變化，移工的人口逐漸上升，目前，台灣有約81萬名移工，其中包括約24萬餘名社福移工及56萬餘名產業移工，是台灣社會不可或缺的力量。111年，他曾親自前往台中梨山，推動移工接種疫苗計畫，成功防堵疫情擴散。此外，學長也督辦「新住民多元文化人才培訓計畫」，增進新住民的跨文化知能與國際理解。他提到，新二代的培育將會是未來國家發展重要的根苗，如何彌補新二代在數位學習上的落差，以及解決非法移工子女(黑戶寶寶)在台之身分、安置、醫療、教育之困境，都是現在的重要課題。
最後，林學長以自身經歷勉勵學弟妹們：「現在的學習，是對你未來人生的負責。」公務之餘兼顧學習，確實比全職學生辛苦，學弟妹們正經歷這樣不容易的時刻，但也希望學弟妹可以抱持著積極的心態，把所學運用在職場上，如此將能打開不同的格局及眼界，並傳承母校「追求真理、服務人群」的精神與價值，各自在工作崗位上努力，回饋社會。</description><pubDate>Thu, 26 Dec 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>多項合作協議簽訂，持續擴大國際版圖</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/676cc469a9aed906a8060f4c</link><description>隨著國際化進程的加速，本校持續深化與海外大學的合作關係，近期更與多所知名大學簽署合作協議，其中包括享譽國際的波蘭亞捷隆大學、美國南猶他大學，以及於中南美洲地區首次締結合作的巴西ESPM聖保羅高等傳播與行銷學院，進一步擴展本校的國際版圖，展現了在全球教育領域的卓越影響力。
本校近期合作的大學涵蓋了歐洲、美洲及亞洲等多元地區，皆為各自領域內具代表性的高等學府。本校非常榮幸能在國際化進程中迎來更多合作夥伴，期待與他們攜手並進，共同透過國際連結，進一步拓展學術與研究的廣度與深度。
波蘭亞捷隆大學
亞捷隆大學(Jagiellonian University, JU) 創立於1364年，是波蘭的第一所大學、中歐第二古老大學，更是世界最古老大學之一。天文學家哥白尼、教宗若望保祿二世、人類學家馬林諾夫斯基、諾貝爾文學獎得主辛波絲卡，都曾在此求學。學校設有16個學院、80多個科系，主要以波蘭語授課，也有近20個英語授課的學位學程。JU的學生人數超過4萬名，科系的專業領域涵蓋法律、醫學、藥學、文、史、哲、語言、數理、天文、地理、工程、商業管理以及公共管理。學術聲望方面，亞捷隆大學為波蘭頂尖大學，在2025年QS世界排名在第312名，並在東歐大學排名在第3名。該校語文學院院長於113年10月15日來訪並與國際處進行合約簽署儀式，簽約後每學期可有2名交換學生互訪學習。
美國南猶他大學
美國南猶他大學(Southern Utah University, SUU)設立於1897年，位於美國猶他州錫達城(或譯雪松市)(Cedar City)，學生人數約有1萬4千名，其中國際學生約有6百名。 SUU 提供多元化的學術課程，設有 9 個學院，專業領域商學、藝術與人文學、教育學、健康科學、科學與工程、人文與社會科學以及航空學，同時也開設線上學習課程。本校國際大使陳彥豪教授於114年前往拜訪並洽談雙邊合作，簽約後即開展交換學生計畫，每學期有2個名額。與美國大學締結交換學生協議極具挑戰性，也為本校國際化發展再添亮點。
巴西ESPM聖保羅高等傳播與行銷學院
巴西聖保羅高等傳播與行銷學院(S-atilde;o Paulo Escola Superior de Propaganda e Marketing, ESPM)成立於1951年，起初由一群廣告與行銷專業人士創立，目標是推動巴西傳播業的發展，現今在聖保羅、里約熱內盧及阿雷格里港等巴西主要城市都設有校區。ESPM約有1萬5千名學生，設有九個學院，專業涵蓋商業管理、國際關係、廣告、新聞、電影與多媒體、設計、社會科學與消費、資訊及法律等。ESPM被公認為巴西傳播與行銷領域的頂尖學府之一，與市場關係密切，以確保學生所學的知識具備實用性與現代性，投入職場後可勝任產業領導者的角色。雙邊協議的簽訂源於國際事務處與ESPM受邀參加2024年於法國雷恩商學院舉辦的國際事務人員交流工作坊。會中雙方討論了合作潛力，在簽署初步協議後，將深入探討交換學生及共同研究等實質合作。
孟加拉綠色大學
孟加拉綠色大學(Green University of Bangladesh, GUB)於2003年成立，為孟加拉排名前10名的私立大學，校區位於首都達卡。學生人數約有7千人，共設有4個學院，專業領域涵蓋工程、法學、商學以及人文社會科學，與本校的規模及專業領域十分對應。該校為年輕大學，重視教師研究發表及獎勵，除定期舉辦國際會議或研討會，也獎勵研究出版優秀的教師。孟加拉全國約有 53 所公立大學、107 所私立大學和 3 所國際大學，在南亞地區某些領域具有特色和優勢，如紡織工程、農業及醫學。孟加拉的學生出國交流時，通常傾向於選擇印度、馬來西亞、新加坡或中國作為留學目的地。雙邊協議之簽訂，源自於國際處參與2024年亞太教育者年會(APAIE)期間與該校的深入交流與討論。本校與孟加拉大學的交流，目前尚處於初步階段，希望通過簽訂合作協議，為孟加拉學生打開大門，讓他們認識並了解臺灣，進而吸引學生來臺灣交換或攻讀學位。
胡志明市經濟與法律大學
胡志明市經濟與法律大學(University of Economics and Law)前身為胡志明經濟學院，於2010年升格為大學，為越南享有盛譽的大學之一。該校擁有廣泛的商業和法律課程，專業領域涵蓋金融、管理、行銷、國際法、貿易法和證券法。胡志明市經濟與法律大學隸屬於越南胡志明市國家大學 (Vietnam National University, Ho Chi Minh City)，是越南規模最大、排名最高之的公立大學之一，在2025年QS排名中位列全球第901-950名。國際處韋岱思國際長於113年7月8日前往拜會，並與該校副校長Assoc. Prof Le Vu Nam 討論雙邊合作。會後兩校簽署交換學生協議，每學期有5個交換學生名額。
印尼迪波內哥大學
印尼迪波內哥大學(Universitas Diponegoro)成立於 1957 年，前身為一所法律學院，是位於印尼中爪哇省塞馬朗市(Semarang)的一所知名綜合性大學，共成立有9個學院，專業領域涵蓋法律、經濟與商業、工程、醫學、社會學與政治科學、文學、農業、海洋與漁業，以及計算機與資訊科學。其中以工程、醫學、法律以及經濟學等學科最負盛名，學生人數約有3萬7千5百人，教職員約有3千9百多人，在印尼屬於規模較大的大學，享有良好學術聲譽，在2024年QS世界大學排名全世界第721-73名，也在印尼國內大學中名列前茅。雙邊協議之簽署始於國際學院智慧永續發展與管理英語學士學位學程之跨國研究專案，本協議將有助雙邊教師順利發展國際交流，並促進論文共同發表。
印尼峇里國立教育大學
印尼峇里國立教育大學(Universitas Pendidikan Ganesha, Undiksha)於1950年成立，前身為泗水艾朗加大學(Airlangga University)教師培訓與教育學院，致力於教授印尼語以及培養高中教師，後於2006年正式成為獨立的大學，有學生人數1萬2千人及教師457人。該校設有八個學院，專業領域涵蓋語言、經濟、法律、社會科學、教育、數學、自然科學、運動暨健康管理、工程及醫學。該校教育學院院長率4人代表團於113年4月12日來訪，後經密集聯繫與討論，完成簽署交換學生協議，每學期有2個交換學生名額。
印尼印度尼西亞復臨大學
印尼印度尼西亞復臨大學(Universitas Advent Indonesia, UNAI)創於1949年，位於西爪哇省萬隆市(Bandung)，由基督復臨安息日會(Seventh-day Adventist Church)創立和管理，獲得印尼國家教育部的認可，也是基督復臨安息日全球教育系統的一部分。UNAI提供多元化的課程，涵蓋學士、碩士和部分博士課程，主要學科包括文學、教育、商學、經濟、護理、公衛、理工、神學，學生人數大約是3千名。雙邊協議之簽署始於國際學院財務金融英語碩士學位學程(GMBA)在2024年國際種子計畫中的合作討論，本協議將為雙邊教師的教學與研究合作奠定基礎。
菲律賓聖多瑪斯大學
菲律賓聖多瑪斯大學(University of Santo Tomas, UST)成立於1611年，位於首都馬尼拉，是亞洲歷史最悠久的天主教大學，設有14個學院以及4個一級研究暨教學單位，專業領域涵蓋法律、醫學、護理、藥學、職能治療、科學、工程、人文藝術、神學、建築、商學、旅遊管理、教育、設計、資訊、音樂、體育科學等。UST的學生人數約有3萬9千多人，其中有2千2百人為外國學生，教職員人數有將近2千2百人。學術聲望方面，聖多瑪斯大學是菲律賓七所頂尖大學之一，在2025年QS 世界排名第851-900名，全亞洲大學排名在第181名。雙邊協議之簽署始於國際學院財務金融英語碩士學位學程(GMBA)在2024年國際種子計畫中的合作討論，本協議將為兩校合辦研討會或工作坊、教師或學生之交換計以及雙聯學位的建立奠定基礎。</description><pubDate>Wed, 25 Dec 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>全球對話與合作：與外國訪客的交流與未來合作機會</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/676cbe3aa9aed906a8060f22</link><description>國際事務處於11月迎來了來自多所國際姐妹校的代表，並舉行了多場富有意義且內容豐富的交流活動。這些訪客帶來了新穎的觀點和豐富的合作機會。我們就學生學習、教師研究、跨國流動等多方面進行了深入討論，並分享了各自的經驗與見解。
本月，我們接待了來自9所大學的訪客，包括德國漢堡工業大學、法國薩克雷大學、雪梨國際管理學院、印尼UNISSULA經濟學院、法國雷恩商學院、牛津大學哈特福學院、印尼伊斯蘭大學、越南胡志明市經濟大學及美國新墨西哥州立大學。每一次的交流不僅加深了雙方的了解，也為未來的合作奠定了堅實基礎。我們衷心感謝各姐妹校的熱情來訪，並期待未來能有更多此類交流機會，進一步促進國際間的合作與理解。</description><pubDate>Wed, 25 Dec 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>越南河內Hoang Mai Star School代表來訪臺北大學</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/676bcedca9aed906a8060efb</link><description>臺北大學國際事務處於113年12月25日接待了越南河內Hoang Mai Star School代表團，藉此進一步鞏固雙方的學術合作與國際聯繫。來訪的貴賓包括Hoang Mai Star School執行長Nguyen Thi Van Trang女士、中文系Pham Thi Van Nga女士，以及ELSA Corp的客戶資深總監喬聯美女士。本校由國際事務處國際長韋岱思老師(Dr. Thijs Velema)代表接待，雙方就未來的具體合作方向進行深入探討，涵蓋未來高中學生至北大就讀、師生交流等多元合作形式。
Ngoi Sao Hoang Mai Primary, Secondary, and High School為越南知名的私立學校，以眾多學生在國內外競賽中獲獎以及獲得全球知名學府的獎學金而聞名。他們目前正在積極拓展與臺灣高等教育機構的合作關係，特別是為即將畢業的高中生爭取更多進入國際名校的機會。
此次會談中，韋岱思國際長詳細介紹了臺北大學的校園資源、學術環境以及多元化的學生體驗。他指出，臺北大學不僅重視課堂內的學術知識傳授，更致力於透過豐富的課外活動及國際交流計畫，提升學生的全球視野。Nguyen Thi Van Trang女士則指出了Hoang Mai Star School的學生與家長非常注重教育品質，而這正與臺北大學始終秉持的教育理念不謀而合。
雙方代表也回顧了Covid-19疫情以來，台灣作為越南學生熱門留學地之一的重要性。越南學生不僅對台灣的高等教育環境感興趣，也對台灣友善的文化與多元的國際學生社群充滿期待。她特別提到，Hoang Mai Star School的學生與家長對臺北大學的學術與文化環境表示高度認同，期盼未來能透過雙方簽署MOU，推動更多高中生至臺北大學深造的機會，並進一步在大學招生、師生交流等方面加強合作。
此外，雙方還探討了未來可能的合作計畫，包括國際長至對方高中演講及參訪、高中與大學銜接，期待在促進學生跨文化學習與提升國際競爭力上取得突破性進展，並攜手Hoang Mai Star School，為兩校的學生創造更多元且深具意義的學術與文化交流。</description><pubDate>Tue, 24 Dec 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>誠徵「114學年度碩班考試」監試人員 </title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/676b72a0a9aed906a8060e76</link><description>一、排定考區如下（僅能安排單一校區監試，民生校區為2天，三峽校區為1天，優先排定於民生校區，再排定三峽校區，若僅能於單一校區監考請備註）(一)民生校區：114/2/15(六)、2/16(日)(二)三峽校區：114/2/16(日)
二、每日考試節數為2至3節不等，每節監考時間為110分鐘，監考費用計算為假日監考每分鐘8元(每節880元)。
三、監試限校內教職員或退休人員，學生請勿報名！以現職人員且參加2天監試者，依報名順序優先排定。
四、監考若逢假日輪班或上班日，報名前應先徵詢單位主管，俾利單位人力調配，並惠請各單位主管准予其辦理公假登記，並依差勤規定，自行至差勤系統辦理請假事宜。
五、如有配偶、前配偶、四親等內之血親或三親等內之姻親或曾有此關係者，參加本項考試者，應主動迴避參與相關試務工作。
六、請至【本校首頁－線上報名專區】報名，退休人員請以Google表單報名(報名連結：https://forms.gle/rVwqKVuUGqmn16vx9 )。
七、監試人員名單排定後，後續聯絡以Email為主，監試資料將另行寄送所屬單位，預計於一月中旬前排定監試人員名單。
八、未排上監試者均列為候補，若有缺額將立即通知遞補。
感謝大家的協助與參與！</description><pubDate>Tue, 24 Dec 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>