<rss version="2.0" encoding="UTF-8"><channel><title>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news</link><description>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</description><author>NTPU 國立臺北大學</author><image><url>https://new.ntpu.edu.tw/assets/logo/ntpu_logo.png</url></image><language>zh_TW</language><copyright>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</copyright><item><title>【USR】高齡社群自耕 玫瑰芳香製皂</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66d650704e66ca0866779346</link><description>臺北大學社科院USR計畫因應超高齡社會的到來，積極以高齡者為對象，培力為目的，促使長輩增進學習、維持健康以避免失智失能，在子計畫歷史系辛法春老師的籌備下，於8月29日下午於人文學院801教室，邀請具有製作手工皂專業的束蓮芳，與近20位食物森林高齡志工一起製「皂」美好，難能可貴的是，玫瑰花粉的產地就是來自臺北大學校內的食物森林，也是由長輩們2月初採收後所加工製成的。
辛法春老師與高齡志工所開闢的食物森林，正是長者不斷學習的最佳基地，也是青銀共學的重要場域，大家學習不同植物的特性、種植方法與經營之道，而手工皂的製作更是大家的不斷創新，透過去學習新的知識或技術，甚至以行動回饋社群與社區，就不是只被動的接受服務，對於身體與記憶的強化都有非常大的幫助。
擅長製作手工皂的束蓮芳，2023年7月已經帶領長者製做過一次手工香皂，相隔一年再次授課，她依然仔細與大家解釋流程與注意事項，並認真引導大家完成每個步驟，包括製作皂液時需不停攪拌直到濃稠後、將皂液倒入模具之中，參與製作的長者們都非常興奮，過程中大家也十分投入。
重頭戲則是挹注來自食物森林種植的玫瑰花所加工製成的花粉，置入模具之後，再放一到兩天後就能將半固態的皂塊切割，接下來則是「最難熬」的階段，需靜待1個月的晾皂期（熟成），確保其品質和穩定性後才能使用。
為達到培力目的，USR計畫針對長者更強調主動、學習、組織與回饋，包括閱讀健康書庫方案、電影欣賞讀書會、公益音樂演出等活動的設計皆是如此，而食物森林更是這幾年來計畫團隊見證到長者自主學習的極佳示範，彼此結交友伴，增添社會參與感之外，善用作物產出可用的手工皂，可以說是收到了預期多樣的效益。
面對超高齡化社會的到來，USR計畫深切感受到社群在高齡生活中的重要性，因此持續育成與支持在地高齡社群，如今已經有學習型、音樂型、園藝型、服務性等各式高齡社群與USR連結，九月底也將進一步引介北歐式健走進入校園，讓運動社群也可以陪伴高齡者維持運動的良好習慣。未來USR計畫仍將繼續連結、育成、媒合，讓長輩在多元的社群中透過學習和參與，真正落實「學老」的目標。</description><pubDate>Mon, 02 Sep 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>AI學程聯盟第一次選課至9/5下午4時止</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66d550c44e66ca08667792fe</link><description>一、教育部為因應產業AI人才需求，統整各校AI課程教學資源，並協助跨校授課，自本(113)學年度起建立「高等教育人工智慧學程聯盟(TAICA)」，聯盟學校可共享相關課程教學資源，本校為該聯盟學校成員之一。TAICA願景和說明(👉請點網址觀看影片：https://youtu.be/JMQls46w05A)
二、目前AI學程聯盟規劃4個AI學分學程(AI探索應用、AI工業應用、AI自然語言技術、AI視覺技術)。113-1學期集結臺大、成大及清大教學資源，共開設5門優質【主導課程】供學生修習，歡迎大學部3年級以上學生、研究所學生選修!1. 人工智慧導論-成大2. 機器學習-台大3. 金融科技導論-台大4. 資料探勘與應用-清大5. 自然語言處理-清大
三、113-1學期AI學程聯盟選課時間◆第一次選課：即日起至9/5(四)下午4:00止，請至Google表單登記加選課程，由本校資訊中心依高年級優先及亂數規則分發。預計9/6(五)下午4時以後，公告選課結果。👉Google表單網址：https://forms.gle/jgYgUVwX5oDuueAU6※請注意：1.第一階段僅限日間部學士班3年級以上、碩士班學生登記2.請使用自己個人Gmail帳戶登入填寫，並請勿分享您個人填寫問卷的網址，以免選課資料被竄改。3.每人限填一次，選課期間可修改填答內容。
◆加退選：9/10(二)上午8:30至9/19(四)下午5:00止，請至學生資訊系統【選課系統】加、退選課程。※進修學士班/碩士在職專班學生請於9/13中午12時起，透過【跨學制選課系統】選課。
◆退課：9/20(五)上午8:30至9/23(一)下午5:00止，請至學生資訊系統【退課系統】退選課程。
四、上課方式已選上課程者，待開放權限後可於台大NTUCOOL平台上課https://www.dlc.ntu.edu.tw/ntu-cool/)，採同步遠距教學並有錄影，欲同步遠距學習者，請務必自行留意衝堂狀況；或學生亦可選擇非同步遠距方式學習。部分課程上課時間與本校上課節次不同，請務必留意上課時間！若同學衝堂選課，修課時，需注意部分課程有規定同時段考試、同時段報告。五、選課前，請同學務必自行下載附件，詳閱相關說明。∙113-1教育部臺灣大專院校人工智慧學程聯盟(TAICA)選課說明∙附件1：各學程介紹、修課規定、課程規劃表及修課注意事項∙附件2：【主導課程】授課大綱。
如有選課疑問，請洽課務組(校內分機：66110、66114、66115、66116、66117)course@gm.ntpu.edu.tw</description><pubDate>Mon, 02 Sep 2024 06:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【活動】關鍵幾分鐘：國立臺北大學113年度基本救命術課程研習課程</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66d587954e66ca086677933f</link><description>說明：
規劃本校教職員可具備基本心肺復甦術(Cardio Pulmonary Resuscitation，以下簡稱 CPR)、自動體外心臟電擊去顫器(Automated External Defibrillator，以下簡稱 AED) 之知識及操作技術，及基本外傷處置急救概念、緊急情境判斷等急救知能，俾於校園意外事件發生時應援所需，達成建構安全校園目標。
參與對象：國立臺北大學教職員工與學生。
課程內容： 校園常見緊急傷病之處理、簡易包紮及傷患搬運法、基本救命術相關理論及技能操作評核。全程參與研習並完成滿意度調查之學員，可核定公務人員研習時數及教師研習時數8小時；另全程參與研習並通過筆試、技術測驗之學員，得由協辦單位核發基本救命術合格證書。
研習日期：113年10月5日( 週六) 08:30~17:30
報名費用：全程免費 (提供精緻餐點一份)。
研習地點：商學大樓2F06教室
報名人數：50人
報名方式： 請至線上報名系統報名
報名日期：自113年9月9日起至113年9月25日止。
註記1：因故不克參加者，請於報名截日前，聯繫主辦單位完成取消報名之手續，避免佔用名額而造成訓練資源浪費，感謝您的配合
註記2：研習請穿著輕便褲裝(勿穿著短裙)並注意領口勿太暴露以利技能操作為宜，無法久跪者請自行攜帶護膝前來。</description><pubDate>Sun, 01 Sep 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【免費篩檢活動】9月好健康、一起來篩檢!</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66d585094e66ca086677933c</link><description>現代疾病的趨勢以慢性病為主，成因多與生活型態及環境有關，因此防治慢性病最佳方式除了個人須建立良好生活形態外，亦可透過簡易健康篩檢可先一步發現身體中隱形殺手，大家趕緊來愛護健康喔！
活動時間：113年9月20日 (五) 08:30~09:30
活動地點：恩主公健康學苑(宿舍區曉日樓B1)
活動名額：50名教職員工生(額滿為止)
活動內容：★健康檢測站：身高、體重、BMI、腰圍、血壓、柔軟度。★簡易血液檢測項目：血糖、膽固醇、尿酸，簡易採血約90秒可初步篩檢出數值並提供參考。★足踝式骨質密度：利用超音波儀器，測量足踝的骨質密度，提供骨密度T值參考。★安全接力站：認識就醫安全相關知識。★戒菸與肺癌篩檢(LDCT宣傳)。
當日闖關備有好禮，名額有限，快快報名喔!!!
報名網址請點我</description><pubDate>Sun, 01 Sep 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【轉知】中國醫藥大學將舉辦『第14屆身心介面國際研討會』 14th Mind-Body Interface (MBI) International Symposium</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66d56f3f4e66ca0866779339</link><description>中國醫藥大學附設醫院身心介面研究中心主辦的第十四屆身心介面國際研討會（14th Mind-Body Interface International Symposium）是一場聚焦於創新轉譯研究的神經精神醫學國際盛會，不僅推動大腦轉譯醫學研究，還為參與者提供了與國際頂尖專家建立聯繫的平台，促進跨領域的專業合作。。
一、日期：113年10月19日至21日
二、地點：台中中國醫藥大學水湳校區舉辦
三、論文徵稿：徵稿日期至6月30日，歡迎踴躍報名參加 (投稿連結：https://shorturl.at/wITZ9)。
四、聯絡方式：
email信箱：2024mbisymposium@gmail.com，
電話連繫04-2205-2121ext.14126 陳小姐。
五、論文投稿: https://shorturl.at/wITZ9　　(一)獎項申請: https://shorturl.at/fnot9　　(二)大會官網: www.mbisymposium.org/2024　　(三)MBI Symposium 身心介面國際研討會書:　　　　www.facebook.com/mbisymposium　　(四)歷屆研討會：https://mbisymposium.org/archive.php</description><pubDate>Sun, 01 Sep 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>國立聯合大學蒞校參訪―借鑒本校BOT推動經驗暨永續發展實踐成果</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66d55f254e66ca0866779319</link><description>113年8月28日與29日，國立聯合大學校長侯帝光率領該校主任秘書蔡豐任、總務長林坤彥、研發處組長陳上元、建築系林裕森老師及總務處秘書蘇瑞蓮等六人，蒞臨本校進行為期兩天的參訪與交流活動。本次參訪的重點包括了解本校BOT推動經驗、探討永續發展實踐與成果、及校園設施的參觀。
活動首日，校長李承嘉在致詞中指出，國立聯合大學與本校的發展背景相似，皆是在國家財政困難時期成立，因此在校園建設方面面臨相同的挑戰，此次的交流顯得格外重要。未來兩校除了在校園建設經驗的互通外，對於學術領域也可進一步交流與合作。
在會議中，葉大綱總務長詳細介紹了本校推動BOT個案的歷程。他強調，BOT案的成功推動，仰賴於領導層的持續支持與政策的穩定延續。此外，他也分享三峽校區運動中心與地下停車場OT案例，並展示校產活化利用在財務永續方面的成效。隨後，永續辦公室執行長洪健榮就永續發展實踐與成果議題進行簡報，說明本校的永續發展策略是呼應聯合國17項永續發展目標，並在相關評比中取得亮眼的成績。連續三年獲獎的永續報告書，正是本校致力於打造更加永續未來的明證。整場簡報中，與會貴賓踴躍提問，雙方展開了熱烈的交流。
次日的校園設施參訪，由副總務長姜炳俊帶領營繕組組長陳建福、環境組組長楊明鑫及事務組組長陳家莉進行導覽，實地參觀校內綜合體育館、體育館地下停車場及心湖會館等設施，雙方就設施管理與校園發展經驗進行了廣泛討論。
國立聯合大學此次來訪，不僅增進了兩校間的了解，也為未來可能的合作鋪設了堅實的基礎。雙方期待在不久的將來，能展開更多的合作項目，共同推動校園發展與創新。</description><pubDate>Sun, 01 Sep 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>三峽校區停水公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66d52e1f4e66ca08667792e1</link><description>一、台灣自來水股份有限公司來函通知，臺北大學三峽校區將於113年9月6日上午9時30分至11時30分進行水表汰舊換新作業，換表時將短暫停止供水。二、本組會派人事先將各場館大樓水塔裝滿，以不影響正常供水優先，如遇施工時間過長造成停水，不便之處敬祈見諒，倘施工順利，將提前送水。
聯絡資訊：國立臺北大學：總務處營繕組徐永富
分機：66797行動：0932-926-681協助單位：學校駐守人員-信實集團查宇隆
分機：66504行動：0979-360-899</description><pubDate>Sun, 01 Sep 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【減修公告】113-1學期減修申請期限自9/9(一)起至9/19(四)下午5時止</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66d521424e66ca08667792d8</link><description>一、依本校選課辦法第3條第5項「減修」相關規定，本校學生若因下列特殊情況，經系主任核可者，得於當學期減修學分，至多以減少四學分為限。經教務長或進修暨推廣部部主任核准者，不受最低應修學分數限制，惟至少應修習一門科目。
(一)第一學期休學。
(二)上學期學業不及格且未達40分科目過多，致無法繼續修習下學期之課程。
(三)身體健康因素。
(四)因課程抵免，無法修習其他課程者。
(五)應屆畢業生(不含延長修業年限者)上、下學期各修習不足九學分即可符合畢業資格者。
(六)其他特殊事由。
二、申請期限：113/9/9 上午8:30至113/9/19下午5:00止。
三、申請流程：
(一)符合上述得申請減修事由第(一)至(四)、(六)點規定，且欲申請減修4 學分(含)以下者：須填寫「減修申請表」並依核章流程送課務組辦理。(請至【教務處網頁/表單下載/搜尋「減修申請表」】下載)
(二)符合上述得申請減修事由第(五)點【應屆畢業生(不含延長修業年限者)上、下學期各修習不足九學分即可符合畢業資格者】條件，且欲申請減修4 學分(含)以下者：請於學生資訊系統之「減修申請」系統提出申請，申請減修後最少仍應修習 5 學分。
(三)符合上述得申請減修事由，欲申請減修超過 4 學分(惟至少應修習一個科目)者：須填寫「學生報告書」，經學生所屬系所審核後送課務組，由課務組陳請教務長核決。(請至【教務處網頁/表單下載/搜尋「學生報告書」】下載)
四、應屆畢業生請務必注意下列事項：
(一)【減修系統】僅開放「應屆畢業生(不含延長修業年限者) 」提出申請，於系統送出申請後，將無法取消，如欲取消，請依所屬學制親自至課務單位申請取消。如對審核狀態有疑問(例如：審核進度、審核不通過之理由等)，請逕洽所屬學系助教。
(二)應屆畢業學生(大四)每學期最低應修學分數為9學分，欲選修低於9學分者，須申請減修，於系統申請減修通過後最少仍應修習5學分。
(三)應屆畢業學生於申請減修前，應先確認自己的畢業學分是否足夠及是否符合外語能力、資訊素養及跨領域學習畢業門檻。若缺畢業學分16學分(含)以下者，符合申請資格，可提出申請減修。
(四)欲修習總學分數超過9學分以上者，不需提出減修申請，請先確認您本學期欲修習總學分數後，再決定是否送出申請。
(五)如有系統操作疑問，請依所屬學制聯繫課務窗口
日間學制(課務組)：分機66115，信箱course@gm.ntpu.edu.tw（三峽校區行政大樓3樓教務處）。
進修學制(進修教育組課務)：分機18257，信箱cclin@mail.ntpu.edu.tw、分機18012，信箱yiru1218@mail.ntpu.edu.tw（台北校區教學大樓1樓）。
※【減修申請系統操作手冊】請逕參閱附件※</description><pubDate>Sun, 01 Sep 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>永續創新國際學院城市治理英語碩士學位學程獲國合會獎助6位優秀外籍生就讀</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66d51bdd4e66ca08667792d2</link><description>財團法人國際合作發展基金會（國合會）與本校永續創新國際學院城市治理英語碩士學位學程（IPUG）攜手合作，招收邦交和友邦國家優秀公教人員來台進修，培養城市治理和都市規劃的高階人才。國合會於113學年度提供3位泰國籍、2位印尼籍和1位索馬利蘭籍學生全額獎學金，來臺就讀本校永續創新國際學院城市治理英語碩士學位學程。6位優秀外籍生與學程邱淑宜主任於8月29日假國立臺灣大學國際會議廳，一同出席參加「2024 年聯合新生訓練活動」，全臺灣共有來自邦交和友邦國家120位受獎生。本校甫於第一年參與國合會之「國際高等人力培訓外籍生獎學金計畫」，就能有6位獲獎生，此顯現本校在與國合會的國際合作招生上嶄露頭角、成果豐碩。
永續創新國際學院城市治理英語碩士學位學程於112年5月，在衛萬明院長的帶領下加入國合會之「國際高等人力培訓外籍生獎學金計畫」，並使本校城市治理英語碩士學位學程成為國合會計畫中的28個學程中，唯一針對城市治理的全英語碩士學位就讀學程。此不僅僅是再次擦亮了本校臺北大學培養高階文官人才的金字招牌，更重要的是，本校因而更進一步拓展了臺灣的學術外交，未來並將因為受獎生學成歸國後，可將寶貴的臺灣經驗帶回母國，貢獻所學，更為深化與台灣的鏈結。</description><pubDate>Sun, 01 Sep 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【徵才】職涯發展中心誠徵本校工讀生</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66d516754e66ca08667792c9</link><description>(一) 聘僱期間：自113年9月起聘
(二) 工作地點：行政大樓3樓職涯發展中心
(三) 工作時間：學期間：每週一至五09:00~17:00 (可彈性排班)；
寒、暑假期間：每週一至五10:00~16:00 (可彈性排班)
(四) 薪資待遇：183元/小時（勞保依學校相關法規辦理）
(五) 工作內容：
文書處理工作、海報文宣製作、公文傳遞、電話接聽、環境整理、支援職涯發展中心相關活動及其他臨時交辦事項等。
(六) 應徵條件：
本校學士班、研究所在學學生
需新學期每周四可排班12:00~17:00
會使用繪圖軟體者佳 (如AI、PS、Canva等)
有工讀、實習或社團經驗佳
(七) 應徵方式：
即日起至9月13日止，意者請填妥工讀生履歷表（如附件檔案）寄至jenniferli1133@gm.ntpu.edu.tw，主旨註明『應徵職涯中心工讀生』，資格條件符合者，經篩選後將另行安排面試，未符合者恕不另行通知。</description><pubDate>Sun, 01 Sep 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>113-1教師增能研習-  遠距教學Easy Go：數位教材應用篇</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66d1315c4e66ca086677928f</link><description>報名連結：https://forms.gle/81hVdh7enBnwGaRk9
一、主題:【 113-1教師增能研習 】遠距教學Easy Go：數位教材應用篇
二、活動介紹：
在疫情後的教育現場，老師們有發現學生的學習模式有什麼變化嗎？
面對這些出生就接觸網路的學生，您還認為以往的實體教學模式就足夠了嗎？
這次特別邀請從事多年遠距教學的丁后儀老師，來和大家分享遠距教學的觀念以及該如何運用數位教材在實體或遠距課程時提高師生互動？機會難得，請各位師長絕對不要錯過！一起創造課堂的新面貌！
三、講者：大葉大學多媒體數位內容學位學程 丁后儀老師
四、參加對象：北聯大系統、國際導向開放線上教育者聯盟的教職員
五、活動日期： 113/9/25(三) 12:00-13:30
六、參與方式：
線上（完成報名後，活動前將發送線上連結至您的報名信箱）
★請與會者從電腦加入會議，並備妥鏡頭及耳麥，積極參與、享受這一場高互動教學研習！
國立臺北大學教務處 教學發展中心 張韻婷
02-8674-1111#66236 yunting@gm.ntpu.edu.tw</description><pubDate>Thu, 29 Aug 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【轉知】衛福部健保署函知有關在臺僑外生之全民健康保險投保規定</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66cfe6184e66ca0866779269</link><description>一、依據衛生福利部中央健康保險署113年8月7日健保承字第1130640749號函辦理。
二、鑒於邇來有在臺僑外生於校外工讀期間，因不諳健保相關規定致影響權益，因此向校內僑外生廣為宣導周知相關規定。
三、如有任何全民健康保險相關問題，請詳該署全民健康保險全球資訊網（https://www.nhi.gov.tw），或撥打健保諮詢服務專線0800-030598，另可下載健保快易通│健康存摺app查詢個人加退保資訊。
*僑外生就學期間如在臺居留滿6個月起，應依法以就讀學校為投保單位辦理投保。若僑外生經主管機關許可工作期間，可自受僱當日起以工作單位為投保單位辦理投保，惟從事短期性工作未逾3個月者，僑外生可選擇以原投保資格繼續投保。*</description><pubDate>Wed, 28 Aug 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【公告】113、114年度僑生傷病醫療保險</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66cfe3124e66ca0866779266</link><description>一、依據僑務委員會「僑生傷病醫療保險作業要點」第3點：「尚未符合全民健康保險法第九條第一款規定之僑生，自抵臺註冊之日起，得參加僑生傷病醫療保險六個月。」
二、「113、114年僑生傷病醫療保險」由國泰人壽保險股份有限公司負責承保，個別保險效期6個月，保險費為新臺幣(下同)1,200元，由僑委會補助百分之五十計600元，僑生自付600元。
三、本校113學年度9月起新生適用。
四、理賠限額:(含意外及醫療)門診給付相同症狀每日以一次為限，理賠上限為新臺幣1,000元（含掛號費），門診醫療手術理賠上限為新臺幣7,000元；住院期間給付同一次住院理賠金額上限為新臺幣12萬元。(就醫時先自費繳納後，請醫療院所開立收據正本及診斷書。)
五、理賠申請應備文件:1.理賠申請書(由學生親簽)2.診斷證明書3.收據正本4.存摺影本5.居留證影本6.護照影本繳交至國際處境外生事務組代辦。</description><pubDate>Wed, 28 Aug 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】偕優勢社工學會 赴高雄推廣《學老》</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66cfd5114e66ca0866779238</link><description>臺北大學社科院USR計畫在共同主持人劉素芬教授的帶領下，2024年8月23日於高雄市立凱旋醫院三樓凱旋廳，參加由臺灣復元優勢觀點社會工作學會主辦，以及高雄市立凱旋醫院、臺北大學高齡與社區研究中心、與小步創意行動工作室協辦的「2024優勢觀點與社會工作實務研討會」。本次研討會主題為《在優勢的基礎上邁向心理健康》，透過彙集國內外心理健康、社會福利領域學者專家和實務工作者的經驗，讓學術及實務工作者得以跨界交流，藉以促進全民心理健康與生活品質的提昇；會中並且將《學老誌》推廣給高雄在地的朋友，一起迎接明年超高齡化社會的到來。
本次研討會所討論的「優勢觀點」是一種社會工作方法，其宗旨為「凡存在的人皆有其優勢和資源，亦有成長學習改變的潛能」，期盼人們身處逆境仍得以自我增權，達到內在復原力的展現，和對於正向未來的深刻相信。這項工作方法與社科院USR計畫不謀而合，這項執行中的計畫「前瞻超高齡的大學3E行動計畫：Establishment、Engagement、and Empowerment」，正是著重在賦權中高齡者面對「高齡化」，也是因應超高齡社會所提出的一項解決方案，以創建、服務、培力的工作方法，促使學生、長者、據點、跨校、社會，皆能具備因應超高齡社會到來的能力。
社科院USR計畫共同主持人劉素芬教授在發表【高齡與社區介入：優勢取向】時表示：「過去20年來台灣平均餘命增加約30歲，然而長壽化與超高齡社會該如何因應卻沒有歷史可參照，人們對於應對超高齡化社會的經驗顯然不足。」對此，劉素芬教授也帶來北大社科院USR計畫團隊的經驗，分享「老，是需要學習的」觀念，因為人不會年紀到了就認識老化，但每個人都是有學習能力的，因此鼓勵社會應具備「學老」思維，每個人都要透過不斷學習，成為主導自己人生的專家。
在中午時段的Brown Bag圓桌會議上，則由USR計畫所育成的台灣鳶山社會實踐協會，帶來「於社區照顧關懷據點場域挖掘長者優勢」的報告，分享如何觀察高齡者的優勢觀點，透過讓與會者將各自對高齡者的第一印象、及優勢觀察撰寫在標籤貼紙展示，透過分享各自領域的高齡工作經驗，讓學術與實務經驗能夠互相學習。
研討會也帶來豐富主題讓經驗得以傳承交流，包含由政治大學社工所特聘教授宋麗玉，報告「華人文化下的優勢觀點發展與實踐之路」，分享如何於華人文化的處境中運用優勢觀點；高雄市立凱旋醫院社區精神科醫師兼科主任徐淑婷，則以英國數位藝術家Jason Wilsher-Mills的故事，呼應優勢觀點運用於精神健康的案例；中正大學成人及繼續教育系教授陳毓璟，則提出百歲人生需要跨世代交流及代間學習的觀念；玄奘大學社會工作系專案講師王松鈴也分享結合優勢觀點及感官運用於社區的成功案例等。
研討會最後由衛福部長期照顧司司長祝健芳代表致詞，表示臺灣現況因為高齡化使年輕人需承擔責任增加，也進而讓世代間產生隔閡，因此期許未來透過服務方案設計讓世代間能充分對談，也讓長輩能夠找到自我角色；宋麗玉教授也以「擇善」一詞勉勵社會工作者需找到方法照顧自己身心；劉素芬教授認為服務者才是自己的專家，工作者應相信案主的能力，盡可能將生命作主的權力回歸給案主。
透過這次到高雄協辦本次的研討會，社科院USR計畫攜手高齡中心，也首次將《學老誌》推廣到高雄，並在研討會提供100本供與會人員瀏覽，只要掃瞄加入《學老誌》官方LINE帳號，就能於每周固定收到一則線上學老的文章，同時可以獲贈一本第四期的實體刊物。目前《學老誌》的官方網站已有近三千人加入，而第五期《學老誌》也將在九月份出刊，持續為國內的中高齡者進行培力與賦權，歡迎有興趣的讀者一同加入閱讀https://lin.ee/flOr0w9</description><pubDate>Wed, 28 Aug 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【公告】113學年度第1學期「943公車時刻表」    (113.09.09-113.12.27)</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66ce999d4e66ca086677921a</link><description>一、台北客運「943」路線公車平日發車班次、時間如下：
1.台北-rarr;三峽：07:10、07:50民生校區公車站發車
2.三峽-rarr;台北：16:20、17:05、17:15、17:35三峽校區公車站發車
二、上班上學日每星期一至星期五行駛，星期六、日停駛。
三、資料來源：台北客運。（台北客運三峽二站電話：3501-9155）</description><pubDate>Tue, 27 Aug 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【公告】113學年度第1學期 「跨校區夜間專車」行駛公告     (113.09.09-113.12.26)</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66ce98a34e66ca0866779213</link><description>詳附件。</description><pubDate>Tue, 27 Aug 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【公告】113學年度第1學期「公務車時刻表」  (自113.09.09起)</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66ce97484e66ca0866779208</link><description>詳附件。</description><pubDate>Tue, 27 Aug 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>