<rss version="2.0" encoding="UTF-8"><channel><title>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news</link><description>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</description><author>NTPU 國立臺北大學</author><image><url>https://new.ntpu.edu.tw/assets/logo/ntpu_logo.png</url></image><language>zh_TW</language><copyright>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</copyright><item><title>【徵才】商學院徵聘專任夜間行政助理1名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/61565ebdd304343ff28a47d5</link><description>一、工作內容：本院院務行政、碩士在職專班、系友會等工作。
二、應徵資格
(一)具備學士(含)以上學位，商學相關科系者佳。
(二)不具在學學生身份。
(三)專長或特質：可獨立作業，積極、負責盡職，具服務熱誠且配合度高，曾規劃或辦理社團活動或研討會者佳。
(四)電腦技能：Office軟體應用(需具備Word、Excel文書處理能力，Power Point簡報製作、會Word排版及合併列印)。
三、上班時間及地點
(一)上班時間：每週工作總時數為40小時。
台北校區：週一至週五(彈性時段)上班刷卡時間13:00-14:00；下班刷卡時間21:00-22:00。
三峽校區：週一至週五(彈性時段)上班刷卡時間08:00-09:00；下班刷卡時間17:00-18:00。
(二)上班地點：台北校區每周排班三天為原則(台北市民生東路三段67號)。
四、待遇：依本校聘雇人員報酬標準核薪；勞保、健保及勞退儲金標準依上述規定辦理，初聘以學士級第一年敘薪32,466元。
五、聘僱期間
(一) 110年11月1日可開始上班，每年依考核結果及本校經費情況辦理續聘。新進人員需先試用3個月，試用期滿考核及格者，予以正式簽約僱用，其僱用期間追溯自試用日起。
(二)可工作一年以上，具相關經驗者優先考慮。
六、應徵方式
(一)意者請於110年10月15日下午5時前備齊下列資料
■履歷(含照片)：需註明最高學歷畢業年月及畢業總平均成績
■自傳(含1.家庭及成長、個人特質介紹、2.求學及就業經歷、3.個人興趣或社團活動、4.未來五年的生涯規劃)
■最高學歷歷年成績單
■最高學歷畢業證書影本
(二)請依下列規範，書寫及建置word檔案名稱，連同檔案E-mail寄至iemba@gm.ntpu.edu.tw信箱。
※E-mail郵件主旨：「應徵商學院行政助理(-times;-times;-times;)」【(-times;-times;-times;)處請輸入自己的姓名】 WORD檔案內，應附1.履歷表2.自傳內容3.歷年成績單4.畢業證書影本。
※Word檔名：『(-times;-times;-times;)應徵商學院行政助理.docx』，【(-times;-times;-times;)處請輸入自己的姓名】)
相關問題，請洽承辦人陳映璇助理。
七、備註
(一)面試日期安排在110年10月21日，擇優通知，未獲面試資格者恕不通知及退件；未錄取者不另行通知。
(二)本次徵才正取1名、備取2名。備取期間自甄選結果公告之翌日起三個月(含正取人員報到後於三個月離職者)內有效。
(三)正取人員報到後未通過試用者(試用期3個月，試用期滿正式約用)，於候補有效期間內由本校通知候補人員逕行遞補。
(四)依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：
1.犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。
2.經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。
3.經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。
4.經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。
5.經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。
6.經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。</description><pubDate>Fri, 01 Oct 2021 01:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>三峽校區照明節能保證績效專案施工作業公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/615581a7d304343ff28a47d1</link><description>說明：一、旨揭專案將於110年10月4日至110年11月30日止，於本校行政大樓（含停車場）、社會科學大樓（僅各樓層公用區域）、人文大樓、商學大樓、圖資大樓（圖書館）、法律學院（僅停車場部分）及公共事務大樓（僅停車場部分）等7處大樓辦理照明節能改善作業。二、改善時程如下：1.110年10月8日至110年10月10日於停車場施作節能照明燈具更換。2.110年10月7日至110年10月31日於各棟大樓（除了圖書館外）辦理施作節能照明燈具更換。3.110年11月1日至110年11月30日於圖書館辦理施作節能照明燈具更換。三、改善作業期間上述大樓將依序辦理照明燈具更換，在此期間將要求廠商妥善做好改善區域之動線規劃，原物料部分將暫時置放於各棟大樓地下1樓之處，造成不便敬請見諒。四、聯絡資訊：施工廠商：億光智能科技股份有限公司現場負責人
蔡祺豐 0955294388
校方連絡：總務處營繕組 簡先生 02-8674-1111 分機66375
周先生 02-8674-1111 分機66377</description><pubDate>Wed, 29 Sep 2021 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>防疫期間三峽校區進出口管制措施及注意事項說明 (110.9.30)</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/61557b5bd304343ff28a47ce</link><description>因應開學實體上課，自110年10月6日起，本校三峽校區校園防疫管制措施如下，敬請配合。一、各棟教學大樓維持單一出入口，平日開啟時間08:00~17:00。地下停車場06:00~19:00，例假日全面關閉。二、大門及宿舍哨出入口，車道或行人管制措施以出示教職員工生證件為主，公務入校出示相關證件(如: 校友證、工作證、會員證、開會通知、邀請函、一日通行證QR-code等，紙本或電子檔均可)，直接通行。門禁開啟時間06:00~23:00。三、國際二街及復興哨出入口，以出示證件，直接入校(同大門管制措施)。國際二街平日開啟時間07:30~18:15，復興哨為08:00~18:00；例假日均不開放。四、本校教職員工生及公務入校民眾，進入校園均應戴口罩，進入各棟大樓應自主實名制及量體溫，由大樓教學單位派員管制，落實執行。校外無證人士仍禁止進入校園，如教育部有更新校園開放指示，將另案公告。五、外送餐點及遞送個人物品等，請訂購單位統一至大門或各管制哨所出入口外圍領取，車輛不入校。六、實體上課前，總務處將完成教室桌椅設備全面消毒，上課後持續進行固定消毒；各教學大樓教授休息室提供拋棄式麥克風頭套及酒精紗布供教師取用。七、總務處管有場地之借用，配合中央疫情指揮中心及新北市政府規定辦理。八、各單位如有辧理大型活動，請主辦單位事先知會總務處以利預為因應。九、實體上課起續試辦夜間免付費「跨校區專車」，週一至週五上課日每晚22:25從民生校區發車往三峽校區，請多加利用。十、疫情期間，籲請上課時打開門窗維持通風，如有「全熱交換機」設備之教室，亦請開啟，保持室內空氣暢通。十一、開學期間校內餐飲及生活設施營業情形詳附件供參。</description><pubDate>Wed, 29 Sep 2021 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>知識無用？創創中心請專家：只是沒善加利用</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/615411cad304343ff28a476f</link><description>隨著講求效率的時代來臨，不同的教學方法如雨後春筍般興起，臺北大學創新創業中心邀請時習教育創辦人林家安，分享他個人對教育的思考和洞見，並暢談他個人對創新的想法。林家安認為，當今的教學必須創新，讓所學能加以應用。
「如果有一天，主管問你創新是甚麼，你要如何回答呢?」林家安一開始丟出這一個問題，讓大家思考何為創新。林家安以自己為例，一開始，他是一位資優班的數學老師，發現自己對創業有興趣，並以創新方式，為自己走出一條不一樣的路。
「2015年的我，還是位學校老師，有一天上課時，學生問說黑板上的-Sigma;符號，以後用得到嗎，學數學有甚麼用處呢?」林家安想了一想，那是他第一次思考學習的意義。他指出，在國際調查上，臺灣學生在數學方面的表現好，但是在學習上的態度信念，卻較國際低落，也讓人反思，你所學習的東西，真的會沒有用嗎?
他以A4紙張為例，A4紙的1比根號2這個長寬比例，讓紙張在印刷上，改變了世界。林家安指出，我們所學的東西，都能加以應用，要思考的是如何來學習，這便涉及到了創新。
經由在多所學校分享這樣的觀念，他認為知識不是沒有用，只是缺乏善加利用，缺少讓議題與生活更加融合的誘因，這也是他創設時習教育的原因。針對社會目前所發生的每個議題，進行探索，設計活潑的學習方式。
「創新試驗也可以變成一個永續模式」，林家安指出，跟不同組織進行議題合作，有別過去傳統單純教學，而是把不同單位所關切的永續議題，作成一個遊戲，設定一個遊戲角色、簡明遊戲包、參與式沉浸體驗，用遊戲來進行探索。
例如，他用了一堆看似雜亂無章的數字，並只提供幾個線索，要遊戲者從這一堆數字中找出它的規律性，解開字謎。最終的目的，則是要讓參與者認識這些議題（例如環保觀念）。此外，也可透過桌遊方式，帶領大家認識金融、匯率和國際觀等跨領域知識。
林家安認為，好的創新不是結果，而是歷程，是一段用自己所學來解構世代的歷程。像他們就是以遊戲方式，把不同領域變成遊戲。他並強調，這樣的模式，絕非一人就能達成，需要透過多人合力才能完成目標。
會中學員提問，這樣的教學上，如何能推廣到學校、讓老師也能採用？林家安表示，除了透過口碑行銷，另外也會直接到各個學校介紹他們的理念。透過直接找學校老師和家長做測試，讓師生和家長一起參與遊戲，使大家都認同這些設計理念和教學方式。
另也有聽講者提問，現在市場已經飽和，創業還來得及嗎？林家安指出，重點在於創新，創新會讓市場擴大，過往大家也沒發現到議題遊戲教育會熱門起來。最後他表示，學習絕對有用，端看你如何運用。
創新創業中心主任江振宇補充表示，創業應該是補足社會的缺口或不足的地方，透過時習教育來分享他們的教育模式和創新理念，能帶給與會者對創新有更多不同的思考。</description><pubDate>Tue, 28 Sep 2021 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>首場AWS JAM交流賽為全國技能競賽暖身</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/61540e39d304343ff28a475d</link><description>本校資訊管理研究所黃懷陞老師擔任勞動部全國技能競賽雲端運算職類裁判長，特別與本校雲創學院共同主辦「2021雲端運算暨AWS JAM國際技能交流賽」，於9月25日假本校商學院演講廳舉辦全臺灣首次AWS JAM競賽活動，召集34位來自全臺灣9所高中職、大專院校的師生及業界代表，和透過網路遠端參與的8位日本學界及業界好手，與本屆國際技能競賽雲端運算職類國手共同切磋交流，除了在模擬競賽的環境中培養國手實戰經驗之外，也為10月5日至8日於萬能科技大學召開的「第51屆全國技能競賽-mdash;雲端運算職類」暖身，期望未來能培育出更多雲端運算職類的優秀選手。
黃懷陞老師於開場時表示，雲端運算是2019年在俄羅斯喀山舉行的國際技能競賽才產生的新職類，去年透過第50屆全國技能競賽選拔出第二屆國手，將代表臺灣到上海參加本屆國際技能競賽。在今年暑假由馬來西亞承辦的WorldSkills Asia雲端運算職類友誼交流賽和由韓國舉辦的Samsung Skills國際線上邀請賽中，在勁敵環繞的情況下，國手仍為臺灣拿下兩面銅牌，顯見國手培訓確有成效。這次在臺北大學克服疫情阻礙、舉辦實體AWS JAM交流活動，並邀請2019年在WorldSkills雲端運算職類獲得銅牌的日本連線參與，就是想藉此次「賽前賽」提供大家熟悉AWS JAM競賽模式、檢視自身AWS運用技能以及線上線下彼此交流觀摩的機會。對於首次接觸AWS JAM的同學，他也期許他們能成為下一屆國手選拔種子，未來有機會為國爭光。
代表臺北大學致詞的張玉山教務長，首先表達對各位貴賓到場支持的感謝之意，並歡迎選手們來到臺北大學參與交流賽活動，希望大家都能有很多收穫。他表示，這次學校花費許多心力和黃懷陞老師一起促成全臺灣首次AWS JAM交流賽，正是展現本校在現今雲端應用的趨勢之下，對於雲創學院的重視與支持；這次是第一場AWS JAM交流賽，但絕不會是最後一場，未來臺北大學也會持續投入資源，推動科技素養及雲端應用領域的人才培育。商學院陳宥杉院長接著補充，商學院連續兩次通過AACSB認證，最大的亮點之一是「科技」，其中與AWS合作推動的雲創學院，尤其讓委員印象深刻；他也特別感謝資管所為了這次交流賽所付出的心力，並祝福活動圓滿順利。
遠在日本共襄盛舉的國際技能競賽-mdash;雲端運算職類日本裁判長遠藤雅樹(Masaki Endo)教授，則透過遠端連線與大家分享，這是一個確認自己對雲端運算熟悉程度的好機會，他很高興日本隊能受邀參與在臺灣舉辦的AWS JAM交流賽，希望大家都能享受這次的活動，日本和臺灣之後也能維持良好的友誼和交流，一起邁向雲端的美好未來。
主辦全國技能競賽及國手培訓計畫的勞動部勞動力發展署技能檢定中心楊國聖主任則強調，本交流賽的核心精神不是比賽、而是交流，讓各位青年學子能夠有平臺盡情發揮所學。大家都知道資通訊和設計類是臺灣強項，過去在國際賽一直有很好的成績，上一屆在俄羅斯喀山舉辦的第45屆國際技能競賽，許基文裁判長所率領的資訊軟體設計職類勇奪金牌回國，臺灣總共拿了5金5銀5銅23個優勝，締造全世界第三名的總成績；雲端運算職類雖然才剛起步，也在一點一滴鋪陳，從全國北中南分區賽開始到全國賽，每兩年進行一次國手選拔，培養國手參加2022年在上海、2024年在法國里昂的國際技能競賽。這次臺灣在WSA亞洲的交流賽中拿下銅牌，可見國手培訓的成果已經開始展現，希望大家一起參與、建構出更好的學習環境。楊主任也特別提到，今年因疫情影響，原訂於高雄盛大舉辦的第51屆全國技能競賽，改採分散場地的方式進行分流，期間自9月29日至12月10日止，歡迎大家一起關注。
中華民國電腦技能基金會許基文秘書兼商務軟體設計職類裁判長則與大家分享，第一個資訊職類是從1993年在臺北舉辦的國際技能競賽開始，之後歷經軟體應用、巨集設計、網頁設計、程式設計等，在專業分工的環境下，開始出現各種獨立職類，目前國際技能競賽正式賽的63個職類中，有29個職類都會使用到電腦，其中有8個職類被歸到資通訊(ICT)領域。各位選手所學的是未來工作上相當具發展性的技能(future skills)之一：AI（人工智慧）、Block Chain（區塊鏈）、Cloud Computing（雲端運算）、Data（大數據）、Edge Computing（邊緣運算）、5G Telecommunication（第5代通訊技術），期望大家在這個領域中好好發展、發揮創意，並祝福大家未來在職場和競賽中都有好表現。
AWS JAM是AWS在雲上建構出來的虛擬環境，放入難中易三種不同等級的挑戰(Challenges)，其中包含很多反映真實環境的不同題目，由各位參加者發揮AWS和網路知識技術來解決題目。這次AWS JAM交流賽的主要目的是讓大家熟悉AWS JAM平臺，以及讓國手和參賽者們了解未來參加國際技能競賽的進行模式和可能面臨的環節，所以今天的定位是熱身賽，歡迎參賽者們盡情探索、進行團隊討論。在交流賽活動中，也能看到參加者或專注於解決AWS JAM挑戰，或彼此討論、切磋，互相合作解題，充實的度過了三個小時。
在交流賽活動的尾聲，萬能科技大學的王昱景老師和參加者分享參加國際競賽的經驗，提點大家較容易遇到的困難和注意事項；本屆國手-mdash;臺灣科技大學的馬仕騰同學，也特別上台和大家分享在AWS JAM中較有挑戰性的題目和自己的解題技巧。最後由本校師長及貴賓們分別頒發參賽證書給高中職、大專校院師生和業界代表並合影留念，為整場活動畫下了完美句點。</description><pubDate>Tue, 28 Sep 2021 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>臺美高教聯盟深化合作  植樹倡議綠色生活</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6154017fd304343ff28a4752</link><description>本校與學術交流基金會（FSE, Fulbright Taiwan）於110年 9月28日下午舉行「臺美高教聯盟（Consortium for Study Abroad in Taiwan, CSAT）交流合作協議」簽署暨植樹倡議儀式(註)。由李承嘉校長與FSE執行長那原道博士（Dr. Randall Nadeau）代表簽署，雙方將攜手合作，透過聯盟機制引薦美籍學生來校進行訪問交流，並和Fulbright Taiwan合作執行與推動，擴展臺美雙邊高教合作視野。活動當日適逢教師節，為此活動更賦予本校推動未來臺美合作增添任重道遠的意義。
Fulbright Taiwan出席貴賓有執行長那原道博士、公關事務張大鏞高級專員及執行長秘書暨學友計畫張祐嘉高級專員；臺北大學由李承嘉校長主持，吳泰熙副校長暨國際學院院長、張玉山教務長、林文一國際長、Fulbright 駐校顧問林道通老師、藍蕾老師、公共事務學院張文俊院長、數位行銷進修學士學位學程黃文曄主任、財務金融學程(MBA in Finance) 陳淑玲主任、城市治理學程(IPUG)游舜德主任、國際合作組顧嘉安組長、國際學生組馬國勳組長、國際學院丁姵如老師及Fulbright Taiwan學友會理事暨國際大使陳彥豪教授等逾15位師長共襄盛舉。
李承嘉校長提到，國際交流為校務發展重要的一環，鼓勵多元合作，不論是在學術研究、產學合作還是學生交流面向，均期望與美國大學擴大交流，創造雙贏契機。也期待美國學生多多前來與本校學生共同學習，擴大本校師生國際化視野。簽約典禮結束後，雙方共同前往甫落成的心湖會館前，在心湖水光瀲灩的見證下舉行植樹倡議活動。同時也藉此機會向那原道執行長介紹，擇定心湖會館前植樹的意義，因即將於10月開幕的心湖會館，其規劃及設計符合法定綠建築指標，為本校綠色建築新地標，呼應Fulbright 注重環境永續的理念。
「種植一棵樹，收穫一片林」。除了以實際行動支持環境保護、降低碳足跡及生態永續，樹木的扎根，也象徵本校與Fulbright Taiwan之間友誼的深化。本次選植之樹種為櫸木(Zelkova)。櫸木象徵智慧，木質堅硬，質地均勻，紋理美觀，色調柔和，可供建築及器物用材，也是闊葉林中最優良的木材之一。
會後，那原道執行長特別來信感謝臺北大學團隊的熱情招待，基金會在臺耕耘已有65年，期待在合約簽署後，可以帶動更多美國學生探索臺灣，提升在學、研、教三個層面的交流質量，與學術交流基金會發展永續合作關係。那原道執行長表示在教師節這天植樹意義非凡，植樹紮根象徵彼此友誼立於穩定的基礎，也特別讚許本校親善團員舉止優雅，予人極好的印象。
(註) Fulbright 植樹倡議活動(Fulbright Tree Planting Initiative)首在2016年4月21日，由美國白宮發起，以高等教育扎根的寓意，紀念參議員傅爾布萊特(J. William Fulbright)對於全球教育合作的遠見。Fulbright Taiwan在臺灣深耕已超過半世紀，今年更是該基金會成立的75週年，於本校舉辦的植樹活動，為基金會在臺種植的第22棵樹。</description><pubDate>Tue, 28 Sep 2021 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>111學年度碩士班甄試入學招生於9月29日10:00起開放報名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6152c6b2d304343ff28a46f0</link><description>★點此連結111學年度碩士班甄試入學招生考試報考系統
一、請注意！本報考系統建議使用Google Chrome瀏覽器連結。如跳出安全憑證有問題，請點選「繼續瀏覽網頁」。
二、為免報考資料傳遞為亂碼，請勿使用智慧型手機或平板電腦報考。
★系統開放報名期間：110年9月29日10:00至110年10月12日13:00止。
網路報考注意事項：
一、請考生務必詳閱111學年度碩士班甄試入學招生簡章清楚明白各項規定。
二、考生於系統報考完畢後，需於110年10月12日下午3時30分前繳交報名費，並於當日前完成郵寄報考資料，始完成報名手續。
三、報考系統申請之帳號、密碼請考生務必妥善保管，俾利之後線上自行列印准考證明並其他查詢功能，及正、備取生填寫意願等資料用。
◆繳費注意事項：
一、報考每一系所組收費新台幣1,350元整，請持「有轉帳功能之金融卡」以網路ATM或至金融機構ATM自動櫃員機辦理轉帳繳費；或至土地銀行各地分行辦理臨櫃繳款，臨櫃繳款單填寫請詳見招生簡章第7頁。繳款所需手續費由報考人負擔。
二、轉帳繳費請儘量避開午夜時段23:30至24:00時段
三、繳費完請務必保留交易明細表或收執聯備查，以保障個人權益。
◆郵寄報考資料注意事項：
一、一律使用網路報考系統套印之「郵寄報考資料專用信封封面」以「掛號」方式郵寄。。
二、資料過多無法裝入信封袋時，請以包裹郵寄。
三、務必詳閱簡章第17-38頁各系所指定應繳資料備齊郵寄。
◆親送報考資料注意事項：
一、請依各系所規定繳交報名所需相關表件，皆應於110年10 月12日前完成（系所可訂更嚴格之規定），未依系所規定方式繳交者，本校不受理報名。有關各系所親自送件規定，請考生詳閱簡章第17頁起「拾陸、招生系所分則」。
二、為避免產生收件日期認定疑義而造成退件或遺失，考生請勿將報名所需相關表件送至警衛室、收發室、教務處或非各系所簡章分則規定指定繳交處（當場不予審核或檢查報名資料）。
※報名手續完成係指於報名期限內完成網路報考資料登錄、郵寄報考資料（或親送報考資料，惟限開放親自送件系所）、及報名費繳費入帳，上述任一項未完成均視同未完成報名，不得參與考試。
※考生對報考如有疑問，請多加利用★碩士班甄試入學招生考試報考事項Q -amp; A</description><pubDate>Mon, 27 Sep 2021 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>110學年新鮮人報到 北大校園熱鬧滾滾</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/61512e54d304343ff28a46b8</link><description>今年因應COVID-19疫情二級警戒之防疫所需，學務處主辦之新生導航系列活動，採取線上方式進行，緊接著新生入宿、新生體檢等活動，亦嚴格落實防疫規範辦理，學務長胡中宜教授也於9月26日(星期日)到校勉勵同仁堅守崗位、確實做好各項學務工作，熱情迎接新鮮人的到來。
落實防疫要求，新生體檢確保學生健康
本次新生健康檢查活動於三峽校區商學院一、二樓舉行，動員近80 位醫護人員及引導人力，因應防疫需求，每位受檢學生須配戴口罩才可進入體檢場域，衛保組提供適當衛生安全防護及要求，包括：入口處備有感溫式酒精消毒器、每間檢查室備有酒精供消毒使用、使用單次性醫材設備避免使用重複使用、安排體檢場所人潮分流，控管教室人數低於35人等防範措施，待後續舉辦新生體檢說明會及異常追蹤複檢等活動，以保障學生身體健康權益。
學校暖心關懷，陪伴同學安心學習
今年學務處特別設計了「校園緊急連絡卡」贈予新生，在卡片的背面是「2025 21JUN 1010頭等艙」登機證乙張，期勉同學在四年後能展翅高飛、服務人群，朝自己心之所向的地方飛去。以學校的門牌外型製作的緊急聯絡卡，內容包括校內各單位及恩主公醫院、北大派出所等緊急聯絡電話，協助同學安心學習。另外，軍訓室援例在商學院一樓大廳實施校園安全宣導，會場精心推出「學姐張鈞甯」拒菸的人形立牌，提醒在場新生本校為「無菸校園」，落實菸害防制，並設計主題宣導看板，包括「新興毒品、藥物濫用、校園霸凌、行車安全、校外賃居、人身安全」等安全注意事項，在歡樂中傳達相關資訊。
開發宿生入住預約報到系統，簡化報到手續
原訂學生宿舍報到期程，為配合實體上課延後及新生健檢作業，本學期特延長入住報到自9月18日至9月26日。三峽學生宿舍管理單位住宿輔導組於報到入住作業開始前，完成四棟宿舍公共區域消毒作業，盤整備妥酒精、體溫量測儀、口罩等防疫物資，並更新各公共區域防疫文宣及電子公告。本學期首次一、二期宿舍近1,500位宿生入住報到作業，為落實人員分流及降低接觸，並有效縮短作業時間，特別感謝本校資工系黃湧群同學(曉日樓主委)，協助開發設計宿生入住預約報到系統，使得本次三峽校區學生宿舍入住作業順利完成，並且達成三大目標：一、落實分流：設定各報到時段可預約人數，減少群聚感染風險。二、方便宿生及家長：宿生及家長可自行預約入住報到時段。三、簡化現場報到流程：系統預約完成後，每位宿生即獲系統核發QR-code，報到時出示感應，便 快速完成身分核對等報到程序。
此次入住報到作業雖受疫情影響，但在住輔組與全體學生宿舍服務委員的共同合作下，已超過9成以上宿生完成報到手續。</description><pubDate>Sun, 26 Sep 2021 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>親切、熱情　臺北大學親善團國慶大典喜迎賓</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/614d81d7d304343ff28a469c</link><description>親切和善、展現熱情！臺北大學親善團從2007年成立至今，已邁入第15年，團員們總是以熱忱和積極的態度來為貴賓服務。今年再次受到慶籌會青睞，第10度站上國慶大典舞台，繼續散發熱情和活力，要把最好一面帶給與會貴賓，擦亮臺北大學親善團金字招牌。
臺北大學親善團每年甄選具服務熱忱學生加入，讓團隊整體呈現陽光朝氣、親切活力氛圍。今年國慶禮賓團隊由23位學生共同組成，團員來自不同家鄉背景、科系年級，除了僑生，今年也有具英國血統成員加入，充分融合多元文化元素。
今年適逢疫情，親善團在符合防疫規定的前提之下，進行為期15週以上嚴格培訓。在個人儀態方面，特別為國慶大典設計長達90小時專案練習，進行完整訓練和嚴格考核，培養禮賓人員專業形象。
為了讓團員於典禮中展現站、坐、行走的優美姿態，每位團員都接受專業美姿美儀訓練課程，確保所有團員隨時能以優雅挺拔儀態進行服務。訓練中特別要求高難度「交叉行進」，團員們在彼此錯身而過時維持自身儀態、並保持排面整齊。為了適應長時間久站，肌耐力訓練也是練習中的重要環節。使用腹部及大腿的力量，向下深蹲並單腳抬起，依此反覆動作鍛鍊肌力，展現臺北大學親善團「螳螂走路」技巧。除了儀態之外，團員也具備優異的語言能力。在國、台、客語接待之外，英語多益成績平均高達800分，更有具備日語、西班牙語、德語、法語專長團員加入，在國慶大典接待不同國家賓客時，都能應對自如。
為遵守中央流行疫情指揮中心防疫指引，親善團也作好各種防疫措施。除了確認每位貴賓配戴口罩、量體溫、手部消毒，以及實名制的登記外，若遇到賓客未符合防疫規定或發生身體不適等情況，親善團也作好各種應對措施，提供最貼心且完善的服務。
「很開心能參加今年國慶禮賓工作，也謝謝慶籌會給我們服務貴賓的機會，也要謝謝學校作親善團的後盾。」親善團團長林珅郡指出，今年因為疫情影響，實際出任務的機會減少，因此更強化專業訓練，期待在賓客面前展現平時所學！
副校長陳達新表示，獨立自主、親切服務與專業傳承，是親善團的特色。民國百年，國慶大會第一次開放各大學參加接待學校遴選時，臺北大學就榮幸入選。而且是109年唯一獲邀擔任總統就職典禮的禮賓接待學校。陳達新特別指出，從規劃課程、邀請講師、訓練團員、接洽任務，都由學生幹部領導。每一次校內外任務，都由團員輪流擔任負責人。透過培訓制度，使個別團員兼具思考力、行動力、企劃能力及管理能力。親善團以親切、和善作為首要特質，要讓各位賓客，對國立臺北大學留下最好的印象。</description><pubDate>Thu, 23 Sep 2021 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>教師節快樂！本校舉辦110年教師節表揚活動</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/614d7fe5d304343ff28a468e</link><description>隨著教師節來臨，本校於24日舉辦110年教師節表揚活動，頒發資深優良教師及績優導師，表彰各位師長們的教學成果，並對所有師長們在教學和研究的辛勞致上敬意。
校長李承嘉於致詞時，先預祝各位老師教師節快樂，並恭喜各位得獎的師長們，同時也特別感謝校友總會林錫埼理事長，對於學校教師學術研究的大力支持。校長並表示，未來仍要請各位師長們，共同為學校的教學和研究工作，共同努力。
連同今年已經是第六次獲選績優導師的公行系教授、同時也是學術研究獎助獲獎教師的劉嘉薇老師表示，在大學裡，會遇到部分學生，他們對於未來比較迷茫、迷惘，有的同學在人生態度、課業修習上，甚至會比較悲觀，以致對於未來會沒有方向。「我會針對這些學生，試圖給他們一些引導，例如在課業上建議修課方向。另外，也會對一些有怨憤情緒的同學，一起聊聊人生、家庭和朋友關係，讓他們探索人生該往何處走。」
劉嘉薇老師認為，導師是一個輔導的角色，而輔導跟教學或研究是不能脫鉤的，如果能更了解每個學生，在教學上會更加順利，同時也可以網羅具有研究潛力的學生參與研究工作。
「我人生最好的機遇，就是留在學校教書。」在校任教已達40年的會計系王蘭芬老師，對於此次獲得資深優良教師，分享了她在教學方面的心路歷程。王蘭芬老師認為，學校是一個很好的環境，她的生活、職場重心都放在學校。「跟學生好，學生一定感受得到，我也會得到學生的回應。整體來說，看到孩子成長，真的有很大的成就感。」
王蘭芬老師表示，透過和學生們的互動，也讓自己維持在一個年輕的狀態，她也很開心能跟學生在一起，經由和學生的互動和回饋，除了獲得工作成就感，也讓自己感到愉快，待在學校愈久就愈開心，也更能繼續維持教學熱忱。
今年表揚活動，除了頒發110年資深優良教師、109學年度績優導師之外，並頒發110年度3位特聘教授，包括金融與合作經濟學系池祥麟教授、中國文學系陳大為教授、企業管理學系陳宥杉教授。另頒發科技部大專院校研究計畫創作獎指導教授，包括資訊工程學系林伯星教授、不動產城鄉學系游舜德教授。以及110年學術研究獎助獲獎教師計122位、產學合作績優教師計10位。另頒發本校109年度優秀職員及助教共9位。</description><pubDate>Thu, 23 Sep 2021 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>三峽校區防疫期間各大樓、地下停車場門禁時間公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/614bee36cdb7135365482b7c</link><description>有關本校三峽校區於防疫期間(至110年10月5日)，各棟教學大樓、地下停車場、校園車道出入口等門禁管制時間如下:
一、各棟教學大樓維持單一出入口，開啟時間08:00~17:00，其餘門禁管制關閉。
二、行政大樓、法學大樓、公共事務大樓及音律電資大樓地下停車場出入口，開啟時間06:00~19:00，其餘門禁管制關閉。
教職員工於門禁時間，若有教學、研究及公務需求，請撥打校內分機:66093，直撥電話:02-26731949由保全協助開啟。
三、校園大門車道入口於平日尖峰時段07:30~09:30，開啟二道車辨系統。其餘時段僅開啟一道車辨系統以利入校控管。車道出口部分維持二車道通行。</description><pubDate>Wed, 22 Sep 2021 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>110-1臺北聯合大學特色課程</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/614ae677cdb7135365482b5c</link><description>110-1臺北聯合大學特色課程詳如附件。
有意選修臺北聯大系統內之其他三校特色課程者，請至本校教務處課務組下載 【臺北聯合大學系統】校際選課申請表，應於該校規定選課期程完成選課手續，並請於110年11月2日前將完成的選課流程以電子郵件寄至課務組信箱(course@mail.ntpu.edu.tw)，逾期未寄回表單，視為未選課。
另有關「紙本選課表單」通訊作業流程，請參見 課務組網頁公告之說明。</description><pubDate>Wed, 22 Sep 2021 08:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Windows系統有緊急漏洞更新，請本校同仁盡速更新電腦系統(windows update)，以確保電腦的連線安全。</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/614b480ccdb7135365482b72</link><description>通知本校師生與同仁，依國家資安資訊分享與分析中心通告以下資安訊息警訊，請所有同仁盡速更新電腦作業系統的更新(windows update作業)，以確保電腦的資訊連線安全。如未更新的電腦，將依本校資安政策與防護措施要求辦理網路連線管制，請同仁盡速進行作業系統的更新。
教育機構ANA通報平台
發佈編號：TACERT-ANA-2021091503093939
事故類型：ANA-漏洞預警
影響等級：中
主旨說明:【漏洞預警】【更新建議措施】微軟Windows之MSHTML引擎存在安全漏洞(CVE-2021-40444)，允許攻擊者遠端執行任意程式碼，請儘速確認並進行更新
內容說明:
轉發 國家資安資訊分享與分析中心 資安訊息警訊 NISAC-ANA-202109-0767
研究人員發現微軟Windows內之瀏覽器排版引擎MSHTML存在安全漏洞(CVE-2021-40444)，MSHTML用於微軟瀏覽器與Office應用程式中，攻擊者可誘騙使用者開啟含有惡意ActiveX之Office文件，進而載入瀏覽器引擎並瀏覽惡意網頁，利用此漏洞遠端執行任意程式碼。
影響平台:
Windows 7 for 32-bit Systems Service Pack 1
Windows 7 for x64-based Systems Service Pack 1
Windows 8.1 for 32-bit systems Windows 8.1 for x64-based systems
Windows RT 8.1 Windows 10 for 32-bit Systems
Windows 10 for x64-based Systems
Windows 10 Version 1607 for 32-bit Systems
Windows 10 Version 1607 for x64-based Systems
Windows 10 Version 1809 for 32-bit Systems
Windows 10 Version 1809 for ARM64-based Systems
Windows 10 Version 1809 for x64-based Systems
Windows 10 Version 1909 for 32-bit Systems
Windows 10 Version 1909 for ARM64-based Systems
Windows 10 Version 1909 for x64-based Systems
Windows 10 Version 2004 for 32-bit Systems
Windows 10 Version 2004 for ARM64-based Systems
Windows 10 Version 2004 for x64-based Systems
Windows 10 Version 20H2 for 32-bit Systems
Windows 10 Version 20H2 for ARM64-based Systems
Windows 10 Version 20H2 for x64-based Systems
Windows 10 Version 21H1 for 32-bit Systems
Windows 10 Version 21H1 for ARM64-based Systems
Windows 10 Version 21H1 for x64-based Systems
Windows Server 2008 for 32-bit Systems Service Pack 2
Windows Server 2008 for 32-bit Systems Service Pack 2 (Server Core installation)
Windows Server 2008 for x64-based Systems Service Pack 2
Windows Server 2008 for x64-based Systems Service Pack 2 (Server Core installation)
Windows Server 2008 R2 for x64-based Systems Service Pack 1
Windows Server 2008 R2 for x64-based Systems Service Pack 1 (Server Core installation)
Windows Server 2012
Windows Server 2012 (Server Core installation)
Windows Server 2012 R2
Windows Server 2012 R2 (Server Core installation)
Windows Server 2016
Windows Server 2016 (Server Core installation)
Windows Server 2019
Windows Server 2019 (Server Core installation)
Windows Server 2022
Windows Server 2022 (Server Core installation)
Windows Server, version 2004 (Server Core installation)
Windows Server, version 20H2 (Server Core Installation)
建議措施:
目前微軟官方已針對此漏洞釋出更新程式，請各機關聯絡維護廠商或參考以下網址進行更新：https://msrc.microsoft.com/update-guide/vulnerability/CVE-2021-40444
參考資料:
https://msrc.microsoft.com/update-guide/vulnerability/CVE-2021-40444
https://www.ithome.com.tw/news/146584
https://docs.microsoft.com/zh-tw/microsoft-365/security/office-365-security/install-app-guard?view=o365-worldwide</description><pubDate>Tue, 21 Sep 2021 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【北聯大計畫媒合】欲申請111年度臺北聯合大學系統學術合作專題研究計畫者，歡迎提出媒合需求</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/614a8e25cdb7135365482b52</link><description>111年度臺北聯合大學系統學術合作專題研究計畫將於111年10月1日（五）起至11月1日（一）下午5時受理線上申請，若教師有意願與北聯大系統學校（臺北科技大學、臺北醫學大學、臺灣海洋大學）執行跨校學術研究合作，且有相關媒合需求，歡迎填寫計畫構想表，研究發展處將協請各校研發處予以協助媒合。
附件1：臺北聯合大學系統學術合作專題研究計畫構想表（北大版）附件2：111年度臺北聯合大學系統學術合作專題研究計畫徵求議題方向</description><pubDate>Tue, 21 Sep 2021 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>新任館長朱炫璉：要讓大家重新認識圖書館</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/614a855acdb7135365482b44</link><description>新任圖書館館長朱炫璉於今年8月上任，館長表示，她上任最重要的工作，就是讓大家重新認識圖書館、善用圖書館資源，並努力整合圖書及資料庫資源，增加老師們研究所需要的資料庫。
豐富館藏資源　提升教師研究量能
談到初來圖書館任職的感想，館長首先表示，圖書館的環境優美、視野很好，往窗外一看，整片美麗的心湖映入眼簾，可以讓人放鬆心情、沉浸在書香氣息的閱讀空間。在談到館藏使用時，館長特別指出，對於很多老師而言，圖書館資料庫相對不足，無法滿足老師們做研究的需求，所以失去吸引老師注意圖書館，自然對圖書館較為陌生。因此，她的首要目標，是吸引老師們多使用圖書館資源。至於如何讓老師願意多使用圖書資源呢？館長認為，最重要的功能，就是宣傳圖書館資源，重新讓老師們認識圖書館並增加提供老師研究的資源。「若老師第一次進圖書館，發現沒有可以使用的資源，那下次就不會想再進來了。所以我未來的工作重心，就是要宣傳圖書館資源，讓更多師生知道圖書館有哪些資源可以使用，並增加老師研究所需的資料庫，吸引老師常逛圖書館(不管是利用實體或網路資源)。」館長表示，來圖書館任職之後，才知道有些圖書資源是以前沒有發現到的，對於其他老師來說，也可能產生同樣的情況，如果能讓老師們進一步認識圖書館，就能清楚如何利用館內的資源，自然而然地，就會更常使用圖書館資源。
由於研究領域不同，文學院或法學院可能比較著重於圖書資源。而對於商學院或其他學院來說，比較需要的是資料庫資源。但受限於預算不足、系所預算分配以及經常門與資本門經費使用限制問題，導致目前圖書館在資料庫這一部分較為缺乏。「接下圖書館館長一職，我的優先工作，除了爭取經費解決資料庫不足外，也希望就圖書設備預算分配部分，和系所溝通，取得共識，整合資源，讓圖書經費的使用發揮最大效益。」
打造虛擬實境　用魔幻元素帶領學生認識圖書館
對於同學來說，館長指出，圖書館的宣導非常到位，從新生入學開始，館內便舉辦一系列活動，吸引學生進館。由於正值防疫期間，在宣傳策略上，同時採用線上導覽方式進行宣傳。例如為了讓同學認識圖書館，館方特別使用gather town，製作出一個線上虛擬的臺北大學校園，以圖書館為中心，讓使用者可以在線上瀏覽校區。負責製作與規劃的推廣服務組組員王思婷特別說明，使用gather town平台的目的，就是希望創造一個模擬空間，以遊戲的方式，讓同學彷彿在一個實體環境中進行社交互動。
在整體製作上，王思婷採用類似角色扮演（RPG）的遊戲模式，參照圖書館館內實際場景和校內樣貌，製作出一個相似的虛擬空間，並且把館內各項設施、校園環境，置入遊戲物件內。讓使用者以玩家身分，走入圖書館內各樓層，認識內部環境和各項圖書資源。例如遊戲內圖書館的多媒體區，就可以置入教學影片相關物件，使用者在這一區域內，就可以連結到相關影音資料。又例如遊戲的檢索區，則會嵌入電子書、電子平台。若玩家自館內走出館外，也可以在虛擬校園內走動，瀏覽校園環境。
「各位同學大家好，歡迎進入神秘的魔法世界-hellip;」遊戲一開始，便由館長所化身的巫師，交付玩家找尋神秘藥水配方和原料的遊戲任務，最快完成任務的玩家，將可獲得巫師的獎賞。在找尋配方和原料的過程中，玩家必須探索虛擬環境的每個地方。另外，為了增加遊戲的有趣性，王思婷還加入了濾鏡、變身系統的多媒體設計，讓同學沉浸在一個充滿魔法世界的虛幻環境。透過一連串的互動解謎設計，讓同學以遊戲的方式，來探索圖書館、了解圖書館。
館長表示，gather town的使用，讓同學可以在遊戲中掌握主動權，找尋目標、完成任務、取得獎勵。遊戲的同時，也達成了圖書館推廣目的，是一種雙贏的設計。目前為初步推行階段，預計於10月上線，若成效不錯的話，未來可考慮推廣至北聯大各校圖書館，讓這項遊戲激盪出更多的創意因子！</description><pubDate>Tue, 21 Sep 2021 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>三峽校區「12米外環道路及8米道路路面瀝青混凝土銑刨加鋪改善工程」順序施工公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/61444b48cdb7135365482b35</link><description>說明：一、旨揭工程將於110年9月22日(三)起(施工日35天)，進行外環道路路面瀝青混凝土銑刨加鋪改善工程作業(遇雨順延施工日)，施工期間動線常有瀝青工程重車行駛，將責請施工廠商妥善做好交維措施及工區管制作業，材料堆置及施工區域設置交通錐及警示帶，施工順序路段及施工日(如附件所示)請師生職員注意安全。二、聯絡資訊：施工單位：承億營造有限公司
吳先生 0927-971-971
02-2436-2036監造單位：拓緯工程顧問有限公司 郭先生 0918-760-521 03-336-2680 校方連絡：總務處營繕組
王先生 02-8674-1111#66445</description><pubDate>Thu, 16 Sep 2021 16:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>