<rss version="2.0" encoding="UTF-8"><channel><title>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news</link><description>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</description><author>NTPU 國立臺北大學</author><image><url>https://new.ntpu.edu.tw/assets/logo/ntpu_logo.png</url></image><language>zh_TW</language><copyright>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</copyright><item><title>最新公告：公文系統教育訓練9/1下午承辦人場線上會議鏈結</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64f165b2c30cd7076658b296</link><description>最新公告：公文系統教育訓練9/1下午承辦人場線上會議鏈結
1.會議鏈結：
(1)第一小時(下午1時30分至2時30分)：https://meet.google.com/pva-edsi-pxi
(2)第二小時(下午2時30分至3時30分)：https://meet.google.com/sxk-gzjv-qog
2.採線上會議參訓者，請進入文字對話方塊後，輸入：單位+姓名，以為簽到之憑據。</description><pubDate>Fri, 01 Sep 2023 04:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【徵件競賽】臺北大學AI智慧應用創新競賽活動，歡迎同學踴躍報名。</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64f156b3c30cd7076658b287</link><description>一、活動目的：
為讓本校有更高的動力學習、交流及討論，透過競賽之辦理，經由來自各種系所背景的學生們製作創新計畫書參與競賽，提升學生創新、創意及創業興趣，進而提升在人工智慧在學業或未來產業 AI 化的競爭力。
二、競賽主題：
透過創意發想，主題不設限，參賽者可以藉由不同概念提出 AI 於AWS、法律、人文、社會科學、公共事務、商業、電機、資訊、通訊等領域創新計畫，希望以競賽的方式，激發出有價值且有實際創新或創業價值的計畫。主題分為以下三類：
(一) AWS系統AI應用組
(二)專業領域AI應用組(請註明領域名稱)
(三)電機通訊類AI應用組
三、活動對象：
(一)本校學生可採組隊方式，人數為 4 - 8 人。每人限參加一隊。參賽隊伍得於報名時提報指導老師1名進行指導與優化。
(二)報名暨提案繳件截止日期：112年10月13日 (五) 17時止
(三)決賽入圍名單公佈：112年10月27日 (五) 17時前
(四)決賽：112年11月22日(三) 邀請所有入選決賽隊伍上台進行成果簡報10分鐘。當天即公布決賽結果進行頒獎。
四、繳交文件：
(一)採網路收件報名，請在報名截止當日 17:00 前送1.報名表件正本(附件1、2)至教學發展中
心辦公室2.提案簡介影片至寄至聯絡人信箱或以隨身碟至辦公室繳件。
(二)影片檔類型為可連續播放的投影片格式，以3-5分鐘為原則，內容需載明：(1)主題名稱(2)隊伍名稱(3)完整成員列表。
(三)簡介影片需清楚載明(1)要解決的問題 (2)可行性分析 (3)應用場域 (4)可能的競爭對手分析(5)團隊發展此計畫的優勢。
五、評審方式：
評分將以(1)創新性 25%(2)場域應用性 25% (3)計畫完整性 25% (4)簡報呈現品質 25%進行評分。
六、由本校人工智慧軟體工作小組邀集評審委員進行評分，初賽之簡介影片審查由評審委員先行進行，權重佔20%；決賽評分由評審委員及在場學員協同進行，評審委員評分權重佔80%。
七、獎勵方式：
下列獎項根據參賽作品實際表現頒贈，若作品未達該獎項標準得予從缺：
第一名獎金1隊，團隊成員獎金 NT$25,000 元，成員及指導老師頒發獎狀乙紙。
第二名獎金1隊，團隊成員獎金 NT$15,000 元，成員及指導老師頒發獎狀乙紙。
第三名獎金1隊，團隊成員獎金 NT$10,000 元，成員及指導老師頒發獎狀乙紙。
佳作獎金2隊，團隊成員獎金NT$5,000 元，成員及指導老師頒發獎狀乙紙。
本活動經費由高教深耕計畫經費支出。
八、聯絡方式：
主辦單位：教務處教學發展中心
聯絡人：教學發展中心 白芸凌組員
E-mail：A5445@gm.ntpu.edu.tw 分機：66126
九、得獎者權利與義務
得獎團隊將各得獎作品之指導教師與隊員名單與作品簡介等相關資料做成海報展示(A1尺寸)，整理公布於本校網站。
十、注意事項
1.參賽者於活動前皆需詳細閱讀簡章並接受本活動辦法之各項規定，若有資料登錄不實或違反本活動各項規範者，即自動喪失參加資格；如為得獎者，將取消其得獎資格。
2.參賽作品應確由參賽隊員自行創作，不得有抄襲或代勞情事，或涉著作權、專利權及其他權利之侵害，參賽者若違反相關規定，應自負相關法律責任又若經檢舉、告發或查證屬實，將取消其參賽資格、得獎資格，並追回所得獎項。參賽作品原型若曾參與或同時參與其他競賽，請於報名簡表補充說明，如涉有爭議或侵害智慧財產權之法律責任，概由參賽團隊負全責，與主辦單位無關。如造成主辦單位或第三者之權益損失，參賽團隊需自行承擔並負相關賠償責任，不得異議。
3.為推廣本活動，所有參賽者於報名時同意無償授權主辦單位，供重製、出版、或於本活動相關之一切活動中發表。主辦單位並擁有將該參賽作品編製成任何形式的出版品，提供予贊助廠商採用、重製之權利，並以報名表當作同意證明，不另立據。
4.所有參賽作品概不退還。
5.凡參賽作品中有引用他人之著作或資料，請詳細說明或註明來源。
6.請同學於報名前，務必審慎評估學期中的課業或活動時程安排，勿在已確定入選後無故棄權，或事後告知決賽當天已有其他課內外活動、競賽、實習/工 作、出國交換或打工遊學等安排（當天不可抗力如重大傷病、親人亡故或發生 意外狀況除外）。如有發生該情事且未具合理正當理由者，主辦單位將敘明事由，發函該組學生所屬系所外；主辦單位也將保留更換參賽隊伍之權利。
7.為維護活動參與各方之權益，主辦單位會確認各晉級團隊接下來的競賽投入意願，如團隊表現出參賽意願不強或有棄賽打算情事，主辦單位有權決定是否遞補順位團隊。
8.參賽者（及其法定代理人）對上述各項約定均無任何異議。
9.依所得稅法獎金需扣繳所得稅（獎額含稅），競賽獎金為 2 萬元（含）以上， 由主辦單位代扣 10%之稅金，並併入該年度綜合所得稅申報納稅。
10.如本活動因不可抗力之因素無法執行時，主辦單位有權決定取消、終止、修 改或暫停本活動與延遲得獎公告。
11.本辦法如有未竟事宜，得隨時補充或修正，將以主辦單位通知為主；主辦單位對於活動內容及獎項保有修改及最後解釋之權力。</description><pubDate>Thu, 31 Aug 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>聚情恆存 盟誼永固_2023臺北大學&中興大學校友聯合會馬來西亞參訪</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64f13c7fc30cd7076658b25a</link><description>第49屆馬來西亞校友會年會「2023興北之夜」，於8月26日假吉隆坡喜來登HeeLaiTon Restaurant隆重舉行，本校校長李承嘉、行政副校長陳達新(兼校友中心主任)、國際事務長韋岱思、校友中心組長張永森，校友總會理事長林錫埼、榮譽理事長謝士滄、監事長林聖忠、副理事長劉恆、常務理事莊英堯、許元國、郭清河、秘書長蔡江城、理事蔡俊宏、王正立、卓輝華、顧問洪輝雄，會同中興大學副校長施因澤及校友總會理事長莊嘉郁等兩校師長、校友及眷屬共45人，組團專程飛往馬來西亞與會祝賀，表達對海外校友的支持。
疫情過後，睽違多年，今年輪由臺北大學校友總會主辦，在林錫埼理事長及蔡江城秘書長精心規劃下，兩校連袂出行，一同出席馬來西亞興北校友會「興北之夜」聯誼餐會，匯集來自馬來西亞檳城、柔佛、新山-hellip;-hellip;等地的校友前來共襄盛舉，席開30桌。席間除向蕭子鳴前會長、陳忠潔會長及幹部們致上最崇高之謝忱外，也由校長李承嘉向旅馬校友介紹臺北大學近年發展情形，歡迎馬來西亞校友有機會來台可以回校參訪。
後續參訪吉隆坡、怡保、檳城等地，校友除遊覽馬來西亞融合西方文明與東方色彩的風景名勝，也於8月29日出席檳城ELITE HOUSE「北馬興北之夜」歡迎晚宴，並於晚宴上恭賀本校企管系傑出校友劉子健第三度連任馬來西亞檳城州州議會議長，宴會中兩校校友彼此交流，氣氛融洽，也為活動畫下圓滿的句點。此行參訪奔馳千里，雖然辛苦，但收穫滿載，海外校友們情繫北大、熱情洋溢，母校師長點滴心頭、溫馨滿懷，期待下次再相聚，活動圓滿成功。</description><pubDate>Thu, 31 Aug 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>新版公文系統教育訓練上課講義電子檔及線上會議鏈結</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64f05c48c30cd7076658b251</link><description>各位師長及行政同仁們好：
1.新版公文系統教育訓練上課講義電子檔如附，請自行下載參閱。2.教育訓練線上會議鏈結(每堂課皆適用)：https://meet.google.com/hoz-hixp-cwo3.採線上會議參訓者，請進入文字對話方塊後，輸入：單位+姓名，以為簽到之憑據。</description><pubDate>Thu, 31 Aug 2023 10:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】偕鳶山協會以「靈性照顧」培力老人據點</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64f04b6ac30cd7076658b245</link><description>社科院USR計畫與台灣鳶山社會實踐協會合作，持續扮演新北市社會局與在地老人據點的窗口，針對三峽、鶯歌、土城、及樹林四區約50個老人據點進行培力，近日並以「靈性照顧」為主題，於板橋區公所辦理系列四場的講座。課程中邀請三位講師接力帶領據點幹部與志工，討論靈性照顧相關議題。包括第一、二場分別於8/9及8/16兩日，邀請到台灣哲學諮商學會-王如雁老師，以「生死兩相安」、「覺察-醫療自主」為主題，傳遞善生、善終、善別的重要性。第三場於8月23日，則由生死教育推廣協會郭慧娟理事長，以桌遊作為媒介，讓大家能輕鬆開口談論身後事。第四場則是於8/30，邀請財團法人佛教蓮花基金會黃瀅竹老師，引導大家書寫有效的傳家情書。
第一場次主題為「生死兩相安」，王如雁老師首先請大家思考自己面對死亡的害怕與焦慮，是害怕死亡的未知、害怕離開家人擔心他們的未來、還是害怕成為他人的負擔。進而討論死亡的意義-其實是一個轉換的過程，不是終結而是邁向另一個開始。但每個人都是第一次面對死亡，所以須透過學習才能做好準備；好讓在世者善生、離世者善終、失親者善別。課後也透過問卷收集大家的回饋，例如「死亡是禮物，沒有好活就沒有善終」、「面對生死議題，要覺察自己面對死亡時的想法，如何讓自己過得好，學習放下擔心和不當的期待。」、「老師給我們非常專業的內容，陪伴家屬走過悲傷的具體做法非常實用，讓生者及亡者兩相好，每天都是最後一天，珍惜當下的每一天」。
第二場次主題為「覺察-醫療自主」，王如雁老師透過實例分享，向大家說明預立安寧緩和醫療及預立醫療決定書兩者的差別與重要性。選擇安寧緩和醫療並不是放棄生命，而是選擇有尊嚴地度過生命最後一程；同時也提醒大家-病人自主權利法雖然能保障每個人的知情、接受、拒絕醫療的權利，但法律並不能取代溝通，因此在做任何與醫療和死亡相關的決定，務必要事先與家人討論、讓家屬知道自己的選擇。課後大家也給予熱烈的回饋，如「了解自己可以預先立安寧醫療，及如何協助你的親朋好友做選擇，面對人生的最後的一段日子。」、「先規劃好自己的醫療自主很重要」。
第三場次主題為「用桌遊談生死」，郭慧娟老師以「告別通關」桌遊，讓大家體驗如何透過遊戲方式和大家輕鬆談論身後事，看似嚴肅的葬禮舉辦方式，當利用桌遊作為媒介，更可以讓大家討論的此起彼落。過程中除了玩得盡興外，各桌也認真討論該如何回到自己的據點，以便帶領長輩運用桌遊談論死亡議題。課後大家也一一寫下心得，如「透過桌遊與長輩談生死的技巧與方法，實用且生動」、「生死議題是華人避之惟恐不及的，如何循序漸進破冰引導，是為設計課程者最為重要的」、「生命教育很嚴肅，桌遊可以讓氛圍輕鬆。」
第四場次主題為「書寫有效的傳家情書」，黃瀅竹老師先透過影片和實例，和大家說明遺囑的重要性與可近性。其實自立遺屬只需符合親筆書寫、押日期及簽名這三大要件，即為一份有效的「傳家情書」。老師也貼心的準備四大頁的口袋講義及生命手書，讓參與的夥伴們都能立即練習，也方便帶回家和家人或據點長者一同討論。課後大家也寫下感想，如「告別遺憾，表達自己要與不要的表達，無常來時，不讓身邊不知所措，還可依自己的想法善終。」、「把握當下、超前部署，醫療、身後事要提早安排。」、「人終有一死，如何善終死，是需要透過學習的」等。
四場次課程各有40-50位在地據點夥伴熱情參與，參與總人次達164人次，迴響十分熱烈。針對在地老人據點發展的培力，今年度嘗試以「靈性照顧」、「共生社區」等新概念作為培力課程主軸，以增進據點第一線人員與志工的知能。此外，結合臺北大學USR計畫與「高齡與社區研究中心」的設立，未來也將媒合據點幹部至臺北大學參與多元的研習，以提升在地服務的多元性，讓據點、NPO、大學與政府，可以相互協力，共同面對超高齡社會的到來。</description><pubDate>Wed, 30 Aug 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>輕颱海葵將靠近台灣北部海域，總務處提醒您做好防颱準備！</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64f01b62c30cd7076658b1fd</link><description>輕度颱風海葵颱風動態分析：
蘇拉颱風逐漸遠離台灣，第11號海葵颱風目前位於沖鳥礁近海，以每小時20公里的速度朝西北西方向前進，中心氣壓985百帕、中心附近最大風速每秒30公尺。海葵的威力預計會逐漸增強，9月2日影響沖繩地區。此外，日本氣象廳南修海葵颱風路徑，海葵將於9月2日至3日靠近台灣北部海域，3日的暴風警戒範圍幾乎籠罩半個台灣。
總務處籲請各單位、同仁必須提前做好準備，於離開辦公室時檢查門窗是否關閉完成。由於颱風可能造成樹木傾倒、枝幹掉落，特別籲請大家注意自身安全並勿將車輛停放於低漥地區、地下停車場及易淹水地區，以免泡水。
總務處感謝您的合作！
總務處 事務組 敬上 2023/08/31</description><pubDate>Wed, 30 Aug 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>永續創新國際學院參加泰國臺灣高等教育展</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64eff6dcc30cd7076658b1d3</link><description>泰國臺灣教育中心為促進泰國對臺灣優質高等教育的認識，並吸引泰國優秀學子來臺就學，特於112年8月24日至27日在泰國首都曼谷舉辦「2023年泰國臺灣高等教育展」。本校永續創新國際學院衛萬明院長，特別邀請城市治理英語碩士學位學程(International Program on Urban Governance，簡稱IPUG)邱淑宜主任代表本校永續創新國際學院及國際事務處赴泰參展。
教育展首站於泰國中華國際學校（Thai-Chinese International School，簡稱TCIS）室內體育館舉行，現場吸引逾300名國高中生及其家長到場參與。TCIS的特色是以中、英、泰三國語言教學，以提升學生在國際上的競爭能力。現場邱主任不僅僅對學生和家長詳細講解本校各學院及全英語永續創新國際學院各學程之特色、立足北臺灣的地理優勢與優美校園環境、申請方式與學校對外籍生良好的照顧外，更播放國際處聘請臺灣獨立製片辛建宗導演所拍攝的 -rdquo;A Day of My Life at NTPU-rdquo;系列影片，幫助泰國學生透過影像了解在本校求學的日常點滴。
隨後泰國臺灣教育中心安排參訪與本校在法商公和社會科學領域齊名的蘭實大學(Rangsit University)。除參觀校園環境及了解學院的特色外，蘭實大學副校長兼中泰合作交流處處長Dr. Pitchayaphant Charnbhumidol也親切地接待來自臺灣的師長同仁們並聽取各校的簡介，促進彼此的瞭解。
本次教育展的高潮為睽違4年在Samyan Mitrtown所舉辦的實體展覽。臺灣一共有32所大專院校報名參加，本校也共襄盛舉。2天活動共吸引約2,800名泰國學校老師、學生和家長到場參觀。駐泰代表處副代表薛秀媚開幕致詞表示，臺灣的高等教育已獲得國際肯定，2022年赴臺就學的泰國留學生創下歷史新高，高達4,047人，成為臺灣的第6大留學生來源國。現場除了有許多泰國學生來參觀外，也有當地的學校老師特別到場詢問，幫自己的學生尋找更多赴臺留學機會。本校獲得熱烈迴響，吸引不少泰籍老師、家長、學生詢問永續創新國際學院學程及其他各學院系所相關問題。 IPUG的泰籍同學也到場熱情相挺，並以更親和的泰文進行宣傳與說明。相信透過本次的參展，將能幫助更多優秀的泰國學子了解臺北大學的優勢並吸引他們進一步申請本校就讀。</description><pubDate>Wed, 30 Aug 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>本校三峽校區「心湖環湖樹木修剪」施工公告。</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64ee998bc30cd7076658b189</link><description>謹訂於112年8月30日(三)-112年8月31日(四)進行心湖環湖樹木修剪，期間將有工程車進出校園，施工區域如附檔粉色線條所示，請在校師生及社區居民配合切勿靠近施作區域，並儘可能離開現場，以利施作及確保自身安全，施工期間將責請施工廠商妥善做好交維措施及工區管制作業，過往車輛及行人請小心通行，施作期間造成噪音及通行不便，敬請見諒。
聯絡資訊：
施工單位：廣容綠化有限公司 方小姐 03-4596835 #17
校方窗口：總務處事務組 吳小姐 02-86741111 #66271</description><pubDate>Tue, 29 Aug 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>公共事務學院院辦公室徵求工讀生</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64ed61dcc30cd7076658b14c</link><description>(一)工作地點：三峽校區
(二)工作時間：學期期間上班日
(三)聘僱期間：自通知報到日起（聘僱期間表現優良且可長期工讀者，將優先考慮續聘）
(四)待遇：新臺幣176元/小時（勞保依學校相關法規辦理）
(五)工作內容：
1.公文傳遞與環境整理
2.協助文書處理(word、excel、powerpoint) 與行政庶務
3.會議與活動辦理（場佈、拍照、接待、場復）
4.其他臨時交辦事項。
(六)應徵資格：
1.本校在校學生(各學制皆可，低年級尤佳)；
2.具文書處理能力；
3.個性主動積極、認真負責，活潑開朗且配合度高者尤佳。
(七)應徵方式：即日起至9月8日(五) 16時截止，填妥工讀生應徵履歷表（如附件word檔）並連同本學期修課課表寄到bearjackywang@gm.ntpu.edu.tw，以郵件系統時間為憑，初選通過者將以電話或Mail連絡面試，如未獲選面試將不另行通知。
※郵件主旨請註明：應徵公共事務學院院辦公室工讀生-姓名，格式不符者，恕不受理。</description><pubDate>Tue, 29 Aug 2023 03:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>112學年度第1學期 夜間「跨校區專車」暫停行駛公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64eda447c30cd7076658b188</link><description>「112學年度本校跨校區專車接送服務」採購案於八月份辦理二次公開招標，因駕駛員缺工及疫情解封後旅遊業熱絡，導致本案無廠商投標而流標。
本學期夜間「跨校區專車」暫停行駛，實際行駛期間將俟後續招標狀況再行公告。</description><pubDate>Mon, 28 Aug 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>112學年度第1學期「943公車時刻表」</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64eda301c30cd7076658b187</link><description>自112年9月11日起至113年1月12日止，台北客運「943」路線公車恢復平日發車班次、時間
一、台北客運「943」路線公車平日發車發車班次、時間如下：
1.台北-rarr;三峽：07:10、7:50 民生校區公車站發車。
2.三峽-rarr;台北：16:20、17:05、17:15、17:35三峽校區公車站發車。二、學期中，上班上學日每星期一至星期五行駛，星期六、日停駛。三、特殊日期：
補行上班日：09/23(星期六)【補10/09（星期一）調整放假，開7:10、17:35班次】
中秋放假：09/29(星期五)【停駛】
國慶日假期：10/09(星期一) 〜 10/10(星期二)【停駛】
運動會、校慶加班車：10/21(星期六)、10/28(星期六) 【開7:10、7:50班次】
元旦假期：01/01(星期一)【停駛】
***資料來源： 台北客運，台北客運三峽二站電話：3501-9155。</description><pubDate>Mon, 28 Aug 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>資訊中心台北校區應徵晚班工讀生(排班制)    </title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64ed9f33c30cd7076658b17d</link><description>擬聘職位：晚班工讀生(排班制)
擬聘員額：1至3名應徵資格：本校在學學生工作內容：資訊中心一般行政業務、電腦相關事項處理及其他交辦事項工作時間：晚班: 晚上17:50至22:10(排班)(寒暑假沒有排班)上班地點：台北民生校區教學大樓五樓資訊中心、合江校區、學校所屬地點待遇：每小時新台幣176元起(依勞基法規定改變)應徵條件：1.本校學生皆可
2.以低年級學生優先錄取特殊要求：試用期為二個月連絡方式：(02)25024654轉18396應徵方式：1.將履歷表及同意書填寫一份，寄至ntpuccoptaipei@gmail.com2.請以本表格為填寫格式，勿用自訂格式，據實以報。3.初選通過者將以電話或Mail連絡面試4.如未獲選面試將不另行通知</description><pubDate>Mon, 28 Aug 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>112學年度第1學期「公務車時刻表」</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64ed915dc30cd7076658b177</link><description>三峽往臺北方向
發車時間：09:30 停靠站：三峽校區 ==-gt; 台電捷運站(週一及週五不停靠) ==-gt; 建國北路 ==-gt; 民生校區
臺北往三峽方向
發車時間：11:00 停靠站：民生校區 ==-gt; 台電捷運站(週一及週五不停靠) ==-gt; 三峽校區
公務車號：BFS-7091、ANY-2516、071-WD、0703-QH
週一及週五為4人座小客車，不停靠台電捷運站
公務車以載送公文、圖書交換為主
教職員工因公得以搭乘，不保證有座位，依排隊順序坐滿為止，學生請勿搭乘
受車輛座位數限制，每星期一、五不提供台電捷運站上下車，請勿在此候車
候車地點：民生校區大門口、三峽行政大樓5號出口(行政、商學大樓間廣場)、台電捷運站1號出口
如因公務車定檢保養或支援其他公務，本組得以變動以上任何班次或車輛。
三峽校區往返臺北校區另有943公車路線可搭乘，詳細班次請參考：臺北客運</description><pubDate>Mon, 28 Aug 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>積極參與淨零永續 展現大學社會責任</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64ed8e8dc30cd7076658b16c</link><description>由本校所主辦的「碳權交易與淨零距離國際論壇」（Carbon Trading and Race to Zero International Fourm），2023年8月25日上午於台北國際會議中心舉行，邀請來自瑞士蘇黎世大學國際著名碳交易專家學者Dr.AxelMichaelowa專題演講。Dr.AxelMichaelowa是UNFCCC的碳交易專家，參與國際碳交易規則與制度設計，此次專題演講，以「全球碳交易發展與規則」為主題，將碳交易發展的脈絡仔細說明，並帶來國際最新碳交易現況與趨勢。面對全球極端氣候的來臨，積極地尋求解決方案，是此次論壇的最大目的。此次論壇的協辦單位有台灣產經建研社、台灣低碳社會與綠色經濟推廣協會、台灣低碳生活網公司、台灣碳資產公司、石門山綠資本有限公司，並邀請多位講者分享國內企業碳權交易與淨零機會的經驗。
我國為因應國際淨零排放趨勢及全球環境變遷，2023年8月7日臺灣碳權交易所正式揭牌，主責建置國內碳權交易市場機制。同年月22日行政院環境部正式揭牌，肩負碳定價、《資源循環促進法》修法及建立環境智庫的任務，顯示2050年臺灣達成淨零碳排的決心。陳達新行政副校長於致詞時表示，「臺北大學過去十幾年來，不論是碳中和、ESG、永續都走在很前面，學校對於這方面的支持都是非常重視，而且也非常有成績。例如在永續指數上也有相當成果，所以學校在這方面的成果是有目共睹」。在永續作為方面，本校自2017年起，已陸續出版六冊永續報告書，最新一期2021-2022國立臺北大學永續報告書，現可於本校永續網下載、閱讀。
自然資源與環境管理研究所李堅明教授，因協助企業、政府規劃碳交易機制而被稱為「台灣碳交易之父」，在淨零碳排的領域可以說是不遺餘力。在此次論壇以「輕推個人碳中和－以負碳商品為例」為題，分享個人碳資產帳戶的概念。李堅明教授提到，過去人類在執行環境減碳上都是失敗的，他認為失敗的原因，是因為個人沒有被包含在裡面，所以大家都認為是政府的責任。因此，若不從這個角度去解決問題，達成淨零都將淪為空談。但該如何從行為科學的角度出發，輕推（Nudge）民眾去參與呢？李堅明教授點出關鍵「環境」，營造一個環境並且輕推，方有可能成為促進個人參與淨零解方。自然資源與環境管理研究所三年前即與全家便利店合作，首先推出「負碳商品專區」，並推出個人碳帳戶，讓個人可以從消費累積個人碳資產。
此外，本校參與教育部第三期（112-113）大學社會責任實踐參與（USR）計畫，大學特色類萌芽型「推動三鶯地區永續低碳經濟生活圈」為本校商學院以前期種子型計畫負碳商品與負碳商業為基礎來擴大執行。其中，子計畫一「在地優化-推動在地企業與醫院之永續低碳管理」，目標為優化在地企業與恩主公醫院之永續績效，並提升與改善其環境、社會與治理（ESG）三方面的永續策略與低碳管理，以台灣永續評鑑模型進行客觀評分。子計畫二「在地產品-推廣在地負碳商品與商業模式」推動負碳商品與淨零生活，以及子計畫三「在地實踐-推展在地社區永續低碳行動」，進行三鶯地區淨零碳排宣導，落實於生活之中，預期將有效降低社區之碳排量，以邁向2050淨零碳排目標。商學院USR計畫以三鶯地區為實踐場域，執行永續低碳策略。
此次論壇吸引280位聽眾參與，有來自企業、公部門、大學或對永續有興趣的各方人士一同討論。國立臺北大學未來亦將持續投入更多永續作為，積極參與永續發展趨勢，落實大學社會責任。</description><pubDate>Mon, 28 Aug 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>本校三峽校區「國立臺北大學心湖浮島重建採購案」施工公告。</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64ed5a36c30cd7076658b140</link><description>「國立臺北大學心湖浮島重建採購案」謹訂於112年8月23日(三)-10月3日(二)進行施作，施作地點如附檔圖片粉色區塊，屆時請在校師生及社區居民配合盡量不要靠近施作區域，以利浮島施作及確保自身安全，施作期間將責請廠商妥善做好交維措施及工區管制作業，過往車輛及行人請小心通行，施作期間造成噪音及通行不便，敬請見諒。
聯絡資訊：
施工單位：輝煌草堂花譜有限公司 朱先生 0910277229
校方窗口：總務處事務組 吳小姐 02-86741111 #66271</description><pubDate>Mon, 28 Aug 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【榜單】公告本校112學年度現役軍人營區碩士在職專班正、備取生錄取名單</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64ed5112c30cd7076658b13c</link><description>公告本校112學年度現役軍人營區碩士在職專班正、備取生錄取名單一、正、備取生之報到通知統一附載於本招生成績通知單內，不再另行通知。考生於錄取報到時，若所繳驗證件與報到資格不符，本校得逕行取消錄取資格，考生不得異議。二、正、備取生請於規定時間內至報考系所指定報到處辦理正、備取生報到。未於期限內報到者以棄權論。三、系所指定報到處：◎企業管理學系：國立臺北大學企業管理學系辦公室(臺北市中山區民生東路三段67號教學大樓6樓610室)。◎國際財務金融：國際財務金融碩士在職專班辦公室(臺北市中山區民生東路三段67號教學大樓8樓814室)。報到應備文件及注意事項★正取生：1.正取生請於112.9.1 (五)至112.9.2(六)上午9時至下午3時止，繳交學歷證件正本、身分證正本、2吋照片1張，至報考系所指定報到處辦理正取生報到。未於期限內報到者以棄權論。2.正取生於報到期限內，因故無法親自報到時，得委託親友檢具上述證件、委託書(應載明正取生姓名、身分證字號、未能親自報到理由、委託事項、時間、代理人姓名、身分證字號，並經正取生簽名)及代理人身分證正、反面影本辦理報到。3.考生經錄取，報到時如無法提出原報考資格身分之學位證書者，不得轉換以不同於原報考資格身分之學位證書報到。4.正取生完成報到之人數，於正取生報到結束後，112.9.4(一)公告於本校招生資訊網(請至本校「招生資訊網/最新公告/研究所」網頁查詢)。★備取生：1.備取生候缺名單於114.9.4 (一)下午2時公告於本校網頁(同上開網頁路徑)，請自行上網查詢。2.正取生辦理報到結束後如有缺額，依備取生候缺名單順序遞補，依序通知報到。未經本校核准，逾期未完成報到者，視同自願放棄入學資格，事後不得要求任何補救措施。3.遞補之備取生須於規定時間內，攜帶學歷證件正本、身分證正本、2吋照片1張，至本校辦理報到，未於期限內報到者以棄權論。4.備取生於報到期限內，因故無法親自報到時，得委託親友檢具上述證件、委託書(應載明備取生姓名、身分證字號、未能親自報到理由、委託事項、時間、代理人姓名、身分證字號，並經備取生簽名)及代理人身分證正、反面影本辦理報到。
112軍碩職榜單
112軍碩職報到委託書</description><pubDate>Mon, 28 Aug 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】顏榕老師推動「高齡防詐騙」宣導</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64ec2fb7c30cd7076658b11c</link><description>臺北大學社科院USR計畫在三鶯地區深耕6年，服務對象也從「高齡、障礙、婦幼、原民」逐步聚焦為「高齡與社區」，尤其結合社科院甫成立的高齡與社區研究中心，更將面對超高齡化的因應當成主軸，也發展出一系列「學老」的方案與平台，幫助長者落實健康老化與活躍老化。在2018年更與法學院攜手合作，在前院長杜怡靜教授的指導之下，發展從法律觀點投入高齡服務，包含講座、電影賞析、法律諮詢、高齡與法宣傳影片等，希望透過各種活動及影片，幫助高齡者更瞭解老化過程中的法律權益，後續更由顏榕老師逐漸接手推動。
顏榕老師過去在參與USR計畫的過程中，也開始接觸高齡的議題，透過對日本社會發展的觀察以及身邊的案例，留意到高齡者與失智者的法律權益與程序正義，這些過去被忽略的問題，都將在超高齡化社會到來後日漸增加，也引發她提出「弱勢犯罪者與檢察官之起訴裁量權」的計畫案，並於110年獲得國科會的補助。此外，面對高齡詐騙的增加，顏榕老師也在2020年與2022年，製作了兩部與高齡詐騙議題相關的影片，期望能提升高齡者防詐騙的意識。今年則與南山人壽合作執行高齡詐騙的計畫，透過詐騙案件相關統計的整理，以及訪談處理高齡詐騙案件之實務工作者，進而提供南山人壽改版「高年級生保險箱」之相關建議文本。
顏榕老師認為，我國即將進入超高齡社會，以高齡者為目標之犯罪也將隨之增加，高齡詐騙、高齡金融剝削，已成為深刻的社會問題。根據警政署的統計數據，2018年詐欺案件中，65歲以上的受害人數達2,990人，2019年為3,385人，2020年是3,614人，而2021年人數更來到3,724人；顯見高齡詐騙有逐年增長的情形。並且值得注意的是，若與五年前相比，增加幅度已高達近200％。
為避免犯罪擴大，除警政署積極偵辦、宣導之外，金管會也推動保險業對高齡消費者強化保護措施，而除了相關主管機關推動有關政策外，南山人壽也積極響應友善高齡、公平待客之相關措施，因此編訂了：高齡防詐騙手冊--高年級生保險箱，並舉辦「防詐練武功」偏鄉講座，宣導防止高齡詐騙之觀念。
顏榕老師與南山人壽合作編製「高年級生防身術」宣導手冊，作為防詐騙計畫之主要成果，手冊以三步驟教導高齡者如何避免詐騙，在第一步驟「知己知彼，見招拆招」中，列出高齡詐騙最常見的三種方式，即模仿親友、投資詐騙、假冒檢警、網路購物等；在第二步驟「攔截，抗敵有三不」中，提醒高齡者切勿輕信電話另一端的言語，不隨意加入他人好友、投資群組、購物社團等，也勿輕信他人話語去操作ATM等；第三步驟「反制！中招不必慌」，則教導長者若遇到疑似詐騙，可撥打165反詐騙專線，並至警局報案，透過偵查以避免擴大損失。
伴隨超高齡社會的到來，高齡詐騙的問題已經與日俱增，尤其北大特區內住有許多退休人士與高齡者，更是國內高齡詐騙的熱點地區。要徹底防範高齡詐騙必須從源頭推動，讓每位高齡者都能認識、瞭解詐騙集團的手法與話術，才能有效避免高齡詐騙的猖獗，並且保護高齡者的財產安全。未來在社科院USR計畫推動「學老」的過程中，也將進一步將高齡防詐騙列為議題，以提升北大社區高齡者的防詐騙意識。</description><pubDate>Sun, 27 Aug 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>培養跨域人才 教務處出版《跨域學習手冊》</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64e59fe9c30cd7076658b054</link><description>近期生成式AI與大數據等新技術的快速發展，對許多領域都產生極大的衝擊，許多產業的生產模式與商業模型正在加速變革，因此對不同領域的專業需求也正在快速轉變。具備特定領域的專業固然重要，但具備廣度、多元跨域能力的「非」型人才，更是現今及未來社會所渴求。
本校為培養符應產業所需之跨域人才，讓學生畢業時能具備「跨領域」與「資訊科技」素養，110學年度起入學學士班學生新增畢業規定如下：
至少應修畢取得本校或臺北聯合大學系統開設之微學程、學分學程、輔系或雙主修任一資格。
校定必修課程新增「程式設計相關課程」(取得相關證照或修畢程式設計相關課程二擇一)。
為推廣跨域學習，並讓全校師生充分瞭解跨域學習內涵，包括微學程、學分學程、輔系、雙主修、師培課程等多元學習管道，以及資訊科技素養(含運算邏輯、程式設計或程式語言)相關課程、多元語言課程等資訊，以養成未來人才應具備之「跨領域」及「跨地域」能力。教務處於109學年度起集結各院系所及師培中心共同編輯出版《國立臺北大學跨域學習手冊》，並於112學年度賡續更新出版，本手冊電子書已置放於「跨領域學習專區」網頁，歡迎師生自行上網參看。
-rarr;請點此參閱《國立臺北大學跨域學習手冊》電子書-larr;
期待藉由手冊介紹，引領學生積極跨域學習，培養第二專長，提升自己的就業競爭力!</description><pubDate>Thu, 24 Aug 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>