<rss version="2.0" encoding="UTF-8"><channel><title>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news</link><description>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</description><author>NTPU 國立臺北大學</author><image><url>https://new.ntpu.edu.tw/assets/logo/ntpu_logo.png</url></image><language>zh_TW</language><copyright>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</copyright><item><title>【榜單公告】114學年度碩士在職專班正備取生榜單公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/67c5400fa9aed906a80623ab</link><description>公告114學年度碩士在職專班正備取生榜單一、錄取考生名單於114年3月3日（星期一）公告在本校臺北民生校區教學大樓前公佈欄及本校招生資訊網頁，不再個別以掛號郵寄方式通知各錄取生。二、考生得以原報名之帳號密碼至本校招生報名系統查詢成績與錄取結果。個人查榜請點此三、欲申請另郵寄紙本「成績通知單」者，請填寫簡章附表8『郵寄紙本「成績通知單」申請表』，並檢附工本費(每一份新台幣50元)，限用「郵政匯票」(請至郵局購買，匯票戶名:國立臺北大學)及貼足郵資之「回郵信封」一個(詳細填寫收件人姓名、郵遞區號、地址)，以限時掛號郵寄本校進修教育組辦理(信封上註明申請紙本成績通知單)。成績複查一、考試成績如有疑問，可申請複查。二、每科新台幣30元整（請購買郵政匯票，受款人為「國立臺北大學」，郵局另收取匯票手續費），應於114年3月7日（五）以前郵寄申請（以郵戳為憑），逾期概不受理。三、成績複查一律使用本簡章第59頁「附表1、成績複查申請表」，填妥簽名，並附回郵信封。四、申請複查以一次為限，複查以筆試成績是否加總有誤、答案漏閱及登錄錯誤為範圍，不得要求檢視或影印試卷、資料重審、試卷重閱、重新面試等。正備取生報到注意事項正取生:（一）正取生請於114年3月15日（六）上午9時30分至下午3時30分止，繳交中文學歷證件正本(持國外學歷報考者繳交該國學歷證件)、身分證正本、2吋照片1張，至本校臺北民生校區教學大樓9樓多媒體會議室（臺北市中山區民生東路3段67號教學大樓9樓）辦理報到，未於期限內報到者以棄權論。（二）正取生於報到期限內，因故無法親自報到時，得委託親友檢具上述證件、委託書（應載明正取生姓名、身分證字號、未能親自報到理由、委託事項、時間、代理人姓名、身分證字號，並經正取生簽名）及代理人身分證正、反面影本辦理報到。（三）考生經錄取，報到時如無法提出原報考資格身分之學位證書者，不得轉換以不同於原報考資格身分之學位證書報到。（四）正取生完成報到之人數，於114年3月17日（一），公告於本校招生資訊網頁（請至本校「招生資訊/進修部招生/碩士在職專班」查詢）。備取生:（一）正取生辦理報到結束後如有缺額，依備取生名單順序遞補，備取生遞補報到名單自114年3月17日（一）起至114學年度第1學期開學前為止，依序通知獲遞補之備取生辦理報到，逾期未完成報到者，視同自願放棄入學資格，事後不得要求任何補救措施。（二）報到時間、地點及辦理方式：自114年3月17日（一）起至114學年度第1學期開學前為止，依序通知辦理報到。請依各梯次備取生遞補名單公告報到日期，親自或委託親友至臺北民生校區（臺北市中山區民生東路3段67號）教學大樓1樓進修教育組辦理；詳細報到時間請詳閱各次備取生遞補名單網頁公告。（三）遞補之備取生須於規定時間內，攜帶中文學歷證件正本、身分證正本、2吋照片1張，至本校臺北民生校區教學大樓1樓進修教育組（臺北市中山區民生東路3段67號）辦理報到，未於期限內報到者以棄權論。（四）備取生於報到期限內，因故無法親自報到時，得委託親友檢具上述證件、委託書（應載明備取生姓名、身分證字號、未能親自報到理由、委託事項、時間、代理人姓名、身分證字號，並經備取生簽名）及代理人身分證正、反面影本辦理報到。(114學年度碩士在職專班榜單,報到委託書)</description><pubDate>Mon, 03 Mar 2025 06:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】五場健康學老 天母樂齡學習</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/67c54819a9aed906a80623b1</link><description>國立臺北大學社科院USR計畫持續邁入第八年，近年來特別致力於推動高齡議題，透過出版《學老誌》鼓勵中高齡者學習面對老化，並且規劃學老講師至各地進行推廣，範圍逐漸由三鶯在地，擴及新北市及新竹縣的社區據點。今年1月15日至2月22日間，更與台北市天母全人關懷協會合作，邀請88歲的《學老誌》作者丁桐源，也是前福邦證券的董事長，在天母福音堂的社區照顧據點連續進行五場次「健康學老」的演講，以科學新知結合自己的生活經驗，和中高齡者分享如何維持健康，以及享受精彩的第三人生。
丁桐源董事長曾獲選國立臺北大學傑出校友，目前是校友會的榮譽顧問，過去長期在金融界服務，曾擔任國內第一家民間銀行萬通銀行總經理，長期並以管理企業的精神經營自己的健康，透過學習、閱讀、運動、健走與積極的社會參與，即使將屆九旬，外表、精神、聲量和健康狀態，都不輸中壯年者。丁董事長十分認同「學老」的觀念，也參與《學老誌》的成立、記者會、撰文、以及協助推廣，曾代表USR計畫接受聯合報和正聲廣播電台等媒體的採訪，是「學老」的最佳代言人。
丁桐源董事長五場次的演講主題包括:「健康老化 活躍老年」、「今日不養生 明日仰(賴)醫生」、「預防失智殺手(阿茲海默症)的良方」、「綜效強力健走(行禪功法)」、「健康老化 花路米( Follow me )」。五場演講下來，即使在寒流持續來襲的情況下，精彩的演說和內容，每場仍吸引了三十多位長輩們專注學習，也獲得長輩們的高度肯定，大家紛紛以丁董為榜樣，認真看待經營自我健康的重要。會後丁董事長也表示「看到全體學員五週來，非常認真用心學習，吸取知識力，令我非常感動。今後全體學員的第三人生，必能優雅老化，享有璀璨美好的幸福人生。」
活動結束後，也有長輩在群組中回饋心得:「丁董身體力行，88歲中氣十足、腰間挺拔，是最好健康代言也是標竿，更讓我感動的是苦口婆心來推動熟年健康，減少因病的不適及龐大的醫療資源，是非常善的善播。煩請理事長代為感謝，留下資料讓我們也能分享及推動，嘉惠親友。」
本次活動主辦人是天母全人關懷協會的林學仙理事長，他畢業於中興大學財政系，也是本校校友，林理事長非常肯定社科院USR計畫為大衆所做的健康學老。2024年他在台中一中合唱團群組看到曾敏傑教授PO出「學老誌」的文章，受訪者是財政系楊子菡教授的母親，過去楊教授和母親都曾經參加第三屆財政系同學會，而曾教授也是中一中的學弟，便相約在臺北大學見面，也促成了這次在台北天母的「學老」推廣。
林理事長表示社科院USR計畫推廣的健康學老活動，深深吸引了他；在邁入超高齡社會的台灣，直覺這是何等重要的觀念，若能大力推廣，一定可以幫助許多年長者，遠離疾病、活躍老化、活得精彩。因此特別邀請丁桐源董事長在1/15、1/22、2/12、2/19、2/22，來天母社區據點和長輩分享。因演講內容十分精彩、受用，雖遇寒流來襲，學員還是頂著寒風來上課，令人感動。而五堂課下來，學員們都十分敬佩丁董事長，完全不藏私的傾囊相授養生的秘訣，智、仁、勇都做到了，好像天行健、君子以自強不息所描繪的人物。學員們深信若將課程中所提的各項觀念化成行動，必能提升自己的免疫力，遠離疾病，優雅老化。
USR計畫主持人曾敏傑表示，教育部政策期待USR計畫能夠做到在地連結，多年來社科院USR計畫的服務對象從北大特區出發，慢慢擴及三鶯土樹社區照顧據點，並且與新北市社會局和新竹縣社會處合作，推廣《學老誌》進入兩個縣市約800個社區照顧據點，觸及更多長輩。未來將持續以網路數位、實體刊物、以及講師巡迴據點等多元方式進行推廣，讓大學提供面對老化的知識，幫助全國中高齡者面對老化，以善盡大學社會責任。</description><pubDate>Sun, 02 Mar 2025 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>114學年度進修學士班【甄試入學】於114年3月4日上午10時開放報名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/67c543bfa9aed906a80623ae</link><description>114學年度進修學士班【甄試入學】於114年3月4日上午10時開放報名報名請點我★建議使用Microsoft Edge/Chrome報考，如跳出安全憑證有問題，請點選「繼續瀏覽網頁」。為避免報考資料傳遞為亂碼，請勿使用平板電腦或智慧型手機報考。★請考生報名前務必詳閱114學年度進修學士班招生簡章清楚明白各項規定。114學年度進修學士班招生簡章網路報名時間：【甄試入學】114年3月4日上午10時至4月16日下午3時止。繳費期限：【甄試入學】114年4月16日下午5時前完成繳費。網路上傳資料期限：【甄試入學】報名表及書面審查資料114年4月17日23時59分前以PDF格式上傳至報名系統；特種身分考生（低收入戶、中低收入戶、國軍官兵或軍訓教官、原住民及持居留證報考）證明文件114年4月17日前以限時掛號郵寄(郵戳為憑) 至本校進修教育組。注意事項：1.須於簡章所訂期限內完成下列3項程序，逾期概不受理：(1)至網路報名系統填寫資料(2)繳交報名費(3)上傳書面審查資料至報名系統，上傳時間截止後不得修正、增減或更換資料。2.報考系統申請之帳號、密碼請考生務必妥善保管，俾利日後查詢繳款紀錄、報名結果、列印准考證明及成績查詢使用。3.本校係採先行受理報名考試，俟錄取報到時再行審核報考資格，如於報到時發現不符報考資格時，得逕行取消錄取資格，考生不得異議。考生報名時請審慎考慮，報名及繳費完成後，無論資格是否符合或證件是否齊全者，一律不得要求退費。4.外籍生、僑生及香港澳門居民不得申請報考就讀我國大專校院所辦理回流教育之進修學士班及其他僅於夜間、例假日授課之班別。（請參閱簡章報考資格P.6-7）。如為尚未取得中華民國身分證之準國民，可持居留證報考，並檢具居留證影本及切結書，此類考生如錄取就讀期間居留身份消失，須自行負責申辦自身之居留簽證，學校概不負責辦理學生就學事由之簽證。5.本項考試相關通知，將公告於本校招生網址「https://new.ntpu.edu.tw/admission/ntpu」點選「進修學士班（甄試入學）」，請考生隨時上網注意招生訊息。其他如有未盡事宜，以本校招生委員會之決議為準。有關簡章內各學系招生簡表規定若有疑義，請洽各學系聯絡人（電話詳見各學系分則P.22-P.39）；若對報名作業系統有疑義，請洽進修教育組02-25024654#18261/18232/18230。【進修教育組洽詢時間：學期中14:00-21:00】
歡迎多加利用招生相關Q-amp;A</description><pubDate>Sun, 02 Mar 2025 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>確認選課3/4-3/10下午5時止</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/67a9b2c3a9aed906a8061bea</link><description>113-2選課即將結束，別忘了登錄【學生資訊系統】確認本學期的選課資料!如有需要人工加簽，或符合重大事由需要加選課程者，亦請依規定期限內完成選課事宜!
一、為維護您的選課權益，選課前請務必👉點此至教務處/選課專區網頁，詳閱「選課注意事項」，再進行選課。
二、選課重要期程◆線上確認：3/4(二) 08：30至3/10(一) 17：00止。
◆人工加簽：(👉人工加簽操作手冊-學生版)申請加簽時間：2/28(五) 08：30至3/10(一) 17：00止。加簽確認時間：2/28(五) 08：30至3/10(一)23：59止。
◆重大事由加退選：(👉重大事由加選系統操作手冊)2/28(五) 8：30至3/11(二)17：00止。
◆棄修：4/15(二) 08：30至4/28(一)17：00止。(👉棄修系統操作手冊)
三、若有疑問，歡迎聯繫教務處課務組，校內分機66110、66114、66115、66117；course@gm.ntpu.edu.tw。</description><pubDate>Sun, 02 Mar 2025 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>114大學申請入學各學系審查資料準備指引</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/67bc3c26a9aed906a8062174</link><description>本校為協助考生準備114學年度大學申請入學第二階段指定項目審查資料，提供各招生學系選才理念、審查重點、準備指引，請考生掌握重點，內容在精不在多，亦無須彰顯美編技巧。
各學系審查資料準備指引請點本連結。
(或直接複製網址開啟：https://new.ntpu.edu.tw/oaa/admission/apply)</description><pubDate>Thu, 27 Feb 2025 01:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>「蒲添生雕塑捐贈儀式」暨「寧靜致遠一《詩人》及蒲添生雕塑展開幕儀式」歡迎蒞臨，共襄盛舉</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/67c01b5da9aed906a8062351</link><description>國立臺北大學人文學院與蒲添生雕塑紀念館，自2015年起持續推動產學合作，增進學生的美感知識與實務經驗，成效卓著，館方進而捐贈《詩人》及《沉思者》雕塑置於人文學院前後，以創造藝術校園，讓師生往來踏賞，隨之凝神靜思、馳騁想像，浸染其寧靜致遠、溫柔敦厚之意，並感受其藝術之美。
謹訂於2025年03月18日(二)12:10，假臺北大學三峽校區人文學院1號門(臨商學院)前廣場，舉辦「蒲添生雕塑捐贈儀式」暨「寧靜致遠一《詩人》及蒲添生雕塑展開幕儀式」，敬邀所有關心愛好者蒞臨指導，共襄盛舉。</description><pubDate>Wed, 26 Feb 2025 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>113-2補註冊注意事項</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/67bfe05ba9aed906a8062317</link><description>113-2補註冊注意事項
補註冊於114年3月5日(星期三)辦理
繳費時間：上午9：00-12：00、下午1：30-3：30
當天請攜帶(註冊假申請書、繳費單、現金)，至出納組繳費。
延畢生修9學分以下者請攜帶選課單(課務組核章)和現金，至出納組修改繳費單及繳費。
備註：
*註冊假申請書請至註冊組(行政大樓3樓)申請
*就學貸款不可貸項目或尚有欠費未繳清者，請於114年3月5日統一繳交。</description><pubDate>Wed, 26 Feb 2025 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>校友總會2025金蛇賀歲春酒宴_櫻花祭慈善公益永續基金募集成功</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/67bfd818a9aed906a8062307</link><description>新春伊始，校友總會於2月21日假台北福華大飯店蓬萊邨召開「第10屆第3次理監事聯席會議」，會後舉辦「2025金蛇賀歲春酒宴」，邀請總會榮譽理事長、理監事及顧問、各地區系所校友會理事長與秘書長，以及母校師長齊聚一堂，拜晚年，互道恭禧。此場春酒宴不僅是春天來臨的象徵，也是校友與母校情感凝聚的重要時刻，許明仁理事長特別感謝張平沼榮譽理事長、林錫埼榮譽理事長、李承嘉校長、母校師長以及北聯大、興大貴賓百忙中賞光蒞臨，也祝福大家新年平安好運到，表達總會矢志成為母校最堅強的後盾，並將持續舉辦多元化的活動，期盼校友們能積極參與，支持母校校務發展。
李承嘉校長致詞感謝校友們長期以來對母校的支持，並提到近來少子化使高等教育環境變得愈加嚴峻。他強調，招收國際學生已成為當務之急，期望未來能夠持續得到校友們的支持，共同創造更國際化的學術環境。另外李校長也歡迎所有校友們3月23日能邀請親朋好友回到母校參加「第二屆臺北大學櫻花祭_慈善公益園遊會」。這是由張平沼榮譽理事長(燿華集團總裁)，苦心孤詣為臺北大學植栽千株吉野、富士櫻，精心打造的美麗心湖櫻花林，也是林錫埼榮譽理事長 (圜達實業董事長)心心念念，去年終於圓夢，成功舉辦的首屆櫻花祭活動。李校長懇切希望校友們能慷慨解囊，支持母校每年繼續來舉辦櫻花祭，更歡迎大家一起回娘家，賞櫻做公益，讓這項慈善公益賞櫻活動，未來成為臺北大學的一大亮點。
許明仁理事長為表達支持，當場宣布在總會成立「櫻花祭_慈善公益永續基金」專戶，協助母校每年舉辦櫻花祭，更拋磚引玉捐贈25萬元，林錫埼榮譽理事長也呼應捐贈20萬元，隨後劉恆副理事長、千如電機徐明恩董事長、中興大學林萬年榮譽理事長等也分別捐贈10萬元，接續理監事、顧問、各地區系所校友會理事長、母校師長們紛紛熱烈響應，慷慨解囊，大家共同為323櫻花祭活動暖身募集永續基金，總計當日捐贈將近150萬元的基金善款，會後經統計剔除重複計算，結果只有140萬元，張平沼榮譽理事長當晚因趕場先行離開，得知後立即捐助10萬元補足差額，讓「櫻花祭_慈善公益永續基金」圓滿募集開出好彩頭。「第二屆臺北大學櫻花祭_慈善公益園遊會」將於3月23日假三峽校區美麗心湖畔隆重登場，在粉紅花海綻放之際，引進臺東知名的熱氣球，以及多達80個攤位展示三鶯樹在地特色美食、校友企業產品及精彩節目、街頭藝人表演，為大家提供一個豐富多元的春日慶典，盛況可期。
2025金蛇賀歲春酒宴，氣氛溫馨熱烈，校友與母校師長熱情交流聯誼，以及「櫻花祭_慈善公益永續基金」的募集成功，在在展現校友們對母校的肯定與支持，更是校友與母校之間深厚情誼的體現。李承嘉校長對所有支持母校的校友表達衷心感謝，也為學校國際化及多元發展注入一股前進的動力。</description><pubDate>Wed, 26 Feb 2025 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>公告羅至美老師遞補為本校113學年度校務會議代表</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/67bfc6c1a9aed906a80622e7</link><description>一、依據本校校務會議設置辦法第6條第1項規定，選出代表之任期為一年，採學年制，連選得連任；如有退休、離職、借調、出國、休假、留職停薪六個月以上者，應取消其代表資格，並依第三、四條之規定依序遞補。
二、曾敏傑代表於113學年度下學期休假研究，爰依上開規定由羅至美老師遞補，擔任本校113學年度校務會議代表。</description><pubDate>Wed, 26 Feb 2025 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>公告遞補官曉薇老師為本校校務發展委員會委員</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/67bfc20aa9aed906a80622d2</link><description>一、依據本校校務發展委員會設置辦法第3條第2項規定，票選委員之任期採學年制，連選得連任一次，除教師代表任期為二年外，其餘代表任期一年。教師代表、助教及職員（含軍訓教官）代表如有退休、離職、借調、出國、休假、留職停薪六個月以上者，應喪失其委員資格，並依第一項規定及新選委員選舉時得票數之高低，循序遞補，並以補足原任期。
二、113學年度校務發展委員會蔡龍保委員，於113學年度下學期休假研究，爰依上開規定由官曉薇老師遞補，任期至115年7月31日止。</description><pubDate>Wed, 26 Feb 2025 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【徵才】華語中心徵聘兼任教師1名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/67bfbe1ba9aed906a80622c5</link><description>一、徵聘職級：講師(含)以上教師1名
二、資格條件：1.須符合下列規定之一：(1)具備國內外大專校院碩士以上學位，並具有教育部對外華語教學能力證書。(2)具備國內外華語文教學相關系所碩士以上學位。(3)具備國內外中國語文學、臺灣文學或語言教學相關系所碩士以上學位，並於國內外大學對外華語教學師資培訓班修習一百二十個小時以上之課程，獲有證書。
2.另具備以下條件尤佳：(1)曾於國內外華語文教學單位擔任華語文教學工作。(2)以英語輔助授課能力。
三、應具專長：各級華語文教學
四、應徵資料：1.應聘教師申請表。2.國內、外碩士以上畢業證書及成績單影本（如係國外學歷請附上駐外單位或辦事處之學歷認證證明影本）。3.教育部對外華語教學能力證書影本（無則免附）。4.國內外大學對外華語教學師資培訓班修習120個小時以上證明文件。（無則免附）5.教育部頒發之教師證書影本（無則免附）。6.其他足以證明華語文教學專業能力之文件影本。7.身分證正反面或護照影本。8.自傳錄音檔（時間：3至5分鐘，檔案格式：mp3）。
五、收件截止日：114年3月31日。（預計安排於114年4月11日面試與試教）
六、聘期：114年8月1日至115年1月31日（續聘與否視教學表現及高教深耕計畫經費情況而定）
七、備註：1.應聘教師申請表請至 https://reurl.cc/WAmdVx 下載。2.欲申請者請於申請截止日前，將上列文件電子檔E-mail至本中心 clc@gm.ntpu.edu.tw 。主旨：應徵華語中心兼任教師_姓名3.入選者本中心將安排面試與試教（需提供教案）。4.錄取者將視招生狀況與所需授課時段排課。5.依據公立大專校院兼任教師鐘點費支給基準表，助理教授鐘點費830元、講師鐘點費755元。
八、聯絡資訊：1.聯絡人：范雅婷小姐2.電　話：02-86741111#664843.E-mail：clc@gm.ntpu.edu.tw</description><pubDate>Wed, 26 Feb 2025 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>學伴家族助攻！國際生迎新茶會打造跨文化交流新模式</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/67bfb5b5a9aed906a80622b1</link><description>為歡迎來自世界各地的新生，國立臺北大學國際事務處於2月25日特別舉辦國際學生與學伴家族相見歡迎新茶會，透過精心設計的破冰遊戲與「學伴家族」互動，讓國際學生與學伴迅速建立友誼，共同開啟嶄新的校園生活。
本次迎新茶會吸引眾多來自不同國家的交換生與學位生參與，場面熱絡。本學期特別採用「學伴家族」的方式，讓國際生與學伴組成家庭，藉由取家族名稱、設計標誌、成員介紹等互動任務，迅速拉近彼此距離。此外，活動也結合Kahoot有獎問答，透過趣味問答，讓學生更加認識臺灣文化與校園生活。
活動中，韋岱思國際長、境外生事務組劉佳昊組長、國際顧問趙雪君老師皆到場，表達對新同學的關心。國際長特別強調希望透過學伴家族這樣的新制度，在國際學生與學伴之間形成一個彼此扶持的社交網絡，讓學生們在臺灣結交更多朋友、認識彼此之間的不同文化背景。
本次迎新活動氣氛熱烈，學生們在輕鬆愉快的氛圍中參與各項互動，並透過團隊合作遊戲，迅速地建立了連結、熟悉彼此，展現了跨文化交流的活力。
國際事務處希望透過學伴家族制度，讓國際生與臺灣學生有更多互動機會，在學期間能相互支持、多方交流。未來也將持續舉辦各式文化交流活動，促進彼此的深厚情誼，為學生們帶來一段難忘的美好回憶。</description><pubDate>Wed, 26 Feb 2025 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】賞析電影《意外》 豐富第三人生</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/67bed482a9aed906a8062276</link><description>由臺北大學社科院USR計畫、任林教育基金會，與耶魯心靈工作坊合辦的「耶魯電影讀書會」，在財政系楊子菡教授與任林基金會梁美霞老師的主持下，持續帶領社區高齡居民，透過觀賞電影及討論，來豐富第三人生。114年2月20日在北大圖書館六樓，舉辦了第19場電影欣賞，大家共賞電影《意外》（Three Billboards Outside Ebbing, Missouri），這是由馬丁-middot;麥多納根據真實故事編導的暴力劇情片。影片以一名母親為尋找女兒兇手而張貼廣告看板為開端，探討了仇恨、復仇、正義與寬恕等深刻的議題；《意外》不僅是一部懸疑片，更是一部深刻探討人性、家庭與社會議題的作品，引發熱烈討論。
大家在觀看電影《意外》後，由美霞老師引導夥伴們先靜默回想電影情節？人物特色？哪個畫面哪句話觸動您的心？是否聯想到家庭夫妻親子互動關係？片尾導演為何以輕柔的音樂收我們的心-hellip;，又似乎未緝捕到兇手！多數觀影夥伴們都不習慣女主角蜜兒芮德用暴力的手段，質疑壓迫警方追緝姦殺女兒安琪拉的兇手。經過大家熱烈交流，分享的內容十分多元，涵蓋了對電影情節、角色、價值以及社會議題的反思。
素卿表示劇中女主角暴躁的個性和暴力行為令人害怕，憤怒只會招致更大的憤怒，恨永遠解決不了問題；遇到了不好的事情，要理智的停損，劇中女主角的復仇暴力行為，反而引來一連串的悲劇！李蘋表示很欣賞劇中每一位角色，有些事也不能不用暴力，台灣人遇事是比較柔和，不會像劇中女主角這麼暴力，又花每個月5000元美金這麼多錢，買廣告看版向大眾控訴警長未盡力緝凶。
家康則認為女主角的母愛是細膩偉大的，雖然與女兒的關係對立火爆，但仍痛心失去女兒，並積極追查。苡禎分享大人與小孩常會講氣話，刀子口豆腐心，發生了憾事，總是後悔，然後想盡辦法要彌補，但許多事一旦發生了，常常無法補救，因此我們應該改善與家人的對話態度；另外狄克森警察因讀了比爾警官寫給他的遺書，因為得到鼓勵而找到了定位，變成積極辦案的好警察。子綾表示這世界充滿了愛，即使女主角與女兒出事前的對話這麼嗆辣對立，其實背後也藏著深刻的愛；另外片尾警察陪著女主角要去追緝歹徒，問女主角「確定嗎？」我們看到了女主角因一連串的事件而逐漸慢慢放下，終於露出了微笑。
96歲的楊媽媽說，電影一開始有悅耳美好的女高音，景色也很美，但緊接著許多暴力行為與尖銳對立的對話，讓人看了很不舒服，自己也受不了；影片中的媽媽態度非常不好，也因她講氣話，順著青春期叛逆女兒的話尾「妳車子不借我，真希望我走在路上被強暴...」，卻被回答說「妳最好被強暴！」結果真的發生了悲劇。所謂「家和萬事興」，我們應該好好說話，要多說好話；從這部影片女主角的個性，清楚詮譯了一個人的個性決定了她的命運！
家羚分析青春期的女兒和失婚的單親媽媽（爸爸外遇19歲女孩），母女的對話隱含了性的壓抑，媽媽不借車給女兒，其實內心是不希望女兒無照駕駛，更不希望她外出有意外，結果卻發生了意外。來自桃園的春華則分享，這部片子觀賞起來很沉重，張力很強，讓我們看到了破碎家庭所衍生出來的悲劇，每個角色各有立場，當彼此深入了解後，都軟化了身上的刺；警長並非無作為而是無證據，正如女主角反用治療她牙齒的器械戳傷牙醫，牙醫告她行凶卻因無證據，警察也無法治她罪。
祝蔚也分享劇中印象最深刻的一幕:狄克森警察因火災燒傷住院，正巧與被他打成重傷的看版廣告商艾比同病房，影片中最無辜的艾比仍然對狄克森釋出善意，要端果汁給他喝，這舉止讓狄克森內生愧咎流淚，不斷向艾比道歉。芳梅分享癌末的警官寫了三封遺書，分別給妻子（避免連累家人）、狄克森警察（諄諄善誘鼓勵了他）、和女主角蜜兒芮德（幫忙付了一個月廣告看板租金，證明他的死並非逃避責任，仍努力協助緝凶）；然後選擇自殺，這看來也是另類安樂死。
電影中的角色面臨各自的困境，他們的掙扎與選擇，展現了人性的複雜；而愛與寬恕卻是療癒創傷、走出陰霾的力量，也是社會和諧的基礎。透過電影反思自身的家庭關係與溝通方式，大家更可以學習如何以更溫和、理解的態度面對人生困境。透過這次電影大家探討社會議題，也讓我們對正義、暴力、公權力等議題，有更深入的思考；尤其這個方案不僅是電影觀賞，更透過集體討論，分享大家對對生活、人性與家庭關係的深刻觀察。最後也由楊子菡教授總結「仇恨的力量有多大，攻擊就有多大！愛的力量來自寬恕與信任，愛才能解決一切問題。」</description><pubDate>Tue, 25 Feb 2025 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>113-2「人文學院助學金」開放受理申請(即日起至04/08 17點止)</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/67be9c6fa9aed906a8062218</link><description>申請時間為即日起至2025年04月08日17點止。
請有意申請的同學將申請書及相關資料，於期限內逕送人文學院10樓院長室廖專員。
獎助學金相關資訊及相關表單，請見下方資訊或人文學院院網--表單下載--國立臺北大學人文學院助學金申請表件20201021版(ODF上傳檔)。
「人文學院助學金」
※設置要點：為鼓勵好學之清寒學生，減輕其經濟負擔，特設立本助學金以供人文學院學生申請。
※申請條件：
1.本院目前在籍學生，含大學部及研究所。前學期操行成績80分以上，且學業平均成績75分以上者。
2.身分為低收入戶、家境清寒、家中突遭變故或其他亟需資助者。必要時，得要求申請者提出相關證明文件或由本院以面談訪談瞭解之。
※補助名額：每學期補助三名同學為原則。
※補助金額：每名金額最高為新台幣壹萬元整。
※應繳資料：
1.前學期成績單、操行成績單各乙份
2.在學證明文件
3.家庭狀況調查證明：低收入戶證明或免交所得稅證明(申報所得稅證明)或突遭變故證明。
4.申請表及自傳。</description><pubDate>Tue, 25 Feb 2025 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>2025臺北聯大城市論壇 歡迎報名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/67be890ea9aed906a80621f2</link><description>2025臺北聯大城市論壇 📌演講主題：以佛法看AI的發展與如何面對AI帶來的挑戰📌主 講 者：中台禪寺住持見穎大和尚📌日 期：114年3月10日(一)📌報 到：晚上17:30~19:00📌論壇時間：晚上19:00~21:30📌地 點：國立臺北科技大學中正館(捷運板南線／中和新蘆線忠孝新生４號出口)📌報名截止：114年2月25日
🎁凡報名參加者將贈送與會紀念品(蓮花隨身瓶禮盒)，在校生前50人加碼7-11禮券150元. 報名連結：https://docs.google.com/forms/d/e/1FAIpQLSe359ueCKg_bSl-oOJolR7CoQAnEg9jjNmJqGYgPs1b-9iy-Q/viewform</description><pubDate>Tue, 25 Feb 2025 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>2025企業徵才說明會全場次資訊!讓你一次掌握!</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/67be857da9aed906a80621ef</link><description>2025年 3月徵才季來囉!
徵才說明會場次出爐啦!
懶人包幫你全部列出來~
快看看有沒有有興趣的企業喔!
*企業招募活動將隨時更新喔!
請至職涯發展中心官網取得最新消息：臺北大學-職涯發展中心 -gt; 最新消息 -gt; 校內活動 -gt; ​【2025徵才說明會】活動資訊整理懶人包
【2025徵才說明會】03/04(二)彰化銀行徵才說明會
✨說明會訊息 ✨
報名時間：114年3月3日(一)前
活動日期：114年3月4日(二)
活動時間：中午12：10-13：00
活動地點：萬榮講堂
報名方式： https://reurl.cc/Kd1QGm
★前120名現場有報名且簽到的同學
將可獲得精美餐盒及超商商品卡喔~
還有抽獎活動~~~
【2025徵才說明會】03/04(二) 中租控股-大東協實習就業計畫說明會
✨說明會訊息 ✨
報名資格：馬來西亞籍、泰國籍優先
報名時間：114年3月3日(一)前
活動日期：114年3月4日(二)
活動時間：中午12：10-13：00
活動地點：電205
報名方式： https://reurl.cc/O5yGKy
【2025國考講座】03/05(三)認識與準備公務人員國家考試
✨講座訊息✨
報名時間：114年3月4日(二)前
活動日期：114年3月5日(三)
活動時間：中午12：10-13：00
活動地點：電205
報名方式：https://reurl.cc/vpRm3L
★提供限量餐點
【2025徵才說明會】03/05(三)悠旅生活事業徵才說明會
✨說明會訊息 ✨
報名時間：114年3月4日(二)前
活動日期：114年3月5日(三)
活動時間：中午12：10-13：00
活動地點： 電203
報名方式： https://reurl.cc/Eg5X8k
【2025徵才說明會】03/05(三)環球購物中心徵才說明會
✨說明會訊息 ✨
報名時間：114年3月4日(二)前
活動日期：114年3月5日(三)
活動時間：中午12：10-13：00
活動地點：電204
報名方式：https://reurl.cc/Y4Kdla
★有獎徵答活動~
有機會可以獲得電影票及精美小禮物喔!
【2025徵才說明會】03/06(四)玉山商業銀行徵才說明會
✨說明會訊息✨
報名時間：114年3月05日(三)前
活動日期：114年3月06日(四)
活動時間：中午12：10-13：00
活動地點：萬榮講堂
報名方式：https://reurl.cc/V0bR6Y
【2025徵才說明會】03/07(五)台新國際商業銀行徵才說明會
✨說明會訊息✨
報名時間：114年03月06日(四)前
活動日期：114年03月07日(五)
活動時間：中午12：10-13：00
活動地點：電204
報名方式：https://reurl.cc/eGKW8W
★提供限量餐點
【2025徵才說明會】03/07(五)南京資訊x專加科技徵才說明會
✨說明會訊息 ✨
報名時間：114年3月06日(四)前
活動日期：114年3月07日(五)
活動時間：中午12：10-13：00
活動地點：電203
報名方式： https://reurl.cc/nqGZ0d
★提供限量必勝客餐盒
【2025徵才說明會】03/10(一)台灣優衣庫有限公司徵才說明會
報名時間：114年3月07日(五)前
活動日期：114年3月10日(一)
活動時間：中午12：10-13：00
活動地點： 電204
報名方式：https://reurl.cc/geXQ8Q
★有機會精美小禮以及UNIQLO APP的優惠券
【2025徵才說明會】03/10(一)華南商業銀行徵才說明會
✨說明會訊息 ✨
報名時間：114年3月07日(五)前
活動日期：114年3月10日(一)
活動時間：中午12：10-13：00
活動地點：電203
報名方式： https://reurl.cc/86x5yg
★有報名且前30位簽到入場同學可獲得威秀電影票1張
還有機會獲得精美小禮物喔!
【2025徵才說明會】03/11(二)里仁事業徵才說明會
✨說明會訊息 ✨
報名時間：114年3月10日(一)前
活動日期：114年3月11日(二)
活動時間：中午12：10-13：00
活動地點：電205
報名方式：https://reurl.cc/jQKR8D
【2025徵才說明會】03/11(二)昇恒昌股份有限公司徵才說明會
✨說明會訊息✨
報名時間：114年3月10日(一)前
活動日期：114年3月11日(二)
活動時間：中午12：10-13：00
活動地點：電204
報名方式：https://reurl.cc/Q5KW9M
【2025徵才說明會】3/12(三)安侯建業徵才說明會
✨說明會訊息 ✨
報名時間：114年3月11日(二)前
活動日期：114年3月12日(三)
活動時間：中午12：10-13：00
活動地點：電203教室
報名方式： https://reurl.cc/96m9bd
(請注意!!活動時間已改至3月12日!!!)
【2025徵才說明會】3/12(三)瑞普國際物業徵才說明會
✨說明會訊息 ✨
報名時間：114年3月11日(二)前
活動日期：114年3月12日(三)
活動時間：中午12：10-13：00
活動地點：電204
報名方式： https://reurl.cc/Kd1Xrq
【2025徵才說明會】3/13(四)和泰汽車徵才說明會
✨說明會訊息 ✨
報名時間：114年3月12日(三)前
活動日期：114年3月13日(四)
活動時間：中午12：10-13：00
活動地點：電104
報名方式 : https://reurl.cc/5D985z
★提供限量精美餐點
【2025徵才說明會】3/13(四)南山人壽儲備幹部MA Program及實習生計畫校園徵才說明會
✨說明會訊息 ✨
報名時間：114年3月12日(三)前
活動日期：114年3月13日(四)
活動時間：中午12：10-13：00
活動地點：電206
報名方式 : https://reurl.cc/mRKZ3M
★活動當天提供精美餐盒還有機會帶走饗食天堂雙人餐券、造型底片相機等大獎！
【2025徵才說明會】03/14(五)全家便利商店徵才說明會
✨說明會訊息 ✨
報名時間：114年3月13日(四)前
活動日期：114年3月14日(五)
活動時間：中午12：10-13：00
活動地點：電203
報名方式： https://reurl.cc/04M6vk
★有報名且簽到者前20名
提供全家現煮咖啡電子兌換卷
【2025徵才說明會】03/14(五)安口食品機械徵才說明會
✨說明會訊息 ✨
報名時間：114年3月13日(四)前
活動日期：114年3月14日(五)
活動時間：中午12：10-13：00
活動地點：電204
報名方式： https://reurl.cc/46VXdV
★提供限量精美餐點
【2025徵才說明會】3/17(一)太平洋崇光百貨徵才說明會
✨說明會訊息 ✨
報名時間：114年3月14日(五)前
活動日期：114年3月17日(一)
活動時間：中午12：10-13：00
活動地點：電204
報名方式： https://reurl.cc/Y4Kd4o
【2025徵才說明會】3/17(一) 國防部軍事情報局來徵才！
✨說明會訊息 ✨
報名時間：114年3月14日(五)前
活動日期：114年3月17日(一)
活動時間：中午12：10-13：00
活動地點：電203
報名方式：https://reurl.cc/xpV1NN
【2025徵才說明會】3/18(二)台塑企業徵才說明會
✨說明會訊息 ✨
報名時間：114年3月17日(一)前
活動日期：114年3月18日(二)
活動時間：中午12：10-13：00
活動地點：電205
報名方式： https://reurl.cc/96m1nv
【2025徵才說明會】03/18(二)國泰航空徵才說明會
✨說明會訊息 ✨
報名時間：114年3月17日(一)前
活動日期：114年3月18日(二)
活動時間：中午12：10-13：00
活動地點：電204
報名方式：https://reurl.cc/kMKqoK
【2025徵才說明會】3/20(四)飛輪電商徵才說明會
✨說明會訊息 ✨
報名時間：114年3月19日(三)前
活動日期：114年3月20日(四)
活動時間：中午12：10-13：00
活動地點： 電205
報名方式： https://reurl.cc/Eg5Xbg
【2025徵才說明會】3/20(四)資誠聯合會計師事務所徵才說明會
✨說明會訊息✨
報名時間：即日起至114年3月19日(三)前
活動日期：114年3月20日(四)
活動時間：中午12：10 - 13：30
活動地點：電206
報名方式： https://reurl.cc/kMKq9d
🍽前50名有報名且簽到者提供餐點歡迎有興趣的同學查詢相關資訊，並踴躍報名參加說明會呦！
【2025徵才說明會】03/21(五)宜得利家居徵才說明會
✨說明會訊息 ✨
報名時間：114年3月20日(四)前
活動日期：114年3月21日(五)
活動時間：中午12：10-13：00
活動地點：電203
報名方式： https://reurl.cc/qnWZaE
【2025徵才說明會】3/21(五)統一企業徵才說明會
✨說明會訊息 ✨
報名時間：114年3月20日(四)前
活動日期：114年3月21日(五)
活動時間：中午12：10-13：00
活動地點：電204
報名方式： https://reurl.cc/b3KGqy
【2025徵才說明會】3/24(一)安永聯合會計師事務所徵才說明會！
✨說明會訊息✨
報名時間：即日起至114年3月14日(五)前
報名資格須符合以下條件：
(1)大二(含)以上日間部學生
(2)對審計服務具興趣及熱忱者
(3)正在修習或已修畢中級會計學課程尤佳
活動日期：114年3月24日(一)
活動時間：中午12：10 - 13：30
活動地點：電204
報名方式：https://reurl.cc/lNKZXQ
★提供限量精美餐點
★服裝規定：請著輕便服裝及鞋子 (避免露指涼鞋/脫鞋/過於暴露之服裝)
歡迎有興趣的同學查詢相關資訊，
並踴躍報名參加說明會呦！
【2025徵才說明會】3/24(一)嘉里大榮物流徵才說明會！
✨說明會訊息✨
報名時間：即日起至114年3月21日(五)前
活動日期：114年3月24日(一)
活動時間：中午12：10 - 13：30
活動地點：電203
報名方式：https://reurl.cc/Kd1Xvn
【2025徵才說明會】03/25(二)第一商業銀行徵才說明會
✨說明會訊息 ✨
報名時間：114年3月24日(一)前
活動日期：114年3月25日(二)
活動時間：中午12：10-13：00
活動地點：萬榮講堂
報名方式： https://reurl.cc/WAKqMD
【2025徵才說明會】3/25(二)博暉科技企業徵才！
✨說明會訊息✨
報名時間：114年3月24日(一)前
活動日期：114年3月25日(二)
活動時間：中午12：10-13：00
活動地點：電204
報名方式： https://reurl.cc/p9eZ4b
【2025徵才說明會】3/26(三)偉勝乾燥工業股份有限公司企業徵才！
✨說明會訊息✨
報名時間：114年3月25日(二)前
活動日期：114年3月26日(三)
活動時間：中午12：10-13：00
活動地點：電204
報名方式： https://reurl.cc/p9eZ4b
【2025徵才說明會】3/27(四)和潤企業徵才說明會
✨說明會訊息 ✨
報名時間：114年3月26日(三)前
活動日期：114年3月27日(四)
活動時間：中午12：10-13：00
活動地點：電205
報名方式： https://reurl.cc/vpRmAj
【2025徵才說明會】3/27(四)科林儀器徵才說明會
✨說明會訊息 ✨
報名時間：114年3月26日(三)前
活動日期：114年3月27日(四)
活動時間：中午12：10-13：00
活動地點：電206
報名方式：https://reurl.cc/WAKqgD
【2025徵才說明會】03/28(五)合作金庫徵才！
✨說明會訊息✨
報名時間：114年3月27日(四)前
活動日期：114年3月28日(五)
活動時間：中午12：10-13：00
活動地點： 萬榮講堂
報名方式：https://reurl.cc/DKrXMj
【2025徵才說明會】03/31(一)兆豐國際商業銀行徵才！
✨說明會訊息✨
報名時間：114年3月28日(五)前
活動日期：114年3月31日(一)
活動時間：中午12：10-13：00
活動地點：電204
報名方式：https://reurl.cc/V0bRZy
【2025徵才說明會】03/31(一)台灣港務徵才！
✨說明會訊息✨
報名時間：114年3月28日(五)前
活動日期：114年3月31日(一)
活動時間：中午12：10-13：00
活動地點：電203
報名方式：https://reurl.cc/b3KG8o
【2025徵才說明會】4/21(一)復華證券投資信託徵才說明會
✨說明會訊息 ✨
報名時間：114年4月18日(五)前
活動日期：114年4月21日(一)
活動時間：中午12：10-13：00
活動地點：待定(三峽校區)
報名方式 : https://reurl.cc/O5KENX
【2025徵才說明會】4/22(二)元大期貨徵才說明會
✨說明會訊息✨
報名時間：114年4月21日(一)前
活動日期：114年4月22日(二)
活動時間：中午12：10-13：00
活動地點：待定(三峽校區)
報名方式：https://reurl.cc/04M6qb</description><pubDate>Tue, 25 Feb 2025 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>國防部海軍司令部辦理114年敦睦遠航訓練支隊國內環島航訓艦艇開放參觀</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/67be760ca9aed906a80621df</link><description>詳情如公文，歡迎本校教職員工及學生踴躍參加，以推動全民國防教育。</description><pubDate>Tue, 25 Feb 2025 16:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>