<rss version="2.0" encoding="UTF-8"><channel><title>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news</link><description>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</description><author>NTPU 國立臺北大學</author><image><url>https://new.ntpu.edu.tw/assets/logo/ntpu_logo.png</url></image><language>zh_TW</language><copyright>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</copyright><item><title>111學年度第2學期補註冊注意事項</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64059301b012cf0ac49c27aa</link><description>補註冊於112年3月7日(星期二)辦理
繳費時間：上午9：00-12：00、下午1：30-3：30
當天請攜帶(註冊假申請書、繳費單、現金)，至出納組繳費。
延畢生修9學分以下者請攜帶選課單(課務組核章)和現金，至出納組修改繳費單及繳費。
備註：
*註冊假申請書請至註冊組填寫
*有貸款不能貸部分或尚有欠費未繳清者，請於112年3月7日統一繳交。</description><pubDate>Sun, 05 Mar 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>傑出校友專訪—張耿禧學長「學無止境 水積成川」</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64058b34b012cf0ac49c279f</link><description>學歷：會計學系民國79年度畢業美國St. Thomas大學國際管理碩士西南財經大學金融學博士
現職：勤業眾信聯合會計師事務所董事審計與確信服務執業會計師
112年2月14日，陳達新副校長(兼校友中心主任)與校友總會蔡江城秘書長帶領校友中心採訪團隊前往勤業眾信聯合會計師事務所(Deloitte -amp; Touche)，專訪甫獲本校頒贈第22屆傑出校友「企業經營獎」-mdash;張耿禧學長。張耿禧學長為本校會計系出身，畢業後即考上會計師並由基層做起，歷經查帳員、副組長、組長、副理、經理、協理等職位，於民國90年晉升合夥會計師，至今在會計師界服務近30年，對會計界的發展有相當的貢獻，本次專訪也與團隊分享自己如何於同一領域內保持熱情，並且不斷提升自己。
「那時大學聯考所有志願我只填會計系，沒有第二個選項」說起立志成為會計師的契機，學長表示在因緣際會之下，與從事會計師工作的同學父親聊過後，發現會計與想像中不同，因而決定成為會計師。「圖書館裡與會計相關的書我大都借閱過了」明確的志向，讓學長於大學時期從不放棄任何精進自身的機會，不僅利用課餘時間借閱圖書館的專業書籍，還參加了土風舞、詩歌朗誦、大會盃辯論賽等活動，也獲得了不錯的名次，雖參加不少活動，但始終將學業排在第一順位，在活動結束後仍會利用時間將落後的進度補上。「學生時代所學除了會計專業外，稅法、管理等如今都很有幫助」學長表示大學四年的學習為他的會計生涯打下紮實的基礎，其中黃桂松老師在畢業前所說的「終生學習才是最重要的，大學四年學的東西不能用一輩子」更是影響了他一輩子，至今每天不論有多忙錄，都會抽出時間來學習，博觀而約取，厚積而薄發，所有的成功都不是偶然，而是由自己的努力創造出的必然。
「我一直有一個理想，就是想幫人圓夢」在會計界服務近30年，學長表示自己從沒有想過要轉換跑道，因為會計師的工作讓他可以接觸到不同的客戶與環境，他很享受協助客戶完成夢想的過程。30年來除了負責多家上市櫃公司的財務報表簽證及稅務簽證外，亦擁有輔導本地企業掛牌上市及海外台商企業辦理來台掛牌上市作業等豐富經驗，「能夠幫這些企業家圓夢，在資本市場取得資金，或在國際上發光發熱，是非常有成就感的」。目前也擔任勤業眾信聯合會計師事務所董事會董事，對於事務所之治理工作提供重要策略之諮詢，除專業能力表現外，亦肩負國際型大事務所發展重任。「會計師工作很忙，以前常常要加班到很晚，六日也不例外，但這是我學到最多東西的地方」從過去按計算機與手寫底稿，到現今電腦化的時代，學長認為即使在同一個領域內服務，仍要不斷的學習，不斷的有新的思考方向，為客戶帶來不同的幫助，才不會被取代，也是他有如今成就的秘訣。
事業有成之餘，學長也不忘回饋母校，於事務所內結合系友、校友力量，擔任最重要的聯繫窗口，協助母校與母系發展，除擔任會計系實務課程的班主任及授課講師，分享審計實務經驗外，更提供事務所實習機會，讓學弟妹能將理論與實務做結合。「學生時代應該要做對未來有意義的事情，不論是去參加企業實習，或是閱讀書籍獲得更多的知識」最後，學長也提醒學弟妹們不要怕吃苦，若想翻轉自己的人生，就要好好把握大學的四年，盡可能地去嘗試、去吸收。也鼓勵學弟妹們不論是在學期間或是出社會後，有機會應該去國外交換或攻讀學位，「看到不同的世界，你的眼界一定會不一樣，心胸、格局會變寬廣，立足點跟想做的事情會有天翻地覆的改變」，期望所有學弟妹都不要害怕改變，人生是無限寬廣的，只有不斷的學習，不斷的蛻變，才能創造與眾不同的人生。</description><pubDate>Sun, 05 Mar 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【東亞課程演講宣傳】03/08 「東亞視野下的性別、醫療與中國史」李貞德（中央研究院史語所 ）</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64054730b012cf0ac49c2777</link><description>「東亞共同體下的歷史與文化」課程，係人文學院所開設之講座課程，本學期共計邀請14名國內外著名學者專家，講論內容涵括東亞的歷史、文字、小說、宗教、律令、醫療史、博物館學、飲食文化等，以期帶領學生跳脫既有國家框架，以更寬廣的角度重新審視自身的歷史與文化，更藉此拓展學生國際視野，以因應二十一世紀的時代需求。
本週邀請到中央研究院史語所-mdash;-mdash;李貞德特聘研究員兼所長，演講題目為「東亞視野下的性別、醫療與中國史」。
歡迎有興趣的師生一同蒞臨聽講
讓我們一起踏進東亞地區，認識過去；探索現在；展望未來
時間：每周三 15:00-17:00
地點：人文大樓111教室
無需報名，自由入座</description><pubDate>Sun, 05 Mar 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>確認選課3/7-3/13下午5時止</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/63ff1920b012cf0ac49c26b4</link><description>111-2選課即將結束，別忘了登錄【學生資訊系統】確認本學期的選課資料!如有需要人工加簽，或符合重大事由需要加選課程者，亦請依規定期限內完成選課事宜!
一、為維護您的選課權益，選課前請務必詳閱「選課注意事項」，再進行選課。-rarr;請點此查閱111-2學士班選課注意事項-larr;
-rarr;請點此查閱111-2碩博班選課注意事項-larr;
二、選課重要期程◆線上確認：3/7(二) 08：30至3/13(一) 17：00止。
◆人工加簽：(請點此查詢人工加簽操作步驟)
申請加簽時間：3/7(二) 08：30至3/13 (一) 17：00止。
加簽確認時間：3/7 (二) 08：30至3/13 (一)23：59止。
◆重大事由加退選：(請點此查詢重大事由加退選操作步驟)
3/7 (二) 08：30至3/14 (二) 17：00止。
三、若有疑問，歡迎聯繫(學士班、碩博士班)教務處課務組，校內分機66110~66117</description><pubDate>Sun, 05 Mar 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【112年度研究倫理演講】研究中的知情同意</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64016656b012cf0ac49c2714</link><description>面對越來越競爭的學術環境，及越來越複雜的研究倫理規範，身為研究者的您，在努力完成論文之際，要如何正確選擇安全、正規且能符合「知情同意」規範，並保障研究對象的權益?
「知情同意」是指研究者在進行研究前，必須讓研究對象清楚知道研究的主題、方法、經費贊助單位、以及未來研究成果可能將以何種形式發表等，並告知被研究者在研究中的基本權利（例如，可以自由決定是否參與研究、以及隨時有權利退出研究等)，讓被研究者在清楚狀況的情形下，得以自由決定是否參與研究。(資料來源：臺灣人類學與民族學學會倫理規範 FAQS第四題)
本校學術倫理辦公室及國立臺灣師範大學研究發展處研究倫理中心於112年4月28日特別邀請了國立臺北護理健康大學通識中心主任曾育裕教授蒞校演講，曾教授多年研究「知情同意」議題，在長期的觀察下，有非常豐富的經驗可以讓大家對「知情同意」的送審通過困難常見樣態有深入的瞭解，透過引言及意見交流方式，提昇本校師生的研究倫理素養與研究品質，歡迎對此議題有興趣之師生報名參與，相互切磋，激盪出精彩的學術火花。
【講座資訊】
時間：112年4月28日（五）12：00-mdash;14：00
地點：三峽校區行政大樓四樓第二會議室
講者：國立臺北護理健康大學通識中心主任曾育裕教授
講題：研究中的知情同意
報名：即日起至4月21日（五）下午5點止，額滿即關閉表單，點此報名
參與學員完成簽到及簽退流程並全程參與課程者，於活動結束後兩周內以Email核發2小時研習時數證明書。</description><pubDate>Thu, 02 Mar 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】張進益執行長等談「桃園少年之家」</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/640016edb012cf0ac49c26d7</link><description>社科院USR計畫第83場的三鶯樹論壇，在2023年2月22日下午三點，由社工系魏希聖教授邀請到「財團法人基督教更生團契桃園市私立少年之家」張進益執行長、洪君縈執行秘書及吳柏凱生活輔導組長蒞臨本校，與同學分享少年之家的工作服務內容。並以「過來人」的身份描述自身的轉變，最後成為助人工作者的歷程與心情點滴，最後談及少年之家的展望，使同學們更了解「桃園市私立少年之家」從非行少年到飛行少年間的經歷與助人服務工作的開展。
桃園市私立少年之家成立於民國90年，起初由張進益夫妻兩人憑著自身過來人的經歷及一股簡單的信念，用愛及陪伴幫助這群被社會漠視的「非行少年」，努力將他們從危險邊緣拉回正軌，復原他們對人生的期望，讓他們重拾歡笑與盼望，這個「家」從最初的12位孩子拓展設立安置部門，收容非行、失親、失依少年，並於民國100年承接桃園市政府高關懷處遇方案。
此外，觀察離院少年及後追少年的發展與需求，隨著社會發展及時代變遷，青少年雖普遍教育程度提高，但實際自立生活適應能力卻明顯不足，實需培養自立能力，因此本家自105年起與勞動部合作「大改藝能社會企業營運」培力就業計畫，改善青少年就業困難，並培養高關懷少年學習專業技能與培養興趣。
張進益執行長一開場就點出，目前臺灣面臨少子化，但青少年犯罪數目卻居高不下，對比民國86年32萬出生人口，青少年犯罪人數約4萬人，但現今僅12萬出生人口，青少年犯罪人數卻仍有4萬8千多人，這是值得省思的問題，但這也並非單是臺灣的問題，在國際上更是如此，然而令人惋惜的是，國家彼此間缺乏實務研討，這亦是張執行長近年致力之處，走訪各個國家進行參訪，期許增進實務工作間的交流。
洪君縈執行秘書表示少年之家分為安置部、高關懷部及培力部，少年之家十分清楚這群少年缺乏的不僅是穩定的生活，更需要生活自理能力、社會連結力、財務控管力、專技培育力等的培育，因此從家務清潔、日常用品採買、烹調烹飪、理財控管、租屋及買屋課程、興趣培養等各式活動及課程學習，為少年日後的自立生活做準備。而高關懷部承接桃園市逆境兒少及家庭支持服務方案，著重司法矯治後追，常因缺乏聯繫資訊及行蹤不明等狀況，致難施展後追服務，故後續改變服務方式，提早半年進入感化學校與少年建立關係，與此同時進行家長親職服務，讓少年與父母親互相瞭解彼此，交納及包容，進而促成親子關係。
吳柏凱生活輔導組長簡述自己幼年因為父母關係不睦離異，由祖母扶養，卻成為長輩向父親討錢的手段，後續雖由父親照顧，但父親為愛出走，時間長達2個月，留下國二的他，還因欠款房租遭房東趕走，因此流浪街頭，輾轉各處，也因此開啟非行少年之路；幸好社會局與少年之家將他接住，陪伴他、鼓勵他，直至今日吳組長秉持著用生命改變生命，用經歷陪伴同樣脆弱的孩子們，再次回到少年之家。
演講結束後，有同學回應及反饋少年之家，不管是思考模式、處理問題方式，孩子的視角與父母、學校老師、社工的成人角度是全然不同的，也是助人服務中很難突破的關卡，然而就算少年結束服務多年，仍願意與少年之家保持聯繫，並思考如何回饋社會，這是很不容易的，也是過人之處，令現場社工系的學生感受到少年之「家」是一間充滿愛、溫暖和歡笑的家，而這些「飛行少年」不約而同在這裡，得以重新尋回勇氣和自信，並展翅飛翔！</description><pubDate>Wed, 01 Mar 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】丁桐源86歲健步如飛的祕籍--《健康學老工作坊》完全公開</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64001650b012cf0ac49c26ce</link><description>高齡化趨勢下要達到「健康老化」的目標，免於疾病、失智、失能、臥床並非難事，臺北大學社科院USR計畫及台灣鳶山社會實踐協會共同合作，將《健康學老工作坊》演講精華影片上傳USR頻道，嘉惠全台長者，透過網路隨時隨地學習健康資訊。並於2023年2月23日假臺北大學USR HUB辦理發表會，邀請原講者丁桐源先生分享《保「密」防跌的良方-善用北歐式健走杖》，當天有48位社區長者熱烈參與，首日上線已破百人點閱，歡迎各界轉發，讓更多長者透過影片，快速建立知識架構，並以運動實踐。《健康學老工作坊》影片網址請上https://tinyurl.com/2n4vusth。
社科院USR計畫在推動健康書庫過程中，很多社區長輩因為眼力與理解力已大不如前，要閱讀相當不容易，但是可以透過聽看影片來學習，本次推動《健康學老工作坊》的影片，也是因應長者的學習的需求，透過Youtube影片，可以隨時隨地吸收健康新知。本次將演講剪輯成精華版五集，每集30分鐘，主題包括「Part1 健康老化，活躍老年」、「Part2 今日不養生，明日仰醫生」、「Part3 預防失智殺手」、「Part4 綜效強力健走」、「Part5健康老化花路米」等，將丁桐源健康老化的實踐方式，完整上線公益收聽，盼望讓全台高齡者，也能實現「健康老化、活耀老年」的璀璨人生。(文末附上所有影片連結)
丁桐源出身金融界，前福邦証券董事長、萬通銀行常董兼總經理，也是北大第二屆暨北港中學第一屆傑出校友，今年86歲，是日行萬步已繞地球三圈半的「台灣健走先生」。他分享14歲開始作單雙槓等運動。1956年上大學時期，有過3年為了省錢，每天步行往返12公里，後來改為30分鐘慢跑5公里。因醫學知識警訊，跑步運動較易傷膝關節，43歲時再開啓健走運動的人生迄今。在繁忙高壓的金融界職涯中，他也是靠著運動對抗壓力，他看到許多金融界的高層晚年病痛纏身，再多的錢也買不到健康，因此勉勵大家，只要用對方法，持之以恆，一定可以達到「健康老化」不生病的願望。
丁桐源指出2021年官方數據，台灣平均壽命已達81.3歲，但健康餘命只有72.8歲，也就是平均8.5年都受病痛折磨，而失智症罹病年齡更達9.5年。所以長命百歲卻是生病臥床，不見得好事，應該要「健康百歲」。他也道出中老年人的三大憂慮：失智症、肌少症、跌倒骨折。台灣每年因為跌倒引發的死亡人數約有2萬人，是亞洲之冠。所以為了不讓這三大憂慮摧毀晚年的生活品質，「北歐式健走」是非常適合高齡者的運動，因為健走好處非常多，可以代謝大腦有毒的-beta;類澱粉蛋白預防失智、也可以產生腦內啡抑制癌細胞、強化心臟肌力、增加骨質密度及紓解壓力等不勝枚舉。他這幾十年走下來，骨質密度都高過正常值，現場也示範健走杖使用的方式，更詳細的資訊，都可以上《健康學老工作坊》網路影片收看。
USR計畫主持人曾敏傑表示兩年前辦理《健康學老工作坊》五場講座時，場場爆滿，他感到超高齡的大勢所趨，因此費時一年將影片剪輯、多次校稿上傳USR計畫頻道，目的即希望有更多台灣的高齡者能更便利習得健康資訊。他也感嘆自己雖比丁董小20多歲，但健檢報告的數字還比不上這位86歲的長者，因此也跟著健走了五年，不只腰桿更挺更直，還長高0.5公分，曾敏傑也鼓勵在座的長者多多運動、多多閱讀。現場最年長的學員李悅音女士今年92歲，對於丁桐源活力又中氣十足的聲音非常有印象。李悅音去年開始使用健走杖，最高紀錄曾一次走完5公里，也盼望有更多實用的健走杖實作練習，如上下坡等。她對於長壽的盼望跟丁桐源一樣，就是把握當下，每一天都要感恩。而過去上過《學老工作坊》的長者，王青福、羅灣娜及施淑梨也常常一起健走養生，甚至北大特區都可以常常看到長者拿著健走杖走路健身，可見這幾年推廣有成。本次活動另也頒發2022年度「Switch體驗活動徵文比賽」、以及「健康書庫借閱暨書摘比賽」獎項，讓臺北大學善盡社會責任，創造友善高齡社區的臺北大學城。
《健康學老工作坊》五集影片網址---
Part1 健康老化，活躍老年https://tinyurl.com/2n4vusthPart2 今日不養生，明日仰賴醫生https://tinyurl.com/2epe953sPart3 預防失智殺手https://tinyurl.com/2f4ua6ywPart4 綜效強力健走https://tinyurl.com/2k7vygnxPart5健康老化花路米https://tinyurl.com/2oycqnft</description><pubDate>Wed, 01 Mar 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>校園安全 警民協力 同心守護</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/63ff090db012cf0ac49c26ac</link><description>為利共同協力守護本校校園安全，2月24日（五）下午14時，新北市政府警察局三峽分局許城銘分局長在本校新北市校友會副理事長林育騰會長陪同下，率該局王進德主任秘書、偵查隊梁献堂隊長及北大派出所張凱昱所長至學務處拜會，並就校園安全議題進行交流。
首先，胡中宜學務長對於三峽分局長期對本校校園安全維護的支持與協助，表達誠摯謝意。尤其於前年，發生民眾在田徑場外圍散步遭逢歹徒行搶，因而衍生重大治安事件，引起社會矚目與關切。幸而在三峽分局傾全力偵辦以及本校戮力提供相關監視畫面，共同協力下，於72小時內迅速逮捕嫌疑人移送法辦，充分體現警民合作的良好典範；並也讓全校師生及北大居民，對於本校的校園安全維護更具信心。
此外，學務長也表示，隨著學校邁向國際化，境外生人數日益增多。因應國際生各類校安事件之處理，日前校安中心提出創新作為，合力編撰校安事件處理中英對照對話表，並讓所有校安人員手機下載翻譯對話APP，在國際處輔導員尚未抵達協助前能及時處理境外生的突發事件，亦商請三峽分局進一步提供境外生相關的外事資源。
隨著「大學社區化」之國際趨勢，校外人士入校增多，本校總務處積極著手派遣保全人員對於校園偏僻地點之察看；然學務長仍懇切盼請三峽分局、北大派出所能持續對於學校周邊巡查熱點，加強巡視。另外，重啟校園守護隊，警局與林育騰會長亦熱忱表示協助提供守衛隊培訓相關資源，期以守衛同學夜間「行」之安全。
本次會議共識期盼達成警民合作下，讓臺北大學成為令師生同仁及社區居民更為安心、安全之溫馨美好環境。</description><pubDate>Tue, 28 Feb 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>永續辦公室高教深耕計畫專任助理甄選結果公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/63f987dbb012cf0ac49c266c</link><description>永續辦公室高教深耕計畫專任助理甄選結果公告
甄選日期：112年2月20日
正取人員：羅O綾
備取人員：林O如
備取期間自甄選結果公告之翌日起三個月（含正取人員報到後於三個月離職者）內有效。</description><pubDate>Fri, 24 Feb 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【校園自動化服務】本校自動繳費服務系統提供學生證補辦、申請成績單及學位證明書，歡迎同學多加利用!</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/63f5f017b012cf0ac49c259a</link><description>◎自動繳費機目前提供繳費項目：
補辦學生證、中/英文成績單、學位證明書等證明文件
◎繳費機設置地點及服務時間詳如附件</description><pubDate>Thu, 23 Feb 2023 01:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【徵才】社科院誠徵高教深耕計畫助理一名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/63f72efcb012cf0ac49c2618</link><description>【國立臺北大學社會科學學院 誠徵高教深耕計畫助理1名】
主旨：為順利推動社會科學院高等教育深耕計畫相關業務，擬聘任計畫助理1名。
*此職缺最快到職日為112年3月底，請可接受再投遞履歷
說明：
一、聘任資格及條件
1.國內、外大學以上畢業。
2.具備電腦文書處理（Office）、Google相關軟體操作、網際網路社群平台及其他資訊處理能力。
3.具美編能力，善操作Adobe Illustrator等電腦繪圖設計專長者佳。
4.具備行政業務處理及溝通協調能力。
二、起聘日：依實際到職日起聘（試用期3個月）。
三、工作內容
院內高教深耕計畫經費控管、採購、核銷
承辦院內跨域學程/微學程相關事務
公文承辦與處理
辦公室財產保管、維護
本院台灣發展研究中心業務
其他院務行政庶務工作、院長交辦事項
四、工作時段：週一至週五上午8:00-9:00至17:00-18:00（依本校人事規定）。
五、工作地點：新北市三峽區大學路151號 社會科學院8F16台灣發展研究中心辦公室（國立臺北大學三峽校區）。
六、工作報酬：依本校計畫專任助理人員工作酬金表給付，依學士級第一年每月薪資33,800元起薪（https://cms-carrier.ntpu.edu.tw/uploads/_d36cf243c7.pdf），勞保、健保及勞退儲金標準依前述規定辦理。
七、應備文件
（一）履歷表含自傳乙份（https://www.ntpu.edu.tw/admin/a4/download_more.php?id=457）
（二）最高學歷畢業證書影本乙份
八、應徵方式
（一）意者請於112年3月5日下午17時前，備齊上述資料，以e-mail方式寄至socntpu@gm.ntpu.edu.tw，標題請註明「應徵社會科學院高教深耕計畫助理」。
（二）初審合格者擇優通知面試，未錄取者不另行通知。
九、備註
（一）本次徵才正取1名、備取2名。備取期間自甄選結果確定之翌日起三個月（含正取人員報到後於三個月離職者）內有效。
（二）依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：1.犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。2.經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。3.經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。4.經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。5.經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。6. 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。
（三）聯絡人：范小姐
電話：02-8674-1111#67001
E-mail：socntpu@gm.ntpu.edu.tw</description><pubDate>Wed, 22 Feb 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>111年三峽校區「棒球場欄杆安裝」財物採購案施工公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/63f71a35b012cf0ac49c2611</link><description>說明：一、旨揭工程將於112年3月1日(三)上午7:30分至同年4月29日(六)下午5時整，進行施工，工程車輛進出校園動線如下圖，施工期間將責請施工廠商妥善做好工區管制作業，期間造成不便敬請見諒二、聯絡資訊：施工單位：祿寶營造有限公司 許先生 0926638071 賴先生0968568986 校方連絡：總務處營繕組 曾先生 02-8674-1111#66373</description><pubDate>Wed, 22 Feb 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【轉知】【5G+產業新星揚帆啟航計畫】112年產業新星申請須知及懶人包</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/63f4884cb012cf0ac49c2557</link><description>Dear大專校院夥伴，
感謝對計畫的支持，今年度學生申請程序及開放上傳履歷已經開始。
附上大專校院產業新星選送及專題輔導申請須知及懶人包（如附檔），請惠予廣宣，期望更多的學生加入計畫，獲得到企業研發實戰機會，謝謝。
有關計畫相關問題歡迎隨時透過FB與LINE官方帳號提出。
敬祝 平安健康
5G+產業新星揚帆啟航計畫執行團隊 敬上
計畫官方網站
https://www.5g-jump.org.tw/
歡迎加入5G-JUMP FB粉絲專頁
https://www.facebook.com/5G-JUMP
LINE@生活圈
https://lin.ee/mRwJnEx計畫申請須知下載
https://www.5g-jump.org.tw/zh-tw/downloads</description><pubDate>Mon, 20 Feb 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>摩拉維亞之都 與俄斯特拉發理工大學締約</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/63f47824b012cf0ac49c2519</link><description>本校與捷克俄斯特拉發理工大學締結姐妹校!!
捷克俄斯特拉發理工大學(VSB-Technical university of Ostrava, VSB-TUO)創校於1849年，位於捷克東部摩拉維亞(Moravia)地區俄斯特拉發市(Ostrava)，為四河交匯之城，距離波蘭邊境不到30公里的路程，為捷克第三大城，都市化程度僅次首都布拉格。
俄斯特拉發理工大學以理工科學為強項領域，學生人數約有1萬3千人，設有7個學院，與本校在電機資訊工程領域 (礦業與地質學院、電氣工程與計算機科學學院)及法律、商學、財政、經濟等領域(經濟學院)相對應。世界排名方面，俄斯特拉發理工大學在2022年QS世界工程領域位列第151-160名。本校韋岱思國際合作資深顧問於2022年歐洲教育者年會期間，與該校代表約訪並討論合作，初步將進行交換學生計畫，每學年可有2個名額互訪學習，未來也將合作規劃暑期課程，推廣本校學術領域特色及亮點。
在歷史發展中，俄斯特拉發在20 世紀初，因盛產優質黑煤，工業發展蓬勃，煤礦和冶金技術居於全國領先地位，為工業大城，亦被稱為「共和國鋼鐵之心」。同時，摩拉維亞是許多名人的故鄉，如精神分析大師佛洛伊德、遺傳學家孟德爾、作家米蘭.昆德拉及經濟學大師熊彼得等等。</description><pubDate>Mon, 20 Feb 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>111-2「鄭春枝女士紀念獎學金」受理申請</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/63f33707b012cf0ac49c24b1</link><description>【獎學金名稱】國立臺北大學「鄭春枝女士紀念獎學金」
【名額與金額】名額：15名為原則金額：每名新台幣20,000元
【申請對象】
1.本校具正式學籍之博碩士班、學士班、進修學士班之本地生、僑生。惟經濟系學生以申請「經濟系林國明先生獎學金」為限。2.前一學期學業成績平均達70分以上，操行成績80分以上。3.領有政府機關核發之中、低收入戶證明或家庭遭受重大變故者為優先。4.當學期未領其他獎助學金超過2萬元者。5.獲獎者均應出席頒獎典禮，若無法出席者請勿申請。
【應繳表件】1. 申請表1份(請依本獎學金格式電腦打字)，送請系主任核章。2. 前學期成績單(含操行分數)或學測成績單（大一新生）1份。3. 自傳乙份（請依本獎學金自傳格式電腦打字）。4. 家境清寒者，請附「清寒證明」。
【申請日期】即日起起至112年3月28日(二)止 （逾期不予受理）
【申請方式】申請人須將紙本資料(申請表上需蓋章)繳交至行政大樓五樓校友中心，應繳表件(申請表及自傳)之電子檔(免蓋章-編輯整理資料用，表格請至右方「附件」區域下載)，於申請截止日期前 email 至校友中心alumni@mail.ntpu.edu.tw（主旨：鄭春枝女士獎學金申請-姓名）。
【評審結果公告】評審會議後公布得獎名單於學校網頁。</description><pubDate>Sun, 19 Feb 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>