<rss version="2.0" encoding="UTF-8"><channel><title>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news</link><description>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</description><author>NTPU 國立臺北大學</author><image><url>https://new.ntpu.edu.tw/assets/logo/ntpu_logo.png</url></image><language>zh_TW</language><copyright>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</copyright><item><title>強化推動低碳生活 負碳商店心湖店開張</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/61c6d3d29bb07f0c0ed7365a</link><description>持續耕耘推動低碳生活理念，繼兩年前全球首家負碳超商落腳校園後，臺北大學25日再與全家便利超商合作，宣布新開幕的心湖店負碳專區正式揭幕。臺北大學與全家超商都期待，透過持續拓點推廣，不但帶動消費者明智消費、響應低碳環保生活行為，更能促進廠商改善製程管理，全面打造兼顧環境發展與生活品質的低碳永續商業。
氣候因應、淨零碳排成為全球最受重視的議題，然而除了政府與大企業政策作為外，個人生活行為模式，更是由下而上全面改變現況的關鍵。自然資源與環境管理研究所李堅明教授團隊結合學術研究與全家超商合作，推動負碳商店實驗，鼓吹消費者從日常生活消費行為開始實踐低碳生活，兩年來累積超過千位會員開設個人碳帳戶，整體計畫獲得「2021台灣永續行動獎」，更引起各界重視關注。
經濟部商業司長蘇文玲提到，許多產品製造過程都會產生碳排，但消費是促進減少碳排的關鍵。她肯定整項計畫從校園出發，不但培養學生從在校期間就養成習慣，知道「你的每個消費，都會對地球帶來影響」，也能教育到校消費的社區居民為了後代子孫努力。她坦言現階段商店專區的商品項目還很有限，但商業司將會積極輔導廠商，目標未來能有更多選擇，進而讓低碳消費更普及。
「地球升溫問題嚴重，但人們不可能回歸石器時代生活！」財團法人商業發展研究院董事長許添財呼應，人類發展、能源使用排放許多碳，商研院的責任就是協助減輕資源成本、發展商業模式，其中像是臺北大學推動的負碳消費就是很好的解方。新北市環保局副局長朱益君也提到，以往思索減少碳排往往從環境管理面著手，然而從產品生命週期來看，還需要借助消費端改變產品結構，「這是走在時代潮流前面的因應之道！」
大力協助企業辦公室、服務場所2030與2050年達成淨零排放的理想，前環保署長、現任台灣淨零排放協會秘書長沈世宏坦言，以目前情勢看來，各國都面臨很大的挑戰。然而他向消費者喊話，認為消費者才是引領企業落實減碳行動的驅動力，盼望將來不只臺北大學內的兩家負碳超商，全國各超商都是負碳商店，號召全民一起參與碳中和與淨零排放行動。
對此，全家便利超商協理王瑞峯回應，兩年前全家加入這項實驗，儘管商品品項有限，但看見臺北大學師生和社區民眾熱烈支持，累積豐厚的成果，如今再開設第二家分店，同時增加更多負碳商品，希望能有更亮眼的成績，進而能推動到其他地方。他也向所有消費者推薦，除了負碳商品，全家還持續辦理友善食光減少剩食等永續專案，都歡迎大家支持。
「這不光是全校的重點，也是全球的重點！」校長李承嘉表示，臺北大學近年將「永續」列為學校發展重點，積極盤點校內碳排放等現況，目標暫定2040年達到碳中和。期盼從負碳商店開始，不只提供師生在校園內更有意義的消費選擇，更能擴散社區街坊鄰居共同參與，「一起參與這項全民運動！」
宣導氣候緊急情勢與低碳生活的意義，負碳商店開幕典禮同時，研究團隊也結合USR計畫舉辦社區推廣講座，由李堅明教授透過淺顯易懂的圖文和有獎問答互動活動，向社區居民介紹當前地球環境危機與個人社會責任概念，並由不動系顧嘉安老師團隊助理張家瑄說明防災社區要素和避難要訣，與社區共同建立低碳永續生活家園。
帶領社區成員共同參與負碳商店開幕並獻舞獻戲同歡，北大特區聯合策進會理事長黃庭嘉感謝臺北大學團隊長期走入社區，帶動地方共生共榮。她說，居民們過去對低碳生活理念較為陌生，但經過逐次推廣，理解原來明智消費也能善盡個人責任，承諾策進會成員不但個人響應，還要成為志工，與學校共同推廣永續行動。</description><pubDate>Sat, 25 Dec 2021 05:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>國際處參與北聯大與日本SIXERS研討會</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/61c58bc425aa7f7a29755d58</link><description>國際事務處於12月16日參與第一屆北聯大與日本SixERS大學系統聯合線上研討會，本會由110年北聯大主席學校-mdash;臺北科技大學主辦，集結臺日雙方近25位教師齊聚一堂，共同探究高齡化社會下的科技運用、醫學照護、社會政策等面向之議題。本校國際處僑生及陸生組（財政學系）傅健豪組長與國際學生組馬國勲組長（社會學系）代表擔任講者，並由國際合作組顧嘉安老師（不動產與城鄉學系）擔任講座與談人。
國際長林文一於開幕典禮中向日方介紹本校的發展沿革與特色領域，期待未來在學術交流和雙邊研究上與SixERS開展更多可能性，也衷心期盼在疫情平復後，雙邊可以透過互訪加深彼此的了解，從而帶動更多實質的合作。
傅健豪老師以Financial Distress and Older Adult's Living and Caregiving Arrangements為主題發表演說，探討老年人照護及居所安排的可能影響因素。
在高齡化社會，就地養老是大多數老年人的首選生活環境，因此對於人口迅速老齡化的國家來說，確保老年人獲得良好的照護，已成為當代最重要且具有挑戰性的政策問題。普遍而言，家庭成員提供的非正式照護，是老年人最主要的支持來源。從美國密西根大學安娜堡分校社會研究所調查研究中心所發布的健康與退休研究 （Health and Retirement Study，HRS）資料顯示，在景氣低迷時期，經濟較不寬裕家庭中的女性，是潛在的弱勢群體，因為她們可能面臨本身家庭經濟困難下，還需要為年邁的父母提供更多照顧。
馬國勳老師以Intergenerational Influences, Educational Expectation and Gender Role Attitudes, and Transition to Parenthood Among Young Taiwanese Adults作為演講主軸，闡述上一代的價值觀念，如何影響下一代的生育意願，從而導致延遲生育現象，再影響到高齡化社會與老人長照。從臺灣青少年成長歷程計畫 （Taiwan Youth Project, TYP） 的調查結果發現，父母的教養態度對於下一代的的生育情形（即他們初次為人父母的年紀）有非常重要的影響力，包含父母對子女的教育期望、性別角色態度、教育偏好、性別的差別待遇等等，皆可能讓子女延遲生育或決定少生孩子。
顧嘉安老師總結，高齡化社會已是當代國家共同面臨的問題與趨勢，特別在臺灣與日本程度皆相當顯著。面對高齡社會帶來各種衝擊，以及各種政策在實施的過程中發現的問題，需要透過更多研究與討論來找到解決方案。本次研討會只是一個開端，未來臺日雙方將持續關注相關議題，並透過北聯大與SixERS平台嘗試媒合具有相同研究興趣之教師，進而發展潛在之雙邊研究計畫，共同為臺日雙邊之高齡化議題研究盡一份心力。
北聯大於2019年與日本SixERS（The Consortium of Six National Universities in Japan）大學系統開啟學術合作討論，四校國際長共組代表團於同年赴岡山大學（該校主理SixERS國際交流業務）拜訪，洽談雙邊合作計畫，並順利於2020年完成簽署，本次聯合研討會為雙邊結盟後首次實質交流。SixERS成立於2013年，聯盟成員包含千葉大學、新瀉大學、金澤大學、岡山大學、長崎大學以及熊本大學等6所。SixERS與國際間各高等教育機構及團體進行密切交流合作，包含東協大學聯盟（ASEAN University Network）及荷蘭高等教育國際交流協會（Nuffic, The Netherlands）等。2022年本校將延續與SixERS的學術合作，除了設立雙邊研究媒合平台，亦計劃透過工作坊或研討會等模式，辦理在研、學、教等不同層面的多元實質交流活動！</description><pubDate>Thu, 23 Dec 2021 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>北大濃情 聖誕直播</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/61c564fb25aa7f7a29755d44</link><description>疫波波的衝擊擋不了我們的熱情!!!12/29（三）早上09:00-12:00熱情登場呦🎄🎄🎄大家好這裡是台北大學農業合作課程的師生! 本課程與小農們合作除了幫助台灣在地小農宣傳產品更希望帶給疫情時代下的各位無汙染、高品質的農產品💯產品包括蔬菜、海鮮、花、蜂蜜、茶葉、手工農製品等等❤〰〰〰〰〰〰〰〰〰〰〰〰〰〰〰〰〰〰活動採直播方式進行!動動手指就能把好物變到你眼前!支持在地小農👩-zwj;🌾👨-zwj;🌾不怕你不買 只怕你不看!👀📢12/2818:00-18:40 💐高家繡球花: https://reurl.cc/l53Req📢12/2909:00-10:00 🦪仁和鮑魚: https://reurl.cc/bn16EX09:00-10:00 🍯蜂樺蜂蜜: https://reurl.cc/n5WVZd10:00-10:30 🎋筍友部落: https://reurl.cc/YjZl9D10:00-10:30 🧈錦川食堂: https://reurl.cc/zWmy1610:00-10:50 🥗韋許農場: https://reurl.cc/xEzDN410:00-11:00 🍵戴記茶坊: https://reurl.cc/Mkn70410:45-11:15 🍯三寶爸養蜂場: https://reurl.cc/DZWvAd11:00-11:30 🥗畦遊季有機農場: https://reurl.cc/YjZlXa11:00-12:00 🌾豪米好菜: https://reurl.cc/kLG5aL11:00-12:00 🍯昌輝養蜂場: https://reurl.cc/RbadWx11:00-12:00 🥗秦佳園有機農場: https://reurl.cc/emj5yx11:30-12:00 🥗靖食栽植物工廠 : https://reurl.cc/kLG5rL〰〰〰〰〰〰〰〰〰〰〰〰〰〰〰〰〰〰心動了嗎? 除了關注粉專與直播訊息~以下特別整理目前有開放的產品預購表單呦!!💐高家繡球花: https://reurl.cc/ZjYGWW🍄小棲蘭森林農場: https://reurl.cc/6DAy6V🎋筍友部落: https://reurl.cc/mveqmA🍵戴記茶坊: https://reurl.cc/Q687M5🦪仁和鮑魚: https://reurl.cc/2o5b1m🥬寧靜海香草園: https://reurl.cc/95gZe8🥗靖食栽植物工廠: https://reurl.cc/43Ag7V🍯昌輝養蜂場: https://reurl.cc/1orgdG🍯三寶爸養蜂場: https://reurl.cc/Yj2lr4🧈錦川食堂: https://reurl.cc/l530Gv</description><pubDate>Thu, 23 Dec 2021 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>永續創新國際學院專業化教室正式啟用</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/61c520cc4ddea57e1ff5b29b</link><description>因應永續創新國際學院全英語學程的授課需求，並提升臺北大學因應國際化專業教學設備，本校國際學院於日前建置完成討論空間（Discussion Space）和創新教室（Innovation Classroom）兩間專業化教室，並於23日舉行開幕儀式。新教室的啟用，有助於國際生於課堂上共同腦力激盪、創新思考。
討論空間位於社科院一樓，將會議空間規劃為「問題導向教室」（Problem-Based Learning, PBL），提供參與式學習的場域，學生於課堂上研討問題，共同激發創意。國際學院表示，這些桌子可以摺疊變形，除了於伸展後拼成會議桌之外，收攏後也可分別擺開，進行小組討論。牆壁上可用白板筆手寫，方便同學進行系統化歸納思考。此外，牆壁上配有電腦，連接筆電後可將簡報資料顯示於電視上，方便小組成員觀看。教室燈光可以變換白黃兩色，以便調和光線。
創新教室位於社科院五樓，有別於一般教室設置，場景布置採以輕鬆、明亮的風格，讓國際學院學生在此相互交換想法、引導創新思考、提升學習興趣和學習效率。
李承嘉校長於致詞時表示，國際化是未來學校發展的重心，目前國際生有43位，學校也積極聘任外籍老師，盼望有更多外籍學生來臺北大學就學，也期望未來10年內，校內國際生可以增加到10倍。「臺北大學是全臺灣唯一成功的大學城，期望北大社區一起來接待國際生，校方並積極尋求資源，增加國際生的獎助學金。」讓臺北大學特定區在日後能成為一個國際大學城。
身兼國際學院院長的吳泰熙副校長指出，未來幾年，學校會致力強化國際化，國際學院已準備向教育部申請設立兩個大學部學位學程，一年可多招收70位學生。而他也希望本校院際之間能增加交流，共同開授英文課程。「期望國際生也能到其他六個學院修課，透過其他學院開設的英語課程，增加和本地學生的交流，進而融入臺灣社會。」此外，國際學院仍將繼續補足國際師資、加開線上交換課程。
吳泰熙副校長英文致詞時亦期勉在場的國際生，隨著未來國際學院增設學士學位學程，師生人數與日俱增，國際學院是一個大家庭，所有人就像一家人，共同擁有快樂美好的回憶。在臺北大學就學期間，同學們也儘量到其他學院修課，增加互動。
除了專業教室開幕儀式外，國際學院也同時舉辦聖誕慶祝活動，吳泰熙副校長也應景地戴上耶誕帽和繪有聖誕老人鬍鬚的口罩，邀請校長及各位師長同學同樂。</description><pubDate>Thu, 23 Dec 2021 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】「舒曼狂歡節」接待三峽據點長者</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/61c491e54ddea57e1ff5b28e</link><description>2018年起為落實大學社會責任，社科院USR計畫秉持大學與社區共好的精神，持續辦理校園友善接待方案，邀請在地團體進入校園，並媒合參與適合的藝文活動，曾接待過幼兒園、榮民、長照機構長輩、罕病兒童與身障者等，一起與大學生們共同參與藝文講座。尤其是通識中心的課程十分豐富，在林子晴老師的細心規劃之下，日前已辦理完成六場「通識月」的藝文講座，其中兩場便結合了USR「校園友善接待方案」，邀請了北大管樂團及新北市益智長期關懷協會的長者，讓校內資源可以和在地共享，體現大學城高品質的社區人文生活。2021年12月20日上午9點30分，本校公共事務學院119室出現了幾道不屬於學生的身影，由林季儒社工帶領13位來自新北市益智長期關懷協會的奶奶們，已經在講座場地坐定，比大學生還要準時進入教室，各個梳妝整齊漂亮、神采奕奕期待著10點藝文活動的開始，其中一位92歲的奶奶更分享到「我們早上固定都有做運動到9:30，今天早上為了要來參加活動，我們9點就從協會出發了!謝謝你們邀請喔～」。當日藝文講座主題為「舒曼狂歡節」，由通識中心也是負責社科院ＵＳＲ子計畫的林子晴老師規劃，邀請金曲獎得主-mdash;嚴俊傑鋼琴家，入校分享舒曼的生平故事。嚴俊傑老師自13歲便登上國際舞臺，曾獲得第三屆國際柴科夫斯基青少年音樂大賽第三獎，15歲獲日本報評譽為「台灣人的驕傲」，是一位相當具技巧以及能觸動人心的鋼琴好手。雖然因為器材的關係，講座開始的有些匆促，但在林子晴老師的開場引言後，嚴老師便以講故事的方式，講述患有精神疾病且英年早逝的浪漫主義作曲家-mdash;舒曼的故事。舒曼的音樂生涯不超過二十年，但也在其妻子克拉拉的陪伴下，綻開了短暫卻絢爛的火花；在嚴老師溫柔緩慢的講解中，長輩們聽得入神，現場嚴老師也小露一手，以不同的風格彈奏曲調，表達不同的情感描述，讓長者們覺得新奇，也紛紛拿起手機拍攝分享給朋友們。講座結束後，由USR計畫專案經理許育甄以及助理施文芳接待長者們進入教室，許經理播放「大學城系列節慶」的新聞報導，一邊介紹著計畫成果的過程中，奶奶們邊用著膳食，同時也發問著「你們甚麼時候還有活動可以來參加?」、「節慶活動都只有辦給老人嗎?還是小孩子也有?」，今天也是歷次友善接待方案中最有回饋的一次，大家也指著影像中里長的身影，用台語說著那是我們里長耶!「很開心USR計畫能邀請我們來參加藝文活動，長輩們很期待也很開心，主管也相當高興有此次的合作機會，希望下次也能來北大這麼漂亮的地方」，林季儒社工說道。社科院USR計畫長期執行校園友善接待方案，以陪伴接待和社區團體產生互動、建立連結，而目前也在研發「青銀科技體驗方案」，讓大學生能與長者藉由科技遊戲開啟話題，創造青銀互動，未來也將推廣到在地社區的老人據點，歡迎在地的朋友們一起來參與喔!</description><pubDate>Wed, 22 Dec 2021 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>2020-2021永續報告關注議題調查起跑</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/61c3d8aa4ddea57e1ff5b281</link><description>落實大學永續作為，臺北大學自2017年起，每年出版《國立臺北大學永續報告》，透過報告書與各利害關係人溝通。為研擬編撰《2020-2021國立臺北大學永續報告》，秘書室即日起至1月2日止實施「永續報告關注議題調查」，邀請所有教職員工生、社區民眾、業務往來廠商、校友、潛在學生、家長等對象填答，作為報告書資訊揭露的參考基石。
臺北大學過去連續四年依據國際標準編撰永續報告、經外部確信後發布，並參與臺灣永續獎評選，接連獲得大學組白金獎、全國第一的肯定。延續過去的努力，經永續發展委員會決議，新年度不但將持續編撰永續報告，更將擴大各項永續作為深度，期待發揮領導社會角色。
永續報告的價值除了透過揭露組織經營資訊、向利害關係人提出承諾，同時也能展現競爭能力，並在確保遵循法律規範下，確立邁向永續行動。為了瞭解各利害相關人對臺北大學各項議題的關注程度，確立永續報告揭露議題內容，有必要先執行永續報告關注議題調查，協助學校盤點校內各項重大性議題，進而負責任地與利害關係人溝通。
今年問卷延續過往架構，主要包括四大構面：校務治理與營運、人才培育與發展、環境永續與管理、以及社會共融與連結，總計28項議題。除了歷年相關議題外，持續與國際趨勢接軌，還參考SASB、STARS等國際標準，將永續倡議、畢業生流向等議題列入問卷題項，後續將視問卷統計結果界定重大性議題範疇，作為報告揭露議題。
「《2020-2021國立臺北大學永續報告》關注議題調查」即日起透過線上調查方式執行，開放所有校內教職員工生以個人帳號(學號、教職員行政資訊系統帳號)登入數位學苑2.0填答。這項調查僅供鑑別與分析各界關注本校永續議題使用，所有答案均會保密處理，請師生安心表達最真實的想法。
感謝所有教職員工生對這項調查的支持，秘書室同時設計限量《2022永續生活行動》年曆筆記手冊，整合聯合國節慶資訊與各項永續目標生活行動指南，加上臺北大學吉祥物大北家族永續行動插圖，提供完整填答的師生收藏使用，期待讓永續理念走進所有師生日常生活，歡迎所有師生踴躍參與。
除了校內教職員工生線上調查之外，這項調查同時也推出紙本和外部問卷，廣邀社區民眾、業務往來廠商和校友填答，期待更全面蒐集各方意見，完整回應各利害關係人的需求。
★填寫問卷由此去➤ https://bit.ly/3yQmlpI(請先以校內帳號登入數位學苑2.0後再填寫送出)
★校外利害關係人問卷➤https://forms.gle/nKBb9WTDAMz8C8Sv9(無數位學苑2.0帳號者填寫)</description><pubDate>Wed, 22 Dec 2021 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>風雨故人來，歡樂滿庭園_臺北大學校友總會第8屆第2次會員大會</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/61c29e784ddea57e1ff5b23e</link><description>臺北大學校友總會於110年12月12日上午11時假臺大國際會議中心庭園會館召開第8屆第2次會員大會，本次活動雖因疫情延期半年，但校友們仍不畏寒雨，出席踴躍，包括校友總會榮譽理事長謝士滄、理事長林錫埼、副理事長吳明富、廖明堅、郭宗銘、監事召集人林聖忠、常務理監事、顧問、各地區系所校友會理事長及台創會友會代表等共計220餘人，齊聚一堂，好友相見，互道平安。母校李承嘉校長、校友中心主任陳達新副校長及甫當選第21屆傑出校友的葉俊顯、黃厚生、戴誠志、簡剛民、鄭問堂、汪中仁等學長也受邀出席。最令人感動的是，行政專校畢業超過一甲子以上的95歲焦文海(行政)、93歲許民權(地政)、92歲劉家駿(會統)、91歲林孝達(社會)、91歲徐載華(會統)等多位高齡學長，特地專程前來參加，心繫母校，情誼感人。
會員大會由林錫埼理事長擔任主席，林理事長表示校友總會過去一年半來，陸續主辦與協辦140餘場的活動，皆是因為有校友的大力支持，才能順利圓滿。未來一年跟隨母校的腳步，接任臺北聯合大學系統（USTP）四校校友聯合會輪值主席，預計將辦理結合三峽風光與母校心湖櫻花之活動，以及北鼎賽、四校高爾夫球聯賽等，屆時歡迎所有校友共同參與，一起行銷北大，推廣北大，擦亮臺北大學的招牌。李承嘉校長致詞時，除向與會學長報告未來校務展望，將朝向國際化推動，創造國際學習氛圍，擴大國際學生招生，也特別感謝校友總會林理事長、所有理監事及校友們，對母校長期的支持與奉獻。謝士滄榮譽理事長致詞也認同李校長的治校理念，並以實際行動捐款100萬，表達對母校「校園國際化」的支持與肯定。隨後依議程由蔡江城秘書長進行會務工作報告及提案討論，會議順利，圓滿結束。
會後舉辦餐敘聯誼，台上同步進行卡拉OK歡唱以及摸彩助興，企研所校友會創會會長葉飛呈學長(珠海台商協會會長、地球膠粘科技公司董事長)熱情贊助提供紅酒暢飲，搭配佳餚美食，把酒高歌，盡情歡唱，現場洋溢歡笑喜悅，校友們久違不見，彼此交流聯誼，逐桌敬酒，氣氛溫馨熱烈。宴席終了，每位出席校友均獲得由林錫埼理事長及廖明堅副理事長贊助提供的精美伴手禮(智慧時鐘-amp;一之軒蜂蜜蛋糕)，校友們收穫滿載，快樂賦歸，當日活動圓滿成功，期待再次相會。
＊特別感謝--李承嘉校長、陳達新副校長、謝士滄榮譽理事長、吳明富副理事長、常務理事_第一名店董事長王義郎、溪頭米堤總經理李麗裕、傑作陶藝董事長許元國、丸莊醬油董事長莊英堯、常務監事-法律學院院友會理事長郭林勇、理事_台北市校友會理事長劉恆、新北市校友會理事長郭書齊、桃園市校友會理事長陳鄭權、會計系系友會理事長劉水恩、榮譽理事_偉聖國際董事長陳金錫、顧問_法律學院院友會榮譽理事長王榮周、前考試委員趙淑德老師、監事_賦稅署署長許慈美、川富科技開發董事長鍾昆金等校友提供豐富禮品及彩金。(校友總會提供)</description><pubDate>Wed, 22 Dec 2021 03:00:00 GMT</pubDate></item><item><title> 【USR】第四屆北大管樂節《聲歷其境》磅礡演奏</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/61c2c5764ddea57e1ff5b252</link><description>第四屆北大管樂節是社科院USR「大學城系列節慶」的第20場活動，四年來已經建立了大學與社區間的默契，每年臨近聖誕節的12月份，管樂演奏都在北大校園響起。今年(2021年)12月19日下午三點在社科院廣場前，北大管樂團延續這項傳統，在鄒佳宏老師的指導與指揮之下，磅礡演奏今年的主題《聲歷其境》，尤其在鄒佳宏老師的強力邀約之下，更有四位國內各大職業交響樂團首席與副首席的法國號演奏家，一起和北大管樂團完成這場音樂盛宴，陣容堪稱是歷年之最，讓三峽的師生與民眾一起體驗了一場準國家級的音樂饗宴。當天共有54位表演者參與演出，加上15位工作人員與283位觀眾，現場352位人士也讓空曠的社科院廣場在寒風中人氣鼎沸。輕鬆漫步走進北大校園，即可享受堪比國家級的管樂表演，這正是大學城的寫照。管樂節活動開場前30分鐘，橘子讀書會的長者曾彩珠最早抵達，也搶了頭香坐在觀眾席第一排，而許多民眾也提早進入社科院廣場進行實名制與防疫，開場前10分鐘，現場安排的200個座位已經被坐滿了，觀眾們自然地在廣場四周的樓梯、矮牆或倚或坐，不同於演奏廳中的拘謹，在校園中顯得放鬆與悠然。「第四屆北大管樂節活動正式開始~」，USR計畫助理施文芳擔任司儀宣布著，接著李承嘉校長在致詞中勉勵管樂團同學，一年比一年提供更優質的音樂表演，也希望社區民眾可以共襄盛舉，讓管樂節成為大學與社區間的傳統。除了當天特別從台北趕回來的李校長之外，現場貴賓還有校友總會許元國常務理事，他也特別代表校友總會來參與USR活動，希望未來也可以開啟校友總會和USR計畫的合作。其他的貴賓還有北大光榮扶輪社張敏傑社長、樹林芳園扶輪社林月霞前社長與鄭麗芬社長、在地泛音樂團黃香卿女士、北大USR辦公室林俊佑執行長與曉琪組長、以及本校曾敏傑、辛法春、顧力仁、林子晴、劉素芬、林予安等老師蒞臨支持。一如前三年，指揮鄒佳宏老師輕鬆的介紹著曲目背景故事以及選曲的經過，第一首曲目「格列佛遊記」帶大家進入童話的世界重溫舊夢，接下來敘述美洲原住民女戰士傳說故事的「The Sacred Pipe」，是團員們公認最有挑戰性的曲目，團員們認真的神情都被現場攝影捕捉下來，曲目高低音分布層次分明，台下的觀眾們也隨著快慢版或磅礡壯麗的旋律，隨其擺動著節拍。上半場最後一首曲目「Schumann: Concert Piece for four horns」，是19世紀德國作曲家舒曼首創的名曲《音樂會小品》，需要四位法國號演奏家的編制與管樂團進行演奏，現場四位法國號演奏家分別來自知名樂團，包含國家交響樂團的法國號副首席劉品均老師，台北市立交響樂團法國號首席王濟揚老師，長榮交響樂團鍾依庭老師，台北市立交響樂團黃昕誼老師，重量級的陣容讓管樂團同學相當珍惜得來不易的合奏機會，而中場休息時間中，更是化身小粉絲爭相和景仰的前輩老師們合影。下半場開始，鄒老師在開場進行了簡單的有獎徵答活動，台下觀眾相當踴躍參與，一個舉手比一個快，並給出了高水準的答案，讓指揮驚嘆「阿伯好厲害!」。下半場第一首曲目改編自日本名團T-SQUARE的《寶島》，該曲目由活躍於爵士樂團的北大管樂團優秀校友-mdash;何冠勳學長改編並擔任薩克斯風獨奏角色；後有濃濃蘇格蘭風情的馴龍高手電影主題曲、受各國改編的「淚光閃閃」，接下來更有航海王卡通組曲、ABBA樂團組曲等。從古典到流行、歐美文化到日本文化，再到應景聖誕節慶的聖誕組曲，大家打著節拍的同時，也隨著旋律打開台下各年齡聽眾的回憶寶閘。節目終了，雖然社科院風勢略大，卻沒有吹走群眾的熱情，在台下爆棚的安可聲中，再次走上台前的鄒指揮首先分享到「非常感謝社科院USR曾敏傑老師的支持，讓北大管樂團每年都有固定演出的機會，這是放眼全台其它大學沒有的，讓別的指揮都相當羨慕我、也超想取代我的，也感謝台下每年都來參與的你們-hellip;」。在安可曲前，北大管樂團準備了驚喜花束獻給鄒佳宏指揮，感謝老師的悉心指導，接著兩首曲目-mdash;鬼滅之刃動畫主題曲以及年代金曲「花心」，重現了經典也與大家互道明年再見。活動後的回饋表單中，也得到觀眾給予正向的肯定，並且建議未來可以改到更專業的室內場地進行演出，而全程參與觀賞的校友總會許元國學長也表示，希望校友總會明年春季可以再和管樂團合作，再辦理一場高水準的演出與校友們分享。本屆管樂節創下歷屆參與人數最多的紀錄，感謝現場所有辛苦的工作人員們，也期待明年再次看到北大管樂團的風采。</description><pubDate>Tue, 21 Dec 2021 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【徵才】語言中心誠徵學士級專任助理一名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/61c2928e4ddea57e1ff5b23d</link><description>一、聘任條件及專長：1.具教育部認可之國內外大學學士以上學位。2.具協調、溝通、分析、判斷能力、高度敬業及服務精神。3.主動積極、負責盡職，品性端正，具服務熱誠且配合度高。4.具專案企劃管理及撰寫的相關工作經驗。5.熟悉活動規劃辦理並具溝通協調能力。6.具備良好之英語溝通能力，以及電腦文書處理基本能力（Word、Excel、PPT、PDF等）者。7.可工作一年以上優先考慮。二、工作項目：1.協助企劃辦理雙語計畫相關之活動及業務。2.協助語言中心之業務執行。3.網頁管理維護。4.協助其他計畫業務執行相關之支援工作。5.其他臨時交辦業務。三、工作地點、待遇及聘期：1.工作地點：新北市三峽區大學路151號。（臺北大學三峽校區人文學院3樓語言中心）。2.待遇：依本校計畫專任助理工作酬金表標準， 學士級專任助理每月薪資32,466元（含勞健保及勞退）。3.聘用期間：自通知報到日起試用3個月，續聘與否，視工作表現及計畫申請情況而定。四、應備文件：1.請至以下網址：https://lc.ntpu.edu.tw/web/download/download.jsp填寫附件履歷表(含相片)。2.學歷證件影本。3.相關工作經驗等證明影本。4.語言證照影本。5.其他有利於審查之證件或文件影本。五、應徵方式及截止日期：1.以紙本應徵者，請寄至：新北市三峽區大學路151號，教務處語言中心收。2.以電子郵件應徵者，請寄至：lc@mail.ntpu.edu.tw，信件標題請填：應徵語言中心助理（姓名）。3.應徵日期自即日起至111年1月10日(星期一)止，以電子郵件應徵者，以郵件系統時間為憑；以紙本應徵者，以郵戳日期為憑（逾期恕不受理）。4.本案聯絡人：語言中心馮小姐 02-86741111分機66478六、其他1.初審合格者擇優面試，不合格者恕不退件，未錄取者不再另行通知。2.本職缺視成績得增列備取，候補期間自甄選結果確定之翌日起算三個月內有效（含正取人員報到後未通過試用或於三個月內離職者）。3.依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：(1)犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。(2)經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。(3)經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。(4)經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。(5)經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。(6)經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。</description><pubDate>Tue, 21 Dec 2021 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>110-2第1次選課12/28至1/3下午5時止</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/61c140d94ddea57e1ff5b1e3</link><description>一、為維護您的選課權益，選課前請務必詳閱「選課注意事項」，再進行選課。-rarr;請點此查閱110-2學士班選課注意事項-larr;-rarr;請點此查閱110-2碩博班選課注意事項-larr;二、110年12月22日(三)起可於【課程查詢系統】內查詢110學年度第2學期課程，另建議同學勿以手機選課，以免因手機系統不穩問題而影響您的選課權益。
三、選課重要期程※請注意：全學年下學期課程已由系統直接帶入選課清單中，請勿再重複登記加選。重、補修生若需修習下學期課程，因各系所規定不一，原則上得於「初選階段」進行加選，但若無法於初選階段選課，請務必於「加退選」開放時間再行加選。◆[初選]第1次選課：110年 12/28 (二) 08：30 至 111年01/03 (一) 17：00止。預計111年01/10(一)下午3時至6時止，進行課程分發作業，下午6時後可查詢選課結果。◆[初選]第2次選課：111年 01/18(二) 08：30 至 01/24 (一) 17：00止。預計111年01/27(四)下午3時至6時止，進行課程分發作業，下午6時後可查詢選課結果。◆第1次退課：111年02/15 (二) 08：30至02/18 (五) 17：00止。僅開放「退選」課程，不能加選。請審慎退課，切勿退選後以個人疏失誤退選為由，要求加選課程，恕不受理。
四、若有疑問，歡迎聯繫(學士班、碩博士班) 教務處課務組，校內分機66110~66117</description><pubDate>Tue, 21 Dec 2021 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>電資院長榮譽榜頒獎 企業向優秀學子招手</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/61c18c174ddea57e1ff5b1fd</link><description>獎勵109學年度學業表現優異的同學，電機資訊學院21日頒發年度「院長榮譽榜」。院長莊東穎期許同學們帶著這份榮譽，成為未來前進歐美深造的有利後盾。獎項贊助人、中國探針董事長陳志峯則向獲獎學生招手，歡迎大家進入自家企業服務，共同奮鬥學習，創造令人感動的事業。
電機資訊學院「院長榮譽榜」(Dean's list)仿照國際大學慣例，由電資學院募款設立而來，主要獎勵學士班學業成績優異同學，除獎金之外，更頒發中英文得獎證明，等同院長推薦優秀保證。
長期贊助並親自出席見證電資學院「院長榮譽榜」頒獎，陳志峯肯定所有獲獎同學的表現，但提醒領獎同時務必抱持「感恩」的心，感謝學校師長、幫助自己的同學、父母親和生命旅途中的貴人們，把握機會向他們表達謝意。
面對電資學院學業表現最優秀的同學們，陳志峯當場邀請同學們到自家企業實習或就業。他表示，中國探針近來積極拓展國際佈局，包括歐、美、日、韓、印度、新加坡和越南都已經成立子公司，著重培養新進人員運籌帷幄規劃業務和正向解決問題的能力，歡迎有心學習的「後浪」加入。中國探針總經理蔡伯晨也補充，近年公司特別強調創新，許多手機、筆記型電腦或電動車產品都有自家生產元件，是年輕有衝勁的新血可發揮的舞台。
一路見證中國探針成長，前校長薛富井從國際企業發展角度觀察，肯定陳董事長積極領導公司，能掌握國際市場需求和脈動與時俱進。「獲得院長榮譽榜證明個人專業價值，但也要建立『機構價值』，擁有好的能力再加入優秀機構服務，更能為自己加分！」
連續兩年列名「院長榮譽榜」，通訊三龔育林謙稱「老師考試太簡單了啦！」，強調自己面對課業別無他法，就是上課認真聽講、下課後稍微反思複習，考試前再努力準備，尤其上課時段最關鍵，用心吸收理解，就能輕鬆駕馭課業。
大二獲獎但大三掉出榜外，今年再度站上頒獎臺，電機四鄧智豪很開心再度得獎，不過回顧一路起伏過程，建議學弟妹不必刻意為了進榜而犧牲其他課外生活與學習機會。他回顧，因為加入吉他社和中友會，成績一度稍微下滑，然而從中拓展人際關係、增進活動經驗，也是很寶貴的學習，即使可能失去以名次推甄碩士班的優勢，「考試入學也不錯啊！」
電資院院長榮譽榜每年公布一次，前一學年修習30學分以上、無重大懲處紀錄、列名全班前10%同學都可入榜。</description><pubDate>Tue, 21 Dec 2021 07:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>傑出校友—王兆杰「懷抱熱情 回饋社會」</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/61c195b24ddea57e1ff5b218</link><description>學歷：
地政學系民國 84 年度畢業
美國 Cornell University Real Estate 碩士
現任：
德杰集團執行董事
德杰建設董事長
濟盟建設董事長
兆恩興業董事長
畢業自本校地政系，現任德杰集團執行董事的王兆杰學長，勇於開創，以時尚與建築結合的概念，成為德杰集團事業推展至高峰的重要推手。COVID-19疫情期間，偕同夫人賈永婕女士發起「愛心送防疫醫療器材行動」，支援前線醫護，募資購買「救命神器」高流量氧氣鼻導管全配系統（HFNC）等醫療設備與防疫物資，捐贈醫療院所緊急使用，在疫情期間把愛傳出去，讓大家看到窗外有藍天，處處有溫情。兆杰學長賢伉儷善良、溫暖、正向的一面，廣受各界好評，社會大眾也對夫妻倆的愛心義行與超高行動力讚譽有加。賈永婕因而獲得「防疫女神」、「小英總統認證_熱心美少女」的稱號，學長也因社會企業公益形象優異表現，獲選為本校第21屆傑出校友（企業經營獎）。
「臺北大學對我的學生時期影響很大。」王兆杰學長表示，他在學校參加許多社團，例如地政系學會、地政服務社、登山社和西洋劍社等。社團的經歷，對於日後人際互動和人格養成非常重要，大學時期是他人格培養與人際關係建構的關鍵期，且學生時代是最能試錯的，可以探索、學習，取得經驗。他也擔任過畢聯會會長，提到「在當時和不同系所的同學一同在畢聯會為大家服務，辦理畢業團拍、校園徵才，和業界互動，這過程也讓我學習如何與不同意見、不同背景的人共同合作，對於日後職場發展與人際互動，有很大幫助」。
由於地政系畢業的學生，大多朝公職發展，很多都在公務機關服務，學長說這與他自身志趣不符，因此沒有和其他同學一起考公務員，而走向業界發展的另一條道路。「兄弟登山，各自努力」，畢業後同學各奔前程，人生道路雖發展不同，但彼此情誼卻永不改變，他以同窗好友現今屏東縣三地門鄉車牧勒薩以・拉勒格安（Cemelesai Ljaljegan ）為例，他說「鄉長是我在校時期的學習榜樣，從大一就清楚知道自己的志向，樂觀進取，不斷努力，我們一起延續從年輕至今的友情，沒有改變。」，夫妻倆情深義重，一年會到屏東三地門兩、三次，探訪老友，關懷偏鄉部落，今年因疫情嚴峻，還特別捐贈三地門鄉公所百萬休旅做為部落防疫專車，有情有義，令人感佩。
學長畢業後，經師長的推薦下，前往美國康乃爾大學攻讀房地產開發碩士學位，「國外學的是房地產架構，建築法規和土地法規，各國並不相同。」他認為，學習的重點是思考邏輯和解決問題的能力，「很多CEO都能夠跨產業任職，因為管理邏輯都是一樣的。」在工作上，學長認為，繼承家族事業事實上比大家想像的還要困難，甚至比自己創業更艱辛，因為要改變傳統舊制度是十分不容易的。他的父親讓他從紐約紐約百貨開始歷練，而他也嘗試一些創新的經營方法。「當時回國接手家業時，正好碰上金融海嘯，對房地產影響很大，公司每天要面對巨大的金流壓力，非常辛苦。」危機就是轉機，學長面對挑戰，不畏不懼，他將資產重新整合、處理，度過一段艱辛的經營過程，終於站穩腳步，從而公司營運愈形穩健，走出一片天。
「懷抱熱情是我在工作中、生活上、公益上一貫的態度！」王兆杰學長表示，在工作上要專業專注、熱情投入！在生活上要努力讓生活充滿熱情，充實精彩！而在公益方面，他也把這份熱情投向社會愛心公益。從召集募資公益鐵人英吉利海峽挑戰賽、捐款臺東孩子的樹屋及基督徒救世會、慈濟海外捐助、原住民部落學童交通車，到最近疫情期間號召捐贈醫界俗稱呼吸救命神器的HFNC醫療設備、支援醫療人員防護衣、會同捐贈BNT疫苗等！都是熱情的展現。
「再次感謝母校給我這份榮譽。」對於獲得傑出校友，王兆杰學長表示，他將更精進自己，在建築產業方面，追求精緻時尚的生活內涵，期望共營美好的都市環境，並持續奉獻、回饋社會！</description><pubDate>Mon, 20 Dec 2021 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>永續月移師臺北校區 展覽市集走讀永續</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/61c191004ddea57e1ff5b20c</link><description>擴大更多師生對臺北大學永續研究與教育的理解，永續月臺北校區活動20-24日在臺北教學大樓登場，永續發展委員會呼籲臺北校區師生踴躍參觀，進而投入促進臺北大學永續發展行動行列。
增進師生永續發展知能，發展永續教育特色，臺北大學今年訂4-5月為「永續月」，透過各項多元活動，引領師生與社區居民關注地球永續發展議題及聯合國永續發展目標(SDGs)。其中臺北校區活動原定五月中旬舉行，無奈開展前夕疫情升級，校園全面改採遠距教學，相關活動只能暫時喊卡，幸而年底疫情舒緩，因而重新開張。
祕書室介紹，這次在臺北校區登場的「NTPU X SDGs永續教學研究成果展」，主要統整臺北大學近年在永續教學和研究方面的表現。教學方面，運用課程查詢系統，以「永續」相關關鍵字為依據，盤點所有與永續相關的課程，透過互動翻閱設計，既能一窺臺北大學永續教學全貌，也能從中了解各課程的用心與努力。
而研究方面，則從近年各項永續相關計畫中，精選17項研究成果，以海報展覽方式，引領師生看見臺北大學在永續發展研究與社會行動上的努力痕跡。
而在永續教學研究之外，同時間也搭配臺北校區學生會舉辦耶誕市集，透過多元的市集攤位，反思人類生活與永續發展的關聯。特別像是二手物資運用、周遭生命關懷等，都是日常中常見的永續議題；而歲末年終節慶狂歡之際，藉由永續思考，也鼓勵師生能看見其他需要的角落，深思世代共好的永續理想。
邀請更多師生積極參與，活動還推出現場互動好康，只要填寫回饋問卷，即可兌換限量臺北大學專屬永續好禮。祕書室透露，考量臺北校區師生課間時間有限，問卷題目刻意設計較精簡，參觀展覽後，輕鬆不到一分鐘即可填答完成，歡迎師生們踴躍把握機會填答兌獎。</description><pubDate>Mon, 20 Dec 2021 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>北聯大系統校友聯合會輪值主席交接</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/61c172174ddea57e1ff5b1f4</link><description>臺北聯合大學系統校友聯合會，於19日舉行第八、九屆輪值主席交接典禮。由臺北科技大學校友會全國總會總會長張水美，交棒給臺北大學校友總會理事長林錫埼，繼續推動明年北聯大系統校友聯合會各項活動。
同時為臺灣海洋大學、臺北大學雙重校友身分的內政部長徐國勇，於致詞時表示，感謝各校總會長、理事長的付出，協助北聯大系統的校務發展，並協助學弟妹們各項學習和實務訓練，讓畢業的校友有更好的發展，對社會更有貢獻。
臺北科技大學校長王錫福說明，北聯大系統四校的互補性相當高，系統成立後，在教學、研究、總務等各方面有多項合作機會，各項交流愈來愈多，例如只要是北聯大系統師生、校友，到系統四校消費都有打折。而四校各項交流中，校友聯合會更是重要部分，例如每年舉辦的北鼎聯賽、高爾夫球賽和城市青年論壇，都成為校友聯誼的重要盛事。
「這一年過得真快。」張水美總會長表示，時間雖快，但是校友聯合會的活動卻很精彩。「臺北大學的夥伴們都將全力支持校友聯合會工作。輪值主席是一份榮譽，也是責任，更是承擔的開始，希望各位學長姐給我們更多支持和指導。」接任輪值主席的林錫埼理事長說明，明年由臺北大學辦理校友聯合會各類活動。首先，預計於明年4月，舉行「三峽北大賞櫻銅管五重奏音樂饗宴」，以三峽北大為主軸進行規劃參訪，讓參加活動的四校貴賓師長認識三峽及北大的文化。「那時候臺北大學心湖旁八百株櫻花盛開，邀請各位在新開的心湖會館中，徜徉在湖光山色和美妙音樂的盛宴中。」此外，明年6月的北鼎聯賽、10月的高爾夫球聯誼賽都將持續進行。
林錫埼補充說明，明年11月的青年城市論壇，校友總會將邀請臺北大學劉柏君學姐演講。身為知名影劇「通靈少女」故事主人翁、首位獲得中華民國棒球協會認證的女性裁判、2019年獲得國際奧會女性與運動獎世界獎座、2019年第57屆十大傑出青年。期望透過她和青年學子們面對面接觸，鼓勵四校校友、青年未來職場發展與職涯規劃，並促使自我未來理想實現。</description><pubDate>Mon, 20 Dec 2021 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>資訊中心誠徵程式設計師三名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/61bad4464ddea57e1ff5b17a</link><description>一、工作內容：為持續推動本校資訊化任務，遴聘三名具資訊專長之程式設計師，協助資訊中心開發、維護及管理校務資訊系統。
二、工作說明： 我們是一個開發團隊，主要開發校務資訊系統，目前引進新一代低代碼的Web開發工具Oracle APEX，需要招募新的工作夥伴，來一同完成。
Oracle APEX開發工具平台，國內使用的人很少，國外很熱門，在大學端工作的好處，可以嘗試很多不同的軟體，引進此開發平台，國內算是少數。若學有所成，對未來也是一個很好的投資，有興趣者，歡迎加入團隊。
三、應徵資格： 1. 具學士學位(含)以上，非在學學生身份者。2. 應屆畢業生可，需於到職日前取得畢業證書。3. 非資訊相關科系對程式開發有興趣者亦可。4. 具備程式與資料庫開發經驗。5. 熟悉JS/CSS/HTML5等前端開發工具。6. 擁有自我學習與解決問題之企圖，能與團隊溝通良好合作。
四、工作地點、待遇及內容：1.工作地點：三峽校區(新北市三峽區大學路151號)，視情況需至臺北校區或外地出差。2.工作待遇：(1).學士級：薪資 $36,736 起(2).碩士級：薪資 $43,034 起依「國立臺北大學資訊中心專業技術人員報酬標準表」辦理(附件1) 3.資訊加給：111年度起增設獎勵制度，依工作表現及績效，經員額管控委員會審議後，每月核發2,000~12,000不等之資訊加給。
五、應徵方式：採書面郵寄報名，請備妥下列文件，依序排列合併裝訂為一份。請於111年1月9日(日)前(郵戳為憑)，限時掛號郵寄至：23741新北市三峽區大學路 151 號資訊中心 收 (信封上請註明「應徵程式設計師」，逾期及證件不全者，不予受理亦不退件)。(1).履歷表(附件2或於資訊中心網頁下載，以A4紙張列印)。(2).最高學歷證書影本（外國學歷需經教育部驗證許可）。(3).在校成績單(請附最高學歷成績單)。(4).身分證正反面影本(請於影本上註明僅供本次應徵使用)。(5).其他可反映個人工作能力及有助於審查的資料(如：專案作品、資訊專業證照、獲獎紀錄或著作等佐證資料影本)。(6).個人資料提供同意書（附件3或於資訊中心網頁下載，以A4紙張列印)。
六、其他：1.初審合格者由本中心擇優通知甄審方式、時間及地點等相關事宜，未獲通知參加甄審者恕不退件或函復。2.本職缺視成績得增列備取，候補期間自甄選結果確定之翌日起算三個月內有效（含正取人員報到後未通過試用或於三個月內離職者）。3.依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：(1). 犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。(2). 經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。(3). 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。(4). 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。(5). 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。(6). 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。</description><pubDate>Fri, 17 Dec 2021 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>僑外陸生融入在地文化、歲末感恩慶團圓</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/61bbe74d4ddea57e1ff5b195</link><description>110學年度在新冠病毒變異肆虐的威脅下，不畏艱辛地迎來了136名境外新生，相較去年逆勢成長了16.2%(外國學生成長率23.8%、僑港澳生成長率19.8%)，境外生總體人數也成長至470名，近5年來的成長率超過26%!因疫情影響，境外生除了來臺求學不易，想返鄉與家人團聚更是進退維谷，國際事務處希望能稍微緩解境外生的思鄉情緒，於12日帶領了百餘名的僑外陸生至桃竹參訪，當晚更是邀請了近200名境外生提前歡慶冬至佳節。
在以文化為主軸的旅行中，一早探訪了流行趣味景點-「新竹動物園」，重新開放的園區讓人耳目一新，境外生活力滿點漫遊動物王國，在這微涼的天氣裡，更加熱絡了跨國學生的情感交流！另安排了新竹著名的「海天一線景觀區」，該地原為垃圾填起的高地，並作為垃圾焚化後灰燼堆置場，於民國92年底重置景觀區，現今已成為新竹市最優質的看海休憩據點，極富教育意義。
午餐在餐廳的貼心安排下，替12月份的境外生辦理了驚喜慶生活動，讓境外生們開心不已!餐後來到了大溪老街，大溪老街為桃園最早發展的地方，透過大漢溪小帆船行駛淡水河，造就了許多商號；老街上各商號融合日治大正時代流行巴洛克建築風格，形成一種大溪專有的特色，在了解臺灣歷史故事同時，品嚐老街上傳統的古早味小吃，如大溪豆干、月光餅、花生糖、豆花等，更是不容錯過的道地美食！
當晚，國際事務處與僑外陸生聯誼社團於鼎上食府熱鬧舉辦「冬至晚會」活動。
古有云 :「冬至大如年」，對古人而言賀冬跟拜歲一樣重要 ，且冬至吃湯圓有團圓、圓滿吉祥的祝福，也有著「添歲」之意，表示又平安長大了一歲，而這些離鄉千里的境外生們，都是臺北大學的孩子，故在這個歲末感恩的時節，邀請到了蔡龍保副校長、林文一國際長、胡中宜學務長、僑陸組傅健豪組長及朱漢屏上校一同參與，由師長們帶來親切溫暖的開場致詞，關懷這些異鄉學子們，勉勵他們好好把握求學時光，更大方捐出多份禮品供同學們摸彩，副校長還特地帶來富有年節寓意大吉大利、皮薄多汁的茂谷柑與學生們分享。
本次活動是國際學生和僑生首次一起出遊並同慶冬至佳節，除了希望能透過活動凝聚不同學生族群之間的情感，同時讓外籍生們能親身體驗臺灣傳統節慶的溫馨團聚，以及臺灣濃厚的人情味，深化對臺灣在地的情感，共創美好的回憶，使來臺求學時光再添豐富歷程!晚會也在朱上校和學生帶來慷慨激昂的合唱表演中，讓全場氣氛嗨翻到了最高點！
近活動尾聲，師長們還特別逐桌問候各國家的同學們，讓遠渡重洋到北大求學的學子們感受到學校對境外生的關懷與照顧，讓他們知道臺北大學永逺是他們第二個家。</description><pubDate>Thu, 16 Dec 2021 16:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>