<rss version="2.0" encoding="UTF-8"><channel><title>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news</link><description>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</description><author>NTPU 國立臺北大學</author><image><url>https://new.ntpu.edu.tw/assets/logo/ntpu_logo.png</url></image><language>zh_TW</language><copyright>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</copyright><item><title>臺北校區育樂館旁側門暫停 開放通知</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6578357c07be4b0843d5c85c</link><description>臺北民生校區因配合BOT廠商拆除育樂館及資訊大樓內裝工程，育樂館前方區域現為施工區域，大型拆除機具已進駐及施作，為避免發生危險，自112年12月13日起暫停開放民生東路三段65巷育樂館旁側門，造成不便，敬請見諒。</description><pubDate>Tue, 12 Dec 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>111學年度第2學期書卷獎頒奬典禮</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6577c1f807be4b0843d5c819</link><description>學務處生活輔導組於112年12月7日(四)中午12時假公共事務學院119會議室舉辦111學年度第2學期書卷獎頒獎典禮，表揚各學系班級前三名學業成績優異同學。本次計有法律學系顏吟真等226名同學獲獎，張仁俊教務長、胡中宜學務長及生輔組暨軍訓室詹靜芬主任等師長親臨會場表達祝賀。
張教務長致詞除了肯定所有獲獎同學的天賦與後天認真學習態度，並期望同學持續努力；勉勵得獎人與父母家人及好友分享榮譽，因為在分享過程中可以獲得激勵及動力，達到良好成效。最後，期許同學畢業後能為社會、國家作出更好貢獻。
典禮中，獲獎同學逐一上台接受師長頒發獎狀並拍照留念，會後並有大合照，典禮温馨而隆重，讓獲獎同學感受到學校對學生學習的高度重視。</description><pubDate>Tue, 12 Dec 2023 01:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>國立臺北大學進修暨推廣部推廣教育組徵才公告(三峽職缺)</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6578216e07be4b0843d5c85b</link><description>職務類別：課程企劃專員(三峽校區)。
需求人數：1人。
資格及條件：
具教育部認可之國內外大學或專科(含以上)學位。
熟悉Office文書軟體操作且具電腦行政文書處理能力。
具備行銷企劃及社群經營相關經驗者佳。
具備文案撰寫與美編能力者或一般出納及會計等相關工作經驗者佳。
主動積極，良好之溝通協調能力，具服務熱忱，團隊合作精神，能配合業務彈性工時。
工作內容：
1.拓展推廣教育課程與社群經營。
2.負責推廣教育課程規劃、招生、課程執行與師生服務。
3.辦理學校行政事務處理。
4.其他臨時交辦事項。
聘期：自報到日起，每年依考核結果辦理續聘。(試用期三個月)
工作時間：依本校職員差勤管理實施要點辦理。
※上班時間：
週一至週五晚班：13:30~21:30。
視情況需要配合週六、日輪班。
工作地點：新北市三峽區大學路151號（三峽校區）。
工作報酬：依本校聘僱人員報酬標準表學士級第一年標準，每月33,800元整標準起聘；三專第一年標準，每月28,472元整標準起聘；五專(二專)第一年標準，每月26,400元整(自113年1月1日起，調整為27,470元)標準起聘。另依規定辦理勞保、健保及勞工退休金事宜。
應備文件：(請依序編碼並註明)
履歷表一份（含自傳）、身份證正反面影本、近期2吋個人照片。
畢業證書影本一份。
相關能力或工作經驗證明影本。
相關語言檢定能力證明（若有可檢附）。
應徵方式：
應徵人員應將應徵文件於113年2月26日(星期一)以前，備齊上述文件資料，以限時掛號(以郵戳為憑)寄達或由專人送達本校地址：23741新北市三峽區大學路 151 號推廣教育組收。如逾時寄、送達者概不受理。聯絡人及電話:推廣教育組高小姐(02)86741111轉66469。
信封請註明「應徵推廣教育組課程企劃專員三峽職缺」。初審合格者擇優通知面試，不合者恕不退件，未錄取者不另行通知。
十一、備註：
本次徵才正取1名、備取2名。備取期間自甄選結果公告之翌日起三個月(含正取人員報到後於三個月離職者)內有效。
依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：(一) 犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。(二) 經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。(三) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。(四) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。(五) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。(六) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。</description><pubDate>Mon, 11 Dec 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>國立臺北大學進修暨推廣部推廣教育組徵才公告(臺北職缺)</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6578202c07be4b0843d5c85a</link><description>職務類別：課程企劃專員(臺北校區)。
需求人數：1人。
資格及條件：
具教育部認可之國內外大學或專科(含以上)學位。
熟悉Office文書軟體操作且具電腦行政文書處理能力。
具備行銷企劃及社群經營相關經驗者佳。
具備文案撰寫與美編能力者佳。
主動積極，良好之溝通協調能力，具服務熱忱，團隊合作精神，能配合業務彈性工時。
工作內容：
1.拓展推廣教育課程與社群經營。
2.負責推廣教育課程規劃、招生、課程執行與師生服務。
3.辦理學校行政事務處理。
4.其他臨時交辦事項。
聘期：自報到日起，每年依考核結果辦理續聘。(試用期三個月)
工作時間：依本校職員差勤管理實施要點辦理。
※上班時間：
週一至週五晚班：13:30~21:30。
視情況需要配合週六、日輪班。
工作地點：臺北市民生東路3段67號號(臺北校區）。
工作報酬：依本校聘僱人員報酬標準表學士級第一年標準，每月33,800元整標準起聘；三專第一年標準，每月28,472元整標準起聘；五專(二專)第一年標準，每月26,400元整(自113年1月1日起，調整為27,470元)標準起聘。另依規定辦理勞保、健保及勞工退休金事宜。
應備文件：(請依序編碼並註明)
履歷表一份（含自傳）、身份證正反面影本、近期2吋個人照片。
畢業證書影本一份。
相關能力或工作經驗證明影本。
相關語言檢定能力證明（若有可檢附）。
應徵方式：
應徵人員應將應徵文件於113年2月26日(星期一)以前，備齊上述文件資料，以限時掛號(以郵戳為憑)寄達或由專人送達本校地址：臺北市中山區民生東路三段67號（國立臺北大學推廣教育組收）。如逾時寄、送達者概不受理。聯絡人及電話：推廣教育組楊小姐，02-25024654分機18410，專線: 02-25065226。
信封請註明「應徵推廣教育組課程企劃專員臺北職缺」。初審合格者擇優通知面試，不合者恕不退件，未錄取者不另行通知。
十一、備註：
本次徵才正取1名、備取2名。備取期間自甄選結果公告之翌日起三個月(含正取人員報到後於三個月離職者)內有效。
依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：(一) 犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。(二) 經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。(三) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。(四) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。(五) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。(六) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。</description><pubDate>Mon, 11 Dec 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>最新「2023臺灣永續投資調查」發布</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6577e9cd07be4b0843d5c82e</link><description>國立臺北大學商學院全球變遷與永續科學研究中心甫完成第四年度臺灣永續投資調查，正式發布最新《2023臺灣永續投資調查》。調查發現，受總體經濟環境影響，全臺永續投資資產總額約新臺幣19.9兆元，較去年調查統計的20.3兆元減少2%。其中臺灣機構投資人所使用的永續投資方法中，依然以「負面排除法」居首，ESG 整合與股東行動與企業議合緊接其後。若依資產類別區分，國外債券為主要的永續投資商品，占永續資產61%，金額約新臺幣9.9兆元；臺股次之，占永續資產17%，金額約新臺幣2.7兆元。
本調查由國泰金控贊助委託國立臺北大學全球變遷與永續科學研究團隊，根據全球永續投資聯盟(Global Sustainable Investment Alliance, GSIA)的研究方法進行問卷設計，在金管會、臺灣證券交易所及人壽保險、產物保險、投信投顧等三大同業公會、政府四大基金協助下，針對臺灣逾百家主要機構投資人進行調查，共回收68份問卷，整體回覆率約65%。
進行永續投資之機構投資人比例持續上升，整體永續投資比例亦同步增加
根據 2023年臺灣永續投資調查結果，已進行永續投資之機構投資人占整體回覆機構比例高達80%，臺灣整體永續投資金額比例亦首次突破40%。其中投信投顧業別，本次調查永續投資比例較前次調查提升14%，達到33%，顯示投信投顧業別對永續議題關注程度大幅提高。然而，受到總體經濟環境影響，本次調查資產總額 (AUM) 總計49.5兆，相較去年度調查的51.3兆減少 4%；永續資產總計19.9兆，相較於去年20.3兆減少2%， 整體趨勢與日本 JSIF 調查結果一致。
機構投資人遵循氣候變遷倡議比例提升，並將氣候變遷管理納入投資決策流程
本次調查亦發現，機構投資人對氣候變遷相關倡議遵循比例，較前一年度有顯著增加的趨勢，當中以氣候相關財務揭露 (TCFD) 為最多機構投資人自行遵循或採用的倡議，占填答的機構投資人比例達 60% (38 家 )；其次依序為碳揭露計畫 (CDP) - 41% (26 家 )、碳會計金融夥伴關係 (PCAF)- 35% (22 家 )、科學基礎減量目標倡議 (SBTi)- 33% (21 家 )。此外，今年於投資決策流程納入氣候變遷風險的機構投資人家數，亦較去年調查結果增加 77% (13 家 )，更有 82% (55 家 ) 機構投資人透過衡量投資組合碳排放量、與被投資公司進行氣候變遷議合及投票、對化石燃料上下游之相關投資進行撤資、投資氣候變遷相關主題、投資綠色債券等上述措施應對氣候變遷風險，顯示機構投資人對於環境永續議題越來越重視。
臺灣永續投資方式仍以負面排除法與 ESG 整合為主流，股東行動與企業議合緊接其後； 影響力投資增幅最為顯著
近三年調查結果顯示，臺灣機構投資人使用之永續投資方式，皆以負面排除法為最大宗， ESG 整合次之。雖然近年臺灣永續投資逐漸跟上國際趨勢，但根據 2022 GSIR 報告，主要國家如美國、日本及澳洲與紐西蘭，目前主要的永續投資方式已轉為股東行動與企業議合，加拿大主要永續投資方式則為 ESG 整合，顯示國際間永 續投資趨勢早已由較消極的負面排除法轉為較積極的股東行動與企業議合、ESG 整合。因此建議國內機構投資人進行永續投資時，除了負面排除法外，亦可以考慮採用股東行動與企業議合、ESG 整合等影響力投資等較為積極的方式進行投資。
此外，比較近兩年度永續投資方式金額變化，影響力投資金額因過去基期低的緣故，本次調查投資金額較前一年度增加 2360%。值得關注的是，首次有機構投資人公開揭露影響力評估過程及監督結果，並採用國際公認的方法學評估影響力成效與管理方式。
國外債券永續投資金額較前一年度成長 10%，占我國永續投資比例超過 6 成
調查結果顯示，國外債券永續資產金額較去年成長10%，為我國機構投資人主要持有之永續投資資產，占整體永續投資資產比例61%；臺股次之。惟礙於國際股市劇烈波動，股票型資產永續投資規模皆有較大幅度的減少，其中以臺股資產受到的衝擊最為嚴重，永續投資金額較前一年度減少37%，占整體比重亦下降8%。
全球永續投資聯盟(Global Sustainable Investment Alliance, GSIA)發布之2022年全球永續投資調查報告(Global Sustainable Investment Review 2022, GSIR 2022)結果顯示，美國、加拿大等地區為防止「漂綠」，改以較嚴格標準認列永續投資資產，因此永續投資比例下降。然而，排除美國後整體永續投資總額仍較2020年成長20%。值得注意的是，這份報告亦提及去年臺灣永續投資調查成果，顯示臺灣在永續投資領域的努力成果，已被世界重視。
《2022臺灣永續投資調查》報告連結</description><pubDate>Mon, 11 Dec 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>恭賀！林伯星特聘教授榮膺雙料會士</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6577d8fa07be4b0843d5c826</link><description>恭賀本校資訊工程學系林伯星特聘教授在2023年榮膺英國工程技術學會(Institution of Engineering and Technology, IET)及英國電腦學會(British Computer Society, BCS)雙料會士。英國工程技術學會會士(IET Fellow)是享有盛譽的IET會員級別，僅頒發給近期在工程、技術或與IET相關的相關學科(通常在過去10年內)持續保持高水準重大成就至少五年者。而英國電腦學會會士(BCS Fellow)則必須證明申請者符合電腦資訊專業領域中在工作內容、職業影響及該專業社群中的地位均有傑出表現者才能獲得。
林伯星特聘教授的主要研究領域有二，分別是穿戴式生醫系統及智慧醫療資訊系統。穿戴式生醫系統近幾年的研究主要聚焦在心肺功能監視系統、腦機界面系統、肢體功能評估及復健系統。尤其是在肢體功能評估及復健系統類的研究，是這幾年來林教授的核心研究，林教授在中風病人的手功能的評估、使用專注力回饋的虛擬實境復健遊戲系統、基於人工智慧之高跟鞋高度合適範圍評估系統，均有創新的架構提出，獲得專利及IEEE幾本重量級的期刊論文刊出，目前也正在發展下一代的系統以及與廠商進行產學合作。
由於以上的研究在學理創新及應用均有創新及突破，所以在IEEE Journal of Biomedical and Health Informatics、IEEE Transactions on Neural Systems and Rehabilitation Engineering等重量級的期刊，均發表了相當數量的期刊，因此受到國際研究團隊的注目，也進一步與該團隊進行跨國的學術研究案。例如中風病人的手功能的評估及資料手套設計，林教授與義大利University of Rome -ldquo;Tor Vergata-rdquo;電機系的Giovanni Saggio教授一同合作，並在IEEE Transactions on Instrumentation and Measurement投稿多篇期刊；另外還有基於人工智慧之高跟鞋高度合適範圍評估系統，則是一完全創新的題目，與日本新潟醫療福祉大學義肢裝具自立支援學系暨人體運動機能研究所的阿部薰教授進行合作，也一同在IEEE發表多篇論文。林教授所指導的李依蓉博士，也曾在美國University of Wisconsin-ndash;Madison進行學術研究訪問，參與該校胡玉衡教授與Prof. Radwin所領導的研究團隊，進行基於電腦視覺的人體動作偵測與工廠操作員職業傷害預防的研究。透過與國際團隊的合作及論文發表，可以互相切磋及提升其研究團隊在國際學術地位、能見度與影響力。
林伯星特聘教授在醫學工程與電機資訊領域已發表87篇SCI學術期刊論文、54篇國際研討會論文與5篇專書論文。其中學術期刊論文有多篇在IEEE Journal of Biomedical and Health Informatics及IEEE Transactions on Neural Systems and Rehabilitation Engineering這些該領域的頂級期刊發表。另外已獲得9項中華民國發明專利，尚有多項發明專利申請中。因其傑出研究表現，屢獲臺北大學學術研究獎助獎、臺北大學電機資訊學院研究傑出獎、科技部補助大專校院獎勵特殊優秀人才、臺北大學特聘教授彈薪及多項Best Journal、多次研討會Best Paper Award等等。
林伯星特聘教授的資訊學術研究強調理論與實務結合，所以有多項的發明專利、產學合作、比賽獲獎、應用在臨床醫學實務上。其中幾乎每個專利發明人均有學生在內，也就是林教授另外一個著重的「資訊人才培育」部份。林教授的資訊研究也與產業界緊密結合，過去有執行過10幾案的產學研究計畫，其中大多均有學生參與執行。
林教授在指導研究生及專題生不遺餘力。除了每年都有學生獲選國科會大專學生研究計畫外，110年更是指導李翔振同學榮獲「109年度大專學生研究計畫研究創作獎」。林教授也鼓勵學生將研究的成果到校外參加比賽，也屢獲佳績。以2022年為例，林教授指導學生在校外的「2022臺北醫學大學程式設計競賽」、「2022臺北醫學大學程式設計競賽」、「2022第六屆全國醫學工程創意競賽」、「2022全國大專校院智慧創新暨跨域整合創作競賽」、「2022第十五屆崇越論文大賞」等比賽一共拿下10個大獎。林教授也鼓勵學生將資訊科技的研究成果投稿到國外知名期刊及研討會，林教授的研究生及專題生，在離開前均會有IEEE高質量期刊論文發表。同時研究也與產學結合，讓學生學到的資訊專業可以與實務相結合。
基於林教授在學術研究、國際交流、創新發明、產學合作及人才培育上均有亮眼的成績，這也就是林教授第一次申請兩項會士就成功的主因。再一次恭喜林教授同時榮獲IET Fellow及BCS Fellow兩項殊榮。</description><pubDate>Mon, 11 Dec 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>三峽校區人文大樓1F-10F小便斗隔板安裝施工公告(修正)</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6577bb3007be4b0843d5c816</link><description>說明：一、旨揭工程將於112年12月12日(二)上午7:30分至12月15日(五)下午5時進行施工，施工期間部分廁所區域暫停使用，造成不便敬請見諒。二、聯絡資訊：施工單位：華億實業有限公司 林先生 02-8648-6766 校方連絡：總務處營繕組 曾先生 02-8674-1111#66373</description><pubDate>Mon, 11 Dec 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>臺北民生校區育樂館前方停車位因施工暫停開放通知</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65765ab107be4b0843d5c7c3</link><description>臺北民生校區因配合BOT廠商拆除育樂館及資訊大樓內裝工程，育樂館前區域需提供大型拆除機具出入及施作，自112年12月12日起暫停開放育樂館前所有停車位，施工期間請勿將愛車停放於育樂館前，避免愛車受損，造成不便之處，敬請見諒。</description><pubDate>Mon, 11 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>校訊283期已經出版，歡迎點閱</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6576843607be4b0843d5c7d4</link><description>當期校訊連結：
https://shinboku.ntpu.edu.tw/file/os/國立臺北大學校訊 第283期
各期校訊連結：
https://reurl.cc/MygArW</description><pubDate>Sun, 10 Dec 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>人文大樓1F-10F小便斗隔板安裝施工公告。</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6572c2a007be4b0843d5c799</link><description>說明：一、旨揭工程將於112年12月12日(二)上午7:30分至17:30時進行施工，施工期間部分廁所區域暫停使用，造成不便敬請見諒。二、聯絡資訊：施工單位：華億實業有限公司 林先生 02-8648-6766 校方連絡：總務處營繕組 曾先生 02-8674-1111#66373</description><pubDate>Thu, 07 Dec 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>英荃學術基金會出版紀念吳英荃教授專輯</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65729cc307be4b0843d5c789</link><description>「財團法人英荃學術基金會」為紀念吳英荃教授逝世六十週年，及其首創臺灣「公共行政教育」的貢獻，特編撰《化作春泥更護花》專輯，共收錄文章40篇，文獻15篇，計530餘頁，包含歷史、學術、感懷師恩三大類，內容豐富篇篇文采華美，學術論著極有深度，數篇感懷師恩的文章令人動容，甚有可觀。
新書於12月2日在本校民生校區教學大樓9樓多媒體會議室舉行新書發表會，由該基金會林義煊董事長主持，特邀請校友總會張平沼榮譽理事長蒞臨致詞。
基金會說明，專輯不在坊間銷售，採免費贈閱方式推廣，歡迎校友索閱，俾使吳老師精神與貢獻源遠流長。
有意索取者，請洽臺北大學公共行政暨政策學系蘇俞如助教，電話：02-2502-4654#18342（下午）或李瓊瑤助教，電話：02-8674-111#67465。
同一時間，亦頒發112年度英荃獎學金，每人獲頒獎學金新台幣貳萬元，得獎人共10人。
名單如下：1、臺北大學得獎者： 博士班：申佳健。碩士班：曾雅琦。學士班：黃湘喬、吳俊杰。進修學士班：張智傑、吳國銘。2、他校得獎者：銘傳大學公共事務與行政管理學系謝侑晏、國立臺南大學行政管理學系洪禎安、中國文化大學行政管理學系林于晴、國立成功大學政治學系政治經濟學碩士班陳映彤。
基金會表示，如蒙捐款，將作為獎勵後進與發揚吳師精神之用！
郵局劃撥帳號：07561211，戶名：財團法人英荃學術基金會</description><pubDate>Thu, 07 Dec 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>推廣教育組三峽課程企劃專員甄選結果公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65728b6307be4b0843d5c77f</link><description>正取---邱○姍
無備取
※正取人員請依個別通知期限內至本校辦理報到；未於通知期限內完成報到者視同放棄。</description><pubDate>Thu, 07 Dec 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>公告本校113學年度運動績優學生單獨招生簡章</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65727d8607be4b0843d5c767</link><description>一、本次辦理招生學系及名額：1.籃球(男、1名)-企業管理學系1名。2.籃球(女、3名)-企業管理學系1名；不動產與城鄉環境學系1名；休閒運動管理學系1名。3.排球(男、3名)-企業管理學系1名；休閒運動管理學系1名；公共行政暨政策學系1名。4.排球(女、4名)-企業管理學系1名；不動產與城鄉環境學系2名；休閒運動管理學系1名。5.射箭(性別不拘、3名) -企業管理學系1名；休閒運動管理學系2名。二、報名日期：113年1月3日至113年2月15日。三、術科考試日期：113年3月24日。四、詳情請務必詳閱招生簡章（如附檔）。</description><pubDate>Thu, 07 Dec 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>本校與英國里茲大學合作啟動學術新時代</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65716aa307be4b0843d5c720</link><description>里茲大學學者來訪 見證大學合作夥伴關係的開啟
李承嘉校長於112年11月17日接待英國里茲大學(University of Leeds, UK) 社會學與社會政策學院教授Prof. Angharad Beckett並簽署雙碩士1+1合作協議，國際處韋岱思國際長、國際合作資深顧問羅國暉老師、境外生事務組暨社會系副教授馬國勲組長、社會科學院張恆豪院長、社會系戴翠莪主任以及社工系童伊迪主任盛情與會。未來本校社會學系以及社工系碩士班學生在學滿一年後，皆可申請前往里茲大學進行1年的碩士課程，里茲大學將提供最高2,500英鎊的學費減免。今年5月，本校社會科學院與里茲大學社會科學暨政策學院完成簽署雙學士2+2學程，在此成功的合作基礎上，雙方再度攜手推進第二個合作模式。
李校長表示，學生國際交流有助於學術擴展並深入體驗不同文化。本校學生在各項學術和社群活動中展現優秀素養，不僅在學業上有優異成績，也積極參與社會活動。他鼓勵同學把握機會連結到里茲大學的學術環境，拓寬視野。Prof. Angharad也回應，里茲大學注重多元發展，熱切期待本校學生能夠將臺灣的獨特風采融入里茲大學，透過經驗分享和交流，豐富英國學子的視野。張恆豪院長在會後特別安排Prof. Angharad與馬國勲老師共同主講留學計畫，介紹計畫的執行方式並解答同學的疑惑。
里茲大學(University of Leeds)成立於1904年，位於北英格蘭西約克郡，是羅素大學集團及N8大學聯盟的成員之一。該校學術卓越表現出色，2024年QS全球大學排名中，該大學名列全球第75位。其中以社會科學領域令人矚目，在THE學科排名位列全球第69名。里茲大學在英國的規模名列前茅，是英國本地生和國際生的熱門首選。全校擁有約3萬8千名學生，其中包括1萬4千名國際學生。里茲大學設有七大學院，涵蓋藝術人文與文化學院、生物科學學院、商學院、社會科學暨社會政策學院、工程與物理學院、環境學院以及醫學與健康學院。</description><pubDate>Wed, 06 Dec 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>懇請師長填寫113學年度EMI教師培訓時間調查</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65715df207be4b0843d5c71f</link><description>各位師長好：為規劃113學年度EMI教師培訓，懇請師長們填寫下列資訊，以利規劃培訓時間、工作坊等。表單：https://forms.gle/6w1Uz5kts7hjotQJ7Dear Professor,We are planning the EMI teacher training for the 2024/25 academic year. Please fill in the following information to facilitate the scheduling of training sessions, workshops, etc.*本校各階段之資格認定 NTPU EMI Quolificationhttps://beo.ntpu.edu.tw/web/download/download.jsp?dm_id=DM1644565683233 （教師培訓規劃）
*教師培訓獎勵辦法 Teacher Training Subsidieshttps://beo.ntpu.edu.tw/web/download/download.jsp?dm_id=DM1644565683233 （ 國立臺北大學全英語授課(EMI)教師培訓獎勵要點）培訓獎勵僅限本校專任教師及計畫專案教學人員申請。</description><pubDate>Wed, 06 Dec 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>僑外陸生迎新來，宿營歡聚在金秋</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/657120ee07be4b0843d5c6f3</link><description>俗話說：「在家靠父母，出外靠朋友」，對於境外同學而言，獨自跨海到異地念書本是不容易，加上語言、文化和生活環境的適應都是很大的考驗，而新生們能夠直接快速結識新同學和學長姐的方式就是參加迎新宿營，透過趣味團康遊戲及活動過程，打破羞澀和距離感，讓新生們彼此更加熟識，自然建立起交流的平臺，搭建友誼的橋梁，加快適應大學生活的腳步。
本校112學年度迎來近200名境外新生，隨著迎新茶會及新生輔導說明會引領新生建立校園業務基礎概念後，為使其可以更好地融入校園生活，國際處與僑外陸生聯誼會於112年11月25、26日在宜蘭三富休閒農場共同辦理兩天一夜迎新宿營活動，吸引了103名僑外生參與活動，十分踴躍。
雖然宜蘭的天空不作美，但絲毫不減同學們對活動的熱情，在營員們宣誓、各小隊熱鬧歡呼隊伍口號後，即刻迎來首場水球大戰，此刻彼此間沒有系級、國籍的分別，跨越了文化和語言的障礙，在各小隊輔的帶領下充分展現團隊合作精神，不間斷的歡聲笑語，熱鬧非凡。
首日則以一場最具宿營代表性的營火晚會作結，綿綿細雨下特別借用農場專門室內的電子營火製造氣氛，將晚會的氣氛帶到最高潮；各小隊無不使出渾身解數，毫不保留的將幾個月來精心準備的表演盡情展現，舞蹈表演的熱情與活力、溫暖歌唱的渲染與感動，創造了一個難忘的珍貴夜晚。
接連一系列的動態活動後，次日午後的靜態感性時間，各小隊輔率先分享兩天來團隊互動心得，以及面對來自不同國家、文化背景的營員從彼此初識，到團建合作、互助的過程；活動尾聲，即是營隊熱門的龜背卡時間，每人拿著一支筆，在每個想表達情意的夥伴們背上的紙張，寫下想傳遞的話語，即使害羞、不擅口語表達的同學也能以不記名的方式抒發所想，跟隨著溫馨背景樂的撥放，現場無處不充斥著溫馨的氛圍。
迎新宿營不但是僑聯社團年度的重點活動，更有著承先啟後的傳統與意義，不但提供新生融入校園生活的捷徑，亦可培養新生感受異鄉求學時團體凝聚的重要性，同時也帶來課業以外的學習機會，自今年七月起歷時近四個多月，學長姐們從活動的參與者轉換為活動承辦的角色，透過團康遊戲的構思、流程動線的安排、小隊輔的招募等一連串籌劃工作，進而培養團隊合作、溝通協調及執行的能力。透過參與新生的笑容反饋，足見國際處及學長姐對於迎接新生的用心，期許新生們帶著這份美好記憶在校園開啟人生的新起點，也將這份友愛情誼歷屆傳承。</description><pubDate>Wed, 06 Dec 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【徵才】國立臺北大學語言中心誠徵碩士級專任助理一名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6570365a07be4b0843d5c6e5</link><description>一、聘任條件及專長：1.具教育部認可之國內外大學碩士以上學位。2.具協調、溝通、分析、判斷能力、高度敬業及服務精神。3.主動積極、負責盡職，品性端正，具服務熱誠且配合度高。4.具專案企劃管理及撰寫的相關工作經驗。5.熟悉活動規劃辦理並具溝通協調能力。6.具備良好之英語溝通能力，以及電腦文書處理基本能力（Word、Excel、PPT、PDF等）者。7.可工作一年以上優先考慮。
二、工作項目：1.協助企劃辦理深耕計畫相關之活動及業務。2.協助語言中心之業務執行。3.網頁管理維護。4.協助其他計畫業務執行相關之支援工作。5.其他臨時交辦業務。
三、工作地點、待遇及聘期：1.工作地點：新北市三峽區大學路151號。（臺北大學三峽校區人文學院3樓語言中心）。2.待遇：依本校計畫專任助理工作酬金表標準， 碩士級專任助理每月薪資38,617元（含勞健保及勞退）。3.聘用期間：自通知報到日起試用3個月，續聘與否，視工作表現及計畫申請情況而定。
四、應備文件：1.請至以下網址：https://lc.ntpu.edu.tw/web/download/download.jsp填寫新聘專任助理履歷表(含相片)。2.學歷證件影本。3.相關工作經驗等證明影本。4.語言證照影本。5.其他有利於審查之證件或文件影本。
五、應徵方式及截止日期：1.以紙本應徵者，請寄至：新北市三峽區大學路151號，教務處語言中心收。2.以電子郵件應徵者，請寄至：lc@mail.ntpu.edu.tw，信件標題請填：應徵語言中心專任助理（姓名）。3.應徵日期自即日起至112年12月15日(星期五)止，以電子郵件應徵者，以郵件系統時間為憑；以紙本應徵者，以郵戳日期為憑（逾期恕不受理）。4.本案聯絡人：語言中心馮小姐 02-86741111分機66478
六、其他1.初審合格者擇優面試，不合格者恕不退件，未錄取者不再另行通知。2.本職缺視成績得增列備取，候補期間自甄選結果確定之翌日起算三個月內有效（含正取人員報到後未通過試用或於三個月內離職者）。3.依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：(1)犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。(2)經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。(3)經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。(4)經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。(5)經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。(6)經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。</description><pubDate>Tue, 05 Dec 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】范守仁醫師談「代謝症候群因應之道」</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65702f3a07be4b0843d5c6dc</link><description>為鼓勵長者學習以及促進長者健康老化，臺北大學圖書館與社科院USR計畫合作，邀請恩主公醫院教研部主任，也是前台大醫院麻醉科主治范守仁醫師蒞校演講，主題是「大自然要我們胖--談代謝症候群因應之道」；范醫師以臨床經驗及自己養身之道來向社區長輩們分享，如何逆天而行，逆自然而行，才能維持健康的體態。
范醫師開場先從舊石器時代出土的人形雕刻介紹，范醫師指出在演化的過程中，人類的身體無法生成維他命C，並且人類會有甜的味覺，皆是因為200萬年前的直立人到1.5萬年前的舊石器時代，當時人類生活環境還處於冰河時期，為了能有效吸收果糖、儲存養分準備過冬，因此人類會大量攝取含糖水果，讓身材變胖，以便撐過寒冬。
然而到了科技進步的現代，人類已經不需要大量儲存養分過冬，但因為人類的基因仍未演化，因此攝取過多的醣類即會導致身材變胖，也出現許多代謝症候群和相關的疾病。台灣的平均壽命與其他已開發國家沒什麼差距，但健康平均壽命卻少了不少，因此如何維持健康的身體，是許多人必須謹慎面對的課題。
范醫師首先介紹果糖、葡萄糖、蔗糖三者的差異。果糖在人體內只能轉換成三酸甘油酯，對人體並無益處；葡萄糖可以轉換成肝醣儲存，平時運動使用的能量皆由肝醣轉化而成，但肝醣在人體內最多只能儲存500克，多的也會變成三酸甘油酯；蔗糖是一種雙醣（葡萄糖+果糖），在消化過程中，經過酶的催化特性，會分解為一個葡萄糖和一個果糖。
其次，范醫師介紹人體內重要的激素-mdash;胰島素。胰島素是一種蛋白質激素，可以增強肝糖的合成，胰島素可以促進肝臟細胞和肌肉細胞將葡萄糖轉化為肝糖，而胰島素的降低會導致肝臟細胞將肝糖轉化為葡萄糖，並釋放葡萄糖到血液中。而「胰島素阻抗」（果糖在細胞產生油脂），就代表身體雖然分泌了胰島素，卻沒辦法達到利用血糖的效果，可能有2個原因，第一，身體內的血糖過量，無法全部被細胞利用，血糖持續過高、刺激身體不斷分泌胰島素，最後過勞就形成胰島素阻抗；第二，身體對胰島素失去敏感度，即使有胰島素也無法將血糖送往細胞，細胞失去養分，自然而然會覺得累、沒有精神、沒有力氣、容易餓。
過去認為使用果糖代替砂糖，在相同甜度下可以減少熱量攝取，其升糖指數也很低，果糖在預防及控制糖尿病上較佳。但此觀點已經遭到反駁，現代醫學認為果糖只是不會醉的酒精（會造成脂肪肝、肥胖及成癮性），必須限制及預防上癮，否則會造成代謝症候群。現代醫學認為果糖可能導致新陳代謝紊亂，使人罹患心臟病、糖尿病及痛風的機率增加。范醫師指出高果糖漿的化學結構會刺激食慾，並可能使肝臟將更多威脅心臟安全的三酸甘油酯輸出到血液中。
臨床上在進行動物實驗時，先是分別餵食水和果糖，小白鼠只吃果糖。換成水和嗎啡時，只吃嗎啡。但如果是餵食果糖和嗎啡，則是不分上下，探究其背後原因為多巴胺的關係，兩者皆可促進多巴胺讓人愉悅，以此可見果糖成癮所造成的危害不輸嗎啡。
另有研究也指出，減少熱量的攝取（約減少30％），即有助於壽命的延長，而除了總量的控制，熱量的來源更要慎選，並非避開油脂的攝取就安全了，過度的攝取糖分，也會導致脂肪肝！
生酮飲食則是一種「低碳水化合物、高脂肪」的飲食方法，碳水化合物的減少會使我們的身體進入稱為酮症（Ketosis）的代謝狀態。發生酮症的代謝狀態時，我們的身體在燃燒脂肪中獲得能量的效率會非常高。生酮飲食法能將脂肪轉化為肝臟中的酮，可以為大腦提供能量。生酮飲食法還可導致血糖和胰島素水平大量降低。這與增加的酮類具有許多健康益處。
間歇性斷食是種間歇性的進食方式通稱，包括在一個期間內進行斷食與進食循環。間歇性斷食可能有助於體重減輕，產生相當於長期限制卡路里的效果。間歇性斷食在21世紀被研究為一種可降低飲食相關疾病，例如代謝症候群風險的做法。美國心臟協會指出，間歇性斷食可能可以達到體重減輕、降低胰島素阻抗並降低心臟代謝疾病的風險。
講師提到，所有的油類中，對人體最佳的就是Omega-3脂肪酸。Omega-3是一種存在於『海洋動物』以及『植物』中的脂肪，白話的說，Omega-3就是一種油，不過和一般油類不同的地方在於，Omega-3對於人體有包括「心血管保養、抗發炎、眼睛保養」等多種重要的功效。
講師介紹健檢報告中的數據-mdash;升糖指數（glycemic index，GI）又稱糖生成指數、血糖生成指數，用於衡量糖類對血糖值的影響，是一種食物升高血糖能力的度量。GI值高的食物其所含醣類會被迅速分解然後吸收，將葡萄糖迅速釋放到循環系統，導致血糖急劇上升再下降。反之，低GI值的食物其所含醣類會被緩慢分解或較慢吸收，使葡萄糖逐漸釋放到循環系統，讓血糖水平的上升和下降更加緩慢與平衡。低升糖指數食品有益於大多數人的健康。
最後，講師也提到，若沒有有效控制飲食，罹患糖尿病之患者未來罹患阿茲海默症的風險，比一般人更高，尤其是第二型糖尿病患者。根據研究，血糖過高時會造成腦部神經、腦血管內皮細胞病變，導致病患大腦中的-beta;澱粉樣蛋白增加，形成斑塊並沉積，進而逐漸損害大腦並導致認知能力嚴重地下降。
社科院USR計畫關注「高齡及學老」議題，也持續支持在地高齡社群，包括橘子讀書會、劍橋讀書會、耶魯電影社、食物森林、京都愛樂、健康書庫分享會等，這些社群活動都有助於大家學習和用腦。尤其今天演講特別提到降低失智風險的重要，未來希望培力長者具備服務他人的能力，在老年尋找自身價值同時，也可避免失智，並在參與多元的活動中促進健康。</description><pubDate>Tue, 05 Dec 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>