<rss version="2.0" encoding="UTF-8"><channel><title>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news</link><description>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</description><author>NTPU 國立臺北大學</author><image><url>https://new.ntpu.edu.tw/assets/logo/ntpu_logo.png</url></image><language>zh_TW</language><copyright>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</copyright><item><title>公告本校114學年度博士班一般入學考試招生簡章</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/67a1ab10a9aed906a8061a88</link><description>一、欲報考者請務必詳閱簡章一切規定。二、網路報考系統開放：114年3月12日上午10時起至114年3月24日下午1時止。</description><pubDate>Tue, 04 Feb 2025 06:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】中正大學詹盛如副校長談「第三人生大學新浪潮」</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/67a1db52a9aed906a8061aa8</link><description>鑒於中高齡者終身學習需求日益殷切，教育部於2025年初公布第三人生大學試辦計畫，邀請國內大專院校開辦學程專班，讓中高齡者的終身學習與高教機構學制開始聯結，未來中高齡者透過這個試辦計畫，將有機會進入大學正式修讀並且獲得證書或學位。由於現有大學執行高齡相關的USR計畫，將有機會進一步發展成「第三人生大學」，因此中正大學施慧玲老師主持的USR計畫，特別與臺北大學曾敏傑老師主持的USR計畫合作，於114年2月3日上午11時舉行線上演講會，邀請國立中正大學詹盛如副校長主講「第三人生大學新浪潮:理念轉型與體制變革」，介紹教育部「第三人生大學」這項新的試辦計畫內容，以及分析這項計畫可能對於大學體制帶來的影響與變革，當天共吸引32位大學推動高齡相關的老師聆聽，並且進行熱烈地討論與交流。
詹盛如副校長目前兼任中正大學高齡跨域創新研究中心主任，更是教育部第三人生大學試辦計畫的主持人，未來教育部也將在中正大學設立推動辦公室，因此對於政策的理念與推動方向十分清楚，本次演講為跨校感興趣的老師們，帶來豐富且最即時的資訊。他首先指出未來教育將開始出新的浪潮，許多新的教育觀念開始被認真討論與落實，包括以學習者為中心、開放式大學、跨域、彈性、全齡、混齡、產業聯結、終身學習等。尤其是國家社會進入超高齡化社會後，百歲人生逐漸可能成為常態，終身學習可能延長且重要性日漸增加，因此教育部的試辦計畫，也正在引導大學依據自身發展的能量，嘗試開放中高齡者進入大學的正規學制。
目前這項學程的學習規劃已經有了完整的架構，包括一個核心的必要課程(人生100核心課程)、三個專長領域(全人健康設計、生涯轉型設計、社會聯結設計)、以及13個重點學程(如健康管理師、運動指導員、生涯設計教練、陪伴相談師、金融保險規劃、導遊領隊等)。所規劃之專業領域學分學程，需經教育部審認通過，學生得於完成修畢該學分學程所有學分後，經教育部認證後獲頒學分學程證書；後如經學生逐年修習滿128學分並符合學校畢業條件後，各校得依學位授予法，發給學士學位證書。
參與本試辦計畫之師資聘任，比照推廣教育學分班規定，但學校專任師資至少應有三分之一；授課方式可以採線上、實體、實作、行動學習等混合設計之教學模式。目前教育部以每項重點領域邀請三校辦理為原則，第一階段並委辦兩年，而一個學校至多以設計兩個領域為原則；目前沒有獲得邀請提案的學校，就必須兩年後再提出申請。目前共有38所大學 (含20所普通大學及18所技專校院)提出申請。
至於在招生學制方面，含日間四年制學士班、進修四年制學士班及空中大學。而在對象方面，則需具高中以上同等學力（歷）之中華民國國籍者，並以年滿55歲者為優先。開班人數：各專班以20人為原則，每班開班人數不得低於15人；參與本計畫學生之修讀時間以10年為限，因特殊原因可以延長。</description><pubDate>Mon, 03 Feb 2025 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>114年民生及合江校區高壓設備年度保養檢測停電公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/67a166dba9aed906a8061a67</link><description>為辦理114年度臺北校區高壓設備檢測及維護工作，訂於114年2月28日（星期五）施行高壓電停電作業，停電區域：合江校區及民生校區，停電時間自上午7點至下午6點止，請各系所及單位於該時段期間暫停各項活動，電器設備請於停電前關機或拔掉插頭，避免電器運轉中因停電造成損壞。另冰箱內食物請清空避免腐壞，停電當日請勿搭乘電梯以免受困。上述停電日期如遇不可抗力因素（如颱風天、超大豪雨等）則將另行公告停電時段辦理，造成不便，敬請見諒。
施作單位：震聯電業股份有限公司
現場負責人：伍榮強、行動：0910-532-809
協助單位：創映工程股份有限公司
陳春全、行動：0919-393-401
伍華喆、行動：0909-775-899
學校單位：進修暨推廣部行政管理組
郭純敏、分機：18137 行動：0936-264-990</description><pubDate>Mon, 03 Feb 2025 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【公告】114學年度碩士在職專班各學系面試時間暨面試名單公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/67a1633ea9aed906a8061a66</link><description>114學年度碩士在職專班各學系面試時間公告如下，請考生注意時間，另進入第二階段面試名單將陸續公告，請考生密切注意本校網頁資訊。
114學年度碩士在職專班考生自行列印准考證網址為：
列印准考證請點我招生系所：國際財務金融碩士在職專班
一、面試日期：114年1月18日(星期六)
二、報到地點：臺北市民生東路三段67號，教學大樓八樓815室
三、面試名單：國際財務金融碩士在職專班面試名單
四、面試報到當日，請攜帶准考證(於報考系統登入套印)及具有照片之身份證件，並依規定時間報到。
五、准考證列印網址及注意事項：https://cof.ntpu.edu.tw/pls/faculty/emba_net_reg.html依本校114學年度考試簡章規定，面試名單公佈於本校招生網頁，將不另寄發書面通知。
六、如不克前來面試者，煩請提前告知。
七、面試名單及時程公告後，如需申請異動面試報到時間（僅限於面試排程內時段異動），請以書面或電子郵件方式申請。
八、如有任何招生問題，敬請洽詢02-8674-1111分機66312/18071林小姐，或Email至iemba@gm.ntpu.edu.tw。
國際財務金融碩士在職專班網頁公告連結：https://iemba.ntpu.edu.tw/view.php?id=MTY2OQ==
招生系所：企業管理學系碩士在職專班(EMBA)
-bull; 面試日期：114年1月18日(週六)、114年1月19日(週日)-bull; 報到地點：台北市民生東路三段67號，教學大樓七樓719教室
-bull; 面試名單：企業管理學系面試名單注意事項-bull; 面試報到當日，請攜帶准考證(於報考系統登入套印)及具有照片之身份証件，並依規定時間報到。-bull; 准考證列印網址及注意事項：列印准考證請點此-bull; 依本校114學年度考試簡章規定，面試名單公佈於本校招生網頁，將不另寄發書面通知。-bull;如不克前來面試者，煩請提前告知。-bull; 面試名單及時程公告後，如需申請異動面試報到時間（僅限於面試排程內時段異動），請以書面或電子郵件方式申請。-bull; 任何招生問題，敬請洽詢招生業務聯絡人：朱小姐-bull; 電話:02-86741111分機66557或Email至yichchu@mail.ntpu.edu.tw
招生系所：統計學系碩士在職專班
◎ 面試日期：114年2月15日(星期六)
◎ 面試名單：統計學系碩士在職專班面試名單
◎ 報到地點：台北市民生東路三段67號臺北大學教學大樓9樓統計系辦公室(A9F06)。請攜帶附有照片之身份證件及准考證報到。
◎ 面試地點：台北市民生東路三段67號臺北大學教學大樓9樓碩職班研究室(A9F03)。
◎ 聯 絡 人：吳美慧助教聯絡電話：(三峽)02-86741111#66753； (台北)02-25024654#18271
招生系所：會計學系碩士在職專班
一、面試日期：114年01月11日(星期六)
二、報到地點：台北市民生東路三段67號教學大樓六樓會計系辦公室報到
三、面試名單：會計學系碩士在職專班面試名單
四、試場注意事項
1.請依上述報到時間至教學大樓 6F會計系辦理報到；逾時報到或未攜帶准考證、身份證明文件者得否參加面試，將由面試委員決定。
2.當天不提供 PPT 、 NB 、停車位等，面試當天亦無需準備其他文件或增補資料。
3.如不克前來面試者，煩請提前告知。
4.如有任何招生問題，敬請洽詢02-2502-4654分機18053 陳小姐，或Email至Bear0215@gm.ntpu.edu.tw。
招生系所：公共行政暨政策學系碩士在職專班
一、面試日期：114年1月12日（週日）
二、報到地點：台北校區教學大樓9樓多媒體會議室（教A9F08）（臺北市中山民生東路三段67號）
三、面試名單與報到時間表：公共行政暨政策學系面試名單【依書面審查成績擇優參加面試】
四、注意事項：
1.請參見面試名單與時間表，並攜帶附照片之有效證件（身分證、健保卡或護照）依安排時間準時報到，逾時視同放棄面試資格。
2.依本校114學年度考試簡章規定，面試名單公佈於本校招生網頁，不另寄發書面通知。
3.如不克前來面試或需申請變更面試時間者，請於114年1月9日（四）下午4點前以電子郵件或傳真方式告知。
4.試務聯絡人：楊宛育助教，聯絡電話：02-2502-4654分機18343，電子郵件：paist@gm.ntpu.edu.tw
招生系所：社會學系碩士在職專班
1.面試日期與時間：114年1月11日（週六）上午10：00起
2.面試報到地點：台北市中山區民生東路三段67號，本校民生校區教學大樓六樓社會學系辦公室（請搭乘入口處「右手邊」之電梯直上六樓，出六樓電梯後，便為報到處）。
3.面試時間及面試名單：社會學系面試名單
4.注意事項：(1)請您務必依照指定時間抵達面試試場，並攜帶您的「身份證、最高學歷之畢業證書、在職證明與工作年資累計之證明文件」等資料的『正本』
（請注意：前述各項資料均需『正本』，以便利本系審查，並非是『影本』，希請留意）。(2)報到後並請靜心等候叫號安排應試，切勿直接進場。
招生系所：自然資源與環境管理研究所碩士在職專班
一、面試日期：114. 02. 15（星期六）
二、面試地點：本校民生校區教學大樓8樓
三、自資所面試名單
四、注意事項：
請提早15分鐘到達，持准考證、身份證完成報到工作及進行必要之準備。逾時視同放棄。
請準備5-7分鐘之簡報，內容包括自我介紹以及求學計畫。剩餘時間則交由口試委員進行問答。
面試會場備有單槍投影機及電子講桌之簡報設備。請注意檔案存讀之時間包含於簡報時間內！
報到地點：本所辦公室台北市民生東路三段67號教學大樓8樓807室
聯絡人：陳靜雯小姐。聯絡電話(三峽)：86741111轉67340, 當天試場聯絡電話(民生校區)：25024654轉18104。
招生系所：犯罪學研究所碩士在職專班
面試：
一、台端報名參加本所114學年度碩士在職專班招生考試，經審查符合本所第二階段面試之要求標準，請於隨函敬附的『面試時間一覽表』內所規定之時間，攜帶准考證及身份證件親至本所面試地點參加第二階段面試(請提早十分鐘辦理報到，逾時視同放棄面試資格，面試時間每組約為二十分鐘)。
二、面試時間：114年1月18日
三、面試地點：台北市中山區民生東路三段六十七號，本校民生校區教學大樓八樓犯研所研討室（A8F20）。四、試務聯絡人：林惠華助教，請於上班時間內電洽：(02)8674-1111分機67084傳真：（02）2673-7100網址： https://crm.ntpu.edu.tw/E-mail：crime@mail.ntpu.edu.tw
面試名單請點選犯罪學研究所面試公告連結之附件備註：得進入第二階段面試之考生名單依簡章期程陸續公告於招生資訊網，請考生密切注意本校公告</description><pubDate>Mon, 03 Feb 2025 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>更正-公告114年教學大樓春節門禁管制日期</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/679302aea9aed906a80619e4</link><description>一、春節門禁管制自114年01月28日(除夕/週二)至01月31日(初三/週五)止，期間大樓進出門
(含刷卡機)關閉上鎖禁止進入。
二、寒假期間自113年12月30至114年2月14日教學大樓開放時間（春節期間除外）如下：
週一~週六07:30~23:00。週日:07:30~19:00。</description><pubDate>Thu, 23 Jan 2025 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>本校114學年度進修學士班招生簡章公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6792e71fa9aed906a80619ce</link><description>本校114學年度進修學士班招生簡章如附件，請點選閱讀。
【甄試入學】甄試入學網路報名時間：114年3月4日上午10時至4月16日下午3時止。【甄試入學】繳費期限：114年4月16日下午5時繳費截止。【甄試入學】上傳書面審查資料期限：報名表及書面審查資料請於114年4月17日23時59分前上傳至報名系統；特種身分考生(低收入戶、中低收入戶、國軍官兵或軍訓教官、原住民及持居留證報考)證明文件請於114年4月17日前以限時掛號郵寄(郵戳為憑)至本校進修教育組。注意事項：1.請依據簡章完成報名手續，逾期概不受理。報名手續應包含以下三步驟，缺一不可(1)網路報名系統填寫資料(2)繳交報名費用(3)系統上傳報名應繳文件，包含報名表、檢核表及審查資料2.報考系統申請之帳號、密碼請考生務必妥善保管，俾利日後查詢繳款紀錄、報名結果、列印准考證明及成績查詢使用。3.本校係採先行受理報名考試，俟錄取報到時再行審核報考資格，如於報到時發現不符報考資格時，得逕行取消錄取資格，考生不得異議。4.本甄試採書面審查及面試方式辦理，須通過第一階段書面審查之考生才具有面試資格，且面試不另收費，考生報名時請審慎考慮，報名及繳費完成後，不得以未進入第二階段面試要求退費。5.外籍生、僑生及香港澳門居民不得申請報考就讀我國大專校院所辦理回流教育之進修學士班及其他僅於夜間、例假日授課之班別。（請參閱簡章報考資格）如為尚未取得中華民國身分證之準國民，可持團聚、依親居留、長期居留或定居居留證報考，並檢具居留證影本及切結書，此類考生如錄取就讀期居留身份消失，須自行負責申辦自身之居留簽證，學校概不負責辦理學生就學事由之簽證。【申請入學】:114年6月20日至7月15日網路報名分發</description><pubDate>Thu, 23 Jan 2025 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【轉知】自113年12月23日起，符合健保投保資格者，應持續參加健保及繳納保險費，健保署不再受理保險對象辦理全民健康保險出國停保。</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6791fdcba9aed906a80619bd</link><description>說明:
一、依衛生福利部113年12月21日衛部保字第1131260719號令修正發布「全民健康保險法施行細則」部分條文辦理。
二、按113年12月23日發布施行之全民健康保險法施行細則修正條文，自113年12月23日起取消出國停復保規定，本署自是日起,不受理停保。
另113年12月22日(含)以前已辦理停保之保險對象,該次停保持續有效至返國之日辦理復保,復保後不再辦理停保,但出國未滿6個月返國者,應註銷停保及補繳保險費。
三、請詳閱附件。</description><pubDate>Wed, 22 Jan 2025 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【課程轉知】Digital Geographies and Smart City</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6791e0e3a9aed906a80619b8</link><description>Title: Digital Geographies and Smart City
Convenor and lecturer: Prof. Ayona Datta, UCL; Prof. Wen-I Lin, NTPU
Guest Lecturer: For 5 guest lectures and seminars, experts/professionals from the public, private and third sector.
Introduction of specially Invited Lecturer: Professor Ayona Datta, UCL
Professor Ayona Datta, a leading human geographer at University College London (UCL), is internationally recognized for her influential research on urban futures, smart cities, and digital governance in the Global South. Her interdisciplinary expertise spans urban development, feminist geographies, and digital transformations, focusing on the critical intersections of technology, equity, and spatial justice in rapidly urbanizing contexts. Professor Datta serves as the Editor of Urban Geography and an editorial board member of leading international journals like Dialogues in Human Geography. Her pioneering work has earned her prestigious accolades such as the Busk Medal from the Royal Geographical Society, acknowledging her contributions to smart cities research. She has played a leading role of the Geography Section at the British Science Association. Widely sought after as a keynote speaker, she has presented at global forums, including the UN-Habitat, EU and international academic conferences.
Her recent work focuses on smart urbanism in the Global South, exploring how digital technologies transform urban governance while perpetuating or challenging inequalities. Her European Research Council-funded project, Regional Futures, examines the territorial politics of digitalization as urbanization, with fieldwork in cities like Nairobi, New Delhi, and Mexico City. This research offers comparative insights into the socio-political implications of digital urbanization. Her prolific scholarship includes high-impact publications in top-tier journals and edited volumes, engaging critically with urban theory, governance paradigms, and feminist perspectives. For postgraduate students, this course will introduce the transformative impact of digital technologies on urban governance, space and everyday life. Covering topics like digital infrastructures, smart city initiatives, digital citizenship and labour, the course bridges theory and practice through global and regional case studies. It provides students with critical thinking grounded in diverse social, cultural, and political perspectives of digitalization and fosters engagement with cutting-edge research.</description><pubDate>Wed, 22 Jan 2025 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】「救救菜英文」激勵高齡終身學習</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6790655fa9aed906a8061902</link><description>由臺北大學社科院USR計畫、任林教育基金會，與耶魯心靈工作坊合作辦理的「耶魯電影讀書會」，在財政系楊子菡教授與任林基金會梁美霞老師主持下，持續帶領社區高齡居民，透過觀影討論分享，以豐富第三人生；於114年1月16日在北大圖書館六樓，舉辦第18場電影欣賞，大家共賞電影《救救菜英文》並進行分享。當日儘管寒流來襲，但在濕冷的午後，會場卻暖意融融，擠滿了熱愛電影的高齡夥伴們，這部溫馨且發人深省的電影，由印度影星詩麗黛瑋飾演女主角莎希；莎希廚藝精湛，卻因英文不好而飽受丈夫和女兒輕視，但在她前往紐約協助姐姐籌辦外甥女婚禮後，卻展開一段為期五週的蛻變之旅。兩個多小時的影片，最終也深深觸動大家的心靈，尤其莎希積極把握學習的精神，也讓我們看到終身學習的樂趣和重要性！
莎希的女兒薩娜正值青春期，對母親的「菜英文」感到尷尬，甚至出言嘲笑；然而，隨著母親在紐約的蛻變，薩娜逐漸理解了母親的努力和付出，並學會了尊重。莎希的丈夫薩提許是一位成功的商人，他深愛妻子，卻不自覺地流露出對她英文能力的輕視，這也反映了印度社會，甚至台灣社會普遍存在的男尊女卑現象。在電影的結尾，他意識到自己的錯誤，並對妻子表達了敬佩和尊重。
英文老師大衛則是一位充滿熱情和耐心的教育者，他鼓勵學生勇敢開口說英文，並創造輕鬆愉快的學習氛圍；他對莎希的鼓勵和支持，是莎希克服心理障礙、提升英文能力的重要因素。莎希相夫教子的溫婉賢惠、積極提升英文能力的決心、以及斷然回絕法國男同學告白的堅定，都深深引起許多人的共鳴，令人欽佩莎希即使面對家人和社會的壓力，仍然堅持追求自我成長的決心與韌性。莎希最終在婚禮上以流利的英文致詞，贏得全場喝采，不僅通過了英文結業考試，更贏回了丈夫和女兒的尊重！
觀影後，美霞老師引導大家分享：媽媽的拿手菜是什麼？和媽媽的關係如何？片中有哪些角色？哪些角色讓你欣賞或不欣賞？哪一幕或哪一句話最讓你印象深刻？片中的音樂、服裝、景色，你覺得哪部分很棒？美霞老師也率先分享自己小時候對媽媽很兇，現在很後悔，也很感謝媽媽的包容與愛。
住在皇翔玉鼎的劉大姐說，如果自己是那位法國男人羅倫，一定會勇敢追求莎希，因為她既賢惠能幹又漂亮。莎希因為丈夫和女兒的輕視，以及在紐約餐廳點餐時遇到的窘境，反而促使她下定決心學好英文；這也讓我們體會到，有時遇到挫折，不要埋怨，勇敢面對反而會激勵自己更努力向前走。住在國光街的徐小姐則認為，法國男人羅倫勇敢追求所愛，而莎希固守家庭，婉轉拒絕，展現了不同的價值觀；女人一生會遇到許多挫折，一定要自我提升，自我強大，才能贏得尊重。
另一位住在萬寶隆社區的先生說，莎希在異鄉勤學英文的精神令人感動，英文老師和同學的鼓勵也是她成功的助緣。有一對來自三峽老街的夫妻也一起來看電影，先生說夫妻要互相尊重，才能長久走下去；片中的法國男人羅倫向女主角表達感情之後，知道對方已有家庭，就應知退，不該執著糾纏，要理性轉移感情把愛融入工作，才能造就偉大的事業。住在京都社區的林大姐則分享，來自各國的同學因為共同的學習目標，變成互相支持鼓勵的團體，非常棒！莎希克服困難、勤奮學習的精神令人敬佩！
前大學耶魯社區主委賴素卿也擔任讀書會的聯絡人，扮演社群成員與USR計畫間的橋樑，她也表示從這部影片中得到若干啟發：一、家庭關係：莎希和家人的互動，反映了許多家庭中普遍存在的夫妻、親子溝通的問題和角色期待；家庭是我們最重要的支持系統，應珍惜與家人的情感，並建立良好且尊重的溝通模式。二.社會壓力：莎希因為不擅長英文而遭受歧視，讓我們反思社會中普遍存在的偏見和刻板印象；我們應該學習以更包容和尊重的態度對待他人。三、自我成長與價值：莎希的蛻變之旅，鼓勵我們勇敢突破舒適圈，追求自我成長；學習不分年齡，即使面對挑戰，也不要放棄夢想，更不要因外界的評價而否定自己。
《救救菜英文》不僅是一部溫馨勵志的電影，更是一部發人深省的作品，劇情鼓勵大家都能像莎希一樣，在人生的旅程中不斷學習、蛻變，並活出精彩的自我！「耶魯電影讀書會」於每月底周四於臺北大學圖書館六樓舉行，鼓勵長輩觀賞後一起分享心得，這也是USR計畫長期支持的「高齡社群」之一；尤其在獲得美國石氏基金會(The Dynamic Foundation)的支持下，挑選的影片可以更加多樣與彈性，也吸引越來越多的居民參與。當天活動中謝謝美霞老師帶來故鄉特產白河蓮藕粉，以及對長者來說是新奇的電腦摸彩程式抽獎；最後並恭喜王秋樺、林瑞雲、曾瑞敏、于玲玲、張嘉週和賴素卿等六位幸運兒中獎！大家也都十分感謝北大USR計畫的團隊，讓北大社區居民生活更豐富美好！</description><pubDate>Tue, 21 Jan 2025 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>(人才招募)國際生留台就業輔導計畫-專任助理 (收件至114年2月5日)</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/678f56afa9aed906a80618b9</link><description>壹、所需人員資格條件：
一、學經歷：
國內、外研究所或大學畢業。
具備計畫撰寫以及文書處理(如簡報製作、資料蒐集與彙整、公文寫作等)能力。
個性積極主動、配合度高、自我學習能力強，負責盡職。具服務熱忱、規劃
獨立作業與溝通協調能力。
擁有良好之英語聽說讀寫能力者佳。
熟悉外籍人士留臺就業相關法規佳。
優先考量具職涯輔導專業證照 (GCDF、CPAS、CDA、SCPC、乙級就業服務士等) 之人員。
貳、需求人數及工作資訊
需求人數2-4人
工作項目：
國際生專責輔導就業人員，對接企業實習機會與職缺等。
與企業共同規劃課程(含實習)，辦理華語課、企業講座或見習等。
外籍生職涯探索與輔導機制建立，提供職涯相關輔導等。
開發並推動國際生畢業生流向調查及國際生畢業後就業追蹤網頁等。
其他臨時交辦事項。
工作地點：新北市三峽區大學路151號（臺北大學三峽校區）。
待遇: 依國立臺北大學計畫專任助理人員工作酬金表學士級第1年35,200元；碩士學歷，依本校碩士級第1年標準，每月40,200元整起聘。另具備5年內多益成績須達940(含)以上者，每月提供語言加給3,000元；具職涯輔導專業證照 (GCDF、CPAS、CDA、SCPC、乙級就業服務士等)之人員提供語言加給5,000元。(語言及專業證照均持有者可較高額之津貼加給)
聘期:自到職日起聘，至114年7月31日；續聘與否視考核結果及教育部計畫補助款而定。
叁、應備文件
1.申請期間：即日起至114年2月5日(三)17:00止。
2.請檢附中英履歷表(含相片)、自傳(含申請動機、未來工作規劃)、學經歷證明、成績單、相關工作經驗作品（若無則免附）、檢定證明（若無則免附）及其他資料(請合併成一份PDF檔)，概以電子郵件一次寄送至oia@gm.ntpu.edu.tw（聯絡人：張小姐/電話：8674-1111#68014）；應徵資料若提供不實或有遺漏，相關責任由當事人負責。
3.初審合格者擇優面試，不合者恕不退件，未錄取者不再另行通知。
4.本職缺視成績增列備取2-3名，候補期間自甄選結果確定之翌日起算3個月內(含正取人員報到後於3個月離職者)有效。正取人員報到後未通過試用者，於候補有效期間內由本校通知候補人員逕行遞補。
5.依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：
犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。
經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。
經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。
經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。
經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。
經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。</description><pubDate>Mon, 20 Jan 2025 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>總務處出納組誠徵「行政助理(職務代理人)」1名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/678f46e0a9aed906a80618a9</link><description>一、資格條件:
(一)性別、年齡不拘。
(二)國內外大學以上畢業，領有畢業證書者，會計、銀行、企管相關專業科系尤佳。
(三)熟諳電腦文書處理、出納帳務處理，具出納、會計經驗尤佳。
(四)主動積極，良好之溝通協調能力，具服務熱忱，團隊合作精神，配合度高，有強烈學習意願能配合交辦專案、業務輪調及配合業務加班。
二、工作內容、地點、待遇及聘期:
(一)工作內容：
1.辦理出納臨櫃之經常性收費作業、零用金發放及撥補業務、協助學生註冊及各項費用收款作業及繳費機相關收帳關作業。
2.其他臨時交辦事項。
(二) 工作地點：主要工作地點位於新北市三峽區大學路151號(本校三峽校區)，偶需協助台北校區出納業務。
(三)工作時間：週一至週五08：30至17：30，週休二日。
(四)待遇：依本校聘僱人員報酬標準核薪，學士級第一年標準每月新臺幣35,200元（含勞健保及勞退；可依在職月份比例發給年終獎金）勞保、健保及勞退儲金標準依上述規定辦理。請參考: https://cms-carrier.ntpu.edu.tw/uploads/113_03_fa5f23808a.pdf。
(五)聘用期間：本職缺係留職停薪期間之職務代理人，僱用期間自實際到職日起至114年3月31日止(試用期3個月，留職停薪人員提前復職，應即無條件解約)。
三、 應備文件及應徵方式：
(一)申請及收件期間：即日起至114年2月7 日(星期五)下午16時。
(二)應備文件：
1.檢具個人履歷表電子檔（請依本校規定格式依式詳填相關資料及自傳，詳附件檔）、並附最高學歷證明影本及相關參考文件，如經歷證明、語言檢定能力證明或其他有助審查之資料。
(三)為響應節能減紙，本案限以電子郵件方式傳送電子檔至mike19930403@mail.ntpu.edu.tw， 逾時寄達者概不受理。(聯絡人及電話: 曾先生 / 電話：02-86741111#66362）。 信件主旨請註明「應徵總務處出納組職務代理人員」(電子檔案以電子郵件一次寄送，並以「姓名」為檔名)。
(四)本校為人才招募之目的蒐集之個人資訊，自蒐集日起保存1年，逾上述保存期限期後，由本校逕行銷毀，恕不退還；應徵資料若提供不實或有遺漏，相關責任由當事人負責。
四、其他
(一) 初審合格者擇優面試，不合者恕不退件，未錄取者不再另行通知。
(二) 本職缺得列備取，候補期間自甄選結果公告次日起算三個月內有效（含正取人員報到後未通過試用或於三個月內離職者）
(三) 依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：
1.犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。
2.經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。
3.經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。
4.經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。
5.經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。
6.經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。</description><pubDate>Mon, 20 Jan 2025 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>第24屆傑出校友專訪_潘重良學長「穩步前行 開創新局」</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/678f042da9aed906a80617d7</link><description>學歷：企業管理學系70年度畢業政治大學EMBA 企業管理碩士
現職：崇越集團 副董事長崇越科技股份有限公司 董事長
113年12月30日本校陳達新副校長(兼校友中心主任)帶領校友中心專訪團隊前往崇越科技，專訪本校傑出校友「企業經營獎」得主-mdash;潘重良學長，本校校友崇越集團賴杉桂副董事長、光濟科技鄭宗宜執行長，及本校師長陳宥杉主任秘書、商學院黃啟瑞院長亦專程前來，共同參與此次專訪。
潘學長畢業於本校企業管理學系，並擁有政治大學EMBA企業管理碩士學位。參與成立半導體及光電供應鏈整合服務公司-mdash;崇越科技，先後擔任總經理、營運長、副董事長，現任董事長一職，以其扎實的經歷與卓越的洞察力，見證並引領了台灣科技產業的發展。2020年獲第74屆商人節大會暨「金商獎」優良商人，並帶領崇越科技於2022年獲「台灣併購金鑫獎-mdash;中堅企業併購獎」，表彰善用併購與策略聯盟進行轉型升級。
「管理最重要的在於發現問題、分析問題、解決問題。」回想大學時期的甘苦，學長深感當時所學對他未來職場發展有著深遠影響，尤其是五力分析、SWOT分析等策略決策工具，經常在工作中派上用場。他特別感謝顏廷奎和吳智教授，當時堅持使用原文書進行授課與考試，促使他從大學時期就開始培養自己的外語能力。儘管這段學習過程十分艱辛，但在步出校園後，他深刻體會到這些努力的價值，無論是與客戶的溝通，還是分析全球市場動向，良好的語言能力已成為他未來創業的基石。
有別於一般畢業生會選擇進入政府機關，或是金融和保險業等相對穩定的行業，學長當初選擇投身於化工公司，但因缺乏興趣，只待了短短一週便決定轉換跑道，轉而應徵崇越貿易。「面試時聊到了我曾擔任大學棒球隊隊長三年的經歷」面試過程中，看似輕鬆的閒聊意外地打開了話匣子，讓他結識了一生的貴人-mdash;現任經濟部郭智輝部長，並順利進入崇越貿易電子部，開始了他的半導體之旅。
「當時只有樣品跟一張產品說明，上面都是外文，要自己一個字一個字的查字典」初入公司，一切從零開始，學長自銷售做起。當時，半導體產業剛剛起步，台灣的半導體市場仍處於萌芽階段，學長開始嘗試銷售二極體模具的原料，自己照著外文說明書調配、製作並進行測試，最終成功將產品銷售出去，一個月就為公司賺進了超過百萬的業績。凡事親力親為，貨運不願意送的產品，他便自己一人扛著20公斤的產品，爬上3樓來回數趟，只為了確保客戶的需求能夠如期得到滿足。這一段艱苦的工作經歷，也讓他在電子部打下了穩固的基礎。
經過八年的努力，學長的事業迎來了重要轉折。1990年，他與多位志同道合的夥伴決定走出舒適圈，成立崇越科技。但創業維艱，初期僅有500萬資金，每天皆要工作至深夜才能維持公司運作，創辦人張永然先生與郭智輝部長甚至將住處拿去抵押，才讓崇越科技走過了那段艱辛的時光。
隨著半導體業務的擴展，晶圓市場逐漸成熟，崇越也迎來了發展的高峰。同時，學長也帶領公司不斷進行轉型，自純水、廢水處理工程起，逐步拓展到環保工程服務，成為台灣環工領域的佼佼者。並且積極拓展海外市場，除深耕大中華地區外，也在日本、東南亞、韓國、美國等地擴建服務據點，打造半導體國際供應鏈平台，如今崇越科技已成為台灣高科技產業多元整合服務的領導者。
「保持學習的態度、勇於挑戰與創新」。學長也與學弟妹分享他的經驗與心得。在快速變化的時代裡，希望學弟妹不論是在學術還是在實務上，都要不斷學習及自我更新。他鼓勵學弟妹們勇於面對一切未知，突破現有的框架，每一個挑戰都將成為成長的契機。此外，學長提醒年輕學子，不要忘記腳下所踩的這片土地，並在行有餘力之時，積極回饋社會，透過實際行動讓社會變得更加美好。</description><pubDate>Mon, 20 Jan 2025 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【徵才】通識教育中心徵聘編制外兼任程式設計教師數名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/678de719a9aed906a8061788</link><description>【徵聘資訊】國立臺北大學通識教育中心徵聘編制外兼任程式設計教師數名
徵聘單位：國立臺北大學通識教育中心
起聘日期：114年8月1日
薪資：按「公立大專校院兼任教師鐘點費支給標準表」支給
一、徵聘名額與資格：
(一)徵聘名額：114年高教深耕計畫學士班或進修學士班編制外兼任程式設計類教師數名
(二)徵聘資格（符合以下其中一項）：
具有資訊相關科系(資訊工程、資訊管理、資訊教育、資訊科學等)之博士學位；
具有資訊相關科系(資訊工程、資訊管理、資訊教育、資訊科學等)之碩士學位，且具有講師以上資格證書者；
具有資訊相關科系(資訊工程、資訊管理、資訊教育、資訊科學等)之碩士學位，且具備博士候選人資格者，或現為臺北聯合大學系統(國立臺北大學、臺北科技大學、臺北醫學大學、臺灣海洋大學) 已修畢該系博士班所規定必修課以及應修學分之博士班學生；
二、應具專長：(可英語授課優先)
熟悉生成式AI工具及其應用。
熟悉Python程式語言及其應用。
熟悉Android或iOS手機應用程式設計。
熟悉網頁設計/網站開發程式語言及其應用。
其他程式語言及應用。
三、聘期：114年8月1日至114年12月31日；
(續聘與否視教學表現及高教深耕計畫經費情況而定)
四、應檢附資料：
履歷表
教育部核發之講師以上教師證書影本（具有博士學位但無教師證書者得免附）
學、經歷證件影本（如係外國學、經歷請附中譯本並由我國駐外單位認證證明、個人出入境紀錄[內政部入出國及移民署證明]、國外修業情形一覽表）
最高學歷成績單影本（如係外國學歷請附駐外單位驗證之歷年成績證明）
五年內(109年以後)著作及論文目錄一覽表(請依表單內附註所說明之類別填寫)
前項一覽表填列之著作及論文抽印本各乙份
擬授課綱要或曾任教課程綱要（至少2門），-lt;可開授課程參考科目表-gt;
身份證正反面或護照影本
佐證資料：例如曾任或現任教單位聘書影本、曾執行之研究或課程相關計畫、曾獲重要學術榮譽、教學優良事蹟等
個人資料檢核表
編號1、5、7、10之電子檔請以電子郵件回傳至cge@mail.ntpu.edu.tw
五、收件截止日：即日起至114年2月20日
以電子郵件收件日或郵戳為憑，項目四應檢附資料編號1~11不全者恕不受理
六、備註:
合則通知面試，所寄資料請自留底稿，如需返還請附貼足郵資之回郵信封。
項目四應檢附資料-編號1、5、7、10、國外修業情形一覽表等表單(請勿轉成PDF檔或圖片檔)，務必另以電子郵件回傳(請寄至cge@mail.ntpu.edu.tw)。
應聘表單下載：本校通識教育中心網頁/表單下載/應徵兼任教師表單
欲申請者請檢附相關資料並依序編號，於信封或e-mail主旨註明應徵程式設計類兼任教師、應徵者姓名，申請截止日前以e-mail或掛號郵寄(如無紙本資料須檢附可免郵寄)送達237新北市三峽區大學路151號 國立臺北大學行政大樓313室通識教育中心 收
七、單位聯絡資訊：
聯絡人：阮小姐
電話：02-8674-1111#66171
E-mail：cge@mail.ntpu.edu.tw</description><pubDate>Mon, 20 Jan 2025 07:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>公告本校114學年度碩士班一般入學考試筆試試場相關資訊</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/67876f64a9aed906a806168c</link><description>※本次考試每節預備鈴(9:10、12:40、15:10)，於考試開始鈴響(9:20、12:50、15:20)前，不得翻閱試題本，請特別注意。
本校114學年度碩士班一般入學考試筆試日期為114年2月15、16日（六、日），筆試地點為本校民生校區教學大樓（臺北市中山區民生東路三段67號，近捷運文湖線的中山國中站，步行約10分鐘，校區外停車位極少，建議搭乘大眾交通工具前往）以及本校三峽校區音律電機資訊大樓（新北市三峽區大學路151號，三峽校區各崗哨設有車牌辨識門禁及自助繳費系統，倘自行開車入出校區應試請依各標示、崗哨指揮進出校園；因停車位仍有限，建議搭乘大眾交通工具前往）。試場相關資訊如下：
附檔一、各系所組筆試時間表。
附檔二、筆試試場及座位起訖號碼表（考生可持報考時註冊之帳號密碼登入網路報考系統查詢准考證號碼）。
附檔三、試場分布圖（本校民生校區，交通資訊請點此查看）
附檔四、試場分布圖（本校三峽校區，交通資訊請點此查看）
附檔五、歷年常見違規事件暨考試規則（含限用電子計算機型號表）（事涉考生權益，請務必詳閱）。
附檔六、禁止攜帶穿戴式裝置及限用電子計算機型號表。
※筆試試場之「試場分布圖」、「座位起訖號碼表」等資料亦將於考試前一日下午4時起張貼公告於本校民生校區教學大樓、三峽校區音律電機資訊大樓門口；但試場座位僅能於考試當天上午進入試場實地查看，請各考生於考試當日務必提前到場，以免耽誤應考。</description><pubDate>Mon, 20 Jan 2025 02:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>三峽校區商學大樓停電公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/678dbcd6a9aed906a806176b</link><description>一、三峽校區商學大樓全棟訂於114年2月9日(星期日08:00~21:00)，施作緊急電源盤自動切換開關(ACB)故障更換，為考量安全性須停電作業。二、114年2月8日(星期六)下班時請商學大樓同仁先將使用中之電器、電腦等電源關閉或拔除插頭，以免損壞。三、如工程提早完成，將提前供電，惟施作過程中若發生不可預測之特殊情況時，亦可能延緩供電，不再另行通知，不便之處敬祈見諒。
協助單位：信實公寓大廈管理維護股份有限公司專案經理：查宇隆 行動：0979-360-899學校單位：總務處營繕組
李挺昌 分機：66446 電話：0937-796-406</description><pubDate>Sun, 19 Jan 2025 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>城市治理英語碩士學程國際生留台就業輔導參訪</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6789cf39a9aed906a8061713</link><description>永續創新國際學院城市治理英語碩士學位學程（IPUG）由彭建文特聘教授和邱淑宜學程主任帶隊，於2025年1月2日帶領IPUG外籍碩士生和不動產與城鄉環境學系學生，實地見習林口世大運選手村社會住宅。見習活動由國家住宅及都市更新中心資產管理部廖雪妃副主任及其優秀專業同仁安排簡報、導覽和座談活動。全程以英語介紹和說明林口社會住宅的申請入住條件、內部空間設計、營運維護和區域發展現況。幫助IPUG來自各國的外籍碩士生，認識我國社會住宅發展的超進化歷程、林口社會住宅的多元支持服務，及其混居、共融的社區發展實踐。
隨後轉往臺北市政府，由游適銘副秘書長、民政局陳宗蔚主任秘書、都市發展局黃智卿專門委員及其市府優秀專業同仁，針對「臺北市人口政策與宜居臺北」和「永續共融 希望首都」議題，進行簡報和座談。首先，由游適銘副秘書長以全英文向來自國內外的學生，介紹臺北市的城市發展現況、市府團隊目標願景，引導同學們，尤其是IPUG外籍生能夠深入認識臺北市政府城市治理的藍圖和策略。接續由民政局和都市發展局優秀年輕同仁，介紹臺北市的人口政策和永續城市策略，詳細說明臺北市人口現況與未來趨勢，並分享臺北市在推動少子女化的策進作為；以及概述社會住宅建設、實踐居住正義、落實居住美學等實踐案例，帶領國內外同學認識臺北市政府的人口政策、宜居城市與宜居住宅的規劃。
此次林口世大運選手村社會住宅和臺北市政府的2場全英語見習活動，不僅僅是一次性的參訪見習活動，更重要的是，幫助城市治理學程（IPUG）外籍生能夠深刻實地見習、看見台灣在城市治理的在地案例和在地知識，並有機會面對面與我國優秀專業官員對談和學習。此次見習，提升外籍生對台灣在地脈絡的理解，引發他們未來留台工作的動機和企圖心。就長期共好而言，台灣公部門邁向國際化和雙語化，也需要IPUG優秀外籍生的參與。</description><pubDate>Thu, 16 Jan 2025 18:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>113學年度第2學期註冊繳費相關作業注意事項</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/678876eba9aed906a80616b9</link><description>主旨：113學年度第2學期註冊繳費相關作業注意事項
繳費期間：
1.學士班、碩博班、進修學士班、碩職專班：114年1月21日(二)起至114年2月12日(三)止。
2.學士班延修生：114年2月17日(一)起至114年3月4日(二)止。
二、列印繳費單：
繳費開始日，請直接上網至本校首頁右下方連結(土銀代收學費)列印。(https://eschool.landbank.com.tw/student_login.aspx點網址-rarr;學生專區登入)
繳費方式：
1.持繳費單至台灣土地銀行臨櫃繳納(約1-2個工作天銷帳)
ATM或網路銀行繳費(約1-2個工作天銷帳) (請輸入正確虛擬帳號、應繳總金額)
3.信用卡(約3-5個工作天銷帳)
4.超商繳納(約7個工作天銷帳)
注意事項：
1.繳費前確認繳費單為113學年度第2學期。
2.如有未繳清學費或逾期，請盡速利用第1或2繳費方式繳納。如未繳費，繳費單會顯示-1元，請繳清欠費後，電洽出納組辦理後續作業。
3.就學貸款不可貸款項目：語言學習資源使用費、超修/三修費用、宿舍保證金、宿舍電費、委外宿網費費，請同學於114/1/21~114/3/5期間，
複製網址(https://forms.gle/obzf6EavPhiN2Pu96) 或是掃描附圖之QRCode
上網填報您不貸款項目及金額，並於填報後1至2個工作日至土銀代收學雜費網站列印繳費單繳納該款項，如有疑問，請撥打(02)86741111轉分機66359~66361洽出納組，謝謝配合。
4.加退選學分費繳費期間為114年4月14日至4月27日，退費則依各業務單位循行政程序辦理。
5.學校出納組櫃台無收受現金繳納學雜費，其他部分依註冊相關規定辦理。
五、承辦人：
(三峽)學士班、碩博士班：(02)8674-1111分機66359 趙小姐
(台北)進修學士班、碩士在職專班：(02)2502-4654分機18217王小姐</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 16:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>