<rss version="2.0" encoding="UTF-8"><channel><title>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news</link><description>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</description><author>NTPU 國立臺北大學</author><image><url>https://new.ntpu.edu.tw/assets/logo/ntpu_logo.png</url></image><language>zh_TW</language><copyright>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</copyright><item><title>【停機公告】校務資訊系統將於09.09(四) 11:00~19:00 暫停服務</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/613980d572f1d73ae1cf29b4</link><description>資訊中心將於110年09月09日(四) 上午11點至下午7點，進行校務系統緊急維護作業，屆時所有資訊系統將暫停服務，如教師資訊系統、學生資訊系統、行政資訊系統、、、等皆停止提供服務功能，造成您使用上不便請多加包涵，若維護時間提早結束將會提前恢復系統服務。若有疑問請與資訊中心研發組聯繫，校內分機68234</description><pubDate>Wed, 08 Sep 2021 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>9/22-10/5 全校遠距教學公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6139658c72f1d73ae1cf29b2</link><description>國立臺北大學本學期將於9月22日開學，前兩週(9/22-10/5)採全校遠距教學。相關細節於9月13日防疫會議後另行公告。</description><pubDate>Wed, 08 Sep 2021 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【徵才】商學院徵求學生雙語化學習計畫專任助理</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/61384a6872f1d73ae1cf29a1</link><description>1、工作內容：辦理本院學生雙語化學習計畫之規劃、統整、協調、執行及院務行政等工作。2、應徵資格：
(1)中華民國國籍，持有身分證者。
(2)具備學士(含)以上學位，不具在學學生身份。
(3)具備英文聽說讀寫之能力(CEFR B2以上為佳)。
(4)具校務行政、計畫撰寫彙整、撰寫、統整、執行、經費核銷管控等工作經驗，或曾執行過教育部計畫或其他政府委辦計畫，及具溝通與跨單位協調能力者尤佳。
(5)具英語教學、課程規劃設計經驗者佳。
(6)電腦技能：Office軟體應用(需具備Word、Excel文書處理能力，Power Point簡報製作、會Word排版及合併列印)。
(7)專長或特質：可獨立作業，積極、負責盡職，具服務熱誠且配合度高。
(8)性別:不拘。
3、上班時間及地點：上班時間：每週工作總時數為40小時。週一至週五08:30~17:30，12:00～13:00休息。上班地點：本校三峽校區：新北市三峽區大學路 151 號。
4、待遇：依本校學士級第一年標準，每月3萬2,466元整標準起聘；若為碩士學位，則依本校碩士級第一年標準，每月3萬7,132元整起聘。
5、其它：(1)聘僱期間：110年10月1日可開始上班。新進人員需先試用3個月，試用期滿合格，正式聘用至110年12月31日止 (續聘與否視工作表現及計畫申請情況而定)。(2)具相關經驗者優先考慮。6、應徵方式：意者請於110年9月22日(三)下午5點前備齊下列資料*履歷表(含照片及自傳，後項提供(1)家庭及成長、個人特質介紹、(2)求學及就業經歷、(3)個人興趣或社團活動、(4)未來五年的生涯規劃) ，詳附檔。*最高學歷歷年成績單*最高學歷畢業證書影本*相關能力或工作經驗證明或文件1份請依下列規範，書寫及建置word檔案名稱，連同檔案Email寄至bus2@gm.ntpu.edu.tw信箱。Email郵件主旨：「應徵助理(-times;-times;-times;)」【(-times;-times;-times;)處請輸入自己的姓名】 Word檔案內，依1.履歷、2.自傳內容、3.歷年成績單、4.畢業證書影本、5.相關能力或工作經驗證明或文件，放置。Word檔名：『(-times;-times;-times;)應徵助理.docx』，【(-times;-times;-times;)處請輸入自己的姓名】)相關問題，請洽承辦人張小姐，聯絡電話：(02)8674-1111分機66311。7、備註：(1)面試日期安排在9月27日(一)上午13:00-，擇優通知，未獲面試資格者恕不通知及退件；未錄取者不另行通知。(2)本次徵才正取1名、備取2名。備取期間自甄選結果公告之翌日起三個月(含正取人員報到後於三個月離職者)內有效。(3)正取人員報到後未通過試用者(試用期3個月，試用期滿正式約用)，於候補有效期間內由本校通知候補人員逕行遞補。(4)依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：(一) 犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。(二) 經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。(三) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。(四) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。(五) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。(六) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。</description><pubDate>Wed, 08 Sep 2021 05:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>打造國際化之旅　交換生培力講座精華影片上架</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6138763872f1d73ae1cf29a5</link><description>國際處國際長林文一：「加油，你們是國際人，不要侷限在臺灣這個小島。」去年初因新冠肺炎疫情，讓許多有意出國學習的同學，延後或忍痛取消交換計畫。為了讓臺北大學師生不用出國就可以探訪世界，國際處特別於109下學期，重磅安排具深度海外學習經驗的學者專家，進行交換生培力系列講座，並將各講座剪輯影片精華，為學生打造一趟國際化之旅，鼓勵學生走出臺灣、迎向世界。
電機工程學系姚書農副教授，為這一系列培力講座揭開了序幕，不僅分享了赴英國留學的經驗，現場也以對話的方式，分享許多在英國發生的軼事，姚老師也像個大學長般，提醒同學一些在英國生活的小撇步；在短短的一個小時中，讓學生們都對英國生活產生了好奇與嚮往，最後在歡笑聲中結束這場美好的講座。
任職於科技部科教發展及國際合作司的褚志鵬司長，為美國史丹福大學工程經濟與作業研究博士。曾擔任東華大學國際事務處國際長、企管系系主任與運籌所所長、EMBA執行長等重要職務，戮力推動全國大專校院與世界各國大學之學術合作與國際交流。褚司長以史丹福大學求學經驗為例，鼓勵同學認識自己、證明自己價值、也在西方社會中勇敢的嘗試與跳脫原本侷限。也在要抓住機會時，勇於展現自己、凸顯自身特殊性、企圖心與深度學習能力，並且在這個競爭的世代勇於跨域學習。
喜愛文學、藝術、戲劇、教育，樂於接觸各類新知的台開集團邱于芸董事長，於劍橋大學東亞系畢業後返臺貢獻所學，閱歷豐富的她曾擔任臺北市市長候選人柯文哲競選總部「柯文哲青年公民思考營」召集人、文化部政務次長。邱董事長以自身經驗為例，鼓勵學生在求學過程中接觸不同事物，在世代更迭下別迷失自我價值，並勇於跨界學習，並傳授海外選校的秘訣，表示不只是學校在挑選學生，同學也可透過多方了解自己的需求後，選出最適合自己的學校。並提及不同階段的學習心法，在大學時期，須將海量知識去蕪存菁，化為己用；在碩士時期，須從「已知找洞見」；到了博士時期，則需從全新視角出發，運用所學及經驗創新思維。
擁有多元身分並勇於跨出舒適圈、挑戰自我的科技部全球事務與科學發展中心(MOST GASE)吳霽儒執行長，以大學時期隻身前往捷克作為開場白，並指出亞洲學生常見的學習盲點，以「星巴克為何在以色列經商失敗」為例，應以獨到觀點去延伸想法，而不落於盲從的巢臼。吳執行長也分享了許多在捷克因語言隔閡而發生的趣事，並談到透過這一年的交換生活，因獨自面對許多困難，使當時還是大學生的他，身心靈方面都成長了許多，而種種歷練也成為日後創業之路的養分。一位大四學生詢問如果在校成績不理想，在可能無法申請獎學金的情形下，有何解方？吳執行長說明，要試著找出自己的長處，並最大化自身優點，藉此長處向外界尋求更多資源。吳執行長也補充，除了培養自己的軟實力外，養成批判性思考，更有助於提升學習的深度廣度。
近年來李承嘉校長支持下，經過歷任國際長及全校師長團隊的共同努力，本校海外優質姊妹校迄今已達206所。除了研究與教學合作協定外，這些合約及姊妹校為交換學生帶來121所優質交換學校的選擇 (其中非中文語系學校達87所)，並為本校同學每學年帶來超過300名的交換學生名額，就每年級同學數平均下來，逾1/4的同學都有交換機會。也因此去年底QS團隊到本校簡報時，在其數據庫比對下，本校Inbound/Outbound 交換生已經大幅超越亞洲300大平均值。
交換生培力系列講座，報名人數場場逼近百人次，顯見校內同學對於赴海外學習及自我增能的渴望，而同學們在活動後，也普遍反映對未來的交換生活或是自我探索，都有更深刻的理解和幫助，進而期待等到疫情緩解、實際赴外交流後，有更精彩充實的生活。
國際處表示，希望更多同學一同參與，讓國際化不只是口號，而是成為你我生活中的一部分。希望透過影片中這些精彩回顧內容，讓還沒來得及參與的同學們，能夠透過影片，接受國際化心靈雞湯洗禮，聆聽各行業巨擘的國際化經驗，再一次站在巨人的肩膀上，走向國際，閃閃發光。
👉 國際處YOUTUBE頻道https://www.youtube.com/c/oiantpu👉 NTPU OIA 粉絲專頁https://www.facebook.com/ntpu.oia</description><pubDate>Tue, 07 Sep 2021 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>9/12(日)臺北校區進行預防性新冠肺炎消毒作業</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/61382d0b72f1d73ae1cf29a0</link><description>一、本校將訂於110年09月12日(日)臺北校區公共區域進行防疫消毒工程施作，教學地下室自修室及學生會辦公室不開放，屆時敬請校內師生及民生校區戶外球場租借單位配合，儘可能離開現場，行政單位各辦公室如需消毒，當日請派員開啟辦公室大門，以利進入施作。施作期間造成不便之處，敬請見諒! 謝謝您的合作!二、施作日期、地點如下：日期：110.09.12(日)範圍地點：[民生校區]:1.教學大樓(含自修室及學生會)2.資訊大樓3.育樂館[合江校區]:1.自強樓(B1-6F)2.女一舍(B1-6F公共區域)3.男一舍(B1-6F公共區域)4.招待所(臺北大學公共區域)時間期間：09:00-17:00病媒防治公司:捷克環衛有限公司(病媒防治業許可執照：環藥字第01-405號)環保環境衛生用藥使用藥劑:GCD高效抗菌液諮詢電話:02-82151120注意事項：一.施作時:1.請人與寵物儘可能撤離現場.2.食品、食具妥善包裝或隔離.3.萬一中毒請立即送醫.二.施作後:1.噴灑完桌面及櫃子等可擦拭過再使用，餐具也要清洗過再使用.行政管理組 敬啟</description><pubDate>Tue, 07 Sep 2021 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>邁向雙語校園　商院獲選教育部重點培育學院</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/61381f0d72f1d73ae1cf299b</link><description>教育部日前公布「大專校院學生雙語化學習計畫」第一期補助名單，110學年度共核定補助重點培育學校4所、重點培育學院計25校41個學院，以及普及提升學校37所，相關計畫將於110年9月正式啟動。本校商學院獲得教育部核定為第一期重點培育學院，分配金額為新臺幣600萬元，教育部並同意核予商學院兩位外加雙語專任師資員額，期望藉由計畫推行，大幅提升學生外語能力，為未來邁向國際，作好準備。
教育部表示，雙語化學習計畫，主要以「強化學生英語力，推動全英語授課（English as a Medium of Instruction，即EMI），整體提升高教國際競爭力」為願景，並分「重點培育計畫」（分學校型及學院型兩類）及「普及提升計畫」兩大主軸推動，計畫以2021年至2030年為期，分兩期推動，每期五年。第一期經公開徵件，重點培育學校計有18校申請，重點培育學院計35校76個學院提出申請，普及學校計52校提出申請。經教育部邀集國內外EMI專家學者共同組成審議小組進行專業審議，並考量經費額度後，核定第一期補助名單。
在具體作法上，主要為協助學校逐步推動全英語教學模式、發展教師全英語教學支持系統、引入具有國外全英語教學經驗之國際教學人員、建置全英語學習環境等措施，透過一系列的規劃，來加強學生的英語能力。提高學生的國際移動力和就業時的競爭力。
教育部指出，獲得重點培育補助之學校或學院，在第一期執行期間內，應於2024年達到「25-20-20」目標，亦即在2024年時，至少有25%的大二學生，其英文能力在聽說讀寫達到CEFR B2以上的流利精熟等級，同時至少有20%的大二學生與碩一學生，在其當年所修學分中的20%以上為全英語課程。
商學院院長陳宥杉表示，商學院向來對推動國際化與雙語化不遺餘力，自2016年首次獲得AACSB國際商管教育認證之後，2021年再次獲得該項認證，成為全球前1%的頂尖商管學院。教育部此一計畫，對於商學院來說，是個很好的契機，除了可取得經費挹注，也能取得外加專任師資員額，也同時提升商學院知名度。
陳宥杉院長進一步表示，此次獲得教育部補助之後，將進行一系列措施，來落實該項計畫。例如師資部分，將聘任具有英語系國家博士學位教師，以及具有博士學位的外籍教師。另外，將提供英語授課獎補助，並和本校語言中心合作，提供新進英語授課老師導師制度，輔導老師熟悉EMI的授課方式。另外，商學院計畫舉行一系列的英語教學工作坊，讓校內的授課教師精進教學方式，並舉辦研討會或座談會，邀請校內外教師對EMI教學進行心得分享。此外，並採用TA（教學助理）方式，甄選校內合適的研究生協助教學，並且計畫邀請國外訪問學者來校短期授課、選派老師出國進行EMI教學訓練。希望藉由該計畫，讓EMI授課教師和授課課程數目能逐年遞增。
「商學院成為雙語計畫的標竿院，期望能健全相關配套，進而適用於全校師生，未來能出現第二個標竿院，作為臺北大學成為重點培育學校的基礎。」副校長蔡龍保指出，這個計畫屬於學校邁向國際化的其中一環，此外如規劃設立華語中心、國際學院規劃學士學位學程，都是朝向國際化的具體作為。
教務長張玉山補充表示，依照學校整體發展方向，未來要規劃獎勵辦法，鼓勵各個系所朝向雙語教學發展，希望能讓臺北大學成為雙語校園，達成國際化的最終目的。</description><pubDate>Tue, 07 Sep 2021 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>海山學空間人文的實踐：社區GIS工作坊課程持續招生</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6136d94672f1d73ae1cf297c</link><description>因應21世紀，人文書寫的研究與教學，強調「跨領域」、「學科整合」，也愈發重視運用資訊工具、新媒介，解釋人文的日常生活。國立臺北大學海山學研究中心將2021年訂為「數位海山元年」，導入地理資訊系統（GIS）應用於地方文史調查，嘗試透過整合地理資訊系統進行跨時間與跨空間的分析，建立當數位遇上人文產業的新典範，用地理資訊系統為人文科學創造新興加值服務。
自2021年3月16日起至8月31日，由國立臺北大學海山學研究中心主辦、新北市立北大高級中學、國立臺北大學人文學院、通識教育中心、財團法人樹春文教基金會、智紳數位文化事業有限公司、海山文史導覽團隊、永續三峽環境文化工作室等單位協辦，利用每週二晚上18：30〜21：30的時間，辦理「海山學空間人文的實踐──社區GIS工作坊」。
本工作坊以彙整三峽文化與產業故事地圖資源，落實地方知識流通為目標，連結社區文化景點，以及本地重要遷徙、家族人物、宗教民俗或聚落與水圳等社會文化、歷史發展之故事元素。工作坊針對各級學校教師、文史工作者、北大學生與社區民眾進行人才培訓，共同書寫三峽在地故事與記憶。
工作坊課程由聖紳國際數位科技有限公司技術總監張智傑老師，進行GIS技術的操作與應用進行授課，也邀請三峽知名文史工作者林炯任老師介紹三鶯地區人文歷史；國立政治大學華人宗教研究中心洪瑩發研究員，帶領學員認識漢人的民俗與信仰；行政院農委會林業試驗所徐嘉君博士分享利用GIS調查社區老樹的經驗。
課程最後由參與學員將三峽在地歷史人文資源，針對其空間分佈與歷史變遷進行田野調查與文獻網路資源盤點，並進行空間定位，最後產出代表三峽地區的地理、歷史人文、產業、生活特色等主題各異的「三峽生活文化地圖」，內容豐富，學員作品主題，聚焦在2020年大三鶯走路節路線、北大地區周邊歷史風貌歷史地圖、三峽觀光地圖、三峽橫溪茶鄉數位走讀、三峽百年產業、三峽異世界等，介紹許多美食、產業、觀光、古今地景對照、地理風貌等，將三峽生活文化融聚一身，更待往後持續補充完善。
海山學研究中心洪健榮主任表示：「今年是數位海山元年，很榮幸我們在此共襄盛舉，一起為地方知識學做努力。本次工作坊的結束，是另一階段的開始。我們推動社區GIS計畫後，未曾有停下來的想法。9月起，也將在國立臺北大學正式開設『海山地區社區GIS的原理與應用課程』，延續對地方知識學習的熱忱，未來也將規劃數位人文研究計畫，持續推動校內課程，讓這個團隊及成果延續下去。」
本次的課程圓滿成功，為將來「數位海山空間人文資訊平臺」的建置奠定下良好的基礎。相信在GIS技術的應用愈加嫻熟後，我們能與學員共創更多主題的社區數位地圖，藉此保存、記錄在地知識，並推廣給更多社區民眾認識。今年度課程，也即將在開學後持續在國立臺北大學開課。歡迎所有對於地方學及地理資訊系統有興趣的夥伴，一起陪伴，深耕在地知識學。</description><pubDate>Tue, 07 Sep 2021 06:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>三峽校區人文大樓外牆清洗繼續延長施作公告9/9-9/12</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6123073472f1d73ae1cf1f5f</link><description>人文大樓外牆因清洗困難無法於預定期程前清洗完竣，
擬定於9/9-9/12繼續清洗作業，清洗牆面時將請廠商設置警戒線，
請各教職員工生勿靠近，亦請人文大樓各單位於清洗期間關閉門窗，不便之處尚請見諒。聯絡資訊：總務處事務組：卓小姐-校內分機66271施作單位：全都會有限公司陳經理0919-334178</description><pubDate>Mon, 06 Sep 2021 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>接受雜誌訪談　李承嘉：四個面向發展學生特色</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6135886472f1d73ae1cf2972</link><description>李承嘉校長日前接受Cheers雜誌採訪，於訪談中特別指出，將鎖定「跨領域學習」、「國際化」、「資訊科技」和「自主學習」等四個面向，發展臺北大學未來的學生特色。
9月出版的Cheers雜誌，發表「2022最佳研究所指南」，針對各大企業人資主管所作「企業最愛碩士生調查」中，臺北大學於全國各公、私立大學排名第15名。若再就各領域排名來看，在「法政/社會/教育/心理」排名第5，在「財經/商管/金融/經濟/資訊管理」和「文史哲」兩個領域排名第6。在「觀光餐飲/旅館休閒」領域排名第10。於傳統人文領域表現優異。
由於受到少子化影響，各大學競爭激烈。發展學校未來特色，培養優秀學生，已是各校核心業務。李承嘉校長表示，臺北大學近年來積極推動改革，鎖定「跨領域學習，培養第二、第三專長」、「國際化」、「資訊科技」和「自主學習」等四個面向發展。
以跨域學習為例，各系原已將必修學分數降至45個學分以下，並讓學生跨域選修16學分。而自110學年度，也就是今年9月入學的大學新鮮人開始，除了本科系課程之外，為了培養學生第二、第三專長，另外規定至少應修畢取得本校或臺北聯合大學系統開設之微學程、學分學程、輔系或雙主修任一資格。因此，跨領域學習不只在校內，透過北聯大系統，亦提供學生跨校的各類學習資源。近8年來，透過北聯大系統，臺北大學提供約一千萬元經費，供跨校師生研究，迄今已發表40篇論文、2件專利認證和7件延伸計畫。
在國際化方面，針對外籍生就讀部分，李承嘉校長指出，比起往年，今年也有較多國際生報考本校碩士學位學程。另外，已持續和超過200所姊妹校交流、開啟線上修課。由於這兩年在疫情影響下，重要的研討會改以線上進行。未來仍持續和海外優質頂尖大學及姊妹校持續進行研、學、教合作。
而在學生資訊科技能力方面，110學年度入學學士班學生，校定必修課程新增「程式設計相關課程」（取得相關證照或修畢程式設計相關課程二擇一）。「未來運算邏輯思維、程式設計等能力，對學生來說是一項基本工具。」李承嘉校長表示，在校內既有的程式設計課程外，考量雲端應用為目前產業發展重要趨勢，校方也與臺灣亞馬遜網路服務公司（Amazon Web Services ,AWS)合作，推動虛擬雲創學院，導入各種領域及商業環境都廣泛應用的業界雲端運算資源，希望學生在學習理論之外，也有機會透過全球知名雲端平臺實作練習，達到學用合一的效果。
另外，在快速變動的時代，大學所學的知識，可能出了社會就不敷使用。如何培養學生不被時代淘汰的能力。李承嘉校長認為，在專業領域之外，培養學生分析問題、解決問題的能力，甚為重要。鼓勵學生自行挖掘感興趣的議題，自主學習、獨立思考，建構問題解決的思維模式與行動力。自主學習能力的培養，可讓學生終身受用。期望未來從臺北大學畢業的學生，擁有多元專長，在快速變遷的職場環境中，站得更穩、走得更遠。</description><pubDate>Sun, 05 Sep 2021 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>9/12(日)三峽校區進行預防性新冠肺炎消毒作業</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6135845672f1d73ae1cf296f</link><description>三峽校區訂於 110年9月12日(星期日)上午08:00起進行預防性新冠肺炎防疫消毒作業
一、施作範圍及順序：
1.田徑場兩邊桌球室200坪
2.體育館主場750坪、3樓飛輪教室125坪、1~4樓公共走道
3.皓月樓B1健身坊81坪
4.崇越館250坪
5.商學大樓B1、1樓、2樓公共走道
6.人文大樓1樓、2樓公共走道
7.行政大樓B1公共走道(請開餐廳玻璃門)及衛保組辦公室
8.社科大樓B1、1樓、2樓公共走道
9.資訊大樓1m樓、1樓公共走道、2樓峽想室
10.音律大樓1樓、2樓公共走道
11.公共大樓1樓、2樓公共走道
12.法學大樓1樓、2樓公共走道、412閱覽室
二、屆時敬請全校師生配合，儘可能離開現場，以利施工及安全。施工期間造成不便之處，敬請見諒！謝謝您的合作！
三、廠商資訊：
病媒防治公司：頂尖環保生技有限公司
許可執照字號：環藥病媒字第01-174號
專業技術人員/負責人/合格字號：
王東寶先生 (99)環署訓證 第JP080177號
施藥人員：
潘建良先生/0976279379 第10603-03號
諮詢電話:02-89904220 林小姐
使用藥劑：
淨菌強(氯化正烷二甲茶甲基銨25%) 環署衛製字第1599號施作應注意事項：
1.萬一中毒請立刻送醫並施打阿托品解毒
2.食物、碗筷請密封，使用前請先沖洗
3.水族箱覆蓋並停止打氣</description><pubDate>Sun, 05 Sep 2021 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>大學城報第五期出刊:「北大與我」徵文共賞</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/61356cf672f1d73ae1cf2962</link><description>2021年5月突如其來的國內疫情大爆發，打亂了所有國人生活的節奏，社科院USR計畫當時辦理的第二期「健康學老工作坊」，亦受影響暫停辦理。在疫情三級警戒之下，配合政府的防疫政策，減少群聚、避免不必要的外出，同時校園也因疫情嚴峻而關閉，USR計畫因此也朝向書面化、報導化、與網路化的方式轉型。防疫期間為持續在地長者的學習動能，不使中斷，同時鼓勵長者寫作自我療癒，安頓身心，特以「USR橘子讀書會」長者成員為對象，以「北大與我」為主題，辦理「長青徵文」，鼓勵長者記錄下歷年來與臺北大學互動的點點滴滴，也稍忘生活中疫情帶來的恐慌。
於110年6月15日徵文截止前，共獲得在地九位長者來文投稿。經邀請校外學者台大社會系薛承泰教授、東吳社會系吳明燁教授、臺師大人類發展與家庭學系周麗端副教授細細品味後，就情感豐富度、人事物觀察細膩度、學習收穫的具體度、以及文字書寫的流暢度等面向，計選出了五篇佳作分獲禮券一千元(包括有佚名、李儀、王令舒、張小蓮、嚴麗珊等五位)。
在評選結果中，被評審一致認為最佳的一件作品，出於一位熱心服務的成員之手，以「北大與我-mdash;恩典歲月」為標題，敘述了退休後與子女居處在美國科羅拉多Boulder大學城，回國遷居北大特區，加入辛法春老師主持的橘子讀書會後，進而參與了USR計畫多樣化講座與活動的詳實紀錄；圖文相應、溫暖樸實的敘述著過往經歷所感，更在文中提到：「在多樣的學習過程中，讓我們感受被愛、受關懷與照顧的幸福感！」，著實給了計畫執行團隊莫大的鼓勵與肯定。
第二件佳作由李儀大姐所撰，孝順的李大姐時常陪伴年邁老父進入臺北大學運動復健，而漸漸寄情於校內的心湖，那是她和父親心照不宣的達陣默契，也因緣際會的加入橘子讀書會，與大家共同學老、閱讀、維護食物森林，過程中，也對老年有了不一樣的體悟。第三件佳作，則是描述一位從宜蘭遷居至三峽的王令舒大姐，隨著她在北大的生活越久，益發對校園有更深刻的情感，並且完整參與了兩屆的學老工作坊與「黑熊來了」公播等，感受到USR計畫對在地的用心，甚至因此決定長居三峽，終身學習，來迎接人生中第二段的黃金歲月。
第四篇佳作中提到：我自己的作品拿回家後，就掛在書房，每次看到就想起那段美好時光，真的非常療癒！張小蓮大姐是北大校友，也是位紅學的愛好者，從加入橘子讀書會後便積極參加每堂講座，並接觸到社科院USR計畫的各項活動，涵蓋攝影、微電影、法律、客家文化等等，在與大學比鄰中充實的享受退休生活。最後一篇佳作則是校友嚴麗珊大姐的作品，在結束美國的工作後，回到台灣享受退休後生活的她，雖受到疫情影響原先計劃，但在橘子讀書會以及USR計畫的陪伴下，臺北大學不再只是休閒運動的場所，更讓他再次體驗校園生活的樂趣，更盼望在全台唯一的大學城裡度過一個豐富的學老生活。
除此之外，另外有來自李淑芬、楊曉琴、秦錦汶與曾彩珠的文章，也都從不同視野分享了她們的生活體會，大家提筆寫作，暫忘疫情，紀錄點滴，分享美好，殊值鼓勵，也獲得歷史系辛法春老師提供的紀念獎品。
本次徵文活動因疫情而起，目的在以寫作自我療癒，也徵得作者們同意，一起登載在由社科院USR計畫所發行的「大學城報」第五期專刊當中，同時也將收載在社科院網站並在社區群組中流通，與師生及社區民眾分享在地長者參與校園生活的點滴。希望疫情能漸受控制，讓更多搬至北大周遭社區多年、與臺北大學為鄰的長輩們，仍能繼續融入校園、終身學習，也讓大學對於在地有更多的貢獻，也讓居民可以享受大學城的生活品質。</description><pubDate>Sun, 05 Sep 2021 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>進修暨推廣部徵聘 聘僱人員(工程助理)1名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6131912372f1d73ae1cf2952</link><description>一、資格條件：1.國內外高職（含）以上畢業，身心健康、品行端正、無不良紀錄者。2.熟悉總務法規及行政作業流程，善溝通協調尤佳。3.熟悉水電修繕等相關總務業務，具電腦各類文書作業處理及公文能力尤佳。4.具有採購法實施後之工程招標及履約管理經驗等實務經驗一年以上者尤佳。
二、工作項目：1.辦理臺北校區水、電、空調設備設施維修維護等相關業務。2.辦理臺北校區水、電類工程、設備採購業務之履約管理及其他相關作業。3.執行臺北校區設施維護、工程設計或施工履約管理等業務。4.其他交辦事項。
三、工作地址：臺北市中山區民生東路三段67號(臺北校區)
四、上班時間 : 週一 ~ 週五 13:30-21:30、週六輪值 (寒、暑假:08 - 16:00)
五、月支報酬：依國立臺北大學聘僱人員報酬標準表（https://www.ntpu.edu.tw/laws/files/a4/20180522134729.pdf）1、試用三個月期間: （1）學士第一年32,466元（依相關工作年資起算）（2）專科學歷: 三專第一年27,377元、五專(二專)25,359元（依相關工作年資起算）（3）高職第一年22,712元（依相關工作年資起算）2、試用期滿合格後:得由用人單位專案簽准，視其專業知能及職責程度，發給證照加給，並於證照有效期間內發給。加給之項目及標準如下:工程助理同時具有採購專業人員資格證照及公共工程品質管理證照2000元；具有業務相關之乙級專業證照4000元；前項專業證照加給，僅得擇一支領。
六、聘用期間: 採一年一聘，試用期3個月，試用期間若無法勝任，本單位得以提早解聘。聘僱期限屆滿，得依本校相關規定辦理續聘。
七、應備文件：(請依序編碼並註明)1. 個人身分證件及最高學(經)歷畢業證書影本。2. 證照專長及相關工作經驗等證明文件影本。3. 個人自傳履歷表（需檢附近照）。
八、 應徵方式： 1. 應徵人員應備齊上述文件資料，於110年09月30日前以限時掛號方式郵寄（郵戳為憑）至台北市民生東路三段 67 號「進修暨推廣部行政管理組」收，逾時者概不受理。2、信封請註明「應徵工程助理」。合者面談，不合者恕不退件及函復。
九、備註:1. 本次徵才正取1名、備取2名。備取期間自甄選結果公告之翌日起三個月(含正取人員報到後於三個月離職者)內有效。2. 其餘規定依本校聘僱人員管理辦法辦理。3. 依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：(一) 犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。(二) 經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。(三) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。(四) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。(五) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。(六) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。4. 聯絡人及電話:行政管理組陳小姐(02)2502-4654轉18256。</description><pubDate>Thu, 02 Sep 2021 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>公告本校111學年度碩士班甄試入學招生簡章</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/612f425d72f1d73ae1cf25ed</link><description>一、欲報名之考生請務必詳閱簡章各項規定，按時辦理報名等相關事宜。
二、網路報考系統開放登錄時間：110年9月29日上午10時起至110年10月12日下午1時止。
國立臺北大學111學年度碩士班甄試入學招生簡章</description><pubDate>Wed, 01 Sep 2021 10:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>三峽校區樹木褐根病第一期防治施作公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/612ed5d572f1d73ae1cf2350</link><description>一、說明：
旨揭工程將於110年9月3日起，進行第一期樹木褐根病中央草坪區防治工程，防治作業包括分解大型樹根、挖設阻隔溝、投放薰蒸藥劑及整平表土等，屆時將有挖土機及吊車、夾子車進出，中央草坪分三次進場，預計110年12月10日前完成施作及復原，各次施作範圍詳附圖。
施工期間廠商將妥善辦理交維措施及施作區管制作業，並在工區外圍設置安全圍籬，請師生職員於經過施作區域附近時請注意自身安全，造成不便敬請見諒。
二、聯絡資訊：施工單位：廣容綠化有限公司 曾小姐03-4596835、0910-271302 校方連絡：總務處事務組 陳小姐 02-8674-1111#66094</description><pubDate>Tue, 31 Aug 2021 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>師資培育中心誠徵高教深耕計畫專任助理乙名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/612dca1b72f1d73ae1cf22df</link><description>師資培育中心誠徵高教深耕計畫專任助理乙名
一、職務類別：高等教育深耕計畫專任助理。
二、需求人數：1人。
三、資格及條件：
1.具教育部認可之國內外大學學士以上學位，性別、科系不拘，具師培經歷尤佳。
2.熟悉Office作業軟體且具電腦行政文書處理能力。
3.具學校行政、計畫撰寫彙整、活動辦理、經費核銷管控等工作經驗。曾執行過教學卓越計畫、師資培育業務及其他政府委辦專案計畫者尤佳。
4.具良好溝通、判斷能力、團隊合作、服務精神及表達能力者尤佳。
5.仍在學就讀者請勿投件。
四、工作內容：
1.辦理高教深耕相關計畫之規劃、統整、協調、執行及管考。
2.規劃、推動及管理師資培育中心相關事務。
3.其他臨時交辦業務。
五、聘期：第一次起聘自110年10月1日起聘用至110年12月31日止，深耕計畫預計執行到111年12月31日止，新進人員需先試用3個月，續聘與否視工作表現及深耕計畫申請情況而定。
六、工作時間：依本校職員差勤管理實施要點辦理。
七、工作地點：本校師資培育中心（新北市三峽區大學路 151 號人文大樓9樓）。
八、工作報酬：依本校聘僱人員報酬標準學士級第一年敘薪。另依規定辦理勞保、健保及勞工退休金事宜。
九、應徵文件(依下列順序排序，合併為PDF電子檔)：
1.履歷表一份（含自傳並附個人照片）。
2.最高學歷證書一份。
3.身分證正反面一份。
4.大學歷年成績單一份(如有更高學歷一併檢附)。
5.相關能力或工作經驗證明一份。
6.其他有利審查資料（無則免附）。
十、應徵方式：
1.應徵人員應於110年9月17日（五）前，備齊上述文件後以PDF電子檔方式上傳至https://forms.gle/9Aioy9tJfnwi4oRh9。逾期概不受理。
2.擇優通知面試，未獲面試資格者恕不通知及退件；未錄取者不另行通知。
3.面試通知以電子郵件發送，預計於110年9月23日發送，並於110年9月24日進行面試(以電子郵件通知為準)。
4.應徵資料若提供不實或有遺漏，相關責任由當事人負責。
十一、備註：
1.有意應徵者請先詳閱師資培育中心網頁了解其工作內容概況。
2.本次徵才得視情形增列備取1-2名。備取期間自甄選結果公告之翌日起三個月內（含正取人員報到後於三個月內離職者）有效。
3.依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：
（1）犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。
（2）經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。
（3）經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。
（4）經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。
（5）經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。
（6）經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。
4.其餘規定依本校聘僱人員管理辦法辦理。
十二、本案聯絡人及電話：師資培育中心林小姐，02-86741111轉66906，tec@mail.ntpu.edu.tw。</description><pubDate>Mon, 30 Aug 2021 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>110-1日間部第2次選課至9/13下午5時止</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/612c732a72f1d73ae1cf2178</link><description>一、為維護您的選課權益，選課前請務必詳閱「選課注意事項」，再進行選課。-rarr;請點此查閱110-1學士班選課注意事項-larr;-rarr;請點此查閱110-1碩博班選課注意事項-larr;
二、即日起可於【課程查詢系統】內查詢110學年度第1學期課程，另建議同學不要以手機選課，以免因手機系統不穩或畫面顯示問題而影響您的選課權益。
三、選課重要期程110學年度指定科目考試因疫情關係延期，影響大一新生入學報到時程，全校配合延後至9/22(三)開學，爰自第二次選課起各階段選課時間順延。
◆[初選]第2次選課：110年09/07 (二) 08：30至09/13 (一) 17：00止。※全校所有課程開放選課，惟如欲跨學制選課(學士班跨選進修學士班、碩博班下修學士班或進修學士班課程)，請於加退選第四天起(9/25-10/1)選課。預計110年9/16(四)下午3時至6時止，進行課程分發作業，下午6時後可查詢選課結果。
◆第1次退課：110年09/17 (五) 08：30至9/20 (一) 17：00止。僅開放「退選」課程，不能加選。請審慎退課，切勿退選後以個人疏失誤退選為由，要求加選課程，恕不受理。
◆加退選：110年9/22 (三) 08：30 至 10/01 (五) 17：00止。※加退選前三天(9/22-9/24)系統不分發，大學部各年級學生請依所屬分流時段逕行選課登記。
四、若有疑問，歡迎聯繫(學士班、碩博士班) 教務處課務組，校內分機66110~66117</description><pubDate>Mon, 30 Aug 2021 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>相互交流　本校與文大推廣部舉辦座談</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/612c4e0e72f1d73ae1cf20ef</link><description>進修暨推廣部主任陳國華、推廣教育組組長吳雪伶及全體同仁，日前拜訪中國文化大學推廣教育部。文化大學長期以來皆為各校推廣教育學習的標竿指標，藉由此次參訪該校豐富多元的課程設計及軟硬體設備，期望能增進本校推廣教育發展，打照成優質的終身學習教育機構，並滿足社區居民進修學習的機會。
文化大學方面，由張德慧專案經理接待，引領本校參訪人員進行環境導覽。導覽結束後，雙方並進行座談會。文大推廣教育部由楊馥如執行長、終身學習中心部曾鼎元部長、專業證照培訓中心莊佳蓉部長、數位科技中心彭光正組長、品質保證中心李坤珊主任、張德慧專案經理與會，和本校進行業務交流、心得分享。曾鼎元部長指出，文大課程開發涵蓋面相當廣泛，年齡層從兒童至樂齡長者，各部門分工合作。例如商業部門設計商業課程，行銷部門作課程行銷，後勤部作教學服務，業務部訂定營運目標，共同達成整體目標績效。彭光正組長表示，中心業務範圍分三部，包含網路、軟硬體、線上線下的合作。由於資訊科技日新月異，e化、資訊化是當前重要趨勢。文大推廣部少部分與外部廠商合作，其主要部分都是自己獨立開發，方能發展出切合同仁需要的完整系統。李坤珊主任介紹文大推廣部終身學習，最重要的項目就是品質保證的部分，如 ISO認證或學校的內控皆屬於品質保證項目之一。
部主任陳國華表示，文化大學推廣部在很多方面，都值得本校借鏡，希望雙方成為互相合作、共同努力的夥伴。其並表示，目前本校正在全面規劃臺北校區，將舊有校舍翻新修繕，與建築師研商未來教室設計及專業空間建置，希望未來可以營造出一個優質且設施完善的推廣教育學習環境，作為社區民眾進修學習的最佳場所。另一個發展重點，則為三峽校區的推廣教育。目前北大社區居民有5、6萬人，具有潛在市場，透過拜訪在地里長，由里長、里辦公室來協助宣傳本校課程。加上未來捷運開通，周邊交通會更加便利，也可吸引鄰近地區民眾來學校上課。藉由各類課程的開發，設計切合居民需求的課程，努力開拓具有競爭力的新興市場，日後將三峽北大特區朝向大學城的概念來擴展。另外，因應疫情，線上學習平臺是未來的趨勢走向，數位學習種類有外部影像及聲音系統，皆須投入時間和成本，未來臺北校區新大樓及三峽校區課務經營，仍需掌握線上學習此一核心業務。由於兩校各有優勢及特色，期望雙方可共同合作，一起營造彼此結盟的氛圍。
座談會結束後，由陳國華部主任與楊馥如執行長互贈紀念品，希望未來有機會彼此進一步合作結盟，共同增進推廣教育的永續發展。</description><pubDate>Sun, 29 Aug 2021 16:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>