<rss version="2.0" encoding="UTF-8"><channel><title>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news</link><description>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</description><author>NTPU 國立臺北大學</author><image><url>https://new.ntpu.edu.tw/assets/logo/ntpu_logo.png</url></image><language>zh_TW</language><copyright>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</copyright><item><title>【招生資訊】111學年度碩士在職專班招生簡章公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/618cfc81d304343ff28a4edd</link><description>本校111學年度碩士在職專班招生簡章已公告於以下網址，請考生參考https://www.ntpu.edu.tw/exam/news_more.php?id=2182-amp;announceclass_id=5111學年度碩士在職專班招生相關日程如下：一、簡章公告上網：110年11月9日(二)於本校網站首頁「最新公告」及招生資訊網站公告，不發售簡章，請考生自行上網下載簡章。二、報名時間：110年11月29日(一)上午10:00起至110年12月20日(一)下午4:00止。報名方式：一律採網路報名。三、面試日期：依簡章公告，符合面試資格者名單將另行公告。四、預定放榜日期：111年3月15日(二)下午2:00後五、正取生報到時間:111年3月19日(六)上午9:30至下午3:30請考生詳閱簡章內容，並隨時上網瀏覽相關招生訊息。招生洽詢時間：星期一至五下午1:30至下午9:30 張小姐或葉先生 (02-25024654 轉分機 18261或18262)※寒假期間自111年1月26日起至2月18日，服務時間改為上午9:00至下午4:00※</description><pubDate>Thu, 11 Nov 2021 17:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>110學年度第1學期加退選、教育學程學分費補繳，自110年11月15日起請自行上網列印繳費，繳費截止日為110年11月28日</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/618db428d304343ff28a4ede</link><description>110學年度第1學期加退選、教育學程學分費補繳，自110年11月15日起請自行上網列印繳費，繳費截止日為110年11月28日
一、 繳費注意事項：
1、繳費單於11月15日起，請直接上網至本校首頁右下方(土銀代收學費)列印。(https://eschool.landbank.com.tw/index.aspx點網址-rarr;學生專區登入)
2、有辦理貸款未貸部分且尚未繳費者，如(語言學習資源使用費、超三修費)，請務必於繳費期限內補繳。
二、繳費方式：
1.持繳費單至台灣土地銀行臨櫃繳納(約須一個工作天銷帳)
2.ATM轉帳(約須一個工作天銷帳)
3.信用卡(約須3-5個工作天銷帳)
4.超商繳納(約須7個工作天銷帳)
三、繳費期限：110/11/28截止。(如逾期請儘速以上述1、2項方式繳納，以免影響110-2學期註冊繳費事宜)</description><pubDate>Thu, 11 Nov 2021 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>第39屆測量及空間資訊研討會 成果圓滿</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/618cb05cd304343ff28a4ece</link><description>本校不動產與城鄉環境學系偕同中華民國地籍測量學會，於日前共同主辦「第39屆測量及空間資訊研討會」，邀請各界探討地球空間變化，研究成果豐碩，會議圓滿落幕。
「測量及空間資訊研討會」為國內測量及空間資訊領域的年度重要學術研究及實務應用交流盛會，從首屆舉辦迄今已40年，係國內測量及空間資訊產、官、學界的主要學術交流平台，累積歷年來國內外專家學者的研究成果，涵蓋各項與測量、空間資訊相關的跨領域、多方位應用等學門，透過學術的探討交流、實務技術的經驗學習，以及新科技儀器、工具的應用分享，使得「測量及空間資訊研討會」成為國內測繪界、空間資訊界相關最重要的會議之一。
本屆會議主題為「掌握地球脈動、共創智慧國土」，闡述地球空間的動態變化特性，藉由新興科技的應用、數理演算法的推演與研究分析模型之建立，以掌握地球脈動的樣態，並彙整各項空間資訊以推動、創建包含空間管理及分析決策之智慧國土資訊整合系統，進而應用於氣候變遷與防災、國土規劃與治理等議題。依據主題共規劃6項子題，包括測繪理論與技術、測繪管理與教育、測繪新科技與跨領域應用、空間資訊與行動測繪、智慧國土之推動與發展，以及都市韌性與防災等。
此次研討會原訂於去年辦理，因受到去年初爆發的新冠肺炎(COVID-19)疫情影響，經過兩次的延期決議，在國內疫情趨緩管制措施逐漸鬆綁後，於今年10月28、29日在公共事務大樓119國際會議廳、216大會議室及圖書館B1多功能室等以實體會議形式順利舉行。
研討會同時舉辦科技部空間資訊學門成果發表會、內政部國土測繪中心成果發表會、中華民國航空測量及遙感探測學會3S創客競賽、廠商研發成果說明會、新北市政府暨國立臺北大學官學合作成果發表會，以及數場專門議題之專家學者論壇與座談會。
大會邀請內政部地政司王成機司長、中央研究院地球科學研究所趙丰特聘研究員，以及國立成功大學曾清凉教授進行專題演講；總計收稿129篇論文，包含一般發表論文63篇、學生競賽論文27篇(其中計有19篇同意被推薦投稿至相關學術期刊辦理審查)、科技部成果發表論文26篇、內政部成果發表論文5篇，以及內政部國土測繪中心成果發表論文8篇等，並規劃7個場次的口頭發表暨海報發表，12組大專生3S創課競賽，以及15家測量與空間資訊軟硬體設備儀器廠商的研發成果說明會。總計與會人數超過400人，會議圓滿順利成功。</description><pubDate>Wed, 10 Nov 2021 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>110年度第2次各建築物室內二氧化碳濃度監測合格</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/618a3249d304343ff28a4e85</link><description>環境組110年10月07日委託廠商進行本校三峽校區110年第1次各棟建築物室內作業環境二氧化碳濃度監測，實測360個地點之監測結果未發現超過標準5000PPM，均符合法令規定。</description><pubDate>Tue, 09 Nov 2021 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>110年度第1次各建築物室內二氧化碳濃度監測合格</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/618a3157d304343ff28a4e82</link><description>環境組110年05月05日委託廠商進行本校三峽校區110年第1次各棟建築物室內作業環境二氧化碳濃度監測，實測360個地點之監測結果未發現超過標準5000PPM，均符合法令規定。</description><pubDate>Tue, 09 Nov 2021 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title> 【USR】戴佑君老師談「學前融合教育在三峽」</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/618a0a04d304343ff28a4e6f</link><description>北大社科院USR計畫持續推動大學與社區的融合，也長期關注在地非營利組織與指標性人物的努力成果，於110年11月8日下午1時，在網路線上舉行第64場的三鶯樹論壇，邀請三峽國小學前特教班的戴佑君老師，與大家分享在幼兒園教學現場的融合教育。因為在2014年，聯合國「兒童權利公約」(Convention on the Rights of the Child; CRC）已經國內法化，讓國內的政策、教育紛紛依循「兒童權利公約」的精神來推動，而在與兒童有密切相關的教育體系中，也引入了融合教育的設計，期待兒童可以透過學校生活學習自處，同時也學會尊重並同理每個人。演講中戴老師透過一籃百香果的照片，與我們分享生活中有許多多元的個體，同樣是百香果，但每顆百香果有其顏色、光澤、紋路的不同，這也是融合教育的宗旨，要欣賞每個不一樣的人，看見別人的優勢，同時肯定自己。戴老師也分享了一本名叫「妞妞的鹿角」的繪本，傳達對於無法隱藏的特質我們，也許可以從另一個角度看見自己的特別之處，找到屬於自己的亮點。除「兒童權利公約」之外，同樣屬於聯合國的另一部「身心障礙者人權公約」(The Convention on the Rights of Persons with Disabilities; CRPD），則列有八大原則期待各國政府有所作為，包含「尊重他人、尊重他人自己做的決定」、「不歧視」、「充分融入社會」、「尊重每個人不同之處，接受身心障礙者是人類多元性的一種」、「機會均等」、「無障礙」、「男女平等」、「尊重兒童，保障身心障礙兒童的權利」。透過政策、制度乃至於社會大眾的改變，有障礙是「社會」而不是「個人」，應營造一個友善的社會環境，不讓社會的障礙限制個人的發展，這項原則也影響了教育體系如何看待有特殊需求的兒童。基於兒童權利公約中「平等受教權」的宗旨，「融合教育」的理念是將「融入」+「合作」帶入教育中，讓特殊需求的學生融入學校，使其能與其他學生一起學習成長，特殊需求的學生包含原住民、單親、經濟弱勢、身心障礙等，透過融合的方式保障每個人的教育權，而這個融合的特性涉指了-可及性、參與度和支持程度，藉由隨手可得資源、教材，減少不必要的隔離與標記，提升特殊需求學生的社交技巧、適應能力及自我概念等，讓兒童們瞭解也欣賞每個人的獨特性與差異性，從而發展接納與關懷。在幼兒園中的融合活動，藉由散步撿拾掉落的花果來融入四季的認識，或是融入節氣舉辦的醃脆梅、染布活動，認識自己所處的季節、文化與環境，與此同時也會邀請家長一同投入，達成一個友善的社群。有時學生會好奇-同學為何有特別之處，像是因疾病原因不自覺的流口水、或是為何同學總是坐在椅子上，戴老師表示此時就需要引導學生，進一步認識同學會有特殊的行為是生病、或是因為媽媽在生產時出了一些狀況，不是故意出現某些行為；教室中不避而不談，而是用開放的態度與學生說明，教育從小學習尊重個體差異，也學會接納與理解。最後戴老師也拋出一個值得省思的議題，當我們還用著「融合」教育的字詞時，是不是意味著在某個程度上，依然存在著「不一樣」與「分別」。戴老師提醒我們要相信孩子有自己的優勢能力，擁有屬於自己的光芒，要用開放的態度讓孩子能「如其所是」的成為自己。</description><pubDate>Mon, 08 Nov 2021 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>後疫情資訊溝通科技之會計審計變革國際研討會</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6189df08d304343ff28a4e5d</link><description>2021中華會計教育學會年會-後疫情資訊溝通科技之會計審計變革國際研討會
活動時間:110年11月18日(四)~19日(五)
活動地點:商學大樓2樓國際會議廳
活動網址:https://ntpuacc2021.conf.tw/site/page.aspx?pid=901-amp;sid=1390-amp;lang=cht
主辦單位:國立臺北大學會計學系.中華會計教育學會.國際會計教育研究學會(IAAER)</description><pubDate>Mon, 08 Nov 2021 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>本校與法國在台協會 簽署共同獎學金協議</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/61888832d304343ff28a4e3b</link><description>本校於2021年11月3日與法國在台協會締結共同獎學金合作協議，由校長李承嘉與法國在台協會公孫孟主任代表會面簽署，共同成立臺北大學學生赴法獎學金。未來三年本校赴法國攻讀雙聯學位或交換的學生，獲選人除可獲得每學期獎學金支助外，並可獲得法協提供的臺灣-mdash;法國來回機票一張。此外，學生停留法國期間擁有法國政府公費生之資格，可優先取得學生宿舍申請協助，亦可免除學生簽證辦理費用，並將受邀加入留法校友平臺（France Alumni Taiwan）及參與法協主辦的校友會活動，實為有意赴法交流學生的一大福音!
公孫孟主任致詞讚揚臺北大學在臺法交流上所投注的努力，每次到校都感受本校的用心經營及國際化企圖。學校的教學及研究質量俱佳，校園環境優美，十分推薦法國學生到臺北大學交流。在可預期未來，本次簽約只是起點，未來將持續支持學校推動各項學術合作活動及雙邊師生交流計畫。
典禮上法協其他出席的貴賓包括科技與高等教育專員柏杰弘（Dr. J-eacute;r-ocirc;me Bove），科技與高等教育副專員丁慶芳以及專案執行Antoinette Neyra女士。臺北大學由副校長暨校友中心主任陳達新、國際長林文一、國際學生組組長馬國勲，以及商學院國際事務主任李佩芳共同參與接待。
會中李承嘉校長感謝公孫孟主任及法國在台協會一直以來對臺北大學的支持，法國和臺灣於這幾十年來已培養長期堅定的友誼，在文化、教育、人權、科學和技術等領域上持續保持著密切的聯繫。未來本校希望深化教學及研究的合作，協助臺法雙邊交流活動，帶動更寬廣與多元化的合作。臺北大學期許成為台法交流的前鋒，學校企圖作為台法高教連結的最佳示範外，也將協助法協連結本校超過70年歷史悠久的校友網絡，盡力協助台法經貿交流。
林文一國際長表示，臺北大學在法國有18所姊妹校，近年來有超過200名臺法學生相互交流。同時，教師對赴法國進行跨國研究充滿興趣，國際處日前亦推動商學院與雷恩商學院教師交換計畫，更洽商來年與法協合作，共同選送教師赴法短期交流。會中學校亦表達積極爭取代表臺灣，辦理2022臺法校長論壇意願，期待臺法高教代表齊聚臺北大學，透過意見交流、集思廣益，深化雙邊高教合作發展。
除了簽約與協商未來合作外，臺北大學更重視實質之教育理念與跨國文化分享交流。典禮中李承嘉校長邀請多位留法校友、赴法交換同學分享學習與生活經驗。目前於馬賽普羅旺斯大學攻讀法學博士生蔡鎰仲提到，法國人樂於公眾議題與理念的討論，啟發了自己對當代各種現象的反思。同在法國的博士生陳怡婷同學表示，法國人熱愛生活，留法期間對法國文化與生活態度有非常深刻的體驗。期間公孫孟主任專注地聆聽、溫暖與深刻的回饋與師生互動，更讓這個活動不僅僅是簽約儀式，更是跨國文化與理念交流的最佳場域。
「旅行是對年輕人最好的塑造。」公孫孟主任總結，旅行除了是一種樂趣，更是年輕人學習生活的必要條件，面對文化差異並與他人互動，同時學習一門外國語言，都將是難能可貴的體驗。會後法國在台協會也表達對於本校留法同學的回饋充滿了感動，期待未來與臺北大學有更多合作。</description><pubDate>Mon, 08 Nov 2021 02:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>主打新鮮食材　「學長的店」心湖會館試營運</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6188f438d304343ff28a4e56</link><description>心湖會館又多了一家餐廳進駐。專門從事海鮮、餐飲的安永生活事業股份有限公司，旗下第三個品牌「學長的店」，11月8日在心湖會館試營運，主打提供各類新鮮健康食材，讓學校師生在用餐方面多了一個選擇。
半導體材料與設備大廠的崇越集團，近年跨足飲食產業，安永生活事業旗下已有「安永鮮食」及「安永食堂」兩個品牌。餐飲部經理彭薏宣表示，「安永鮮食」主要販售魚鮮，在台大、榮總設有魚湯專賣店。「安永食堂」主打家常美食，包括虱目魚肚、虱目魚湯、古早味豬腳等。現今成立第三個品牌「學長的店」，首家店面就設在臺北大學的心湖會館。
崇越集團董事長、同時也是本校校友的郭智輝先生，近年走向健康產業，提倡健康飲食，「董事長說要用健康蔬食的方向來設計菜單。」彭薏宣提到「學長的店」飲食特色，「一開始只有健康餐盒，後來我們加入漢堡，主食材以白肉為主，有虱目魚柳、牛奶魚、飛虎魚，這些主食訴求低油脂高蛋白質，讓消費者吃漢堡還可以攝取到好的白肉來源。」除了肉類之外，麵包則選用黑麥麵包，比市面上一般麵包相比，營養價值較高。
彭薏宣特別強調「學長的店」所販售的鮮食，具有相當好的口感。「安永在北部的宜蘭、南部的高雄彌陀，設有大型的水產加工廠，運來的新鮮漁獲，會用細胞活存冷凍技術保存，經由特殊處理技術，讓大家可以吃到現撈口感。」除了餐點之外，店裡也提供安永鮮物，包括漁產和調理品販售。漁產為鱸魚、鮭魚、虱目魚，可以讓消費者帶回去處理。調理包則有魚肉、豬肉、雞肉、冷凍藥膳，解凍後即可食用。「店裡所販售的魚鬆、肉鬆，強調不添加豆粉。另外蘿蔔糕也採用細胞活存冷凍技術，充分保留住水分，可以看到一塊一塊的蘿蔔塊。」
「我們也在環保議題上盡一份心力，所有餐盒採用植物性纖維餐盒，塑膠杯使用PLA塑膠杯，都可以分解。」彭薏宣表示，若自備餐盒，可以折價10元，環保杯折價5元。
「學長的店」預計在11月19日正式開幕，年底前全部品項85折，試營運期間，輪流推出各類商品，包括「活力漢堡套餐」、「輕食沙拉」、「健康餐盒和義大利麵餐盒」三個主軸。在試營運期間加入line好友，另有餐點買一送一活動。</description><pubDate>Sun, 07 Nov 2021 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>日本台灣交流協會村嶋郁代部長來校演講</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6184c62bd304343ff28a4e23</link><description>日本近期與台灣交流密切，經4月日本台灣交流協會台北事務所新聞文化部新任的村嶋郁代部長來校拜訪，本校與日本台灣交流協會間的友誼橋梁更加的穩固。並於今年10月26日，由亞洲暨泛太平洋地區研究中心(下稱亞太研究中心)與海山學研究中心假人文學院101會議廳，共同邀請村嶋郁代部長再次來校為本校師生做專題演講，講述「日本台灣交流協會與最近的日台關係」。
現場除主辦的亞太研究中心徐育安主任與海山學研究中心林佩欣老師外，蔡龍保副校長、歷史學系山口智哉老師、查忻老師、中國文學系馬寶蓮老師也一同到場參與，共同歡迎村嶋部長蒞校，再次相聚，氣氛友好溫馨。因應防疫政策，該場次限制80名學生，為顧及其他未能到現場之師生，亞太研究中心與海山學研究中心特別以線上同步直播之方式，讓更多師生甚至校外人士一同聆聽參與該演講。
本次專題演講由在學生時代就與日本台灣交流協會有多次學術交流的蔡龍保副校長做開場致詞。蔡副校長先提及近期日台間的多樣互動，除了政府間的各項防疫與農產品經銷政策的互助，台日民眾間的交流也未因疫情而停歇，並感謝村嶋部長特地來校為師生做演講。
村嶋部長以中文有耐心的一一詢問各同學的學經歷後，再依現場同學之回答調整演講內容，除介紹日本台灣交流協會之定位與工作內容，也分享了自身由護理師出身，中途轉換人生跑道進入日本外務省，代表日本政府進行外交事務工作的心路歷程。更因現場在座的學生大多為歷史學系學生，在談論日台近期關係時帶入了一些日治時期的在台建設議題。
學生的迴響亦十分熱烈，詢問村嶋部長對於日台關係正常化的觀點、日本政府對於年末台灣核食進口公投的看法以及村嶋部長作為女性外交官員在仕途遇到之瓶頸。中間蔡龍保副校長也一同加入討論，希望學生能思考國際間的正式外交關係與實際上兩國人民間的互動關係，何者才是我們應該重視的。村嶋部長談及開放日本東北地區食品話題時，表示不論公投結果如何，日本政府都是尊重台灣人民的選擇，雖然她有看到一些學者將日本福島食品進口的議題與台灣能否加入CPTPP做連結，但她認為這議題不會是主要左右台灣能否進入CPTPP的決定性因素。
最後該演講於12點，經亞太研究中心徐育安主任致贈感謝狀與三峽在地禮品後，在人文大樓101會議廳圓滿結束。</description><pubDate>Thu, 04 Nov 2021 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>三峽校區外環道路路面銑刨加鋪改善工程施工公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/61837769d304343ff28a4dc3</link><description>三峽校區「12米外環道路及8米道路路面瀝青混凝土銑刨加鋪改善工程」施工公告
說明：一、旨揭工程將於110年11月9日(二)起至30日遇雨順延施工日，進行外環道路路面瀝青混凝土銑刨加鋪改善工程【孔蓋修平復原作業】，施工期間動線常有瀝青工程重車行駛，將責請施工廠商妥善做好交維措施及工區管制作業，材料堆置及施工區域設置交通錐及警示帶，行經施工路段時 (如下圖)請師生職員注意安全。二、聯絡資訊：施工單位：承億營造有限公司
吳先生 0927-971-971
02-2436-2036監造單位：拓緯工程顧問有限公司
郭先生 0918-760-521 03-336-2680 校方連絡：總務處營繕組
王先生 02-8674-1111#66445</description><pubDate>Wed, 03 Nov 2021 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>國立臺北大學111學年度碩士班一般入學考試簡章</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/61825d6ed304343ff28a4db3</link><description>一、考生請詳閱招生簡章規定事項（請特別注意本校筆試有限用電子計算機型號、禁用攜帶穿戴式裝置相關規定；作答限用藍色或黑色筆｛含鉛筆｝，倘因應題目須以圖表作答，圖表部分則不限用色彩）。
二、網路報名日期：110年11月24日上午10時起至110年12月8日下午1時止。
三、本次簡章第16頁訂有「因應COVID-19疫情應變措施」及第89頁「本校因應疫情應變考試項目內容及佔分比之系所分則」，請務必詳閱並注意疫情變化。
國立臺北大學111學年度碩士班一般入學考試簡章
限用電子計算機型號表
禁止攜帶穿戴式裝置</description><pubDate>Wed, 03 Nov 2021 10:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>開學第7週起授課方式及課務相關配套措施</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/618229b2d304343ff28a4d82</link><description>◆授課方式1.第7週(11/3~)起，於第二級疫情警戒期間，各課程宜採「實體授課」並應依防疫相關規定辦理。依據教育部110年11月1日臺教高通字第1100148965號函「大專校院110學年度因應嚴重特殊傳染性肺炎防疫管理指引」，修訂本校「110學年度第一學期因應嚴重特殊傳染性肺炎（COVID-19）疫情之課程教學指引」(如附件)。第二級疫情警戒期間，各實體課程應依下列規範辦理：（一）採固定座位(可依實際座位數入座且不限梅花座/間隔座)，固定成員方式進行，並落實實聯制；如無法採固定座位時，請任課老師記錄並留存(例如：課程座位簽到表、拍照等)，以便後續疫調。（二）授課教師進行授課時，若能保持社交距離或有適當阻隔設備，可以不戴口罩，但授課前後仍應佩戴口罩；學生應全程佩戴口罩且落實手部消毒，上課期間禁止飲食。（三）教室應保持良好通風。
2.先前因防疫，已申請整學期擬採「全遠距教學」者，若要取消亦應通知課務單位。
3.請授課教師協助配合(1)自行通知修課學生授課方式。(2)落實課堂點名：(請點此查詢課堂點名方法懶人包)∙實體授課：採固定座位(可依實際座位數入座且不限梅花座/間隔座)，固定成員方式進行，並落實實聯制；如無法採固定座位時，請任課老師記錄留存(例如：課程座位簽到表、拍照等)。(請點此下載課程座位簽到表)。∙遠距教學：為確保學生學習成效，須注意學生線上出席狀況、觀課與討論情形、評量方式等各面向情形，並善用輔助軟體保留相關紀錄，以利稽考。(3)授課方式請保持一定程度之彈性：若班上有學生疫情關係無法到校上實體課程(例如：延遲入境或無法入境之境外生、有尚未施打疫苗或租屋等問題之一般學生)，請教師於授課方式保有彈性，適時提供「實體及遠距教學併行」方式授課，以維護學生學習權益。(4)第二級疫情警戒期間，若有需要實體考試，應符合前述防疫規範，始得辦理。建議教師可採彈性多元評量方式，請點此查詢期中、期末評量調整參考方案懶人包。
4.學生可使用空教室進行遠距學習(1)考量學生所修課程，同一天可能會有採「遠距」、「實體授課」或「實體及遠距教學併行」課程，為利學生方便於校內進行遠距教學課程，避免於學校、住家間來回奔波，學生於符合防疫規範情形下，可利用空教室進行遠距學習。(空教室可於【教室查詢系統】查詢，路徑：在校學生-rarr;校園服務-rarr;教室查詢-rarr;查詢「空堂」教室)(2)為利日後疫調，請學生於使用空教室時，於該空教室課表下方掃描QRcode，上網填寫【學生使用空教室登記表】。
◆其他課務配套措施 一、碩博士論文口試1.本學期以實體口試為原則本學期以實體口試為原則，惟受疫情影響須採遠距線上進行者，請向所屬系所反映，並由系所專簽敘明替代方案經簽准後辦理(例如：論文口試採即時視訊，應全程錄音錄影存檔紀錄)。實體口試應遵守相關防疫規範(保持社交距離、配戴口罩、加強清消等)。
2.論文口試申請書，仍以紙本簽核章為原則論文口試申請書，仍以紙本簽核章為原則。惟受疫情影響無法完成紙本簽核程序者(例如：無法入境之境外生)，始得以電子郵件通訊作業方式辦理。
二、校際選課外校學生、隨班附讀學生可持專用證件入校及進出各大樓。完成校際選課之外校學生、隨班附讀學生，若因門禁無法入校，課務單位將核發「校際選課生」證件、「隨班附讀學生證」 (如圖示-日間部證件樣本)，學生得持「原校證件」及專用證件入校及進出各大樓。</description><pubDate>Wed, 03 Nov 2021 06:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>企管系冠宇人文學堂、國際講堂　隆重揭牌</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/61824dc9d304343ff28a4da4</link><description>本校企管系傑出系友趙冠宇先生，捐贈企管系兩間專案教室－人文學堂及國際講堂，作為企管系師生使用。10月30日舉行揭牌儀式，由李承嘉校長代表受贈，為日後授課或會議，提供最完善的設施。
李承嘉校長表示，感謝趙冠宇先生對母校的回饋，提供如此優質的專案教室，讓企管系師生可以在設備齊全的環境中學習、研究。趙冠宇先生也藉此回憶求學過往，「大學求學期間，很喜歡在系圖書室閱讀的氛圍，叮囑自己每天大量閱讀。因大量閱讀的習慣，改變了我的人生。那時候打工也不是為了賺取生活費，而是透過閱讀管理書籍，培養了前瞻的眼光與思維，這對未來從事投資理財的工作助益很大。我下定決心，將來有一天定要回饋系上。」
趙冠宇並表示，當初構想把圖書室裝潢像讀NYU研究所的圖書館一樣，後來系所搬到三峽校區，當年的系圖書室裁撤掉。去年知道系上有建置個案教室的需求，於是他帶著合作的設計師團隊－展宜建築李經理，與企管系討論與設計規劃。終於在今年10月完成「冠宇國際講堂、冠宇人文學堂」2間個案教室。「我可以大聲地對自己說，在60歲前完成自己的願望，非常開心，那時候的夢想，我做到了！」
此次揭牌儀式，由李承嘉校長、趙冠宇先生、陳達新副校長、吳泰熙副校長、古永嘉副理事長、企管系林美珍系主任、千如電機徐明恩董事長等人共同參與。林美珍主任也邀請趙冠宇先生日後務必撥空到校演講，勉勵學弟妹們。
人文學堂設備採取全面自動化設施，燈光開啟與投影布幕收放，都可以透過ipad控制。此外，也仿照國外上課方式，取代傳統黑板，牆面設置白板，授課講師和學生可以在白板上直接書寫。整體座位優雅美觀，每個座位都設有插座，可供學生連結筆電。在教室後方，規劃單獨空間作為討論區，師生可坐在討論區內相互交流。
相較於人文學堂以授課為主，國際講堂的用途，主要作為國際會議或講習使用。除了內部設備採取全面自動化設施之外，為了聚焦在發言者，天花板設置錄影機，只要按下麥克風，鏡頭就會自動對焦在發言者身上，並投射在布幕上。此外，教室採用無線投影設備，筆電直接連線投影布幕。為了減少噪音，講堂壁面、天花板採用吸音材質，讓與會者專注議程進行。兩間專案教室門口裝設螢幕，系上重要訊息可直接於螢幕顯示，不須另外張貼海報。
專案教室從施工到裝潢完畢歷時四個月，初步估計耗資1,800萬元以上（含後續維修經費），是目前商學院設備最佳教室。</description><pubDate>Tue, 02 Nov 2021 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】協助偏鄉插角國小勇奪全國籃球賽亞軍</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6180f9efd304343ff28a4d75</link><description>位於三峽偏遠山區，大豹溪畔的插角國小，籃球隊成軍至今僅三年，在臺北大學社科院USR(大學社會責任)計畫的爭取下，近年來也得以在優質的北大崇越館進行訓練，更與三鶯部落的小朋友交流，一起跨越族群練球增進球技。近日，更勇奪TARO盃全國少年籃球錦標賽小校組亞軍及全國小學籃球菁英賽小校組季軍，創下該校隊史紀錄，也為三峽在地大學與小學的攜手增添佳話。地屬偏遠的插角國小校地有限，苦無室內場館，即使學生對籃球充滿熱情，但面臨天候不佳，山區多雨，只能「看天練球」；假日訓練也只能流連於公園戶外籃球場，往往得拜託他人禮讓片刻，才能有全場練習的機會，而小球員也十分珍惜這拜託來的短暫時光，趕緊把握上場練習。然而，過往參加籃球比賽，卻往往因不熟悉室內球場而影響表現結果，實屬可惜。插角國小籃球營總教練李崇瑋主任表示，在北大社會工作系曾敏傑教授得知球隊困境後，便規劃結合社科院USR計畫，力邀插角國小籃球隊與三鶯部落社區發展協會合作，奔走促成假日兒童籃球訓練營。一方面提供球隊優質的室內場館資源，讓小球員得以有固定的練球場地，並與三鶯部落熱愛籃球的阿美族小朋友一同學習籃球技巧，用籃球交朋友，用籃球擴展視野，同時也提供部落小朋友假日的好去處，深具教育與社會意義。北大社科院USR計畫自2021年辦理假日籃球營至今已超過一年，透過在地實踐讓更多人認識臺北大學，也促進大學與再社區的共融發展，雖然因為疫情關係，假日籃球訓練營自五月份停擺迄今，但USR計畫仍未曾停歇，持續挹注插角國小籃球球具與訓練器材，也在計畫促成下，催生了插角國小金敏分校的女籃隊，讓運動不分性別，落實「運動即生活，生活即運動」的理念，更凝聚了插角親師的向心力。如今插角小球員也不負眾望，男籃近日參加TARO盃全國少年籃球錦標賽，拼戰到最後一秒，以一分之差惜敗於竹縣雙溪國小，但仍拿下全國亞軍，並與金敏分校男籃分進合擊，合力在全國小學籃球菁英賽擊敗政大實小，也榮獲了全國季軍，雙雙創下隊史最佳成績，家長師生均與有榮焉，也證實大學社會責任不是口號，在創新方案的實作下，大學對於地方發展的確可以帶來幫助。健康是人生的最大財富，而運動則是開啟健康的第一道密碼。在疫情慢慢緩解之下，USR假日籃球營也在規劃恢復當中，有了這次插角國小籃球隊帶來激勵人心的全國比賽佳績，我們要恭禧插角國小籃球隊，也謝謝李崇瑋主任與俊穎老師擔任教練的辛勞。未來在臺北大學社會責任的實踐下，一定還有更多豐富的成果展現，也讓我們看到臺北大學的在地角色-引領地方、互惠共融。</description><pubDate>Mon, 01 Nov 2021 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】劉昭群副理事長談「友善兒童青少的社區，家長怎麼創造?」</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6180f342d304343ff28a4d6c</link><description>在110年11月1日下午1時，因著疫情的趨緩，社科院USR計畫第63場三鶯樹論壇迎來久違的實體講座，此次演講邀請在地組織「台灣三鶯樹溪友善家長協會」的劉昭群副理事長及李玉華老師，一同來分享組織創辦的過程及舉辦各式親子活動的經驗。基於《聯合國兒童權利公約 (UNCRC) 》明文記載的兒童權利，聯合國於兒童友善城市和社區倡議手冊中提及，友善兒童城市需達到「被珍視、尊敬和被公平對待權利」、「被聆聽的權利」、「享有社會服務的權利」、「保持安全的權利」、「有家庭生活和遊戲休憩的權利」等五項目標。台灣三鶯樹友善兒童家長協會於今年四月正式創會，此協會是一群由北大社區、鶯歌地區以及大溪地區的家長自籌而成，期待為兒童打造友善的城市，透過在地社區投入，設計一個友善兒童的高密度鄰里社區。組織的創建緣於臺北市在2017年特色公園的串連活動中，當時有一群臺北市的家長因不想讓子女從小僅能玩公園的罐頭遊具長大，故組成聯盟倡議改變公園中一成不變的遊樂設施，後臺北市政府接受此倡議，開始改變公園的遊樂設施。新北市三峽在地的家長看見當時這項改變的歷程，也希望將此經驗帶進新北市，碰巧遇到三峽在地公園的改建，這一群在地的家長，便在里長的指點之下，集結百人向新北市前市長陳情，倡議新北市也能有像臺北市一樣孩子的公共遊戲空間，而這項倡議也促成一連串的改變。有此成功經驗，這群家長陸續與在地組織合作，運用自身力量、連結在地資源，努力創造孩子們一個有趣的童年。後續這群家長還舉辦許多活動，包括2017年於新北圖書北大兒童閱覽分館舉行為期五個月的「小小公民聽故事看世界」活動，更於2019年6月主動聯絡時任本校社科院院長的曾敏傑教授，並與北大USR計畫合辦了「北大彩色泡泡節」，當時共吸引超過2,000人共襄盛舉，而這也是第一次大學開放校園提供兒童遊憩的場地。延續「北大彩色泡泡節」的概念，家長們討論想讓兒童有機會在馬路上玩耍的機會，便在當年9月申請封街活動，舉辦「第一屆瘋北大兒童上街趣」，並連結佛光山金光明童軍團、隆恩消防隊、在地直排輪隊等在地組織，讓兒童可以有多元遊戲體驗，會後並敦促市府重視兒童遊戲權，開設「街道兒童遊戲申請專區」，這也是一次由家長影響市府的倡議活動。爾後這群家長也繼續舉辦多元的活動，讓兒童可以更認識自己生長地區的地理文化與歷史，如舉辦「三鶯小小走路節」，以北大為起點徒步至大溪，中間也穿插說在地故事活動，讓兒童身歷其境，認識自己所處的大壩、鳶山等。由兒童參與「三峽河願景工作坊」、「新北市客家文化園區哈客樂園參與式工作坊」等，將自己心目中的遊樂場與政府部門進行溝通。劉昭群副理事長表示過去這些活動的舉辦都是依賴在地家長自籌，但在曾敏傑前院長與USR計畫鼓勵下，也籌辦了「台灣三鶯樹溪友善家長協會」，期待未來可以與臺北大學再次合作，加強與在地居民的連結，共同建立一個共榮友善兒童的城市，雖然兒童遊戲權看似是一個理想，但當大家開始行動時，未來一切都有可能。</description><pubDate>Mon, 01 Nov 2021 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>鳶飛昂揚－臺北大學第21屆傑出校友表揚</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/617f54dad304343ff28a4d48</link><description>臺北大學於10月30日舉辦110年校慶暨第21屆傑出校友表揚大會，表彰在自身專業、職務上擁有傑出表現的畢業校友，共同接受全體師生們的祝賀與祝福，也期待未來有更多校友，在各自領域發光發熱，貢獻社會、榮耀母校。
今年傑出校友遴選委員會選出傑出校友，包括學術成就獎葉俊顯（中華經濟研究院副院長）；企業經營獎王兆杰（德杰集團執行董事）、江忠儀（KPMG安侯建業資深合夥會計師）、黃厚生（基恩生物科技公司董事長）、戴誠志（京城銀行董事長）、簡剛民（尚立公司董事長）；公共服務獎王幼玲（監察委員）、張其祿（立法委員）、鄭問堂（內政部空勤總隊主任秘書）；以及行誼典範獎汪中仁（台灣癌症基金會防癌宣導志工）等10位校友。
校長李承嘉表示，回顧本校歷次改制與發展的過程，幾乎等同於我國高等教育發展史。歷屆校友人才輩出，在社會各階層貢獻心力，都有傑出表現與輝煌成就。多年來，校友參與臺灣的政治、經濟發展，肩負起引領國家發展、經濟成長與社會進步的重要使命，以10萬校友參與財經、法政領域革新，是國家發展最重要的核心力量。
李承嘉校長特別說明，校友是學校最大的動力。72年來，臺北大學的校務發展，還是社會聲望，都因為有校友的傑出貢獻，而能更上一層樓。近兩年雖然遇到疫情影響，各界校友仍慨捐母校，在防疫物資與深耕圓夢獎助學金的挹注上，都給予極大支持。感謝所有校友在過去對母校的付出與奉獻，臺北大學將日新又新，邁向卓越。
校友總會理事長林錫埼也讚許校友們的傑出表現，歷來已遴選出三百多位傑出校友，在全國產、官、學等領域，都有非常優秀的表現。縱然因疫情紛紛擾擾，母校及校友總會在2021年仍然展現堅韌和無畏的一面，舉辦各類活動，在極致灰的色盤，塗上亮麗的色彩。相較以往，今年的傑出校友有更多公益行善色彩，希望凝聚校友們的力量，作為母校發展的後盾。
校友總會榮譽理事長張平沼於致詞時提到，臺北大學的發展，從改制、命名，是經過許多師長、校友們合力完成，而經過歷屆校長努力，才有現今的美麗校園。呼籲校友們貢獻己力，回饋母校，「只要大家關心學校未來發展，也是一種貢獻」。
除傑出校友表揚之外，同時頒贈教育部捐資興學基金水晶獎座、深耕圓夢獎助學金給捐贈校友，感謝他們對在校學弟妹學業上的大力支持。此外，也頒贈「職涯導師_高階主管近身實習計劃」感謝狀，感謝校友提供企業實習機會，讓學弟妹藉由實際參與職場工作，典範學習，引導未來職涯方向，找出屬於自己的一條人生道路。</description><pubDate>Sun, 31 Oct 2021 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>三峽校區「行政大樓4樓露臺防水整修工程」混凝土澆置施工公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/617f5301d304343ff28a4d45</link><description>一、 旨揭工程將於110年11月3日(三)上午7:30分至17時整，進行混凝土澆置作業，工程車輛進出校園動線如下圖，施工期間將責請施工廠商妥善做好交維措施及工區管制作業，請行經此路段時注意安全。二、 聯絡資訊：施工單位：世炘營造股份有限公司 康先生 0986238891監造單位：謝一田建築師事務所 黃先生 0926142852校方連絡：總務處營繕組 曾先生 02-8674-1111#66373</description><pubDate>Sun, 31 Oct 2021 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>USR完成40名在地長者Google Meet培訓</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/617f521dd304343ff28a4d38</link><description>今年5月開始受到國內疫情的影響，在宅辦公與視訊上課也成為社會上的常態，但是網路科技的障礙，卻也加劇了社會不平等的現象，特別是對於高齡長者而言，長期失去與外界的接觸互動，也易產生社會疏離和心理不安。因此面對疫情的長期化，如何協助高齡者適應網路環境，從而融入社會生活，也是一項重要的課題。有鑑於此，北大社科院USR計畫特別於十月份，辦理了三梯次的「長者Google Meet使用教學系列」，協助40多位三鶯地區的在地長者練習並使用視訊會議，期望強化長者網路參與能力，繼續在疫情中追求健康老化與活躍老化的目標。在網路時代中，長輩因不擅長操作3C產品，已成為網路上的弱勢族群，雖然人手一隻智慧型手機或平板電腦，卻僅能將手機作為行動電話用途，甚至接電話時也可能手忙腳亂。許多長輩表示，兒孫輩對於3C產品的運用游刃有餘，但是晚輩們平時忙於工作、課業，也未必有耐性教導長輩完整使用3C產品，因此社科院USR計畫也才推動這項「Google Meet使用教學系列」。本項培訓計畫結合歷史系辛法春老師的線上青銀共學課程，分別於10月5日、12日、19日下午三點半，於人文學院11樓會議室辦理，由社科院USR計畫施文芳與凃奕豪助理客串講師，指導USR橘子讀書會的長輩使用Google Meet。這個在地長者讀書會多年前由歷史系辛法春老師組織而成，成員多是在地退休長者，透過參與USR計畫的活動，持續終身學習與實踐在地老化的目標。尤其是當長輩們能順利運用網路資源，不僅讓長者的學習不中斷，也讓大學與社區的管道持續暢通，真正落實了大學的在地社會責任。在第一堂課中，針對不同長輩使用不同的手機型號，逐一將Google Meet下載，並依照助理編輯的教學資料詳細解說，一面介紹一面讓長輩們操作，同時也邀請學習快的長輩協助其他長輩，循序漸進的引導大家進入Google Meet的平台，同時團隊也針對操作特別陌生的長輩進行個別教學，讓大家都能夠跟上進度。在第二、三堂課中，也有部分新學員加入，舊學員也發揮學以致用的精神教導新成員，讓他們能夠盡快熟悉Google Meet的操作。特別是在第二、三次的課程中，團隊很驚訝地發現，長輩們的學習力真的很驚人，經過第一堂課的教學，許多人已經能夠融會貫通，並扮演小老師的角色，協助其他成員操作，這些都是在課程開始前助理們始料未及的。經過三梯次的教學，長輩們對於Google Meet已十分熟稔，開始把玩Google Meet的各項功能，包含參加與發起會議，各式介面操作等。USR計畫更在10月26日（二）辦理第一次成果驗收，安排大家使用Google Meet進行「健康變老，持續成長」主題的討論與分享。在沒有旁人的協助下，當日共有34位長者能自如的運用Google Meet參與線上討論，並與搭乘台鐵前往花蓮途中的王榮義老師一同視訊互動，而王老師也鼓勵大家多使用線上軟體，這樣便可以跨越空間的隔閡，繼續在線上進行學習，而不受疫情的影響。在討論會中，施大哥與劉大姊也與大家分享講座影片的觀後感，Coco大姊分享到：「我今天來驗收自己學習Google Meet的成效，感謝USR的課程設計讓我們在家就可以聽到王牧師的分享，也感謝讀書會的同學一起學習共同參與...」。隨著時代的演進，數位能力日顯重要，數位權保障也逐漸受到社會大眾的關注，雖然長輩使用3C產品或網路，仍存在一定程度的障礙。但社科院USR計畫希望藉由網路友善環境的推廣，促進長者融入疫情下的社會生活，也為後續USR線上講座奠定根基，未來即使疫情仍就嚴峻，校園即使仍有管制，「青銀共學、世代共融」的計畫目標，仍就可以在「網路」上繼續推動。</description><pubDate>Sun, 31 Oct 2021 16:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>