<rss version="2.0" encoding="UTF-8"><channel><title>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news</link><description>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</description><author>NTPU 國立臺北大學</author><image><url>https://new.ntpu.edu.tw/assets/logo/ntpu_logo.png</url></image><language>zh_TW</language><copyright>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</copyright><item><title>112學年度碩士在職專班於11月28日上午10時開始報名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/637f185a836cf05bcfa9e5b0</link><description>一、報名時間：111年11月28日(一)上午10:00起至111年12月19日(一)下午4:00止。報名連結請由此進入二、招生洽詢時間：星期一至五下午2:00至下午9:00 杜先生或葉先生 (02-25024654 轉分機 18261或18262)※寒假期間自112年1月16日起至2月17日，服務時間改為上午9:00至下午4:00※如有報名相關問題，歡迎多加利用「招生Q-amp;A」Q-amp;A由此進入三、招生簡章已於本校網站首頁「最新公告」及招生資訊網站公告，不發售簡章，請考生自行上網下載簡章，請考生詳閱簡章內容，並隨時上網瀏覽相關招生訊息。https://www.ntpu.edu.tw/nchutec/ntpucec/8/html/recruitt1_more.php?id=413招生系所：國際財務金融碩士在職專班、企業管理學系碩士在職專班、會計學系碩士在職專班、統計學系碩士在職專班、公共行政暨政策學系碩士在職專班、自然資源與環境管理研究所碩士在職專班、社會學系碩士在職專班、犯罪學研究所碩士在職專班多數系所專班免筆試，歡迎踴躍報名</description><pubDate>Thu, 24 Nov 2022 07:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>突破自我如鷹展翅 北聯大國際生探索教育行</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/637f0b9c836cf05bcfa9e597</link><description>「探索教育」(Adventure Education)在歐美國家已行之有年，鼓勵青少年在安全無虞情境下，透過身體與心理挑戰活動，突破舒適區而後獲得成長。國際事務處特於111年11月19日(星期六)在桃園青年學習體驗園區辦理「北聯大國際學生一日探索教育活動」，並設計趣味競賽關卡，希翼增進校際間不同國家、地區間同學的互助互動及團隊合作精神，以達跨校友愛情誼。本次有來自馬拉威、墨西哥、貝里斯、哥倫比亞、洪都拉斯、坦桑尼亞、瓜地馬拉、巴基斯坦、印度、伊朗、香港、馬來西亞、印尼、越南、泰國、菲律賓等，共50多名超過20個國家的北聯大國際學生一同參與。
本次一日探索活動中安排了三層自我確保體驗共8道關卡及高空探索項目如巨人梯、獨木橋、蔓藤路等， 比賽計分採全隊一同完成關卡的速度及完整度、團隊精神如隊呼、團結、友誼、支持等累計績分，並提供不同獎勵以激發境外生間協調、溝通、團隊合作等，且為促進北聯大國際學生彼此交流合作，採跨校、跨國之混合小隊競賽，總共分為三大隊-紅隊、藍隊及黃隊，大家不分彼此為了共同目標而努力，有的境外生積極取勝會相互討論策略及戰術，有的則是積極鼓勵隊友挑戰自我或協助其克服困難、完成任務。
本校來自坦桑尼亞的Esther Songela Lupembe表示一開始在面對關卡時感到害怕、無助，但在隊友幫忙及鼓勵下順利完成滑索挑戰；高空體驗項目「巨人梯」必須透過二人以上彼此合作才得以達成，原來自瓜地馬拉的海洋大學學生Rebeca Alvarado及隊友對其望之卻步，最後受到團隊鼓舞而決定一同挑戰，最終不只達到教練設定的三階目標，甚至挑戰完成最高階段! 最後，教練集合三隊團討分享各隊KEYWORD及參與心得，紅隊分享的是「Estrategia」，表示在活動進行中一直不斷思考團隊策略，如何求快求好求勝;藍隊分享的是「 Confidence」，勇於挑戰肯定自我!而黃色則選擇了該隊教練的英文名「Eagle」，表示高空探索體驗如同老鷹自由翱翔天空般。
最後總教練公布三隊最終績分，由紅隊以1500多分取得勝利，優勝隊伍中選出當日最佳MVP-本校來自貝里斯的Jesus Benedicto Chicas，獎品竟是挑戰最高難度「16米雙柱自由落體」，當天活動就在Chicas自高空一躍而下同時達到本日活動最高潮，北聯大國際學生一日探索教育活動也在漫步美麗的黃昏景色中結束極限挑戰的一天，本次活動滿意度達9成以上。</description><pubDate>Wed, 23 Nov 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>✨鳶山國際移動講座✨社會參與之市政制度該何去何從？以港深雙城雙年展規劃實驗為例</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/637f065c836cf05bcfa9e594</link><description>📢2022鳶山國際移動講座-第二彈-來了❗/\/\/\____/\/\/\/\/\__/\____/\/\/\/\/\_____⛰鳶山國際移動講座 -mdash;社會參與之市政制度該何去何從？以港深雙城雙年展規劃實驗為例⛰
👏邀請新加坡國立大學（NUS）地理系 Dr. Shaun Teo 主講👏
🔔本次演講將關注在中國城市規劃多樣性的學術研究，講述市政府當局如何透過規劃實驗來尋求創新規劃的實踐，以平衡都市再發展的經濟與社會目標；並介紹影響深圳都市改造政策的港深雙城雙年展 (UABB)。
❗歡迎各大專院校和研究機構人員踴躍參加❗
📌日期：12/8 (四) 16-18 PM📌地點：線上-amp;臺北大學圖書館6樓國際會議室實體同步舉行🙌報名連結在這裡: https://reurl.cc/aa4yl9</description><pubDate>Wed, 23 Nov 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>112學年度碩士班一般入學考試11月23日上午10時起報名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/637c673f836cf05bcfa9e53f</link><description>★點此連結112學年度碩士班一般入學招生考試報考系統
一、本報考系統建議使用Google Chrome瀏覽器。二、如跳出安全憑證有問題，請點選「繼續瀏覽網頁」。三、無法正常顯示連結頁面，可能是使用瀏覽器版本問題，建議請改用桌機版的Google Chrome瀏覽器連結。
★系統開放報名期間：111年11月23日上午10:00至111年12月7日下午1:00止。
※本系統招生之在職生並非【碩士在職專班】，請勿報名報錯。
※網路報考注意事項：一、請考生務必詳閱112學年度碩士班一般入學考試簡章清楚明白各項規定。二、報名完成係指於報名期限內完成網路報考系統資料登錄、報名費繳費入帳、郵寄報考資料（需郵寄者），上述任一項未完成均視同未完成報名，本校不受理報考。三、選填報考系所組別、選考科目等各項「報考資料」時請特別注意，一旦選擇確認，不得再修改。四、報考系統申請之帳號、密碼請考生務必妥善保管，俾利日後列印准考證明、成績查詢服務、成績複查網路下載申請表及正、備取生網路填寫意願等資料使用。
※報名繳費注意事項：一、報考每一系所組費用為新台幣1,250元(或750元)連結〈各系所組報名費繳費金額一覽表〉，請持有轉帳功能之金融卡以網路ATM或至金融機構ATM自動櫃員機辦理轉帳繳費；或至土地銀行各地分行辦理臨櫃繳費。詳細轉帳或臨櫃填單範例請點選連結〈報考系統登錄、繳費手續說明〉
二、繳費完請務必保留交易明細表或客戶收執聯備查，以保障個人權益。繳費完1小時後請務必登入網路報考系統「查詢報名、繳費結果」處查詢是否登錄為「已繳款」，事關考生權益，請務必確認。三、轉帳繳費請儘量避開午夜11:30至12:00時段；繳費相關手續費由報考人負擔。
※郵寄報考資料注意事項：僅有部分考生須繳交報考資料★連結「郵寄報考資料說明」，請考生務必詳閱簡章第10-14頁「步驟三、郵寄報考資料」規定及簡章第24-55頁所載各系所應交報考資料規定，備齊資料於111年12月7日前簡章「附表九、郵寄報考資料專用信封封面」掛號郵寄，以郵戳為憑。
★下載「郵寄報考資料專用信封封面」
※對報名作業如有疑問，請多加利用★國立臺北大學碩士班一般入學考試報考作業Q＆A</description><pubDate>Wed, 23 Nov 2022 02:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】伊佳奇老師談「認知症照護和政策反思」</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/637dc1bb836cf05bcfa9e56d</link><description>臺北大學社科院USR計畫長期關注長者議題，並積極地舉辦相關活動，希望能夠實踐高齡友善理念，並推廣在至校園與社區當中，而近年來，認知症人口快速成長，其照護議題再度備受討論，因此USR計畫再次與社工系劉素芬老師「老人社會工作」課程合作，邀請長期照護罹患認知症的父親，同時也是認知症整合照護專家的伊佳奇老師，親臨臺北大學與學生們分享自身專業，以及認知症照護的親身經歷。本次講座共有17位師生參加，與伊老師展開面對面的對談和交流。
認真務實的伊老師課前就提供許多認知症照護現況的資料給學生們參考，學生在閱讀過後，也事先提出有關認知症照護的問題，以利當場和講師對答。伊老師在一開始即拋出「認知症究竟是什麼？」、「認知症帶來的影響為何？」、「如果你是認知症患者，你希望他人如何對待與照護你？」等問題，促使同學們不僅單向聆聽分享，同時也在聽講的過程中，一起進行更多政策和實務的反思。
伊老師提到認知症是腦部認知功能的退化，會讓患者逐漸失去自主生活能力，且當認知能力逐漸消失，就會失去保護自己的能力；此時照顧者便會轉為照護者，除了照顧個案，還需要保護個案。若照護者不認識認知功能、不懂照護知識與技能，便容易產生挫折，甚至是衝突與對立，這樣的狀況也會導致照護者的身心狀況不佳，也會影響到照護品質。
在經驗分享中，伊老師特別強調「認知症應以生活照護為主，醫療照護為輔，而非仰賴藥物。」，也分享了過去自己在照護罹患認知症的父親時，會在照片裡寫上每個家人的名字和稱謂讓父親觀看，以訓練他的辨識功能，幫助維持現實功能導向的運作。這些看似簡單的方法，實則存有很細緻的照護知識和技巧，然而在現實生活中卻沒有人能跟認知症家屬分享，導致家屬們只能以醫療照護為主，時常過度仰賴藥物。然而僅依賴藥物，例如長期服用鎮靜劑、安眠藥等藥物的後果，不僅大幅提高長者跌倒的風險，也會造成腦部長時間未使用，加速患者社會生活功能的退化。過度醫療化的結果增加長者被送進長照機構的機率。因此，伊老師詢問學生們：這樣的結果，真的好嗎？
最後，伊老師回歸到他對現今台灣認知症照護的觀察，認為現況仍不夠完善，包括:照護醫療化、童稚化，缺乏專業人力資源的培訓制度；政策施行過於注重數字，未關照到認知症患者與家屬真正的需求；整個長照體系欠缺系統化的照護思維，未納入個人化與生活化的照護內容。他也提到惟有從根本改變，回到最原始的「照護觀念教育」。協助全民正確的認知症照護觀念，不是只有認知症個案的家屬需要，而是整個社會大眾都需要認識，才能有好的照護品質、建立完善的社會資源網絡，及營造友善的認知症照護社會。伊老師勉勵同學們「莫忘初衷」，期盼大家未來進長照體系服務時，能給予認知症個案尊重、自主與支持，讓他們擁有一個有品質的照護。
會後，學生們對於本次講座表示受益良多，以滿意度10分的標準來計算，給予高達9分的滿意度。有學生回饋：「用淺顯也懂的方式讓我們更了解認知症的知識，不只是認知症患者本身，也針對照護者有更進一步的講解和說明！讓我在這方面有更深入的了解～收穫良多！」。顯示這場真人圖書講座不僅讓學生學習到認知症實務的照護概念與方法，也激發學生開始對於各項政策與觀念的反思與修正。
社科院USR計畫主持人曾敏傑教授表示，臺灣認知症人口逐年提升，推廣認知症照護相關知識勢在必行，未來社科院USR計畫也會持續規劃相關活動，讓校園與社區都能有管道去獲取正確的認知症知識，為建立認知症友善社會盡一份心力。</description><pubDate>Tue, 22 Nov 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>美國天普大學助理副校長 來訪本校</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/637d78eb836cf05bcfa9e543</link><description>天普大學助理副校長(Prof. Martyn J. Miller, the Assistant Vice President of International Affairs, Temple University) 於111年11月3日下午拜訪李承嘉校長，由天普大學在台辦事處蔡宜玲處長陪同，國際事務處林文一國際長及國際合作資深顧問韋岱思老師共同出席接待。
李承嘉校長熱誠歡迎Prof. Miller來訪，因為疫情睽違許久，終於開始恢復迎接來自世界各地姐妹校的代表。天普大學為本校重要國際夥伴，已累積超過十年的情誼，不但提供高品質的學位課程，也提供交換學生機會，從學生的回饋心得裡感受到留學生涯所帶來各種正向啟發與成長，因此非常謝謝天普大學一直以來對本校學生的悉心照顧。兩校正在討論簽署1年制的碩士雙聯協議，相信雙邊的合作會更加穩定且活絡。
Prof. Miller表示，這是他第二次到訪本校，距離第一次已有12年之久，如今的校園風貌截然不同，建築物比鄰而立，小樹已長成了大樹，但濃厚的學術氣息和綠意盎然的氛圍卻經久不息，每次來訪都感到十分開心。兩校一年制的碩士雙聯學程正在緊鑼密鼓的籌備中，也是天普大學首次與亞洲地區姐妹校合作進行一年制碩士課程，期待未來同學可以在美國擁有充實豐富的留學生活。
林文一國際長分享，本校國際學院新成立了兩個學士學位學程，華語中心也已正式設立，未來歡迎美國學生前來學習。Prof. Miller 回應，本校擁有北部首屈一指的校園環境，加上有豐富的課程，是美國學生赴外學習的好選擇，他很樂意將本校介紹給美國學生。
美國天普大學（Temple University，簡稱TU）創立於1884年，位於美國費城，為一綜合性研究型大學，學生人數約37,000人，教職員工人數約4千多名，其中國際學生2000名。學校共設有17個學院，分別為藝術學院、商業學院，牙科學院、工程學院、比斯利法學院、文學院、媒體與傳播學院、醫學院、音樂舞蹈學院、藥學院、足病醫學院、公共衛生學院、科技學院、社會工作學院、體育、旅遊和酒店管理學院、戲劇、電影和媒體藝術學院，提供超過600門課程，2021年 THE世界排名第301。本校目前在美國共有24個姐妹校院(含校級及院系所級)，其中天普大學與本校於2010年締結姐妹校，設有在台辦事處，定期至本校進行留學講座並協助學生申請雙聯學程之各項準備事務。目前雙邊主要合作模式為交換學生及3+2雙聯學位DBMD學程(Dual Bachelor-rsquo;s Master-rsquo;s Degree Program)，未來在財務分析、創新管理與企業領導、計量金融與風險管理、資訊科技與風險管理、資訊科技稽核與網路安全、商業管理、設施規劃、建築、舞蹈、音樂劇研究、MediaXarts：電影新科技與產業環境及新聞等12門專業領域裡，皆有可能在1年內完成碩士學位課程。</description><pubDate>Tue, 22 Nov 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【公告】 112年教育部鼓勵國內大專校院選送學生出國研修或國外專業實習計畫補助要點說明會</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/637c4b2f836cf05bcfa9e53d</link><description>教育部為鼓勵國內公私立大專校院選送學生赴國外大專校院研修，擴展國內具發展潛力年輕學子參與國際交流與合作活動之機會，以期培養具有國際視野及實務經驗之專業人才，特訂定本計畫要點；請有意願參與學海各相關計畫之師長及同學們踴躍報名參加說明會，可更加了解各補助項目內容。
一、主辦單位：教育部國際及兩岸教育司
二、協辦單位：國立臺灣科技大學學海計畫人力資源辦公室
三、活動場次及時間：
北區場次：111年12月19日（一）13：00－16：00
＜臺灣科技大學國際大樓101會議室＞
中區場次：111年12月22日（四）13：00－16：00
＜逢甲大學人言大樓B1第六國際會議廳＞
南區場次：111年12月23日（五）13：00－16：00
＜高雄醫學大學第一教學大樓 B1演藝廳＞
※報名方式：線上報名，網址： https://www.studyabroad.moe.gov.tw/new/activity/index/index/activity_sn/2
※注意事項：說明會當日請自行攜帶教育部最新公告之補助要點，當天恕不提供紙本資料或光碟。(報名網址內可下載)
※報名截止時間：111年12月12日中午12:00前（場地空間有限，將依報名先後次序為準。)
※相關事項請洽國立臺灣科技大學學海計畫人力資源辦公室葉小姐, 聯絡電話：(02)2730-1290 ;或電郵至tosf@mail.ntust.edu.tw</description><pubDate>Mon, 21 Nov 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】帶領劍橋長者進入史克里亞賓的鋼琴世界</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/637c4877836cf05bcfa9e534</link><description>配合通識中心林子晴老師於11月15日，安排台北藝術大學范姜毅教授來校演出，社科院USR計畫為關心在地社區，以音樂豐富長者心靈，也邀請北大鄰近的劍橋社區讀書會12位長輩，一起與修課學生58位，共同欣賞范姜毅副教授演奏史克里亞賓的鋼琴世界。今年也是史克里亞賓冥誕150歲，共同體驗史克里亞賓音樂裡的神秘風情。
范姜毅教授13歲時移居德國留學，旅居16年間，在聞名世界的德國國立和諾約音樂學院取得最高藝術文憑。一開始他先介紹史克里亞賓(1872~1975)是俄國作曲家，是神祕主義者，也是無調性音樂的先驅。早期受到蕭邦啟發而狂喜，之後自稱自己是史克里亞賓的最大支持者。本次演出曲目有三大段，首先是史克里亞賓的「寫給左手演奏的前奏曲與夜曲」，因為史克里亞賓天生的手比較小，但他不服輸的個性，在一次跟朋友的琴藝競賽中，過度練習造成右手受傷，從此就刻意避開右手比較技巧的段落，因此在演奏時發現左手的技巧性更強，也成為他的代表性作品。在美國演出時，大家就說史克里亞賓擁有「蕭邦的左手」。
另外也演奏「馬厝卡即興曲」，將俄國民謠的跳動感呈現出來，在他的即興樂曲上沒有表情或力度上的指示，就是希望演奏者可以有更多創意的表現。「朝向火焰」這部詩曲一開始呈現出史克里亞賓的哲學思考，並且他的作品開始有感官連結的特性，他試圖將音樂呈現出色彩。並且營造飛蛾撲火的氣氛，用音形呈現出翅膀拍動的感受，最後衝向火焰。接下來范姜毅老師也演奏兩首蕭邦的創作「C小調夜曲，作品48之1」、「第三號敘事曲，作品47」。蕭邦在夜曲的音形中，以規律重複的旋律，如同送葬進行曲般，寧靜低沉地前進。敘事曲的特色，一開始的鋪陳都慢慢地帶領聽眾進入音樂的情境，節奏如同訴說一個故事般，有時停歇休息，在交代故事的時代背景及氛圍。
臺北大學USR友善接待之目的，在於以精采豐富的音樂講座連結社區，因為在國外文獻中(註)，發現音樂可以舒緩壓力、減低焦慮，也有實驗發現音樂有助產生催產素，可以增進社會認同、人際互信、依附行為，而在壓力來臨時，這些情感聯結可以減低焦慮與恐懼；從這個角度看來，音樂就像是陪伴在旁的親友，給予無形的支持。
本次劍橋社區長輩非常熱情參與這次活動，范姜毅老師也非常得長輩緣，與長輩都熱情地互動。其中有一位陳瑞西大姐，退休後以藝文豐富她的生活，她聽完范姜教授精湛的演出，興起一個辦小型演奏會的願望。另一位趙文瑜大姐，還錄下范姜老師投入的演奏影片，要帶回去給正在學習彈琴的小孫子看，觀摩大師的風範及演奏技巧。讀書會會長陳美芳大姐也邀請北大學生到劍橋演奏廳來表演，讓大學跟社區有更好的互動。現場演奏連結https://tinyurl.com/298boj5q(註解: Chanda, M.L. -amp; Levitin, D.J. (2013) The neurochemistry of music.Trends in Cognitive Sciences,17, 179-193.)</description><pubDate>Mon, 21 Nov 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>荷蘭格羅寧根漢斯應用科技大學姊妹校來訪</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/637c2ea6836cf05bcfa9e4e4</link><description>荷蘭格羅寧根漢斯應用科技大學（Hanze University of Applied Sciences, Groningen）國際事務中心經理 Ms. Anneke Boonstra與荷蘭教育推廣協會Mr. Dual Wu於111年11月18日（五）來校拜訪，由韋岱思國際合作資深顧問接待。本次更邀請Ms. Boonstra擔任交換留學說明會的主講，為同學介紹荷蘭格羅寧根漢斯應用科技大學的特色。
荷蘭格羅寧根漢斯應用科技大學建立於1798年，是荷蘭歷史最悠久的國立應用科技大學，也是荷蘭學科設置最全面、規模最大的應用型科技大學之一，共有3,200多名教職員和28,000多名荷蘭和國際學生，來自90多個不同的國家，構成了獨特的多元文化的校園學習環境。該校所在的城市格羅寧根不僅是全荷蘭最受歡迎的大學城，也是台灣學生留學以及交換學生的首選之一。漢斯應用科技大學為本校最早簽訂的荷蘭姊妹校，每學年本校選送2名學生前往國際溝通學院（School of Communication, Media and IT）與企業管理學院（School of Business Management）交換。
本次的交換留學說明會於公院110教室辦理，活動共吸引50多位同學參與，希望藉由這次的說明會，提供有興趣前往荷蘭交換留學的學生更多參考。國際處將持續辦理相關國際交流活動，期望學生能把握出國交流的機會，拓展國際視野！
有關荷蘭格羅寧根漢斯應用科技大學的詳細資訊可以參考該校網站：https://www.hanze.nl/eng</description><pubDate>Mon, 21 Nov 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>本校師長拜訪國合會 爭取加入國際合作計畫</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/637c2446836cf05bcfa9e4da</link><description>本校魏希聖研發長、永續創新國際學院衛萬明院長、韋岱思國際合作資深顧問以及國際事務處馬國勳組長於11月17日前往財團法人國際合作發展基金會（以下簡稱國合會）拜訪項恬毅秘書長。項秘書長同時為本校社會系校友，當日帶領國合會包括國際教育訓練處、技術合作處及人道援助處相關業務主管，特別就國際高等人力培訓外籍生獎學金計畫、大專青年海外實習以及大專青年實習志工專案等進行交流。
國合會以協助友好或開發中國家經濟、社會、人力資源發展為目的，在以計畫為導向下，透過技術合作、人道援助、國際教育訓練、投資融資等方式執行各項工作。國際高等人力培訓外籍生獎學金計畫係由該單位提供邦交國學生獎學金來台就讀全英語學位學程。國際教育訓練處何佩如組長提到，有別於其他公部門所提供的獎學金，國合會是以與學校合作的方式共同照顧來台就讀的邦交國學生學習華語文及各項專業知能，涵蓋支援的面向較為多元。
大專青年海外實習計畫為國合會與大專院校合作，提供學生赴駐外技術團海外實習之機會。技術合作處陳昱齊組長說明此計畫是將學生的實習場域移至友邦國家，臺灣也會派出專業的技師於當地執行，提供臺灣的大學生、研究生能將課堂所學，親身投入實際場域的機會，並學習與友邦國家政府共同合作。
海外服務工作團－大專青年實習志工專案則是提供大專學生以實習志工之身分協助海外服務工作團的志工。人道援助處王宏慈處長特別舉例，國合會服務涉及的流行病學統計、運動推動、環境生態、空間測量與地理資訊、醫院導入系統、使用者障礙排除等領域，可對應至本校相關系所之專長，對學生來說，是得以共同參與國際永續發展工作的機會。
項恬毅秘書長表示，國合會擔任臺灣執行援外計畫的平台，給予年輕人透過參與各項計畫增加國際觀，目前已與國內多所大專院校合作，十分歡迎臺北大學發揮學程課程之特色加入獎學金計畫，並參與提供學生海外實習機會的專案合作。師長們也期待後續成為國合會各項計畫之盟校，除了能讓更多國際學生來校就讀，並有機會透過實習計畫延伸本校在地學生的實習場域，增進跨文化的學習經驗、拓展國際視野。</description><pubDate>Mon, 21 Nov 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>公告本校112學年度碩士班甄試入學招生錄取名單</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/637af8d3836cf05bcfa9e4b9</link><description>一、錄取名單請已公告於「本校首頁招生資訊/招生資訊網/研究所/碩博士班甄試入學/榜單查詢」。
二、成績通知單與正備取通知單於放榜日正式放榜後，準時於網路報考系統內開放產製，請考生依照系統內說明步驟自行下載列印與留存電子檔備查，本校不再寄發紙本成績單（開放列印時間至112年7月31日截止）。
三、請正、備取生詳閱簡章有關報到規定事項。
※因少數考生姓名為罕見字，無法正常顯示。倘有前開情形者，請以甄試證號為準；請於報到時，於學生基本資料表上進行修正。
#請點此查看本校112學年度碩士班甄試入學招生錄取名單#</description><pubDate>Sun, 20 Nov 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>邁向淨零排放 商院從學術領社會走向實務</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6378424c836cf05bcfa9e47f</link><description>「淨零排放」已經成為當今全球最重要的關鍵字，商學院17日舉辦「邁向淨零排放-論機會與挑戰」論壇，會中除了發表最新與臺灣指數公司合作編製環境相關指數成果之外，也發表八篇淨零與永續發展相關學術論文，引領學界與實務界對話。
商學院企業永續發展研究中心主任池祥麟表示，臺北大學團隊投入永續相關研究至今15年，特別累積學術研究與實務整合而成、以SEED四大構面執行的台灣永續評鑑，近年更受到業界高度重視。尤其評鑑題項跨產業的設計，無論產業內、跨產業或個別企業本身跨年度績效，都可以清楚比較，而正負面題項並列，更能看出受評企業言行一致的程度。
分析最新出爐2022年台灣企業永續評鑑結果，池祥麟肯定金融業因為競爭激烈，整體表現最佳，不過從氣候變遷議題回應的角度來看，又以電子業表現最佳。比較2021和2022評比結果，三成企業至少進步一個評等，54%受評企業ESG評等維持一致，只是也有16%企業倒退，「其中有些企業揭露資訊不足，有些環境面表現很好，但人權和員工福利績效退步，都有進步的空間。」
實際應用評鑑結果，商學院持續與臺灣指數公司等單位合作編製指數，這個月初更催生出首檔運用指數的「環境永續高股息指數基金」商品。臺灣指數公司副總經理陳文練認為，資本市場要形成永續投資生態圈，金融機構無論自身投資或發行商品，都要將ESG納入商品設計或投資決策，以影響企業關注ESG。
「投資理財不是撒錢公益而已，還希望能達到理財目標和效果。」細數國際永續指數與臺灣永續相關指數商品的歷史，陳文練強調，永續型指數不光只看企業永續表現，還要加入投資因子，才能增進投資人在貢獻社會責任之外，同時創造個人理財收益雙贏。目前指數公司與臺北大學已經合作發布五檔指數，期待能更多帶動臺灣資本市場正向發展。
鼓勵更多師生投入永續研究，專場論壇也安排學術論文發表，分別從人才資源、社會溝通、永續金融與價值鏈等角度探討企業推動永續發展的機會和挑戰。其中多位研究者都提及，推動企業內外落實永續之際，必須著重資訊揭露，以帶動利害關係人共同參與支持，其中科技使用更是關鍵。
對此，池祥麟趁機鼓勵在場學生，當淨零與永續成為顯學之際，跨領域能力更顯得重要，期許同學們在校期間就把握機會，在專業以外更多學習程式運用等其他領域專業，增進自己的競爭力、滿足社會需求。
「2022第五屆全球企業永續論壇」16-18日在臺北圓山大飯店舉行，今年主題為「Road to Net Zero」(邁向淨零之路)，除了舉辦分場論壇之外，論壇期間，也舉行商學院與台灣永續能源研究基金會合作培訓企業永續管理師授證儀式，並由校長李承嘉親自頒發證書。
商學院自2017年起與台灣永續能源研究基金會合作培育企業永續管理師，至今已經累積培育超過700位永續管理師。今年度回應各企業永續人才需求急迫性，不斷加開課程通通秒殺爆滿。
一路觀察臺灣社會對永續的態度趨勢，李承嘉有感而發，不光是企業，依據最新教育部高教深耕第二期的要求，已經強制校務發展和各項計畫對應SDGs，可見各行各業都必須跟上永續趨勢。鼓勵400位最新通過考核的管理師，能夠發揮永續相關精神和行動，在企業中扮演重要的推手。</description><pubDate>Sat, 19 Nov 2022 03:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【休運系演講活動】做個有智慧的跑者-王順正教授</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/637727c2836cf05bcfa9e444</link><description>【休運系講座活動】
演講主題：做個有智慧的跑者
演講者： 王順正教授
講者經歷﹔
國立中正大學教授
國立中正大學運動科學教育研究室主持人
國立中正大學高爾夫球隊教練
運動生理學網站主持人
時間：11/30（三）13：10－15：00
地點：國立臺北大學商學院2F05教室
歡迎踴躍參與~</description><pubDate>Fri, 18 Nov 2022 09:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>天普大學國際助理副校長Dr. Martyn J. Miller演講活動</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/63772ffc836cf05bcfa9e464</link><description>雙語化學習辦公室邀請美國天普大學（Temple University）國際助理副校長Dr. Martyn J. Miller，談出國留學如何為跨文化和跨文化交流做出積極貢獻。歡迎本校師生報名參加。
日期：111年11月28日（星期一）13:00－14:00地點：臺北大學三峽校區USR HUB（行政大樓地下一樓）報名網址：https://forms.gle/duifAJM2bgma2kZw5截至日期：自即日起至111年11月23日（星期三）12：00
※名額有限，僅錄取報名前30名之學生。報名成功者，本辦公室將回覆確認信。
※本活動以英文進行※本活動將全程錄影與攝影記錄</description><pubDate>Thu, 17 Nov 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>如何好好過生活　劉政暉談原住民智慧與永續</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/637610de836cf05bcfa9e41c</link><description>由通識中心舉辦的第24屆通識月大師講座，第四場邀請高雄大學通識教育中心兼任講師、左思管理顧問有限公司負責人劉政暉，與在場同學分享如何從臺灣原住民智慧看見永續的嶄新可能，從臺灣原住民族文化出發，由文化背後所代表的傳統智慧，來反思永續。
「你認為目前這個世界『永續』嗎?」、「臺灣有屬於自己的永續之道嗎?」、「是否有『看得見』之外的永續概念嗎?」一拿起麥克風，劉政暉先拋出這三個問題讓大家去思考。
在臺東待過的他，認為臺灣的山林教育總有一種「去征服」的想法，他認為「山，屬於大自然、屬於國家。但是山，也是原住民族的傳統領域。」如果要做到永續，其實可以去學習原住民族的智慧，核心概念就是「如何好好地過生活」。
談到花蓮豐濱鄉森川里海大地藝術季（Mipaliu Land Art），劉政暉提出了一個阿美語字彙Mipaliu（共好，看見彼此的美好），共好的意義，其實就是一種生活的智慧。許多原住民在臺北發展，同時也讓部落的孩子追尋傳統智慧，他們成功說服了林務局和河川局，與其找森林警察稽查盜獵，不如從教育開始、從觀念開始。例如讓孩子們種植五節芒等植物，培養環境保育的概念。大地藝術季藝術作品的設計理念從在地出發，展現出對環境的關懷。
講起自己與原住民族文化的不解之緣，在德國修習民族音樂的他，在課堂上聽到德國教授放起臺東阿美族郭英男先生演唱的「老人飲酒歌」，來自臺灣的他，雖然聽過旋律，卻無法在這位外國老師面前，詳細地介紹這首來自臺灣原住民的歌。服替代役時，他毅然進入部落服役，也一頭栽進原住民族文化的世界裡。
2020年，劉政暉為鸞山森林文化博物館創辦人阿力曼寫書，出版「山與祂的子民」，深入原住民相關議題。在書中，他嘗試去討論原住民族的智慧和挑戰。第一個思索的，就是「為何原住民智慧比較少被看到?」他認為受到歷史上集團移住和知識論的不同理解，影響了我們對於原住民傳統文化的理解，因此更需要去理解不同文化的背景差異，「尤其在西方的價值觀成為主流的時候。」此外，以往會讀書的原鄉孩子，考量到經濟狀況，很多都選擇當兵，對於留在家鄉學習部落文化的挑戰也愈來愈大。
要如何找回自己的文化智慧?如何走出一條「文化復興」的路?劉政暉從批判教育學觀念出發，這些得要從自卑走向自我肯認，「要找回自信。」從觀光客的眼中，原住民族文化讓觀光客們充滿了「我想看到什麼東西的期待」，這個動作會讓被觀察者改變自身的行為，而讓原住民族改變固有文化的呈現方式。因此，必須從傳統去追尋原本的文化，以及這些文化背後所代表的生活智慧。
對於永續經營的挑戰，以鸞山森林博物館為例，劉政暉認為要從產權概念、觀光人數限制和品牌忠誠度著手。例如目前「前村、後部落」的居住方式，結合觀光與傳統居住環境，吸引外人觀光，進一步了解原住民族的固有文化。
特別以排灣族語cinunan（獵人）概念為例，劉政暉說明，在排灣族，合格的獵人要會看風向、需要分辨可以狩獵哪些獵物，避免獵捕懷孕的動物，因而必須去學習許多打獵知識，「這個養成過程需要十八年，現在只要一把槍就可以當獵人了。」Cinunan這個字，其實就是一個生態保護的概念，也是一種環境永續的展現方式。
「從三鶯部落出發」，劉政暉呼籲臺北大學同學，可以從周邊的原住民族部落開始認識，了解他們的歷史、文化。他引述一位阿美族耆老的話「讓身體在嘴巴前面」，相較於語言和文字，談論永續，更應該以身體力行的方式，落實在生活之中，也因而更能從原住民族的傳統生活智慧，來審視臺灣及世界永續的意義。</description><pubDate>Wed, 16 Nov 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>三峽校區中央草坪台灣欒樹補植施作公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6375f8b4836cf05bcfa9e41a</link><description>一、說明：
旨揭工程將於111年11月22-24日，於中央草坪進行台灣欒樹補植作業(遇雨順延)，屆時將有大型車輛進出，施工範圍主要為中央草坪，詳下方連結。
施工期間廠商將妥善辦理交維措施，並在工區外圍豎立警告標誌，請師生職員於經過施作區域附近時請注意自身安全，造成不便敬請見諒。
二、聯絡資訊：施工單位：福圓景觀工程有限公司 黃小姐0939260028 校方連絡：總務處事務組 鍾小姐 02-8674-1111#66094
https://www.ntpu.edu.tw/admin/a9/org/a9-2/files/announce/20221117165644.docx</description><pubDate>Wed, 16 Nov 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>本校三峽校區「111年度校園樹木棲地環境改善工程(分區1、分區2)」施工公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6375e326836cf05bcfa9e411</link><description>說明：一、旨揭工程訂於111年11月15日(二)至112年1月13日(五)進行施工，施工地點及工程車輛進出校園動線如下圖，屆時請在校師生及社區居民行經此處時小心通行，施工期間將責請施工廠商妥善做好交維措施及工區管制作業，施工造成之噪音及通行不便，敬請見諒。二、聯絡資訊：施工單位：翊騰營造有限公司 陳主任 0919-953012校方連絡：總務處營繕組 黃先生02-86741111分機66798</description><pubDate>Wed, 16 Nov 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>傑出校友專訪—釋明光法師「人間禪行 佛法在世」</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6375a7c5836cf05bcfa9e3fb</link><description>學歷：統計學系民國63 年度畢業交通大學管理科學碩士十方叢林書院高研班
現職：中國宗教徒協會理事長大台南佛教會理事長新北市樹林海明寺住持世界佛教徒友誼會副會長
111年11月8日，陳達新副校長(兼校友中心主任)帶領校友中心團隊前往樹林千霞山海明禪寺，專訪第22屆傑出校友「行誼典範獎」得主-mdash;陳志明學長(釋明光法師)，同為本校統計系友的校友總會謝士滄榮譽理事長與統計系蘇南誠主任也特別到場陪同。學長為統計學系出身，也是交通大學管理科學碩士，但卻選擇走上了截然不同的人生道路，從基督教的主日學到成為佛教方丈，始終抱持著謙卑的態度，為台灣的佛教不斷開創全新的篇章，讓佛教走入眾人的生活。「在宗教界有傑出成就並當選傑出校友，況且更擁有大學與研究所學歷，是少之又少的典範」謝士滄榮譽理事長也對學長的成就感到敬佩，肯定學長行誼典範是值得眾人學習的榜樣。
學長出生於樹林的傳統家庭，自小便常與父母一同前往宮廟、寺院參拜，學生時期因寺院的清幽寧靜，故常至海明寺讀書自修，而與佛教結下緣分。學長因本身開朗的性格，也會到教會參與青年團契，「當時的我，白天在海明寺念書，晚上到教會參加活動」。談起大學時期，學長表示統計系四年的學習，奠定他爾後在宗教領域裡良好的修學基礎。除此之外，他也以「服務」兩字概括大學4年的點滴，除擔任班上的康樂股長與六任的班代表，課業之餘也參加基督教的校園團契，後來甚至因參與台灣神學院的聖經研習班，萌生了想成為牧師的想法，最後卻機緣巧合地皈依佛門。
說起正式踏入佛門的契機，歸因於對知識的追求。退伍後考上交通大學管理研究所的學長，為潛心完成論文，而於台北大雄精舍借住，因緣際會接觸佛陀傳記及高僧傳記，「彷彿看到一座壯麗的高山，光是遠望好像不夠，心中升起來爬這座高山的念頭」，追求佛法的心念油然而生。學長邊寫論文，邊看高僧傳記，追求真理的心志慢慢浮現，誓志「出家為僧、弘法利生」的信念也更加堅定。佛法因緣，深思熟慮之後，學長決定一個重要的人生方向─先出家！出家之後在教授的鼓勵下，更戮力將碩士論文完成，後又於十方叢林書院就讀高研班。「過去的經驗影響了我現在的做法」，雖然最後踏入佛門，但過去在學校與教會的經驗，讓學長體悟到用活動能化解宗教給人的距離感，藉由活動佛教也能如基督教一般融入眾人生活，因而決定以自己的方式來宣揚佛教。
因為過去接受完整教育的經歷，使學長希望佛法教育能從孩童開始，故開辦兒童福慧夏令營，藉由唱歌、遊戲等方式引導孩子了解佛法，後更受邀至美國紐約莊嚴寺，主持佛教兒童夏令營。除孩童的寓教於樂之外，學長也心繫家鄉，結合千霞山海明寺、樹林鎮南宮及台北大雄精舍，陸續於樹林舉辦了多次遶境祈安活動，從單純的花燈繞境到成為結合表演、市集等活動的盛大燈會，至今「樹林之美新春嘉年華燈會」已舉行二十餘年，讓鄉土之美能被看見。除此之外，學長也開辦「藝文創作獎」徵件活動，徵選繪畫類、書法類、歌曲創作類等個人創作，今年共超過300件作品參賽，其中更有受刑人獲獎，學長也不畏監獄繁瑣的申請手續，親自前往獄中頒獎，給予鼓勵改過自新的力量。「用活動啟發人心，拉近一般人與佛教的距離」謝士滄榮譽理事長也贊同學長的創新，讓佛教不只在寺廟裡，而是走入各地角落，在人間佛法創造安和樂利的淨土。
「慈悲心、祥和氣、智慧行、光明景」最後，學長也給學弟妹一些建議，期望學弟妹能「心懷慈悲」，慈予樂，悲拔苦，給予眾生快樂，並協助眾生解決心中苦痛；心懷慈悲的同時也要有智慧，智慧就是不斷的反省，在各個領域皆要虛心求教，並不斷充實自己，自我提升之際，無論於何事上皆能有所成長。
當天專訪結束前，當家監院果印法師也特地從外抽身趕回，與專訪團隊分享海明禪寺的未來規劃，期望打破傳統寺院的觀念，打造一座亦古亦今的佛教博物館，以從海外追尋回台的本土檜木為主軸，結合台灣傳統工藝與現代數位科技，讓在時代潮流中流逝的傳統工藝能於海明寺內長久流傳下去，並藉由觀光讓旅人能在科技的引導下更了解佛教的內涵，也期望未來改造完成後，能與學校合作，一同為眾生盡一份心力。明光法師專訪結束，眾人法喜充滿，圓融自在，善哉，善哉！</description><pubDate>Wed, 16 Nov 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>白金典範 臺北大學獲頒2022台灣企業永續獎</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6374e112836cf05bcfa9e3d8</link><description>「2022年第15屆TCSA台灣企業永續獎」16日頒獎，臺北大學首度獲頒「臺灣永續典範大學」獎勵，同時三度蟬聯「永續報告書」大學組白金獎。校長李承嘉期許所有師生在既有基礎上持續努力，引領國家社會永續發展，善盡大學責任。
TCSA台灣永續獎由財團法人台灣永續能源研究基金會主辦，是每年國內最大規模的永續績效獎項，尤其近幾年更受到高等教育界重視，參賽學校逐年增長。今年共有48所大專校院參與，經過跨界評審團評選，共有六所學校獲頒「台灣永續大學」典範獎，另有27所大學獲得報告書獎項。臺北大學近年來致力於永續事務，在永續報告書連年獲獎的成績上，更進一步取得典範獎殊榮，代表學校在永續工作上的綜合績效深獲肯定。
肯定所有獲獎單位的努力，考試院長黃榮村出席頒獎典禮，提到儘管臺灣並非聯合國會員，但在回應永續理念、推動實質行動上，積極與國際接軌、善盡世界公民責任。尤其不光企業在前方領跑，很多大學規模不大，但也有多項有意義的社會責任表現，特別令人感佩。
「我要向所有獲獎單位致敬」，大學組獎項由立法院長游錫堃頒獎，稱讚所有企業與學校推動人類永續發展的貢獻。他也引《道德經》中師法自然的精神，勉勵更多人一起支持永續農業和綠色生活，共同友善地球。
獎項主辦單位、永續發展目標聯盟主席簡又新大使推崇所有獲獎企業和大學在永續發展上的努力，特別以今年參賽情形看來，全台大約三分之一大學都報名參賽，顯示各大學愈來愈重視永續發展，而且已經深入各層面。欣慰許多大學從校長到老師們紛紛投入，包括學校的中長程發展計畫、教學課程等都與永續連結，「這是正向的發展」。
回應國際重視永續發展與淨零趨勢，臺北大學近年積極推動各項校園永續作為，除了定期出版永續報告書與利害關係人溝通，也籌辦「永續月」全面深化永續教育。永續發展委員會今年七月會議更已經通過成立專職「永續辦公室」，負責統合包括永續教育、永續校務治理和各項相關業務，宣示臺北大學進一步朝永續大學目標邁進。
頒獎典禮同時，臺北大學商學院今年持續參與2022全球企業永續論壇(Global Corporate Sustainability Forum, GCSF)，並於會中舉辦「邁向淨零碳排-論機會與挑戰」專場論壇，發表最新與台灣指數公司合作情形等最新產學研究成果，展現臺北大學永續研究實力。
另外，由商學院與台灣永續能源研究基金會合作培訓最新一期「永續管理師」也將於17日結訓，將由校長親自授證。</description><pubDate>Wed, 16 Nov 2022 13:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>「111年能、資源管理系統第六期擴充及改善計畫工程採購案」於三峽校區施作道路挖埋及進行大門區域停水。</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/63743406836cf05bcfa9e38b</link><description>說明：一、旨案訂於111年11月18日（星期五）進行三峽校區部分區域道路挖埋及大門區停水作業，以佈設管線及汰換水表，施作時段如下。（一）上午9時至下午5時，進行法商大道銜接尋鳶大道路口處道路挖埋作業，區域詳如下圖。
（二）下午1時至下午5時，進行大門區停水作業，將影響大門警衛室供水。二、施作期間敬請改道，另大門區域於是日停水時段若有用水需求，敬請於鄰近建築物（商學大樓及法學大樓）取水使用。三、若施作項目提早完成，將提早開放道路使用及供水；惟施作過程中若發生不可預測之特殊情況時，亦可能延長道路管制及延緩供水，不再另行通知，造成不便之處，敬請見諒。四、聯絡資訊：本校總務處營繕組：林智勝　分機：66372　行動電話：0910-616-646財團法人工業技術研究院（施作廠商）：工地負責人　賴智君　行動電話：0933-891-364</description><pubDate>Tue, 15 Nov 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>