<rss version="2.0" encoding="UTF-8"><channel><title>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news</link><description>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</description><author>NTPU 國立臺北大學</author><image><url>https://new.ntpu.edu.tw/assets/logo/ntpu_logo.png</url></image><language>zh_TW</language><copyright>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</copyright><item><title>【東亞課程演講宣傳】03/15 「全球大流感對近代東亞世界的衝擊與中國社會之應對」皮國立（國立中央大學）</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6409697fb012cf0ac49c2965</link><description>「東亞共同體下的歷史與文化」課程，係人文學院所開設之講座課程，本學期共計邀請14名國內外著名學者專家，講論內容涵括東亞的歷史、文字、小說、宗教、律令、醫療史、博物館學、飲食文化等，以期帶領學生跳脫既有國家框架，以更寬廣的角度重新審視自身的歷史與文化，更藉此拓展學生國際視野，以因應二十一世紀的時代需求。
本週邀請到國立中央大學-mdash;-mdash;皮國立教授，演講題目為「全球大流感對近代東亞世界的衝擊與中國社會之應對」。
歡迎有興趣的師生一同蒞臨聽講
讓我們一起踏進東亞地區，認識過去；探索現在；展望未來
時間：每周三 15:00-17:00
地點：人文大樓111教室
無需報名，自由入座</description><pubDate>Wed, 08 Mar 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>推廣教育組三峽課程企劃專員2名甄選結果公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64095588b012cf0ac49c2961</link><description>推廣教育組三峽課程企劃專員2名甄選結果公告
正取---黃○文
正取---李○蓓
第一備取---林○寧
第二備取---黃○雅
※正取人員請依個別通知期限內至本校辦理報到；未於通知期限內完成報到者視同放棄。
※備註：備取候補期間為3個月（自甄選結果確定之翌日〈即3/9〉起算），依序遞補。</description><pubDate>Wed, 08 Mar 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>112學年度進修學士班【甄試入學】於112年3月13日上午10時開放報名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64086dfbb012cf0ac49c294a</link><description>112學年度進修學士班【甄試入學】於112年3月13日上午10時開放報名
報名請點我
★建議使用Microsoft Edge/Chrome報考，如跳出安全憑證有問題，請點選「繼續瀏覽網頁」。為避免報考資料傳遞為亂碼，請勿使用平板電腦或智慧型手機報考。★請考生報名前務必詳閱112學年度進修學士班招生簡章清楚明白各項規定。
112學年度進修學士班招生簡章網路報名時間：【甄試入學】112年3月13日上午10時至4月10日下午1時止。繳費期限：【甄試入學】112年4月11日下午4時前完成繳費。郵寄資料期限：【甄試入學】報名表及書面審查資料112年4月10日前以限時掛號郵寄(郵戳為憑) 至報考甄試入學之學系；特種身分考生（持居留證報考、具低收入戶、中低收入戶及國軍官兵或軍訓教官）證明文件112年4月10日前以限時掛號郵寄(郵戳為憑) 至本校進修教育組。注意事項：1.須於簡章所訂期限內完成下列3項程序，逾期概不受理：(1)至網路報名系統填寫資料(2)繳交報名費(3)以限時掛號郵寄書面審查資料至甄試入學之學系學程(以郵戳為憑)，逾期概不受理。2.報考系統申請之帳號、密碼請考生務必妥善保管，俾利日後查詢繳款紀錄、報名結果、列印准考證明及成績查詢使用。3.本校係採先行受理報名考試，俟錄取報到時再行審核報考資格，如於報到時發現不符報考資格時，得逕行取消錄取資格，考生不得異議。考生報名時請審慎考慮，報名及繳費完成後，無論資格是否符合或證件是否齊全者，一律不得要求退費。4.外籍生、僑生及香港澳門居民不得申請報考就讀我國大專校院所辦理回流教育之進修學士班及其他僅於夜間、例假日授課之班別。（請參閱簡章報考資格P5）。如為尚未取得中華民國身分證之準國民，可持居留證報考，並檢具居留證影本及切結書，此類考生如錄取就讀期間居留身份消失，須自行負責申辦自身之居留簽證，學校概不負責辦理學生就學事由之簽證。5.本項考試相關通知，將公告於本校招生網址「http://exam.ntpu.edu.tw/」點選「進修學士班」中，請考生隨時上網注意招生訊息。其他如有未盡事宜，以本校招生委員會之決議為準。6.報名時所繳交之學位證書(畢業證書)一律為影本。其餘事項詳如簡章(P10-P26)及(P31)說明。有關簡章內各學系招生簡表規定若有疑義，請洽各學系聯絡人（電話詳如簡章P27）；若對報名作業系統有疑義，請洽進修教育組02-25024654#18261杜先生或#18262葉先生。【進修教育組洽詢時間：學期中14:00-21:00】
歡迎多加利用招生相關Q-amp;A</description><pubDate>Tue, 07 Mar 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>AI時代的教學新思維  ChatGPT及其在高等教育的影響及應用</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/640850bab012cf0ac49c2918</link><description>ChatGPT是由OpenAI開發的一個人工智慧對話模型，具有驚人的文稿生成與語言對話能力，此能力甚至可以被用來協助學生做作業、寫論文，因此吸引許多高等教育界教授學者與學生們的大量關注。臺北大學校長李承嘉很早就對ChatGPT這類人工智慧技術與工具導入教學的創新發展非常重視，為此，臺北大學張仁俊教務長特別邀請了專研人工智慧自然語言處理與對話系統的臺灣大學資訊工程學系陳縕儂教授，於3月6日中午12時舉行「ChatGPT及其在高等教育的影響及應用」專題演講，並與教師們進行討論交流，現場與線上參與的人數超過五百人。在演講中，陳縕儂教授首先解釋了人工智慧模型的訓練原理，深入淺出地介紹了ChatGPT是如何形成與學習的。同時，她也講解了目前這個當紅的人工智慧軟體的優點與限制。在回答老師們的提問時，陳縕儂教授強調人工智慧不會取代老師，而是幫助老師們提高工作效率。她認為，老師們應該善用人工智慧的優勢，改進教學方法，進而提高教育的品質與學生的學習成效，才能締造師生互利的雙贏局面。陳縕儂教授還提到，對於教育工作者而言，擔憂人工智慧會對學生的作業抄襲造成威脅是沒有必要的。她指出，老師們需要學習如何使用人工智慧工具，讓它們幫助學生更好地理解和應用知識。同時，老師們也需要學習如何辨識和識讀由ChatGPT生成的內容，以及如何正確地使用這些資料來進行教學。現場的提問中，也有老師詢問 ChatGPT 是否能夠取代一些職業領域中人類的工作。對此，陳縕儂教授表示，這取決於工作的性質。如果工作內容非常需要確保資訊的真實與正確性，ChatGPT 就僅能做為輔助用，無法完全替代人力。但是儘管如此，ChatGPT還是會影響部分產業的人力結構。最後陳縕儂教授建議大家正面看待，只要能善用人工智慧的優勢，改變不同行業的既有工作模式並進行優化，這就是時代進步的一種體現。</description><pubDate>Tue, 07 Mar 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>響應國際低碳趨勢  國內首檔ESG低碳ETF掛牌</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64082560b012cf0ac49c28b1</link><description>國內首檔ESG低碳ETF「群益台灣ESG低碳50ETF（證券代號：00923）」於3月8日掛牌，臺灣證券交易所（證交所）、群益投信、國立臺北大學商學院企業永續發展研究中心（企業永續發展研究中心）及臺灣指數公司（臺指公司）7日上午共同舉辦「臺灣永續、淨零共好-ndash;臺灣首檔ESG低碳指數暨ETF發表會」，向外界介紹臺灣ESG低碳主題指數及ETF特色。
證交所暨臺指公司林修銘董事長致詞表示，全球關於氣候變遷風險的議題日益重視，淨零碳排與轉型已經成為國家、企業到個人所需要面對跟解決的問題。為符合台灣將於2050達成淨零碳排的目標，證交所也推動包含建構ESG平台、委由臺北大學永續中心研究ESG評鑑、推動多元化商品、協助上市櫃企業碳盤查、ESG人才培養、周邊單位永續發展轉型，及投資人關係連結等7大方案。
群益投信賴政昇董事長提到，群益台灣ESG低碳50ETF為群益投信首檔符合金管會認證的ESG基金，而在今年1月初立法院正式通過氣候變遷因應法，說明台灣將正式加入國際碳稅徵收的行列，低碳的趨勢不會回頭。台灣龍頭企業多數都仰賴出口，故碳稅的徵收對企業獲利影響將越來越大，因此企業是否落實減碳對未來股價將有明顯落差。群益投信身為本土前三大資產管理公司，挺身而出為投資人挑選不受國際碳稅徵收影響的低碳龍頭，並希望整個台灣甚至整個地球一起共榮共好。
臺北大學陳達新副校長表示，隨著氣候變遷逐漸受到關注，為呼應全球ESG發展趨勢，臺北大學商學院企業永續發展研究中心2016年起組成評鑑團隊，創設「SEED」評鑑系統，並建構「台灣永續評鑑」（Taiwan Sustainability Ratings）模型，積極與臺灣指數公司合作已編製發布6檔ESG相關指數，並有2檔指數已正式商品化。期許未來建置台灣永續評鑑資料庫，透過永續投資的影響力，領導企業重視ESG，促成投資與產業的永續發展。
「減碳是必經的趨勢」，臺灣指數公司陳文練副總一開場，即以威尼斯乾旱及洛杉磯暴雪帶出減碳的重要性，而不論是在今年1月國內通過的氣候變遷因應法，或是國際上歐盟的碳邊境調整機制（CBAM），都顯示減碳迫在眉睫。在此趨勢下，臺指公司希望編製符合ESG及低碳的指數，臺灣指數公司特選臺灣ESG低碳50指數（簡稱「臺灣ESG低碳50指數」），指數有以下幾點特色與亮點：以低碳指標、ESG表現編製指數呼應永續發展趨勢；回測結果顯示較臺股市場之超額報酬約3%；鼓勵企業出具永續報告書、揭露碳排資訊及實質減碳，以創造投資、產業與地球永續三贏局面。
企業永續發展研究中心池祥麟主任說明，台灣永續評鑑分為4大構面、22類次構面、92類議題、325類題項，台灣永續評鑑也包含許多與減碳相關題項，整體共42個評鑑題項符合國際減碳趨勢。台灣永續評鑑融合國外趨勢與國內政策法規，即時回應政府之政策要求，且涵蓋家數僅次公司治理評鑑。相較其他國外評鑑能有更豐富的投組選擇，更具有結合實務與學術、評鑑指標完整、具可比較性、透明、客觀性等四大特色。最後，池祥麟主任也期許本次與證交所、臺指公司及群益投信的合作協助臺灣企業在ESG方面表現更好，也能有更好的財務績效，達成淨零共好的目標。
群益投信張菁惠副總表示，全球碳有價時代來臨，不論是國內氣候因應法的碳費或是歐盟與美國的碳稅，顯示碳排放影響臺廠獲利趨勢越來越明顯，其中又以傳產獲利衝擊最大，特別是水泥、鋼鐵、塑化等產業尤為明顯，因此投資人應選擇有訂單能獲利的低碳股作為首選。群益台灣ESG低碳50ETF以ESG評分高且碳密度較低的電子股及金融股為主，不僅有市值代表性、ESG表現優質公司，更將碳相關指標納入此檔ETF，是投資人關注碳議題非常好的投資工具。</description><pubDate>Tue, 07 Mar 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>三峽校區圖資大樓、田徑場清理化糞池通知</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6407fa2db012cf0ac49c289d</link><description>一、擬訂於112年03月25日(星期六)上午08:30起進行三峽校區圖資大樓B1及田徑場B3化糞池清理，同步檢查污水馬達。
二、 屆時敬請全校師生配合，儘可能離開現場，以利施工及安全。施工期間造成不便之處，敬請見諒! 謝謝您的合作!</description><pubDate>Tue, 07 Mar 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>三峽校區社科大樓清理化糞池通知</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6407f9d3b012cf0ac49c289c</link><description>一、擬訂於112年03月18日(星期六)上午08:30起進行三峽校區社科大樓B1化糞池清理，同步檢查污水馬達。
二、 屆時敬請全校師生配合，儘可能離開現場，以利施工及安全。施工期間造成不便之處，敬請見諒! 謝謝您的合作!</description><pubDate>Tue, 07 Mar 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【轉知】教育部臺灣學術倫理教育資源中心 推出「誠功文章相似度比對系統（教育版）」</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6407e968b012cf0ac49c2888</link><description>【軟體介紹】
這是一款桌面應用程式，它可以快速檢驗出一份文件中有多少比例的字元與另一份文件來源中的內容重複，並以紅字明確標示重複的地方，統計出相似度百分比。本軟體旨在偵測學生或研究者所產出的功（作業或論文）當中，哪些部份是誠實地進行研究、習得知識付出心血寫成的「誠實的功」，哪些是抄襲而來沒有任何學習效果的「虛功」，故命名為「誠功文章相似度比對系統（Honest Work）」。本軟體目前由本中心管理，免費開放所有對文章比對有需求者自行下載使用。
【常見使用情境】
學生可用於比較參考文獻文字與自己改寫文字的差異，自我練習學術寫作技巧。
教師可用於比較兩位學生作業差異。
計畫主持人或研究人員可用於比較延續性計畫書差異。
【注意事項】
本軟體僅做為輔助查驗之用，比對結果非本中心正式檢驗報告，也不代表本中心或主管機關立場。所有比對數值及報告內容僅供參考，不同學術領域或組織亦有評判差異，相似程度多寡非能表示抄襲與否，比對報告最終應由自然人判讀之。其他注意事項請詳閱「使用條款暨免責聲明」或「使用手冊」。
(資料來源：教育部臺灣學術倫理教育資源中心/軟體下載)
★歡迎訂閱教育部學術倫理電子報：https://ethics.moe.edu.tw/subscription/★瀏覽各期電子報精彩內容：https://ethics.moe.edu.tw/resource/epaper/</description><pubDate>Tue, 07 Mar 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>2023第十九屆「臺北大學飛鳶文學獎」開始徵文</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64054c28b012cf0ac49c277a</link><description>第十九屆臺北大學飛鳶文學獎徵文辦法
一、主辦單位：國立臺北大學中國文學系
二、宗 旨：1.獎勵全校學生之文學創作2.提倡全校學生之文學風氣3.優化全校學生之文學環境4.厚植全校學生之文學涵養
三、徵文對象：國立臺北大學各學制具正式學籍在學學生
四、獎項類別：1.現代詩：50 行以內2.現代散文：2,000 字~3,500 字3.現代小說：4,000 字~6,000 字
以上徵文組別將各頒發：首獎乙名，獎金 8,000 元　　　　　　　　　　　評審獎二名，獎金 6,000 元；　　　　　　　　　　　佳作三名，獎金 3,000 元。各獲獎狀乙紙。
五、徵文時間：即日起開始徵稿
六、收件期間：112 年 3 月 17 日起至 112 年 3 月 31 日下午 5 時止
七、收件地點：本校中國文學系辦公室（三峽校區人文大樓七樓 707 室）
八、稿件形式：1.所有參賽作品必須以現代中文撰寫；作品標題以 WORD 新細明體 16 號字處理。「現代散文」與「現代小說」兩組內文格式：WORD 新細明體 12 號字；A4 直式橫書；行距為固定行高 22；左邊裝訂。2.「現代詩」格式處理同「現代散文」、「現代小說」組之規定 ；行數計算不含篇名及空行，但含分節小標在內。3.請提供作品全文 WORD 檔及 PDF 檔各一份、全文列印稿一份，稿件未符篇幅及格式規定者不予受理。4.作品字數為免爭議，請以：(1) WordCounter (https://wordcounter.net/) 計算結果中 -ldquo;characters-rdquo; 一項之字數為準。(2) 字數計算機 (http://word.0123456789.tw/) 計算結果中「字數含空格」一項之字數為準。
九、投稿方式：1.下載：請至本校中國文學系網頁 http://www.cl.ntpu.edu.tw/「飛鳶」項內，下載參賽報名表（含授權書），每件作品填寫乙份。2.檔案：請提供參賽報名表（含授權書）之 WORD 檔；作品全文 WORD 檔及 PDF 檔各一份，以「投稿○○組：作品題目」為郵件主旨，傳送至飛鳶文學獎專用電子信箱：ntpulitaward@gmail.com。紙本稿件收到、檔案開啟無誤，工作人員將覆函確認。另外，授權書之電子檔，僅需填寫完整作者資料，無須簽名掃瞄。3.報名時請附下述紙本資料各一份，列印並繳交至中文系系辦內的徵文稿箱：（1）報名表（含授權書）並親筆簽名。（2）作品全文列印稿。（不接受手稿）（3）該學期在學證明。（於學生資訊系統中列印）※作品請勿註記個人資料，違者取消參賽資格。
十、評審過程：1.稿件收到後即進行編號。初審由文學獎指導老師及核心工作成員共同檢查報名資料與文件格式，資料不足、稿件未符篇幅及格式不合規定者，不予受理。複審、決審二階段，由本系聘請知名作家、學者展開評審工作。2.進入複審、決審之稿件，一律以密封送請本屆評審委員審閱。3.作品如未達水準，得由決選評審委員決定從缺，或不足額入選。4.本次決審形式採全程錄影之閉門會議，不公開討論。決審會議結束後，隨即公布得獎名單、得獎作品全文與閉門會議錄影檔，另擇期舉辦頒獎典禮。5.決審會議暨頒獎日期，暫訂中華民國 112 月 6 月份於本校人文學院公開舉行（正式日期、時間、地點，另行公告）。
十一、徵文規則：1.各組作品必須屬個人獨立完成之創作。2.每類每人以投稿一件作品為限，但可同時投稿不同獎項。3.凡參賽作品，必須為未曾在任何報刊、雜誌、網路發表或公開展示及出版之原創性著作。4.參賽作品嚴禁抄襲。5.報名表、授權書、作品全文電子檔及列印紙本，請於截稿日期前全數送達，始完成投稿程序。6.作品如未達水準，得由決選評審委員決定從缺，或不足額入選。7.得獎同學將代請公假，邀請出席頒獎典禮。8.得獎作品作者享有著作權，出版權則歸屬主辦單位，主辦單位擁有得獎作品之出版、任何形式推廣（如公佈於本系網頁、張貼於系展示空間、編輯作品集等）保存及轉載的權利。作者不得撤銷此項授權，主辦單位亦不需因此支付任何費用。9.相關未盡事宜，得由主辦單位增加、修改徵文辦法並公布之。
十二、凡違反徵文辦法者，經發現或檢舉屬實者，取消參賽資格，已入選者取消入選資格，已得獎者追回獎金及獎狀。
＊詳細活動辦法，請至中文系官網查詢：http://www.cl.ntpu.edu.tw/award/</description><pubDate>Tue, 07 Mar 2023 10:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>走向世界365天—以色列國際移動培力講座ISRAELI INNOVATION: THE SECRET SAUCE</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64070021b012cf0ac49c286e</link><description>迴響熱烈且辦理已邁入第三年的國際移動培力講座於3月2日邀請駐臺北以色列經濟文化辦事處(Israel Economic -amp; Culture Office in Taipei, ISECO)柯思畢代表 (Mr. Omer Caspi, Representative)至本校分享以色列自建國以來，聞名遐邇的創新文化及以色列何以在科技領域取得卓越成就之，透過以色列駐臺駐台最高官員的介紹，得以近距離瞭解新創之國，機會難得，講座報名踴躍，當日逾百名師生報名聆聽。
講座開始前，柯思畢代表先行拜會李承嘉校長，由林文一國際長、國際教育發展組馬國勳組長及國際大使陳彥豪老師共同接待。李校長特別致贈本校訂製的兔年紀念酒，歡迎柯思畢代表二度的來校拜訪並感謝代表為本校師生準備的精采講座。林國際長表示，很榮幸能邀請到柯思畢代表擔任走向世界365天系列活動的講者。並提到國際交流不應侷限於歐美日等熱門國家，更鼓勵同學有機會能前往本校以色列姊妹校-ndash;海法大學進行暑期短期課程，最後並感謝柯代表的講座相信能讓同學對以色列的文化、創新科技與創業家精神有更深入的了解。
講座首先透過影片展示以色列的生活和基本資訊。以色列建國至今74年，約有九百多萬人口，組成多元，主要為猶太人，其次為阿拉伯人。代表也提到了幾個關於以色列，大家可能不知道的以色列有趣數據，例如: 以色列每頭奶牛的產奶量為世界第一、以色列為世界上人均博物館數量最多的國家、以色列回收再利用84.5%的水資源，以及以色列的科學家數量領先世界等等。
為什麼以色列會成為一個高度發展創新科技的國家呢? 事實上，這是因為以色列的生存環境處於劣勢，迫使他們必須做出改變。代表引用了一句英語諺語 -ldquo;If life gives you lemons, make lemonade.-rdquo;來形容他們面對困境的態度。正是由於這種樂觀的態度，他們在水資源極度缺乏的情況下，發展出享譽國際的水資源利用技術，並不斷更新太陽能利用技術，讓太陽能在以色列普及。此外，以色列相當注重人才培養，在任何領域中，他們致力於做到最好，也大力投入創新育成方面的資源。代表在演講最後告訴大家，不要害怕失敗，因為失敗讓我們有機會學習經驗，成為更好的人。
最後，國際處訪問柯思畢代表，在臺灣期間是否有令他印象深刻的事情?代表表示，臺灣人的樂於助人讓他感到賓至如歸，這也是臺灣和以色列相似的地方之一。本校曾赴以色列交流旅行的同學也表示，此次聆聽了代表的演講，他發現自己對這個國家的了解還不夠深入。很高興學校能夠舉辦這樣的講座，讓他有機會透過以色列代表的視角更深入地了解以色列對於新創產業和教育制度的重視。</description><pubDate>Mon, 06 Mar 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>訪問印尼艾資哈爾大學  共享學術研究成果</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6406f4c3b012cf0ac49c2855</link><description>臺北大學自2020年8月獲國科會補助執行「臺灣印尼都市環境變遷及土地資源管理海外科研中心維運計畫」，並於2021年與印尼艾資哈爾大學簽約，兩校設置「臺印海外科研中心(Taiwan-Indonesia Urban and Land Research Center, TIUL)」後，這個中心也成為本校第一個在國外建立的研究中心。積極推展新南向教學及研究，持續地協助印尼政府與學術機構培育人才、提升調查技術，進而推動國土資源規劃與管理，以期降低天然災害影響。
艾資哈爾大學(University of Al Azhar)成立於2000年，為一私立性質的高等教育機構，學校位於雅加達，包括法學院、科學技術、經濟與商業、文化科學、心理與教育、及社會科學與政治等六個學院。學校重視國際交流，與英國劍橋大學、日本靜岡大學等世界知名大學互為合作夥伴。艾資哈爾大學過去透過 Triple Helix Collaboration（學術與研究、商業與政府）的概念，建立多元戰略合作夥伴的網絡與管道，近年來也致力於與國內外相關機構建立合作夥伴關係，以便在未來創建一個能夠應對挑戰和克服所面臨問題的社會，同時也是該學校未來於學術研究之潛力。
TIUL計畫主持人陳達新副校長、共同主持人兼永續創新國際學院衛萬明院長、協同主持人葉大綱總務長、協同主持人施亘昶博士以及協同研究員李莎蕊助理教授等成員，終於在今年二月底（2/27）訪問印尼艾資哈爾大學。同時與艾資哈爾大學Ir. Ade Jamal副校長、各學院院長及其他成員一同參觀位於艾資哈爾大學二樓的TIUL雅加達辦公室，並在會議室分享兩校近年學術和研究之成果。
近年臺印海外科研中心與臺北大學的研究人員，在過去的學術研究上取得不少的成效，例如：臺印海外科研中心與艾資哈爾大學每年舉辦兩校師生交流的線上學術研討會與工作營。為推動新南向政策之宗旨，也通過艾資哈爾大學師生的努力，成功地將臺印海外科研中心介紹給艾資哈爾大學所有的院系。與此同時，已陸續與艾資哈爾大學與印尼學者進行相關國際研究之合作(International Collaboration)。臺印海外科研中心以建立學術研究、社會與經濟之跨域整合夥伴關係，助於結合學、研、產、官之發展能量，以落實建立跨領域對話與學習為宗旨。針對資源與環境治理、空間規劃、都市化與環境變遷、環境變遷與產業轉型、災害風險等研究課題，推動臺印雙方的跨領域研究為重點工作項目。同時於未來合作研究課題將涉及以下領域：(1)沿海洪災與地層下陷模型推估、(2)房地產和城市發展、(3)城市旅遊發展、(4)社區恢復力。是以，透過臺北大學與艾資哈爾大學之間的短期研究人員交流，以及短期研究訪問，有助於加強聯繫，並在綜合項目之外尋求更多地合作機會。
作為TIUL計畫主持人的陳達新副校長在會議中提到，非常榮幸本校終於在疫情過後訪問艾資哈爾大學，為推動我國提出的新南向政策，考量印尼國家獨有的人文歷史、地理位置、地質資源等因素，本校積極找尋與印尼各大學於教育與學術合作之機會，故才有此榮幸與艾資哈爾大學進行簽約與進行學術上之交流。疫情雖改變了許多既有合作的型態，也帶來了新契機及各種可能性，近幾年兩校仍透過線上遠距方式探討有關印尼現今所面臨環境治理、空間規劃、都市化與環境變遷、環境變遷與產業轉型、災害風險等研究課題。因此，期望此次疫情過後，本校的學術研究與教育資源更能與艾資哈爾大學進行密切且深入地合作，不僅在研究計畫上進行交流外，也鼓勵兩校學生與師資有交換學習之機會，以增進雙方於國際上之競爭力。
共同主持人兼永續創新國際學院衛萬明院長也提到，期望推進兩校在未來高等教育合作的前景，希望能與艾資哈爾大學進行教育學程相關項目之合作。包括加強並延伸兩校教育合作夥伴關係，無論是在研究和教學合作計畫，還是師資與學生教育學程的教學合作，以期拓寬臺北大學與艾資哈爾大學兩校學生之教學視野，落實教育資源共享，持續建立長久良好的互動。
Ir. Ade Jamal副校長也回應，現況印尼因國土開發造成的環境變遷議題相對廣泛，牽涉生態與土地、都市與人類、產業與能源、災害風險與法治等多層次複雜問題，而未來臺北大學與臺印海外科研中心所提出研究方向與目標，正與艾資哈爾大學不謀而合，承諾將盡力支援臺北大學於研究與技術上所需的資源，也希望雙方於師資與學生教育學程上能有更進一步的發展與合作。
在過去幾年裡，本校臺印海外科研中心和艾資哈爾大學相互建立了良好的關係，相信這種關係將在未來幾年更加富有成效。期望未來，兩校的高等教育合作項目能更加長遠，且增加更多國際化的教學經驗領域，促進更多人才的培育與交流！</description><pubDate>Mon, 06 Mar 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>公告本校112學年度碩士班一般入學考試第一梯次錄取名單</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6406ca49b012cf0ac49c282d</link><description>一、本次計有31系所組於第一梯次公告錄取名單，餘第二梯次放榜之系所組將於112年3月24日公告錄取名單。
二、請正、備取生詳閱公告各項注意事項及簡章，依規定辦理相關事宜。
三、本梯次放榜系所考生對某科成績如有疑問，得於第一梯次放榜日（112年3月7日）上午10時起至112年3月14日下午5時止登入網路報考系統申請成績複查，詳細申請規定請詳閱簡章第19頁「拾參、申請成績複查」。
※因少數考生姓名為罕見字，無法正常顯示。倘有前開情形者，請以准考證號為準；另於報到時，請於學生基本資料表上進行修正。
#請點擊此處查看榜單#</description><pubDate>Mon, 06 Mar 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】大學城報轉型為「樂齡社區報」</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6406a082b012cf0ac49c2818</link><description>社科院USR計畫為推動台北大學城的社區意識，於2020年創刊「大學城報」後，至今已發行九期，今年三月將進入一個新的里程碑，為因應超高齡社會將於2025的到來，以及推動成立高齡與社區研究中心，USR計畫將朝向專注於「高齡」與「社區」議題，因此大學城報在第十期將正式轉型成為「樂齡社區報」，持續成為大學與社區的橋樑，將紀錄校園與社區之間的互動成果。本期內容包含「北大管樂團特別報導」、「老大人音樂會」、「Switch健康工作坊徵文優選」以及「《樂齡動腦．共老共好》專書發行」等內容。
本期頭版為「北大管樂節5.0《鳶之彩》磅礡登場」，除了介紹第五屆北大管樂節的精彩內容外，也在第二版介紹《鳶之彩》作曲者的創作理念。《鳶之彩》創作來自北大管樂團指揮鄒佳宏的提議，在社科院USR計畫主持人曾敏傑爭取之下，獲得台灣鳶山社會實踐協會張志光常務理事贊助，終能委託創作家卓綺柔編曲，為三峽在地留下一首獨具歷史人文、穿越時空的代表樂曲，以音樂彰顯在地的歷史變遷，並突顯臺北大學城的社區意識。而指揮鄒佳宏也特地錄製了導聆影片，讓聽眾可以更快地進入鳶之彩的創作情境。為了讓更多在地的孩子透過音樂認識家鄉，USR計畫團隊也積極聯繫在地學校，即將進入校園推廣，讓三峽的孩子知道，一首最能代表三峽的音樂曲目已經誕生。目前已規劃鄒佳宏老師於3-4月間，巡迴進入北大高中、明德高中、安溪國中、北大國小等，為師生介紹此曲，讓更多的孩子能以在三峽成長為榮。
每年聖誕節北大美麗的燈海已成為在地的特色，而北大校門口的聖誕樹，從北大校門口開始閃亮，並延展到整個北大特區，相互照映出臺北大學城的美麗聖誕風景。今年雖然不像過去有足夠的資源支持布置聖誕樹，但感謝前光榮扶輪社鍾子康社長與吳文良社友的堅定支持，我們仍然克服困難，設法維持這項點燈的傳統。本屆點燈活動雖然在寒風刺雨下進行，但阻擋不了社區民眾和學生的熱情，北大管樂團也依照傳統吹奏聖誕曲目及老歌，讓現場長輩感受到聖誕氣氛；尤其並且今年也設計了青銀交換卡片，讓北大學生與長輩透過卡片互相祝福。
為呼應超高齡化的趨勢，第三屆老大人音樂節，由社工系劉素芬老師帶領「藝術輔療與高齡社會服務」修課學生擔任志工，並與在地長者樂團演出，本期也收錄精彩照片與報導，以及學生的心得分享。另外極受到社區長輩歡迎的「Switch健康工作坊」在完成為期七週的活動後，經向長輩們徵稿並選出前四名，透過長者的回饋，讓計畫團隊可以更了解長者在過程中的身心變化，並且可以持續修正服務內容。
本期封底特別介紹《樂齡動腦．共老共好》一書，此為USR計畫於2023年發行之新書，本書內容收錄了許多據點豐富有趣的高齡方案，並有圖解與方案步驟講解，是新北市社會局、鳶山社會實踐協會、與USR計畫的三方合作成果，可以成為學生設計高齡方案的參考，並且也將透過新北市社會局發送至全市的高齡據點，做為據點未來辦理高齡活動的推廣。</description><pubDate>Mon, 06 Mar 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>傑出校友專訪—張耿禧學長「學無止境 水積成川」</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64058b34b012cf0ac49c279f</link><description>學歷：會計學系民國79年度畢業美國St. Thomas大學國際管理碩士西南財經大學金融學博士
現職：勤業眾信聯合會計師事務所董事審計與確信服務執業會計師
112年2月14日，陳達新副校長(兼校友中心主任)與校友總會蔡江城秘書長帶領校友中心採訪團隊前往勤業眾信聯合會計師事務所(Deloitte -amp; Touche)，專訪甫獲本校頒贈第22屆傑出校友「企業經營獎」-mdash;張耿禧學長。張耿禧學長為本校會計系出身，畢業後即考上會計師並由基層做起，歷經查帳員、副組長、組長、副理、經理、協理等職位，於民國90年晉升合夥會計師，至今在會計師界服務近30年，對會計界的發展有相當的貢獻，本次專訪也與團隊分享自己如何於同一領域內保持熱情，並且不斷提升自己。
「那時大學聯考所有志願我只填會計系，沒有第二個選項」說起立志成為會計師的契機，學長表示在因緣際會之下，與從事會計師工作的同學父親聊過後，發現會計與想像中不同，因而決定成為會計師。「圖書館裡與會計相關的書我大都借閱過了」明確的志向，讓學長於大學時期從不放棄任何精進自身的機會，不僅利用課餘時間借閱圖書館的專業書籍，還參加了土風舞、詩歌朗誦、大會盃辯論賽等活動，也獲得了不錯的名次，雖參加不少活動，但始終將學業排在第一順位，在活動結束後仍會利用時間將落後的進度補上。「學生時代所學除了會計專業外，稅法、管理等如今都很有幫助」學長表示大學四年的學習為他的會計生涯打下紮實的基礎，其中黃桂松老師在畢業前所說的「終生學習才是最重要的，大學四年學的東西不能用一輩子」更是影響了他一輩子，至今每天不論有多忙錄，都會抽出時間來學習，博觀而約取，厚積而薄發，所有的成功都不是偶然，而是由自己的努力創造出的必然。
「我一直有一個理想，就是想幫人圓夢」在會計界服務近30年，學長表示自己從沒有想過要轉換跑道，因為會計師的工作讓他可以接觸到不同的客戶與環境，他很享受協助客戶完成夢想的過程。30年來除了負責多家上市櫃公司的財務報表簽證及稅務簽證外，亦擁有輔導本地企業掛牌上市及海外台商企業辦理來台掛牌上市作業等豐富經驗，「能夠幫這些企業家圓夢，在資本市場取得資金，或在國際上發光發熱，是非常有成就感的」。目前也擔任勤業眾信聯合會計師事務所董事會董事，對於事務所之治理工作提供重要策略之諮詢，除專業能力表現外，亦肩負國際型大事務所發展重任。「會計師工作很忙，以前常常要加班到很晚，六日也不例外，但這是我學到最多東西的地方」從過去按計算機與手寫底稿，到現今電腦化的時代，學長認為即使在同一個領域內服務，仍要不斷的學習，不斷的有新的思考方向，為客戶帶來不同的幫助，才不會被取代，也是他有如今成就的秘訣。
事業有成之餘，學長也不忘回饋母校，於事務所內結合系友、校友力量，擔任最重要的聯繫窗口，協助母校與母系發展，除擔任會計系實務課程的班主任及授課講師，分享審計實務經驗外，更提供事務所實習機會，讓學弟妹能將理論與實務做結合。「學生時代應該要做對未來有意義的事情，不論是去參加企業實習，或是閱讀書籍獲得更多的知識」最後，學長也提醒學弟妹們不要怕吃苦，若想翻轉自己的人生，就要好好把握大學的四年，盡可能地去嘗試、去吸收。也鼓勵學弟妹們不論是在學期間或是出社會後，有機會應該去國外交換或攻讀學位，「看到不同的世界，你的眼界一定會不一樣，心胸、格局會變寬廣，立足點跟想做的事情會有天翻地覆的改變」，期望所有學弟妹都不要害怕改變，人生是無限寬廣的，只有不斷的學習，不斷的蛻變，才能創造與眾不同的人生。</description><pubDate>Sun, 05 Mar 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【東亞課程演講宣傳】03/08 「東亞視野下的性別、醫療與中國史」李貞德（中央研究院史語所 ）</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64054730b012cf0ac49c2777</link><description>「東亞共同體下的歷史與文化」課程，係人文學院所開設之講座課程，本學期共計邀請14名國內外著名學者專家，講論內容涵括東亞的歷史、文字、小說、宗教、律令、醫療史、博物館學、飲食文化等，以期帶領學生跳脫既有國家框架，以更寬廣的角度重新審視自身的歷史與文化，更藉此拓展學生國際視野，以因應二十一世紀的時代需求。
本週邀請到中央研究院史語所-mdash;-mdash;李貞德特聘研究員兼所長，演講題目為「東亞視野下的性別、醫療與中國史」。
歡迎有興趣的師生一同蒞臨聽講
讓我們一起踏進東亞地區，認識過去；探索現在；展望未來
時間：每周三 15:00-17:00
地點：人文大樓111教室
無需報名，自由入座</description><pubDate>Sun, 05 Mar 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>確認選課3/7-3/13下午5時止</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/63ff1920b012cf0ac49c26b4</link><description>111-2選課即將結束，別忘了登錄【學生資訊系統】確認本學期的選課資料!如有需要人工加簽，或符合重大事由需要加選課程者，亦請依規定期限內完成選課事宜!
一、為維護您的選課權益，選課前請務必詳閱「選課注意事項」，再進行選課。-rarr;請點此查閱111-2學士班選課注意事項-larr;
-rarr;請點此查閱111-2碩博班選課注意事項-larr;
二、選課重要期程◆線上確認：3/7(二) 08：30至3/13(一) 17：00止。
◆人工加簽：(請點此查詢人工加簽操作步驟)
申請加簽時間：3/7(二) 08：30至3/13 (一) 17：00止。
加簽確認時間：3/7 (二) 08：30至3/13 (一)23：59止。
◆重大事由加退選：(請點此查詢重大事由加退選操作步驟)
3/7 (二) 08：30至3/14 (二) 17：00止。
三、若有疑問，歡迎聯繫(學士班、碩博士班)教務處課務組，校內分機66110~66117</description><pubDate>Sun, 05 Mar 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【112年度研究倫理演講】研究中的知情同意</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64016656b012cf0ac49c2714</link><description>面對越來越競爭的學術環境，及越來越複雜的研究倫理規範，身為研究者的您，在努力完成論文之際，要如何正確選擇安全、正規且能符合「知情同意」規範，並保障研究對象的權益?
「知情同意」是指研究者在進行研究前，必須讓研究對象清楚知道研究的主題、方法、經費贊助單位、以及未來研究成果可能將以何種形式發表等，並告知被研究者在研究中的基本權利（例如，可以自由決定是否參與研究、以及隨時有權利退出研究等)，讓被研究者在清楚狀況的情形下，得以自由決定是否參與研究。(資料來源：臺灣人類學與民族學學會倫理規範 FAQS第四題)
本校學術倫理辦公室及國立臺灣師範大學研究發展處研究倫理中心於112年4月28日特別邀請了國立臺北護理健康大學通識中心主任曾育裕教授蒞校演講，曾教授多年研究「知情同意」議題，在長期的觀察下，有非常豐富的經驗可以讓大家對「知情同意」的送審通過困難常見樣態有深入的瞭解，透過引言及意見交流方式，提昇本校師生的研究倫理素養與研究品質，歡迎對此議題有興趣之師生報名參與，相互切磋，激盪出精彩的學術火花。
【講座資訊】
時間：112年4月28日（五）12：00-mdash;14：00
地點：三峽校區行政大樓四樓第二會議室
講者：國立臺北護理健康大學通識中心主任曾育裕教授
講題：研究中的知情同意
報名：即日起至4月21日（五）下午5點止，額滿即關閉表單，點此報名
參與學員完成簽到及簽退流程並全程參與課程者，於活動結束後兩周內以Email核發2小時研習時數證明書。</description><pubDate>Thu, 02 Mar 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】張進益執行長等談「桃園少年之家」</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/640016edb012cf0ac49c26d7</link><description>社科院USR計畫第83場的三鶯樹論壇，在2023年2月22日下午三點，由社工系魏希聖教授邀請到「財團法人基督教更生團契桃園市私立少年之家」張進益執行長、洪君縈執行秘書及吳柏凱生活輔導組長蒞臨本校，與同學分享少年之家的工作服務內容。並以「過來人」的身份描述自身的轉變，最後成為助人工作者的歷程與心情點滴，最後談及少年之家的展望，使同學們更了解「桃園市私立少年之家」從非行少年到飛行少年間的經歷與助人服務工作的開展。
桃園市私立少年之家成立於民國90年，起初由張進益夫妻兩人憑著自身過來人的經歷及一股簡單的信念，用愛及陪伴幫助這群被社會漠視的「非行少年」，努力將他們從危險邊緣拉回正軌，復原他們對人生的期望，讓他們重拾歡笑與盼望，這個「家」從最初的12位孩子拓展設立安置部門，收容非行、失親、失依少年，並於民國100年承接桃園市政府高關懷處遇方案。
此外，觀察離院少年及後追少年的發展與需求，隨著社會發展及時代變遷，青少年雖普遍教育程度提高，但實際自立生活適應能力卻明顯不足，實需培養自立能力，因此本家自105年起與勞動部合作「大改藝能社會企業營運」培力就業計畫，改善青少年就業困難，並培養高關懷少年學習專業技能與培養興趣。
張進益執行長一開場就點出，目前臺灣面臨少子化，但青少年犯罪數目卻居高不下，對比民國86年32萬出生人口，青少年犯罪人數約4萬人，但現今僅12萬出生人口，青少年犯罪人數卻仍有4萬8千多人，這是值得省思的問題，但這也並非單是臺灣的問題，在國際上更是如此，然而令人惋惜的是，國家彼此間缺乏實務研討，這亦是張執行長近年致力之處，走訪各個國家進行參訪，期許增進實務工作間的交流。
洪君縈執行秘書表示少年之家分為安置部、高關懷部及培力部，少年之家十分清楚這群少年缺乏的不僅是穩定的生活，更需要生活自理能力、社會連結力、財務控管力、專技培育力等的培育，因此從家務清潔、日常用品採買、烹調烹飪、理財控管、租屋及買屋課程、興趣培養等各式活動及課程學習，為少年日後的自立生活做準備。而高關懷部承接桃園市逆境兒少及家庭支持服務方案，著重司法矯治後追，常因缺乏聯繫資訊及行蹤不明等狀況，致難施展後追服務，故後續改變服務方式，提早半年進入感化學校與少年建立關係，與此同時進行家長親職服務，讓少年與父母親互相瞭解彼此，交納及包容，進而促成親子關係。
吳柏凱生活輔導組長簡述自己幼年因為父母關係不睦離異，由祖母扶養，卻成為長輩向父親討錢的手段，後續雖由父親照顧，但父親為愛出走，時間長達2個月，留下國二的他，還因欠款房租遭房東趕走，因此流浪街頭，輾轉各處，也因此開啟非行少年之路；幸好社會局與少年之家將他接住，陪伴他、鼓勵他，直至今日吳組長秉持著用生命改變生命，用經歷陪伴同樣脆弱的孩子們，再次回到少年之家。
演講結束後，有同學回應及反饋少年之家，不管是思考模式、處理問題方式，孩子的視角與父母、學校老師、社工的成人角度是全然不同的，也是助人服務中很難突破的關卡，然而就算少年結束服務多年，仍願意與少年之家保持聯繫，並思考如何回饋社會，這是很不容易的，也是過人之處，令現場社工系的學生感受到少年之「家」是一間充滿愛、溫暖和歡笑的家，而這些「飛行少年」不約而同在這裡，得以重新尋回勇氣和自信，並展翅飛翔！</description><pubDate>Wed, 01 Mar 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】丁桐源86歲健步如飛的祕籍--《健康學老工作坊》完全公開</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64001650b012cf0ac49c26ce</link><description>高齡化趨勢下要達到「健康老化」的目標，免於疾病、失智、失能、臥床並非難事，臺北大學社科院USR計畫及台灣鳶山社會實踐協會共同合作，將《健康學老工作坊》演講精華影片上傳USR頻道，嘉惠全台長者，透過網路隨時隨地學習健康資訊。並於2023年2月23日假臺北大學USR HUB辦理發表會，邀請原講者丁桐源先生分享《保「密」防跌的良方-善用北歐式健走杖》，當天有48位社區長者熱烈參與，首日上線已破百人點閱，歡迎各界轉發，讓更多長者透過影片，快速建立知識架構，並以運動實踐。《健康學老工作坊》影片網址請上https://tinyurl.com/2n4vusth。
社科院USR計畫在推動健康書庫過程中，很多社區長輩因為眼力與理解力已大不如前，要閱讀相當不容易，但是可以透過聽看影片來學習，本次推動《健康學老工作坊》的影片，也是因應長者的學習的需求，透過Youtube影片，可以隨時隨地吸收健康新知。本次將演講剪輯成精華版五集，每集30分鐘，主題包括「Part1 健康老化，活躍老年」、「Part2 今日不養生，明日仰醫生」、「Part3 預防失智殺手」、「Part4 綜效強力健走」、「Part5健康老化花路米」等，將丁桐源健康老化的實踐方式，完整上線公益收聽，盼望讓全台高齡者，也能實現「健康老化、活耀老年」的璀璨人生。(文末附上所有影片連結)
丁桐源出身金融界，前福邦証券董事長、萬通銀行常董兼總經理，也是北大第二屆暨北港中學第一屆傑出校友，今年86歲，是日行萬步已繞地球三圈半的「台灣健走先生」。他分享14歲開始作單雙槓等運動。1956年上大學時期，有過3年為了省錢，每天步行往返12公里，後來改為30分鐘慢跑5公里。因醫學知識警訊，跑步運動較易傷膝關節，43歲時再開啓健走運動的人生迄今。在繁忙高壓的金融界職涯中，他也是靠著運動對抗壓力，他看到許多金融界的高層晚年病痛纏身，再多的錢也買不到健康，因此勉勵大家，只要用對方法，持之以恆，一定可以達到「健康老化」不生病的願望。
丁桐源指出2021年官方數據，台灣平均壽命已達81.3歲，但健康餘命只有72.8歲，也就是平均8.5年都受病痛折磨，而失智症罹病年齡更達9.5年。所以長命百歲卻是生病臥床，不見得好事，應該要「健康百歲」。他也道出中老年人的三大憂慮：失智症、肌少症、跌倒骨折。台灣每年因為跌倒引發的死亡人數約有2萬人，是亞洲之冠。所以為了不讓這三大憂慮摧毀晚年的生活品質，「北歐式健走」是非常適合高齡者的運動，因為健走好處非常多，可以代謝大腦有毒的-beta;類澱粉蛋白預防失智、也可以產生腦內啡抑制癌細胞、強化心臟肌力、增加骨質密度及紓解壓力等不勝枚舉。他這幾十年走下來，骨質密度都高過正常值，現場也示範健走杖使用的方式，更詳細的資訊，都可以上《健康學老工作坊》網路影片收看。
USR計畫主持人曾敏傑表示兩年前辦理《健康學老工作坊》五場講座時，場場爆滿，他感到超高齡的大勢所趨，因此費時一年將影片剪輯、多次校稿上傳USR計畫頻道，目的即希望有更多台灣的高齡者能更便利習得健康資訊。他也感嘆自己雖比丁董小20多歲，但健檢報告的數字還比不上這位86歲的長者，因此也跟著健走了五年，不只腰桿更挺更直，還長高0.5公分，曾敏傑也鼓勵在座的長者多多運動、多多閱讀。現場最年長的學員李悅音女士今年92歲，對於丁桐源活力又中氣十足的聲音非常有印象。李悅音去年開始使用健走杖，最高紀錄曾一次走完5公里，也盼望有更多實用的健走杖實作練習，如上下坡等。她對於長壽的盼望跟丁桐源一樣，就是把握當下，每一天都要感恩。而過去上過《學老工作坊》的長者，王青福、羅灣娜及施淑梨也常常一起健走養生，甚至北大特區都可以常常看到長者拿著健走杖走路健身，可見這幾年推廣有成。本次活動另也頒發2022年度「Switch體驗活動徵文比賽」、以及「健康書庫借閱暨書摘比賽」獎項，讓臺北大學善盡社會責任，創造友善高齡社區的臺北大學城。
《健康學老工作坊》五集影片網址---
Part1 健康老化，活躍老年https://tinyurl.com/2n4vusthPart2 今日不養生，明日仰賴醫生https://tinyurl.com/2epe953sPart3 預防失智殺手https://tinyurl.com/2f4ua6ywPart4 綜效強力健走https://tinyurl.com/2k7vygnxPart5健康老化花路米https://tinyurl.com/2oycqnft</description><pubDate>Wed, 01 Mar 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>校園安全 警民協力 同心守護</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/63ff090db012cf0ac49c26ac</link><description>為利共同協力守護本校校園安全，2月24日（五）下午14時，新北市政府警察局三峽分局許城銘分局長在本校新北市校友會副理事長林育騰會長陪同下，率該局王進德主任秘書、偵查隊梁献堂隊長及北大派出所張凱昱所長至學務處拜會，並就校園安全議題進行交流。
首先，胡中宜學務長對於三峽分局長期對本校校園安全維護的支持與協助，表達誠摯謝意。尤其於前年，發生民眾在田徑場外圍散步遭逢歹徒行搶，因而衍生重大治安事件，引起社會矚目與關切。幸而在三峽分局傾全力偵辦以及本校戮力提供相關監視畫面，共同協力下，於72小時內迅速逮捕嫌疑人移送法辦，充分體現警民合作的良好典範；並也讓全校師生及北大居民，對於本校的校園安全維護更具信心。
此外，學務長也表示，隨著學校邁向國際化，境外生人數日益增多。因應國際生各類校安事件之處理，日前校安中心提出創新作為，合力編撰校安事件處理中英對照對話表，並讓所有校安人員手機下載翻譯對話APP，在國際處輔導員尚未抵達協助前能及時處理境外生的突發事件，亦商請三峽分局進一步提供境外生相關的外事資源。
隨著「大學社區化」之國際趨勢，校外人士入校增多，本校總務處積極著手派遣保全人員對於校園偏僻地點之察看；然學務長仍懇切盼請三峽分局、北大派出所能持續對於學校周邊巡查熱點，加強巡視。另外，重啟校園守護隊，警局與林育騰會長亦熱忱表示協助提供守衛隊培訓相關資源，期以守衛同學夜間「行」之安全。
本次會議共識期盼達成警民合作下，讓臺北大學成為令師生同仁及社區居民更為安心、安全之溫馨美好環境。</description><pubDate>Tue, 28 Feb 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>