<rss version="2.0" encoding="UTF-8"><channel><title>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news</link><description>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</description><author>NTPU 國立臺北大學</author><image><url>https://new.ntpu.edu.tw/assets/logo/ntpu_logo.png</url></image><language>zh_TW</language><copyright>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</copyright><item><title>【無形資產鑑價：以專利技術鑑價為中心】專題演講精彩回顧</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/660ba1c307be4b0843d5ee2a</link><description>本校研究發展處新創產學發展中心為使校內師生深入瞭解無形資產鑑價相關專業知識，於3月5日舉辨「無形資產鑑價-mdash;以專利技術鑑價為中心」專題演講，特別邀請逢甲大學財經法律研究所袁義昕副教授擔任講者。
此次演講主要聚焦於專利技術的層面，袁老師一開場即以自身經歷為出發點，談及過去管理學校智財的經驗，分享了諸多的案例來說明維護專利的重要性，也為在座師生釐清一些相關用語，例如「評價」、「鑑價」和「估價」都是對於決定特定標的價值的用語，現今通常將「估價」一詞用在評估不動產價值上，用「評價」來做為鑑定無形資產價值，而在無形資產當中，「營業秘密」因其機密性被認為是最難判斷價值之智財。
至於如何評價無形資產？袁老師介紹了三大方法，分別是從成本面、市場面和收益面評估，並現場考考大家哪一種方法評估出來的無形資產價值會最高？答案是收益法，因為可以將未來的利潤換算成現值，也是最常被用來評價無形資產的方法。然而不同於不動產的估價有實價登錄，無形資產在國內的資料庫可比擬的對象稀少，所以評價師必須藉由委託人提出的預期收益，想方設法地去佐證數據，並考量折現率、通膨等因素，最終評估出一個合理的價格來說服對方，袁老師笑說無形資產的評價可以說其實是一門藝術。
袁老師不僅帶來精采豐富的內容，也與在場師生互動熱絡，他鼓勵對於鑑價領域有興趣的同學們可以考取經濟部的「無形資產評價管理師」證照，多方面充實個人能力，讓自己未來在職涯上可以具備斜槓的優勢。本中心江振宇主任特別在演講尾聲致贈富有臺北大學特色的紀念禮品，感謝袁老師的蒞臨分享，也有同學在活動結束後表示意猶未盡，希望新創產學發展中心日後能多多舉辦此類專題演講。</description><pubDate>Tue, 02 Apr 2024 07:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>112-2學期 課業輔導員 課輔時間地點</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/660b75bb07be4b0843d5ee05</link><description>112-2學期 課業輔導員 課輔時間地點資訊
歡迎各位同學前來諮詢課業問題 !
(請見雲端連結112-2課輔時間地點)
＊依規定，課業輔導諮詢不限修課學生，全校學生均可透過上述時間、地點，與課輔員連繫，進行學習諮詢與課業輔導。
＊若有相關問題可與教發中心楊羽汶助理聯繫，分機：#66124，e-mail：w9351203@gm.ntpu.edu.tw</description><pubDate>Mon, 01 Apr 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>跨文化漢字教學 國際學伴新體驗</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/660b66c907be4b0843d5edd1</link><description>國立臺北大學一直以來致力於推動國際化，每學期吸引眾多外國學位生及交換生來校就讀。為了更好地照顧來自不同文化背景的外國學生，112-2學期國際事務處攜手82名國際學伴，為外國學生提供全方位的協助與支持，共同營造國際化友善校園。
為了促進學伴們的能力和跨文化交流，國際處每學期都會辦理各類增能講座。本學期，國際事務處特別邀請了華語中心的吳品慧老師，於113年3月29日中午12點至1點30分在創創講堂舉辦了主題為「漢字好好玩」的講座。此次講座旨在幫助國際學伴更好地理解外國學生對漢字的學習歷程，並提供更有效的漢字教學方法，讓國際學伴更好地協助外國學生學習華語。
此次講座吸引了40餘名國際學伴參加。講座中，品慧老師深入剖析了外國學生學習漢字時的困難和挑戰，並分享了多種實用的教學方法，如字形聯想法、部件教學法和圖像教學法等。同時，她還展示了精心製作的教案和豐富多彩的互動遊戲，為學伴們提供了實用的教學工具和靈感。
這場講座不僅為學伴們提供了寶貴的教學資源，也促進了同學之間的橫向交流，加深了對跨文化教學的理解和溝通能力。了解不同文化背景下學習的見解和體會，進一步拓展國際學伴的視野和思維。臺北大學將繼續攜手國際學伴，積極推動國際化進程，為外國學生提供更優質的學習和生活體驗，共同促進跨文化交流與理解。</description><pubDate>Mon, 01 Apr 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>進修暨推廣部約聘專任諮商輔導師甄選結果</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/660a8c5807be4b0843d5edc4</link><description>本職缺列正取一名，備取二名，甄選結果：一、正
取：吳O瑄。二、第一備取：曾O臣。　　第二備取：葉O玫。
備取期間自甄選結果公告之翌日起三個月內(含正取人員報到後於三個月內離職者)有效。</description><pubDate>Sun, 31 Mar 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>視障者與法律—李秉宏學長返校分享</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/660a7a9c07be4b0843d5edb4</link><description>臺北大學法律學院侯岳宏院長及郭大維系主任，為了解畢業生未來動向及規劃，於3月19日與大四生進行午餐約會，並邀請優秀院友李秉宏律師蒞臨分享自身經驗，學長針對同學在國考、生涯規劃和未來職業生涯中可能遇到的各種酸甜苦辣給予具體建議。
李秉宏學長，為法律學院91級畢業生，為全國首位視障律師，學長在大學期間就努力透過各種方式和資源，以聽力取代視力學習法律，並在畢業後於2004年考上律師。現為財團法人法律扶助基金會總會法務處律師，並曾擔任全國矚目的RCA污染案義務律師，其生命經驗豐富且精彩，處事態度也非常值得學弟妹學習與效仿。
在活動過程中，學長從其大學生涯出發，告訴學弟妹在看不見書本文字的情況下，學長如何透過錄音、聆聽等方式來學習法律，並且在沒有前人成功經驗的情況下，如何下定決心準備律師考試。學長也特別提到，生命不可能永遠順遂，在越年輕的時候跌倒反而是幸運的，因為會有更多重新站穩腳步的機會和時間。學長也勉勵學弟妹，不要過早定義自己的人生，法律系畢業後的職涯道路很寬，不必拘泥於國家考試和傳統法律工作，順著自我的興趣才是重點。
侯岳宏院長也特別提到，當年去日本留學也是克服了許多問題及挑戰，郭大維系主任更以過去的教學經驗勉勵同學，「塞翁失馬焉知非福」的道理。期待藉由李秉宏學長的經驗分享，大四同學們可以了解到生命、生活並非永遠順遂，但不要害怕挫折及跌倒，在逆境中一定能夠為自己找到出口，期待同學們都能在自己適合的領域中一展長才！</description><pubDate>Sun, 31 Mar 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】張菁芬老師邀公民團體討論「孤獨老」</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/660a7a1807be4b0843d5edab</link><description>社會工作系張菁芬老師結合USR計畫與國科會計畫成果，關注高齡獨老議題，於3月27日假新北市土城區永寧4號棧，邀請桃園市政府、愛長照八福銀髮服務社會企業、雙福社會福利慈善基金會等12個公民團體，結合本校對高齡議題有興趣的學生，透過演講與座談，一起討論高齡社會下到來之後，如何因應社區共生與孤獨老的問題。
社科院USR計畫自2023年起聚焦在超高齡化議題，而社科院也同時承接國科會「以包容為導向的科技─公民智慧培力計畫」，期藉由公民團體的實際服務經驗，導入循證治理理念，以及以公民團體需求為主體的數位培力主題活動，透過以「課程」、「交流」、「輔導」三大主軸，來引導各界更深入、精準地關注社會議題，以提升服務效益，因此邀集各界一起集思廣益，以便蔚為行動。
活動開始，張菁芬老師先分享「高齡社會下社區共生與孤獨老」議題。張老師先從國際觀點切入，強調長者社會隔離（social isolation）與孤寂（loneliness）的嚴重性，並以國際研究和台灣數據進行比較，輔以WHO聯合國健康老化十年證據和差距圖（WHO Evidence and Gaps for the UN Decade of Healthy Ageing），分析如何從社會層次、社區層次、個人及關係層次中，來因應及介入孤獨老的現象；會中並強調共生和社群的重要性，也鼓勵與會者反思在科技包容的脈絡下，公民團體能採取何種有效行動，並且一起分享。
接續，由國立政治大學社會學博士吳永明老師參與交流，在與談中吳老師以資料分析為基礎，從台灣獨居老人的定義、老人生活狀況調查、普查資料推估，以及各縣市政府列冊關懷獨居老人等數據，進行了比較與分析，並指出台灣目前列冊關懷長者比例，遠遠不及潛在需關懷的長者人數。吳老師也透過APP長者送餐資料及GIS空間數據，分析了長者復康巴士搭乘情形，透過展示資料的蒐集與分析，討論如何協助實務工作能有所進展。
在最後的交流對話中，公民團體則提出反饋意見，與成員們互相對話，探討如何逐步建立適合組織蒐集的數據方式及脈絡分析，並在對話中大家得到一個重要的結論：「對數據要有敏察度!」，因為當數據在分析時面臨無法切合現實情況時，就需要實務經驗者解讀讓數據有脈絡可循。
這場活動的交流，讓與會的師生能與各公民團體對焦議題及交流相關資訊，期能促進在地的創新數位量能，也關注社區中的孤獨老議題，讓高齡社會下的社區共生與孤獨老能被正視，也體現本校的大學社會責任。</description><pubDate>Sun, 31 Mar 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>臺北大學攜手台灣集保結算所打造台灣ESG評等品牌</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/660a514f07be4b0843d5ed8c</link><description>隨著全球氣候變遷加劇，環境、社會和治理（ESG）議題日益成為企業和投資者關注的焦點。隨著氣候變遷議題、社會不平等和企業道德問題等挑戰不斷浮上檯面，投資人越來越重視企業的永續表現，而企業也意識到積極應對ESG問題的重要性。台灣集保結算所於3月29日宣布與國立臺北大學商學院企業永續發展研究中心合作，於集保結算所「公司投資人關係整合平台」提供本校所獨創之台灣永續評鑑數據，希望推動台灣企業在ESG方面的透明度與資訊公開，並為投資者提供更多準確、全面的ESG資訊，使台灣企業更好地推動永續發展。
台灣永續評鑑分為4大構面、22類次構面、92類議題、332類題項，亦包含許多與氣候變遷相關題項，共42個評鑑題項符合國際減碳趨勢。此評鑑結合國外趨勢與國內政策法規，即時回應政府之政策要求，且涵蓋家數(2023年864家，2025年將涵蓋所有上市櫃公司)，相較其他國外評鑑能有更豐富的投組選擇，更具有結合實務與學術、評鑑指標完整、具可比較性、透明、客觀性等四大特色。在應用方面，亦與臺灣指數公司合作，從2022年10月起陸續推出13檔ESG指數、7檔ESG衍生性金融商品。目前衍生性商品市值規模已持續成長至新台幣251.46億元 (截至3/5)。
集保結算所總經理陳德鄉表示，2019年以來，集保結算所已陸續成為全球6大ESG評等機構在台灣的主要合作夥伴，凸顯全球ESG評等機構對於集保結算所專業與中立角色的肯定。
本校商學院企業永續發展研究中心主任池祥麟表示，感謝校方長期持續支持永續發展，透過產官學的密切合作，台灣永續評鑑能結合國外永續趨勢與國內政策法規，即時回應政府政策要求，不但能接軌國際，並能貼近在地，期能引導企業重視ESG，達成企業、投資人及社會三贏的正向循環。
集保結算所投資人關係整合平台(IR平台)於2019年上線，在ESG投資中扮演的重要資訊提供者角色，提供可信賴且免費的ESG資訊供散戶、機構投資人、以及發行公司參考。目前平台已取得S-amp;P ESG、富時羅素（FTSE Russell）、ISS ESG、MSCI及Sustainalytics等多家國際研究機構的ESG評分數據授權，未來納入台灣永續評鑑數據後，能補強國際評比機構對於我國企業ESG評比的不足，提供國內金融業與利害關係人更多元客觀數據之重要參考。</description><pubDate>Sun, 31 Mar 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>三峽校區音律電資大樓及綜合體育館暨活動中心電梯維修暫停服務公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/660a493107be4b0843d5ed8b</link><description>一、音律電資大樓及綜合體育館暨活動中心電梯因要安裝停電自動到樓裝置，電梯需暫停服務，待安裝完畢並檢查無虞後再行開放。二、電梯暫停使用期間為：
1.音律電資大樓113年4月17日 08：00 ～ 113年4月17日 17：00。
2.綜合體育館暨活動中心113年4月18日 08：00 ～ 113年4月18日17：00。三、三菱電梯維修人員預計113年4月17、18日上午08：00到校檢修，下午17：00前檢修完畢，如作業提早完工，將提前供應電梯服務，惟施作過程中若發生不可預測之特殊情況時，亦可能延緩電梯服務，不再另行通知，電梯暫停服務以致不便之處，敬請見諒。四、聯絡資訊：本校總務處營繕組：李挺昌:分機：66446　行動電話：0937-796-406台灣三菱電梯股份有限公司：陳組長:行動電話：0988-171-529本校機電維護廠商：查宇隆:行動電話：0979-360-899</description><pubDate>Sun, 31 Mar 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>電機資訊學院舉辦企業參訪</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/660a2c2f07be4b0843d5ed79</link><description>電機資訊學院於2月23日由張玉山院長、林道通前校長、前瞻科技中心陳建宏主任、沈瑞欽老師，帶領本院大四和碩二共35位應屆畢業生，進行3間公司的企業參訪活動行程，分別參訪千如電子集團、佳世達集團、音律電子公司，以協助大四、碩二應屆畢業生的職涯探索。讓學生由校園理論的學習擴大至校外相關企業，使參訪學生探索即將面臨的職涯發展，並更認識實際科技研發產業實務及其應用，發揮產學合作及職涯探索的功能，以因應將來進入業界或研究所用。就實際公司產業特性、研發實務，以及人才需求方面進行交流。
此次的主要活動內容為參觀公司廠房、辦公室等場地；聽取公司代表介紹公司歷史、業務、發展願景等；與公司代表交流，了解企業文化、人才需求等；學生近距離觀察企業運作方式，了解企業發展歷程與文化；學生與企業代表交流，拓展人脈，對職場有更深入的了解；讓學生對企業的運作方式和人才需求有更清晰的認識。
這次企業參訪排了三家不同公司，活動內容非常豐富，也透過這次參訪了解到不同家公司之間的活動以及製作過程。公司裡面的不論是主管或是同仁也熱情接待，聽指導員介紹公司以及參考影片與生產線，接著進行同學們之間的QA問答。每家公司的研發製作的產品有許多的不同，讓同學們開拓視野，為進入職場也有更進一步的體認，同學們也都開心的合照並拿伴手禮收穫滿滿開心的回家。
本次參訪在成效上，讓同學們對於未來在三間公司的職位跟公司做的工作有更多的了解，也看到最後音律公司有許多名學生留下了資料，會在日後有職缺第一時間通知留資料的同學。</description><pubDate>Sun, 31 Mar 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】黃蘭媖師生參與澳洲新書線上發表會</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/660a1ed907be4b0843d5ed63</link><description>鑑於國際上正在廣為推動「修復式正義」，同時為培養學生衝突解決與在社區中進行修復工作之能力，犯罪學研究所黃蘭媖老師結合USR子計畫，於113年3月26日，帶領修習「犯罪預防理論與實務」之學生，共同線上參與澳洲新書發表會，該書作者為澳洲修復式正義協會理事長David B. Moore與副理事長Alikki Vernon，所合著新書為「在修復式正義實踐中讓關係正確的建構（Setting Relations Right in Restorative Practice）」，並與國內外專家與實務工作人員討論修復式正義的實務工作。
本次活動由銘傳大學比較刑事司法研究中心主辦，參與者除了臺北大學、銘傳大學、警察大學師生之外，尚有司法院、法務部保護司、法務部調查局、法務部矯正署、臺灣高檢署、以及各地方檢察署等代表與會。民間單位亦有全國律師聯合會、犯保協會、中華修復促進協會、以及善意溝通修復協會等代表參與。
理事長David B. Moore首先定義何謂修復式（restorative）？該名詞意味著從過去學習、在當下療癒、以及改善共享的未來。在澳洲，目前修復式正義的形式除了運用在刑事案件的修復式司法（Restorative justice）、運用在職場學校或社區的修復式實踐（Restorative practices）、尚有修復式的轉型正義（Restorative engagement），以上均可以透過類似促進者輔助之團體程序達成。修復式的基本原則包括不傷害、與當事人一起工作、以及建構正確的關係，進而在過程中支持需要療癒的人，而實踐的常見形式為召開會議，讓利害關係人參與及討論。
在Moore and Vernon討論修復式正義的新書中，很重要的創新之處是他們對於何謂正確關係的重新詮釋。對不同參與者而言，人與人之間的正確關係包含著許多不同的形式，在陌生人之間需要建立關係，對於已認識的人之間關係也需要被修復或深化，對某些人而言關係需要的可能是正式告一段落，或停止衝突。
書中另一個重要的突破是區分「爭議」與「衝突」，修復式正義所處理的可能是純粹爭議、純粹衝突以及混合爭議與衝突兩者的事件，故要採取不同的會議促進策略。在許多的隨機分配實驗研究結果中，均顯示修復式會議促成了正向的行為改變，包括療癒受到傷害的人以及減少再犯，尤其適合用在成人傷害、暴力犯罪與嚴重的財產犯罪。2012至2018年間，澳洲的維多利亞州兒童法庭對曾對800件經歷修復會議、與1500件未經修復會議的案件，進行了比較分析，發現是否再犯與法院判刑無關，反倒是案件舉辦了修復會議最能預測當事人的行為改變，尤其在那些有社區關心犯罪的人士參與程序的案件效果更佳。
臺北大學的師生也向主講人提出兩個問題：第一，主持會議的修復促進者，在主持未成年參與的會議、或是主持成人的會議，是否需要接受不同的訓練？第二，臺灣有許多修復的案件是混合了爭議與衝突的案件，這些案件是否適合進入修復會議？作者們認為促進者接受的訓練包括使用一組原則、技巧與程序，來指引各種情況下如何建構正確的關係，這套技巧有助於在不同層次改善溝通，也包括運用在成人或未成年的案件。促進者接受訓練後，必須要透過師徒制實習制度，以學習將原則應用在不同案例。
其次，修復式會議時常運用在混合了爭議與衝突的案件，例如：家族間的紛爭往往牽一髮動全身，在修復會議中會透過轉化衝突、解決爭議、協商協議等步驟，漸進式的進行，通常不是在一次會議即能達成，而需要長期與多次的會議的投入。
參與者均十分感謝澳洲修復式正義協會及銘傳大學犯罪防治學系規劃此次交流活動，也感謝許春金客座教授擔任主持人、以及澳洲國立大學社會規範與全球治理所及修復式正義中心鄭學鴻博士候選人的全程協助中文翻譯。在短短2個小時精彩的發表與討論中，與會人士交流了在澳洲與在臺灣修復式正義的實踐過程、重要議題與未來發展，未來也將透過國際交流，繼續探討修復式正義的推廣與實踐。
參考資料：https://www.routledge.com/Setting-Relations-Right-in-Restorative-Practice-Broadening-Mindsets-and-Skill-Sets/Moore-Vernon/p/book/9781032123233</description><pubDate>Sun, 31 Mar 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【學伴申請】113學年度第1學期國際學伴開放申請</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/660a172007be4b0843d5ed38</link><description>一、徵求學伴條件：1.具積極正面之態度，樂於學習。2.具耐心及樂於助人之個性。3.具團隊合作的服務熱忱。4.有赴外交換經驗或預計申請赴外交換者佳。
二、服務內容：1.協助解決境外生生活及課業中的疑難雜症。2.主動邀約外國學生參與校園活動。3.配合參加國際處舉辦或協辦之相關活動。4. 協助外國學生練習日常口說中文。
三、準備資料：1.填寫線上申請表。2.上傳英語能力檢定(官方認證)或其他語言能力證明 。3.參與國際活動經驗證明或自述。
四、學伴配對時將依據：1.系所、語言能力等。2.曾獲本校推薦赴外研修者。3.具參與國際活動經驗者。4.具英語能力檢定者。
五、服務期間：113學年度第1學期（113年9月-114年1月）。
六、報名資訊：即日起至113年4月30日止。
報名連結：https://forms.gle/7gNV2DHRGmz6Thop7
預計5月底公告獲選名單並辦理學伴說明會(另行公告)。</description><pubDate>Sun, 31 Mar 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>三峽校區社科大樓停電通知</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/660a0b7407be4b0843d5ed26</link><description>為辦理社會科學大樓高壓電ACB供電設備維修作業需求，總務處營繕組訂於113年4月7日（星期日）進行社會科學大樓停電作業。停電時間自上午8時30分至下午6時止（電梯將於上午8時起停用，直至復電後1小時內完成啟用），受影響區域僅社會科學大樓，停電當日請勿搭乘電梯以免受困，個人用電設備請於前一日下班前自行關閉，不便之處敬祈見諒。上述停電日期如遇不可抗力因素（如颱風天、超大豪雨等）則將另行公告停電時段辦理。
施作單位：逸群機電有限公司 現場負責人：張育順 行動：0932-020-493
協助單位：學校機電維護廠商查宇隆 行動：0979-360-899余增祥 行動：0955-343-089學校單位：總務處營繕組 簡敬倫 分機：66375 行動：0988-536-120徐永富 分機：66797 行動：0932-926-681李弘道 分機：66377 行動：0928-114-930李挺昌 分機：66446 行動：0937-796-406</description><pubDate>Sun, 31 Mar 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>112-2期中教學意見調查開放日期(113.4.1~113.4.20)，請同學踴躍填答。</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/660a06c707be4b0843d5ed22</link><description>各位同學，大家好！
本校為及時提供授課老師教學回饋，112學年度第2學期網路期中教學意見調查即將進行，循往例本調查採自願方式填答。調查資料完全保密，填寫人亦將完全匿名，請各位同學放心填答。
本次調查期間為113年4月1日（星期一）至4月20日（星期五）止，請同學踴躍上學生資訊系統(https://sss.ntpu.edu.tw/student_new.htm)內的期中教學意見調查表，所填意見將作為授課老師之參考。
同學的意見是教學與學習成效提升的重要動力，請支持填答。感謝同學們的配合！最後祝各位同學學業進步！</description><pubDate>Sun, 31 Mar 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>櫻花、市集、熱氣球　首辦櫻花祭活動</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/660938ed07be4b0843d5ed0e</link><description>在臺北大學校友總會、企管系EMBA第七屆聯誼會規劃下，於校內舉辦第一屆「臺北大學櫻花祭」活動。除吸引超過上千名民眾賞櫻、逛園遊會外，更將臺東知名的「熱氣球嘉年華」引進校園，在熱氣球上享受俯瞰校景的絕美視角，共賞在櫻花點綴下的心湖風光。
過往校友總會榮譽理事長張平沼捐贈校方千餘株櫻花，想在心湖畔種植一片櫻花林，成為知名賞櫻景點。現任理事長林錫埼更構思舉辦賞櫻活動，著手將這片校園景色營造成北大亮點。於是結合企管系EMBA第七屆聯誼會所籌辦的校內園遊會，邀請師生、校友和周邊居民入校賞櫻花、逛攤位，共同促成第一屆「臺北大學櫻花祭」活動。
林錫埼說明，臺北大學校景甚美，每年櫻花一開，就有許多民眾前來賞花、攝影和野餐。正適合舉辦一場以賞櫻為主題的活動，更可藉此行銷臺北大學校園特色。活動構想一出，立刻有許多校友們熱心贊助經費，這也是學長姊們對母校的一份心意。
企管系EMBA第七屆聯誼會會長呂淑珍說，園遊會規模超過80攤，除許多美食攤位外，還有北大校友企業產品銷售，例如母子鱷魚、大地酒店、米堤飯店、傑作陶藝、安永鮮物、一之軒、鼎王鍋具等。也有品牌宣傳或集團人才招募攤位，例如元大銀行、好市多、全聯，另外也有公益團體設攤。學務處並邀請校內學生社團如管樂社、吉他社、熱音社、嘻哈研究社，以及韓國文化研究社熱舞演出。加上街頭藝人表演，炒熱活動氣氛。
特別的是，為了讓熱氣球也可以在臺北大學升空，林錫埼個人出資，邀請貴賓、校友和民眾免費搭乘，由於名額有限，一開放報名便立刻爆滿。校友總會表示，臺北大學三峽校區校地廣闊，視野極佳，正適合熱氣球施放。此次熱氣球採繫留體驗，用繩子固定升空範圍，以定點方式升降搭乘，在熱氣球上一眼飽覽校園景致。由於天候不佳，風強雨驟，一度延誤熱氣球施放，於下午五點雨停後，終於順利升空，讓現場民眾得以體驗熱氣球。
校長李承嘉認為，臺北大學和周邊居民、團體的互動熱絡，成為全臺第一個以大學為核心發展出來的大學城，其中社會科學院USR計畫所舉辦的「北大管樂節」、「玩具節」、「耶誕點燈」，以及海山學研究中心的「三峽綠茶季」，已成在地盛事。加上今年首度舉辦的櫻花祭也成功吸睛，這些活動都和在地結合，共同走向社區共榮、地方創生，也彰顯出臺北大學實踐大學社會責任的具體成果。</description><pubDate>Sat, 30 Mar 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>通訊工程學系徵求系主任候選人公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6606973c07be4b0843d5ecff</link><description>依據國立臺北大學通訊工程學系系主任選薦辦法第七條規定：系主任候選人以本校專任副教授或教授為限 ，特於本校公開徵求本系系主任候選人。
任期：自民國113年8月1日起至民國116年7月31日止。
有意登記為候選人者，請於113年05月02日 (星期四) 上午11：30以前，至通訊工程學系辦公室填妥通訊工程學系主任候選人登記表(通訊工程學系以外之本校專任教授請另附著作一覽表) 送交本系系主任選薦委員會收 (郵寄、傳真一律不予受理) 。
選薦委員會設於三峽校區音律電機資訊大樓3樓315辦公室。
通訊工程學系主任選薦委員會</description><pubDate>Fri, 29 Mar 2024 03:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>臺北合江校區近日發現有保育類動物-臺灣藍鵲築巢，行經該處時請多加留心，切勿干擾並做好防範措施。</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/660631ad07be4b0843d5eca0</link><description>合江校區近日發現有保育類動物-臺灣藍鵲築巢。由於藍鵲約在每年4-8月間繁殖，期間藍鵲會拍擊行經繁殖領域的路人的頭、肩部，此即代表藍鵲處於育雛護巢階段。待幼鳥成長離巢後，就不再利用舊巢繁殖，也不會驅趕繁殖領域內的行人，藍鵲育雛護巢期間行經該處可撐傘或戴帽子防護自身安全。若發現落巢的臺灣藍鵲幼鳥，請勿直接撿拾飼養，並依照合江校區內之臺北市動保處設置告示方式處理。</description><pubDate>Fri, 29 Mar 2024 03:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>113學年度日間學士班轉學生招生考試3月29日上午10時起開放報名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6604ba9307be4b0843d5ebd6</link><description>★點此連結日間學士班轉學生招生考試報考系統
1.建議使用Google Chrome與Internet Explorer瀏覽器報考。
2.如跳出安全憑證有問題，請點選「繼續瀏覽網頁」。
3.為免報考資料傳遞為亂碼，請勿使用平板電腦或智慧型手機報考。
一律網路報名報名包含網路報名系統登錄、報名費繳交入帳、線上上傳報名資料(限特殊報名資格與通訊系、電機系考生)，其開放時間如下：
（一）網路報名系統登錄：113年3月29日上午10時起至113年4月11日下午1時止。
（二）報名費繳交入帳：113年3月29日上午10時起至113年4月11日下午3時30分止。
（三）線上上傳報名資料(限需上傳特殊報名資格審查檔與報名通訊系、電機系考生)：113年3月29日上午10時起至113年4月11日下午5時止。
※網路報名系統登錄注意事項：
一、請考生務必詳閱113學年度日間學士班轉學生招生簡章清楚明白各項規定。
二、報名完成係指於報名期限內完成網路報考系統資料登錄、報名費繳費入帳、線上上傳報名資料(限需上傳特殊報名資格審查檔與報名通訊系、電機系考生)，上述任一項未完成均視同未報名，本校不受理報考。
三、考生於網路報名資料填寫送出之「報考系級組別」、「選考科目」、「志願序組」等報考資料不得要求更改。
四、報考系統申請之帳號、密碼請考生務必妥善保管，俾利日後列印准考證明、查詢成績、產製下載成績單等。
五、登錄期限：至113年4月11日（四）下午1時止。
※報名繳費注意事項：
一、報考每一學系報名費用為新台幣1,500元，請持有轉帳功能之金融卡至金融機構ATM自動櫃員機或以網路ATM辦理轉帳、或至土地銀行各地分行臨櫃繳費。詳細轉帳或臨櫃填單範例請點選〈報名繳費說明〉連結
二、繳費完成後請務必保留交易明細表或客戶收執聯，以保障個人權益。繳費完1小時後請務必登入報考系統「查詢報名結果」處查詢是否登錄為「已繳款」，事關考生權益，請務必確認。
三、如以轉帳繳費請儘量避開午夜11時30分至12時之時段；繳費所需相關手續費由報考人負擔。
四、繳費期限：至113年4月11日（四）下午3時30分止。
※線上上傳報名資料注意事項：
一、請點選後附連結〈上傳報名資料說明〉
二、請點選後附連結〈上傳文件說明表〉
三、上傳檔案格式限定為PDF檔，檔案名稱沒有限制，檔案大小限制為15M。
四、開放上傳期間如發現資料有誤或缺漏可再重新上傳，上傳的檔案以覆蓋方式取代前次上傳檔案。上傳截止時間到，上傳功能立即關閉。線上上傳資料功能關閉，上傳資料即全部鎖定，無法自行修改。
五、本校就考生截止當時已上傳的最後檔案進行審查。請考生上傳後，務必點選「檔案下載」按鈕，檢視已上傳檔案之正確。
六、本校依網路報名登錄之報考資格或身分，進行上傳資料審查，經本校審查發現與報考資格或身分不符，概由考生自行負責：退伍軍人、運動績優身分者一律改為一般身分考生應試，不得申請退費；持境外學歷、空中大學肄業全修生學力及以僑生（含港澳生）身分報考者則不准予考試，一律不核發准考證明。
七、經本校學系評閱發現通訊系、電機系考生上傳學系書審資料檔不齊者，因此影響其書審成績與錄取，概由考生自行負責。
八、上傳開放時間：至113年4月11日（四）下午5時止。
★有申請特殊服務之考生，即低（中低）收入戶、身心障礙應考服務，需另備信封郵寄證明文件，請務必詳閱日間學士班轉學生招生簡章規定，於113年4月11日前（郵戳為憑）以掛號郵寄至本校教務處綜合業務組。
※4月3日至4月8日為本校清明連假，如對報名作業有任何問題，請於4月9日後來電洽詢綜合業務組（02-86741111分機66119）。</description><pubDate>Fri, 29 Mar 2024 01:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>本校民生校區戶外球場暫停開放公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6606c0d207be4b0843d5ed0d</link><description>本校民生校區戶外籃球、排球通用球場配合BOT案育樂館拆除工程及球場圍籬施作，自即日起至4月8日(一)止，上午6時至下午6時暫停開放。拆除工程施作期間請勿靠近，避免發生危險，造成不便，敬請見諒。
國立臺北大學 敬啟
113.03.29</description><pubDate>Thu, 28 Mar 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>	113學年度臺北大學介紹暨進修學士班招生說明會影片</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/660692fc07be4b0843d5ecfe</link><description>113學年度臺北大學進修學士班招生說明會的影片熱騰騰出爐啦！今年有超過200位考生及家長參加，盛況空前熱烈！趕快來看看心儀的學系有什麼課程、領域跟未來發展吧！報名已經開始，趕快來加入我們的行列！★共有八個學系跟一個學士學位學程進行招生★-radic; 五分鐘精華版精華版影片請點我-radic; 進修暨推廣部招生介紹北大介紹及招生方式請點我-radic; 數位行銷學士學位學程數位行銷學士學位學程介紹請點我-radic; 不動產與城鄉環境學系不動產與城鄉環境學系介紹請點我-radic; 財政學系財政學系介紹請點我-radic; 公共行政暨政策學系公共行政暨政策學系介紹請點我-radic; 金融與合作經營學系金融與合作經營學系介紹請點我-radic; 社會工作學系社會工作學系介紹請點我-radic; 經濟學系經濟學系介紹請點我-radic; 法律學系法律學系介紹請點我-radic; 企業管理學系企業管理學系介紹請點我</description><pubDate>Thu, 28 Mar 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>「運科擴能-數位虛擬運動人才培育計畫」期末成果發表會</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/660688ca07be4b0843d5eceb</link><description>國立臺北大學休閒運動管理學系於3月28日在臺北市內湖與中華民國電子競技運動協會以及臺北城市、弘光、樹德、正修、僑光和崑山六所科技大學，聯合舉辦「運科擴能-數位虛擬運動人才培育計畫」成果發表暨數位虛擬運動競賽。七校在為期近半年的訓練，針對四項數位虛擬運動（虛擬賽車、虛擬網球、模擬飛行和NBA 2K）進行比賽，本次活動近60位師生共襄盛舉切磋技術，除了讓更多人認識數位虛擬運動，亦為未來國際賽事培養基礎人才。
因應數位科技發展與年輕族群科技產品使用習慣的趨勢，國際運動組織如國際奧會、亞洲奧會、國際足總開始重視數位虛擬運動及電競運動與他們的連結，數位虛擬競技運動未來很有可能成為競技運動的一環。有鑒於此，國立臺北大學休閒運動管理學系自2023年6月開始執行「運科擴能-數位虛擬運動人才培育計畫」，其目的在瞭解、分析數位虛擬運動現況和相關人才培育知識。計畫初期媒合美國學術電競聯合總會(NASEF)、中華民國電子競技運動協會以及國內七所大專校院簽署合作備忘錄。接著，與協會和國內業者研擬設計相關教材，並在合作學校開設培訓體驗課程，進而檢驗成果。本計畫已成功為我國數位虛擬運動人才培育奠定基礎知識體系。</description><pubDate>Thu, 28 Mar 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>