<rss version="2.0" encoding="UTF-8"><channel><title>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news</link><description>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</description><author>NTPU 國立臺北大學</author><image><url>https://new.ntpu.edu.tw/assets/logo/ntpu_logo.png</url></image><language>zh_TW</language><copyright>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</copyright><item><title>【轉知】衛生福利部國民健康署舉辦「膳纖鎂鋅全到位，健康活力全方位」媒體徵選比賽</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/67f4d0d701c2a92651600746</link><description>說明： 為提升民眾對營養強化的認識，使其理解膳食纖維、鎂及鋅等關鍵營養素之重要性及其添加至日常飲食的方法，本署委託中山醫學大學辦理旨揭媒體徵選比賽，承辦單位得視徵件情況，調整獎勵名額及獎金，必要時得從缺。
報名期限：自即日起至114年4月30日止。
對象：邀請對營養強化推廣有熱忱之大專院校學生（含碩博士)共襄盛舉。
詳細活動辦法如附件或至食在好健康FB專頁（https://www.facebook.com/eatinghealth.tw/？locale=zh_TW)下載活動簡章。
聯絡人：中山醫學大學健康產業科技管理學系吳小姐（電話： 04-36097687；信箱：csmufmz@gmail.com)</description><pubDate>Mon, 07 Apr 2025 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>歡迎世界友人三月到訪台北大學 促進國際學術交流</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/67f4cc3601c2a9265160072b</link><description>隨著本校持續推動國際化，來訪的海外學者與專家人數逐年增加，顯示本校在國際學術圈的影響力日益提升！國際事務處於今(114)年三月誠摯歡迎來自世界各地的學者與友人蒞臨訪問，深化學術與文化交流。
本次來訪貴賓來自8個機構，12位學者與專家，各自在不同領域具有卓越成就。貴賓們分別來自：
英國里茲大學-國際處東亞地區代表 -ndash; Ms. Claire Zupnik
烏克蘭-自由民主聯盟 駐東亞辦公室代表 -ndash; Ms. Mariia Makarovych
烏克蘭-基輔大學 (塔拉斯-middot;舍甫琴科國立大學) -ndash; Dr. Ievgeniia V. Cherniak
波蘭-波茲南經濟大學-歐盟KA171計畫訪問學者 -ndash; Dr. Maciej Brzozowski
波蘭-波茲南經濟大學-歐盟KA171計畫訪問學者 -ndash; Dr. Beata Woźniak-Jęchorek
波蘭-波茲南經濟大學-歐盟KA171計畫訪問學者 -ndash; Dr. Sylwester Białowąs
日本-大阪經濟大學-山本俊一郎校長 率領拜訪團 共計3人
美國-天普大學台灣辦事處 -ndash; 蔡宜玲處長
南非-西開普大學-外交部獎助訪問學人 -ndash; Dr. Patricia Lenaghan
澳洲-澳洲國立大學訪問學者 -ndash; Dr. Simon McClusky
此次國際友人到訪進一步拓展合作機會，促進學術對話與文化理解。韋岱思國際長誠摯感謝貴賓們的到訪與交流，也特別感謝他們帶來的新觀點及合作契機，國際處將持續努力促進跨校合作，積極扮演國際化推手的角色！</description><pubDate>Mon, 07 Apr 2025 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>114學年度碩士在職專班招生考試備取生第3次遞補名單</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/67f4c0e001c2a9265160071f</link><description>※報到注意事項請務必詳細閱讀：
以下備取生遞補名單欄位所列備取生，請依下列規定時間及地點辦理報到，本校不再個別通知；未於規定時間內完成報到手續者，以自願放棄入學資格論。
報到時間：114年4月11日(星期五) 下午2時至晚上8時30分止
報到地點：本校臺北校區教學大樓1樓 進修教育組辦公室
報到應繳交資料：中文學歷證件正本、身分證正本（查驗後發還）、2吋照片1張。備取生因故無法親自報到時，得委託親友檢具上述證件、委託書（應載明備取生姓名、身分證字號、未能親自報到理由、委託事項、時間、代理人姓名、身分證字號，並經備取生簽名）及代理人身分證正、反面影本辦理報到。
聯絡電話：02-25024654分機18230/18261
114年學年度碩士在職專班備取生第3次備取名單
報到委託書</description><pubDate>Mon, 07 Apr 2025 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>三峽校區停電日期公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/67f47a1001c2a926516006a6</link><description>停電通知：■定期停電□施工停電□突發停電停電原因：高壓用電設備年度檢驗暨大保養聯 絡 人：總務處營繕組：簡敬倫 分機66375
李弘道 分機66377施工單位：逸群機電有限公司 張育順：0932-202-493協助單位：學校機電維護廠商 查宇隆：0979-360-899停電時間：114年7月26日(六)8時30分至20時30分114年7月27日(日)8時30分至20時30分共計2日(提前完工，提前復電)停電範圍：全校注意事項：(1)電子敏感設備請自行加裝突波吸收器，或於預期停電前先關機隔離，復電後延遲開啟用電，以維用電設備安全。(2)請行政單位、各系所及各研究室於停電前將用電設備電源關閉，或將設備插頭拔離插座，避免於恢復供電時之電壓、電流，損及各設備。(3)如遇颱風或豪大雨等不可抗力因素致無法停電進行保養時，將順延一週至114年8月2日及3日同時段辦理。(4)停電當日請勿搭乘電梯，避免於停電時衍生意外。(5)本「停電通知」刊登於學校首頁及總務處首頁公告。</description><pubDate>Mon, 07 Apr 2025 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>邁向AI大學　臺北大學與輝達簽訂MOU</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/67f4725101c2a92651600693</link><description>臺北大學與AI科技巨擘輝達（NVIDIA）公司正式簽訂MOU，未來輝達將向臺北大學提供最新的科學技術與進行學術研究、教學等多項合作項目，以培育未來AI人才在臺北大學落地生根。最重要的是，輝達慷慨承諾資助外籍學生的生活津貼，以培養優秀之國際人才。期望未來雙方的合作，可讓臺北大學邁向AI大學，且培育出更多具備AI專業的優秀學者與畢業生。
為配合國家未來產業發展與國際AI人才培訓政策，透過校友經濟部郭智輝部長的引薦，在去年11月間，由副校長陳達新與輝達位於內湖的臺灣分公司展開初步洽談，探討彼此雙方相互合作的可能性。去年12月時，輝達臺灣分公司總經理邱麗孟率領該公司團隊前來臺北大學，與校長李承嘉及校內一級主管們，商研探討雙方合作細節，內容包括教學與研究等重要合作議題。會議中並積極討論如何配合經濟部「促進國際生來臺暨留臺實施計畫-國際產業人才教育專班（新型專班）」，以進行臺北大學未來結合政府、產業及學校資源，擴大招收國際學生，共同培育具備國際移動力專業優質人才政策。
臺北大學與輝達在3月底正式簽訂MOU，並積極推展後續合作事宜，宣告邁向AI大學之路。輝達將資助永續創新國際學院智慧醫療管理英語碩士學位學程每年共30名的外籍學生，提供每位學生共為期2年，每個月新臺幣1萬元生活津貼，以利該學程外籍學生在臺北大學求學所需。
配合當今的趨勢，校內教師刻正強化於AI應用和輝達教學師資認證，日前商學院資訊管理研究所戴敏育教授，甫獲得輝達合格講師資格，修習該課程的同學，亦將可取得認證資格，日後可鼓勵更多師生加入輝達AI教學計畫，將有利於國家未來對於AI人才的急迫需求。
校長李承嘉認為，臺北大學過去以人文社會科學領域起家，其後設立電機資訊學院以及永續創新國際學院，致力於未來理工領域以及國際人才培養。面對AI的突破性發展，學校在教學與研究上必須跟上這股浪潮。此次與輝達的合作，讓臺北大學在AI的發展上獲得極大助力，期望藉此培育更多善於結合AI應用的創新人力。</description><pubDate>Mon, 07 Apr 2025 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【棄修公告】113-2學期棄修受理申請期限自4/15（二）起至4/28（一）下午5時止</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/67eb8dfa01c2a926516005ef</link><description>❗❗❗ 【注意】 ❗❗❗ 棄修申請暨審核作業全面線上化！請同學登入【學生資訊系統】-rarr;【棄修申請】，於線上提出申請。同學依規定完成「棄修申請」及「系所主管審核完畢」時，系統均會寄送信件通知您『已完成棄修申請』及『棄修審核結果』，請務必確認是否收到系統自動發出的通知信件。
💻本（113-2）學期棄修線上申請時間：4/15（二）上午8:30 至 4/28（五）下午5:00止。⚠ 詳細申請步驟請參閱下列流程說明及附件操作手冊。
一、本校棄修線上申請暨審核流程(一)【日間部】學生申請及審核流程：1.登入【學生資訊系統】-rarr;點選【棄修申請】-rarr;填妥棄修申請資料，確認無誤後送出。2.系統同步寄信通知授課教師及申請同學。3.學生所屬系所主管線上審核，並由系統寄信通知同學審核結果。⚠ 請同學務必確認是否收到系統自動發出的信件，確保棄修申請已順利完成。(二)【進修部】學生申請流程：請參閱進修部「進修教育組」最新公告。
二、【校際選課】同學請注意，外校課程無法透過本校棄修申請系統申請，請依以下說明辦理(一)本校選修北聯大課程、慈大通識課程之同學1、海大：登入海大【教學務系統/教務系統/選課系統/期中退選申請】(請以海大先前通知已開通數位學習平台的帳密登入)，登記退選，並列印申請表，經本校所屬系所主管、海大授課教師簽名後，正本送至海大註冊課務組2號櫃台，副本繳回本校課務組辦理。2、北科：登入北科【校園入口網站/教務系統/期中網路撤選系統】(請以北科先前通知已開通數位學習平台的帳密登入)，完成線上棄修後，將畫面截圖寄至本校課務組信箱(course@gm.ntpu.edu.tw)。3、北醫：請事先與北醫課務組聯絡(cursec@tmu.edu.tw)，開通系統權限後，登入北醫【教務學務系統/選課/學生選課/停修申請】完成線上棄修，並將畫面截圖寄至本校課務組信箱(course@gm.ntpu.edu.tw)。4、慈大：請洽課務單位另行以紙本辦理申請(日間學士班、碩博士班學生洽課務組；進修學士班洽進修教育組課務)。(二)本校選修北聯大以外學校課程之同學1、外校課程無法透過本校系統線上申請棄修，須遵照開課學校之棄修規定及流程，進行申請及審核。2、申請流程：請同學事先確認開課學校棄修申請期限-rarr;填寫開課學校之棄修申請表，辦理跨校棄修申請-rarr;完成開課學校審核流程-rarr;正本交回開課學校完成棄修程序-rarr;副本繳回本校(臺北大學)課務組辦理。
三、選修AI聯盟課程之同學配合TAICA 團隊專辦要求，113-2學期棄修規定如下:(一)主導課程：不計入每學期限制棄修2門之科目數。1、學生須於4/14(一)23:59前透過線上表單（https://www.surveycake.com/s/G6r9N）提交棄修意願。2、主導課程老師於4/15 - 4/17期間確認並同意停修名單。3、TAICA 團隊專辦將於4/18 12:00前彙整提供各校「同意停修名單」，本校課務組並於4/18 17:00前發信通知同學主導課程教師審核結果。4、同學接獲課務組通知後，填列紙本申請表(請點此下載)，並經系所主管核章同意後，於4/24(四)12:00前送至教務處課務組。(逾期恕不受理)(二)衛星課程：計入每學期限制棄修2門之科目數。1、需填妥紙本申請表(請點此下載)，經本校協同教師及所屬系所主管核章同意後，於4/24(四)12:00前依所屬學制送至課務組/進修教育組課務。(逾期恕不受理)2、請注意，AI聯盟課程之棄修無法透過本校學生資訊系統內的棄修申請系統線上辦理，且棄修截止期限早於校內其他課程之棄修期限，如欲辦理AI聯盟課程棄修之同學，請務必依上述流程於期限內辦理(逾期恕不受理)。3、「機器導航與探索(U3195、M5261)」課程不得申請棄修。
四、其他注意事項(一)每學期棄修課程以2科為限，且扣除棄修之學分數後，總學分數不得低於最低應修學分數，且仍應依本校其他選課相關規定辦理(如校際選課及日夜互選不得超過總學分數之1/3等)；延長修業年限學生棄修後仍應修習一個科目。(二)已通過減修申請者，棄修後不得低於「減修後之學分數」(例如:應屆畢業生申請減修通過者，棄修後不得低於5學分)。(三)棄修課程仍須登載於該學期成績單，於成績欄註明「W」(withdraw)。(四)依規定應繳交學分費之課程棄修後，其已繳交之學分費不予退費，未繳交者仍應補繳。(五)AI聯盟主導課程之棄修，不計入每學期限制棄修2門之科目數，但衛星課程之棄修，仍需計入每學期限制棄修2門之科目數。
五、聯絡窗口(一)日間部學生（課務組）：📞 02-86741111 #66110、66114、66115、66117✉ course@gm.ntpu.edu.tw(二)進修部學生（進修教育組課務）：📞 02-25024654 #18257✉ cclin@mail.ntpu.edu.tw</description><pubDate>Mon, 07 Apr 2025 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>114年畢業典禮花攤招募</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/67e61d0c01c2a926516004ed</link><description>本次畢業典禮舉行日期為114年5月24日(六) 。
有關花攤招募之注意事項請先詳閱：
1. 畢業典禮舉行日期114年5月24日(六) 。
2. 登記日期：114年4月7日(一)上午9:00至114年4月11日(五)下午17:00。
3. 本表單僅用為攤位登記，不代表一定有攤位可承租，將於114年4月11日下午17:00登記結束後，4月18日(五)由本組抽籤決定號碼、公布結果並通知繳費。
4. 預計招募攤位數：8~10攤，費用為1日800元。
5. 每攤可使用大小約為300*300公分(長乘寬)。
6. 1個廠商僅能登記1個攤位。
7.預定擺攤位置為本校三峽校區正門靠近UBIKE那側之通道(圖片紅框處)，警衛室側通道為學生社團擺攤用。
登記連結：https://forms.gle/tQj7w3VyGPhsiKPW8</description><pubDate>Mon, 07 Apr 2025 01:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>公告本校114學年度日間學士班單獨招收身心障礙學生招生簡章</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/67e60fd501c2a926516004c6</link><description>欲報考者請務必詳閱簡章（如附檔）相關規定。
報名繳費時間自114年4月28日至5月9日止。
一律以通訊報名。
報名手續完成係指於報名期限內完成【郵寄報考資料】及【報名費用繳費入帳】，上述任一項未完成均視同未完成報名，不得參與考試。
招生專線：02-86741111轉67046 社會學系 王助教</description><pubDate>Mon, 07 Apr 2025 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】石賡談漢字 觀歷代書帖</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/67f32e9c01c2a92651600668</link><description>臺北大學社科院USR計畫、圖書館、高齡與社區研究中心持續辦理文史學老講座，以「漢字的演進與書法的故事」為主題，於114年3月24、30日辦理兩次講座，邀請美國石氏基金會前執行長石賡先生親臨授課。石賡以豐富的圖文以及幽默的語言風格，展示三大經典名帖，為觀眾揭開漢字演變與書法發展的歷史軌跡，兩場演講合計吸引現場128人次、線上53人次參與。石執行長再次以深入淺出的方式，帶領觀眾從甲骨文一路走過大篆、小篆、隸書、楷書、行書與草書，直至近代各式書體，並輔以歷代書法名家的代表作，讓聽眾如入文化寶庫；現場他也帶來許多自己收藏的字畫，讓學員大開眼界。接著4月14日也將辦理「一代才女李清照」的專題，歡迎對文史有興趣的朋友們報名參加，連結https://forms.gle/eRvsdfuQoPBPCvFM8
王羲之《蘭亭集序》：酒酣耳熱下的千古神作
東晉書聖王羲之的《蘭亭集序》，被譽為「天下第一行書」，其歷史、文學與書法價值堪稱三絕。石賡娓娓道來其創作背景：公元353年，上巳節三月三日，王羲之於會稽山陰蘭亭邀集四十餘位文人雅士，共同踏青、臨流賦詩。眾人以「曲水流觴」的方式傳遞酒杯，興之所至吟詩作對，留下三十七首詩篇。王羲之酒酣之際提筆寫序，情文並茂，字字生輝，成就了千古絕唱。蘭亭序文辭開朗、情致盎然，初談宴會之樂、友情之誼，後轉而感喟人生短暫，從歡樂轉至淡淡的哀愁。書法線條自然流暢、結構多變，呈現出書家心境的變化與手筆的自由揮灑。石賡特別指出，王羲之翌日酒醒重寫數次，皆不如原稿，終自歎：「此神助耳，吾何能及之！」
蘭亭原稿後來傳至其第七代孫智永和尚，再交由弟子辯才和尚，成為永欣寺鎮寺之寶。唐太宗李世民對王羲之書法愛不釋手，派欽差蕭翼設計取回真跡，自此收入內府。《蘭亭集序》真跡雖隨唐太宗殉葬，但歷代摹本流傳甚廣，其中以馮承素的雙鉤填墨本最為著名，現藏於台北故宮。王羲之字體多樣，形態活潑，尤其在行書中展現「以行草之勢寫楷書之骨」的精神。他的影響深遠，後世稱他為「書聖」，書法之道自此樹立標竿。石賡特別帶了一個聖旨捲簾，演出蕭翼向辯才和尚取得蘭亭集序的情境，博得現場學員莞爾一笑。
顏真卿《祭侄文稿》：筆尖含淚，血書家國情仇
「天下第二行書」《祭侄文稿》出自唐代名臣顏真卿之手，是一篇情感激昂、筆墨淋漓的悼念文，也是書法史上極具張力與感染力的作品。石賡講述其悲壯背景，安史之亂爆發後，顏真卿與堂兄顏杲卿各自堅守平原與常山，奮勇抗賊。顏杲卿被俘殉國，其子顏季明亦壯烈犧牲。758年，顏真卿終於尋得侄兒首級，悲痛之餘寫下此文，以祭悼亡靈。全稿筆勢粗放、字跡潦草，塗改斑斑，毫無修飾之姿，卻因真摯情感而撼動人心。「撫念摧切，震悼心顏」等語，飽含哀傷與控訴之情，觀者無不動容。石賡指出，《祭侄文稿》是書法史上少數與情感連結如此強烈的作品，超越技藝，直抵人心。
書法上，顏真卿獨樹一格，開創「顏體楷書」，以筆力雄健、結構端莊著稱。《祭侄文稿》則突破規矩，展現「字隨情轉、筆隨意走」的特質。他不僅是書家，更是民族氣節與道德風骨的象徵。此帖現藏於台北故宮，被譽為「最動人的草書」，是後世研習書法與中華文化情感的珍貴文本。
蘇東坡《寒食帖》：風雨孤舟中的詩與書
北宋文豪蘇東坡的《寒食帖》，被譽為「天下第三行書」，其詩意與書法同樣出色。講座中，石賡詳細說明《寒食帖》的創作背景：1079年，蘇軾因「烏台詩案」入獄，險遭斬首，後被貶至黃州。流放期間，他寄居定惠院，生活困苦，心情鬱悶。值寒食節，他回憶過往、感慨時局，寫下兩首詩，並親筆書成此帖。
全篇筆墨瀟灑、行氣舒暢，既有詩句的跌宕起伏，也有書法的沉穩含蓄。石賡評述道，蘇軾在字裡行間傾注的不是哀嚎，而是對命運的反思與對生命的包容。「自我來黃州，已過三寒食-hellip;」一筆一劃中透露文人堅毅與豁達。書法技法方面，《寒食帖》筆畫細膩，氣息連綿，展現蘇軾個人風格的書寫方式-mdash;-mdash;不同於顏真卿的沉雄厚重，也非王羲之的靈動優雅，而是一種兼具文人氣質與生活痕跡的書寫實錄。此帖流傳曲折，曾入明代董其昌與清代納蘭性德之手，後被日本藏家收藏，歷經戰火仍奇蹟生還。現藏於台北故宮博物院，為書法愛好者不可不覽之作。
從書法看古人功過與藝術成就
談到歷代書家，石賡興致高昂地補充了幾位個性鮮明的書法名家。「唐代草書大家張旭，人稱『張顛』，作書時喝三杯就醉，揮毫如狂。他的筆法奔放，正是情感最直接的投射。」張旭任官時，曾有一位老先生常以小事請他判案，多次之後張旭覺得很奇怪，老先生才說因為我很喜歡你的字，所以才拿這些小案子請你批閱，張旭馬上就提供許多文稿滿足粉絲的願望。另外他也談到岳飛，「我們常以為岳飛是武將，其實他的書法剛健中見風骨，像他在五侯廟寫的〈出師表〉，筆力沉雄，堪稱『鐵畫銀鉤』。」〈滿江紅〉也是氣壯山河，沒有人可以模擬，農家出身卻能自學成功的典範，其文學與書藝皆達極高境界。至於宋徽宗，石賡則稱他為「藝術皇帝」，創立瘦金體，字體清瘦挺拔，極具個人風格。雖政治上爭議多，但藝術造詣非凡。「他是少數把美學實踐到國家層級的統治者。」石賡也分享最喜歡的書法家為趙孟頫，趙為元代仕臣，歷來爭議不小，但從文化角度來看，趙孟頫成功將漢文化在元朝延續下來。他的書法融合晉唐風格，又自成一派，開創文人書法的新高峰，也希望下次有機會聊聊趙孟頫的故事。
主持人曾敏傑提問：「人如其字，或字如其人？」每個人的筆觸各異，書法即是個性與風格的延伸，從古人如蔣中正、川普的簽名，到歷代名家的字跡，皆可窺見其人。石賡回應，雖有例外，如字貌俊美卻品行敗壞之人，但整體而言，字跡反映文化、修養與時代脈絡石賡也補充分享，「字如其人」雖有例外，但人的性格與氣質常能從書法中展現一二；他舉篆刻藝術為例，乾隆帝雖頻繁蓋章，卻也意外促成印章與書畫結合的獨特美學。他甚至想像，未來或可藉AI將乾隆印章去除，讓畫作「重見清白」，也讓欣賞方式更多元。「原本嫌惡，轉念之後，反成感謝。」石賡說。談到趙孟頫、岳飛等人物書法，他指出，即便歷史評價不一，從字裡行間仍能讀出文化延續與個人情懷；他笑稱，古代蓋印章像是「皇帝幫你按讚」，而這些文化遺產，正是書法之美的延續與再創造。
從書法回望人生體會學老
「今天的講座讓我重拾對書法的熱愛，彷彿回到當年練字的時光，真的非常感動！」頗多學員表示書法彷彿帶回學生時代，學習書法的時光，今日重新認識書法之美，也想要重拾毛筆練字。也有學員指出，現代生活充斥電腦字體與印刷楷書，雖清晰卻缺乏溫度與韻味。「我們的眼睛每天都在讀電腦字，性靈也逐漸僵化，今天看到行書、草書，彷彿靈魂都活起來了！」草書像舞蹈，行書如流水，真是久別重逢的感動。在提問環節，有學員關注簡體字與書法傳承的斷裂問題，並質疑：簡體字是否還能發展出有美感的書法？也有學員提出科技變革對書藝的影響，像是新式鋼筆內含墨水，不須研磨、不用沾墨，是否可望讓書法更易普及？不過石賡也坦言：「那種筆寫不出傳統毛筆的墨韻與濕潤感，藝術性好像淡了一些。」現場學員普遍認為，新舊並行雖是趨勢，但書法的美感、筆觸、力道，仍需要從傳統工具與訓練中汲取。他們懷念學生時代的書法課與硯臺，也期待未來能將科技與傳統融合，讓漢字藝術不僅被保存，更能在當代被理解、實踐與欣賞。
臺北大學社科院USR計畫與高齡中心，在美國石氏基金會的支持之下，自2023年起，已為在地民眾辦理了15場文史講座，現並與圖書館合作，讓遠距的學員也可以透過網路即時上線觀賞，讓文史豐富高齡者的心靈，也讓臺北大學的社會責任，逐漸從三鶯地區透過網路擴散全國。</description><pubDate>Sun, 06 Apr 2025 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【徵才】國立臺北大學商學院徵聘高教深耕計畫專任助理1名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/67ec96be01c2a92651600641</link><description>【徵才】國立臺北大學商學院徵聘高教深耕計畫專任助理1名
職稱：行政助理(學士級)。
名額：1名。
工作內容：
協助高教深耕相關計畫之執行
本院國際財務金融碩士在職專班、軍職班行政業務
數位行銷進修學士學位學程行政業務
協助院務行政等工作
※實際工作內容分配將依業務需求進行調整。
二、應徵資格
(一)非具在學學生身份。
(二)具教育部認可之國內外大學學士學位(含)以上，商學相關科系者佳。
(三)專長或特質：可獨立作業，積極、負責盡職，具服務熱誠且配合度高，曾規劃或辦理社團活動或研討會者佳。
(四)電腦技能：Office軟體應用（需具備Word、Excel、PowerPoint文書處理能力，會word排版及合併列印）。
三、上班時間及地點
(一)上班時間：每週工作總時數為40小時。
本校台北校區(晚班)：(彈性時段)上班時間13:00-14:00；下班時間21:00-22:00。
本校三峽校區(早班)：(彈性時段)上班時間08:00-09:00；下班時間17:00-18:00。
※上班時間若遇週末活動需出席，可另行安排調休。
※上班地點視工作需求於兩校區排班。
四、待遇：依本校「計劃專任助理人員酬金表」核薪；勞保、健保及勞退儲金標準依上述規定辦理，初聘以學士級第一年每月新臺幣35,200元敘薪。
五、聘僱期間
(一)預計聘期114年5月1日至6月30日止，續聘與否視工作表現及高教深耕計畫而定。新進人員需先試用3個月，試用期滿考核及格者，予以正式簽約僱用，其僱用期間追溯自試用日起。
(二)可工作一年以上，具相關經驗者優先考慮。
六、應徵方式
(一)意者請於114年4月11日前備齊下列資料
履歷表(含照片)1份(請使用本校格式)，如附件。
身分證、最高學歷歷年成績單及畢業證書影本各1份
自傳（含家庭及成長、個人特質介紹、2.求學及就業經歷、3.個人興趣或社團活動、4.未來五年的生涯規劃）。
相關能力、工作經驗證明文件或其他有利審查資料(無則免附)。
(二)請依上列排序資料，將履歷資料合併為單一PDF檔案，並E-mail寄至lucia51011@gm.ntpu.edu.tw信箱。
※Email郵件主旨：「應徵商學院專任行政助理(姓名)」
※履歷檔名：『(姓名)應徵商學院專任行政助理』
相關問題，請洽承辦人吳小姐，聯絡電話：(02)8674-1111分機66314。
七、備註
(一)面試日期：114年4月14日(一)上午10:30-15:00，安排於本校三峽校區，擇優通知，未獲面試資格者恕不通知及退件；未錄取者不另行通知。
(二)本次徵才正取2名、備取4名。備取期間自甄選結果公告之翌日起三個月(含正取人員報到後於三個月離職者)內有效。
(三)正取人員報到後未通過試用者(試用期3個月，試用期滿正式約用)，於候補有效期間內由本校通知候補人員逕行遞補。
(四) 依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：
犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。
經學校性別平等教育委員會(以下簡稱性平會)或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。
經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。
經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。
經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。
經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。</description><pubDate>Tue, 01 Apr 2025 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>公告本校114學年度碩士班一般入學考試第二梯次錄取名單</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/67e9f8b501c2a9265160052c</link><description>一、本次計有4系所組於第二梯次公告錄取名單。
二、請正、備取生詳閱公告各項注意事項及簡章，依規定辦理相關事宜。
三、本梯次放榜系所考生對某科成績如有疑問，得於第二梯次放榜日（114年4月1日）上午12時起至114年4月9日下午5時止登入網路報考系統申請成績複查，詳細申請規定請詳閱簡章第19頁「拾參、申請成績複查」。
※因少數考生姓名為罕見字，無法正常顯示。倘有前開情形者，請以准考證號為準。</description><pubDate>Tue, 01 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【校務研究(IR)計畫徵求】114年度本校校務研究(IR)計畫徵求自即日起至114年4月13日（週日）前受理申請</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/67ea5df701c2a92651600598</link><description>一、計畫目的鼓勵本校教師投入校務研究工作，運用校務數據以實證分析結果作為決策依據，強化校務專業管理。二、申請人資格本校專任教師。三、徵求議題(請詳閱本公告附件1)
議題1：跨域學習成果分析與政策調整之追蹤研究
議題2：問題解決能力與資訊科技應用能力對未來發展（就業）之分析，以及自主學習角色之探討。
議題3：本校學生參與職涯相關活動與校外實習對就業力影響之研究
議題4：本校提升大學影響力排名之策略研究
四、計畫核定
預定於計畫徵求公告受理期限結束後，由校務研究中心進行初審並陳請校長核定專案委託計畫。審查重點包括：計畫書內容完整性、經費編列合理性、校務分析預期成果是否提出回饋本校之可能解決方法或具體作為等。計畫核定結果原則於114年5月公布。
五、計畫補助經費
議題1與議題3，補助金額以新台幣10萬(經常門)為原則。
議題2與議題4，補助金額以新台幣20萬(經常門)為原則。
將視校務研究辦公室獲高教深耕計畫核定資本門(設備費)之額度，由校務研究中心另行徵詢本年度已獲核定案件之資本門需求。
經費來源由本校114年度高等教育深耕計畫分項4-3「校務研究資料庫建立與校務治理」支應，實際核撥金額與細項(如經常門、資本門額度)及經費核銷期限等，將遵照教育部深耕計畫相關規定並配合本校高教深耕計畫辦公室規定辦理。
六、計畫執行及成果發表
計畫執行期間：
自審查結果核定通知月份(預定114年5月)起至114年12月底(配合本校114年度高等教育深耕計畫經費動支期限之原則)。基於部分計畫執行內容係為呼應本校執行高教深耕計畫相關分項KPI指標之衡量、並期盼建立制度化的運作機制，屆時懇請受託執行計畫主持人與各項校務研究議題需求單位密切交流與配合。
成果分享與發表：
受核定委託計畫主持人應參與IR議題需求單位舉辦之期中進度分享、成果報告等活動，並於計畫執行結束當月繳交成果報告全文暨成果報告摘要表。
七、受理申請截止日期與申請方式
截止日期：4月13日（週日）止
申請方式：有意申請者請填寫計畫構想書(格式如附件2) 於截止日前以電子郵件寄送至研究發展處 校務研究中心：mandychou@mail.ntpu.edu.tw。
申請案計畫編列經費項目與額度：依「大專校院高等教育深耕計畫經費使用原則」、「教育部補(捐)助及委辦計畫經費編列基準表」等規定編列。本年度本校執行計畫相關注意事項請參閱計畫構想書格式。</description><pubDate>Tue, 01 Apr 2025 01:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>推廣教育組誠徵行政專員</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/67ead31c01c2a9265160059d</link><description>國立臺北大學進修暨推廣部推廣教育組徵才公告(臺北職缺)
職務類別：行政專員(臺北校區)。
需求人數：1人。
資格及條件：
具教育部認可之國內外大學或專科(含以上)學位。
熟悉Office文書軟體操作且具電腦行政文書處理能力。
具備行銷企劃及社群經營相關經驗者佳。
具備文案撰寫與美編能力者佳。
主動積極，良好之溝通協調能力，具服務熱忱，團隊合作精神，能配合業務彈性工時。
工作內容：
1.拓展推廣教育課程與社群經營。
2.負責推廣教育課程規劃、招生、課程執行與師生服務。
3.辦理學校行政事務處理。
4.其他臨時交辦事項。
聘期：自報到日起，每年依考核結果辦理續聘。(試用期三個月)
工作時間：依本校職員差勤管理實施要點辦理。
※上班時間：
週一至週五晚班：13:30~21:30。
視情況需要配合週六、日輪班。
工作地點：臺北市民生東路3段67號號(臺北校區）。
工作報酬：依本校聘僱人員報酬標準表學士級第一年標準，每月35,200元整標準起聘；三專第一年標準，每月29,611元整標準起聘；五專(二專)第一年標準，每月28,590元整。另依規定辦理勞保、健保及勞工退休金事宜。
應備文件：(請依序編碼並註明)
履歷表一份（含自傳）、身份證正反面影本、近期2吋個人照片。
畢業證書影本一份。
相關能力或工作經驗證明影本。
相關語言檢定能力證明（若有可檢附）。
應徵方式：
應徵人員應將應徵文件於114年4月14日(星期一)以前，備齊上述文件資料，以限時掛號(以郵戳為憑)寄達或E-mail至linday@mail.ntpu.edu.tw，本校地址：臺北市中山區民生東路三段67號（國立臺北大學推廣教育組收）。如逾時寄、送達者概不受理。聯絡人及電話：推廣教育組 楊小姐，02-25024654分機18410，專線: 02-25065226。
信封請註明「應徵推廣教育組課程企劃專員臺北職缺」。初審合格者擇優通知面試，不合者恕不退件，未錄取者不另行通知。
十一、備註：
本次徵才正取1名、備取2名。備取期間自甄選結果公告之翌日起三個月(含正取人員報到後於三個月離職者)內有效。
依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：(一) 犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。(二) 經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。(三) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。(四) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。(五) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。(六) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。</description><pubDate>Tue, 01 Apr 2025 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>臺北大學首度參與遠見USR獎 即獲雙料楷模肯定</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/67eb4b6f01c2a926516005a8</link><description>在大學社會責任日益受到關注的當代高教現場，國立臺北大學以實踐為核心，長期關注公共議題、在地需求與跨世代共好。今年首度參與《遠見》雜誌主辦的「2025遠見USR大學社會責任獎」，即獲得兩項「楷模獎」殊榮，展現本校在USR推動上的紮實成果。
此次得獎計畫分別為社會科學院的「前瞻超高齡的大學3E行動計畫」，榮獲「人才共學組楷模獎」；以及海山學研究中心推動的「環抱海山．深耕三峽：北大文化城的創生、活化與擴展」，榮獲「在地共融組楷模獎」。兩項計畫雖著眼於不同領域，卻同樣體現臺北大學在學術發展與社會實踐之間所建立的連結。
多元行動 擘劃超高齡社會的未來願景
社會正快速邁入超高齡化，臺北大學社會科學院USR計畫以「前瞻超高齡的大學3E行動計畫」回應此一轉型挑戰。計畫從學生、長者、社區與跨校協作四大層面出發，形塑高齡友善的學習與生活場域。一方面，透過課程設計與自主學習，培養學生關注高齡議題的專業素養與實務經驗；另一方面，也邀請長者進入校園、參與共學，開展世代間更深層次的理解與互動，積極促進教育現場與高齡社會之間的對話。
計畫主持人暨社會工作學系曾敏傑教授表示，所執行的USR計畫從種子型、萌芽型到深耕型，八年來先從弱勢服務著手、接著推動臺北大學城，最終迎向超高齡社會的到來，並催生出《學老誌》這本高齡公益雜誌；這也是唯一由大學所出版的高齡雜誌，旨在培力全國長者朝向健康老化，目前第七期即將出版流通，在台灣進入超高齡社會之際，更是臺北大學送給全台灣高齡者的一份禮物，目前都可以在各地圖書館的雜誌架上看到，也成為高齡者透過知識學習面對老化的重要平台。
回應地方 呼應文化與空間的永續再生
「環抱海山．深耕三峽」USR計畫由海山學研究中心推動，聚焦於三峽、鶯歌與樹林地區，透過文化保存、空間轉譯與產業共創三大主軸，探索大學如何在地化學術知識，回應地方多元發展需求。計畫著力於歷史文化資產的調查與詮釋，並結合導覽培力、實地踏查、社區走讀、數位科技應用等實作形式，將學生培育與地方創生相互交織，促進知識流動與社會參與，期盼建構一個兼具公共性、教育性與地方性的文化場域。
遠見USR獎：高難度競爭下的雙料肯定
《遠見》USR大學社會責任獎自2020年創立，表彰在社會責任實踐方面表現卓越的大學，自2020年設立以來，已成為國內最具指標性的USR專業評選。今年共吸引全臺67所大專院校、共215件參賽作品，再創歷年新高，參賽件數較上屆成長25.7%；評選分成大學永續報告書組、人才共學組、永續課程組、在地共融組、產業共創組、福祉共生組、及生態共好組等七類。評審另分成初審、複審、與決審公布，於今年1月間進行第一階段書審，檢視參賽資料內容與完整度，並選出入圍者；接著於2月間就入圍者，與評審團進行口頭簡報及現場問答，最終並於四月初公布決選名單。臺北大學社科院USR計畫與海山學研究中心獲獎，除彰顯本校在高齡、文化與社區實踐領域的深度推動，也反映校內USR推動機制與策略的系統性與整合性。
從肯定出發 穩健推進社會責任實踐
李承嘉校長表示，儘管USR對教師而言是額外的負擔，但若能結合教學與社會貢獻，反而能讓師生獲得更深層的成就感。臺北大學多年來以「追求真理、服務人群」，打造USR成為校級政策，由副校長擔任總召，設有USR辦公室、專任人力與實體空間，並提供教師課程獎勵及經費支援，持續展現制度化的支持力道。
本校長期關注大學與社會的連結關係，並透過永續辦公室推動整體USR策略，將其納入高教深耕計畫與校務發展架構中。從政策支持到資源整合，致力於打造一個跨院系、跨專業、跨領域的USR行動網絡。此次獲得遠見USR兩項楷模獎，是對北大USR實踐工作的肯定，也是一份責任的延伸。未來，臺北大學將持續發揮學術影響力，強化在地參與，拓展全球視野，穩健推動大學社會責任，成為連結知識與行動、教育與社會的重要平台。</description><pubDate>Mon, 31 Mar 2025 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【培力講座】走向世界365天—從外交系到外交部：我的學經歷分享</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/67ea2f9301c2a92651600555</link><description>本校於3月27日舉辦了本學期第一場的培力系列講座，我們很榮幸邀請中華民國外交部北美司的蔡育真科長來校演講，期待透過此活動使學生們對於外交官的職涯發展有更多的認識。
蔡科長鼓勵學生多參與各種社團
在演講的一開始，蔡科長以自身求學時期的經驗勉勵學生，強調參與社團活動對於未來職涯發展的重要性。她分享自己曾加入模擬聯合國社團（簡稱：模聯社），並擔任組長參與辯論比賽。透過這些經驗，讓她不僅培養了國際視野，也鍛鍊了溝通協商能力，這些都是未來進入外交體系非常重要的能力。
描述外交官的工作模式
蔡科長提到外交官的輪調制度，即「3-6-3」模式，代表著3年在本國、6年外派、再回本國3年的工作型態。她提到，外交官的工作並非朝九晚五，隨時可能因國際局勢變化而被召回處理突發事件，甚至可能因緊急狀況臨時調派到不同的國家。
此外，外交官需負責維護雙邊關係，無論是參與國際會議、與外國官員交涉，或是處理台灣僑民的各類需求，都必須在高壓且高工時的環境中發揮專業能力。她強調，這份工作的挑戰性極高，但也讓她深刻感受到自己的努力能夠直接影響台灣的國際地位，帶來正向的改變。
誠實豆沙包環節：挑戰與犧牲
在互動環節中，蔡科長也誠實分享了成為外交官後必須面對的挑戰。她談到，最困難的是工作與生活的平衡，特別是外派期間，家庭成員的適應問題是一大考驗。此外，長期處於高壓環境下，身心健康的維護也是重要課題。她建議有意投身外交工作的學生，需提早做好心理準備，並學會調適壓力，以確保能夠長期勝任這份工作。
這份工作適合什麼人？
針對有興趣報考外交官的學生，蔡科長提供了一些建議。她指出，這份工作特別適合熱愛交朋友、對外國語言學習應用感興趣、以及期待為台灣的未來盡一份心力的人。她鼓勵學生積極培養國際觀、精進外語能力，並培養良好的談判與溝通技巧，這些都將有助於未來在外交領域發展。
此次講座不僅讓學生對外交官的工作有了更深入的了解，也提供了寶貴的職涯規劃建議。希望未來有更多學生能夠投入這個充滿挑戰與榮耀的領域，為台灣的國際事務貢獻一己之力。</description><pubDate>Mon, 31 Mar 2025 05:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>「2025年僑生就業博覽會」攜手近百家企業，助僑生留臺發展</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/67ea551701c2a9265160058b</link><description>隨著臺灣經濟的持續成長以及產業結構的變化，企業界對精通外語的人才需求日益增加，特別是擁有多元文化背景的留臺僑生。僑生具備流利的第二外語能力和獨特的文化視角，已逐漸成為全球人才供應鏈中的重要一環。為協助僑生畢業後留臺就業，僑務委員會於114年3月29日在臺北車站盛大舉辦僑生就業博覽會，吸引近百家企業參與，活動現場包括半導體、科技、數位AI、零售、觀光餐飲、製造業等領域，提供上千個職缺，大量的求職機會，助僑生在臺灣找到理想的工作。
本校近年來致力於配合政府的育才留才政策，積極推動校園國際化，並提供多元的學習管道，以及完善的學業和生活輔導，讓來校就讀的僑生逐年穩定成長。然而，由於許多僑生對臺灣的就業法規及產業需求了解不足，常常錯過了在臺發揮所學的機會。此次就業博覽會不僅提供了寶貴的就業平臺，也為僑生提供了整合學經歷、個人能力特質與理想職業的機會。
為把握此次重要的就業機會，本校國際處境外生事務組－劉佳昊組長，特別率同仁帶領近20名有意願留在臺灣工作的僑生參加此次就業博覽會。活動中，僑生不僅能夠與各行各業的企業代表進行面對面的交流，還參與了專業的就職輔導和系列求職活動。這些活動幫助僑生進一步了解臺灣的職場環境，並提供針對性的職業規劃與求職建議，協助他們順利找到符合自身專長的工作機會。
除了企業現場徵才外，也安排勞動部、內政部移民署、Talent Taiwan及i僑卡服務諮詢櫃檯，相關問題都能在現場即時獲得解答，協助其釐清求職方向、就業居留等規範。僑委會也特別規劃了3場講座，邀請104人力銀行資深人資與僑生傳授履歷撰寫秘笈及面試技巧，以及在臺工作的超過10年的迦南計劃創辦人楊冠義，分享畢業後留臺就業的經驗談，希望透過親身經歷的分享，幫助僑生克服對於留臺就業與初入職場的不安與擔憂，並建立求職信心。
未能撥空出席本次活動的僑生同學，可於104人力銀行的線上資源「僑生找工作專區」（網站連結），除了可搜尋到上萬筆專屬僑生的職缺，還有留臺就業的相關法規等資訊，歡迎同學多加利用！</description><pubDate>Sun, 30 Mar 2025 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>射箭體驗研習活動</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/67ea53b601c2a92651600582</link><description>本校於 114年3月28日在本學期剛落成的射箭場舉辦了「射箭體驗研習」，特別邀請本校優秀校友-mdash;現任明德高中總務主任林芳瑜教練擔任講師。林教練是本校第一位射箭保送生，並曾獲得 2013年世界射箭大獎賽團體金牌，具備豐富的參賽及帶隊經驗。
李承嘉校長表示，本學期學校特別聘請專業兼任教師開設射箭課程，開授的2班課程在選課階段即迅速額滿，顯見學生對射箭運動的高度興趣。他也感謝林教練多年來在高中端培育優秀選手，許多來自明德高中的選手進入本校後，在國內外各項比賽也表現傑出，為校爭光。
本次研習活動開放校內教職員生報名，由林教練先進行器材與賽制講解，隨後由本校射箭代表隊成員協助帶領學員體驗搭箭、拉弓、瞄準、射箭等基本動作。看似簡單的動作，實則考驗臂力與穩定度，也讓參與學員深刻體會到選手在背後付出的巨大努力。
此外，也特別恭喜休運系湯智鈞、戴宇軒入選 2026 年國家代表隊亞運培訓休運系湯智鈞、企管系陳思妤入選 2025 年世大運國家代表隊培訓
期待他們在賽場上的精采表現！</description><pubDate>Sun, 30 Mar 2025 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【徵才】總務處環境組誠徵聘僱人員(職業安全衛生管理員)一名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/67e9e91e01c2a92651600526</link><description>國立臺北大學總務處環境組誠徵聘僱人員(職業安全衛生管理員)一名
一、資格條件：
1.性別、年齡不拘
2.國內、外學士(含)以上畢業，具乙級(含)以上職業安全衛生管理技術士證照。
3.具職業安全衛生管理經驗1年(含)以上尤佳。
4.具電腦文書處理（Word、Excel及Powerpoint）及其他資訊處理之能力。
5.工作態度積極、主動，有責任感，並具備協調、溝通、分析、判斷能力。
二、職務內容：
1.依據本校安全衛生政策，規劃及推動校園安全衛生管理制度。
2.擬訂本校職業安全衛生管理計畫，並督導各單位執行。
3.擬訂本校職業安全衛生自動檢查計畫，並督導各單位執行。
4.訂定本校職業安全衛生管理辦法、規章、準則、要點等相關規定。
5.規劃、督導各單位之職業安全衛生管理。
6.規劃、督導安全衛生設施之檢點與檢查。
7.審查實驗室之成立及撤銷申請事宜。
8.規劃、督導有關人員實施巡視、定期檢查、重點檢查及作業環境監測。
9.規劃、實施職業安全衛生教育訓練。
10.辦理校內工作者之疾病、傷害、殘廢、死亡等職業災害之調查、月報及通報。
11.實施職業安全衛生績效管理評估，並提供有關校內工作者之之安全衛生諮詢服務。
12.其他職業安全衛生相關業務及臨時交辦事項。
三、工作地點：新北市三峽區大學路151號。
四、工作時間：依照本校職員差勤管理實施要點辦理，週一至週五08：00至 17：00，週休二日。
五、待遇：依「國立臺北大學聘僱人員報酬標準表」規定辦理，學士級第1年敘薪新臺幣3萬5,200元／月（含勞健保），專業證照有效期間內，每月核發職業安全衛生專業證照甲級加給4000元、乙級加給2,000元，如曾任公職或公營事業機構與所任職務性質相近，等級相當之服務成績優良且連續滿1年之年資薪資得予併計，最高採計以6年為限。
六、年資提敘可參考本校聘僱人員報酬標準表
(https://cms-carrier.ntpu.edu.tw/uploads/113_03_fa5f23808a.pdf) (年資提敘部分須待試用期滿後，視另案專簽辦理)
七、聘用期間：自到職日起，每年依考核結果及本校經費情況辦理續聘（試用期三個月） 。
八、應備文件及收件截止日期：
1.申請及收件期間：即日起至114年4月15日（週二）下午17時前寄達或送達。
2.請檢附中文履歷表（含相片）正本；中文自傳正本；學歷證件、相關工作經驗證明、「乙級(含)以上職業安全衛生管理技術士證照」合格證書等影本資料各1份，註明白天連絡電語、手機及電子郵件信箱，以紙本掛號郵寄或親送方式逕寄（送）237新北市三峽區大學路151號 國立臺北大學總務處環境組（聯絡人：沈大偉 先生/ 電話：02-86741111#66379）收；信封請註明：「應徵總務處環境組聘僱人員」。應徵資料若提供遺漏不齊者，不予受理。
3.初審合格者擇優面試，不合者恕不退件，未錄取者將不另行通知。
4.本職缺擇優錄取正取1名（得擇優增列備取3名，遞補期間為甄選結果確定之翌日超6個月內（含正取人員報到後於6個月內離職者）有效。
5.本次甄選結果如無適當人員，得予從缺。
九、其他：
1.依據教育部「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第3點規定，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員
(1)犯性侵害犯罪防治法第2條第l項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。
(2)經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。
(3)經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。
(4)經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為， 有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。
(5)經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。
(6)經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情 事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。
2.本甄選公告如有未盡事宜，依本校相關規定辦理。
3.若有相關問題，請洽環境組沈大偉先生。聯絡電話(02)8674-1111 分機66379 。</description><pubDate>Sun, 30 Mar 2025 16:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>