<rss version="2.0" encoding="UTF-8"><channel><title>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news</link><description>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</description><author>NTPU 國立臺北大學</author><image><url>https://new.ntpu.edu.tw/assets/logo/ntpu_logo.png</url></image><language>zh_TW</language><copyright>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</copyright><item><title>111學年度「學海飛颺/惜珠」獎學金開始受理申請</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/61ee5b4a9bb07f0c0ed73a15</link><description>一、補助目的：
教育部為鼓勵國內公私立大專校院選送學生赴國外大專校院研修，擴展國內具發展潛力年輕學子參與國際交流與合作活動之機會，以期培養具有國際視野及實務經驗之專業人才，特訂定本計畫。
二、補助對象:
(一)具中華民國國籍，且在臺灣地區設有戶籍，並於薦送學校(除大陸及港澳地區外)就讀一學期以上之在學學生，不包括國內及境外在職專班生。
(二)申請學海惜珠者，應有各直轄市、縣(市)主管機關認定之低收入戶、中低收入戶或中低收入相關補助資格，且在校成績為每系所前40%或每班前30%者。
(三)未獲得我國政府其他出國補助或交換/訪問學校獎學金者。
三、繳交文件：
(一)個人申請基本資料表(含獲得推薦至國外姊妹校交換證明或訪問學校同意證明)(如附件)。
(二)最近2年內之相關外語能力證明影本。
(三)在校歷年中文成績單正本，大學部附加名次。
(四)教師推薦函2封。
(五)研修計畫書。(自傳、赴國外研修之目標、預期出國研修課程、學習相關性、未來展望等等)
(六)個人傑出表現或參與研究經驗相關證照，無則免附。
(七)國外研修學校或國外指導教授同意接受前往研修/訪問之文件(訪問生，交換生免附)。
(八)戶籍謄本正本(申請學海惜珠需檢附)。
(九)低收入戶證明或中低收入補助證明(申請學海惜珠需檢附)。
四、校內開放申請期間：
請符合申請資格同學於111年2月9日(三)至111年3月4日(五)下午 5點前，親自繳交申請所需文件或郵寄(郵戳為憑)至國際事務處僑生及陸生組，逾時不受理。
五、其他簡章相關規定辦法請詳閱附件。
(一)111年國立臺北大學選送學生赴國外研修-「學海飛颺」計畫甄選辦法
(二)111年國立臺北大學選送學生赴國外研修-「學海惜珠」計畫甄選辦法
六、為使同學更了解本獎學金相關辦理作業，本處將於111年2月23日(三)中午12時至下午1時30分於本校三峽校區公院1F02教室舉辦說明會，歡迎同學踴躍參與。
＊說明會報名網址：https://forms.gle/i6QDoNiBPhLzNJ1R9(報名截止日:111年2月19日)
＊參加者須全程配戴口罩並配合各項防疫措施。</description><pubDate>Sun, 23 Jan 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】「北大食物森林」歡欣採割</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/61eb9b999bb07f0c0ed739e7</link><description>臺北大學社科院USR計畫現階段的核心目標為「臺北大學城」與「世代共融」，這兩個目標都與在地長者的參與相關，而歷史系辛法春老師長期經營「橘子讀書會」的長者團體，更引介長者進入課程參與青銀共學，透過世代對話、校園參與、與終身學習，讓在地長者也能夠融入USR計畫當中，不僅幫助長者健康老化與活躍老化，也善盡了大學的社會責任。2022年1月20日，正是「北大食物森林」週年半之際，辛法春與顧力仁老師特別與食物森林的夥伴們，一起在文學院旁舉辦了香蕉收成儀式，這株香蕉樹自2021年初便待在食物森林，一路看著眾人辛勤的勞動、揮灑著青春的汗水，在眾人悉心的照料下，集眾人的關愛串成飽滿的香蕉。當日在收成的過程中，眾人歡天喜地的搶著與香蕉合影，眾人臉上喜悅的歡笑聲，也讓人誤以為北大校園內有諾大的喜事呀!回想自2021年5月11日起，雖因疫情擴散嚴峻，宣布進入三級警戒，戶外活動無法辦理，使食物森林停擺了2個多月，在這段日子裡，食物森林也從原先綠意盎然、生氣勃勃的苗圃，變成了雜草橫生的荒地，直到7月27日中央宣布降級至二級警戒後，在辛老師的號召下，10位已接種兩劑疫苗的長輩始於7月30日開始定期入校整理苗圃。
當時闊別2個月不見，阿清哥再度與食物森林重逢時感嘆道：「巡視食物森林一周，短短兩個半月不見，變化很大，是名符其實的森林。大自然的篩選，優勝劣敗，優勢者為木瓜、地瓜葉、酪梨、絲瓜等，其餘是雜草，許多植物都不知名稱」。小蓮姐也說道：「政府實施三級警戒以後，學校停課，學生大都返鄉，居民也無法進入校園。那時心中除了焦慮疫情擴散，也掛慮植物的生長。幸好有歷史系張穎豪同學負責早晚澆水」。麗珊姊也提到：「欣欣向榮的食物森林，是我們這些快樂園丁，照顧植物、親近大自然的目標。疫情警戒升到三級以後，我們只能依依不捨的跟食物森林暫時告別，心中悵然若失。七月中，劉素芬老師傳來食物森林的照片，令人驚訝的是園區植物生長茂盛，分不清是植栽還是野草，成了座小森林」。8月初丘建賢老師在群組中也提到：「食物森林的終極目標，是可以永續經營，也就是把人力維養降到最低的情況下，植物仍能健康生長。我覺得大家不要浪費這次『疫情空窗期』帶給我們觀察的機會，可以去看看哪些植物在這種低維養的狀況下，可以長得較好。同時，也看看有哪些新的植物加入，這會是很棒的學習」。食物森林在荒廢一段時日後，眾人不畏烈日與風雨，齊心協力拔除雜草、整地，讓深埋於雜草中的植物重見陽光，在2021年初栽種的檸檬樹、木瓜樹、香蕉樹等作物，在疫情間反而長得十分茁壯，也令眾人不禁讚嘆大自然的奧妙，生生不息，絲毫未受疫情影響。
北大食物森林誕生於2020年6月16日，至今已邁入第二年了，食物森林也從原本的三畦小苗圃，開發到6畦小苗圃，也有愈來愈多夥伴加入食物森林的大家庭，食物森林不僅是食農教育、生態教育的基地，更是學習合作、分享的場域。下學期辛老師也規畫讓課程學生發想與地方小農聯結的企劃案，培養學生與社會接軌的能力和眼界，也讓學生與食物森林的長輩們合作，透過長輩豐富的社會經驗，與學生分組共學，共同推動有意義的青銀小農企劃合作。</description><pubDate>Fri, 21 Jan 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>公告111年寒假期間臺北校區門禁時間</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/61eb6e2a9bb07f0c0ed739e2</link><description>111年01月26日至02月20日，寒假期間臺北校區門禁時間：
一、各出入口開放時間如下：1.民生正門：上午7時30分至晚上7時整，開放時間以外，教職員生量測體溫及實聯制後進入。2.民生側門：上午7時30分至晚上7時整。3.教學大樓：上午7時30分至晚上7時整，開放時間以外，教職員以教職員證刷卡進入。4.龍江路側門：上午6時整至晚上11時整。二、1月31日至2月3日(除夕-初三)年假期間，教學大樓不開放。三、民眾進入校園應全程配戴口罩並量測體溫及實聯制，校外人士非洽公者禁止進入各建物內。四、以上門禁時間依疫情狀況滾動式修正。民生警衛室專線電話(02)2504-3756</description><pubDate>Fri, 21 Jan 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>企業管理學系徵聘專任助理教授或副教授2名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/61ea09b69bb07f0c0ed739a4</link><description>企業管理學系徵聘專任助理教授或副教授2名
一、所需資格條件：
1.民國111年1月31日已取得商學、企管、資訊或工業工程相關博士學位者，且每學期至少1門課程需以英文授課，每學年於本系進修學士班開設1門必修課。
2.可於111年8月1日到職者
二、應具專長：
※具助理教授或副教授教師資格1名，可教授商業智慧、資料庫、資訊管理等相關課程者尤佳。
※具助理教授或副教授教師資格1名，可教授作業管理、供應鏈管理等相關課程者尤佳。
三、申請初聘副教授職級，需具副教授教師證書。
四、本校規定新聘專任教師到任後未能於期限內升等者，經再續聘一次，如仍未能升等者，則提送三級教評會審議之。
五、應檢附之文件及著作
請詳附件「徵聘專任教師公告.pdf」檔案所載之應檢附文件。
六、申請截止日期
111年2月11日(以郵戳為憑)
七、起聘日期
111年8月1日
八、單位聯絡人
聯絡人：康專員
電 話：（02）8674-1111分機66555
傳 真：（02）8671-5912
E-mail：mba_hd@gm.ntpu.edu.tw
九、備註
1.相關表格請至本系網頁https://www.dba.ntpu.edu.tw/下載。
2.已具擬聘等級之教師證書者，外國學歷證件得免附中譯本及駐外單位驗證證明，並免附國外學歷成績驗證證明、內政部入出國及移民署證明之個人出入境紀錄及國外學歷送審教師資格修業情形一覽表。
3.欲申請者請依申請截止日期前（以郵戳為憑）檢附有關資料文件郵寄至「23741新北市三峽區大學路151號，國立臺北大學人事室收」【請註明應徵企業管理學系專任教師及應徵者姓名】。
4.「應檢附之文件及著作」電子檔請傳至mba_hd@gm.ntpu.edu.tw。
5.合者通知（需退件者請於來函中註明並自備回郵信封）。</description><pubDate>Thu, 20 Jan 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>111學年度碩士班一般入學考試筆試試場相關資訊公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/61e8faa29bb07f0c0ed73998</link><description>※請特別注意，僅企業管理學系甲組准考證號碼2110001～2110669考生安排於國立臺北科技大學第二教學大樓，其餘考生皆安排於本校民生校區教學大樓。※本次考試將另行公告防疫措施，請務必密切注意相關公告並配合。倘因疫情致採用必要之應變措施，亦將另行公告並請務必配合。※本次考試每節預備鈴(9:10、12:40、15:10)，於考試開始鈴響(9:20、12:50、15:20)前，不得翻閱試題本，請特別注意。本校111學年度碩士班一般入學考試筆試日期為111年2月14、15日（一、二），筆試地點為本校民生校區教學大樓（臺北市中山區民生東路三段67號，近捷運文湖線的中山國中站，步行約10分鐘，校區外停車位極少，建議搭乘大眾交通工具前往）以及國立臺北科技大學第二教學大樓（臺北市大安區忠孝東路三段1號，捷運板南線忠孝新生站出口，校區外停車位極少，建議搭乘大眾交通工具前往）。
※筆試試場之「試場分布圖」、「座位起訖號碼表」等資料亦將於考試前一日下午4時起張貼公告於本校民生校區教學大樓、北科大第二教學大樓門口；但試場座位僅能於考試當天上午進入試場實地查看，請各考生於考試當日務必提前到場，以免耽誤應考。
試場相關資訊請點此連結查看。</description><pubDate>Wed, 19 Jan 2022 18:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【徵才】亞洲暨泛太平洋地區研究中心誠徵專任助理一名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/61e91ebe9bb07f0c0ed7399f</link><description>一、聘任資格及條件：
1.中華民國國籍，持有身分證者。
2.國內、外大學以上畢業。
3.具備電腦文書處理（Office）能力。
4.具備行政業務處理及溝通協調能力。
5.具備英文或日文基礎能力尤佳。
二、工作內容：
1.推動、執行「亞洲暨泛太平洋地區研究中心」各項業務。
2.推動高教深耕計畫相關業務。
3.其他臨時交辦事項。
三、工作時段：依本校職員差勤管理實施要點辦理。
四、工作地點：新北市三峽區大學路151號。（國立臺北大學三峽校區）
五、待遇與聘期：
1.依本校計畫專任助理人員工作酬金表，學士級第1年薪資每月新臺幣32,466元，並依規定辦理勞保、健保及勞工退休金事宜。
2.聘期自起聘日111年3月1日起開始，聘用3個月，續聘與否，視工作表現及計畫申請情況而定。
六、應備文件：
1.履歷表(含自傳及照片)。
2.最高學歷畢業證書影本。
3.相關語言能力證明（選附）。
七、應徵方式：
1.以紙本應徵者，請寄至國立臺北大學亞洲暨泛太平洋地區研究中心(新北市三峽區大學路151號)，信封請註明「應徵亞太研究中心-計畫專任助理」。
2.以電子郵件應徵者，請以PDF電子檔方式郵寄至yingyhuang@gm.ntpu.edu.tw，信件標題請填「應徵亞太研究中心-計畫專任助理」。
3.應徵日期自即日起至111年2月7日(一) 下午5時整。以紙本應徵者，以當日日期郵戳，或學校收發室收件證明為憑；以電子郵件應徵者，以郵件系統時間為憑。
4.初審合格者擇優通知面試，不合者恕不退件，未錄取者不另行通知。
八、其他:
1.本次徵才視成績得增列備取2名，候補期間自甄選結果確定(含正取人員報到後於三個月內離職者)之翌日起算三個月內有效。
2.依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：(一) 犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。(二) 經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。(三) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。(四) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。(五) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。(六) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。</description><pubDate>Wed, 19 Jan 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>三峽校區1/25戶外水溝噴藥消毒作業</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/61e8c6039bb07f0c0ed73982</link><description>為防治登革熱，新北市環保局三峽區清潔隊訂於111年1月25日(星期二)上午08:00起至本校三峽校區針對戶外及水溝進行噴藥消毒作業。
屆時請在校師生及社區居民配合，切勿靠近施作區域，並儘可能離開現場，以利施作及確保自身安全。
施作期間造成不便之處，敬請見諒! 如遇下雨則延後施作。
謝謝您的合作。</description><pubDate>Wed, 19 Jan 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>企業管理學系徵聘專任行政專員1名(2022/2/15收件截止）</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/61e7d1d79bb07f0c0ed7397a</link><description>一、職稱：行政專員。
二、名額：1名。
三、工作內容：辦理企業管理學報出刊、國際及國內學術研討會、系友活動暨系友連絡服務、本系課程科目規劃業務、國軍碩士在職專班教務與招生業務、進修學士班招生業務及臨時交辦系務等工作。
四、資格條件：
1.具中華民國國籍且不得兼具外國國籍與非具在學學生身份。
2.具教育部認可之國內外大學碩士學位(含)以上。
3.專長或特質：具工作熱忱、專案規劃與獨立作業能力，善於人際溝通，熟會計帳務處理、積極負責且配合度高。
4.英語能力：聽說讀寫流利者佳（檢附英語能力證明文件）
5.電腦技能：嫺熟Office軟體應用（需具備Word、Excel、PowerPoint文書處理能力，會word排版及合併列印）。
五、工作時間及地點：
(一)工作地點：以本校三峽校區三天，台北校區兩天為原則，週六輪班上班地點為台北校區。
(二)工作時間：每週工作總時數為40小時。
1.三峽校區：
週一至週五08：30至17：30，12:00至13:00休息。
2.台北校區：
週一至週五13：00至22：00，17:00至18:00休息
週六須輪班(週六輪班時則於週一～週五間擇1日為休息日。)
週六輪班時間08:30至17:30，12:00至13:00休息。
六、待遇：依本校聘僱人員報酬標準表辦理(由此查詢)；碩士學歷起薪新台幣37,132元。勞保、健保及勞退儲金標準依前述規定辦理。
七、聘期：
1、111年3月1日可開始上班(起聘日依實際報到日期)。新進人員需先試用3個月，試用期滿合格，正式約用。每年年底依聘僱人員管理辦法考核結果決定是否續聘。
2、可工作一年以上，具相關經驗者優先考慮。
八、申請方式、期限、應備文件及聯絡方式：
1、意者請於111年2月15日(二)PM23:59前備齊第2點應檢附文件之合併電子檔，以電子郵件傳送至本系mba_hd@mail.ntpu.edu.tw信箱。郵件主旨：「(OOO)應徵行政專員」【OOO處請輸入自己的姓名】
2、應檢附文件
■履歷(含照片)：需註明最高學歷畢業年月及畢業總平均成績
■自傳（含1.家庭及成長、個人特質介紹、2.求學及就業經歷、3.個人興趣或社團活動、4.未來五年的生涯規劃）
■最高學歷歷年成績單
■最高學歷畢業證書影本
■英語能力證明文件
並依1.履歷2自傳內容3歷年成績單4畢業證書影本5英語能力證明文件順序合併成word或pdf檔案，檔案名稱：『(OOO)應徵行政專員.docx』或『(OOO)應徵行政專員.pdf』，【OOO處請輸入自己的姓名】)
3、聯絡人：企管系蔡淑芬助教，電話02-86741111ext.66559
九、其它：
1、本職缺得視情況增列候補人員，候補期間自甄選結果確定之翌日起算3個月內有效。
2、依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：(一) 犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。(二) 經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。(三) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。(四) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。(五) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。(六) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。
3、本系將另行通知適合者面談，不合者恕不個別通知及退件。</description><pubDate>Wed, 19 Jan 2022 09:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>新春前夕捎來大禮_陳藏固學長續捐母校600萬元</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/61e7b0149bb07f0c0ed73966</link><description>2022年，全球疫情依然嚴峻，1月18日，李承嘉校長帶領校友中心主任陳達新副校長、林文一國際長、商學院陳宥杉院長、企管系林美珍主任、前校友中心主任鄭惠萍老師等校內學術行政主管，前往能率集團拜訪企管系傑出校友董炯雄學長（能率集團創辦人）及旅居新加坡剛返台探親的陳藏固學長（Chairman of TMI Group）。
兩位學長是工商管理學系（現為企業管理學系）民國54年畢業的同班同學。畢業迄今57載，曾在108年6月4日聯袂重回母校，首次造訪三峽美麗新校園。看到學弟妹擁有這麼優良的學習環境，學長感到非常欣羨，也對母校李校長推動國際交流，擴大雙聯學位與姐妹校等交換計畫，積極拓展學生的國際視野深有共鳴。陳藏固學長旅居海外，經營跨國企業多年，深刻了解國際間競爭根本，在於優秀人才培育，因此為表達對母校長遠發展的鼎力支持，慨捐新臺幣600萬元，協助母校推動國際交流業務，吸引優秀學生來校就讀。其中100萬元由國際處運用於推動國際交流事務；200萬元由商學院舉辦國際講座及交換學生使用；另外為感念母系的栽培，特地將每年二分之一捐款（300萬元）設立「國立臺北大學企管系陳藏固先生國際交流獎學金」，用於獎助母系優秀學生赴國外大學攻讀雙聯學位、進行國際交換或訪問。學長同時承諾將按此金額持續捐贈5年，合計將提供新臺幣3000萬元的捐款給臺北大學。
陳藏固學長旅居新加坡，在疫情衝擊，全球經濟與產業受到嚴重衝擊之際，依然心繫母校，情繫北大。念茲在茲，是對母校與學弟妹的關懷與承諾。因此，特別選擇2022年新春前夕，再次返台給臺北大學捎來大禮，續捐母校新台幣600萬元。對於學長關懷母校發展之情，協助培育人才之心，李校長特別代表全校師生，表達最真摰的感恩與謝意。企管系丁姵如老師也特別陪同準備前往英國曼徹斯特大學修習雙聯學位的企管系二年級林佳臻同學當面向學長致謝，並播放現在國外進修包括廖小彤(美國加州大學爾灣分校)、徐梓喬(英國曼徹斯特大學)、賴晴彤(英國曼徹斯特大學)、石又昕(法國昂傑高等商學院)、黃薇薇(法國雷恩商學院)等同學的感恩影片，她們都是因為學長捐助善舉，才能出國圓夢，每個人特別向學長致上十二萬分的謝意！
陳藏固學長情深義重，重諾守信，對母校熱忱支持、對學弟妹提攜厚愛，永續付出與奉獻的情操，令人感佩。學長用愛與希望，點燃海外之光，與北大師生一起攜手，迎向嶄新的一年，學長有您，真好！</description><pubDate>Tue, 18 Jan 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>學生事務處電子報第三十二期出刊！</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/61e67be89bb07f0c0ed7393c</link><description>學務處自107年10月16日起發行電子報，報導學生事務有關之活動及學務處各處室業務訊息公告(如獎助學金申請、講座活動預告)等，歡迎本校所有老師、同學、職員夥伴、家長們以及各界先進多多參閱不吝指教，謝謝大家！
本期重點
期末考ALL PASS!學務處歐趴粥活動暖您心扉
109學年度第2學期書卷獎頒獎典禮
111年寒假服務隊授旗儀式報導
更多精彩內容，請參閱學務電子報</description><pubDate>Mon, 17 Jan 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>傑出校友葉俊顯學長「找出興趣 深入發展」</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/61e630ca9bb07f0c0ed7391f</link><description>學歷:經濟學系碩士班民國82年度畢業美國羅徹斯特大學(University of Rochester)經濟學博士
現任：中華經濟研究院副院長中央研究院經濟研究所研究員台灣中小企業銀行國發基金法人代表董事Economic Modelling（SSCI）副主編
本校經濟學系碩士班畢業、美國羅徹斯特大學（University of Rochester）經濟學博士、現任中華經濟研究院副院長的葉俊顯學長，以其在經濟學領域的優異成就，獲選為本校第21屆傑出校友（學術成就獎）。
專訪開始，葉俊顯學長勉勵學弟妹們，要找出興趣，努力發展自身專長。學長說明，他大學並非經濟學本科，原先打算報考企管所，但在準備經濟學時，對於經濟學一致性和邏輯性的分析產生興趣，於是便決定轉考經濟研究所。葉俊顯學長謙虛的表示「很幸運靠著統計學的成績，彌補了我對個體經濟和總體經濟知識的不足，順利考上經濟研究所。」也因為志趣的轉換，讓他一腳踏上經濟學領域，也走上了學術研究的道路。
在研究所期間，他跟現任台灣經濟研究院張建一院長、台灣金融研訓院黃崇哲院長、臺北大學財政系翁仁甫教授、呂世通教授、黃柏棠、黃乙銘、林奇泰、林慶治以及其他優秀同學，一起研習經濟學相關課程。「研究所期間，讓我印象深刻的，是同學間相互合作的情誼。大家可以為了完成一件事分工合作，盡己所能促其完成。這深深影響我日後對事物的暸解，甚至專業領域的選擇。」例如課堂作業或期中、期末考古題，只要有哪位同學先完成，都會無條件給其他同學參考。如果發現答案有錯或有更好的答案時，就必須告知當事人，不可隱瞞。同學間不會為了分數勾心鬥角，「這和我在美國念博士班時同學間互動的狀況並不相同。」
「我所研究的領域，主要為賽局理論，以數學證明為主，不太需要電腦，只要有一支筆、一張紙、一顆頭腦即可。」葉俊顯學長回憶起在美國羅徹斯特大學求學階段，有些同學並非本科生，也能從事理論方面的研究。他認為有數學背景最好，沒有的話也沒關係，再去加強即可。「美國的教科書在編寫上有系統性，可以透過教科書一步一步學習。」他在羅徹斯特大學跟著法籍的指導教授做研究，學到以圖像的方式進行數理證明，而指導教授治學的態度相當嚴謹，對於學生的論文非常要求，連論文中字句的使用都反覆修正，對於他的影響很深，也奠定了他厚實的學術基礎。
最後，對於臺北大學學弟妹未來的人生規劃，他認為要試著找出自己的興趣。「若學弟妹們很早就確定自己志向的話，我要恭喜你，因為你是老天眷顧的那一群人。」倘若還沒確定下來也沒關係，葉俊顯學長表示，他自己就是屬於後者，在摸索中找出自己未來人生方向。此外，若學弟妹未來想朝學術研究發展，他認為，學術研究是一個自我成長的階段，也是一段漫長且寂寞的路程，旁人很難提供協助。「要有面對困難的勇氣，並找尋值得研究的目標。」這是從事學術研究的必須具備的觀念。另外，廣泛、深入閱讀文章、期刊是必須的，「從別人的文章去思考作者為何要這樣寫，來培養思考的能力。」學長並認為，接觸文學、社會科學等各類不同領域，擴展學術研究的視野，對未來的幫助將是無可限量。</description><pubDate>Mon, 17 Jan 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>111年2月13日(日）三峽校區防疫消毒作業</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/61e617989bb07f0c0ed7391e</link><description>一、訂2月13日(日)進行三峽校區預防性防疫消毒作業。
二、施作範圍及順序：
1.田徑場兩邊桌球室200坪
2.體育館主場750坪、3樓飛輪教室125坪、1~4樓公共走道
3.皓月樓B1健身坊81坪
4.崇越館250坪
5.商學大樓B1、1樓、2樓公共走道
6.人文大樓1樓、2樓公共走道
7.行政大樓B1公共走道及衛保組辦公室
8.社科大樓B1、1樓、2樓公共走道
9.資訊大樓1m樓、1樓公共走道、2樓峽想室
10.音律大樓1樓、2樓公共走道
11.公共大樓1樓、2樓公共走道
12.法學大樓1樓、2樓公共走道、412閱覽室
三、屆時敬請全校師生配合，儘可能離開現場，以利施工及安全。施工期間造成不便之處，敬請見諒！謝謝您的合作！
四、廠商資訊：
病媒防治公司：頂尖環保生技有限公司
許可執照字號：環藥病媒字第01-174號
專業技術人員/負責人/合格字號：
王東寶先生 (99)環署訓證 第JP080177號
施藥人員：
潘建良先生/0976279379 第10603-03號
諮詢電話:02-89904220 林小姐
使用藥劑：
淨菌強(氯化正烷二甲茶甲基銨25%) 環署衛製字第1599號施作應注意事項：
1.萬一中毒請立刻送醫並施打阿托品解毒
2.食物、碗筷請密封，使用前請先沖洗
3.水族箱覆蓋並停止打氣</description><pubDate>Mon, 17 Jan 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>110學年度第2學期進修學士班隨班附讀報名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/61e52fe39bb07f0c0ed7391b</link><description>具備進修學士班入學資格即可持相關證件現場報名
申請日期 :111年 2 月 14 日至 3 月 4 日止
報名地點 : 臺北市中山區民生東路3段67號教學大樓一樓進修教育組
上課時間：本學期(110-2)111年2月21日至111年6月25日(111年6月13日至25日為教師彈性補充教學暨學生自主學習週)
請於隨班附讀專區常用連結處下載隨班附讀表單，並詳閱作業要點及申請須知。
選課部分請使用隨班附讀課程查詢系統。
洽詢電話:
(02)2502-4654
轉 18237,18257,18229
洽詢時間:
平日上班期間週一至週五
14:00~21:00
寒假期間週一至週五(111年1月26日~111年2月18日)
09:00~16:00</description><pubDate>Mon, 17 Jan 2022 10:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>進修暨推廣部行政管理組誠徵校安人員1名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/61e50c5a9bb07f0c0ed73915</link><description>進修暨推廣部行政管理組誠徵校安人員1名，工作地點:本校臺北校區，截止收件日期:111年2月9日止，其餘資訊請參考以下網址或附件檔公告內容。通過書面審查者，另行通知面試。https://www.ntpu.edu.tw/hr/hr.php?class_id=22</description><pubDate>Sun, 16 Jan 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>