<rss version="2.0" encoding="UTF-8"><channel><title>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news</link><description>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</description><author>NTPU 國立臺北大學</author><image><url>https://new.ntpu.edu.tw/assets/logo/ntpu_logo.png</url></image><language>zh_TW</language><copyright>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</copyright><item><title> 【USR】曾仁杰教授談「遊戲取向的優勢觀點」</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6274cc18c95af02258ae186c</link><description>社科院USR計畫致力於大學社會責任的實踐，與社工系劉素芬老師於5月4日中午，在社科院翻轉教室合辦了第73場次的在地論壇，結合優勢觀點與社會工作課程，邀請臺東大學公共與文化事務學系曾仁杰老師，來校暢談「優『遊』自在-遊戲取向的優勢觀點」，共吸引16名師生一同參與。曾教授為優勢觀點學會的前理事，此次來分享自身經驗，談如何將優勢觀點運用在遊戲與桌遊上，拓展優勢觀點在實務運用的多元與發展性，並且期待透過此論壇的拋磚引玉，在未來能發展出優勢牌卡並運用於在地社區、高齡者等群體。在講座的一開始，老師透過「吃什麼卡」牌卡與同學們建立關係與開場，透過分享「自己有壓力時喜歡吃什麼」、「會和朋友們分享什麼食物」兩個題目，開啟了認識彼此的開端以及橋樑，分享的過程可以聽見每個人的獨特性以及普同感，而這便能從中看見個人優勢的特質。老師分享助人工作中多以「病理觀點」視人，看見缺失、「他沒有什麼」；然若能轉變改以「優勢觀點」看待人，看見「他有什麼」、「他如何存活於社會中」，說不定助人者便能看見服務對象有其優勢以及潛能，解決問題不一定要從問題本身開始，繞道而行最終也能抵達終點。優勢觀點實踐大多以會談的方式進行優勢評量，然而老師提供了我們不同的思維，以遊戲、桌遊為媒介探詢個人的特質以及想望。運用優勢觀點的桌遊，其目標除了「有趣、好玩」之外，更重要的是「教育性、互動性以及支持性」的功能。因此透過個人的自我覺察、以及促發成員們的彼此回饋、互相分享過程，使人們用不同的角度看見自我，並對於自身的生命進行重新詮釋與定義，促使未來的人生道路能朝向自己的想望邁進。而如何設計得以引發個人覺察以及彼此正向互惠的優勢觀點桌遊呢？老師提到原則很簡單，從9個優勢問句出發創造桌遊，例如奇蹟問句、例外問句、探索問句等等，而也透過過去學生所發想製作的「優勢疊疊樂」以及「優勢大富翁」與同學們交流。其中疊疊樂的每一塊積木寫著不同的優勢問句如「分享你今天最快樂的事情」等，透過分享以及遊戲的過程有著更多的支持性互動。這也回應到老師對於優勢觀點桌遊的基本宗旨「一起來玩優！」當中隱含了許多要素，「一起」作伙；「來」吸引參與；「玩」純粹的快樂自在；「優」有人才是優，看見人的存有。而此宗旨與優勢觀點、存在主義皆是彼此呼應的。講座結束後，同學們與老師討論著如何運用優勢觀點的桌遊於精神障礙者上，以及受疫情影響的線上團體所面對到的挑戰與困難。而劉素芬老師在這次的論壇後，也期待未來與有志一同的夥伴們集思廣益、發展優勢觀點的桌遊或牌卡，以便在實務上有更多的運用與貢獻。</description><pubDate>Thu, 05 May 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>本校自5/7（六）至5/20（五）實施防疫教學演練兩週</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6274bb47c95af02258ae1865</link><description>考量疫情持續擴大，為兼顧學生學習權益與保障學生健康，本校自5月7日起實施「防疫教學演練」二週（5月7日至5月20日），除必要須採實體授課之課程交由老師與學生討論決定外，其餘課程將皆在確保學生學習品質下，採行遠距線上教學。
有關各系所碩博士論文口試部分，至本學期末，得採行遠距口試，並採事後報備制，請各系所在確保口試品質下，逕行認定與執行。
確診或密切接觸者之宿生，如須進行居家隔離搭乘防疫計程車返鄉，建議保留通勤單據，教育部未來若核定相關補助辦法，學校將依規定協助造冊申請。若特別狀況有急難需求，請另向學務處生輔組諮詢急難救助申請。
本校快篩試劑發放對象為密切接觸者，若已在居家隔離中，現由區公所發放快篩試劑。如教育部另有最新措施，再行依規辦理。
校園進出口門禁維持現行措施。各學院門禁管制因防疫教學演練，教職員工生憑卡刷進。
再次呼籲應落實手部衛生、咳嗽禮節及佩戴口罩等個人防護措施，減少不必要移動、活動或集會，避免出入人多擁擠的場所，或高感染傳播風險場域，並主動積極配合各項防疫措施，下載及使用「臺灣社交距離APP」。相關訊息請瀏覽本校官網「防疫專區」（http://lms.ntpu.edu.tw/site/wpep）。
通報電話：
衛保組02-86741111轉分機66256
校安專線：02-26711234</description><pubDate>Thu, 05 May 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title> 【USR】四週高齡Switch工作坊圓滿落幕</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6274ba9ac95af02258ae1858</link><description>社科院USR計畫團隊自2020年執行教育部「社會科學前瞻人才培育（UFO）計畫」時，即開始思考在既有的服務與實踐基礎上，融合世代、科技、與跨領域理念，探索社科教育如何面對高齡化社會的帶來。並且鎖定以健康與亞健康高齡者為對象，結合大學相關資源，發展出許多創新的世代協力方案，包括共學、共展、共遊、共餐、共耕等，落實活躍老化、健康老化、與在地老化的目標。2021年在計畫主持人曾敏傑教授親身體驗Switch體感遊戲之後，認為Switch體感遊戲十分適合長輩，也有助於長輩的健康，尤其美國的研究也指出，電玩能減緩長輩大腦功能退化，增進記憶、推理、視覺處理能力，以及強化平衡感等功效。因此研發推出「青銀Switch科技遊戲」的創新方案，經過一年多的準備和實驗，今年開始正式推出兩項活動主軸，一是針對社區據點的高齡長者進行推廣，也已經在4月28日邀請新北市新希望教會-土城站據點，辦理了第一梯次的北大樂齡盃Switch體感競賽；另一項主軸則是針對未與家人同住的高齡長者，辦理密集的Switch健康促進工作坊，以達青銀互動和健康促進的成效。本項「Switch健康促進工作坊」計邀請7位目前未與家人同住的高齡長者參加，平均年齡為72.4歲，最高齡者為89歲，自4月11日至5月2日止，每週分三組，連續密集辦理四週，合計共有46人次的現場參與。而為了保障高齡長者在研習期間的安全，並且特別為大家投保，以因應可能的風險，讓大家安心走出家裡，進入校園體驗科技帶來的效益。四週當中，主要是透過學生們的陪同與指導，與銀髮貴族一同遊玩Switch遊戲。團隊準備了《Just Dance》、《健身環大冒險》、《世界遊戲大全51》、《瑪利歐賽車》、《超級瑪利歐派對》共五款遊戲供長輩們遊玩，這些遊戲內也都有許多小遊戲可供眾人同玩，經過幾次的觀察，發現長輩對於動態的體感遊戲最感興趣。在活動的流程設計上，每次活動開始時，會先讓長輩們先遊玩《Just Dance》進行熱身，大約遊玩3-4首歌曲之後，讓長輩休息一下，接著讓長輩遊玩《健身環大冒險》，最後的環節則是讓長輩遊玩棋類遊戲、體感保齡球、體感飛鏢、瑪利歐派對、瑪利歐賽車等遊戲。如此循序漸進，透過熱身與加強動能，慢慢達到自我挑戰。4週的觀察下來，也發現長輩們偏好操作較為簡單的體感遊戲，如《Just Dance》、《健身環大冒險》、《世界遊戲大全51》的保齡球及飛鏢，其他較靜態的遊戲如《世界遊戲大全51》的棋類遊戲、《瑪利歐賽車》、《超級瑪利歐派對》，長輩們相對比較沒有那麼投入。而在所有遊戲中，長輩們在《Just Dance》的表現十分亮眼，第一次接觸時就能有7千左右的分數，經過4週的遊戲，除了部分難度較高的舞蹈遊戲外，長輩們都能維持在9千甚至1萬以上的高分，進步十分明顯。此外，在《健身環大冒險》中，每次都會讓長輩反覆遊玩過去玩過的小遊戲，也能看到長輩在遊戲中的分數逐漸增加，其中的「高舉雙臂GET」，長輩從一開始的3千到4千分，進步到6千至7千分，更有人能夠玩到8千以上的高分，進步幅度也十分明顯。綜合所有遊戲，以《瑪利歐賽車》難度最高，但出乎意料的是，長輩們在熟悉遊戲之後，也能夠逐漸進步，甚至玩到前3名的佳績，但是賽車遊戲需要高度專注，對於精神力消耗極大，長輩們玩畢後多顯疲態。在活動第一週結束後，芳梅大姊即表示「今天是我遊戲首登場，手忙腳亂，幸好老師分析要領，謝謝。重回童年遊玩，心態不在乎比賽，開心無競爭，重要是當我們同在一起，其快樂無比。」而在參與了4週的工作坊之後，89歲的施淑梨大姊表示，每次參加完活動後，當天晚上都能快速入睡，睡眠品質也非常好，她十分期待每週前來參加活動。另一位74歲的陳素英大姊也表示，自從她跟孫子說她有去學校參加Switch遊戲方案後，她的孫子都會找她一起玩遊戲，也增加不少祖孫間的互動。在經過4週的執行後，團隊很開心長輩們能從中得到樂趣，不僅促進健康，也增進祖孫間的對話材料，而團隊也更加熟悉操作和安排遊戲，未來也期待有機會深入服務在地銀髮獨居的長者們，讓更多長輩能夠透過Switch方案達到減緩大腦退化、增進記憶、與強化平衡的能力，同時也能和年輕人交流，並且體驗科技帶來生活的豐富。</description><pubDate>Thu, 05 May 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】USR與鳶山協會為在地老人據點介紹人性照護</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6274952bc95af02258ae184d</link><description>社科院USR計畫為推動大學在地社會責任，透過育成台灣鳶山社會實踐協會，扮演新北市社會局與在地老人據點的窗口，合計已有50個在地老人據點加入培力計畫，涵蓋了三峽、鶯歌、土城、及樹林等共四個行政區。為克服疫情對於在地據點經營的影響，社科院USR計畫先是結合鳶山社會實踐協會，於去年辦理了十場次線上平台操作教學，建構了各據點網路聯結能力之後，並且繼續透過網路培力據點發展。為精進據點之服務，於111年5月4日下午2至5點，辦理今年度第二場次線上志工培力工作坊，持續導入資源以協助老人據點在地發展。當日活動除邀請鳶山協會所輔導(三峽、鶯歌、土城、樹林)之據點人員外，亦廣邀新北市各區的據點夥伴一同參與，將資源與新北市各老人據點共享。參與人員計有三峽、鶯歌、土城、樹林14處據點的30位夥伴參與，而新北市他區據點亦有7處共7位夥伴上線聆聽。特別的是，鶯歌區的多元智能老幼暨兒童教育發展協會-鶯歌站，也透過投影的方式，提供據點人員及志工一同在線上吸收新知。本次線上志工培力邀請到「吉紅照顧本屋」的林治萱社區居家護理師，以「人性照護法」的方式分享如何與長者互動及溝通的技巧，讓參與課程的據點夥伴在服務過程中提升互動能力、減少挫折感。在講座一開始，林護理師就向大家提問「你覺得這群在據點的長者們，需要的是陪伴？還是照顧？」據點夥伴異口同聲地回應長者需要的是陪伴。接著講師便邀請大家利用手邊空白的A4紙將其摺成九宮格，寫下各自認為長者喜歡來據點的原因為何，並利用畫面分享方式展示夥伴們分別寫下的內容。「據點課程豐富多元，亦能學習新知識。」、「據點的大家都很熱情有活力，來據點能認識許多新朋友。」、「據點有美味的共餐，還有冷氣可以吹。」、「長者上課時會另外做一份作品送給工作人員，讓人倍感溫馨。」從大家所分享的內容中，探見據點多樣化的樣貌。林護理師也提醒在據點服務長者時，應將長者的生理需求視為首要考量。例如據點內的廁所設施是否足夠友善，讓每位長者皆能安心的如廁；據點內的空氣是否流通、是否有空調能因應炎熱的氣候等，唯有先滿足長者的生理需求，長者前來據點的意願便會提升，進而才有機會逐步去討論應如何與長者互動及溝通。「人性照護法」的目標在於建立情感的連結，讓照護目標讓雙方都能感到滿足。而人性照護法有四個重要的支柱，第一為凝視，在與長者說話時要捕捉對方的目光；第二為交談，透過自問自答的方式讓氣氛不冷場；第三為觸摸，透過大面積的撫觸讓雙方舒緩情緒；第四為站立，在互動過程中，讓長者有機會站立四十秒以上的時間。林護理師也透過實際的案例與影片，逐步說明人性照護法的實作方式與技巧，以讓參與者能更清楚應如何在第一線服務時加以應用。擁有據點服務經歷多年的林護理師，也分享到自己在經營據點上的秘訣，其一是設計心願小卡，讓長者寫下期望自己能在據點做些什麼，除了讓據點的工作人員更加認識長者，也藉此了解長者真實的心願，日後適時找到一個讓長者能夠自己付出的機會。其二是在據點內規劃一塊屬於長者自己的小角落或公佈欄，同時可以設計簡易的集點卡，只要長者每到據點一天，便可以在集點卡上貼上一點。在日常服務中加入一些小巧思，便能增加長者的歸屬感。「據點有長者發生以上狀況的請答1，沒有的請答2。」林護理師在授課的過程中，不時利用線上問答方式增進課程互動，同時亦能即時掌握參與人員對於課程的參與程度。大家也十分踴躍地回應問題，整體氣氛非常熱絡。課程結束後，夥伴們紛紛在滿意度問卷中寫下感受與心得，「對於照顧長輩的方式有更多元的了解，很開心有這次的學習機會。」、「對服務長者我們要更了解要如何面對，凝視、交談，細心說明注意事項很重要。」、「內容適切，對於長者的狀況，能適當排除。對志工、人員都是非常重要。」線上志工培力工作坊帶給據點人員與志工們滿滿的收穫與能量，也讓臺北大學與在地有了更多的聯結。</description><pubDate>Thu, 05 May 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>國立臺北大學經濟學系誠徵進修學士班兼任講師或以上職級教師</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/627491bdc95af02258ae184c</link><description>國立臺北大學經濟學系誠徵進修學士班兼任講師或以上職級教師(數名)
一、基本資格條件：
本系進修學士班皆以中文授課，申請人符合以下兩個基本條件其中之一
1.於中華民國111年6月30日前，取得國內外經濟學或相關科系博士學位及證書者。
2.已取得教育部頒發之教師證書者。
二、專長領域：
申請人須具備經濟學不限領域專長，尤以經濟資料科學領域優先考量。
三、應檢附之文件及著作
1.個人學經歷證件影本。(如係外國學、經歷者，請附中譯本，並由駐外單位驗證證明、國外學歷送審教師資格修業情形一覽表、內政部入出國及移民署證明之個人出入境紀錄及經駐外單位驗證之國外學歷歷年成績證明。)
2.最高學位成績單正本。
3.教師資格證書影本(未具教師資格者免附)。
4.最高學位論文(含論文大綱)、近五年内學術著作(無則免附)。
5.其他教學或工作經驗證明。
＊已具擬聘等級之教師證書者，得免附最高學位成績單正本和最高學位論文，且外國學歷證件得免附中譯本及駐外單位驗證證明，並免附國外學歷成績證明、出入境紀錄及國外學歷歷年成績證明、送審教師資格修業情形一覽表。
四、申請截止日期
中華民國111年6月30日
＊有意申請者，請於申請截止日前，將上列文件電子檔E-mail至 本系econ_job@mail.ntpu.edu.tw及本校人事室tapply@gm.ntpu.edu.tw
五、起聘日期
中華民國112年2月1日
聯絡人：陳怡文助教
電話：(02)8674-1111分機67160
傳真：(02)2673-9880
E-mail：econ_job@mail.ntpu.edu.tw
網址：http://www.econ.ntpu.edu.tw/</description><pubDate>Thu, 05 May 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>國立臺北大學經濟學系誠徵專任、兼任助理教授或以上職級教師</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6274912fc95af02258ae184b</link><description>國立臺北大學經濟學系誠徵專任、兼任助理教授或以上職級教師(數名)
一、所需資格條件
於中華民國111年6月30日前，已取得經濟學或相關科系博士學位及證書者。
二、應具專長
申請人須具備經濟學不限領域專長，尤以個體經濟理論、總體經濟學、國際經濟學、應用個體計量經濟學、應用計量經濟學、實證產業經濟學優先考量。
三、應檢附之文件及著作
1.個人學經歷證件影本。(如係外國學、經歷者，請附中譯本，並由駐外單位驗證證明、國外學歷送審教師資格修業情形一覽表、內政部入出國及移民署證明之個人出入境紀錄及經駐外單位驗證之國外學歷歷年成績證明。)
2.博士班成績單正本。
3.2封推薦函。
4.博士論文(含論文大綱)、近五年内學術著作。
5.其他教學經驗證明。
＊已具擬聘等級之教師證書者，得免附博士班成績單正本和博士論文(含論文大綱)，且外國學歷證件得免附中譯本及駐外單位驗證證明，並免附國外學歷成績證明、出入境紀錄及國外學歷歷年成績證明、送審教師資格修業情形一覽表。
四、申請截止日期
中華民國111年6月30日
＊有意申請者，請於申請截止日前，將上列文件電子檔E-mail至 本系econ_job@mail.ntpu.edu.tw及本校人事室tapply@gm.ntpu.edu.tw
五、起聘日期
中華民國112年2月1日
聯絡人：陳怡文助教
電話：(02)8674-1111分機67160
傳真：(02)2673-9880
E-mail：econ_job@mail.ntpu.edu.tw
網址：http://www.econ.ntpu.edu.tw/</description><pubDate>Thu, 05 May 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>從文學到港區活化 沈妙姿勉學弟妹投資自我</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6273c98bc95af02258ae183f</link><description>「我不是乖小孩，但透過深入且持續理解自我、經營自我，不斷學習提升經營績效，進而提升自我的價值。」從文學跨足國際港區活化，企管系博士班、高雄港區土地開發股份有限公司董事長沈妙姿5日與「創新創業大講堂」學生分享自己的職涯體驗，鼓勵學弟妹從學生時代就開始培養「想像力」，進而增強文字力、同理心等軟實力，就能逐漸累積執行力。
大學讀日文，畢業兩年後轉而進入企管研究所，學成後一路在小公司學習品牌和採購銷售，累積豐厚經驗後進入誠品書面從事展店工作，沈妙姿從來沒有想到，47歲時竟然意外被當時高雄市長陳菊看中，邀請擔任高雄港區土地開發公司總經理，協助港區活化再生。透過她的努力，過去連高雄人自己都不看好的碼頭和棧貳庫群，如今成為高雄地標場域，每年吸引許多遊客上門，創造可觀的經濟利益和就業機會。
沈妙姿回憶，自己剛接下工作時，首先面臨的課題就是漁人碼頭的修繕工程。當時碼頭已經沒有人氣，舊倉庫又慘遭祝融，首先要透過文資法爭取保留為歷史建築，又要在修復和新生當中找到定位。歷經與當地的溝通，加上從歷史照片爬梳軌跡，她訂下了歷史與空間美學、人文生活與休閒娛樂、同時兼顧自然平衡的原則，加上過往展店累積的營運經驗，計算出所需的營業面積和商業運作機制，軟硬體齊頭兼顧，終於在八個月後創造出現在的「棧貳庫」。
「其實一開始，大家都覺得不可能。」沈妙姿印象深刻，因為當地其實已經荒廢許久，招商第一輪時，過往在誠品合作的客戶都不願意進駐，頂著沮喪重新找靈感，轉而「啟動深耕在地專案，匯聚臺灣在地品牌」，果然打動高雄在地餐廳，逐步以美學和行銷力量打造出地標性建築，發揮場域特色的同時，也保持公共性，達成自己為公司訂下「共創價值、共享成果」的目標。
一路擊破各種不可能，沈妙姿說，自己到丹麥哥本哈根考察跳港池後，一心想在港區設置跳港游泳池，但漂流垃圾問題始終令人困擾，港務局老員工也以卅年陳年問題無解為由回應。不過她請員工協助全天記錄，累積足夠的資訊再提出解決方案，果然獲得市政府的支持，成功申請行政院前瞻計畫補助，徹底根本解決汙水排放問題。「很多人打退堂鼓，但我不會，有明確的目標，蒐集別人看得懂而且『不瞎』的資訊，這就是鍛鍊你的機會。」
回顧自己從港區經營門外漢到成功打造出高雄新貌，沈妙姿歸納關鍵因素包括「建立明確的願景、具有決策的勇氣、提出明確且具彈性的架構、提出開發時程的概念、具備堅持的耐力、公共性質的旗艦型開發計畫、政府投資與民間投資的平衡、融合階段性的發展」等八大項，「經營你的人生，也需要這些因素。」
面對在校學弟妹，沈妙姿認為，在大學生的年紀，最應該要養成的能力就是「想像力」，無論自己所學是什麼，都要透過想像，設定自己未來的方向。有了目標以後，則要逐步養成「執行力」，其中又特別強調「文字力」。「小時候我們覺得中文好是理所當然的，但現在各行各業都一樣，我看到履歷都會先看他中文好不好，能寫的優先錄取。」
除此之外，她也很看重「同理心」，提醒面試任何工作前，一定要好好了解所應徵的公司，並且能站在對方立場思考。「如果你整個學期都不去上課、不交報告，你要老師怎麼辦呢？」任何工作都不完美，沒有人是神，因而不要只是憤世嫉俗，遇到問題少些抱怨，著手解決問題才是提升自我之道。「學習投資你自己，同時樂於分享，因為自己強大才能分享，同理才會變成溫暖的人。」
全程聆聽沈妙姿分享，副校長陳達新肯定這些年高雄變化很大，其中沈妙姿的成就有目共睹，期許同學們可以更多觀察，並且多和學姊請益學習。通識中心講師陳淑惠則鼓勵學生，很多人以為沒有自己創業就不需要創新創業思維，但每個人也都在創造自己的人生志業，無論求學階段或未來，都要持續加值自我，遇到問題要找出癥結並解決，就能經營好屬於自己的品牌。
「創新創業大講堂」由通識中心與校友中心、創新創業中心合作開設，其中校友講座系列後續還將邀請德杰企業執行董事王兆杰、以及新光紡織特販部協理王仁宗，分別從不同專業領域引領學生拓展視野，找尋創新創業方向，累積自我實力，尋找應對多元社會之道。</description><pubDate>Thu, 05 May 2022 08:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>從追求聽重金屬搖滾 林浩立：不光是洩憤</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6273b6e1c95af02258ae183a</link><description>歷經超過一個月「跨界藝饗」，23屆通識月大師系列講座5日以「重金屬搖滾」暫時畫下句點。透過紀錄片《重金屬搖滾保留地 Rez Metal》導引，清華大學人類學研究所助理教授林浩立引導同學們從文化人的追求和堅持，更深層看待音樂團體在所處環境的意義，也能更設身處地理解表演背後的訊息。
《重金屬搖滾保留地 Rez Metal》是美籍伊朗裔導演阿什坎‧索爾塔尼(Ashkan Soltani Stone)的作品，描述是美國西南部原住民納瓦荷人(Navajo)的故事，一群來自保留地的青少年，因為不滿家園內貧困的生活和高自殺率，因而成立了重金屬樂團，並透過募款到丹麥尋求音樂製作人協助錄音，嘗試以音樂反擊社會的歷程。
「但是他們不是只是為了以音樂來回應當地的問題！」身兼臺灣饒舌團體先驅「「參劈」成員，「林老師」林浩立才剛獲得文化部補助，和團隊成員發行《押韻的繼續》專輯並結束巡迴行程，從音樂人的角度看待納瓦荷樂團一路努力的過程，卻有完全不同於影片介紹的見解。
他提到，很多人認為重金屬音樂、嘻哈音樂就是很吵鬧的音樂，就是弱者用來反抗社會的武器、年輕人發洩情緒的管道，但其實卻忽略了玩音樂的人真正的動機，「他們不是只要發洩怒氣而已，對聲響是有堅持和追求的。」
對於影片中納瓦荷樂團成團並選擇克服困難到丹麥錄製專輯，林浩立認為，儘管外界看待認為他們的目的在於回應社會，然而追根究柢應該與追尋理想聲音有關。從歷史背景來看，納瓦荷當地人因為早年透過單聲道收音機收聽音樂，因此喜歡的音樂品質也希望能呈現「現場感」，刻意不要太精緻，堅持回歸「赤裸裸」的類比錄音。
除此之外，擁有同樣音樂喜好的朋友聚在一起，共同追求聲響美學，探討如何製作節奏、歌曲如何和節拍搭配等，都是很複雜的過程，而這些音樂朋友們在製作專輯和演出的旅行過程中，彼此長時間相處、聊天累積情誼，又再更深化彼此的關係，從中可能帶來生命的反省等沉重的哲學問題，也可能帶來更多相互理解，「如果你對音樂也有這樣的投入，就會懂這部影片的訊息。」
回應林浩立對影片的見解，通識中心副教授林子晴回應，欣賞世界民族音樂要從了解當地的歷史文化和地理環境出發。自己在美求學時曾經在大峽谷附近旅行，途經印地安人保留區，看到當地的地貌，再聽這些樂團的音樂，就可以理解他們為什麼要這麼「大聲」，更深理解他們在美國社會的處境，也更能同理他們選擇以憤怒聲音表達的心情。
本屆通識月聚焦跨界藝術創作者的作品和故事，透過各類型課程、講座、音樂會和活動，拓展同學們多元跨界視野，同時首度與臺灣民族誌影像學會舉辦「國立臺北大學民族誌影展」，邀請學者導覽不同主題影片，引導同學們從多元角度看待各民族文化議題。</description><pubDate>Thu, 05 May 2022 07:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>休閒運動管理學系徵聘專任助理教授或副教授壹名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/62733dd6c95af02258ae17f9</link><description>休閒運動管理學系誠徵教師公告
一、所需資格條件：
1.已取得教育部承認之國內、外大學或學院博士學位。
2.主修休閒管理相關領域者(持外國學位證書須附中譯本及駐外單位認證、個人出入境紀錄、國外修業情形一覽表)。
3.於大專院校具全英語教學經驗兩年(含)以上優先考慮。
4.每學期至少1門課程需以全英文授課。
5.可於112年2月1日到職者。
二、應具專長：休閒管理(觀光、戶外遊憩領域)
三、應檢附之文件及著作：
請至休運系網站下載(https://lsm.ntpu.edu.tw/news.php?id=1-amp;ids=3)，填妥後請將紙本及電子檔一併寄上。
※新聘專任教師到任後未能於期限內升等者，依本校教師聘任暨升等評審辦法第十條之規定辦理。
四、申請截止日期：111年7月31日前（以郵戳為憑）
五、起聘日期：112年2月1日
六、意者請於111年7月31日前(以郵戳為憑)檢附資料掛號郵寄至「23741新北市三峽區大學路151號，國立臺北大學人事室」，並註明「應徵休閒運動管理學系專任教職(休閒管理)-及應徵者姓名」。*合者通知 (需退件者請於來函中註明並自備回郵)。
聯絡人：羅億如 助教
聯絡電話：02-8674-1111分機66535</description><pubDate>Wed, 04 May 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>教務處教學發展中心徵求數位學習專案經理1名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/62732c0bc95af02258ae17f0</link><description>一、資格及條件
1.中華民國國籍，持有身分證。
2.具碩士以上學歷，科系不拘。
3.數位學習相關工作經驗尤佳。
4.具備資訊管理背景，文書處理能力佳。
5.主動細心、具服務熱忱。
6.具溝通協調能力，曾執行過專案計畫者尤佳。
7.具備基礎之英語文聽說讀寫能力。
二、工作項目
1.規劃與推廣數位學習，維護與管理數位教學平台。
2.規劃與推廣雲創學院，建立雲創學院相關學程。
3.導入數位學習相關工具，並進行使用教學。
4.工作計畫、成果報告撰寫與彙整。
5.協助支援教學發展中心之各項業務執行。
6.參與例行會議及執行管考業務。
7.其他臨時交辦業務。
三、工作地點、待遇及聘期
1.工作地點：新北市三峽區大學路151號（臺北大學三峽校區）。
2.待遇：碩士級新臺幣38,617元/月，若應徵者具備與工作相關的專業證照或專業能力(例如專業技能、技術、工作經驗等)，另加專業加給每月5,000元，並依在職月份比例發給年終獎金。
3.聘用期間：自到職日起，每年年底依考核結果是否續聘(試用期三個月)。
四、應備文件
1.履歷表及自傳1份
2.碩士以上學歷證件影本1份
3.其他有利審查文件影本1份（無則免附）
五、應徵方式及截止日期
1.以紙本應徵者，請寄至：新北市三峽區大學路151號，教務處教學發展中心收。
2.以電子郵件應徵者，請寄至A5445@gm.ntpu.edu.tw，信件標題請填：應徵數位學習專案經理（姓名）。
3.應徵日期自即日起至111年5月13日（星期五）17:00時止，以電子郵件應徵者，以郵件系統時間為憑；以紙本應徵者應以郵戳為憑（逾期恕不受理）。
六、其他
1.初審合格者擇優面試，不合格者恕不退件，未錄取者不再另行通知。
2.本職缺視成績得增列備取，候補期間自甄選結果確定之翌日起算三個月內有效（含正取人員報到後未通過試用或於三個月內離職者）。
3.本職缺視徵選情形增列備取數名，候補期間自甄選結果確定之翌日起算三個月內(含正取人員報到後於三個月離職者)有效。
4.正取人員報到後未通過試用者(試用期三個月，試用期滿正式約用)，於備取有效期間內由本校通知備取人員逕行遞補。
5.依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：
(一) 犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。
(二) 經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。
(三) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。
(四) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。
(五) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。
(六) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。</description><pubDate>Wed, 04 May 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>國立臺北大學確診及居家隔離等相關防疫措施說明</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/626bab8cc95af02258ae16e8</link><description>本校教職員工生大家好：
依據中央疫情指揮中心與教育部最新公告，自即日起，本校相關防疫措施說明如下：
自4月25日起實施「重點疫調」，確診者自主回報在學校密切接觸者予學校，由學校造冊匡列者名單並先行通知，返家進行居家隔離，以減少衛生局疫調時間落差，衛生局接獲學校名單後將盡速開立居家隔離單，但仍請耐心等待。
自4月26日起居家隔離天數為3+4天。其中自主防疫之4天，考量校園為高度密集場所，教職員工生以不到校為原則。
密切接觸者定義：在確診者最早出現症狀的發病日（如沒有症狀，則為最早檢驗陽性日的前兩天）到被隔離前，這段期間與確診者有接觸面對面，或在 2 公尺內交談、吃飯或直接接觸者。並且接觸時有任一方未佩戴口罩，且24小時內累計接觸達15分鐘以上。
密切接觸者實施快篩，陰性者實施居家隔離（3+4天），不得外出；快篩陽性者請回報學校，並前往醫院進行PCR檢測（禁止搭乘大眾交通工具）。
居家隔離者於第四天起，如進行快篩為陰性後可外出工作，但不到校上課；第八天開始，可不進行快篩，恢復到校上課。禁止於餐廳內用、聚會、聚餐、前往人潮擁擠場所及與不特定對象接觸。第四天起快篩陽性者，前往採檢院所進行PCR（禁止搭乘大眾交通工具）。
4月28日起實施家用快篩實名制。請在LINE搜尋「國家災害防救科技中心」並加入好友，就可以運用「家用快篩實名制藥局地圖服務」就近購買家用快篩備用。
鼓勵教職員生施打疫苗，維持保護力。防疫宿舍工作人員(含流動人員)皆應接種3劑COVID-19疫苗；其他與教職員工生接觸密切之工作人員/從業人員(含流動人員)，如宿舍、餐廳、便利商店等，亦儘速完成接種第3劑。
再次呼籲應落實手部衛生、咳嗽禮節及佩戴口罩等個人防護措施，減少不必要移動、活動或集會，避免出入人多擁擠的場所，或高感染傳播風險場域，並主動積極配合各項防疫措施，下載及使用「臺灣社交距離APP」。相關訊息請瀏覽本校官網「防疫專區」。
衛保組02-86741111轉分機66256
校安專線：02-26711234祝大家常保健康！
國立臺北大學防疫小組 敬啟</description><pubDate>Wed, 04 May 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>通識教育中心學士級專任助理職缺錄取名單</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/62723c05c95af02258ae17ef</link><description>正取：林Ｏ琪小姐備取：阮Ｏ香小姐相關報到事宜，另行通知。</description><pubDate>Tue, 03 May 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>馨香感恩～愛長存！北大母親節活動快閃</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/62723bcdc95af02258ae17dc</link><description>5月康乃馨花開，北大馨香感恩季。
溫馨五月天，本校學生事務處為推動友善校園學生事務與輔導工作暨推動品德教育；並鼓勵同學滿懷感恩之情，勇於表達內心的感恩祝福，於111年5月3日（二）中午12:00-13:00舉辦母親節「馨香感恩～愛長存！」快閃活動，校園充滿溫馨氛圍，讓同學們能將對母親及家人的愛意、感謝，溫暖傳達！
活動當日於校園7個學院教學大樓1樓大廳，設置「馨香感恩～愛長存！」活動攤位，並透過攤位的「馨香小天使」，熱忱分送「馨香感恩明信片」，前300名參與者每人領取珍珠奶茶，當天各院同學非常踴躍參與，同時熱情傳達心中之感謝母親的情意。
今年特別兼顧防疫考量、避免群聚，學務處蒐集同學填寫完成「馨香感恩」明信片，後可於5月4日（三）13：00前投遞學務處「馨香感恩」郵筒；本校後續代為寄送，盼於5月8日（日）母親節前夕，如時傳達每一位參與者心中的感恩之情。本次活動，總計逾310人參與，心懷感恩，感謝一路以來有母親的愛！</description><pubDate>Tue, 03 May 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【雙語辦公室】EMI教師培訓開放報名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/627233ddc95af02258ae17db</link><description>為提升本校教師全英語授課能力及開設全英語授課課程之意願，雙語化學習辦公室持續推行教師線上培訓課程。凡報名參加本年度EMI培訓，即可獲得Grammarly EDU帳號（使用期限至2023年3月15日）；培訓後取得證書者，更可獲得新台幣10,000元之獎勵金！培訓課程：Cambridge English-Certificate in EMI skills培訓日期：預計111-1學期開始費 用：免費報名鏈接：https://forms.gle/ns2UAgwj5RFgXPEAA（商學院師長請向商學院辦公室陳昭妃助理報名）報名截止：2022年5月13日（五）中午12時* Grammarly EDU帳號將於確認報名成功後儘速發放。* 此活動僅限本校專任教師及（全職）約聘教學人員申請，並以未曾參與EMI培訓課程之教師為優先。* 本辦公室將寄發報名成功通知信予教師。若有任何問題，歡迎來信/來電詢問</description><pubDate>Tue, 03 May 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>⚡本校大學申請入學備審資料準備指引⚡</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6271f9a1c95af02258ae17ce</link><description>為協助考生聚焦準備111學年度大學申請入學第二階段之審查資料，本校各學系特製作備審資料準備指引，提供各招生學系之選才理念、審查重點及準備指引內容，業於111年3月2日即公告周知。
請考生預備審查資料時務必參閱。(請點右方附件檔或直接開啟本網址：https://www.ntpu.edu.tw/admin/a7/org/a7-3/files/down/1110302ntpuguide.pdf.pdf)</description><pubDate>Tue, 03 May 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【招生】本校111學年度大學申請入學第二階段甄試繳費查詢系統於5月3日開啟</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/626f9fadc95af02258ae1765</link><description>★點此連結「學士班申請入學第二階段甄試繳費查詢系統」
登入報考系統，帳號統一為「111學年度學科能力測驗應試號碼」，預設密碼為考生本人「含大寫英文字母之身分證號碼（或居留證號碼）」。
第一次登入後，請務必修改密碼後重新登入。
請注意！通過第一階段篩選後，仍須依本校「第二階段指定項目甄試須知」（請務必連結下載並詳閱）規定完成繳費、上傳（勾選）審查資料並點選「確認」鍵後始取得參加第二階段指定項目甄試資格。
忘記繳費、逾期繳費、誤繳金額或帳號、或上傳審查資料卻未點選確認鍵等未完成程序者，一律不得參加甄試，且不得要求任何補救措施。
本校「招生資訊網」公告有各項說明，敬請善加利用。
本校第二階段指定項目甄試重點期程提示如下：
☆繳費期限：111年5月3日10:00至5月9日15:30截止。
☆上傳書審資料期限：111年5月5日9:00至111年5月9日21:00前，以上傳電子檔方式辦理。
☆甄試日期：依「大學申請入學招生簡章」第706-718頁學系所訂日期辦理。
☆榜示日期：111年6月1日10:00。
如對參與第二階段甄試有任何問題，歡迎於上班時間來電本校教務處綜合業務組02-86741111#66119。</description><pubDate>Tue, 03 May 2022 01:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>湯智鈞射金　臺灣反曲弓男團排名世界第一</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6270910bc95af02258ae178a</link><description>臺灣男子反曲弓代表隊日前於世界盃土耳其安塔利亞（Antalya）站，由本校「湯包」湯智鈞，搭配魏均珩及新生代射手蘇于洋，拿下團體戰金牌。蔡英文總統也在臉書發文，為此次選手們的優異表現賀喜。依據最新積分排名，我國一口氣上升4個名次，擠下宿敵韓國，拿下反曲弓男團世界第一。
湯智鈞繼去年東京奧運場上的優異表現後，目前依然維持超熱手感，在射箭世界盃反曲弓首日排名賽中表現突出，以674分優異成績取得第1種子，也幫助臺灣男團取得第2種子。之後於男團系列賽事中，搭配魏均珩及蘇于洋出戰，勢如破竹，連克瑞士、美國、荷蘭，最後面對義大利連搶3局，全場射出10支10分箭，壓倒對手奪金。湯智鈞賽後對媒體表示，此次所有人發揮實力拿下金牌，這面金牌是所有人的，「在這當下，我們是世界第一」。
對於此次選手表現，蔡英文總統於2日在臉書發文道賀，「我們的男子射箭代表隊，一路過關斬將，先後擊退瑞士、美國和荷蘭，獲得進入決賽資格。在決賽當中，更在短短的12分鐘就以6：0的成績完封義大利，出色的技巧及沉著的表現，相信一定讓很多在電視前為他們加油的朋友大聲喝采。」蔡總統表示，政府不斷努力提供選手們更多、更完善的支持，「也讓我們一起繼續為所有在世界舞台上發光發熱的臺灣選手加油！」
根據國際射箭總會公布的最新世界排名，臺灣反曲弓男團在此次摘金後，積分112.5分，加上去年東京奧運銀牌105分，以及其他積分較高賽事，合計積分363.75分，男團排名從原本世界第五升至世界第一，韓國、德國各以351.25分、310分，分居第二、三名。
今年射箭世界盃共有4場分站與1場總決賽，我國射箭代表隊參加土耳其安塔利亞站與韓國光州2站，在安塔利亞比賽後，全隊安排在土耳其進行移地訓練，後續將轉戰韓國，預計5月底返臺。之後將備戰杭州亞運，期望透過國際比賽，讓選手們累積經驗，繼續爭取佳績。</description><pubDate>Mon, 02 May 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>本校單獨招收身心障礙學生招生自5月2日開始報名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/626ba4b3c95af02258ae16e4</link><description>※本校今年度開放單獨招收身心障礙學生，自5月2日起開始報名至5月13日。
※一律以通訊報名。
※報名手續完成係指於報名期限內完成【郵寄報考資料】及【報名費用繳費入帳】，上述任一項未完成均視同未完成報名，不得參與考試。
※詳情請下載簡章參閱
111學年度日間制學士班單獨招收身心障礙學生招生簡章
※招生專線：02-86741111轉67046 社會學系 王助教</description><pubDate>Mon, 02 May 2022 01:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>18歲轉大人 監委葉大華：讓青年參與政治</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/626f8a70c95af02258ae1757</link><description>現任監察委員，曾擔任「台灣少年權益與福利促進聯盟」秘書長、「十八歲公民權運動聯盟」發起暨召集人的葉大華，於2日在公院主講「轉大人-從18歲公民權開始」，探討公民權年齡門檻下修至18歲議題。對於今年即將到來的憲法修正案公民複決投票，呼籲學生們踴躍投票，讓18歲青年，也能在公共事務的資源分配上占有話語權。
「你們知道哪一年18歲民眾可以參加公投嗎?」、「你們知道現在民法成年年齡下修到幾歲了嗎?」自2005年起發動「降低投票年齡運動」，持續累積出推行「十八歲公民權運動」的能量，更於2017年成功推動將公投年齡下修至18歲。葉大華細數擔任台少盟秘書長期間，倡議提升臺灣社會青年權益的發展歷程。
過往，社會很少關注18歲青年的權利，「兒童有兒童的保障法令、婦女有婦女的保障法令、年長者也有年長者的相關法令。就剛剛好，18歲的這一群青年們很少。」因此，她極力參與社會運動，促使各界重視18歲青年的相關權益，尤其是公民權。
「全世界235個國家或地區中，只剩下11個國家和臺灣一樣，18歲不能投票。」葉大華特別比較世界各國立法政策，開放18歲青年參與公共事務，已經是世界潮流。「交付青少年一個完整的政治參與權，是最為重要的理念。」許多人常質疑，18歲青年是否足夠成熟到參與政事，她認為，青少年的定義深受各國社會、文化、法令影響，何時可以順利「轉大人」並沒有一致性。這一年齡層持續被排除在各種攸關其權益的決策機制之外，因而通常被視為是沒有能力、無法解決自身困境的一群人。
所幸，這樣的觀念已經逐漸改變，「近年來，社會上贊同賦予18歲青年公民權的民眾愈來愈多。」隨著青年族群愈來愈受到重視，相關團體也積極發聲，促使各政黨關注青年的政治參與角色。要讓青年族群對公共事務有影響力，她直接點明「沒有代表權，就沒有人會重視你的權益。」
為了讓18歲青年也能參與政治，必須修改憲法本文第130條的年齡限制，葉大華認為，挑戰憲法此一條文，必須有更多作為。「爭取社會支持、公民意識的紮根、推動降低修憲與公投門檻、啟動憲法修正案等。」透過一系列的社會、政治推力，邁向最後一哩路。立法院在今年3月25日三讀通過18歲公民權修憲案，明定年滿18歲中華民國國民，依法有選舉、罷免、創制、複決、參加公投及被選舉權，全案公告半年後，將交由公民投票複決，這也是我國史上首次交付公民複決的修憲案。
「你們會老，我們會長大。」青年終將成為社會中堅份子，從世代正義的角度來看，葉大華直指讓18歲青年參與國政的最終目的，在於「破除年齡的歧視，讓年輕世代站出來，用他們自己的方式，解決這一世代的困境和挑戰。」
校長李承嘉認為「18歲是個重要的年齡。」讓18歲青年擁有公民權，也一起承擔社會責任和義務。和監委葉大華相識20年的學務長胡中宜，認為重視年輕人聲音甚為重要，也是他推動校內行政事務的重要理念。
依中選會宣布，定於今年11月26日，18歲公民權修憲複決，與年底地方公職人員選舉同日舉行投票。</description><pubDate>Sun, 01 May 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>