<rss version="2.0" encoding="UTF-8"><channel><title>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news</link><description>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</description><author>NTPU 國立臺北大學</author><image><url>https://new.ntpu.edu.tw/assets/logo/ntpu_logo.png</url></image><language>zh_TW</language><copyright>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</copyright><item><title>【徵才】臺北大學永續辦公室 誠徵永續發展組專任助理1名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/658bc70a07be4b0843d5cdb5</link><description>一、資格條件：
（一）具教育部認可之國內外大學之碩士學位以上學歷
（二）具備文書處理能力，擅長影音編輯與排版軟體者尤佳。
（三）具永續專案經驗者優先考慮。
（四）具備溝通協調與團隊合作能力、主動細心、服務熱忱、執行力高。
（五）專業證照：具永續管理師相關證照尤佳。
二、工作內容：
（一）本校永續發展業務專責人員與窗口。
（二）永續網頁專區總承辦。
（三）永續月籌辦。
（四）年度永續報告書彙編。
（五）永續大學排名彙整。
（六）永續研究與教學盤點。
（七）其他交辦事項。
三、工作地點：新北市三峽區大學路151號(本校三峽校區)。
四、工作時間：依本校職員差勤管理實施要點辦理。
五、工作待遇：
依本校計畫專任助理人員工作酬金表辦理，以碩士級第一年敘薪，每月新台幣38,617元。另依規定辦理勞保、健保及勞退儲金。
六、聘用期間：聘期自113年1月15日起或通知報到日起；新進人員需先試用3個月，原則上採半年一聘(續聘與否視工作表現及計畫經費而定)。
七、應備文件
（一）履歷表(含自傳及照片)。
（二）最高學歷畢業證書影本。
（三）相關能力證明或工作經驗。
八、應徵方式及截止日期：
（一）限以電子郵件應徵，請寄至：natashalin@gm.ntpu.edu.tw「永續辦公室永續發展組專任助理」。
（二）應徵日期自即日起至113年01月08日(一)下午5時止，以電子郵件系統時間為憑。
（三）相關聯絡事項，請洽：永續辦公室 林小姐 (02)86741111 分機68033。
九、其他：
（一）甄選方式：初審合格者擇優通知面試，未錄取者不另行通知。
（二）本職缺視成績增列備取3名，候補期間自甄選結果確定之翌日起算三個月內(含正取人員報到後於三個月離職者)有效。正取人員報到後未通過試用者，於候補有效期間內由本校通知候補人員逕行遞補。
（三）本聘案自報到日起，每年依考核結果辦理續聘（試用期3個月）
（四）依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：1.犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。2.經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。3.經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。4.經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。5.經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。6.經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。</description><pubDate>Tue, 26 Dec 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>金融系學生參加2023彭博台灣大學投資競賽榮獲第二名佳績</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/658bbae607be4b0843d5cda0</link><description>本校商學院金融與合作經營學系的陳柏諺同學、張子揚同學、林聿得同學和黃以同同學在今年代表國立臺北大學參加了由彭博社所主辦的投資競賽。彭博為全球最大的商業、金融資訊及新聞資訊提供商。這次舉辦的投資競賽是用彭博終端機來進行為期一個月的虛擬投資競賽。在這段期間，主辦單位提供參賽隊伍協助和相關訓練，像是線上教學彭博終端機以及幫參賽隊伍解惑等。同學們充分利用了終端機的資訊及內容進行分析、利用瑣碎時間關注每天的財經消息以及透指導教授施懿宸老師的專業知識協助下，來找出他們認為的最佳投資組合，這次的評分標準不僅僅只是看投資組合的報酬率，還有拿來衡量風險的夏普比率、標準差以及最大回撤率等，最終在全國各大專院校代表隊中脫穎而出，榮獲第二名佳績。</description><pubDate>Tue, 26 Dec 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>財務金融暨金融科技期末專題競賽</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/658b963307be4b0843d5cd85</link><description>國立臺北大學商學院「財務金融暨金融科技期末專題競賽」
國立臺北大學商學院於112年12月22日下午在民生校區211教室舉辦「財務金融暨金融科技期末專題競賽」，本次競賽係商學院金融科技學士學分學程之核心課程「財務金融暨金融科技應用專題研討」期末成果發表。本競賽的目的在於讓修課學生試著從本學期課堂上的所得、所感、所想規劃出一個完整的金融科技專案，並由施懿宸教授邀請各界專業人士擔任競賽評審，包含和順興管理顧問公司李博甯協理、野村投信游景德副總經理及永豐銀行數位金融處溫千慧資深經理等貴賓皆應邀參與，為修課學生的本學期的學習做一完整的統合。
本次「財務金融暨金融科技期末專題競賽」由「財務金融暨金融科技應用專題研討」授課教師、金融與合作經營學系施懿宸教授指導修課學生進行金融科技應用專題報告，共計有5組同學進行公開成果發表。主題涵蓋金融保險、人工智慧、永續概念、行銷策略與區塊鏈等新興科技與金融科技應用之議題，題目有:保險機器人、CHAT ADVERTISING、眾願生態、ChatGPT一秒實現旅遊規劃及車子の重生之謊言的考驗等，最後由ChatGPT一秒實現旅遊規劃利用旅遊規劃結合人工智慧ChatGPT的想法獲得本次競賽的冠軍。競賽評審們對於學生的表現表示肯定，且與學生討論及評論的過程也從中獲得許多新的想法，教學相長，學生們的努力是有目共睹的。本競賽除了呈現學生們的專案報告外，亦利於本校與業界的交流，使金融科技能夠與實務應用結合。</description><pubDate>Tue, 26 Dec 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】以閱讀與電影促進高齡社群發展</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/658a959507be4b0843d5cd18</link><description>臺北大學社科院USR計畫今年成立高齡與社區研究中心，並持續連結在地高齡社群，12月辦理「健康讀書會-骨骼與關節篇」、以及耶魯心靈工作坊觀影《穿著Proda的惡魔》，作為今年度的最終兩場高齡服務，也回顧今年育成在地社群的歷程。為了幫助在地高齡者健康自主管理，2022年開辦了「閱讀健康書庫」，今年計邀請韋翔醫師辦理六次健康讀書會的分享，共有120人次參與；而今年度首次與耶魯社區的電影讀書會「耶魯心靈工作坊」合作，在8-12月間辦理了5次觀影活動，共計137人次參與，這個方案也感謝臺北大學圖書館的支持，在場地、圖書建置、及觀影設備上，對於USR計畫幫助非常大，也透過閱讀與電影，一起創造高齡友善的臺北大學城。
今年閱讀健康讀書會也著重以閱讀促進骨骼關節健康，因為關節與骨骼的退化，是造成長者生活品質下降的因素，帶領者萬華醫院復健科韋翔醫師表示，因為地心引力的關係，因此人體下肢時常會出現許多疼痛，治療方法分主要治療與替代療法，網路上也常常有假消息眾說紛紜，因此這次讀書會要跟大家分享聰明選擇治療疼痛的方式。本次讀書會共分享了四本書，包含溫碧麗分享《人體結構與疾病透視聖經》、王令舒分享《搶救髖腿腳膝踝，一生健步好行》、林瑞雲《顧好下肢筋膜全身痠痛out》、林芳梅分享《頸椎症候群預防保養》等四本書籍，透過讀書開場，讓學員與醫師可以面對面諮詢及互動。
溫碧麗分享《人體結構與疾病透視聖經》，因為她本身是健康教育老師退休，在照顧先生的過程中，透過本書的圖解認識身體結構。王令舒分享《搶救髖腿腳膝踝，一生健步好行》，因為她從中年就患有足底筋膜炎，因此常做連續弓步與踮腳木馬，近年又有退化性關節炎，因此又加做伸腿伸踝與空中踩腳踏車；這些動作雖然簡單，但要做的很正確，才不致於產生運動傷害。
林瑞雲分享《顧好下肢筋膜全身痠痛out》一書，本書的作者是復健科醫生，因為運動傷害而出版此書，以分享如何改善下肢筋膜。因為下肢筋膜主導全身，首先要注意運動，可以用圓球、滾筒、彈力帶、拉筋板等來輔助；對於「錯誤姿勢」應該要積極矯正，以運動為主要手段，學會正確的跑步、彎腰，並且挑選好的枕頭與床墊，都是書中建議好的矯正方法。林芳梅分享《頸椎症候群預防保養》，頸椎症候群的警訊包括：肩頸酸痛、時常落枕、頸部肌肉僵硬、手麻、暈眩、頭痛等，而原因則有：姿勢、年齡、職業、先天、外傷、不良習慣等。她也提醒當發現警訊時要儘快求醫，以免延誤矯正與治療時間；而頸部保暖、日常運動、避免盲目減肥、適度的舒展操、瑜珈、伸展式、避免固定動作太久等，也有預防效果。
韋翔醫師最後也以下列幾點提醒大家:
翹腳的動作也要盡量避免，以免脊髓側彎；如果要用翹腳的方式拉筋，藉以延伸髖關節，要靠在椅背上，以免造成腰部負擔。
「腳是第二心臟」，以中醫角度而言，許多筋脈與消化系統等，都跟下肢有關。他提醒在座的長者，「肌力要增強、關節要保護」，市面上有許多保養品，但都不如把肌肉練好來得有效。
平日可以多拉筋，並且多做弓箭步，此外也可以靠牆蹲馬步，訓練股四頭肌肉，但注意膝蓋不要超過腳尖。最後一切的運動都要注意適度，切勿運動過度，以免造成運動傷害。
枕頭與床墊的挑選確實相當重要。挑枕頭時要注意頸部的支撐性，以免造成落枕。而枕頭建議可以試躺，以適合自己的身形為重要，也要注意彈性與透氣性。另外床墊不要太軟，挑選時可以選擇偏硬的床墊，睡的時候身體不會凹下去，讓身體保持一直線。
耶魯心靈工作坊於12月21日於圖書館六樓會議室辦理「穿著PRADA的惡魔」觀影讀書會，電影描述剛從大學畢業的女主角安德莉雅，誤打誤撞進入時尚產業，成為知名雜誌公司總編米蘭達的助理。向來不盲從流行打扮的她，從原先抗拒，到接受時尚業的遊戲規則並展現專業，但同事間的競爭及女魔頭主管的壓力，她也發現這是個華麗但內心孤獨的世界，安德莉亞也決定離開時尚業，追求心之所向的記者工作。
電影結束後，梁美霞老師領導大家共同回想電影中角色，分享電影最後一幕-老闆看著小安柔軟溫暖的神情特別打動她。周阿清大哥分享，看完電影後認識了奢華糜爛的時尚界秘辛，為了追求物質上的表現與難得的工作機會，甚至要犧牲身邊的人的念頭。但最後女主角放棄了千載難逢的機會，為了與所愛之人相處，阿清哥認為本片帶給他最大的啟示，便是平常人的生活其實無比珍貴，希望大家一起慢下來，過幸福美滿的生活。
施立勇大哥分享，時尚業看似是年輕人的產業，但其實不然，看演員梅莉史翠普的演出，其實時尚不分年齡，任何階段都能展現生命力。施大哥也談到，抗壓力非常重要，尤其在步伐緊湊的時尚，要有足夠的心理素質才能應對、持續在行業中成長。同時施大哥也佩服片中女主角快速跟上潮流的能力，可以快速改變自己、從受人嘲笑的醜小鴨變成時尚天鵝，十分勵志，人總是需要一些壓力，才能激勵出自己的潛能。
方進福大哥分享過往在職場上從事紡織業，曾到多國展覽，尤其每年必去時尚產業發達的巴黎，除了在推展自己產品，更是進修、發覺趨勢、觀摩同業的好機會。因為從事採購的原因，大哥常常出差，曾去中國大陸、越南、美國、日本，常常需要出遠門，也造成大哥在家庭生活中有些困擾，工作壓力又大，連手機都得全天待命，對人性來說是個艱難的考驗，但這是工作，總得忍耐。又因為能力好、需與同事競爭，難免面臨有小人想惡意陷害，得沉著面對，即便能力優秀，也得確保自己的鋒芒不要壓過上司，以免惹上麻煩。
從影片中看到職場百態，名利總是非常吸引年輕人，但也要付出相當的犧牲。從長者的眼光回首人生，一位在鴻海工作的朋友，年輕時賺很多錢，但工作就是生活的一切，而退休後雖然沒有名利，反而找到最自由真實的自我，這卻是千金難買的。《穿著Proda的惡魔》隱約勸告現代人，要放下名利、回歸自我
社科院USR與高齡中心將繼續合作，推廣以閱讀幫助長者做健康自主管理，以電影探討心靈上的富足，透過這些長者有興趣的議題來經營社群，增進在地高齡參與，流通健康知識並促進社交，創造友善高齡的大學與社區。</description><pubDate>Mon, 25 Dec 2023 20:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>台北大學携手扶輪社合作舉辦2024英語社會解決方案競賽實體說明會</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/658a6edd07be4b0843d5ccf0</link><description>2024英語社會解決方案競賽(2024 English Social Solutions Contest, ESSC)由台北扶輪社主辦，旨在激勵學生的社會參與意識和解決問題的能力，透過創意和協作推動社會正向變革。競賽鼓勵參賽學生聚焦社區需求，提出可行的社會項目，透過精彩的演講呈現其解決方案。
在台北大學國際事務處韋岱思國際長的積極引導下，國際處成功攜手台北扶輪社共同舉辦2024英語社會解決方案競賽實體說明會，由台北扶輪社理事謝孟璋先生主講，詳細地說明競賽理念與規則給與會同學。實體說明會於12月20日在台北大學三峽校區舉辦，共吸引了25位學生參加，包含臺灣學生、外國學位生與國際交換生。
本次競賽以「開發並呈現一個造福社區的社會項目」為主軸，台北扶輪社鼓勵參賽者與來自不同背景和技能的人組成團隊，每一團隊成員人數可至少1人並至多3人，鼓勵成員融合各自觀點並提出對當前社會問題的突破性解決方案。期望參賽者透過創新思維和跨領域的合作，提出具體可行的解決方案，深入了解當前社會挑戰。謝理事提供詳細的比賽資訊給同學，邀請同學熱情參與，透過參賽過程，希望能培養學生批判性思考、團隊協作和公共演講等綜合能力，同時促使學生成為社會的積極參與者和未來的領袖。
台北扶輪社致力於激勵年輕一代發揮其潛力，提升他們在社會議題上的敏感性，以及塑造他們成為具有創造力和社會責任感的個體。期待參賽者的優異表現，透過他們的觀點提出臺灣潛在的社會議題，除培養社會意識及解決問題的能力外，更能替社會帶來積極的影響，並有機會贏取高達新台幣50,000元的最高獎金。詳情及報名網址請參閱附件或透過以下連結獲取更多競賽資訊： (https://rctaipei.org.tw/14054/Page/Show?ClassCode=Page-amp;Slug=2024-essc-information)。</description><pubDate>Mon, 25 Dec 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>校園友誼跨越千里國界─北大國際學伴計畫</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/658a49e807be4b0843d5ccd5</link><description>隨著疫情的結束，外國學位生及交換生來校人數大幅增加，112-1學期共有來自包含約旦、法國、日本、韓國、土耳其等26個國家和地區的近100名外國學位生及交流訪問生。為了提供更妥善的支持和照顧，以及促進本校學生與外國學生之間的交流，國際處投入諸多人力與資源，積極推動國際學伴計畫。
為迎接112-2學期來校之外國學生，國際處於11月開始招募國際學伴，共有137名北大學生積極參與學伴計畫的申請，願意成為來自不同文化的朋友，共同度過在北大的學習時光。其中，82名同學通過審查程序，榮獲成為國際學伴的資格，為來校之外國學生提供更多支持與協助。
為了讓未來的國際學伴們了解學伴計畫的目的與具體的實施方法，國際處於12月22日舉辦了112-2學期國際學伴說明會。活動中，國際處的承辦人詳細介紹了學伴計畫的設立宗旨、外國學生可能遇到的問題，以及最佳學伴指南等實用資訊。
在經驗分享環節中，應外系薛晁昀、盧姵妤和歷史系周子歆三位同學，分別分享自己在112-1擔任國際學伴的心路歷程。他們生動地描述了過程中的點滴、遇到的挑戰、以及解決問題的技巧。子歆同學還分享了她與外國學生共同經歷的生活趣事，以及彼此之間建立的真摯友誼。
透過此次說明會，學生們不僅更深入了解了國際學伴計畫的實際運作，更感受到這個計畫對於促進跨文化理解和建立真摯友誼的重要性。國際事務處希望透過這樣的活動，激發更多學生參與國際學伴計畫，共同營造一個充滿多元文化的校園環境，展現北大國際化友善校園的成果。
未來，國際處希望能攜手更多國際學伴，建立友誼的橋樑，連結來自世界各地的青年學子，共同打造一個充滿包容和理解的國際大家庭。</description><pubDate>Mon, 25 Dec 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【轉知】衛生福利部國民健康署製作之「胃幽門螺旋桿菌防治-保『 胃』大作戰」宣導影片</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/658a3de107be4b0843d5ccc5</link><description>轉知衛生福利部國民健康署製作之「胃幽門螺旋桿菌防治-保『 胃』大作戰」衛生宣導影片。一、發行單位：國民健康署二、內容說明：宣導影片內容以公筷母匙為引，讓民眾了解胃幽門螺旋桿菌，並強調胃幽門桿菌與胃癌高度關聯，提醒高風險族群與一般大眾進行幽門桿菌檢測，促進胃癌防治效果。三、影片網址：https://health99.hpa.gov.tw/material/8240</description><pubDate>Mon, 25 Dec 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>國際友誼永存 冬至茶會溫馨送別外國學生</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/658a3d2407be4b0843d5ccba</link><description>寒冷的冬風吹過校園，隨著冬至臨近，國立臺北大學國際事務處於112年12月19日假圖書館B1多功能室舉辦了一場溫馨的冬至暨歡送交換禮物茶會，為即將畢業的外國學位生和本學期來校之交換生帶來一場別具意義的道別活動，讓他們在離別的時刻，彼此擁有最溫馨的回憶。
這場特別的活動吸引了許多外國學生及國際學伴參與，國際事務處韋岱思國際長親自參與，為活動增添了溫暖的氛圍。國際長不僅對即將離開臺灣的學生表示祝賀，更鼓勵他們在未來的生活中繼續勇敢追夢，將在臺灣的美好時光永遠珍藏在心底。國際事務處境外生事務組馬國勳組長和國際顧問劉佳昊老師也親臨活動，並向所有學生表達了深切的關懷，一同度過了溫暖又特別的歡送會。
冬至將至，為了讓學生們更好地體驗臺灣的傳統文化，活動現場彩燈綴飾、節慶氛圍濃厚。國際處不僅為大家準備了豐盛的午餐，還特別準備了甜蜜的湯圓，讓大家共同品味傳統節慶的美好。為了讓這次活動給同學彼此留下美好回憶，國際處還特別安排了交換禮物的環節。同學們紛紛帶來自己精心挑選、包裝的禮物，透過抽籤的方式互相交換，彼此間的情誼在這份小小的禮物中得以延續，看著這些真摯的友誼，實在令人感慨萬分。
這場冬至送舊茶會不僅僅是告別，更是對國際學伴和外國學生之間深厚友誼的美好祝福。這份國際友誼，在校園中播下了跨文化交流的種子，掀起了一陣濃厚的國際友誼氛圍。這樣的活動不僅僅是告別，更是一個新的開始，為國際交流和文化融合搭建了一座堅實的橋樑。期待未來，這些學子在各自的國家繼續綻放光芒，成為臺北大學的驕傲。</description><pubDate>Mon, 25 Dec 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>國立臺北大學舉辦國際學生跨文化之旅與互助團體工作坊</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/658938dd07be4b0843d5cc77</link><description>隨著全球化的進展，國際學生來臺求學不僅僅是一場學術之旅，更是一趟跨足文化的奇妙之旅。在這樣的旅程中充滿著挑戰與機會，同時也伴隨著跨文化適應的各種困難。在這樣的環境中學生所面臨的巨大壓力，無論是來臺時間短暫或漫長，都需要一個支持與引導的管道。為協助這些學生更好地適應臺灣的學習環境，國立臺北大學國際事務處境外生事務組邀請來自臺北醫學大學的徐維廷心理師到校分享，共吸引了38位學生參加。
活動於112年12月21日舉行，由境外生事務組馬國勳組長主持開場並頒發感謝狀，順利地為活動揭開序幕。為協助國際學生適應臺灣文化並建立互助支持網絡、促進本地與國際學生之間的跨文化交流，徐心理師引導臺灣學生與來自世界各地的外國學位生、僑陸港澳學位生以及訪問(研修)生分組討論，透過世界咖啡館的方式分享各自對於同一議題的認知。引導國際學生面對來臺求學所帶來的跨文化冒險，與本地生建立互助團體跨文化支持網絡，促進本地與外籍生之間的交流。透過自我反思的對話和情緒調適技巧，提高學生對不同文化同儕的認識，並學習主動尋求協助。
講師徐維廷心理師，來自臺北醫學大學，徐心理師分享如何透過自我省思對話和情緒調適的方法，幫助學生更清晰地認識自己，並學習如何主動尋求協助。工作坊中，學生們還將參與小組互動，例如透過議題討論來分享彼此的觀點，以促進學生之間的交流和互助。跨文化之旅與互助團體工作坊提供國際學生一個深度的自我探索和互動的空間，協助本地與外國學生更好地理解彼此的想法差異，與自己在跨文化環境中的身心健康狀況。
國際處深刻理解在跨文化學習環境中學生所面臨的挑戰，並認為提供這樣的支持和引導對學生的學習和生活至關重要。希望此類心理工作坊活動將幫助本地與外國學生更好地認識彼此，並提供一個互動的平台，讓學生能夠互相分享經驗和支持。這次的活動不僅為學生提供了自我認識和跨文化交流的機會，同時也強化了國立臺北大學作為國際化學術機構的承諾。學校期待學生們能夠充分參與並從中受益，使他們在多元文化的同儕團體中能有更開闊的視野。</description><pubDate>Sun, 24 Dec 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>寒冬秋雪中送碳_林錫埼學長頒贈獎助學金</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6588eec807be4b0843d5cc3c</link><description>由圜達實業董事長林錫埼學長所捐贈設立的「林國明先生勤學獎助學金」、「鄭春枝女士紀念獎學金」及「盛安電子國際交流獎學金」於12月22日假本校行政大樓第2會議室舉行112學年度第1學期受獎同學頒獎典禮，林錫埼學長無懼寒風吹彿，親自蒞校頒發獎助學金，並與得獎同學交流、勉勵，將自身經驗傳承給年輕學子。李承嘉校長、陳達新副校長、胡中宜學務長、韋岱思國際長、經濟系郭文忠系主任、校友總會蔡江城秘書長等師長貴賓一同與會觀禮。
林錫埼學長為現任校友總會理事長、本校第5屆傑出校友、經濟系系友會名譽理事長，在事業經營有成之餘，不忘母校過去的栽培，自民國90年起，分別以雙親名義捐贈設立「林國明先生勤學獎助學金」與「鄭春枝女士紀念獎學金」，獎掖勤奮向學的學弟妹，至今已持續捐贈20餘年。除此之外，配合母校新南向政策，設置「越南河內盛安電子國際交流獎學金」，促進母校與越南優質高中及大學之合作交流，培育精通華語、越南語及英語之跨域專業人才。今年更協助因疫情而暫停三年的國際志工社再次啟航，於暑假傳愛菲律賓，國際志工社的社長與社員也藉此機會致送感謝禮品，並親自前來向學長表達心中無盡的感謝。李承嘉校長也特別感謝錫埼學長多年來對母校師生的支持與鼓勵，「任何獎學金都是得來不易的，希望同學未來都能將這份愛傳承下去。」
本次共有29位同學獲頒獎助學金，頒獎後進行互動座談，「寒冬秋雪中送碳，乾枯沙漠一點泉，大學生活，學業與開銷壓力繁重，感謝學長在雪中送來的碳火」受獎學子們特別向學長表達誠摯的謝意，因為學長的愛心，讓他們得以逃脫經濟的牢籠，有更充裕的時間與經濟安排自己的生活，也讓他們能與一般學生在同一起跑線上向前邁進。除表達感謝之外，同學也借此機會向學長詢問人生方向，「老天無口，借事開口」學長鼓勵同學碰到困難仍要勇往直前，解決問題的同時自己也在成長，人生必然是起起伏伏，期望同學能於大學時期就開始思考未來的生涯方向，利用學校資源積極準備，將來必定不可限量。</description><pubDate>Sun, 24 Dec 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>企業管理學系徵聘兼任助理教授(含以上)1名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6588eac407be4b0843d5cc25</link><description>一、所需資格條件：
1.商學、企管、管理、資訊相關博士學位者，且不具在學身份。
2.一學年以開一門課為原則，授課時數每學期以每週4小時為上限。授課地點為台北校區，夜間或週六授課。
3.申請初聘副教授職級，需具副教授證書;申請初聘教授職級，需具教授證書。
二、應具專長：主修『行銷管理』專長，可授課「企業概論」或「網路行銷」或「關係行銷」等課程。
三、應檢附之文件及著作
請詳附件「徵聘教師公告.pdf」檔案所載之應檢附文件。
四、申請截止日期
113年2月2日(以郵戳為憑)
五、起聘日期
113年8月1日
六、單位聯絡人
聯絡人：康專員
電 話：（02）8674-1111分機66555
傳 真：（02）8671-5912
E-mail：mba_hd@gm.ntpu.edu.tw
七、備註
1.相關表格請至本系網頁https://www.dba.ntpu.edu.tw/下載。
2.已具擬聘等級之教師證書者，外國學歷證件得免附中譯本及駐外單位驗證證明，並免附國外學歷成績驗證證明、內政部入出國及移民署證明之個人出入境紀錄及國外學歷送審教師資格修業情形一覽表。
3.欲申請者請依申請截止日期前（以郵戳為憑）檢附有關資料文件郵寄至「23741新北市三峽區大學路151號，國立臺北大學人事室收」【請註明應徵企業管理學系兼任教師及應徵者姓名】。
4.「應檢附之文件電子檔」請傳至mba_hd@gm.ntpu.edu.tw。
5.合者通知（需退件者請於來函中註明並自備回郵信封）。</description><pubDate>Sun, 24 Dec 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>第23屆傑出校友專訪_海雲繼夢法師「上求佛道 下化眾生」</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6588de4d07be4b0843d5cbf6</link><description>112年12月14日，陳達新副校長、校友總會蔡江城秘書長、林裕山簡任秘書與都市計劃研究所王千岳教授帶領傑出校友專訪團隊前往南投鹿谷，於宛若釋迦牟尼佛淨土般殊勝且莊嚴的大華嚴寺內，專訪本校第23屆傑出校友「行誼典範獎」得主-mdash;海雲繼夢法師，海雲繼夢法師為本校經濟學系出身，畢業後進入經濟部服務，後皈依佛門以講經弘法為己任，並以經濟學為基礎提出「靈性經濟學」的概念，將經濟發展轉變為心靈發展，推動新時代佛教運動，至今講筵逾三萬小時，弘法足跡遍布全球，信眾人數達200萬餘人，並以現代語言詮釋華嚴精神，出版相關著作數百冊，學術成就也獲各界肯定，為當代知名思想家、宗教家。
「一個鄉村的牧童到大都會要怎麼活下去？」說起對學校的記憶，學長表示因為離校後就幾乎遁入空門所以對學校生活印象非常深刻，並笑稱當時的他連公車與電話都不懂，故而處處碰壁，但也因此下定決心用4年的時間將「鄉村牧童」改造成「都會青年」，於課餘時間嘗試各種職業，從連公車都不會搭到騎著摩托車摸透整個台北。即便半工半讀，但學長仍不忘學生本分，積極鑽研經濟學各項理論，也因此對其產生了極大的興趣，隨即專修經濟理論及經濟哲學，他表示這些有關「人類行為學」理論的形成背景及運作的過程，引發他想深入探討指揮人類心理作用的力量，並在他心中埋下菩提種子，也成為未來提出「靈性經濟學」的基石。
學長自年幼便有佛緣，初中時於山間偶遇修行中的法師，並在無師自通下的情況下學會參禪打坐，但繁忙的課業與考試讓他無暇潛心佛法。真正促使他踏上學佛之路的是畢業退伍後，與同學的辯論佛法之約，五年的潛心學習本來是要說服同學還俗，但卻意外讓學長發覺佛法的美好，決定要以畢生之力講經弘法。「既已決定出家，偏偏又已成家，且孩子已出世，到底該怎麼辦呢？」世俗的牽掛讓學長無法放下一切遁入佛門，故訂下以十年光陰安頓家人的計畫，進入經濟部服務，在忙碌的社會步調中逐漸站穩腳根，並在為同事解惑的同時意外開啟講經的志業。
1991年十年之約如期而至，夢參和尚因夢中應地藏菩薩之請，破例為學長剃度，賜學長法名昌一，號繼夢，為佛教臨濟宗第四十八代傳人，同時肩負禪宗臨濟、華嚴宗、大乘瑜珈心法印度勝師子王法脈等佛教三大殊勝法脈，開啟「普賢乘華嚴宗」。為弘揚華嚴教法、培養弘法人才，並有感華嚴經典皆為唐朝前的譯作，晦澀難讀，故投入十餘年深入研究，用現代語言重新詮釋，架起與古人溝通的橋樑。「以前什麼都有所以想進步，現在什麼都有，但煩惱也接踵而來，其中必定出了問題。」也因有感於經濟的快速發展之下心靈的匱乏，提出「靈性經濟學」，引領眾人跳脫財富與權勢為主的社會潮流，探索生命的真相與人生的價值及意義，並將其發揚至海內外，如美、加、澳洲、東南亞皆有分會，帶領全球弟子共同將佛教落實於當代生活之中，重建生命倫理。
「尋求我們所要的目標，我們只有一件事情可以做，叫自我反省、自我檢討、自我改進。」最後學長也與學弟妹分享自已進入佛門後，以不同的角度重省過去，發現「端正自身」是在社會上能夠順利、平穩過一生的根本，學校所學的專業固然重要但也僅僅是作為學生的本分，學會「為人處事」才能使人生平順，在與人產生摩擦時回看自身內心，找尋心中的因，從而展現自己穩定、忠厚、可靠的特質，如此未來的人生旅途將會更加順遂，「專業要走在為人處事這條大道上！」期望這些分享能讓學弟妹擁有幸福、快樂、自在的人生。</description><pubDate>Sun, 24 Dec 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>臺北大學商學院USR計畫攜手區塊鏈金融公司推動永續發展</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6585219107be4b0843d5cb7e</link><description>臺北大學商學院USR計畫及金融科技暨綠色金融研究中心於2023年12月20日成功舉辦「臺北大學USRxNFT永續共創競賽頒獎典禮」，為本校於NFT領域的首次重要活動。此次競賽集結了創意無限的學生作品，展現了對永續發展和低碳社會的深刻理解與承諾。
本次活動不僅是對參賽學生創新力的認可，更是對全球日益嚴峻的氣候變遷議題的積極回應。臺北大學藉此活動鼓勵校園內外社區，尤其是三鶯地區，一同推動低碳生活方式，並進一步實踐ESG（環境、社會、治理）及永續發展目標。
在競賽頒獎典禮現場中，頒發由台北大學學生參賽投稿的前三名、優等和佳作NFT設計。臺北大學學生展示了多元且創新的作品，從最新AI工具、手繪到攝影等多種形式。這些作品不僅彰顯了學生的創造力，也體現了對永續低碳社區的美好願景，以及對新時代潮流的敏銳洞察。
值得一提的是，本次活動特別結合拓荒數碼科技開發的ZONE Wallet區塊鏈錢包，所有獲獎作品將永久保存於區塊鏈之上。典禮結束後，拓荒數碼的王執行長與師生們分享了Web3與ESG的最新融合趨勢，展望未來產學合作的廣闊前景。
拓荒數碼科技執行長王仕杰表示：「很高興受到臺北大學商學院邀請參與這項永續共創計畫。我們深信區塊鏈是實現淨零碳排放目標的關鍵技術。透過區塊鏈，企業不僅能追蹤其碳足跡，還能提高整體運營的透明度和責任感。」王執行長進一步指出：「拓荒數碼作為一間重視社會責任的企業，將長期支持 ESG，也期待與臺北大學共同致力為環境永續發展打下堅實基礎。」
請持續關注臺北大學商學院USR計畫！期待透過產、學兩方的緊密合作，為台灣培育出具有永續發展、新金融思維的新世代青年。</description><pubDate>Fri, 22 Dec 2023 05:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>民俗藝術與文化資產研究所誠徵專任教師1名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6583efc907be4b0843d5cb0e</link><description>一、職級：專任助理教授級以上。
二、徵聘名額：一名(起聘日114年2月1日)。
三、所需資格條件：具國內外「民俗藝術」或「文化資產」相關領域博士學位(持外國博士學位證書需附中譯本及駐外單位認證)。
四、優聘條件：依據本校「獎勵新聘特殊優秀人才辦法」，符合資格者經申請並通過審議後，可依以下職級標準每月領取獎勵金(最長核給六個學期)：
一、教授：每月獎勵額度以不低於新臺幣三萬五千元為原則。
二、副教授：每月獎勵額度以不低於新臺幣三萬元為原則。
三、助理教授：每月獎勵額度以不低於新臺幣二萬五千元為原則。
五、應具專長：「民俗藝術」、「文化資產」相關領域。
六、應檢附之文件及著作：
1.詳細履歷表（含照片一張、身分證或護照影本一份等，並註明聯絡電話、手機號碼及E-mail）。
2.學歷（國內、外博士學位）、學位證書影本及經歷（含現職）之證明文件（影本）【如係外國學、經歷者，請附中譯本並經駐外單位驗證證明。國外學歷者另附國外修業情形一覽表、內政部入出國及移民署證明之個人出入境紀錄、駐外單位驗證之國外學歷歷年成績證明影本。如畢業之博士學程或所屬學校無修課成績單，須請畢業學校給予證明，且附該證明中譯本並經駐外單位驗證證明。】
3.個人著作一式三份（請於代表著作上標明「代表著作」字樣。期刊部分請註明等級），並請附電子檔(儲存於光碟或隨身碟)。
4.若具教師證書者，請附影本。
5.推薦信乙封。
6.教學計畫書(可開授課程之課程大綱)及對本所未來發展的期望與建議。
7.未來研究計畫書(至多20頁)。
8.新聘教師申請書、個人著作及論文目錄一覽表（此二表格請至本所網站https://fach.ntpu.edu.tw/main.php下載填寫）資料填妥後請檢附紙本，並請附電子檔(儲存於光碟或隨身碟)。
9.其他有利審查之相關資料。
10.本所初審通過後，將進行面試。
11.113年3月4日前檢附相關資料，務必於申請截止日(含當日)前寄達本校人事室(237新北市三峽區大學路151號)。如未於截止日(含當日)前寄達本校人事室，恕不受理。不接受親送本所辦公室。
12.合格通知(須退件者請於來函中註明並自備郵資，如無附郵資者請親自至所辦領取申請郵件)
13.應徵信封上請註明應徵民俗藝術與文化資產研究所教師及專長領域。
七、申請截止日期：中華民國113年3月4日前寄達本校人事室。
備註：
聯絡人：許助理
電話：02-86741111-66803
傳真：02-26724469
E-mail：cdfa@gm.ntpu.edu.tw
以臺北大學人事室公告為主
https://www.ntpu.edu.tw/hr/hr_more.php?id=4942</description><pubDate>Fri, 22 Dec 2023 01:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>JCR資料庫排名進前1%　林錫埼：獎金100萬元</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6585638407be4b0843d5cbe4</link><description>研發處、人事室及經濟系於12月22日舉辦112年度學術研究傑出頒獎典禮，對於研究成果斐然的師長們，表揚他們的優異表現和卓越成就。向來大力獎掖校內學術研究的校友總會理事長林錫埼，直接於會上大幅加碼，凡研究論文收錄SCIE、SSCI著作進入JCR資料庫排名前1%者，他將會提供100萬元獎金，鼓勵師長們有著更為優異的學術表現。
李承嘉校長首先向所有獲獎教師祝賀，他也向本次榮獲名譽教授的師長們致上敬意，包括會計學系王怡心教授、企業管理學系陳銘薰教授及古永嘉教授、經濟學系吳森田教授及黃美瑛教授，以及社會工作學系孫健忠教授。校長特別指明，這幾位師長們在各自領域的辛勤耕耘，為學校帶來豐富的學術成果。
此外，他也衷心感謝林錫埼理事長的慷慨捐款，贊助此次「112年度林錫埼先生獎助國立臺北大學經濟學系教師發表優秀期刊論文獎」以及「學術研究獎助」中，SCIE、SSCI著作進入JCR資料庫排名前5%的6篇論文獎項。校長認為，對於以社會人文科學為主的臺北大學來說，在有限的經費下，校內教師優異的研究成果，更顯得難能可貴。
林錫埼理事長讚揚本校教師對研究工作的孜孜不倦，在任上向以「擦亮母校臺北大學招牌」為職志的他，為獎勵校內教師的研究貢獻，特別提出未來教師們的學術著作中，若是收錄SCIE、SSCI著作進入JCR資料庫排名前1%的話，他要直接把獎金提高到100萬元，激勵教師們繼續深耕學術研究，提升臺北大學學術水準。他更呼籲，期望師長們攜手合作，共同引領未來，燃點校內學術研究的熱情，讓本校在學術領域持續精進。
研發處說明，今年度共有87位教師獲得學術研究獎助，包含學術期刊論文、專書及專書論文計有168篇，除了其中在JCR資料庫排名前5%的SCIE、SSCI著作共有6篇外，另有排名前25%的著作共35篇。此外， 112年度獲准專利教師有3位，112年度教師參與國際發明展獲獎者，以及國科會大專生計畫研究創作獎指導教授各有1位。這些卓越成就，見證了師長們在學術研究領域的才華和努力，展現了臺北大學對學術界的一己貢獻，並期待未來能有更好的學術成果。</description><pubDate>Thu, 21 Dec 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】石賡執行長談《歷代文學體裁的流變》</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65853fbe07be4b0843d5cbc5</link><description>國立臺北大學社科院USR計畫和高齡與社區研究中心，為鼓勵長者透過社群參與學習，今年辦理多場「文史學老系列講座」，邀請美國加州石氏基金會前執行長石賡蒞校開講，帶領長者重溫古文學習樂趣。為了讓長者下課後仍能持續交流，今年也創立【北大社科院USR✦文史交流社】LINE社群，讓課堂熱烈的學習氛圍得以延續，創社至今已累積近百位長者加入。而繼今年舉辦「李白的別樣人生」、「一代文豪蘇東坡」及「白居易的苦情世界」後，十二月繼續辦理第四梯的文史系列講座，主題為「歷代中國文學體裁的流變」，共辦理兩場次，計有68位社區長者熱情參與聆聽。
第一場的講座，執行長在開場時準備了一張歷代文學體裁變化的總表，並依時間軸先後，介紹不同時代的文體變化。為了讓大家能更快了解其中的差異，執行長在介紹到《詩經》體裁的形式時，將「風」比做現代的流行歌曲，依照地區發展為十五種不同的風格，讓現場長輩理解，也有長者馬上拿起手機拍照筆記，讚嘆這份總表的彙整讓大家一目了然，橫貫了時間軸，又看到詩經、楚辭、漢賦、唐詩、宋詞、元曲、明清小說、與近代白話文的興起。
接著介紹到《楚辭》、《漢賦》、《樂府》等作品，其中《飲馬長城窟行》講述戰士在長城之下駐守，尋找泉窟讓戰馬飲水，本為戰士艱苦的守邊生活寫照，後成為民歌，是漢朝期間流傳的樂府詩，而《青青河畔草》則是表述女子與夫婿分離兩地的相思之情。接著陸續介紹了《長門賦》、《諫逐客書》及《赤壁賦》等作品，最後為確保大家能具體吸收，執行長也以唐詩中的句式與押韻，以練習題來考驗大家作為結尾。
第二場的講座，則深入介紹唐詩的類別，介紹絕句、律詩，五言、七言等不同格式，並用《登鸛雀樓王之渙》、《相思》、《問劉十九》等作品來舉例介紹押韻、平仄、對偶和對仗的使用規則。在介紹到張志和的作品《漁歌子》時，執行長幽默的秀出鱖魚料理的照片，逗得現場長輩哈哈大笑。接著也帶大家認識白居易，包括其以平易近人的文字寫作，被譽為-rdquo;老嫗能解-rdquo;。
整場講座在執行長豐富且生動的介紹下結束。主持人曾敏傑教授也邀請現場參與的長者回饋，長者陸續分享到「聽完講座後，對古代文學產生更濃厚的興趣，也深刻感受到執行長的用心，非常感謝。」；「感謝USR計畫！透過今天的講座重溫平仄押韻，感覺像是回到年輕的時候，深受感動。」；「文化傳承非常重要，年輕時候學習，年老後複習，期許自己不要做失智的人。」
社科院USR計畫主持人曾敏傑教授也提到，「執行長準備的講座不同於過去我們為了考試而學習，而是從詩人的人生故事談起，讓大家在了解這些歷史作品背後的人物和創作背景，這樣我們就更能理解作品了」；曾教授也透露說，石執行長雖然是台大森林系畢業，又是到美國取得電腦碩士，當年工作內容是寫程式來控制生產線作業的高科技工作，但退休後卻因為醉心文史，因此把年輕時的興趣學得更加深刻，大家一定沒想到他當年聯考國文還考了92分呢!
新來的長者有從基隆來，也有從大溪來的，大家在今天的講座中也獲得許多啟發，紛紛加入【北大社科院USR✦文史交流社】LINE社群，並期待石賡執行長明年的到訪，為長輩們帶來更多中華文化的饗宴，也幫助長輩們在退休後繼續文史學老。</description><pubDate>Thu, 21 Dec 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>全球學術移動力 – 短期研究交流 X 海外共同指導</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/658536f407be4b0843d5cbbe</link><description>國際事務處積極鼓勵本校師生參與「短期研究交流」及「共同指導」等國際合作模式。這次特別訪問了歐盟學術交流計畫（Erasmus+ International Credit Mobility Project）的參與師生，將國際交流的經驗透過影片分享給本校師生，鼓勵本校師生參與國際學術研究合作。歡迎至國際處YouTube連結觀看國際交流影片：https://youtu.be/TyeilEHhBkk本校與英國卡地夫大學於2022年合作簽署歐盟學術交流計畫，以都市永續為合作主軸，選派臺英兩校教師與研究生於2023年進行為期2個月的雙向研究交流。不同於學生交換計畫，這次的學生短期交流以研究為目的，由臺灣與英國兩校教師共同指導。本地的指導教授提供畢業論文方向，而海外教師則提供海外田野調查的案例指引。這次交換機會不僅讓學生體驗當地文化，也能在研究上得到更多想法。
國際處積極為本校師生爭取在研學教的國際交流機會，希望能藉由本校首次參與歐盟學術交流計畫的經驗，為日後的國際交流開創先鋒，進一步促進校際間的學術交流，提升全球學術移動力及學術影響力！</description><pubDate>Thu, 21 Dec 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>113年度國立臺北大學環境安全衛生目標</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6585264907be4b0843d5cb97</link><description>公告本校112學年度第1次職業安全衛生委員會通過之「113年度環境安全衛生目標」，如附件一。</description><pubDate>Thu, 21 Dec 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>