<rss version="2.0" encoding="UTF-8"><channel><title>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news</link><description>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</description><author>NTPU 國立臺北大學</author><image><url>https://new.ntpu.edu.tw/assets/logo/ntpu_logo.png</url></image><language>zh_TW</language><copyright>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</copyright><item><title>三峽校區圖資大樓冷氣暫停使用公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/667d182c07be4b0843d61188</link><description>圖資大樓於113年4月3日(星期三)因地震造成頂樓中央空調系統的冷卻水塔破裂漏水，廠商預計113年7月14日 (如遇下雨將延期至113年8月10日) 到校修繕，維修時中央空調系統的冷氣將全日暫停使用，造成不便之處，敬祈見諒。</description><pubDate>Wed, 26 Jun 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>113年三峽校區「人文大樓10樓天花板整修工程」施工公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/667d001207be4b0843d61032</link><description>說明：一、旨揭工程將於113年7月4日(四)上午8:00分至113年7月31日(三)下午5時整，進行施工，廠商由人文大樓4號門進出，工程車輛進出校園動線如下圖，施工期間將責請施工廠商妥善做好工區管制作業，造成不便敬請見諒。二、聯絡資訊：施工單位：聯揚室內裝修有限公司 游先生 02-2648-4940校方連絡：總務處營繕組 曾先生 02-8674-1111#66373</description><pubDate>Wed, 26 Jun 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>「揚帆啟程、綻放青春」歡送2024境外畢業學生</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/667cd71807be4b0843d60fb1</link><description>時光匆匆、歲月如梭，轉眼到了畢業時節，同學們也將各奔前程，迎向充滿新奇與未知的旅程；為提供畢業同學美好回憶，國際事務處於113年6月15日在新莊典華飯店辦理境外生畢業歡送晚會，活動現場以繽紛色系花材布置，搭配晚宴服裝dress code主題黑白色調，相互襯托下更顯亮麗，報到處更準備了不同樣式的派對面具讓來賓點綴，相較於正式的畢業典禮場合，增添了許多互動及趣味性。
畢業同學手別腕花，在聚光燈的照映下踩著紅毯閃亮登場，兩旁的師長及觀禮學弟妹歡欣鼓舞地掌聲傳遞著滿滿祝福。回想剛踏入校園時青澀的模樣，以及初到臺灣面臨種種生活適應的挑戰，隨著歲月的積累漸漸地熟悉與成長，收穫不只是課業的知識，更是一輩子深厚的情誼與回憶，點點滴滴透過投影機一幕幕映在晚宴屏幕上，讓在場師生為之動容，滿是感動與不捨。
溫馨的出場儀式後，由韋岱思國際長上臺致畢業祝福，「誠摯恭喜同學們順利畢業，迎接人生全新的旅程！幾年歲月的積累下，除課業學習外，也透過社團參與、各式聯誼活動，學習人際互動與團隊合作經驗，無形中培養了跨文化溝通能力，在具備國際化背景的加乘下，對於當前全球趨勢更是十分特別且重要的存在，期許大家邁出校園追逐夢想的過程中，能為社會肩負多一份責任，成為多元社會溝通的橋樑。而這裡也將永遠是你們的家，臺北大學的大門永遠為你們而敞開，成為最堅強的後盾！」
僑外陸生聯誼會莊坪如會長滿懷感謝說道：「回想剛踏入校園時那個懵懂的自己，對於一切未知的不安和擔心，十分仰賴學長姊的悉心帶領和陪伴，不論是學業上的建議、籌辦活動的經驗分享，甚至是遭遇挫折時的支持與鼓勵，都成為了自己帶領僑聯這個大家庭的動力和勇氣。今日能夠獨當一面的自己，非常感謝所有曾經伸出援手的老師和學長姐，你們的溫暖使我們茁壯成長，在學習道路上無懼前行。」感謝之餘也不忘鼓勵學弟妹將這份溫暖傳承，有緣相遇在此，即使來自不同國家，也能培養跨國好情誼，互相扶持、共同學習。
畢業生代表歷史學系馮柏熹同學則感性地說：「當時新冠疫情期間來到臺灣，面對學習與生活的不易，且長期遠距課程下錯過許多和同儕互動的機會，許多瑣事與心情都無人分享與共情，原以為校園社交聯誼活動將與自己擦身而過時，與僑外陸生聯誼會有了聯結，參與各式各樣的活動，不但認識了來自各國的朋友，更豐富了學習歷程；轉瞬間到了畢業時刻，從一開始難熬度日到今日滿是不捨，心中感觸難以言表，希望大家各奔東西後不忘初衷，更要時時保持聯繫、相互照應，努力在各自的理想中發光發熱。」
溫暖誠摯的感言後，學弟妹驚喜登場展現精彩的勁歌熱舞，使晚會氣氛HIGH到最高點，在校園生涯的尾聲再添一筆青春洋溢的紀念時光。表演後邀請師長頒發年度重要獎項「僑委會學行優良應屆畢業生」，鼓勵在學期間課業優良的同學，對於獨自赴外求學的海外學子而言，在兼顧生活適應與課業壓力的情況下取得豐碩果實實屬不易，在這樣別具意義的活動中頒授獎狀，給予肯定。
最終，晚會在紀念大合照中畫下句點，新的旅程即將啟航，緣分牽起的師生情誼、細心耕耘的同儕友情都將成為堅強後盾，提供勇氣與智慧展翅飛翔、鵬程萬里！</description><pubDate>Wed, 26 Jun 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>人文大樓外牆清洗排程公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/667ccc3f07be4b0843d60f92</link><description>人文大樓外牆清洗作業預訂於7月15日(星期一)至8月16日(星期五)進行，
廠商將於清洗區域拉設警戒線。屆時請師生職員工協助關閉辦公室或研究室窗戶，
且出入該清洗區域時，煩請改道並注意自身安全。造成不便之處，尚祈見諒!
施工單位：金陽外牆清洗 現場負責人：康興雯 手機：0960-515-320
協助單位：全都會有限公司專案經理：陳淑芬 手機：0919-334-178
承辦單位：總務處事務組 余小姐
分機：66266</description><pubDate>Wed, 26 Jun 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>賀！射箭代表隊湯智鈞&戴宇軒前進奧運</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/667cbfd207be4b0843d60f88</link><description>繼5月在全大運的亮眼表現後，本校休運系湯智鈞與戴宇軒成功取得2024年巴黎奧運會男子射箭項目的參賽資格。在土耳其舉行的巴黎奧運資格賽中，湯智鈞、林子翔、戴宇軒表現出色，成功闖入決賽，以6:0擊敗德國隊，代表臺灣取得滿額的三個參賽席次。
湯智鈞和戴宇軒在排名賽中的優異表現，使臺灣男團成為團體賽的第二種子，並在4強賽中以59:56戰勝德國，成功射下奧運參賽資格。
再次恭喜湯智鈞與戴宇軒，讓我們一起為他們加油，並期待他們在奧運賽場上再創佳績，為國爭光！
相關新聞連結：https://sports.ltn.com.tw/amp/news/breakingnews/4706682 （自由時報）</description><pubDate>Wed, 26 Jun 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>(重新公告)本校113學年度專、兼任教師及職員工汽車停車證申請事宜</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/667bc14a07be4b0843d60f51</link><description>一、依本校交通管理辦法第6條第2項規定：教職員工生申請汽車停車證，每人以1張為限。但專任教職員工於辦理停車證時，得同時備妥備用1台車輛之行車執照送驗，俾登錄於本校汽車管理系統備查。
二、請各單位於07.20前協助將申請表彙整，如附件1，經單位主管核章後，送環境組審核及出納組繳款，再將申請表送行政大樓一樓聯合服務中心製作停車證。台北校區申請表經單位主管核章後，送行政管理組協助審核及台北出納組繳費，再將申請表檢送行政大樓一樓聯合服務中心製作停車證。
三、如逾113.07.20申請則請同仁個別填具申請表，如附件2、附件3，經單位主管核章後，送環境組審核及出納組繳款，再將申請表送行政大樓一樓聯合服務中心製作停車證。此外，為便利同仁繳交費用，亦可個別填具申請表用郵政劃撥繳費（郵政帳號：19456493，戶名:國立臺北大學，請註明:單位、姓名及電話)，辦理申請停車證。
四、考量新舊證換發作業成本，籲請同仁配合以申請1年期間之停車證。又考量兼任教師開課因素，112學年度之舊證至多使用至113年9月30日止，逾期失效(10月1日起未辦妥新學期之停車證者，將逕行取消停車管理辨識資料，依本校對外收費標準辦理)。
五、113學年度三峽暨臺北各校區停車收費標準，專兼任教職員工生每學年收費1200元(每學期600元)，如附件4。</description><pubDate>Tue, 25 Jun 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【活動紀錄】2024臺北聯合大學系統學術研究成果發表會展現29件校際合作多元研究主題成果</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/667bb20a07be4b0843d60f2e</link><description>「2024臺北聯合大學系統學術研究成果發表會」於113年6月21日（五）假臺灣海洋大學舉行，當天由臺北聯合大學系統（以下簡稱北聯大）四校師生共同發表29件跨校合作計畫的研究成果，並於線上展示計畫海報，多元的合作主題，更能看得出校際合作所帶來的跨領域成果。
發表會由四校長官致詞揭開序幕。臺灣海洋大學許泰文校長特別強調北聯大系統學校結盟以來彼此合作的緊密性，不管是計畫件數、研究發表，都在持續成長中，而個別學校之間也因此促成更多研究合作的可能；臺北醫學大學吳麥斯校長、臺北科技大學任貽均副校長也表達四校長期合作的效益，各校持續投入相關經費，也逐年看到老師們的成果展現在論文發表、專利取得，以及取得其他研究計畫上，校際合作之間所延伸的研究花火持續顯現。
臺北大學魏希聖研發長在代表致詞時則提到，北聯大跨校合作轉眼已有10來年，四校除了有各自專業上的特色領域，還有許多交集、可以合作的地方。近年來，臺北大學積極關注各項前瞻議題，並搭配各學院的重點方向訂定特色領域主題，例如：企業永續發展、社會責任實踐、碳市場及淨零排放、人工智慧-hellip;等，亦期盼能在這些議題上，有機會與各校合作，發揮北聯大跨校研究1+1大於2的效果。
由於發表件數較多，因此口頭簡報循往例安排於不同地點，同時以A、B場次的方式進行。為鼓勵報告者，主辦單位另辦理口頭報告競賽，在A、B場次各自又區分為上、下半場的活動中，參酌報告人在「報告內容、研究成果、時間掌控」上的表現，每場次選出分數最高者頒發獎狀及商品券。本校資訊管理研究所戴敏育教授在A2場獲得肯定，其他場次得獎的教師包括：A1場-臺北科技大學李穎玟教授、B1場-臺北醫學大學林煒竣副教授、B2場-臺灣海洋大學蔡東佐助理教授。
最後的閉幕式由海大張文哲研發長代表致詞，除感謝大家的熱情參與也對新年度的計畫徵求充滿期待。2025年的專題研究計畫預計將在今年下半年（10月）開始徵求，除盼能有更多老師投入跨校合作，也期待能促成校際間整合型計畫的執行，如此讓北聯大的學術研究合作有機會透過不同學校的專業特色結合，展露更亮眼的表現。</description><pubDate>Tue, 25 Jun 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【徵才】資訊中心徵聘程式設計師一名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/667a693407be4b0843d60ef1</link><description>一、工作內容：
為持續推動本校資訊化任務，遴聘具資訊專長之程式設計師，協助資訊中心開發、維護及管理校務資訊系統。目前需要招募新的工作夥伴，歡迎加入我們的團隊。
二、職務類別：程式設計師(高教深耕計畫專業技術人員)
三、需求人數：一名
四、應徵資格：
具學士學位(含)以上，非在學學生身份者。
應屆畢業生可，需於到職日前取得畢業證書。
非資訊相關科系對程式開發有興趣者亦可。
熟悉JS/CSS/HTML5等前端開發工具使用。
具備程式與資料庫開發經驗尤佳。
擁有自我學習與解決問題之企圖心，能與團隊良好溝通合作。
五、工作地點、時間、待遇及加給：
工作地點：三峽校區(新北市三峽區大學路151號)，視情況需至臺北校區或外地出差。
工作時間：依本校職員差勤管理實施要點辦理。
工作待遇：(1).學士級：薪資 $39,620 起(2).碩士級：薪資 $46,412 起依「國立臺北大學資訊中心專業技術人員報酬標準表」辦理(附件1)
資訊加給：111年度起增設獎勵制度，依工作表現及績效，經員額管控委員會審議後，每月核發2,000~12,000不等之資訊加給。
六、工作聘期：
自報到任職日起至113年12月31日，續約與否將視工作表現及本校獲教育部高等教育深耕計畫經費而定。
七、應徵方式：
採書面郵寄報名，請備妥下列文件，依序排列合併裝訂為一份。請於 113年07月15日(一)前(郵戳為憑)，限時掛號郵寄至：23741新北市三峽區大學路 151 號資訊中心 收 (信封上請註明「應徵程式設計師」，逾期或證件不全者，不予受理亦不退件)。
履歷表(附件2或於資訊中心網頁下載，以A4紙張列印)。
最高學歷證書影本（外國學歷需經教育部驗證許可）。
在校成績單(請附最高學歷成績單)。
身分證正反面影本(請於影本上註明僅供本次應徵使用)。
其他可反映個人工作能力及有助於審查的資料(如：專案作品、資訊專業證照、獲獎紀錄或著作等佐證資料影本)。
個人資料提供同意書（附件3或於資訊中心網頁下載，以A4紙張列印)。
八、其他：
初審合格者由本中心擇優通知甄審方式、時間及地點等相關事宜，未獲通知參加甄審者恕不退件或函復。
本職缺視成績得增列備取，候補期間自甄選結果確定之翌日起算三個月內有效（含正取人員報到後未通過試用或於三個月內離職者）。
依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：(1). 犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。(2). 經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。(3). 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。(4). 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。(5). 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。(6). 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。</description><pubDate>Tue, 25 Jun 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title> 113學年度國立臺北大學進修學士班申請入學(統測及學測)網路報名分發</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/667a751507be4b0843d60efe</link><description>113年申請入學6月20日至7月12日網路報名
國立臺北大學113學年度進修學士班申請入學自6月20日(星期四)上午9時起，至7月12日(星期五)下午3時止，開放網路報名。一、報名資格:凡已參加技專校院入學測驗中心113學年度四技二專統一入學測驗(採計國文、英文、數學三科)及大學入學考試中心113學年度學科能力測驗(採計國文、英文、社會及數學四科)，採計科目中無任何一科成績零分或缺考者，可參加113學年度進修學士班申請入學。二、報名程序:1、填交線上報名表(僅限以google帳號進行報名)(1)至線上報名系統填寫報名表報名請點我(部分學系因甄試入學流用已增加招生名額，請詳見申請入學招生名額表)。(2)考生須於線上報名表輸入個人資料及統測或學測成績以及志願排序。(3)凡報名並錄取之考生，即視同授權本校向技專校院入學測驗中心或大學入學考試中心，取得報考人之基本資料與四技二專統一入學測驗或學科能力測驗成績檔案。(如經查驗非以113學年度學測、統測成績報考或以不實證件報考者，將自動取消錄取資格。)(4)每位考生僅限報考同一組別一次，請勿使用不同帳號報名同一組別多次，如重複報考同一組別，則取最後一次提交之資料(須為已繳費帳號)為排序依據。(5)如欲報考不同組別，請以不同的google帳號進行報名。2、繳交分發作業費750元(1)完成線上報名手續後，系統發送繳費資訊及個人專屬「繳款虛擬帳號」於考生個人電子信箱(為保障考生權益，請謹慎填寫報名資料)。(2) 考生須持個人專屬「繳款虛擬帳號」，以轉帳或臨櫃繳款方式繳交750元分發作業費。(3) 自113年6月20日(星期四)上午9時起，至7月12日(星期五)下午4時止，開放繳費。(4)繳費如有疑問請洽分機18012或18232辦理，洽詢時間：週一至週五，早上9時至下午4時。(5)低收入戶或中低收入戶考生：請於填寫附表1-2退費申請表並郵寄辦理，繳交全額750元費用後，於審查合格後退還分發作業費。低收入戶考生可全額退費，中低收入戶考生退費450元。(6)報名完成繳費後，除符合簡章第44頁原因得辦理退費申請外，考生不得以其他理由要求退費，考生報名時請審慎考慮。(7)如報考不同組別(即統測組與學測組皆報名)，應分別報名、繳費，切勿使用同一google帳號及繳費帳號。3、志願分發(1)凡完成報名之考生，即視同授權本校向技專校院入學測驗中心或大學入學考試中心，取得報考人之基本資料與四技二專統一入學測驗或學科能力測驗成績檔案。(2)系統依據考生所填寫之志願順序以及成績高低進行分發。4、公告正備取生分發結果正備取生分發結果將於113年8月2日上午10時，公告於本校招生資訊網，請考生自行上網查閱，不另行寄發錄取通知書。5、正備取生報到暨繳費(1)正取生報到時間：113年8月6日至8月8日每日上午9時至下午3時。(2)正取生報到地點：本校臺北民生校區教學大樓1樓，進修教育組辦公室(臺北市中山區民生東路三段67號)。(3)繳交報到作業費750元。(4)備取生報到時間：正取生報到結束後自113年8月12日起，依序通知遞補報到。
‧附件檔：申請入學注意事項統測組、學測組最低錄取標準申請入學線上報名表單填寫注意事項申請入學招生名額表(甄試流用)</description><pubDate>Mon, 24 Jun 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】前進新竹縣 協辦《不老長健》講座</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66790abc07be4b0843d60e5f</link><description>國立臺北大學高齡與社區研究中心攜手社科院USR計畫，於2023年9月創刊《學老誌》，針對超高齡化社會的到來，倡議學老、分享學老、以及推廣學老，已逐漸受到各縣市社會局處的重視；繼與新北市社會局合作推廣《學老》之後，更與新竹縣政府社會處合作，自6月開始協辦六場《不老長健》系列講座，將分別於竹北、新豐、湖口、關西、北埔、竹東推出，邀請《學老誌》四位作者與臺北大學兩位教授巡迴各鄉鎮，將《學老》的觀念與方法和新竹縣的高齡民眾分享。
首場不老長健系列講座在6月21日上午登場，結合竹北市竹仁社區關懷據點、社團法人新竹縣紅十字會，以高齡健康為主軸，邀請88歲的前福邦證券公司董事長丁桐源先生，和大家分享「健康學老的五堂課~好好走路 不會老」，現場共吸引了50餘位長輩認真聽講，甚至也有三位高齡超過88歲的長輩到場聆聽，一起和丁桐源董事長學習面對老化的經驗。多年前，丁桐源董事長也曾經以這五個主題和臺北大學附近的民眾分享，當時更是連辦五場，每場盛況更有約150名長輩參加，顯示面對高齡化與長壽化，長輩不分地區大家都十分關心健康老化的議題。
丁桐源董事長分享自己每日維持健走已有46年，迄今已走了地球四圈，有幸被稱為「台灣健走先生」。雖然已高齡88歲，但是健檢數字仍與60多歲的壯年人不相上下，這都是因為長期運動與重視養生所獲得的結果。當日，丁桐源董事長分享五個重點主題，包括有「健康老化 活躍老年」、「今日不養生 明日仰(賴)醫生」、「預防失智殺手(阿玆海默症)的良方」、「綜效強力健走（行禪功法）」及「健康老化 花路米( Follow me ) 」等五個主題。他他說只要有三心「決心、信心、恆心」和三力「知識力 (方法)、 意志力、實踐力」，投資時間「持續健走」，就能追求健康老化的人生。
新竹縣社會處陳欣怡處長本身也是臺北大學的傑出校友，她表示超高齡時代的到來，對每個人來說，學老是很重要的課題，她也非常感謝台北大學曾敏傑教授，引介「高齡與社區研究中心」和社科院USR計畫，合作推動6場的不老長健系列講座，並且還贈送每場前50位報名的長輩1本《學老誌》，藉以鼓勵大家參加並持續長健學老；因此在首場講座時，也代表楊文科縣長頒發獎座一只，感謝臺北大學的協助。而新竹縣紅十字會人員，也在現場幫助長輩掃描《學老誌》的QR Code，因為透過這個QR，不論時間和地域，長輩都可以閱覽到各期的學老文章，更加方便長輩為自己的人生《學老》。
曾敏傑教授表示，《學老誌》是認識老化以及健康學老的使用手冊，目前已經按季出版到第四期，每期都會有一篇比較正式的專文，以最新的第四期為例便是「中高齡的用藥安全」，這篇文章也獲得前食品藥物管理局局長康照洲教授的肯定，更獲得前衛生署涂醒哲署長在群組中按讚。目前《學老誌》公益寄贈的單位已更加廣泛，包括有六都圖書館、各縣市總圖書館、全臺各大學圖書館、全國高齡友善診所、全國家庭教育中心、雙北社會福利服務中心、新北市31區樂齡習中心、北大特區80家管委會、臺北大學236位家長、三峽與鶯歌的里辦公室、及三鶯土樹約50處社區照顧據點等。除了紙本雜誌外，學老誌也可以免費線上看喔！歡迎大家加入Line群組，即可觀看各期文章 https://lin.ee/DvIX9mL。
新竹縣不老長健系列講座的第二場，預計將於7月5日上午9點半，在新豐鄉中崙社區(中崙村2鄰37號)舉辦，講座主題是高齡適應，將邀請台灣哲學諮商學會王如雁理事開講「學老-未來的安身立命」，這也是王如雁老師將過去在臺北大學的「學老八堂課」加以濃縮的重點，歡迎在地長輩們踴躍報名；名額有限，請於7月1日下午5點前報名喔！報名熱線：03-5535850#8011(新竹縣紅十字會 洪專員) 。</description><pubDate>Sun, 23 Jun 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>公共藝術設置計畫公開徵選模型展覽活動得獎名單</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6679072907be4b0843d60e58</link><description>說明：國立臺北大學三峽校區「三峽校區音律電機資訊大樓、第二期學生宿舍、簡易多功能場館新建工程及懷德居文化基金會木藝教室新建工程」公共藝術設置計畫公開徵選模型公開展覽暨問卷調查得獎名單出爐囉，恭喜以下10位同學獲得全家禮物卡100元。林○軒410***021錢○語411***116陳○宇411***004潘○婕411***022林○媛411***044邱○如411***123楊○翔410***076楊○儒711***111林○典411***020陳○臻411***637【注意事項】　　領取日期自即日起至2024年9月20日17:00止，得獎者須於通知之截止日前持學生證至行政大樓一樓營繕組向曾先生或黃先生領取，逾期取消領獎資格，獎品由總務處營繕組全權處理。總務處營繕組 曾先生 02-8674-1111分機66373、黃先生02-8674-1111分機66798</description><pubDate>Sun, 23 Jun 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】兩廳院來校參訪高齡服務成果</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6678d30a07be4b0843d60e03</link><description>依據國家發展委員會推估，台灣將於2025年邁入超高齡社會，高齡化也讓失智症患者人數增加，目前全台失智人口已近32萬人，這個看似讓家庭陷入無奈的病症，其實也逐漸受到各界許多關注。本（6）月16日下午由國家兩廳院公共溝通部與日本OiBokkeShi（老、痴、死）劇團創辦人菅原直樹與製作人武田知也，參訪社科院USR計畫與高齡中心，於聽取計畫主持人曾敏傑的簡報，以及佳醫健康基金會社工主任王敏真的報告後，透過影片欣賞、成果作品展示及座談，一同交換社區失智議題與如何開創失智友善的環境。
國立臺北大學社科院USR計畫於2017年啟動，從種子到萌芽再持續深耕，2023年於社科院成立「高齡與社區研究中心」，並於同年發行培力全國中高齡族群認真面對老化的季刊《學老誌》，以幫助壯世代追求精彩的第三人生。而兩廳院對於高齡近年來也十分關注，如2015年開始為長者開設各式課程，2022年正式啟動「青銀共創計畫」，並曾在2023年舉辦「失智友善戲劇培力」工作坊。
今年是OiBokkeShi劇團的第11年，正式成員15人左右，但更多夥伴是在地長者及照護者，由眾人共同創作劇本、排練及在各地市民中心舉辦劇場演出，劇團每年也有約100場以戲劇工作坊的推廣形式，讓一般民眾了解失智症，並提供照護者實用的知識。菅原直樹在受訪時曾經表示，創立劇團的想法很單純，在社福長照的環境下療癒彼此，也讓沒有看過戲劇表演的民眾，有了參與、觀賞的機會；歷經多年的演出後的觀察，他則認為日本社會不再像過往不敢談論失智症，或者把患者藏在家中，越來越多人願意踏出家門接收資訊，並且分享自己的照護經驗。
臺北大學USR計畫深耕在地、關注高齡議題，目前針對超高齡化的問題，長期思考大學如何回應超高齡社會，並規劃出3E行動方法（Establishment、Engagement、and Empowerment），應用於5項人口群（學生、長者、據點、跨校、全國），並發展出「前瞻超高齡的大學3E行動計畫」，針對15個行動介面，以36項方案展現高教機構對超高齡社會的可能因應。於此，USR計畫中所執行的輪椅族活動、老大人音樂節等方案，皆是透過設計有趣的表演藝術活動，讓弱勢或失智的長輩能夠增加社會參與，因為他們需要的不單是身體律動，更包含心靈的照護與支持團體的陪伴。
當日社科院USR計畫也展示了高齡服務的方案成果，包括學生高齡自學方案、愛輪族支持團體方案、老大人音樂節、青銀科技Switch方案、閱讀健康方案等，同時透過大學生、學生家長、以及長輩的質性文字回饋，可以了解各界對於學習老化的重視，以及閱讀《學老誌》的心得與收穫等。臺北大學今年也將繼續推出第五屆老大人音樂節，預計在9月21日下午辦理，將結合佳醫失智症合唱團、北大管樂團、以及聲樂家趙蓮英教授等，一起響應國際失智日，同時也以音樂療癒失智症患者及其家人。</description><pubDate>Sun, 23 Jun 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>總務處事務組聘僱首長公務車駕駛甄選結果</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6678d05e07be4b0843d60e02</link><description>正取一名：李〇欽
備取一名：許〇智
備取期間自正取人員報到之翌日起三個月內有效。</description><pubDate>Sun, 23 Jun 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>	113學年度進修學士班甄試入學備取生第1次遞補名單公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6678ce1f07be4b0843d60e01</link><description>附件檔之備取生遞補名單欄位所列備取生，請依下列規定時間及地點辦理報到，本校不再個別通知；未於規定時間內完成報到手續者，以自願放棄入學資格論。一、報到時間：113年6月27日(星期四) 上午9時至下午3時止二、報到地點：本校臺北校區教學大樓1樓 進修教育組辦公室三、報到應繳交資料：詳閱113學年度進修學士班招生簡章甄試入學備取生報到作業說明(簡章P.19)及附件之報到注意事項四、聯絡電話：02-25024654分機18230/18261(113學年度進修甄試入學備取生第1次遞補名單,報到注意事項,報到委託書)</description><pubDate>Sun, 23 Jun 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>本校113學年度教師評審委員會委員改選選舉結果</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6675439b07be4b0843d60dfe</link><description>主旨：本校113學年度教師評審委員會委員改選，業於113年6月13日辦理完竣，選舉結果詳如說明，請查照。
說明：
一、依「國立臺北大學各級教師評審委員會設置辦法」第3條、第6條及第7條辦理。
二、本校113學年度教師評審委員會委員改選當選人名單如后：法律學系王震宇教授、企業管理學系蕭宇翔教授、金融與合作經營學系柯文乾教授、公共行政暨政策學系林淑馨教授、不動產與城鄉環境學系彭蒂菁教授、社會學系陳婉琪教授、應用外語學系王景智教授、電機工程學系楊棧雲教授等8人，任期2年，自113年8月1日至115年7月31日止。
三、本名單係依本校組織規程所列院、系、所先後為序。</description><pubDate>Thu, 20 Jun 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】徐紫柔《記憶戰隊》以幽默看待失智</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6675296b07be4b0843d60de4</link><description>照顧失智症患者總是伴隨辛酸血淚，而徐紫柔導演卻以幽默感化解照顧過程的苦楚。在富邦人壽的贊助支持下，臺北大學高齡中心、圖書館、與社科院USR計畫合辦「邀阿公阿嬤拍B級殭屍片」觀影會，於6月17日中午，邀請新銳導演徐紫柔現身圖書館六樓，分享如何在重重的困難中，為幫助失智症患者，而完成拍片的夢想。當天現場共計有50多位師生及社區民眾共同參與，全片笑中帶淚，一起觀看94歲的鍾景妹奶奶如何突破失智的障礙，以及導演如何發動家庭、社區、NGO的資源，突破重圍看到人性最溫暖的一面。
高齡中心主任曾敏傑表示，看到台灣高齡失智的問題越來越嚴重，他以自身祖父88歲離世前失智，而父親今年90歲，兩年前也開始失智，台灣未來已是長壽社會，在規劃百歲人生的同時，也要及早預防失智症。富邦人壽翁士峻經理也表示，作為保險業，富邦十分重視失智等高齡議題，半年前看完這部電影，發人深省，也體認到老化其實不必悲觀，他同時身為公行系校友，能與母校及社區長輩一起正確認識老化觀念，感覺非常有意義。導演徐紫柔也分享，拍片目的就是希望提升大眾對失智症的認識，也能倡議社會關注此議題，希望對提升社會支持系統以及政策有所幫助。
「邀阿公阿嬤拍B級殭屍片」以紀錄片方式呈現，首先介紹女主角「中壢一枝花」鍾景妹，樂觀開朗的她十年前開始出現失智症狀，徐紫柔看到奶奶的特點-不怕生又熱愛舞台表演，因此把她塑造成一位高齡網紅，將她的影片發布在社群媒體上，也時常去各處表演。但奶奶的狀況其實時好時壞，於是徐紫柔起心動念，想以奶奶為主角，拍攝一部時空戰士大戰失智殭屍的影片，也影射失智症如同殭屍，但我們可以當戰士對抗殭屍。為了找到殭屍大軍，徐紫柔花了四年的時間，透過失智症協會、里長、歌友會等社區資源，目標是動員到80位願意來演殭屍的演員，過程中不斷地被拒絕，但徐紫柔仍不放棄，最後到社區一家一家的拜託，邀請鄰居一起來拍電影，終於皇天不負苦心人，讓她的願望成真開拍，完成了一支20分鐘的短片《記憶戰隊》。
「記得，從來不是理所當然，而是彌足珍貴」女主角鍾景妹在片中，曾經失智到自己的姓名都不記得，讓家人很沮喪。徐紫柔創造出一個拍片的目標，讓家人們可以一起努力，拍攝過程中，奶奶常常忘詞，需要其他演員協助她一起完成演出，而鍾景妹也不放棄自己，雖然常常NG還是完成演出。長者缺乏的或許不是能力，而是被理解和支持。失智症雖如同殭屍一樣令人畏懼，但透過社區、家人一起扶持與面對，一樣能活出高齡的一片天。
有學生問道，對於失智症的家屬，導演有甚麼台詞與建議是可以讓家人運用的?徐紫柔表示，幽默感很重要，當奶奶忘記她是誰的時候，她就會說「我是林志玲」、或「我是美空雲雀」，奶奶就會覺得怪怪的，然後大家就會一起笑起來。而奶奶的大兒子是一個很重要的角色，背負起照顧奶奶的責任，以及凝聚家族的力量，雖然不是每個失智症患者的家庭都能跟他們一樣，導演還是鼓勵照顧者不要放棄，不要沮喪，不要把患者的負面話語往心裏去，有時候就用「玩」的心態，逗逗長輩，跟他們一起玩，會是在照顧的過程中的潤滑劑。徐紫柔導演也語重心長地說，失智症並不是完全失能，只是我們要學習看到患者的優勢，善用她目前還有的能力，就能完成許多夢想，也因為有家族的支持與照顧，奶奶始終處於失智初期階段，沒有持續惡化。
現場公行系學生呼瑞蓮今年55歲，目前還在臺北大學念書，未來還希望考律師執照，年齡並不是她夢想的絆腳石。也有一位住在北大特區的趙大姐也心有所感，因為自己也是獨居，也很害怕自己會失智，都不敢在家裡面煮食，避免發生火災殃及鄰居。常常來參加北大活動的KOKO姐也說，失智症通常讓人想到辛苦照顧的家屬，以及暴力相向的痛苦，但這部影片從一個幽默有趣的角度重新看待失智症，讓世人學習不同的眼光面對苦難。社工系林威廷同學也看到導演運用社區工作的方法，一起來幫助失智症的家屬，並運用戲劇輔療與優勢觀點讓奶奶完成夢想。片中最後一幕，當大舅問奶奶叫甚麼名字時，奶奶很有自信的回答「我叫鍾景妹」，這喜劇的結局，告訴世人奶奶腦裡的「記憶戰隊」真的打敗了「失智殭屍」。</description><pubDate>Thu, 20 Jun 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】林茂廷與E.Major團隊開創數位服務新典範</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/667527fc07be4b0843d60dce</link><description>在資訊爆炸的時代，如何有效地整合分散於不同平台的資訊，成為一大挑戰。在國立臺北大學經濟系林茂廷老師的帶領下，一群由經濟系學生組成的E.Major數位服務團隊（本次改版主要參與成員含經濟系三年級楊子玄、林士傑及陳敬翰），從社會科學的角度出發，嘗試為社會大眾提供理性與感性兼具的數位服務。他們的最新作品-mdash;-mdash;社會實踐網站 （https://usrsoc.ntpu.edu.tw/），便是以國立臺北大學社科院USR計畫的成果為素材，展現「無為而治，0成本永續經營」的理念，為使用者打造一個方便、且統一的資訊入口。
設計理念：整合與永續
社會實踐的線上展示目前散佈在四個主要網站平台（medium.com, wix.com, youtube.com, facebook.com）及一個LINE頻道上，各自擁有不同的主題與內容。然而，缺乏一個統一的入口網站，使得使用者在尋找相關資訊時感到困惑與不便。因此，E.Major團隊決定設立一個整合這些資訊的網站，讓使用者可以輕鬆地找到所需的內容。
本次改版的核心理念是「無為而治，0成本永續經營」。各平台的管理者可以繼續按照原有的更新習慣，不需因網站改版而改變。通過使用Google App Scripts定期搜集各平台資訊，並以json格式儲存在Github平台，實現了後台自動化的管理方式。這樣的設計，不僅節省了人力與經費，還能確保網站的長期運營與穩定。
特色：先進技術與用戶體驗
新網站採用主流的ReactJS結合Material-UI進行設計，提供卓越的使用者體驗。Material-UI是一套基於Google Material Design規範的前端框架，提供了一系列高質量的UI組件，使得開發者能夠快速構建美觀且一致的使用者介面。我們選擇使用Material-UI，不僅因為它的設計美學，更因為它能夠提升開發效率與使用者體驗。
響應式設計是網站的一大亮點，從桌機到手機，皆能適應各種裝置，確保使用者在任何設備上都能獲得一致且流暢的瀏覽體驗。網站首頁外，還設有四個分頁，分別對應medium.com、youtube.com及wix.com等平台，以及社科院的社會實踐相關平台，方便使用者快速找到所需資訊。
首頁除了展示最新的USR及學老誌文章外，還會隨機抽選三則文章，讓使用者每一次拜訪看到不同的有趣內容。「精彩故事」及「學老誌」分頁則放上USR及學老誌最近的十篇文章，使用者點入後將被引導至原始網站，從而增加原始網站的點閱率。
「影視頻道」分頁匯集了USR的YouTube頻道所有影片，使用者可以直接點擊觀看，也可透過播放器連結進入原始YouTube網站頻道。右側邊的抽屜式導覽列，讓使用者可以快速連接到社會實踐的Facebook、LINE、學老誌及YouTube頻道。
此外，右上角的圖示設計亦十分便利，使用者點入後可以直接寄email或撥打電話給高齡與社區研究中心，甚至可以通過Google Map找到高齡與社區研究中心的位置，提供了多樣化的聯繫方式。
結語：數位服務的未來
歷年來E.Major團隊結合了USR計畫與學生自學計畫，在經濟系林茂廷老師的指導之下，新進以其創新的數位服務理念，成功地將分散的社會實踐資訊整合到一個統一的平台上，不僅提高了資訊的可及性，還實現了0成本的永續經營模式。這一網站不僅是技術與設計的結合，更是對數位服務未來的一次探索與實踐，不僅展現老師的專業指導，也讓學生的自學成果用來幫助USR計畫進行有效的社會傳播，真正體現教育部大學社會實踐的精神-人才培育、在地連結、永續發展。透過這一創新整合的網站設計，我們期待幫助更多的社會參與者能夠方便地獲取信息，也進一步推動社會實踐的發展與交流。</description><pubDate>Thu, 20 Jun 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>氣候逐漸炎熱，請注意蛇蟲出沒，以維護自身安全!</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66750f5e07be4b0843d60dbc</link><description>一、今日(6月21日)於本校音律電機資訊大樓週邊發現蛇蟲出沒，請全校師生同仁注意自身安全，經過草地時請提高警覺，離開寢室避免穿著拖鞋或涼鞋，以防範蛇蟲咬傷。二、如遇蛇類切勿逗弄牠，蛇主動攻擊人類的機率低，若在建築物外就儘快離去；若已進入建築物內，請通知事務組(分機66266)或動保處(專線電話29596353)捕抓，不要自己動手，以免發生危險。三、若遭蛇咬傷，應立即撥打119，手上戴的戒指與手環應先取下，以免肢體腫脹，神經肌肉組織壞死，也不要貿然用口吸蛇毒，因為口內若有蛀牙、破洞，反而會增加感染與擴散速度。四、新北市動保處首創LINE報案平台「新北市動保處捕蜂捉蛇照片提供平台」，民眾只要用通訊軟體LINE加入帳號「0966608422」，就能進入平台通報案件及提供相關資訊，讓處理人員在第一時間掌握案件狀況，提升處理效率。</description><pubDate>Thu, 20 Jun 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【公告】暫停113學年度教職員工汽車停車證申請事宜</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6674d00f07be4b0843d60d99</link><description>1.查113年6月19日公告申請表格，誤用112年度收費標準，修正中。
2.113學年度三峽暨臺北校區停車收費標準，業依113年4月17日第56次校務會議審議通過，目前各校區各項收費標準，簽請校長發布實施中。
3.未公告新修正交通管理辦法及各校區收費標準前，暫停汽車停車證申請事宜。</description><pubDate>Thu, 20 Jun 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>