<rss version="2.0" encoding="UTF-8"><channel><title>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news</link><description>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</description><author>NTPU 國立臺北大學</author><image><url>https://new.ntpu.edu.tw/assets/logo/ntpu_logo.png</url></image><language>zh_TW</language><copyright>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</copyright><item><title> （重要訊息！）關於110-2學期註冊繳費單「宿舍電費轉檔誤植」說明</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/61f1f08d9bb07f0c0ed73aa0</link><description>各位同學 好，
110-2學期繳費單作業，關於宿舍電費轉檔誤植問題，說明如下：
1.本次繳費單轉檔誤植受影響範圍，僅限109-2學期曾入住宿舍宿生；其餘學生不受影響。
2.目前誤植繳費單，資訊中心已於昨日19：30前緊急全數修正完成。
3.特別提醒！因資訊中心修正應繳金額後，繳費單虛擬帳號將重新產生。故如已下載繳費單之同學，請務必重新登入土銀系統再次列印新繳費單，以免入帳出現問題。
4.如已完成繳費者（含「上學期電費」之金額），建請將繳費明細收據回寄：clcsy@mail.ntpu.edu.tw，住宿輔導組將為您進行「電費」個案退款。（臺北校區宿生，請洽進修推廣部-行政管理組辦理。）
5.110-1學期已入住宿舍之同學，110-1電費繳費單，資訊中心將後續轉檔生成作業，再請後續登入土銀系統列印110-1電費繳費單，並完成繳費。
敬祝 學安
住宿輔導組 敬上</description><pubDate>Wed, 26 Jan 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>三峽校區 停水通知(2/12、2/13、2/19、2/20)</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/61f1eee89bb07f0c0ed73a8e</link><description>為維護「三峽校區」校園用水安全，將定於2月12日（星期六）清洗曉日樓、皓月樓、繁星樓、辰曦樓、行政大樓；2月13日（星期日）清洗社科大樓、商學大樓、心湖會館；2月19日（星期六）清洗法學大樓、公共事務大樓、崇越館、人文大樓及2月20日（星期日）清洗圖資大樓、綜合體育館暨活動中心、運動場、音律電機資訊大樓等各棟大樓水池、水塔，並檢驗飲用水情形，進行用水管理，以維師生健康，不便之處敬祈見諒，倘水塔清洗順利，將提前供水。
清洗公司：天霖水池清潔有限公司
電話：02-8242-1951現場領班：張光瑋
電話：0987-312-243信實公寓大廈管理維護股份有限公司專案經理：李明哲 分機：66504 專線：8674-3633
手機：0915-517-323
余增祥 分機：66504 專線：8674-3633
手機：0955-343-089
張正治 分機：66504 專線：8674-3633
手機：0928-829-513營繕組：2月12日 鐘萬千 分機：66376 手機：0928-840-729
2月13日 李挺昌 分機：66445 手機：0937-796-406
2月19日 簡敬倫 分機：66375 手機：0988-530-120
2月20日 徐永富 分機：66797 手機：0932-926-681</description><pubDate>Wed, 26 Jan 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>僑生及港澳生入學學士班(第一梯次)錄取名單-111學年度自行招收</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/61f1190c9bb07f0c0ed73a8d</link><description>111學年度自行招收僑生及港澳生入學學士班(第一梯次)錄取名單
一、錄取名單詳如以下連結。
二、請務必詳閱錄取名單之注意事項規定。
本校111學年度自行招收僑生及港澳生入學學士班(第一梯次)錄取名單</description><pubDate>Wed, 26 Jan 2022 10:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>傑出校友汪中仁學長「戰勝病魔 享受生命」</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/61efb2689bb07f0c0ed73a45</link><description>學歷：地政學系民國68年度畢業台灣大學森林研究所碩士班肄業基督教衛理神學院教牧輔導碩士班5年級
現職：台灣癌症基金會防癌宣導志工
110年12月29日校友中心主任陳達新副校長帶領採訪團隊，驅車前往台北合江校區校友中心暨校友總會台北聯合辦公室專訪第21屆傑出校友「行誼典範獎」得主-mdash;汪中仁學長，也是地政系校友的校友總會李寶珠秘書一起陪同接待。汪學長至今已抗癌16年，除了癌症也受著其他大大小小的病痛折磨，如腎功能衰竭、痛風、心臟病、糖尿病等，但他仍以喜樂的笑容與宏亮的聲音接受專訪，如果不說，沒人能看出他曾在16年前被醫生宣判只剩下2年的生命，他也與團隊分享如何從抗癌的痛苦中蛻變，轉而投入社會公益，舉辦無數次的抗癌演講、社區關懷活動與感恩音樂會，將自己的樂觀、正向與勇氣傳遞給所有人。
「我能活下來是因為信仰的力量」汪學長出生於新店的眷村，當時生活環境仍有幫派械鬥的存在，他不免受到影響，但在某次因緣際會之下，接觸到了教會，從而扭轉了他的人生，改變他的一生。雖然家境清苦，學長在信仰的力量下，自立自強，勤學不倦，進入成功高中，而後考取了母校地政學系，四年的大學生涯，除學習之外，也參加心聲合唱團、管樂團、吉他社、田徑隊、法商團契等諸多社團，學長表示這對他的影響甚鉅，孕育了他在工作領域下的專業及服務能力，而後也如願考上公職進入政府機關服務。一路走來敬業樂群，助人無數，也在他心中埋下「公益」的種子。
「我成了上帝的約聘員，要把每一天過得都像是最後兩年」49歲那年，汪學長確診罹患大腸直腸癌，後又轉移至肝臟，一連串的開刀、化療、標靶治療、放射治療讓他心力交瘁，也使他開始思考該如何走完剩下的時光。看著妻子為了照顧他辭去工作，他決心學會自己照顧自己，讓妻子無後顧之憂，將照顧他的心力投入弱勢關懷，而他也開始用殘餘的生命力回饋社會，帶著病痛鼓勵和他一樣的病友，勇敢面對，走出低潮。勇者不懼，就這樣，他與上帝簽了8次生命約，在信仰的支持下，16年來他每天都與病魔纏鬥，治療帶來椎心刺骨的疼痛，都沒能擊垮他，而在病情逐漸穩定之後，他也加入妻子弱勢關懷的行列。因當時文山區萬福國小有弱勢兒童課後關懷照顧的需求，夫妻兩人遂在校長的請託下，協同教會成立課後陪讀班。「上帝為他開啟一扇窗」，原以為會在兩年後隨著生命消逝的陪讀班，卻持續了8年，讓他見證生命奇蹟。
而後他又於新北市新店區青潭國小成立第二個陪讀班，「我大學可是心聲合唱團和吉他社的呢！」從大學時期在吳楚楚老師的帶領下學習吉他，到後來於民歌歌手施孝榮的鼓勵下，轉而學習烏克麗麗，汪學長認為音樂是與人交流最好的方式，遂將烏克麗麗帶入陪讀班。
從成立學校音樂社團到逐漸結合社區與教會的力量，開始提供社區長照關懷服務，如今已經有100多名學生，從10歲到100歲的都有。「我不知道自己還可以活多少年，但希望自己的每一年，都能過得充實，活得精采」如今他除了烏克麗麗義務教學外，更擔任諮商輔導師、防癌宣導師、靈性關懷師等職務，他要用自己的心路歷程，讓別人看見生命的價值，他不僅活下來了，更活得精采！
「快樂！人活著就是要快樂！」專訪的最後，汪學長也藉此鼓勵學弟妹，想要擁有快樂的人生，要把三件事做好：第一件，一定要把學校的知識踏實的學好，扎實良好的基礎才能再往上建造；第二件，要有良好的人際關係，常常帶著學習的心態去幫助、服務別人，從服務他人的經驗中，能有所體悟與成長；第三件，要有好的核心價值，也就是要有「愛心」，讓愛傳出去，就是要把快樂分享出去，大家彼此分享快樂、分擔重擔，一起砥礪前行。也希望學弟妹能因為他的故事得到力量，在未來能夠享受生命，活得快樂、精彩！</description><pubDate>Wed, 26 Jan 2022 01:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>春節休假離校前師生同仁應注意事項</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/61efa37a9bb07f0c0ed73a3d</link><description>春節年假期間，為維護辦公室及校園安全，請各位師生同仁於離校前注意下列事項：1.拔除辦公室或研究室非必要之插座。2.檢查水龍頭是否拴緊。3.檢查門、窗是否確實關閉。事務組祝福大家闔家平安，農曆新年快樂！</description><pubDate>Tue, 25 Jan 2022 07:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>111年寒假校園賣店營業時間(更新)</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/61ef8fa49bb07f0c0ed73a25</link><description>詳如附件</description><pubDate>Tue, 25 Jan 2022 06:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>寒假期間「學生團體保險理賠申請」服務時間為每星期二中午12-14時。</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/61efa6a29bb07f0c0ed73a3e</link><description>寒假期間〈1月26日至2月20日〉「學生團體保險理賠申請」受理時間為每星期二（2/8.2/15）中午12時至14時，遠雄人壽保險股份有限公司於上述時間提供專員駐點服務，協助同學辦理學生團體保險理賠申請；開學後恢復至每星期二、四中午12-14時 ，如因疫情異動另行公告。非服務時間將無法受理申請，造成不便敬請見諒。學務處軍訓室敬上</description><pubDate>Mon, 24 Jan 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title> 【USR】社科院USR專書出版-「大學責任與高齡學習」</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/61ef9a1a9bb07f0c0ed73a2e</link><description>國立臺北大學社會科學學院於2018年起，開始獲得教育部補助執行大學社會責任實踐(USR)計畫，致力於服務在地長者、障礙者、原住民、婦幼等四大人口群，並積極創造大學與社區的互動，朝向推動國內少見的「大學城」。2020年起，同時獲得教育部補助執行第二期USR與第一期UFO計畫，乃更加聚焦推動青銀共學以落實世代共融，而在推動「青銀共學」的過程中，也看見了高齡者學習的需求。經過一年來累積辦理高齡者面對老化的學習方案後，近日出版「大學責任與高齡學習」一書，期與各界分享大學推動高齡學習的經驗，並作為高齡者面對老化的學習手冊。多年來社科院USR計畫持續在高齡領域進行實踐與實驗，累積相當豐碩的成果，在計畫成員許育甄、施文芳、凃奕豪助理的協助之下，由計畫主持人曾敏傑教授主編完成USR年度成果專書，介紹社科院USR計畫面對超高齡社會來臨之際，如何協助社區長者健康老化、在地老化、以及活躍老化。本書主題共分為八個篇章，包括面對老化篇、健康學老篇、專題學習篇、高齡保健篇、青銀共學篇、世代共融篇、高齡服務篇、以及據點培力篇等共計225頁。前四個篇章為高齡主題系列專題講座的精華結集，有助於高齡者學習如何面對老化的過程，同時在心態上與生活上進行調整和實踐；後四個篇章主要記錄青銀互動以及高齡服務的過程，介紹大學如何透過課程、方案、以及組織，用來服務在地長者與社區據點。過去許多報章媒體在討論高齡學習時，多聚焦在數位權等新興電子產品的運用，但USR團隊在服務長者的過程中，發現「面對老化」才是更重要的課題，也因此本書將「面對老化」置於首要，希望讓社會正視學老的重要。此外目前高齡政策多聚焦在長期照顧以及高齡醫療，而本專書著重於人生後半場如何學習健康老化，因為 「老化」伴隨著肉體的羸弱、體能的衰退、社交的縮小、心理的憂慮-hellip;，面對這些從未接觸的變化，又該以甚麼心態、甚麼方式面對？又該如何做，才能健康老化、活躍老化？這些問題，不僅是長者們普遍的關注，也正是社科院USR計畫期盼協助長者之處。三年後臺灣即將進入「超高齡社會」，高等教育也勢必要回應高齡者的學習需求，本書是臺北大學社科院USR計畫所出版的第八冊成果專書，不僅提供了長者因應老化的重要資訊，也看到大學對於在地社會實踐的用心，而這項努力也與國際上高齡教育的潮流相符。期待我們鼓勵長者「活到老、學到老」，透過高等教育積極因應超高齡社會的到來，讓大學成為高齡者終身學習的重要一環，也讓高等教育與社區民眾攜手打造友善的超高齡社會。</description><pubDate>Mon, 24 Jan 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>111學年度「學海飛颺/惜珠」獎學金開始受理申請</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/61ee5b4a9bb07f0c0ed73a15</link><description>一、補助目的：
教育部為鼓勵國內公私立大專校院選送學生赴國外大專校院研修，擴展國內具發展潛力年輕學子參與國際交流與合作活動之機會，以期培養具有國際視野及實務經驗之專業人才，特訂定本計畫。
二、補助對象:
(一)具中華民國國籍，且在臺灣地區設有戶籍，並於薦送學校(除大陸及港澳地區外)就讀一學期以上之在學學生，不包括國內及境外在職專班生。
(二)申請學海惜珠者，應有各直轄市、縣(市)主管機關認定之低收入戶、中低收入戶或中低收入相關補助資格，且在校成績為每系所前40%或每班前30%者。
(三)未獲得我國政府其他出國補助或交換/訪問學校獎學金者。
三、繳交文件：
(一)個人申請基本資料表(含獲得推薦至國外姊妹校交換證明或訪問學校同意證明)(如附件)。
(二)最近2年內之相關外語能力證明影本。
(三)在校歷年中文成績單正本，大學部附加名次。
(四)教師推薦函2封。
(五)研修計畫書。(自傳、赴國外研修之目標、預期出國研修課程、學習相關性、未來展望等等)
(六)個人傑出表現或參與研究經驗相關證照，無則免附。
(七)國外研修學校或國外指導教授同意接受前往研修/訪問之文件(訪問生，交換生免附)。
(八)戶籍謄本正本(申請學海惜珠需檢附)。
(九)低收入戶證明或中低收入補助證明(申請學海惜珠需檢附)。
四、校內開放申請期間：
請符合申請資格同學於111年2月9日(三)至111年3月4日(五)下午 5點前，親自繳交申請所需文件或郵寄(郵戳為憑)至國際事務處僑生及陸生組，逾時不受理。
五、其他簡章相關規定辦法請詳閱附件。
(一)111年國立臺北大學選送學生赴國外研修-「學海飛颺」計畫甄選辦法
(二)111年國立臺北大學選送學生赴國外研修-「學海惜珠」計畫甄選辦法
六、為使同學更了解本獎學金相關辦理作業，本處將於111年2月23日(三)中午12時至下午1時30分於本校三峽校區公院1F02教室舉辦說明會，歡迎同學踴躍參與。
＊說明會報名網址：https://forms.gle/i6QDoNiBPhLzNJ1R9(報名截止日:111年2月19日)
＊參加者須全程配戴口罩並配合各項防疫措施。</description><pubDate>Sun, 23 Jan 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】「北大食物森林」歡欣採割</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/61eb9b999bb07f0c0ed739e7</link><description>臺北大學社科院USR計畫現階段的核心目標為「臺北大學城」與「世代共融」，這兩個目標都與在地長者的參與相關，而歷史系辛法春老師長期經營「橘子讀書會」的長者團體，更引介長者進入課程參與青銀共學，透過世代對話、校園參與、與終身學習，讓在地長者也能夠融入USR計畫當中，不僅幫助長者健康老化與活躍老化，也善盡了大學的社會責任。2022年1月20日，正是「北大食物森林」週年半之際，辛法春與顧力仁老師特別與食物森林的夥伴們，一起在文學院旁舉辦了香蕉收成儀式，這株香蕉樹自2021年初便待在食物森林，一路看著眾人辛勤的勞動、揮灑著青春的汗水，在眾人悉心的照料下，集眾人的關愛串成飽滿的香蕉。當日在收成的過程中，眾人歡天喜地的搶著與香蕉合影，眾人臉上喜悅的歡笑聲，也讓人誤以為北大校園內有諾大的喜事呀!回想自2021年5月11日起，雖因疫情擴散嚴峻，宣布進入三級警戒，戶外活動無法辦理，使食物森林停擺了2個多月，在這段日子裡，食物森林也從原先綠意盎然、生氣勃勃的苗圃，變成了雜草橫生的荒地，直到7月27日中央宣布降級至二級警戒後，在辛老師的號召下，10位已接種兩劑疫苗的長輩始於7月30日開始定期入校整理苗圃。
當時闊別2個月不見，阿清哥再度與食物森林重逢時感嘆道：「巡視食物森林一周，短短兩個半月不見，變化很大，是名符其實的森林。大自然的篩選，優勝劣敗，優勢者為木瓜、地瓜葉、酪梨、絲瓜等，其餘是雜草，許多植物都不知名稱」。小蓮姐也說道：「政府實施三級警戒以後，學校停課，學生大都返鄉，居民也無法進入校園。那時心中除了焦慮疫情擴散，也掛慮植物的生長。幸好有歷史系張穎豪同學負責早晚澆水」。麗珊姊也提到：「欣欣向榮的食物森林，是我們這些快樂園丁，照顧植物、親近大自然的目標。疫情警戒升到三級以後，我們只能依依不捨的跟食物森林暫時告別，心中悵然若失。七月中，劉素芬老師傳來食物森林的照片，令人驚訝的是園區植物生長茂盛，分不清是植栽還是野草，成了座小森林」。8月初丘建賢老師在群組中也提到：「食物森林的終極目標，是可以永續經營，也就是把人力維養降到最低的情況下，植物仍能健康生長。我覺得大家不要浪費這次『疫情空窗期』帶給我們觀察的機會，可以去看看哪些植物在這種低維養的狀況下，可以長得較好。同時，也看看有哪些新的植物加入，這會是很棒的學習」。食物森林在荒廢一段時日後，眾人不畏烈日與風雨，齊心協力拔除雜草、整地，讓深埋於雜草中的植物重見陽光，在2021年初栽種的檸檬樹、木瓜樹、香蕉樹等作物，在疫情間反而長得十分茁壯，也令眾人不禁讚嘆大自然的奧妙，生生不息，絲毫未受疫情影響。
北大食物森林誕生於2020年6月16日，至今已邁入第二年了，食物森林也從原本的三畦小苗圃，開發到6畦小苗圃，也有愈來愈多夥伴加入食物森林的大家庭，食物森林不僅是食農教育、生態教育的基地，更是學習合作、分享的場域。下學期辛老師也規畫讓課程學生發想與地方小農聯結的企劃案，培養學生與社會接軌的能力和眼界，也讓學生與食物森林的長輩們合作，透過長輩豐富的社會經驗，與學生分組共學，共同推動有意義的青銀小農企劃合作。</description><pubDate>Fri, 21 Jan 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>公告111年寒假期間臺北校區門禁時間</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/61eb6e2a9bb07f0c0ed739e2</link><description>111年01月26日至02月20日，寒假期間臺北校區門禁時間：
一、各出入口開放時間如下：1.民生正門：上午7時30分至晚上7時整，開放時間以外，教職員生量測體溫及實聯制後進入。2.民生側門：上午7時30分至晚上7時整。3.教學大樓：上午7時30分至晚上7時整，開放時間以外，教職員以教職員證刷卡進入。4.龍江路側門：上午6時整至晚上11時整。二、1月31日至2月3日(除夕-初三)年假期間，教學大樓不開放。三、民眾進入校園應全程配戴口罩並量測體溫及實聯制，校外人士非洽公者禁止進入各建物內。四、以上門禁時間依疫情狀況滾動式修正。民生警衛室專線電話(02)2504-3756</description><pubDate>Fri, 21 Jan 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>企業管理學系徵聘專任助理教授或副教授2名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/61ea09b69bb07f0c0ed739a4</link><description>企業管理學系徵聘專任助理教授或副教授2名
一、所需資格條件：
1.民國111年1月31日已取得商學、企管、資訊或工業工程相關博士學位者，且每學期至少1門課程需以英文授課，每學年於本系進修學士班開設1門必修課。
2.可於111年8月1日到職者
二、應具專長：
※具助理教授或副教授教師資格1名，可教授商業智慧、資料庫、資訊管理等相關課程者尤佳。
※具助理教授或副教授教師資格1名，可教授作業管理、供應鏈管理等相關課程者尤佳。
三、申請初聘副教授職級，需具副教授教師證書。
四、本校規定新聘專任教師到任後未能於期限內升等者，經再續聘一次，如仍未能升等者，則提送三級教評會審議之。
五、應檢附之文件及著作
請詳附件「徵聘專任教師公告.pdf」檔案所載之應檢附文件。
六、申請截止日期
111年2月11日(以郵戳為憑)
七、起聘日期
111年8月1日
八、單位聯絡人
聯絡人：康專員
電 話：（02）8674-1111分機66555
傳 真：（02）8671-5912
E-mail：mba_hd@gm.ntpu.edu.tw
九、備註
1.相關表格請至本系網頁https://www.dba.ntpu.edu.tw/下載。
2.已具擬聘等級之教師證書者，外國學歷證件得免附中譯本及駐外單位驗證證明，並免附國外學歷成績驗證證明、內政部入出國及移民署證明之個人出入境紀錄及國外學歷送審教師資格修業情形一覽表。
3.欲申請者請依申請截止日期前（以郵戳為憑）檢附有關資料文件郵寄至「23741新北市三峽區大學路151號，國立臺北大學人事室收」【請註明應徵企業管理學系專任教師及應徵者姓名】。
4.「應檢附之文件及著作」電子檔請傳至mba_hd@gm.ntpu.edu.tw。
5.合者通知（需退件者請於來函中註明並自備回郵信封）。</description><pubDate>Thu, 20 Jan 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>111學年度碩士班一般入學考試筆試試場相關資訊公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/61e8faa29bb07f0c0ed73998</link><description>※請特別注意，僅企業管理學系甲組准考證號碼2110001～2110669考生安排於國立臺北科技大學第二教學大樓，其餘考生皆安排於本校民生校區教學大樓。※本次考試將另行公告防疫措施，請務必密切注意相關公告並配合。倘因疫情致採用必要之應變措施，亦將另行公告並請務必配合。※本次考試每節預備鈴(9:10、12:40、15:10)，於考試開始鈴響(9:20、12:50、15:20)前，不得翻閱試題本，請特別注意。本校111學年度碩士班一般入學考試筆試日期為111年2月14、15日（一、二），筆試地點為本校民生校區教學大樓（臺北市中山區民生東路三段67號，近捷運文湖線的中山國中站，步行約10分鐘，校區外停車位極少，建議搭乘大眾交通工具前往）以及國立臺北科技大學第二教學大樓（臺北市大安區忠孝東路三段1號，捷運板南線忠孝新生站出口，校區外停車位極少，建議搭乘大眾交通工具前往）。
※筆試試場之「試場分布圖」、「座位起訖號碼表」等資料亦將於考試前一日下午4時起張貼公告於本校民生校區教學大樓、北科大第二教學大樓門口；但試場座位僅能於考試當天上午進入試場實地查看，請各考生於考試當日務必提前到場，以免耽誤應考。
試場相關資訊請點此連結查看。</description><pubDate>Wed, 19 Jan 2022 18:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>