<rss version="2.0" encoding="UTF-8"><channel><title>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news</link><description>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</description><author>NTPU 國立臺北大學</author><image><url>https://new.ntpu.edu.tw/assets/logo/ntpu_logo.png</url></image><language>zh_TW</language><copyright>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</copyright><item><title>【校慶音樂會「響和你藝起看舞樂的晚霞」　觸動人心】</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/654dd6e8c30cd7076658cf0f</link><description>臺北大學74週年校慶音樂會「響和你藝起看舞樂的晚霞」，於11月8日晚間6時30分，在商學院國際會議廳舉行。透過這場音樂盛宴，帶給大家一場溫馨、感動和激勵人心的聽覺享受。
本次主題為「響和你藝起看舞樂的晚霞」，白天，人們總汲汲營營於世俗名利；而當夜幕降臨，回到獨處時光，心底深處的思念與憂傷，也總隨著月色悄悄浮現。縱然現在已經過了五月，但是晚霞不會因為時間月份不同的關係而消失，因此在漫漫長夜之前，就讓我們一起欣賞只有北大特區的師生跟居民才得以欣賞的一場舞樂的晚霞吧！讓音樂化作藏寶盒的鑰匙，揭開北大師生們在校園中美好的時光回憶，溫暖人心。藉由這次音樂會，觸動人心中對音樂的感動，讓這些美妙的樂音響在你我的心裡。獻給所有師生，在經歷難以面對的困境時，無論是考試、課業的壓力，抑或是數不清的工作，令音樂拭去內心煩躁，發覺繁忙中的小確幸，並化作堅強的後盾、振奮的力量，勇敢的往前進。
本次表演共有國樂社、北大管樂團、何聲阿卡貝拉社、嘻哈文化研究社、晨星鋼琴社、北大弦樂團、吉他社、蕙風古箏社等音樂性社團聯合創造精彩的音樂饗宴，表演展現高水準的演出技巧，向聽眾們呈現各社團對於音樂的熱愛，點燃聽眾的熱情。現場聽眾熱情參與，並相約明年校慶再見。
本屆校慶音樂會由學務處課外活動指導組主辦，音樂性社團協辦，音樂乃為承載情感最直觀、強烈的管道，希望帶給觀眾最棒的音樂饗宴。而音樂性社團帶來精彩的音樂演出，除了展現平日練習的成果，也表達了對學校74週年校慶的最誠摯祝福。</description><pubDate>Thu, 09 Nov 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>社子島濕地營造 臺北大學探訪營建環境推廣中心</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/654dd4c8c30cd7076658cf01</link><description>社子島濕地位於基隆河與淡水河會流口，旨在提升生物多樣性，並連結關渡重要濕地，形成重要的生態功能廊道。2023年11月10日上午，臺北大學自然資源與管理研究所王之佑老師帶領學生參訪「社子島濕地解說小築」，並邀請永續辦公室專案經理一同前往，以實地瞭解生態系統營造及環境教育，探詢台北大學設置環境推廣中心的可能性。
社子島濕地鄰近關渡自然公園，以草澤環境為主，台北市水利處將社子島地區規劃為以「觀賞水鳥」為主的人工濕地，除了能延續關渡濕地與基隆河河口區的水綠廊道，也能擴大保護範圍提供更多樣化的濕地環境，讓民眾近距離地觀察候鳥與周邊螃蟹彈塗魚的互動、觀察蘆葦與紅樹林的消長，讓大眾親自體驗濕地生態的豐富美好。
「社子島濕地解說小築」裡的牆壁上，掛了一幅大型畫作，畫裡呈現500年前的社子島樣貌以及常出現的豐富物種。「對比500年前，現今的社子島景物依舊，但畫裡面的生物只剩下人存在而已，其他物種都消失了。」社子島濕地解說員仔細說明為何社子島地區要營造人工濕地、復育生物。「社子島濕地解說小築」裡設置望遠鏡、生態書籍以及環境教育工具包，多元方式引領民眾探索體驗濕地生態。
接著解說員帶領大家走入濕地，用望遠鏡尋訪水鳥蹤跡。「翠鳥在河岸土坡上築巢繁衍，後來河岸都變成水泥之後，翠鳥無法築巢，翠鳥就從河邊消失了。」解說員一一指出人類活動如何破壞棲地，影響生物生存。「社子島濕地主要營造為讓候鳥棲息，紅樹林能提供豐富的濕地生態，但若是發展成紅樹林，漸漸朝向陸域化，底棲生物會減少，候鳥尋找食物不易，就漸漸不會來這裡，因此紅樹林的數量也是需要人為干預去控制的。」
社子島濕地定期進行環境監測，以瞭解生態系統的變化，並進行棲地管理，以促進生物多樣性的提升，包括控制非本土物種的擴散，恢復受損的生態環境，並提供適合不同物種生存的營養源。同時，社子島濕地致力於推廣環境教育，每週末，社子島濕地導覽人員都會為遊客提供生態解說和相關活動，將環境知識和保護意識傳遞給大眾，提高大眾對生態環境的認識和理解，激發環境保護行動的積極參與。
設定環境推廣中心有助於提升社子島濕地的保護工作。透過「提供教育資源」、「促進公眾參與」、「促進社群參與」以及「支援研究和監測」，環境推廣中心成為推動永續發展和環境保護的重要機構。
參訪社子島濕地為臺北大學提供一個可借鑒的案例，以評估推動環境教育的發展和實踐。透過實地參觀和學習，學生們也能夠直觀地感受到生態環境的價值和脆弱性，並將這些知識和體驗帶回學校進行進一步的討論和研究。</description><pubDate>Thu, 09 Nov 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>本校三峽校區淨水哨及復興哨危樹修剪矮化施工公告。</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/654da245c30cd7076658cea8</link><description>旨揭工程謹訂於112年11月15日(三)進行「淨水哨機車停車場圍牆邊」、「復興哨停車繳費亭後方」、「運動場地下停車場入口上方」三處危樹修剪矮化作業，期間將有工程車進出校園，施工區段將有高空作業車進行施作，請在校師生及社區居民配合勿將車輛停放鄰近區段之汽車及機車停車格，以免樹枝掉落不慎造成車損，另亦請切勿靠近施作區域，並儘可能離開現場，以利修剪施作及確保自身安全，施工期間將責請施工廠商妥善做好交維措施及工區管制作業，過往車輛及行人請小心通行，施作期間造成噪音及通行不便，敬請見諒。
聯絡資訊
施工單位：廣容綠化有限公司 方小姐 03-4596835 #17
校方窗口：總務處事務組 吳小姐 02-86741111 #66271</description><pubDate>Thu, 09 Nov 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>台灣ESG生活圈第二屆徵文活動「我與單車的淨零排放生活 」起跑！</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/654c9460c30cd7076658ce62</link><description>有了 Youbike 之後，從捷運、公車站到家裡最後一哩路都得靠它，到家變得更輕鬆，騎單車也能節省車資，同時兼顧運動與環保的意義。這次徵文活動想了解大家在騎自己的腳踏車、運動自行車，或 YouBike 等大眾共享單車時，曾發生哪些趣事？體驗到哪些對環境與社會有利的優點或覺得麻煩的痛點？來分享日常單車淨零排放生活體驗吧!!活動日期2023/11/04-2023/11/30
參加辦法1. esglife.social使用者皆可參加請先註冊(https://esglife.social)並登入本站發文投稿 (步驟查附件一)。2. 可提交多篇，形式體裁不拘。3. 寫下生活中自己與單車的有趣故事，於本站自己頁面發文150-500字，附一到四張單車圖片或一則短影音，並加入「 #我與單車的淨零排放生活 」標籖。
獎勵：* 最佳創意獎: 誠品禮卷1000元 (2名)*人氣獎: 愛心數前4名者計，提交多篇者以星星數最高計，可獲誠品禮卷500元 (前4名)* 幸運獎: 誠品禮券100元 (隨機10名)。</description><pubDate>Thu, 09 Nov 2023 08:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>總務處文書組誠徵臨時人員(限持有身心障礙手冊者)1名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/654c4bbbc30cd7076658cde1</link><description>總務處文書組徵才公告
職務類別：臨時人員
需求人數：1人
資格及條件：
領有身心障礙證明者。
高中(職)以上畢業。
具電腦文書處理(熟稔Word、Excel等軟體)及網際網路傳輸能力。
工作內容：
1.辦理文書檔案管理業務。
2.長官臨時交辦業務。
應徵方式與相關資訊：
有意應徵者請詳參本校總務處文書組網頁各項工作內容，於112年11月14日（星期二）前（郵戳為憑，信封左上角請註明應徵臨時人員）備妥履歷表(內含自傳、手機號碼與電子郵件信箱)、國民身分證、最高學歷證書、身心障礙手冊及有利甄選資料等影印本各1份，掛號寄達(或專人送達)本校總務處文書組葉先生（新北市三峽區大學路151號行政大樓1樓，聯絡電話：02-8674-1111分機66286），履歷表等電子檔請同步電郵至ccyeh@gm.ntpu.edu.tw。
每月薪資為新臺幣26,400元，勞健保等依相關規定辦理。
工作地址：新北市三峽區大學路151號。
合於初審條件者擇優通知面試；錄取者公告於本校校首頁並個別通知，未錄取者恕不退件亦不另行通知。
聘用期間：自錄取通知報到日起試用三個月，每年依考核結果辦理續聘事宜。
本職缺視甄選成績得列備取1～2名，候補期間自甄選結果確定之翌日起算三個月內有效（含正取人員報到後未通過試用或於三個月內離職者）。
備註：
依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：(一)犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。(二)經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。(三)經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。(四)經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。(五)經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。(六)經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。</description><pubDate>Thu, 09 Nov 2023 04:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】遲恒昌老師談「障礙與空間」</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/654c9663c30cd7076658ce6a</link><description>社科院USR計畫持續結合通識中心蔡怡玟老師的「環境、地理與心理」課程，邀請到彰化師範大學地理學系遲恒昌老師，於2023年10月20日上午十時，與社區民眾及修課同學一起共學，並思考臺灣在即將邁入超高齡社會的此時，現行社會中對於無障礙空間之規劃和認知，是否已考慮到少數人特別的需求。本講座希望可以引導同學，思考臺灣在各個生活層面，對於無障礙空間之規劃設置與相關的問題。
講座一開始，遲老師就從健全主義的視角切入，引領我們思考什麼是障礙？「我們每個人都在邁向障礙，與『障礙』其實不遠」，遲老師說著；因為障礙有可能會在我們人生當中的某一階段發生。事實上，在我們日常生活中的各個層面，都可以進一步去思考與探索無障礙空間的問題。於是，遲老師從校園的空間規劃開始，進一步帶領我們思考，從教室中的講台、走道以及學校大型會議空間，是否皆妥善合宜地思考行動不便者以及輪椅使用者。同時，遲老師也進一步再請大家思考學校的便利商店以及郵局門口，是否有思考設置斜坡等考量，以供輪椅使用者或行動不便者使用。另外，遲老師也提及日常在電影院觀影時，我們是否亦曾留意電影院，有無適當且合宜的觀影位置，提供輪椅使用者或行動不便者使用。因此，若從健全主義的視角而言，我們可以發現，社會中「障礙」空間的形成，往往是因為我們没有對於行動不便者的需求給予充份考量，也未給予一定的支持和機會，因而使得「障礙」成為真的障礙－無處可行，無處可去。
遲老師也透過自身的觀察，分享在觀察選舉期間，投票所所設置位置的適宜性。遲老師發現，若是我們將投票所設置在没有電梯的二樓，或是進入投票所之前，我們需踏上階梯，俯拾而上。這些對於我們輕而易舉的生活日常，對於障礙者或行動不便者而言，往往可能是無法進入和無從跨入。也因此，他們參與社會的權利義務，在此也從最先在「物質空間」上的排除，進而走向了「社會排除」，最後甚而剝奪少數人行使種種的社會權利。然而，這一切是不是也是一種社會對於少數群體的排擠﹖現行社會中，我們是不是應多思考此等設施或設備的使用和規劃，是否更容易為障礙者或行動不便者所接近和方便使用？最後，遲老師亦帶領我們從人文地理學的視角，思考在社會空間中所包涵的物質、社會、人之意義/情感等空間關係，進一步回到我們日常生活中的「食、衣、住、行、育、樂」等空間，思考之於無障礙空間的規劃與設置。
本次講座對於許多同學而言，也顛覆其習以為常的日常空間使用思考模式。然而「如何才能達到真正的平等？」，在遲老師分享的最後說到，不禁也令人咀嚼思量。「障礙是生命的歷程」，你我都終將面臨生命的老去，是否我們亦需以更同理的心，相互尊重且彼此支持，在社會中種種無障礙的空間規劃中，讓「無障礙」名符其實的跨越生命歷程，同時也跨進平等平權的思考。</description><pubDate>Wed, 08 Nov 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>校訊282期已經出版，歡迎點閱</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/654c374fc30cd7076658cdc2</link><description>當期校訊連結：
https://reurl.cc/E1ynOg
各期校訊連結：
https://reurl.cc/MygArW</description><pubDate>Wed, 08 Nov 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>通識月大師講座　陳培豐與他的寫歌人生</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/654b4ee6c30cd7076658cdb0</link><description>通識月大師講座第三場由通識中心與社科院USR計畫友善接待合辦，邀請中研院研究員陳培豐以「聽歌、賣歌、唱歌、寫歌－陳培豐的學者之路」，勉勵同學。演講一開始，陳培豐透過一連串對他有影響的歌曲，從小時候在龍山寺對面商埸聽到的日本歌曲、親友在家中放送的古典樂波麗露、黃梅調、五專時期自彈自唱學習的披頭四、黑人爵士樂等開始講起他的「寫歌人生」。
陳培豐自小總覺得樣樣不如兄妹，很多方面都不夠好。初中以前都在競爭中渡過，直到進入淡水工商就讀，開始享受自由自在的校園生活。在這一段時期，他接觸了吉他，開始自彈自唱，同時也在校內與餐廳表演唱歌。淡水工商畢業後，待過工廠、雜誌社、建設公司等工作。當時新格（SONY）唱片，應徵音樂製作人，不會看譜的他，勇敢面試，在眾多競爭者中被錄取。之後，卻又因不會看譜，改當唱片宣傳企劃，服務過的歌手有張清芳、李宗盛、丘丘合唱團等。同時，也曾幫蔡幸娟、歐陽菲菲寫歌。
之後，因緣際會，從幕後走到幕前，出道當歌手。最終，卻因在螢光幕前，要扮演不是「我」的我，成為一片歌手。而為了想逃避臺灣的這一切，在母親的鼓勵下，到日本唸書。從一句日文也不懂，幾經輾轉，考上早稻田大學，展開另一階段的人生。大學期間陳培豐組織早稻田的留學生，發行雜誌，是風雲人物。畢業前，保證人跟他說，「不讀書就回臺灣貢獻，但你適合走學者路線」。當時，他想都35歲了，因此轉型邁向學者之路。
然而，他的碩博士之路走了8年，在這之間，每每受到挫折總是聽著坂本九的歌曲〈昂首向前走〉，繼續努力。從考了兩次，才進入早稻田大學日本文化研究所，到碩論以臺灣研究，卻一度找不到指導教授。博士班轉學至東京大學，在面對10位老師的嚴格提問下，只好第二次重新再來。最終，他進入東京大學總合文化研究科博士班，已經40歲。直到通過博士論文時，也已46歲。回臺灣之後，他在學術界是不知名的新人，有兩年找不到工作。但是，博士論文很快就獲得學界的肯定。
人生在40歲之後，轉了大彎，繞進了學術殿堂。陳培豐以「非典型」的學者，帶領大家由另一面向和觀點，思考臺灣的社會和文化研究。他在日本求學時，發現很多台語歌曲都翻唱日本歌。而這些歌曲是瞭解臺灣庶民文化、底層心聲，非常重要的縮影與「文本」。臺灣的庶民文化研究薄弱，多數者容貌蒼白模糊。這些人雖然不能我手寫我口，卻能我口唱我心，他們以舌尖或耳朵在傳達、紀錄、確認自己集體遭遇、思維、情緒及喜怒哀樂。歷史、文化的書寫，應該可以更貼近庶民百姓的生活。同時，音樂也不應有雅俗之分，每個音樂都有價值，當尊重生命差異時，音樂就沒有雅俗之分，而且是一個很好的很好的線索來研究及理解庶民、貼近社會。
最後，陳培豐也鼓勵同學，每個人都有潛力，能不能發揮在於決心，人生資歷都是資產，挫折或經歷越多越富有。只要下定決心，就可以往自己想要的道路前進。人生有不如意的時候，也有挽回的契機，當契機來的時候要做好決斷。聽歌、賣歌、寫歌都不是真的專長，卻成為研究的資本。今年他69歲了，50歲才找到工作，「慢」沒有關係，但瞭解自己跟做自己喜歡的事，就是最棒的人生。
一起青銀共學的林芳梅大姐聽完很感動，跟著老師的演講走了他轉化的一生，她很佩服老師高維度的思維與人生，不是朝中來寫歷史，祝福老師可以更健康，因為現在是他最成熟的時候，希望可以帶出更有意義的臺灣文化研究。陳國榮大哥會後也分享，聽完陳培豐老師的故事後，他也認真地在思考是不是要完成自己的夢想。
通識月大師講座，後續邀請講者賴懿容老師（循環經濟的非二元思維，廢棄旗幟再生創業及文化創藝思路）以及陳浪老師（The Backpacker-mdash;沒有終點的陸途：走遍中國大陸超過50座城市的生命體悟），與聽講者分享個人學思與生活歷程。</description><pubDate>Tue, 07 Nov 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>112-1學期 課業輔導員 課輔時間地點</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/652f3196c30cd7076658c45a</link><description>112-1學期 課業輔導員 課輔時間地點
(請見 雲端連結112-1課輔時間地點)
＊依規定，課業輔導諮詢不限修課學生，全校學生均可透過上述時間、地點，與課輔員連繫，進行學習諮詢與課業輔導。
＊若有相關問題可與教發中心楊羽汶助理聯繫，分機：#66124，e-mail：w9351203@gm.ntpu.edu.tw</description><pubDate>Tue, 07 Nov 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【轉知】國立陽明交通大學訂於112年12月4日舉辦「投稿停看聽：談一般期刊、巨型期刊與掠奪性期刊之屬性與投稿注意事項」</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6549f82cc30cd7076658cd1f</link><description>一、時間：112年12月4日12月4日（星期一）10時30分至12時30分（10時開始報到）。
二、講者：國立陽明交通大學人文與社會科學研究中心潘璿安助理研究員
三、講題：投稿停看聽：談一般期刊、巨型期刊與掠奪性期刊之屬性與投稿注意事項
四、報名網址：https://reurl.cc/K3vj7p
報名期限：自即日起至112年11月27日（星期一）下午17時，現場座位有限，欲實體參加者請儘速報名。直播連結：https://www.youtube.com/watch?v=sL_Fh-LDnxk
五、地點：國立陽明交通大學新竹光復校區浩然圖書館B1國際會議廳
六、費用：免費。
七、活動當日完成簽到者，將核發學術倫理時數2小時；具公務人員身分者，亦可認列終身學習時數2小時。於活動後二週內，以電子郵件提供研習證明書電子檔。
八、聯絡人：學術倫理與研究誠信辦公室黃小姐（03-5712121轉52520）。</description><pubDate>Mon, 06 Nov 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>2023台北大學永續報告書【利害關係人問卷調查】</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6549d261c30cd7076658cce8</link><description>國立臺北大學自2017年起每年發行《國立臺北大學永續報告》，2022-2023年度（111學年度）報告預計於2024年發行，而我們需要您的幫助。
為了確保報告書能夠真實反映各位對於本校永續議題的關心與看法，我們準備了一份問卷，只需花費您3-5分鐘的寶貴時間，您的意見將會成為報告書資訊揭露的參考基石。
這份問卷不會收集您的個人資料，您填寫的答案將會嚴格保密，請放心表達您最真實的想法
問卷連結：https://reurl.cc/V4QQpZ
如果您對於問卷或相關議題有任何疑問，請隨時與我們聯繫，我們將竭誠為您解答
深感謝忱，期待您的寶貴意見！</description><pubDate>Mon, 06 Nov 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>美國柏克萊分校加大Daniel Farber教授、日本明治大學法學部Yuichiro Tsuji教授與文學部Toru Yamada准教授蒞臨參與「亞太地區氣候變遷法與能源政策研討會」</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/654841e1c30cd7076658cc22</link><description>美國加州大學柏克萊分校法學院教授Daniel Farber、日本明治大學法學部教授辻雄一郎、日本明治大學文學部准教授山田亨於11月3日來訪，參與本校法律學院「第11屆飛鳶法學國際研討會」，為本校法律學院師生帶來「亞太地區氣候變遷法與能源政策」之專題研討。首先由Daniel Farber教授介紹美國如何邁向能源轉型的發展，2021至2022年期間，美國通過三個能源相關的撥款法案，其中影響最深遠的是減少通膨法案，其給予各界誘因以進行能源改革，包括鼓勵使用電動車、家庭綠能科技等。這三個能源法案涵蓋範圍廣泛，在法案施行後，美國正逐漸邁向能源轉型，雖然其將可能面臨經濟或政治上的風險，但已在積極發展電動車、再生能源與儲能技術中。辻雄一郎教授則是由憲法三權分立的憲政角度切入能源議題，探討在當代社會面臨氣候變遷這個難題時，政府的組織結構在因應上或將面臨的挑戰，而握有選票的人民在這其中又扮演了如何的角色。而山田亨准教授從人類學角度切入能源政策，分享田野調查的研究方法，最後，山田准教授認為如果人類學研究和法律實務工作者合作，應能使政府提出更健全的氣候變遷法案與有效的能源政策。整場研討會由法律學院院長侯岳宏教授開幕致詞之後，並特別邀請本校名譽教授，前司法院大法官陳春生教授、副院長官曉薇教授、黃銘輝副教授、張惠東助理教授擔任各場次主持人。由橫跨不同領域的國內學者與實務界專家，包括：東吳大學法學院宮文祥副教授、中原大學法學院林春元副教授、工研院連振安工程師、寬和法律事務所謝良駿律師、台綜院葉馨儀研究員與黃彥琳研究員，闡述專業且深入的多元觀點。最後，由承辦研討會的法律學院公法中心主任高仁川副教授進行閉幕總結。在氣候變遷與能源政策議題漸受各國重視的今日，通過本場研討會，藉由跨國、跨領域之對話，促進本校法律學院師生及國內外學者間交流互動，亦可啟發與會人員們對相關議題多元角度之思辨與見解，實具有相當重大的意義。</description><pubDate>Mon, 06 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>公告本校113學年度碩士在職專班招生簡章</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6548beb2c30cd7076658cc9b</link><description>113學年度碩士在職專班招生相關日程如下：一、簡章公告上網：112年11月6日(一)於本校網站首頁「最新公告」及招生資訊網站公告，不發售簡章，請考生自行上網下載簡章。二、報名時間：112年11月27日(一)上午10:00起至112年12月19日(二)下午3:00止。三、報名方式：一律採網路報名。四、面試日期：依簡章公告，符合面試資格者名單將另行公告。五、預定放榜日期：113年3月11日(一)下午2:00後。六、正取生報到時間:113年3月16日(六)上午9:30至下午3:30。請考生詳閱簡章內容，並隨時上網瀏覽相關招生訊息。招生洽詢時間：星期一至五下午2:00至下午9:00 杜先生/葉先生/林小姐 (02-25024654 轉分機 18261/18262/18257)※寒假期間自113年1月15日起至2月16日，服務時間改為上午9:00至下午4:00※113學年度碩士在職專班將於11/27(一)開始報名!!!招生系所：國際財務金融碩士在職專班、企業管理學系碩士在職專班、會計學系碩士在職專班、統計學系碩士在職專班、公共行政暨政策學系碩士在職專班、犯罪學研究所碩士在職專班、自然資源與環境管理研究所碩士在職專班、社會學系碩士在職專班多數系所專班免筆試，歡迎踴躍報名
‧附件檔：國立臺北大學113學年度碩士在職專班招生簡章(公告版).pdf</description><pubDate>Sun, 05 Nov 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>本校74週年校慶音樂會《響和你藝起看舞樂的晚霞》</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6548ab93c30cd7076658cc96</link><description>校慶音樂會節目表公布
還在猶豫要不要來嗎
除了有社團精彩的表演外
還有豐厚的抽獎獎品(限本校同學抽)
凡入場即可獲得抽獎資格（限前300名）
11/8星期三快揪團親朋好友
一起來欣賞校慶音樂會！
-mdash;-mdash;-mdash;-mdash;-mdash;-mdash;-mdash;-mdash;-mdash;-mdash;-mdash;-mdash;-mdash;-mdash;-mdash;-mdash;-mdash;
國立臺北大學74週年校慶音樂會
《響和你藝起看舞樂的晚霞》
時間｜11/8（三）18:30（18:00開放入場）
地點｜商學院國際會議廳
活動單位｜學務處課外活動指導組</description><pubDate>Sun, 05 Nov 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【轉知】2023 臺北聯大青年城市論壇</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65489a9ec30cd7076658cc6e</link><description>【2023 臺北聯大青年城市論壇】 未來行動家 關懷永續 探索異能 大學生不卡卡！
衝上AI趨勢浪潮，解鎖自品牌工具， 發想SDGs創新解方，探索你的異能，用一天GET未來行動家必要裝備！ 為什麼一定要參加！
★未來AI世代講座 - 科技趨勢新手包
★SDGs 議題觀察 - 影響世界起手式
★開啟行動微客松 - 設計思考超能力
★遊戲化學習體驗 - 好吃好玩不無聊
➤ 活動資訊
時間｜2023/11/12（日）09:00-17:30
地點｜臺北醫學大學 杏春樓 4樓展演廳
地址｜臺北市信義區吳興街250號
報名連結：https://reurl.cc/5OZ1oy
報名費用：FREE（限量報名，活動供餐，請盡早報名）
提案競賽有獎金 - 最高獎金$5000
全程免費包午餐 - 腦袋和胃都飽足
業師零距離交流 - 千載難逢要把握
➤ 辦理單位
主辦單位 | 臺北醫學大學校友總會
協辦單位 | 臺北醫學大學服務學習中心、臺北聯合大學系統校友聯合會、國立臺灣海洋大學校友總會、國立臺北科技大學校友總會、國立臺北大學校友總會
指導單位 | 青年共創發展協會
➤ 過往活動花絮 北醫青年行動家 IG https://lihi2.cc/xuHQF</description><pubDate>Sun, 05 Nov 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Bienvenido! 歡迎! 西班牙學者來校訪問</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65485401c30cd7076658cc3a</link><description>姐妹校學者來校訪問!
穆爾西亞聖安東尼奧天主教大學(Universidad Cat-oacute;lica San Antonio de Murcia，UCAM)的學者Dr. -Aacute;lvaro Pons-Fuster L-oacute;pez於112年10月25日蒞臨拜訪。國際長韋岱思熱烈歡迎Dr. L-oacute;pez的到來，並期盼進一步促進雙邊的相互了解、擴大互動，以及建立穩固的友誼關係。Dr. L-oacute;pez是UCAM口腔外科系英語學位學程的教師，同時也是一位口腔外科牙醫師，其專業領域包括牙周病學、植牙技術、牙體修復學以及咬合學。
此次訪問的主要目的是執行歐盟獎助計畫，Dr. L-oacute;pez不僅拜訪了國際處，還與國際學院的智慧醫療學程師生和研究人員進行專業交流，學程主任魏嘉宏老師及楊庫巴老師、Muhammad Adeel老師親自接待，並由Muhammad Adeel老師主持「The Spanish National Health System, A Social Model-Past, Present and Future」專題研講，探討西班牙獨特的健保系統以及其演進過程。
Dr. L-oacute;pez對台灣健保體系的完善程度表示讚嘆，並對台灣友好的人情味留下深刻印象。在訪問過程中，他參觀了國際學院和衛生保健組，並參加了原住民文化週活動，對台北大學的環境、學術卓越以及為學生提供完善服務和照顧的做法印象深刻，認為本校學生非常幸福。他將把此次訪問的寶貴經驗帶回UCAM，並鼓勵該校的師生多多前來本校進行海外短期學習或研究訪問。
UCAM位於西班牙中部的穆爾西亞市，自2017年成為本校的姐妹校，也是本校在伊比利半島的第一所姐妹校。此外，本校的第一所西班牙姐妹校是拉斯帕爾瑪斯大學（Universidad de Las Palmas de Gran Canaria，位於西班牙的大加那利亞島群島，鄰近非洲西部的摩洛哥和西薩哈拉。）Dr. L-oacute;pez作為雙邊協議締結後首位訪問學者，為本校帶來了富有啟發性和跨文化的交流體驗。</description><pubDate>Sun, 05 Nov 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>主計室誠徵約僱人員(職務代理人)1名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65484dfac30cd7076658cc36</link><description>機關名稱：國立臺北大學主計室
工作地點：新北市三峽區大學路 151 號
職 稱：主計室約僱人員(職務代理人)
性 別：不拘
人 數：1人
官職等(薪資待遇)：依「國立臺北大學聘僱人員報酬標準表」學士級第一年標準(每月新臺幣33,800元)。另依規定辦理勞保、健保及勞工退休金事宜。
資格條件：1.大專(含)以上商學相關科系畢業。
2.熟稔電腦文書處理(Word、Excel等)。
3.具主計業務相關工作經驗者佳。
工作項目：辦理主計相關業務及其他臨時交辦事項。
聯絡方式(含檢具文件)：
一、意者檢附下列資料：
(1)最高學歷畢業證書影本（國外學歷需附外交單位驗證之影本及公證之中譯本）。
(2)個人履歷表（附照片並含基本資料、經歷、家屬及自傳）。
(3)其他經歷相關證明文件。
二、以上資料請於112年11月15日前(以郵戳為憑)「掛號」郵寄237新北市三峽區大學路151號 「國立臺北大學主計室盧小姐收」，聯絡電話02-86741111轉66068（郵戳為憑，逾期不予受理，信封上請註明「應徵職務代理人」，履歷表上請務必註明白天聯絡電話及正確之電子郵件信箱號碼)。
三、書面初審合格者擇優通知面試，未獲通知面試者將不通知及退件，敬請見諒，如需返還書面應徵資料，請附回郵信封俾利郵寄，本次甄選正取1名，另得視結果增列備取2名，備取候補期間為2個月（自甄選結果確定之翌日起算），依序遞補。
四、本職缺係留職停薪期間之職務代理人(試用期3個月)，其僱用期限為請假及留職停薪人員提前銷假及回職復薪之前1日止(約113年7月底）。如代理原因消失，應即無條件解約，並不得以任何理由要求留用或資遣補償。</description><pubDate>Sun, 05 Nov 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>112-1學生自組學分學程申請至113年1月12日止</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/654837dfc30cd7076658cc1c</link><description>一、法源依據：國立臺北大學學生自組學分學程實施試行要點
二、學生自組學分學程定義：係指由學生依據興趣、職涯發展所需，自行規劃至少跨1個系的多門跨領域課程，組合成學分學程或微學程，且不應與校內現有之學分學程或微學程內容重複，並經學生所屬系所及相關開課系所主管、教務長審核通過之學分學程或微學程。
三、適用對象及申請流程：具正式學籍之學士班、碩士班在學生，自一年級起至畢業前一學年度止，應於113年1月12日前，提出「學生自組學分學程新創及修讀申請書」(如附件)，經學生所屬系所及相關開課系所主管、教務相關單位及教務長核定後，始得修讀本學程。
四、其他詳細規範請逕詳閱「國立臺北大學學生自組學分學程實施試行要點」。
五、審核結果將於112-2學期開學前一週，另行以電子郵件方式通知。
如對本案有任何疑問，請洽課務組(校內分機：66116)。</description><pubDate>Sun, 05 Nov 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>