<rss version="2.0" encoding="UTF-8"><channel><title>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news</link><description>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</description><author>NTPU 國立臺北大學</author><image><url>https://new.ntpu.edu.tw/assets/logo/ntpu_logo.png</url></image><language>zh_TW</language><copyright>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</copyright><item><title>【徵才】通識教育中心徵聘編制外兼任程式設計教師數名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/678de719a9aed906a8061788</link><description>【徵聘資訊】國立臺北大學通識教育中心徵聘編制外兼任程式設計教師數名
徵聘單位：國立臺北大學通識教育中心
起聘日期：114年8月1日
薪資：按「公立大專校院兼任教師鐘點費支給標準表」支給
一、徵聘名額與資格：
(一)徵聘名額：114年高教深耕計畫學士班或進修學士班編制外兼任程式設計類教師數名
(二)徵聘資格（符合以下其中一項）：
具有資訊相關科系(資訊工程、資訊管理、資訊教育、資訊科學等)之博士學位；
具有資訊相關科系(資訊工程、資訊管理、資訊教育、資訊科學等)之碩士學位，且具有講師以上資格證書者；
具有資訊相關科系(資訊工程、資訊管理、資訊教育、資訊科學等)之碩士學位，且具備博士候選人資格者，或現為臺北聯合大學系統(國立臺北大學、臺北科技大學、臺北醫學大學、臺灣海洋大學) 已修畢該系博士班所規定必修課以及應修學分之博士班學生；
二、應具專長：(可英語授課優先)
熟悉生成式AI工具及其應用。
熟悉Python程式語言及其應用。
熟悉Android或iOS手機應用程式設計。
熟悉網頁設計/網站開發程式語言及其應用。
其他程式語言及應用。
三、聘期：114年8月1日至114年12月31日；
(續聘與否視教學表現及高教深耕計畫經費情況而定)
四、應檢附資料：
履歷表
教育部核發之講師以上教師證書影本（具有博士學位但無教師證書者得免附）
學、經歷證件影本（如係外國學、經歷請附中譯本並由我國駐外單位認證證明、個人出入境紀錄[內政部入出國及移民署證明]、國外修業情形一覽表）
最高學歷成績單影本（如係外國學歷請附駐外單位驗證之歷年成績證明）
五年內(109年以後)著作及論文目錄一覽表(請依表單內附註所說明之類別填寫)
前項一覽表填列之著作及論文抽印本各乙份
擬授課綱要或曾任教課程綱要（至少2門），-lt;可開授課程參考科目表-gt;
身份證正反面或護照影本
佐證資料：例如曾任或現任教單位聘書影本、曾執行之研究或課程相關計畫、曾獲重要學術榮譽、教學優良事蹟等
個人資料檢核表
編號1、5、7、10之電子檔請以電子郵件回傳至cge@mail.ntpu.edu.tw
五、收件截止日：即日起至114年2月20日
以電子郵件收件日或郵戳為憑，項目四應檢附資料編號1~11不全者恕不受理
六、備註:
合則通知面試，所寄資料請自留底稿，如需返還請附貼足郵資之回郵信封。
項目四應檢附資料-編號1、5、7、10、國外修業情形一覽表等表單(請勿轉成PDF檔或圖片檔)，務必另以電子郵件回傳(請寄至cge@mail.ntpu.edu.tw)。
應聘表單下載：本校通識教育中心網頁/表單下載/應徵兼任教師表單
欲申請者請檢附相關資料並依序編號，於信封或e-mail主旨註明應徵程式設計類兼任教師、應徵者姓名，申請截止日前以e-mail或掛號郵寄(如無紙本資料須檢附可免郵寄)送達237新北市三峽區大學路151號 國立臺北大學行政大樓313室通識教育中心 收
七、單位聯絡資訊：
聯絡人：阮小姐
電話：02-8674-1111#66171
E-mail：cge@mail.ntpu.edu.tw</description><pubDate>Mon, 20 Jan 2025 07:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>公告本校114學年度碩士班一般入學考試筆試試場相關資訊</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/67876f64a9aed906a806168c</link><description>※本次考試每節預備鈴(9:10、12:40、15:10)，於考試開始鈴響(9:20、12:50、15:20)前，不得翻閱試題本，請特別注意。
本校114學年度碩士班一般入學考試筆試日期為114年2月15、16日（六、日），筆試地點為本校民生校區教學大樓（臺北市中山區民生東路三段67號，近捷運文湖線的中山國中站，步行約10分鐘，校區外停車位極少，建議搭乘大眾交通工具前往）以及本校三峽校區音律電機資訊大樓（新北市三峽區大學路151號，三峽校區各崗哨設有車牌辨識門禁及自助繳費系統，倘自行開車入出校區應試請依各標示、崗哨指揮進出校園；因停車位仍有限，建議搭乘大眾交通工具前往）。試場相關資訊如下：
附檔一、各系所組筆試時間表。
附檔二、筆試試場及座位起訖號碼表（考生可持報考時註冊之帳號密碼登入網路報考系統查詢准考證號碼）。
附檔三、試場分布圖（本校民生校區，交通資訊請點此查看）
附檔四、試場分布圖（本校三峽校區，交通資訊請點此查看）
附檔五、歷年常見違規事件暨考試規則（含限用電子計算機型號表）（事涉考生權益，請務必詳閱）。
附檔六、禁止攜帶穿戴式裝置及限用電子計算機型號表。
※筆試試場之「試場分布圖」、「座位起訖號碼表」等資料亦將於考試前一日下午4時起張貼公告於本校民生校區教學大樓、三峽校區音律電機資訊大樓門口；但試場座位僅能於考試當天上午進入試場實地查看，請各考生於考試當日務必提前到場，以免耽誤應考。</description><pubDate>Mon, 20 Jan 2025 02:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>三峽校區商學大樓停電公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/678dbcd6a9aed906a806176b</link><description>一、三峽校區商學大樓全棟訂於114年2月9日(星期日08:00~21:00)，施作緊急電源盤自動切換開關(ACB)故障更換，為考量安全性須停電作業。二、114年2月8日(星期六)下班時請商學大樓同仁先將使用中之電器、電腦等電源關閉或拔除插頭，以免損壞。三、如工程提早完成，將提前供電，惟施作過程中若發生不可預測之特殊情況時，亦可能延緩供電，不再另行通知，不便之處敬祈見諒。
協助單位：信實公寓大廈管理維護股份有限公司專案經理：查宇隆 行動：0979-360-899學校單位：總務處營繕組
李挺昌 分機：66446 電話：0937-796-406</description><pubDate>Sun, 19 Jan 2025 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>城市治理英語碩士學程國際生留台就業輔導參訪</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6789cf39a9aed906a8061713</link><description>永續創新國際學院城市治理英語碩士學位學程（IPUG）由彭建文特聘教授和邱淑宜學程主任帶隊，於2025年1月2日帶領IPUG外籍碩士生和不動產與城鄉環境學系學生，實地見習林口世大運選手村社會住宅。見習活動由國家住宅及都市更新中心資產管理部廖雪妃副主任及其優秀專業同仁安排簡報、導覽和座談活動。全程以英語介紹和說明林口社會住宅的申請入住條件、內部空間設計、營運維護和區域發展現況。幫助IPUG來自各國的外籍碩士生，認識我國社會住宅發展的超進化歷程、林口社會住宅的多元支持服務，及其混居、共融的社區發展實踐。
隨後轉往臺北市政府，由游適銘副秘書長、民政局陳宗蔚主任秘書、都市發展局黃智卿專門委員及其市府優秀專業同仁，針對「臺北市人口政策與宜居臺北」和「永續共融 希望首都」議題，進行簡報和座談。首先，由游適銘副秘書長以全英文向來自國內外的學生，介紹臺北市的城市發展現況、市府團隊目標願景，引導同學們，尤其是IPUG外籍生能夠深入認識臺北市政府城市治理的藍圖和策略。接續由民政局和都市發展局優秀年輕同仁，介紹臺北市的人口政策和永續城市策略，詳細說明臺北市人口現況與未來趨勢，並分享臺北市在推動少子女化的策進作為；以及概述社會住宅建設、實踐居住正義、落實居住美學等實踐案例，帶領國內外同學認識臺北市政府的人口政策、宜居城市與宜居住宅的規劃。
此次林口世大運選手村社會住宅和臺北市政府的2場全英語見習活動，不僅僅是一次性的參訪見習活動，更重要的是，幫助城市治理學程（IPUG）外籍生能夠深刻實地見習、看見台灣在城市治理的在地案例和在地知識，並有機會面對面與我國優秀專業官員對談和學習。此次見習，提升外籍生對台灣在地脈絡的理解，引發他們未來留台工作的動機和企圖心。就長期共好而言，台灣公部門邁向國際化和雙語化，也需要IPUG優秀外籍生的參與。</description><pubDate>Thu, 16 Jan 2025 18:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>113學年度第2學期註冊繳費相關作業注意事項</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/678876eba9aed906a80616b9</link><description>主旨：113學年度第2學期註冊繳費相關作業注意事項
繳費期間：
1.學士班、碩博班、進修學士班、碩職專班：114年1月21日(二)起至114年2月12日(三)止。
2.學士班延修生：114年2月17日(一)起至114年3月4日(二)止。
二、列印繳費單：
繳費開始日，請直接上網至本校首頁右下方連結(土銀代收學費)列印。(https://eschool.landbank.com.tw/student_login.aspx點網址-rarr;學生專區登入)
繳費方式：
1.持繳費單至台灣土地銀行臨櫃繳納(約1-2個工作天銷帳)
ATM或網路銀行繳費(約1-2個工作天銷帳) (請輸入正確虛擬帳號、應繳總金額)
3.信用卡(約3-5個工作天銷帳)
4.超商繳納(約7個工作天銷帳)
注意事項：
1.繳費前確認繳費單為113學年度第2學期。
2.如有未繳清學費或逾期，請盡速利用第1或2繳費方式繳納。如未繳費，繳費單會顯示-1元，請繳清欠費後，電洽出納組辦理後續作業。
3.就學貸款不可貸款項目：語言學習資源使用費、超修/三修費用、宿舍保證金、宿舍電費、委外宿網費費，請同學於114/1/21~114/3/5期間，
複製網址(https://forms.gle/obzf6EavPhiN2Pu96) 或是掃描附圖之QRCode
上網填報您不貸款項目及金額，並於填報後1至2個工作日至土銀代收學雜費網站列印繳費單繳納該款項，如有疑問，請撥打(02)86741111轉分機66359~66361洽出納組，謝謝配合。
4.加退選學分費繳費期間為114年4月14日至4月27日，退費則依各業務單位循行政程序辦理。
5.學校出納組櫃台無收受現金繳納學雜費，其他部分依註冊相關規定辦理。
五、承辦人：
(三峽)學士班、碩博士班：(02)8674-1111分機66359 趙小姐
(台北)進修學士班、碩士在職專班：(02)2502-4654分機18217王小姐</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【更新公告:新增審查重點說明】國立臺北大學「深化國際移動專業學習」即日起受理申請</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/678870e7a9aed906a80616a9</link><description>國立臺北大學「深化國際移動專業學習」即日起受理申請:一、依據國立臺北大學「深化國際移動專業學習」補助要點辦理(詳如附件)二、補助對象：具正式學籍之本校學生以及帶隊教師。三、計畫內容：須符合下列三種計畫之一。 (一)由學院/系所/師長薦派參與之國際專業學術競賽或參加國際學術研討會並進行發表。每篇學術論文以補助一人為限，本校學生須為第一作者始得申請補助。 (二)參加國外學術機構主辦之營隊活動，包含國際培訓或海外研習相關課程。與本校有長期合作關係的學校與姊妹校，將優先考量。 (三)參加海外學術研習或雙邊學術交流。此項計畫需由校內的老師帶隊，同時須與校內現有的課程、學分學程或學位學程有實質關聯性。前項計畫補助說明：1.本要點補助學生參加之國際學術研討會或國際專業學術領域競賽，係指其與會者（或參賽組別）達五個（含）以上國家或地區，且舉辦地點限制為海外地區，依舉辦地區不同有不同補助基準。若非屬於學院/系所/師長認定之重要國際學術研討會（或重要之國際性競賽）且與學術專業領域無直接關聯性，不在補助範圍。若屬於技藝性質、表演性質、邀請性質或觀摩性質等之國際會議（或國際競賽），亦不在補助範圍內。2.若純屬參訪行程，無對方機構接待或無法證明其出訪目的之必要性，得不列入優先補助之考量。學術專業領域之相關性、重要性與代表性得由院系所認定，並於申請時提供書面說明或相關佐證資料。四、申請程序及審查機制： (一)申請單位
1.計畫內容(一)、(三)類別由計畫主持人（即學院/系所/教師）提出申請。
2.計畫內容(二)類別得由學生個人或組隊提出申請。 (二)應備文件
1.申請表
2.完整計畫書
3.其他有利審查之相關文件（含提供與「出訪之學術專業領域關聯性、重要性與代表性」之文字說明或相關證明文件）。若由學生個人申請，需額外提交 4.歷年在校成績單 5.校內老師推薦信（需彌封）。(三)申請期程：自公告日起至114年2月28日截止，受理114年度1月至12月的出國計畫。(四)申請方式:
1.電子檔-申請表含完整計書書(Word檔)及其他應備文件(掃描成一份PDF檔)， email至cc991223@gm.ntpu.edu.tw，郵件主旨 : 申請「深化國際移動專業學習」補助計畫-申請單位(學院/系所)/申請人。
2.紙本-申請表用印後之紙本及其他應備文件繳交至國際事務處辦公室。
3.應備文件電子檔及紙本皆須於截止日前提交，檢附之文件不齊全、不符規定者或逾繳交期限者，將不予受理。(五)審查方式：
1.國際處於申請截止日後，視申請案件數量及當年度預算經費，召開審查會議進行資格審查、補助人數及補助金額審查後，簽請校方核定補助金額。
2.審查通過補助計畫之申請單位應依照核定金額與審查意見調整和執行計畫內容。
3.非初次申請者，將視前次獲補助計畫之相關執行成果及經費辦理情形等，列入經費審核之參考。(六)審查重點： 1.團體申請(有帶隊教師)－ 計畫內容須包含以下重要項目
(1)對本校推動國際化之助益
(2)計畫內容充實度與專業度
(3)預期之研習成效及後續合作展望
(4)合作機構/組織之國際聲譽或各院系所過去已建立國際合作關係之學校或機構 2.個人或組隊申請(無帶隊教師)－ 計畫內容須包含以下重要項目
(1)研究計畫的完整性與可行性或研習課程/活動內容的充實度和專業度
(2)研究計畫未來發展之重要性或預期之研習成效及後續合作展望
(3)學業成績、傑出表現、發展潛力、執行計畫能力
(4)合作機構/組織之國際聲譽或是否為本校合作之姐妹校(七)審查結果： 1.初審通知-預計114年4月以email通知，請依規定期限及審查意見完成計畫申請表之修正。 2.核定補助-預計114年5月逕復各申請人/申請單位。五、經費核銷及結案報告:(一)依據大專校院高等教育深耕計畫經費使用原則及依教育部補（捐）助及委辦經費核撥結報作業要點辦理。(二)獲補助者/單位須於返國後20日內完成經費核銷，並提交成果報告及相關核銷資料。六、依過往經驗，校內各年度的申請件數眾多。另教育部對於經費使用的規範亦有逐年調整的趨勢，此將連帶影響實際核發的經費額度與通過件數，敬請見諒。本案承辦人: 國際處境外生事務組 王心怡小姐，校內分機66218七、本計畫所需經費，由校長統籌款及教育部高教深耕計畫經費支應。</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>三峽校區田徑場停電通知</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/678749a5a9aed906a8061688</link><description>辦理田徑場高壓電供電設備維修作業需求，總務處營繕組訂於114年1月22日（星期三）進行田徑場停電作業。停電時間自上午8時30分至下午5時止（電梯將於上午8時起停用，直至復電後1小時內完成啟用），受影響區域僅田徑場，停電當日請勿搭乘電梯以免受困，個人用電設備請於前一日下班前自行關閉，不便之處敬祈見諒。上述停電日期如遇不可抗力因素（如颱風天、超大豪雨等）則將另行公告停電時段辦理。
施作單位：逸群機電有限公司 現場負責人：張育順 行動：0932-020-493
協助單位：學校機電維護廠商查宇隆 行動：0979-360-899余增祥 行動：0955-343-089學校單位：總務處營繕組 李弘道 分機：66377 行動：0928-114-930徐永富 分機：66797 行動：0932-926-681李挺昌 分機：66446 行動：0937-796-406</description><pubDate>Tue, 14 Jan 2025 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>總務處出納組行政助理職缺甄選結果公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/67872a12a9aed906a8061680</link><description>甄選日期：114年1月9日
正取人員：趙O錦。備取人員：游O錡。
備註：
1.請正取人員於通知實際到職日，攜帶身分證件及證件照至行政大樓1樓出納組報到。
2.備取期間自甄選結果公告之翌日起三個月(含正取人員報到後於三個月離職者)內有效。</description><pubDate>Tue, 14 Jan 2025 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【徵才】進修暨推廣部誠徵兼任心理師公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6784ce0da9aed906a806161f</link><description>一、徵聘職務：臺北校區兼任心理師1名
二、資格條件：
1.國內、外大專校院諮商輔導、心理相關系所畢業。
2.具諮商或臨床心理師專業證照。
3.具大專院校學生輔導工作經驗1年以上。
4.具外語諮商能力尤佳。
三、工作內容：
1.個別諮商及輔導相關工作。
2.每週服務時數3小時。
3.遵守「國立臺北大學學生諮商中心諮商輔導老師值班須知」相關規定。
四、薪資標準：每小時755元。
五、希望可值班時段：週二晚上17時30分-20時30分。
六、工作地點：國立臺北大學臺北校區(臺北市中山區民生東路三段67號)
七、應徵資料：
1.個人履歷、自傳、可服務之時間。
2.碩士畢業證書影本與心理師證照影本。
3.工作經驗證明或其他有利審查之相關證明。
八、應徵方式：
應備齊檢附之文件，於114年2月3日（一）前以掛號方式郵寄（以郵戳為憑）至「104臺北市中山區民生東路三段67號教學大樓8F25進修部部主任室」收，逾時者概不受理，信封請註明「應徵進修暨推廣部兼任心理師」。
九、面試時間：預計114年2月7日（五）下午進行面試，通過書面審查者，將以電話個別通知面試與確定面試時間，不合者恕不退件及函復。
十、聯絡人：進修暨推廣部 曾小姐，02-25024654#18220，huiju@mail.ntpu.edu.tw</description><pubDate>Tue, 14 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>推廣教育組徵才公告(臺北職缺)</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/67861182a9aed906a8061662</link><description>職務類別：課程企劃專員(臺北校區)。
需求人數：1人。
資格及條件：
具教育部認可之國內外大學或專科(含以上)學位。
熟悉Office文書軟體操作且具電腦行政文書處理能力。
具備行銷企劃及社群經營相關經驗者佳。
具備文案撰寫與美編能力者佳。
主動積極，良好之溝通協調能力，具服務熱忱，團隊合作精神，能配合業務彈性工時。
工作內容：
1.拓展推廣教育課程與社群經營。
2.負責推廣教育課程規劃、招生、課程執行與師生服務。
3.辦理學校行政事務處理。
4.其他臨時交辦事項。
聘期：自報到日起，每年依考核結果辦理續聘。(試用期三個月)
工作時間：依本校職員差勤管理實施要點辦理。
※上班時間：
週一至週五晚班：13:30~21:30。
視情況需要配合週六、日輪班。
工作地點：臺北市民生東路3段67號號(臺北校區）。
工作報酬：依本校聘僱人員報酬標準表學士級第一年標準，每月35,200元整標準起聘；三專第一年標準，每月29,611元整標準起聘；五專(二專)第一年標準，每月28,590元整。另依規定辦理勞保、健保及勞工退休金事宜。
應備文件：(請依序編碼並註明)
履歷表一份（含自傳）、身份證正反面影本、近期2吋個人照片。
畢業證書影本一份。
相關能力或工作經驗證明影本。
相關語言檢定能力證明（若有可檢附）。
應徵方式：
應徵人員應將應徵文件於114年2月5日(星期三)以前，備齊上述文件資料，以限時掛號(以郵戳為憑)寄達或由專人送達本校地址：臺北市中山區民生東路三段67號（國立臺北大學推廣教育組收）。如逾時寄、送達者概不受理。聯絡人及電話：推廣教育組楊小姐，02-25024654分機18410，專線: 02-25065226。
信封請註明「應徵推廣教育組課程企劃專員臺北職缺」。初審合格者擇優通知面試，不合者恕不退件，未錄取者不另行通知。
十一、備註：
本次徵才正取1名、備取2名。備取期間自甄選結果公告之翌日起三個月(含正取人員報到後於三個月離職者)內有效。
依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：(一) 犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。(二) 經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。(三) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。(四) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。(五) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。(六) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。</description><pubDate>Mon, 13 Jan 2025 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>統計學系徵聘專任教師一名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/67860b3ba9aed906a8061658</link><description>【國立臺北大學統計學系徵聘專任教師公告】
一、擬徵聘職級及名額：
專任助理教授(含)以上職級：1名 (114年8月1日起聘)
二、所需資格條件：
1、具有統計或資料科學相關博士學位。
2、每學期至少1門課程需以英文授課。
3、可於114年8月1日到職者。
三、應具專長：
1、可開設統計相關領域課程，尤以可教授抽樣調查、實驗設計、多變量分析等為佳。
2、可開設資料科學相關領域課程，尤以可教授機器學習、資料拓析、巨量資料分析為佳。
四、其他詳細內容請詳本系網頁：
https://www.stat.ntpu.edu.tw/view.php?id=MTI2Ng==
五、申請截止日期：114年2月17日(以郵戳為憑)
六、單位聯絡人：
聯絡人：沈君婷助教 (ag12tw@gm.ntpu.edu.tw)
電 話：886-2-8674-1111#66756 傳 真：886-2-8671-5907
地 址：237新北市三峽區大學路151號 (國立臺北大學人事室收)
【請註明應徵統計學系專任教師之職級及應徵者姓名】</description><pubDate>Mon, 13 Jan 2025 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【高教深耕1-2.4-1】113-2學期「境外生英語教學助理（TA）補助申請案」，至114年2月2日（日）止</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/67860917a9aed906a8061657</link><description>一、目的
為協助減輕教師授課負擔，並鼓勵教師創新教學，以提升學生學習成效
依112年12月修訂之「國立臺北大學教學助理補助作業要點」辦理
二、申請資格與方式
補助對象為本校教師或研究人員所授之學士班（不含進修學士班）課程，請填寫線上申請表（請以Google電子信箱登入），毋須繳交紙本。
限申請英語課程教學助理，且教學助理需具備有效工作證之境外生(外籍、僑、港澳)。
申請之課程須先至本校課程查詢系統輸入完整課程大綱方受理申請，課程開始後須將課程教材上傳至數位學苑。
申請教師若有學碩合班申請之情形（須教師、課程名稱、時間皆相同），請提前來信告知w9351203@gm.ntpu.edu.tw。
若同門課有獲得教學助理補助，則本補助將會先列為候補。
三、審查原則與順序
本學期課程教學助理審核標準為：
必須條件：最低選課人數為25人（以114年1月24日公布第二次選課為主）
依修課人數多數者優先
前次成果繳交情形
依據本學期教學助理預算經費核定補助名額配置。
本中心就申請案進行審核分配，必要時得召開審核會議，審核結果將電子郵件通知申請人。若申請件數過多，未能補助之課程將列為候補名單。
審查結果預計於114年2月7日通知（將視審核情形彈性調整時間），請於聘僱前填寫完通知之相關資訊回報。
若114年3月3日15點前未與本中心確認TA人選，將會遞補候補名額。
四、相關期程
（一）114年2月2日（日）截止申請，並進行審核。
（二）114年2月7日（五）以電子郵件通知審查結果（將視情形彈性調整時間）。
（三）聘僱前請先填寫完通知之相關資訊回報。
（四）可聘僱時間為114年2月17日（或實際完成聘用日）起至6月6日止，。
※此次補助基準擬按選課人數差異調整補助額度，並視經費額度核定補助名額配置，因經費限制，將統一由本中心聘僱，時薪為200元，聘僱時間與日期將會於核定後與老師確認。
五、教學助理身分與資格
具備有效工作證之境外生(外籍、僑、港澳)。
原則上以碩、博士班研究生（不含碩士在職專班）擔任，若有特殊情形，可由學士班三年級以上的學生擔任。
擔任TA之學生僅限擔任一門課程，且當學期不得同時選修該門課。
本學期擬聘用之TA，前次擔任TA時須通過本中心辦理之「培訓認證」，未通過者不得聘用為TA，惟申請當學期為初任者不在此限。
應迴避不得為授課教師之配偶、四親等以內血親、三親等以內姻親，或執行單位各級主管之配偶及三親等以內之血、姻親。
請老師欲聘請TA前先了解該生是否牽涉上述款項，通過審查後TA申請過程中因上述事項而取消資格，將影響老師與TA的權益。
六、相關須配合事宜
（一）教學助理請於月底（結算前）進行線上工時紀錄填寫，列印工時紀錄後請教師簽章，送至本中心進行審核、送彙整。
（二）請於期末考前，完成相關評量作業（TA自評、師評、學生評），須至少各有一份資料。
（三）教學助理須於期末考前配合繳交期末海報和參與培訓繳交其證明。
（四）請依照核定經費進行工作事實之分配。
七、如有未盡事宜，本中心得隨時補充或修正，將依本中心通知為主，對於本補助有修改及最後解釋之權力。若有疑問，請洽教發中心 楊助理（分機66124，E-mail：w9351203@gm.ntpu.edu.tw）</description><pubDate>Mon, 13 Jan 2025 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【高教深耕1-2.4-1】113-2學期「課業輔導員補助申請案」，至114年2月2日（日）止</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/67860873a9aed906a8061656</link><description>一、本案依「國立臺北大學教學發展中心課業輔導實施要點」辦理課業輔導員（以下簡稱課輔員）補助申請。
二、申請資格與方式
（一）補助對象為本校教師（包含專、兼任教師）開設之大學部主要必修學科為優先，請填寫線上申請表（請教師以Google電子信箱登入），毋須繳交紙本。
（二）請授課教師或課輔員先行規劃課輔之時間及地點，本中心恕不代為尋覓課輔地點。
（三）每門課限申請一位課輔員。
（四）申請教師若有學碩合班申請之情形（須教師、課程名稱皆相同），請提前來信告知（w9351203@gm.ntpu.edu.tw）。
（五）若同門課有獲得教學助理(含境外生英語教學助理)補助，則本補助將會先列為候補。
三、審查原則
（一）本學期課業輔導員審核標準為：
1.修課人數多數者優先，以114年1月24日公布第二次選課為主。
2.前次成果繳交情形
3.依據本學期課業輔導員預算經費核定補助名額配置。
（二）本中心依各課輔申請案進行審核分配，並參考選課人數、前兩學期執行狀況（例如課輔員月報資料繳交情形、補助時數運用狀況、課輔人數等），審核結果將電子郵件通知教師。若申請件數過多，未能補助之課程將列為候補名單。
（三）審查結果預計於114年2月7日通知（將視審核情形彈性調整時間），請於聘僱前填寫通知之相關資訊回報。
四、補助內容
可聘僱時間為114年2月17日（或實際完成聘用日）起至6月6日止，課輔員均為勞僱型兼任助理，時薪為新台幣250元∕小時，請視補助額度聘任(每月需依聘僱時數進行課業輔導，每次接受課業輔導之人數應至少1人以上。)。
五、課輔員聘任資格
（一）課輔員資格以碩博士生或大學部四年級以上優秀學生為原則。
（二）本學期擬聘用之課輔員，前一次擔任課輔員時須通過本中心辦理之「培訓認證」，未通過者不得聘用為課輔員，惟若申請當學期惟初任者不在此限。
（三）應迴避不得為授課教師之配偶、四親等以內血親、三親等以內姻親，或執行單位各級主管之配偶及三親等以內之血、姻親。
（四）請教師先了解課輔員是否牽涉上述款項，若通過審查後課輔員申請過程中因上述事項而取消資格，將影響教師與課輔員的權益。
六、相關須配合事宜
（一）通過補助之課程，課輔時間將開放給全校其他有該課程課業輔導需求之學生參與，並不侷限於接受補助課程之修課學生方能參與。
（二）勞僱型兼任助理應遵照「國立臺北大學獎助生及學生兼任助理學習與勞動權益保障處理要點」辦理。
（三）課業輔導員請於月底（結算前）進行線上工時紀錄填寫，由聘僱單位進行審核、送彙整，並繳交當月月報。
（四）請於期末考前，完成相關評量作業（課輔自評、師評、學生評），須至少各有一份資料，並參與培訓與繳交其證明。
（五）教師與TA間為勞動契約關係，教師須遵守勞動契約等法規規定，其他義務如下：
1.授課教師須督導課輔員執行與課程相關之工作並檢視課輔員每月工作檢討表。
2.課程執行期間及最終成果產出，如涉及他人智慧財產權者，授課教師應依相關法令規定辦理。
（六）請依照核定經費進行工作事實之分配。
（七）部分經費每月1日在校加保者(聘書上有包含到1日者)須繳納天使基金費用，將由核定金額內支付，請務必優先填寫回報資訊。
七、如有未盡事宜，本中心得隨時補充或修正，將依本中心通知為主，對於本補助有修改及最後解釋之權力。若有疑問，請洽教發中心 楊助理（分機66124，E-mail：w9351203@gm.ntpu.edu.tw）</description><pubDate>Mon, 13 Jan 2025 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【高教深耕1-2.4-1】113-2學期「教學助理補助申請案」，至114年2月2日（日）止</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/67860713a9aed906a8061655</link><description>一、本案依照112年12月修訂之「國立臺北大學教學助理補助作業要點」辦理，並依112年11月29日112學年度第一學期行政暨教學單位主管會議校長裁示，請各教學單位獲配之學務處研究生奬助學金優先支應各該單位教師所需之TA經費。
二、申請資格
（一）補助對象為本校教師（包含專、兼任教師）或研究人員所授之學士班（不含進修學士班）課程。
（二）本案以不重複補助學務處「研究生獎助金TA」之課程為原則，若上學期有重複課程之教師，將會於審核時直接列入候補。
（三）每位教師以申請1門課程、1類TA為限。
（四）通識課程請與通識中心申請，語文通識課程除外。
（五）各類別課程申請資格
1.討論課程-適合學生分組討論的課程為限，選課學生人數達30名。
2.數位課程-遠距教學課程、使用數位器材輔助教學為限，選課學生人數達25名。
3.基礎課程-選課學生人數達60名。
4.英語教學-選課學生人數達25名。
5.服務學習-選課學生人數達60名。
三、申請方式
（一）依開設課程資訊至TA平台申請（路徑：校首頁／教務處／TA申請平台，帳號、密碼同教師資訊系統之帳密，毋須列印紙本）。
（二）須先至課程查詢系統輸入申請課程完整課程大綱，課程開始後須將課程教材上傳至數位學苑。
（三）申請教師若有學碩合班申請之情形（須教師、課程名稱、時間皆相同），請提前來信告知w9351203@gm.ntpu.edu.tw。
四、審查原則
（一）須符合申請資格，選課人數以114年1月24日公布第二次選課為主。
（二）評分排序, 將納入
1.修課人數
2.學務處研究生獎助學金使用比例
3.無獲學務處研究生獎助學金之教學單位之申請(以最高加分為原則)
※學務處研究生獎助學金資料為前一年之學務處提供資訊為原則
4.前次成果繳交情形
（三）依上述標準合併計算之排序，若有同分或其餘爭議者，則以審核會議結果分配。
（四）依據本學期教學助理基準擬按選課人數差異調整補助額度(核定額度包含勞健保與天使基金等費用)，並以預算經費核定補助名額配置。
五、相關期程
（一）114年2月2日（日）截止申請，並進行審核。
（二）114年2月7日（五）以電子郵件通知審查結果（將視情形彈性調整時間）。
（三）聘僱前請先填寫完通知之相關資訊回報。
（四）可聘僱時間為114年2月17日（或實際完成聘用日）起至6月6日止，請依照實際需求進行補助額度分配。
※此次補助基準擬按選課人數差異調整補助額度，並視經費額度核定補助名額配置。
六、教學助理聘任資格
（一）限擔任一門課程，且當學期不得同時選修該門課。
（二）須通過前次「教學助理培訓認證」，未擔任過者、恢復資格者除外。
（三）以本校博、碩士班（不含碩士在職專班）學生擔任為原則，若有特殊情形，可由學士班三年級以上的學生擔任。
（四）各類別課程教學助理要求
1.數位課程TA-須具備使用數位教學電腦軟硬體之能力，須於聘僱說明填寫擅長項目。
2.英語教學TA-須具備相當於「本校英語能力畢業資格檢定辦法」第三條之資格，或相當之能力，須於聘僱說明提供相關證明。
（五）應迴避不得為授課教師之配偶、四親等以內血親、三親等以內姻親，或執行單位各級主管之配偶及三親等以內之血、姻親。
七、相關須配合事宜
（一）教學助理請於月底（結算前）進行線上工時紀錄填寫，並由聘僱單位進行審核、送彙整。
（二）請於期末考前，完成相關評量作業（TA自評、師評、學生評），須至少各有一份資料。
（三）教學助理須於期末考前配合繳交期末海報和參與培訓繳交其證明。
（四）討論TA每學期至少上傳6次討論影片至演講活動網2.0。
（五）數位TA每學期至少錄製12周以上之上課內容，並將剪輯後製之課程影片上傳至演講活動網2.0。
（六）請依照核定經費進行工作事實之分配。
（七）部分經費每月1日在校加保者(聘書上有包含到1日者)須繳納天使基金費用，將由核定經費內支付，請務必優先填寫回報資訊。
八、如有未盡事宜，本中心得隨時補充或修正，將依本中心通知為主，對於本補助有修改及最後解釋之權力。若有疑問，請洽教發中心 楊助理（分機66124，E-mail：w9351203@gm.ntpu.edu.tw）</description><pubDate>Mon, 13 Jan 2025 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【公告】請師生勿違規攜帶、寄送或跨境網購肉類產品至臺灣，以免受罰</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6785faefa9aed906a806163c</link><description>說明：
一、依據農業部動植物防疫檢疫署114年1月9日防檢二字第1141867170號A號函辦理。
二、有關教育部轉知農業部動植物防疫檢疫署（以下簡稱防檢署）函，為防堵非洲豬瘟疫情，請教職員工生返國時勿攜帶動植物檢疫物入境，以阻絕動物產品違法輸入：
(一)國際非洲豬瘟疫情仍顯嚴峻，亞洲地區疫區國家又新增斯里蘭卡，為避免國人不諳規定而受罰，請教職員工生入境時勿攜帶動植物檢疫物，並請轉知國外親友不要郵遞寄送豬肉產品等動物檢疫物到臺灣，以免受罰、並阻絕動物產品違法輸入，維護我國農業生產安全。
(二)農曆春節連假將屆，經防檢署統計，今年以來國人違規攜帶動物檢疫物案件以自中國大陸、香港、越南、日本、澳門及新加坡返國者較多，常見違規輸入動物產品有有肉鬆蛋捲、火腿腸、香腸、鳳爪、肉乾、半熟蛋、雞鴨鵝肉製品及含肉飛機餐等。
(三)倘自近三年發生非洲豬瘟之國家（地區）違規攜帶豬肉產品入境遭查獲，第1次裁罰新臺幣20萬元罰鍰，第2次違規者即裁罰新臺幣100萬元罰鍰。
(四)有關非洲豬瘟宣導文宣可至防檢署非洲豬瘟資訊專區下載使用。
「常見入境旅客攜帶動植物或其產品檢疫規定參考表」下載使用。</description><pubDate>Mon, 13 Jan 2025 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>第24屆傑出校友專訪_黃士軍學長「知識為舟 破浪前行」</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/67847b76a9aed906a80615c4</link><description>學歷：金融與合作經營學系81年度畢業國立臺灣大學商研所碩士
現職：程曦資訊整合股份有限公司董事長兼總經理
113年12月25日本校陳達新副校長(兼校友中心主任)及金融與合作經營學系陳淑玲主任，帶領校友中心專訪團隊前往程曦資訊，專訪本校傑出校友「企業經營獎」得主-mdash;黃士軍學長。黃學長為本校金融與合作經營學系畢業，並擁有國立臺灣大學商研所碩士學位。白手起家創立程曦資訊，提供企業客戶深度服務及CRM完整解決方案，在AI智能客服和雲端服務領域也取得了領導地位，華碩、LINE、高鐵、可口可樂等知名企業，都是他的合作夥伴。並曾於疫情期間加入國家隊，協助政府開辦1988紓困振興專線。同時不斷追求突破與創新，帶領公司屢創佳績，2024年獲亞太傑出企業獎「卓越企業管理獎」、「卓越企業領袖獎」雙項殊榮。
「以前的我立志不升學，所以念了五專，準備畢業後就出社會」黃學長回憶起當初選擇五專的原因，當時的他對學習並不熱衷，但憑藉著自己善於社交的性格，積極參與救國團的活動，與學長姊的關係非常緊密。「四年級時，我遇到了貴人」他出眾的能力讓學長提點他不能止步於此，他也曾不理解沒有升學規畫的學長為何勸他考大學，「我的資質沒有你那麼好，那份學歷能擋到你，但擋不到我。」學長的肺腑之言，激發了他升學的決心。以預官考試為起點，藉由勤奮彌補過去學習上的不足，即便在軍中也沒有懈怠，除提升領導統御能力，也努力準備大學插班考試，並從中發現自己對商學的濃厚興趣。
「我的求學路比較坎坷，但我會以技巧與方法把能力的缺口補上」回想進入大學後的種種，學長笑稱當時自己是策略性地念書。他分析過去所學，發現自身於微積分上的優勢，便以此為基礎，考入中興大學土壤系。然而，即便順利進入大學，他也沒有停下腳步，持續探索不同的可能性，開始嘗試創業，並勇於轉換跑道。大學二年級時，為學習經營管理知識，他決定轉至法商學院(臺北大學前身)，親自拜訪並寫信給系主任，最終成功轉入金融與合作經營學系，這也為他未來的職業生涯奠定了基礎。
在合經系求學的日子裡，除了完成必修課程，黃學長始終不忘初心，利用剩餘的時間選修商學相關課程，這不僅讓他對商學與金融有了更深入的認識，也拓展了他的視野。隨著對商學的興趣愈發濃厚，學長決心將自己的職業發展朝向商業領域邁進。大三起，便開始準備研究所的考試，並在大四時順利考取國立臺灣大學商研所。回顧過去的求學經歷，學長指出「不要局限自己的視野」是最重要的。他強調，不要止步於自己覺得已經很有成就感的領域，而是要持續進修和學習。「你可以保有你的興趣，但你一定要繼續讀書。視野一旦不同，會激發出更多的想法。」
研究所畢業後，黃學長因為一位日本同學留下的電話答錄機，開啟了創業的契機，成立程曦資訊，主打語音留言系統。但手機時代的來臨，讓他面臨第一次轉型的危機。轉而發展互動式語音系統，利用語音引導客戶使用企業的客服服務，並將國外新興的客服中心產業引入，專注於客戶服務領域，並提供更全面的整合服務，包括客服外包、技術服務、文字客服、顧問服務、BPO企業流程委外及數位行銷等。
在數位科技快速發展的今天，程曦資訊也不斷面臨挑戰與轉型，除了打造大眾熟知的AI智能客服，程曦資訊還自主開發AI系統，協助員工的教育訓練，並提供打字輔助、常用規範記憶等功能，這些創新不僅縮短了與客戶的溝通時間，也幫助中高齡勞工打破科技壁壘，重新進入職場。
「我的人生一直在做錯誤的選擇，做比較難的事情」回顧一路以來的跌跌撞撞，學長感慨，很多事情必須摔一跤才會學會，但這些錯誤的選擇也鞭策著他不斷成長，在產業快速轉變的時代，只有不斷發現自身的不足，並尋找解決方法，才能在激烈的競爭中脫穎而出，成為那些「留下來的人」。
學長最後總結道：「學校是一個與時俱進，不斷引入新知識與人脈的地方。」他鼓勵學弟妹們，把握在校時間學習新知，並參加社團鍛鍊組織能力。同時，學長也提醒學弟妹不要放棄繼續學習的機會，不論是應屆畢業或是進入職場後都可以再次回到校園，開拓視野的同時，也能將過去的經驗與知識結合，轉換成養分，助力自己在未來的道路上不斷前行。</description><pubDate>Sun, 12 Jan 2025 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>114年01月16日(星期四) 公務車時間異動公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/678473a9a9aed906a80615b8</link><description>配合本校01月16日(星期四) 舉行「113年度歲末年終行政交流暨聯誼餐會」，該日往返二校區公務車時段異動如下:【台北-rarr;三峽】09：30 發車【三峽-rarr;台北】15：00 發車事務組 114.01.13</description><pubDate>Sun, 12 Jan 2025 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>(徵才)國際事務處招募「國際生留台就業輔導」計畫助理</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6780dcd6a9aed906a80615ad</link><description>壹、所需人員資格條件：
一、學經歷：
國內、外研究所或大學畢業。
具備計畫撰寫以及文書處理(如簡報製作、資料蒐集與彙整、公文寫作等)能力。
個性積極主動、配合度高、自我學習能力強，負責盡職。具服務熱忱、規劃
獨立作業與溝通協調能力。
擁有良好之英語聽說讀寫能力者佳。
熟悉外籍人士留臺就業相關法規佳。
優先考量具職涯輔導專業證照 (GCDF、CPAS、CDA、SCPC、乙級就業服務士等) 之人員。
貳、需求人數及工作資訊
需求人數2-4人
工作項目：
國際生專責輔導就業人員，對接企業實習機會與職缺等。
與企業共同規劃課程(含實習)，辦理華語課、企業講座或見習等。
外籍生職涯探索與輔導機制建立，提供職涯相關輔導等。
開發並推動國際生畢業生流向調查及國際生畢業後就業追蹤網頁等。
其他臨時交辦事項。
工作地點：新北市三峽區大學路151號（臺北大學三峽校區）。
待遇: 依國立臺北大學計畫專任助理人員工作酬金表學士級第1年35,200元；碩士學歷，依本校碩士級第1年標準，每月40,200元整起聘。另具備5年內多益成績須達940(含)以上者，每月提供語言加給3,000元；具職涯輔導專業證照 (GCDF、CPAS、CDA、SCPC、乙級就業服務士等)之人員提供語言加給5,000元。(語言及專業證照均持有者可較高額之津貼加給)
聘期:自到職日起聘，至114年7月31日；續聘與否視考核結果及教育部計畫補助款而定。
叁、應備文件
1.申請期間：即日起至114年1月21日止。
2.請檢附中英履歷表(含相片)、自傳(含申請動機、未來工作規劃)、學經歷證明、成績單、相關工作經驗作品（若無則免附）、檢定證明（若無則免附）及其他資料(請合併成一份PDF檔)，概以電子郵件一次寄送至oia@gm.ntpu.edu.tw（聯絡人：張小姐/電話：8674-1111#68014）；應徵資料若提供不實或有遺漏，相關責任由當事人負責。
3.初審合格者擇優面試，不合者恕不退件，未錄取者不再另行通知。
4.本職缺視成績增列備取2-3名，候補期間自甄選結果確定之翌日起算3個月內(含正取人員報到後於3個月離職者)有效。正取人員報到後未通過試用者，於候補有效期間內由本校通知候補人員逕行遞補。
5.依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：
犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。
經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。
經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。
經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。
經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。
經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。</description><pubDate>Thu, 09 Jan 2025 16:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>