<rss version="2.0" encoding="UTF-8"><channel><title>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news</link><description>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</description><author>NTPU 國立臺北大學</author><image><url>https://new.ntpu.edu.tw/assets/logo/ntpu_logo.png</url></image><language>zh_TW</language><copyright>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</copyright><item><title>北聯大四校首訪海外 拜訪越南姊妹校</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6697230407be4b0843d616f1</link><description>今年臺北聯合大學系統由國立臺灣海洋大學作為輪值學校，特別辦理四校聯合出訪越南進行為期5天之交流參訪。這是北聯大系統結盟以來首次聯合組團出訪海外，也是臺灣的幾個大學系統中首度組團赴海外交流，為配合政府新南向政策的創舉。
本校由陳達新學術副校長兼校友中心主任帶領國際事務處韋岱思國際長、永續國際創新學院邱淑宜主任、校友中心張永森組長於113年7月7日至7月11日拜訪越南五所大學，包含：胡志明市百科大學、胡志明市國家大學、胡志明市醫藥大學、文朗大學及胡志明市科技教育大學，也安排拜會越南胡志明當地的主流高中校長提升四校的國際學生招生。本次北聯大越南參訪團由四校校長/副校長率團，共計29人參與。
北聯大四校參訪團7月8日第一站來到北科大的姊妹校-胡志明市百科大學，該校隸屬於胡志明市國家大學，被認為是越南最大和最負盛名的理工領域的大學之一，在半導體產業也頗具研究發展。活動除各校簡介外，在合作方面也提出四校預計的合作形式與該校進行討論。百科大學在參訪最後也安排參觀該校實驗室。下午驅車前往越南胡志明市國家大學，該校為越南規模最大、最好的公立大學之一，下屬九個獨立的大學。該校首先帶領本團在巴士上進行校園導覽，校園腹地非常大，附近共有19間大學，其中也包含非胡志明市國家大學的所屬大學。在討論會議中，胡志明市國家大學也邀請了其所屬大學參與合作討論。其中，胡志明市經濟法律大學對我們很有興趣；本校姊妹校國際大學也希望能與本校進行更深度的合作交流。北聯大四校與越南國家大學預計進行初步的意向合作討論。
7月9日上午參訪臺北醫學大學的姊妹校-胡志明市醫藥大學。該大學被認可為越南全國兩所戰略性醫學教學機構之一。首先由該校校長代表致詞，並由臺北醫學大學吳麥斯校長介紹北聯大系統並主持最後的討論事項。中午安排與胡志明市醫藥大學師長進行餐敘交流。下午拜訪本校姊妹校文朗大學的第三主校區，因文朗大學校園廣大，該校接駁本團至會議室，途中經過文朗大學提供貴賓及訪問學者之住宿的飯店，預計於今年底完工。本次會議由文朗大學Assoc. Prof. Tran Thi My Dieu校長及Ms. Bui Pham Lan Phuong副校長代表主持接待，該校更邀請與北聯大相對應之院系首長參與本次會議，以分組的方式安排座位，讓臺越雙方師長進行深度的合作討論。討論結束後，文朗大學安排英文導覽員介紹校史室及可容納千人之演藝廳。本校於2023年9月與該校簽署學術交流備忘錄與學生交換協議，期待這次拜訪除了能更積極推廣雙方的學生交流外，也期待能在線上課程及教師方面的合作。晚上參與本校越南校友成立大會及海大校友總會舉辦之感恩晚會，國際處很開心這次能邀請到今年9月即將入學的越南新生與越南校友一同共襄盛舉。
本次參訪的最後一站為國立海洋大學及國立臺北科技大學的姊妹校-胡志明市科技教育大學。該校為越南規模最大、歷史最悠久的科技教育大學，主要為訓練學生畢業後往實用科學領域與工業界發展，同時也訓練學生繼續從事研究與教育工作。該校非常鼓勵教師間的交流，提供外國教師至該校進行短期授課的補助。本校於7月10日與該校簽訂合作交流備忘錄，由本校陳達新副校長代表與該校Prof. Dr. Le Hieu Giang校長進行簽約儀式。經駐胡志明市台北經濟文化辦事處陳和賢教育組組長的安排，中午與七所越南高中校長餐敘交流，建立北聯大與越南高中的連結。
本校出訪共拜訪五間越南大學，特別感謝北聯大今年的主辦學校國立臺灣海洋大學，以及駐胡志明市台北經濟文化辦事處。透過這次的參訪，除了洽談與越南各校簽約合作事宜，並與越南主流高中及臺商中學建立關係，開拓越南招生管道之外，本校將持續拓展與越南學校在線上合作授課與研究合作計畫的合作，鼓勵臺越雙方進行深度的實質交流。</description><pubDate>Tue, 16 Jul 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title> 公告本校113學年度進修學士班轉學生考試正備取生名單及正備取生注意事項</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66971aaf07be4b0843d616ec</link><description>公告本校113學年度進修學士班轉學生考試正備取生名單及正備取生注意事項一、各學系錄取考生名單，公告於本校招生網頁及本校民生校區教學大樓前公佈欄，請各錄取生依簡章所載日期辦理報到手續，逾期(時)未報到者以棄權論，不得以未收到通知為由，要求任何補救措施。二、本次招生考試不寄發紙本成績通知單。考生得以原報名時之帳號及密碼至網路報考系統查詢成績。網路報考系統查詢成績請點我三、需申請紙本成績單者請填寫簡章附表五(P.52)，郵寄至本校進修教育組辦理。四、報到相關事項，事涉錄取生權益，正、備取生請務必詳閱簡章之正、備取生報到說明及附件檔案。五、成績複查請請填寫簡章附表四(P.51)，郵寄至本校進修教育組辦理。113學年度進修學士班轉學生正取生報到時間為113年7月22日(一)至113年7月23日(二) 上午9:30~下午3:30自113年7月29日（一）起至113學年度第一學期行事曆所訂開始上課日前截止，每週一公告於「本校招生資訊網」網頁，備取生請自行上網查詢遞補名單及辦理報到時間、地點，本校不再個別通知。
‧附件檔：113學年度進修學士班轉學生考試正備取生名單113學年度進修學士班轉學考正備取生報到注意事項報到委託書</description><pubDate>Tue, 16 Jul 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>三峽校區褐根病病株鋸矮作業延期公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6695e2f507be4b0843d6169c</link><description>說明：
一、本校原定於07月17日進行校內褐根病病株鋸矮作業，因故延期至7月19日辦理，作業區域詳附件，屆時將有大型車輛進出，於鄰近施作管制區域請勿停放車輛。施作期間將責請施工廠商做好施作區管制作業，請師生職員及社區民眾經過施作區域附近時注意自身安全，造成不便敬請見諒。
二、聯絡資訊：
施工單位：廣容綠化有限公司 曾小姐 03-4596835、0910-271302
校方連絡：總務處事務組 鍾小姐 02-8674-1111#66094</description><pubDate>Mon, 15 Jul 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>本校發布臺灣永續投資調查趨勢報告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/668f7be207be4b0843d615af</link><description>臺灣永續投資調查自2020年起迄今歷經四屆，為使投資人更瞭解我國永續投資發展現況與趨勢，國泰金控贊助委託臺北大學統整過去四年調查結果，分析並對照全球發展現況，以提供機構投資人與主管機關參考。
一、國內總管理資產及永續投資總額持續增長，壽險佔比最高，投信投顧業快速成長
臺北大學全球變遷與永續科學研究團隊說明，國內參與調查之機構投資人「總管理資產(AUM)」自2019年的新臺幣43.7兆元增至2022年的近49.5兆元，年均複合成長率(CAGR)約為4.2%；「永續投資總資產」迄2022年止增加6兆元，CAGR達12.7%，整體永續投資總資產佔總管理資產比例逐年增加，2022年首度突破40%，顯示機構投資人對於永續議題關注程度日增月益。
結果顯示壽險業者為我國永續投資大宗，2022年永續投資總額約16.6兆元，佔比逾83%；其次依序為投信業、政府基金、產險業及投顧業；四年總成長率(CAGR)則以投信業者增幅48.8%最為顯著，2022年投資金額達1.9兆元，投顧業成長39.7%次之。
二、永續投資方式轉趨積極並與國際接軌，投資標的以國外債券及台股佔比最高
前三屆永續投資調查，國內機構投資人最常採用之投資方式，依序為負面排除法、ESG整合及永續主題投資，2023年第四屆調查「股東行動」排名首度進入排名第三，投入資金達4.3兆元，較前一年增加逾2兆元。依據《2022年全球永續投資調查報告》，最常被採用之投資方式亦於2022年轉變為股東行動與企業議合，可見國內永續投資發展不僅轉趨積極，也逐步與國際趨於一致。
永續投資標的以國外債券投資總金額逼近10兆元，佔比達61%位居首位，其次為台股的2.7兆元，佔比16.8%；總成長率因私募基金的基期較低，高達51.4%位居首位，台股成長9.6%次之。
三、機構投資人之永續投資相關資訊揭露程度大幅提升
2023調查報告顯示，機構投資人逾8成已完成永續投資政策擬定，其中80.7%已公開揭露，四年總成長率達22.5%。相同地，已經有75%的機構投資人將永續投資評估流程資訊納入投資政策中，並公開讓利害關係人瞭解，近三年總成長率達11.5%。
四、持續關注國際永續金融規範發展，精進國內規範
該報告最後歸納出國內永續投資面臨的三大挑戰：1.永續數據揭露待充實：以利績效衡量、進行跨公司比較；2.永續投資之實質影響力不易衡量；3.面對氣候變遷，淨零投資挑戰與日俱增。
因應挑戰，金管會已參考歐盟「永續財務揭露規則(SFDR)」及「永續經濟活動分類規則」等永續法規，頒布《永續經濟活動認定參考指引》，規劃中的第二版將更能協助投資人辨別永續標的。此外，我國也分別建置「公司投資人關係整合平台」、「ESG InfoHub」、「永續金融網」及「綠色證券資訊平台」等官網，整合國內外重要永續評鑑狀況、規範與指引，並彙整國內永續相關指數、金融商品及綠色標章等資訊，提供投資人及金融機構一站式查詢各項永績參考指標。
最後，觀察聯合國經濟和社會事務部發布之《2024年永續發展融資報告》；美國CFA協會、全球永續投資聯盟(GSIA)、負責任投資原則組織(PRI)聯合發布的《責任投資方法定義》以及歐洲永續投資論壇(Eurosif)的《永續投資方法論》，瞭解國際組織正對「永續投資」標準化進行規範，故須持續重視國際永續金融規範發展。
臺灣永續投資調查2020-2023四年趨勢分析</description><pubDate>Mon, 15 Jul 2024 01:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】林茂廷老師分享AI在教學的應用</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6694e51b07be4b0843d61688</link><description>在2023-2024年期間，臺北大學社科院深耕型USR計畫共有十餘位跨院老師參與，分別來自社科院、電資院、法學院、文學院、通識中心等多個單位與科系，在計畫主持人曾敏傑教授的邀請下，曾於4月10日辦理跨院教師高齡議題座談，持續就高齡學程、高齡方案與USR計畫進行協力，在6月7日並邀請子計畫經濟學系林茂廷老師擔任主講人，以「AI在教學環境的使用分享」為題分享，與會者包括執行子計畫的社會工作學系林昭吟與劉素芬老師、犯罪學研究所黃蘭媖老師、通識中心林子晴老師，一起探討AI助理在教學環境中的應用，以提升教育工作者對AI技術的認識和應用能力。
林茂廷老師首先介紹AI助理在教學中的應用分享，並仔細介紹各種AI助理的類型，接著，深入探討在學習過程中聽、問、答、辨四個方面的AI應用，再通過實例演示如何利用Prompt技術進行問答和辨識。此外，他也詳細介紹Prompt工程的基本概念及其應用方法，分為兩個部分進行講解，並提供具體的Prompt工程範例參考。最後，更補充介紹其他AI選擇，讓大家更了解多元的AI工具及其在教學中的潛力。
透過本次活動的交流，與會者能夠掌握AI助理在教學環境中的基本應用，了解不同類型AI助理的特點及其使用場景，甚至學會如何設計和使用Prompt來進行有效的教學互動。林茂廷老師表示，「透過對不同類型的AI助理的講解和實例分享，能讓教學者了解AI助理如何在教學過程中扮演角色，幫助學生更有效地學習。」未來如何激發教育工作者增進AI技術將非常重要，能夠鼓勵與促使他們在教學實踐中更頻繁地使用AI助理，必能提高教學效率和成果。
面對超高齡化社會來臨之際，以臺北大學為基地，USR計畫持續整合相關師資、學程、課程、計畫、方案與資源等，學習AI技術在教育領域的廣泛應用，尋求為教育事業帶來新的發展契機，同時也培育學生迎向高齡產業。臺北大學在高齡議題的關注，未來也將由服務實踐邁入教學的面向，甚至朝向研究與推廣前進；本次透過教師跨領域的分享交流，針對AI技術進行認識和應用能力的盤點，將引領大家進一步思考AI在高齡議題上的角色與重要性。</description><pubDate>Sun, 14 Jul 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>遠見最佳大學　本校商管、法律列全國第3</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6694e20a07be4b0843d61683</link><description>2024年《遠見》雜誌公布最佳大學排行，臺北大學在商管和法律領域排名全國第3，在「人文社科」大學30強排名第7，較去年進步3名。
依據《遠見》雜誌今年調查結果，在商業、管理和法律領域，臺灣大學和政治大學分居前2名，以法、商起家的臺北大學名列第3，東吳大學和成功大學分居第4名和第5名。此外，在「人文社科」領域大學的評比，依序為臺灣師範大學、政治大學、中正大學、淡江大學、輔仁大學、東華大學，臺北大學排名第7，進步3名。
《遠見》雜誌為彰顯多元價值和比較的公平性，以加高鑑別度，從2016年的22項指標，提昇至45項指標，也將單一榜單，依學校屬性不同進行分組，再針對辦學績效排序。同時也依評比構面，分為「社會聲望」、「學術成就」、「教學表現」、「國際化程度」、「產學績效」和「財務體質」等六大構面進行排名。此外，並邀請了解高教態勢的各校校長、副校長填卷評鑑各校「總體競爭力」、「教育」、「藝術與人文」、「社會科學、新聞學及圖書資訊」、「商管法律」「自然科學、數學及統計」、「資訊通訊科技」、「工程、製造及營建」、「農林漁獸」、「醫藥衛生及社會福利」、「服務」等10大學門分組評鑑，合計37項榜單。
自法商起家的臺北大學，在法政、商管領域持續保有高度競爭力。近年來，商學院致力於ESG，自2016年開始進行企業永續評鑑，為因應全球企業永續發展趨勢，於2018年設立企業永續發展研究中心，致力企業永續發展產官學研究，建構「台灣永續評鑑」技術。這套評鑑技術，近年除與國內大型金融機構進行授權合作外，也和證交所及臺灣指數公司合作發布13檔指數，其中7檔指數已經成功商品化，ESG ETF等商品規模已經超過新臺幣4百多億。而在畢業校友遍及法、政界的法律學院，歷年來培育出許多優秀法律人，院系學生歷年通過律師、司法官考試名額，佔全國總名額15%~20％，均為法律界中流砥柱，培育無數社會中堅份子為國家與社會服務，影響力深遠。
此次遠見排名，也呼應今年世界大學專業學科排名（QS World University Rankings by Subject），本校社會學 （Sociology）領域成果持續獲得肯定，連續入榜世界251-300名區間，並由國內第5名進步至第3名。未來於相關領域持續深耕，期望在研究教學上產出更多亮點！</description><pubDate>Sun, 14 Jul 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【徵才】法律學系113學年度第2學期誠徵教師公告(申請截止日：113年8月15日)</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/669498b707be4b0843d61644</link><description>本系擬徵聘講師(級)以上專兼任教師、兼任專業技術人員（擔任教學）及博士生兼任講師數名。
說明：
一、擬徵聘名額
專任教師1~4名（依系上規劃，安排於日、夜間學制授課）
兼任教師數名（依系上規劃，安排於日、夜間學制授課）
進修學士班兼任教師數名（僅於夜間學制授課）
兼任專業技術人員（擔任教學）數名（依系上規劃，安排於日、夜間學制授課）
進修學士班兼任專業技術人員（擔任教學）數名。（僅於夜間學制授課）
本校博士生兼任教師數名。（依系上規劃，安排於日、夜間學制授課）
二、所需資格條件
(一)應徵專任教師者，應具備以下條件之一：1.需具有法學(律)博士學位(博士學位資格依教育部標準認定之)，初取得博士學位者，應附博士論文，博士論文須與專業領域一致。
2.具副教授以上等級年資滿3年者。
(二)應徵兼任教師（包含進修學士班兼任教師）者，以具有教育部頒發之教師證書為原則。無教師證書者，資格條件同前項第1點規定，經審議通過後聘任，惟不為請頒教師證書。
註：應徵者若於申請時尚未取得博士學位，應檢附(1)通過博士學位口試之證明，並(2)出具相關單位開立之至遲可在114年1月31日前取得博士學位之證明文件；持外國學歷者，前述2項證明文件請檢附中譯本並應經駐外單位認證。
(三)應徵兼任專業技術人員（擔任教學）教師者，須具備「本系聘任專業技術人員擔任教學準則」之資格，辦法請點開詳閱。
(四)本校博士生應徵兼任講師者，須具備「國立臺北大學博士生擔任兼任講師授課辦法」之資格，辦法請點開詳閱。
-clubs;節錄第6條：各教學單位擬聘博士生擔任兼任講師應具備下列資格：（一）須修畢該系博士班所規定必修課以及應修學分，方得申請之，惟外語課程不在此限。但教學單位有更嚴格之規定者，從其規定。（二）所教授之課程需符合其專長。
三、應具專長【應徵時請勾選以下符合之應具專長】
民事法財產法領域。
智慧財產權法領域。
金融法領域或票據法領域。
刑事實體法領域。
公法領域：教師應具備憲法、行政法教研專長，並以具經濟行政法、政府採購法專長者為優先。
財稅法領域。
司法實務領域：兼任專業技術人員（擔任教學）。
公證法領域：進修學士班兼任專業技術人員（擔任教學）。
博士生應徵兼任講師者，擬授課程：刑法概要、刑事訴訟法概要。
註1：專、兼任教師及兼任專業技術人員（擔任教學）及博士生講師，依系上規劃，安排於日、夜間學制授課。註2：進修學士班兼任教師及進修學士班兼任專業技術人員（擔任教學）依系上規劃，安排於夜間學制授課。
四、應檢附之文件及著作：請詳閱本系網頁：https://www.law.ntpu.edu.tw/
五、申請截止日期：即日起至113年8月15日（週四）止（以郵戳為憑）
聯絡人：陳瑜霈助教聯絡電話：（02）8674-1111分機67656傳真：（02）8671-5877
※有意申請者請於申請截止日期前（以郵戳為憑）檢附有關資料文件以掛號郵寄至「237303新北市三峽區大學路151號，國立臺北大學人事室收」【請註明應徵法律學系】。※合者約談，恕不退件。</description><pubDate>Sun, 14 Jul 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【徵件公告】 數位科技融入教學課程徵件開放申請</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66948f3907be4b0843d61639</link><description>國立臺北大學數位科技融入教學課程徵件開放申請
一、依據國立臺北大學數位科技融入教課程補助要點。
二、目標：鼓勵教師將數位科技融入教學，並開設相關課程。
三、申請對象：本校開設課程之專兼任教師，補助課程不含博士班／進修學士班／碩士在職專班。
四、補助課程
數位科技融入教學之課程：導入擴增實境(AR)、虛擬實境(VR)、磨課師(MOOCs)、人工智慧(AI)、雲端運算(Cloud Computing)、開放教育資源(OER)等。
申請教育部遠距教學數位學習課程認證之課程。
五、補助方式
每位教師每學期以申請1門為限，每門課以補助2次為限。
每門課至多補助1萬元業務費。
受補助之課程不得重複接受本中心相關計畫補助。
教學發展中心視申請件數提供數位教學攝影器材、VR設備、攝影棚等可借用
六、成果展示
當學期繳交教學案例成果電子檔， 至少含4週教學紀錄。
配合教學發展中心辦理成果展示、心得發表、示範教學、經驗分享。
七、執行期程
申請期間：即日起～113/9/13。
公告錄取：113/9/30。
執行期間：113/10/1～113/11/30。
經費核銷：113/12/10前。
成果繳交：次一學期開學前。
八、申請方式：於113/9/13前寄送申請表至教學發展中心施佩君小姐（Email:sapren528@gm.ntpu.edu.tw，校內分機: 66128），詳情請見附件說明。
徵件說明影片</description><pubDate>Sun, 14 Jul 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】自學方案「以優勢觀點助長者圓夢」</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6690e17307be4b0843d61616</link><description>臺北大學社科院USR計畫以超高齡社會作為核心，思考大學於其中能扮演的角色，鼓勵大學生投入高齡議題，於正規課程之外，研擬議題並自組學習團隊付諸行動。其中由社工系三年級的王心純、辜翊豪與陳婷慧三位同學組成的「圓夢推手」，發想籌畫出「我的人生我作主」服務型方案，透過社工系劉素芳老師的指導，親自設計並實行優勢團體方案，並透過鳶山協會的協助，前往位於土城的永寧社區關懷據點進行實踐。
團隊成員提到，優勢觀點的概念起源於1982年的美國堪薩斯大學，是對傳統「病理觀點」的一種反動，強調將服務對象視為有能力的個體，而非僅關注其問題與缺陷。其主要原則包括：個人有能力學習、成長和改變，聚焦於優點而非病理或缺陷，以及案主是助人關係中的指導者等；而優勢團體則是運用上述 理念所發展的團體，旨在透過團體活動激發成員的改變動力、提升自我權能感等。
於此，「圓夢推手」規劃了4次優勢團體活動，每次活動約90至120分鐘，通過團體的核心目標：人際互動、探索願望及發掘優勢，他們希望能促使長者表達內在想法、提升自信心。同時，也希望長者能夠在這些活動中看到自己的潛能，重新認識自我，並激發他們對未來的追求與期待。
在執行的過程中，圓夢推手設計了許多活動讓長者彼此合作，如用棉繩傳送氣球、合作記憶牌卡位置等遊戲，不僅加強團隊與長輩的熟悉與信任，也是藉此促進長輩的情感交流和支持。此外，他們扣合主題，以優勢觀點為出發點，規劃了共創社區想望、心願便利貼等活動。
在共創社區想望的部分，學生團隊通過問題引導長者思考社區缺少了什麼，讓長者一起創造出共同願景，而心願便利貼則是透過不同顏色的便利貼進行，逐步共同討論出個人想望之藍圖，期望透過這些活動激發長者思考未竟之事，並鼓勵長者往自己的目標邁進。
到了團體活動的結束階段，學生設計了許多的回顧活動，例如回顧賓果、繽紛彩鹽瓶等，回憶團體歷程的點點滴滴，並藉由五彩繽紛的彩鹽，將團體至今的心境變換與收穫化為各式色彩，再裝填至瓶中。這些活動不僅幫助大家整理情緒，也為圓夢推手與長輩之間的故事畫下美好的句點。
在這段過程中，學生觀察到長者在活動中逐漸展現更多的自信與積極性，也開始更願意參與各種活動，比如共創社區想望，有位長者因為組員的鼓勵展示了自己的摺紙才能，也有長者不再抗拒並願意嘗試新事物；此外，團隊也特意為許多活動保留了彈性，不加以干預，這樣一來，高齡長者就能更自由發揮、探索，與自己對話。例如，提供空的玻璃瓶讓長者自行選擇顏色，並自行定義顏色所代表的涵義，不僅提升了他們的自主性和自我權能感，也讓他們能更深入參與活動。
學生回饋本次執行計畫時強調，「通過跨世代的交流，分享彼此想法，也在實踐助人價值的路上，向長者學習，學習長者熱情樂觀的心態、活在當下的豁達、開放接納的態度，這樣的互動不僅鼓勵了我們，也提醒我們需要持續不斷地精進自身的潛能，不斷探索自己更多未知的可能性。」這次「我的人生我作主」自學方案不僅促進了土城永寧社區據點長者的成長，也為學生團隊提供了難能可貴的學習機會，透過優勢團體的帶領，豐富了與長者互動的經驗，並且努力結合所學，將優勢觀點融入團體中，甚至內化成為心中的信念。</description><pubDate>Thu, 11 Jul 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>〔徵才〕學務處課指組誠徵高教深耕計畫專任助理1名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6690a3de07be4b0843d61609</link><description>一、資格及條件：
（一）國內外大學校院畢業，具學士學位以上者。性別、科系不拘，但得以教育、行政相關科系為優先考量。
（二）熟悉Microsoft Office作業軟體且具電腦行政文書處理能力。
（三）持有全民英檢、多益、托福等英文檢定證明，具英語會話能力者尤佳。
（四）具學校行政工作經驗，曾執行過高教深耕計畫或教育部委辦與深耕計畫相關之專案計畫者尤佳。
（五）主動積極，具服務熱忱，善於溝通及團隊合作，細心且抗壓性高，文字表達能力佳，能配合業務加班者。
二、工作內容：
（一）主辦高教深耕分項計畫3-3-2之相關規劃、協調、資料彙整與管考、經費核 銷等。
（二）辦理輔導康樂性及校友性社團相關事宜。
（三）辦理學生社團活動器材借用管理及課指組多媒體(含學生社團海報)管理與維護。
（四）辦理學年度本校校慶園遊會活動、課指組所屬財產管理相關事宜。
（五）其他臨時交辦事項。
三、聘期：自報到日起（預計為113年8月26日）至113年12月31日止（續聘與否視工作表現及高教計畫申請情況而定）。另本案新進人員依本校聘僱人員管理辦法試用3個月。
四、工作時間：依「國立臺北大學職員差勤管理實施要點」辦理。
五、工作地點：本校學務處課外活動指導組（新北市三峽區大學路151號行政大樓2樓）。
六、工作待遇：依「國立臺北大學計畫專任助理人員工作酬金表」以學士級第一年敘薪，每月薪資新臺幣35,200元（含勞健保及勞退；可依在職月份比例發給年終獎金）勞保、健保及勞退儲金標準依上述規定辦理。
七、應徵方式：應徵者應於113年7月26日（星期五）前，備齊以下應備文件，限以電子郵件方式傳送電子檔至yuan@gm.ntpu.edu.tw，逾時寄達者概不受理。(聯絡人 徐小姐/電話：02-86741111#66214）。信件主旨請註明「應徵學務處高教深耕計畫專任助理」(應徵檔案請以PDF檔形式隨電子郵件一次寄送，請以「姓名」為檔名，並設定「要求讀信回條」)。
（一）履歷表一份（含自傳並附近期2吋個人照片）。
（二）最高學歷證書影本一份（外國學歷需經駐外館處驗證）。
（三）身分證正反面影本一份（請註明僅供本次應徵使用）。
（四）相關能力或工作經驗證明影本一份。
八、其他注意事項
（一）初審合格者由本組擇優通知甄審方式、時間及地點等相關事宜，未獲通知參加甄審者恕不退件或函復。
（二）應徵資料若提供不實或有遺漏，相關責任由當事人負責。
（三）有意應徵者請先詳閱學務處、課外活動指導組網頁了解其工作內容概況。
（四）本次徵才得視情形增列備取1-2名。備取期間自甄選結果公告之翌日起三個月內 （含正取人員報到後未通過試用或於三個月內離職者）有效。
（五）依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：
1.犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。
2.經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。
3.經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。
4.經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。
5.經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。
6.經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。
（六）本案聯絡人及電話：學務處徐小姐，02-86741111分機66214。</description><pubDate>Thu, 11 Jul 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>學生諮商中心誠徵專任心理師壹名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/669087c307be4b0843d615ed</link><description>國立臺北大學學生諮商中心誠徵專任心理師1名
一、 聘任依據：113年度教育部補助大專校院聘用專兼任輔導人力計畫。
二、 應徵資格：（一） 必要條件：1. 具有教育部承認之國內、外公私立大專校院諮商、輔導、心理、社工系畢業，具碩士以上學位者。2. 領有諮商心理師或臨床心理師證照。（二） 優先條件：1. 曾於大專校院服務1年以上經驗，從事專任學生諮商相關工作經驗者優先考慮。2. 曾於大專校院規劃與推廣學校心理健康三級預防工作者，經驗與年資為優先條件。
三、 應檢附之文件1. 履歷表（含自傳、諮商工作服務經歷、年資）2. 相關學經歷證件影本（含大專校院服務證明資料）3. 諮商心理師或臨床心理師證照影本。備註：個人所寄資料恕不退還。若有重要資料，請寄影本。
四、 工作內容：學校心理健康三級預防工作之推廣、個別諮商、危機個案處理，其他諮商業務相關之行政工作及專案計畫。
五、 工作地點：國立臺北大學三峽校區。
六、 工作時間：依本校人事單位規定，本職缺依計畫補助期間聘用至113年12月31日止。(本職缺為申請113年教育部專兼任輔導人力計畫補助，下年度聘任視計畫核定及工作表現狀況。)，本公告職缺預計於113年8月到職。(試用期三個月)
七、 報名時間與方式：即日起至 113年7月21日（日）截止，以郵戳為憑，不接受網路寄件。意者請檢附相關文件寄至「237新北市三峽區大學路151號 國立臺北大學學生諮商中心」收，請註名應徵專任心理師。
八、 甄選方式：先行書面資格審查，合者擇優電話通知面試；本職缺正取1名，並視成績增列備取2名，候補期間自甄選結果確定之翌日起算三個月內(含正取人員報到後於三個月離職者)有效。
九、 面試時間：預計113年8月1日。
十、 待遇與福利：依「國立臺北大學聘僱人員報酬表」規定碩士學歷40,200元起薪，另加專業證照津貼6000元。
十一、 聯絡電話：02-86741111分機66243彭心理師。
十二、 其它：依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：(一) 犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。(二) 經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。(三) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。(四) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。(五) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。(六) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。</description><pubDate>Thu, 11 Jul 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>三峽校區褐根病病株鋸矮作業公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6690787407be4b0843d615d2</link><description>說明：
一、本校將於07月17日進行校內褐根病病株鋸矮作業，作業區域詳附件，屆時將有大型車輛進出，於鄰近施作管制區域請勿停放車輛。施作期間將責請施工廠商做好施作區管制作業，請師生職員及社區民眾經過施作區域附近時注意自身安全，造成不便敬請見諒。
二、聯絡資訊：
施工單位：廣容綠化有限公司 曾小姐 03-4596835、0910-271302
校方連絡：總務處事務組 鍾小姐 02-8674-1111#66094</description><pubDate>Thu, 11 Jul 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>(國際處徵才)國際專章短期專任助理1人</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/668f911d07be4b0843d615c2</link><description>所需人員資格條件
國內、外研究所或大學畢業。
具備良好外語溝通與全民英文檢定中高級以上或相當此程度之能力（熟諳英文書信撰寫者尤佳），
以及具電腦文書處理（Office、Excel）、網際網路傳輸及其他資訊處理之能力者。
熟悉活動規劃辦理並具溝通協調能力，具良好時間控管與溝通協調能力。
具協調、溝通、分析、判斷能力及敬業與服務精神者。
與學生互動良好，並具有輔導與服務熱忱。
工作性質
工作項目：需求1人：((1)國際化支援平台相關業務(國際處及學務處國際化業務支援，如雙語化中英翻譯、資料收集分析等)(2)其他臨時交辦業務。
待遇: 依國立臺北大學計畫專任助理人員工作酬金表學士級第一年3萬5,200元；碩士學歷，依本校碩士級第1年標準，每月4萬,200元整起聘另具備五年內多益成績須達940(含)以上者，每月提供語言加給3,000元。
聘期:自到職日起聘，至113年12月31日。
應備文件
申請期間：即日起至113年7月22日止。
請檢附中英履歷表(含相片)、自傳(需含申請動機、未來工作規劃)、學經歷證明、成績單、相關工作經驗作品（若無則免附）、語言檢定證明（若無則免附）及其他資料(請合併成一份PDF檔)，概以電子郵件(請註明應徵短期助理)一次寄送至oia@gm.ntpu.edu.tw（聯絡人：張小姐/電話：8674-1111#68014）；應徵資料若提供不實或有遺漏，相關責任由當事人負責。
3.初審合格者擇優面試，不合者恕不退件，未錄取者不再另行通知。
本職缺視成績增列備取2-3名，候補期間自甄選結果確定之翌日起算三個月內(含正取人員報到後於三個月離職者)有效。正取人員報到後未通過試用者，於候補有效期間內由本校通知候補人員逕行遞補。
依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：(一) 犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。(二) 經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。(三) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。(四) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。(五) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。(六) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。</description><pubDate>Wed, 10 Jul 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>(國際處徵才) 國際專章行政助理1人</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/668f8ff207be4b0843d615c1</link><description>所需人員資格條件
國內、外研究所或大學畢業。
具備良好外語溝通與全民英文檢定中高級以上或相當此程度之能力（熟諳英文書信撰寫者尤佳），
以及具電腦文書處理（Office、Excel）、網際網路傳輸及其他資訊處理之能力者。
熟悉活動規劃辦理並具溝通協調能力，具良好時間控管與溝通協調能力。
具協調、溝通、分析、判斷能力及敬業與服務精神者。
與學生互動良好，並具有輔導與服務熱忱。
工作性質
工作項目：需求1人：(1)外國學位生相關業務(2)陸港澳學位生相關業務(3)境外生職涯相關業務(4)陸委會窗口(5)外國學位生獎學金業務(含外交部及台灣獎學金) (6)國際化支援平台相關業務(7)其他臨時交辦業務。
工作地點：新北市三峽區大學路151號（臺北大學三峽校區）。
待遇: 依國立臺北大學計畫專任助理人員工作酬金表學士級第一年3萬5,200元；碩士學歷，依本校碩士級第1年標準，每月4萬,200元整起聘另具備五年內多益成績須達940(含)以上者，每月提供語言加給3,000元。
聘期:自到職日起聘，至113年12月31日；續聘與否視每年年底考核結果及教育部計畫補助款而定。
應備文件
申請期間：即日起至113年7月22日止。
請檢附中英履歷表(含相片)、自傳(需含申請動機、未來工作規劃)、學經歷證明、成績單、相關工作經驗作品（若無則免附）、語言檢定證明（若無則免附）及其他資料(請合併成一份PDF檔)，概以電子郵件一次寄送至oia@gm.ntpu.edu.tw（聯絡人：張小姐/電話：8674-1111#68014）；應徵資料若提供不實或有遺漏，相關責任由當事人負責。
3.初審合格者擇優面試，不合者恕不退件，未錄取者不再另行通知。
本職缺視成績增列備取2-3名，候補期間自甄選結果確定之翌日起算三個月內(含正取人員報到後於三個月離職者)有效。正取人員報到後未通過試用者，於候補有效期間內由本校通知候補人員逕行遞補。
依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：(一) 犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。(二) 經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。(三) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。(四) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。(五) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。(六) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。</description><pubDate>Wed, 10 Jul 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>校訊290期已經出版，歡迎點閱</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/668f527a07be4b0843d61593</link><description>校訊290期已經出版，歡迎點閱
各期校訊內容：
https://new.ntpu.edu.tw/os/files?tag=%E6%A0%A1%E8%A8%8A-amp;descent=true</description><pubDate>Wed, 10 Jul 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】自學方案「銀齡安全守護者」成果豐碩</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/668f391207be4b0843d61558</link><description>臺北大學社科院USR計畫鼓勵於正規課程外，學生自組學習團隊研提有關高齡議題之計畫並付諸行動。「銀齡安全守護者：防詐行動計畫」是一項專門針對長者安全問題的倡議，主要聚焦於防範詐騙行為。隨著台灣人口老齡化的加劇，預計2025年65歲以上人口將占總人口的20%，而詐騙問題也愈發嚴重，2023年詐騙總金額達到新台幣88億，此計劃旨在提高長者對詐騙的警覺性，識別和避免詐騙行為，並通過教育和宣傳活動促進年輕人關注長者的安全問題。更多「銀齡安全守護者」的學生自學方案心得分享，歡迎點擊收聽-rarr;
https://www.youtube.com/watch?v=S5dMm7obM1c
「銀齡安全守護者」團隊共有4名成員，分別是犯罪學研究所一年級顧天成、簡伯融、林瑋旻與梁寓婷，並由犯罪學研究所黃蘭瑛老師指導；學生團隊表示提交計劃書的過程中，最初提案較簡要，後來再對計劃書進行精修，出乎意料的是，USR計劃的自學方案規定並不如他們想像得嚴格、保守，「實際上給予了我們很大的自由度，因為計畫符合高齡主題並產出成果，於是他們就願意讓我們自由發揮，相信這是USR計劃強調學生的自主學習，也讓我們提出自己的想法並勇於實踐。」團隊成員說。
活動準備，提升問題解決力
在準備5月17〜18日的北大好好市集宣傳活動的過程中，「銀齡安全守護者」遭遇了不少意料之外的挑戰。首先是印刷材料的問題，因為成員非擁有設計科系的背景，完稿後才發現電腦上設計的PDF檔與實際印刷出來的尺寸不相符，這讓他們必須重新調整和校準。其次是所選用的紙張太硬，無法進行摺疊，最後，印刷出來的顏色和質感與預期不符，這讓他們在視覺效果上感到失望。為了解決這些問題，團隊迫切聯繫了三家不同的廠商，分別尋求解決方案，在有限的時間內迅速作出反應和調整，確保活動的順利進行。
在美宣設計方面，團隊還面臨了另一個重要的挑戰：如何真實且生動地呈現詐騙案例的情境，這不僅需要仔細挑選和設計案例，還需要進行大量的前期調查和準備工作。成員提到：「我們必須確保每個情境都具有說服力和教育性，以避免呈現出不真實或不生動的情況。這讓我們體會到，在實際操作中，要有效呈現這些案例是多麼具有挑戰性和耗時。」縱使面對這些挑戰，他們最終仍成功克服，這次經驗不僅提升了學生解決問題的能力，也加深了對準備工作和細節注意的重視。
市集宣導，滾動式修正策略
在宣傳策略方面，他們起初面臨市集攤位的布置和宣傳話術的挑戰，但隨著經驗的累積，成功優化了宣傳方式，在市集攤位設計中進行了改進，「我們體會到行銷技巧在傳遞資訊中的重要性。原以為只要有好的內容和充足的熱情就能吸引人群，但實際操作過程中發現，行銷技巧是宣導活動更為成功的關鍵因素之一，吸引目光才是行銷的第一步。」成員表示。因為在市集中，單純的口頭宣傳很難吸引匆忙的行人；於是利用精美的宣傳贈品作為噱頭，將贈品擺放在攤位的最前面，當路人停下來觀看贈品時，就有機會向他們介紹反詐騙的資訊，兩天總計有31位民眾成為「學老誌」官方LINE帳號好友，成績豐碩。
他們也在與宣傳對象互動中反省，要將單向宣傳轉變為雙向互動，這種改變不僅更有效地吸引了參與者，還提高了他們對活動內容的理解和接受度，像是宣傳活動中揭示了詐騙形式的多樣性，從假包裹到虛假費用通知，這些手法老年人造成了深遠的影響；例如，有位長者在電話中轉帳給詐騙者，最終因餘額不足而逃過一劫，這些案例不僅讓他們感受到詐騙的現實威脅，也體現了防詐活動持續之意義。成員分享說：「我們對詐騙信息的廣泛和深入程度感到震驚，這反映了這個議題在台灣社會中的普遍性和嚴重性。」
社區宣導 禮品準備要用心
5月30日「銀齡安全守護者」則是與文山二局的周洛安警官一起前往三峽區介壽里進行防詐社區宣導，活動共有多達102位民眾參與，過程中他們發現長者對於現代科技的適應能力有限，特別是掃描QR code，不熟悉或無法完整地掌握這項技術，這就需要在設計宣傳材料和指導手冊時更加細緻考慮到他們的需求，以確保信息的有效傳達和參與度的提升。
禮品分發也成為了一個關鍵問題，未來在進行類似活動時，需要更加大膽評估參與預期，並提前準備足夠量和多樣化的禮品，以應對可能出現的高於預期的參與情況。禮品的選擇也應該因應長者的實際需求和生活狀況進行選擇，如帆布袋、雨傘等，相對於時尚或科技產品，這些禮品更能夠符合長者的生活實際需求，要更加貼近他們的生活情境和實際需求。
團隊心得 自學方案的收穫
這次的反詐騙宣導活動讓他們深刻體會到，推廣反詐騙資訊並非單靠理論和宣傳品就能達成，因為面對的是一群有不同背景、經歷和科技使用習慣的長者，在宣導過程中，還需要持續改進自身的溝通技巧，與長者互動時，不僅要用簡單明瞭的語言解釋詐騙手法，還需要通過實際案例讓他們更直觀地理解詐騙的危害。舉例來說，未來可以設計一些模擬的詐騙情境，讓長者親身體驗並學習如何辨別和應對詐騙。
「銀齡安全守護者」的自學方案面對種種挑戰，活動時間緊、任務重，但還是獲得了相當水準的成果，這也要歸功於團隊合作的重要性，在每一次的活動中，彼此互相的督促和提醒，讓計畫得以順利推進。「每個成員在團隊中發揮了不可或缺的作用，共同面對挑戰，解決問題，最終成功地完成了宣導活動。我們每一個人都學到了寶貴的經驗。」團隊成員總結說。這些自學方案的特殊經驗，不僅豐富了學生的知識和技能，也讓他們更加明白了互相支持和協作的重要性，清楚擁有合作精神才是成功的基石與關鍵。</description><pubDate>Wed, 10 Jul 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】高齡共學電影《逆轉人生》</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/668f386707be4b0843d6154f</link><description>因應臺灣將於2025年邁入超高齡社會，國立臺北大學社科院USR計畫持續與高齡與社區研究中心合作推動「高齡社群方案」，鼓勵退休後的銀髮族進入北大校園參與共學活動；「高齡電影讀書會」便是攜手耶魯心靈工作坊的創新方案之一，由任林教育基金會梁美霞老師和財政系楊子菡老師共同主持，透過電影共賞，讓長輩深度認識電影劇情，並透過討論交流觀點與看法，促進長輩學習並拓展社交活動。6月27日下午欣賞的《逆轉人生》，就有近30位高齡長輩熱情參與，尤其感謝美國石氏基金會（The Dynamic Foundation）的贊助，支持USR計畫在今年得以挑選更多元的高齡影片，
《逆轉人生》為2011年上映的法國片，主角菲利普是家財萬貫的富翁，意外在一次跳傘導致終生癱瘓，只好雇用看護來幫他打點生活，而他萬中選一的看護人選，竟是來自郊區又有前科的黑人混混，然而樂觀、熱情又幽默的德里斯，不因雇主的個性而妥協，兩個背景相差極大的人，因為這樣的人生巧合，迥異的靈魂相互碰撞、融合與交會，最後卻互相圓滿了彼此的人生。
電影播畢後，梁美霞老師進一步引導成員發言，談談電影中的兩位主角有哪些特質，或者比較喜歡哪位角色，甚至觸及各面向的延伸思考等。有長輩分享最感動的情節是德里斯幫菲利普說出秘密，同時因他自身是護理人員，有不少接觸與主角一樣脊椎受損患者的經驗，因意外而改變一生軌跡，也有非常正向的病患，雖然傷後的生活難以自理，但每天起床仍虔誠祈禱、努力生活，讓他深受感動。
另一位長輩則提到，這部電影中的主角有著不同的人格特質，互動的情節非常有意思，故事中讓他最有感觸的一句台詞就是-mdash;-mdash;沒有手就沒有巧克力，意即沒有健康就沒有生活、更何況是娛樂；此外，他獲得的另一個啟發是人生要務實，「是什麼命，就老老實實做，務實接受自己的生活、健康狀態，該做什麼就做什麼，照顧好自己，別讓兒孫擔心。」他分享說。
楊子菡老師則從配樂來解析這個電影的用心安排，菲利普富有卻因意外受傷，是不快樂的人，初出場時配樂是緩慢悲傷的古典樂曲，狄斯則是投了履歷卻乏人問津，甫出場就是剛出獄，面試只是為了取得就業補助，同樣也是對未來沒希望的人；這樣的兩個人卻共同開啟了冒險之旅，而電影常常會有古典及流行音樂的轉換和融合，象徵著生命的兩極，越來越靠近，是貫穿全片的靈魂所在。
此外，楊子菡老師也提到兩位主角都面對了自己生活中的恐懼，並學習接受挑戰，或許並非改變了什麼，而是透過與對方的接觸，看見對方的需求及覺察自己內在的過程，喚醒了沉睡的生命力；梁美霞老師也回應說，覺察內在很重要，她認為「高齡電影讀書會」在場的大家都很愛自己，才願意走出家門一起共聚欣賞電影，取悅自己，也就是關心自己。
上半年度的高齡電影讀書會在《逆轉人生》電影的分享中告一段落，本學期合計舉辦了五場電影欣賞會，相關的報導也可參考如下。
【1月】電影學老討論「美味情書」https://bit.ly/3uhn8T0
【2月】高齡共學《生命中的美好缺憾》https://bit.ly/3wCl4FZ
【3月】高齡電影共學《金盞花大酒店》https://pse.is/5rmsm2
【4月】高齡共學電影「夢想越野隊」https://usrsocntpu.pse.is/5w7mmr
【5月】高齡共賞《姊妹》討論種族議題https://bit.ly/3V5KGDE
再次感謝梁美霞與楊子菡老師的帶領，而下半年的片單老師們也已精心選定，包括《102歲破紀錄》《青春啦啦隊》《繼承人生》等多部好片。下一場活動將於7月25日（四）13:30至16:30於臺北大學圖書館6樓辦理，欣賞的是《金盞花大酒店2》，故事描述一群退休長者在金盞花大酒店展開了新的生活，原本幻想來到養老度假天堂，實際上卻是一棟簡陋不堪的老房子-hellip;，延續著第一集的餘韻，有著更多智慧金句與笑料，歡迎有興趣的社區長輩和同學報名參加！</description><pubDate>Wed, 10 Jul 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】青銀共融 探尋情緒出口</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/668dfe5007be4b0843d614fd</link><description>社科院USR計畫與鳶山社會實踐協會攜手合作，持續推動友善接待活動，在美國石氏基金會（The Dynamic Foundation）的支持下，本（7）月5日結合橘子讀書會與高齡與社區研究中心，邀請新北市社會局土城社會福利服務中心（以下稱土城社福）的「青銀探險隊-找尋情緒出口」營隊活動，前往北大校園的食物森林實作體驗，學習以大自然及園藝元素協助情緒紓壓，並由知名情緒管理講師丁介陶為營隊的兒少授課，探索與思考多元正向抒發情緒方法，總計22位兒少與13位長輩志工共融共學，一起度過歡快輕鬆的夏日時光。
本屆土城社福的青銀探險隊由社工督導洪婉嫃與社工林靖斌領隊，提到辦理「青銀探險隊-找尋情緒出口」的初衷，他們表示前青春期及青春期階段的兒少處於身心快速變化的階段，加上3C社會來臨，面臨社交媒體與網路使用、學校、同儕、家庭關係等多方面衍生的情緒壓力，如果未能有效學習情緒因應技巧，將影響整體的身心健康發展。於此，土城社福盤點在地資源，並與社科院USR計畫等合作，期待透過擁有豐沛情緒因應歷練的長輩帶領兒少進行活動，讓他們藉由共學多元的情緒抒發方式，進而維持身心健康。
來到北大校園的第一站是「食物森林」，USR子計畫辛法春老師與營隊成員提到此構想源自美國西雅圖，並在2020年6月邀請丘建賢、林盈樺老師帶領社區長者與同學一起動手打造，目標在為城市生態增添豐富性外，更為臺北大學城創造一個可休憩、勞動、聊天、覓食的交流場域。食物森林極為特別的還有厚土種植法，為了今天的活動，辛法春也預先請長輩到校區收集枯樹枝、乾草與落葉，並回收紙箱及搜集商家的生廚餘、果皮、咖啡渣、茶葉渣等素材，「盡量以在地為主，可增加土壤的豐富性及共生互利的原則，讓閒置資源變成肥沃的腐植質，既環保又可垃圾減量。」辛法春介紹說。
收集完成後，接著是將瓦楞紙撕成碎片（10公分）浸泡於水桶，使其變軟待用，枯木枝切成小段，乾草成堆，生廚餘則用菜刀切2到3公分大小，較易分解，並且將粗大枯樹段或石頭，做厚土場地的圍邊， 場地大小以雙手操作方便為原則；營隊的孩童除了透過解說理解食物森林的意義，也跟隨長輩的指導實際體驗厚土流程，感受親手鋪上有機肥的療癒感，栽種活動中更是彼此協力，一同栽種、一同收成、一同修缮維護，在歡笑與汗水中完成任務。
結束戶外的食物森林體驗之後，課程來到人文學院801教室，辛法春邀請到珍珠家園協會理事、宇宙光關輔中心特約講師丁介陶以「我的情緒會轉彎」為題，引導大家學習辨識個人情緒，深入探索個人的情緒控制台，馴服情緒的精靈。在丁介陶趣味活潑的帶動下，每個人都要透過紙筆描繪出專屬自己的「情緒手搖飲」，並要填入成分，例如失落、羞愧、孤獨、緊張、勇敢、自信、焦慮、茫然、愉快、興奮等等不同的情緒形容詞，最重要的是，每組還要推派成員上台分享，說明手搖飲的特別之處，而那些「添加物」又是如何發生的！
「我的手搖飲有25%憤怒，因為早上妹妹一直哭讓我覺得很煩！」「昨天爺爺給了我100元當零用錢，所以我這杯的成分全部都是開心！」孩子透過發言暢談自己遇到生活上的各種狀況而產生的情緒，不只是直接釋放了壓力，更透過丁介陶現場的引導與提問，讓他們逐步認識如何情緒控制，進而駕馭。社工林靖斌也在活動後表示，這個營隊的企畫構想就是期待透過情緒教育活動設計，促進與增加兒少辨識情緒能力，很感謝USR計畫的辛法春老師與橘子讀書會的用心安排。
到了中午用餐時段，則是驚喜不斷，先有橘子讀書會的成員獻上美味的手作冰淇淋當作甜點，美國石氏基金會（The Dynamic Foundation）則是贊助青銀探險隊的所有兒少與長輩享用一份豐盛的Pizza套餐，到了餐後營隊要離開臺北大學校園時，長輩更是與USR計畫共同準備了脆笛酥點心、筆記本與不織布環保提袋當作伴手禮，孩子也歡欣鼓舞並表示感謝之意，為這次青銀共融的情緒紓壓活動畫下美好的句點。</description><pubDate>Tue, 09 Jul 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】SWITCH樂齡遊戲4.0圓滿結束</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/668df76c07be4b0843d614e9</link><description>國立臺北大學社科院USR計畫持續研發創新方案來服務在地長者，Switch科技遊戲即為其中之一，最早於2021年11月試辦，並透過大學生的指導，成功促進青銀協力、世代共融。今年6月6日至7月4日，在美國石氏基金會（The Dynamic Foundation）的贊助下，結合高齡與社區研究中心與鳶山社會實踐協會，將活動場域擴展至伊甸三峽身心障礙福利服務中心，辦理為期5周的樂齡科技工作坊SWITCH（4.0），總計共有長輩79人次、學生13人次熱情參與，透過遊戲的感官刺激，促進大腦與四肢的靈活與協調，有效達到世代交流與青銀共融的目標。
本次Switch樂齡科技工作坊為期5週，每次課程2小時，依照據點對長輩的身體功能狀況加以分組，合計共有79人次的參與。工作坊共挑選5款遊戲讓長輩遊玩，如《Fittness Boxing》《健身環大冒險》《Just Dance》《Sports》《世界遊戲大全51》等；由於長輩在遊玩Switch時需要高度專注與反應，經過觀察發現，有不少長輩前幾次無法跟上節奏，或者難以掌握時機點，但是長輩並未氣餒，顯示具有挑戰性的體驗，吸引他們樂於嘗試與學習。
在青銀共玩的過程中，學生也感受到長輩的活力與學習熱忱，而長輩也很樂於與學生一起遊玩。此外，長輩在遊戲過程中也會互相鼓勵、分享遊玩心得，幫助別人更快上手，這也讓大家更願意前來參與。根據工作坊的問卷調查（14份），長輩對於活動的滿意度達到79%（11人），普通為21%（3人），未來如果再舉辦，有意願再參加的比例高達93%（13人），最讓人意外的是，14位長輩中，有多達11位表示有與親朋好友交流參加SWITCH遊戲的收穫與心得，於此，可以發現長輩對於學習新事物是充滿興趣，心態更是正面積極。
伊甸三峽身心障礙福利服務中心社工林依蓁提到，很榮幸邀請到社科院USR計畫與鳶山協會來到據點帶領Switch樂齡科技工作坊，一開始其實不只長輩困惑要怎麼玩，社工也很好奇要如何引導長輩遊玩，經過USR計畫成員與台北大學學生在現場「手把手」的教學下，她觀察到長輩慢慢了解如何操作後，整體狀況就漸入佳境，而且越來越有自信心，更加投入在享受遊戲的樂趣中。甚至大家從一開始的眉頭深鎖，再到後來的眉開眼笑，明顯看出，長輩透過陪伴及教學，是可以接受並使用時下的3C產品，透過Switch科技遊戲的完整方案，讓長輩了解活動是沒有年齡限制的，只要用心參與，樣樣都是健康促進的好活動。
社科院USR計畫持續研發長者的服務方案，依照過往累積3年的豐富經驗，SWITCH樂齡科技工作坊不但可讓長輩促進與大學生的青銀互動交流，而且在沒有壓力的情況下運動，也可以養成多運動、多動腦的良好生活習慣，還能增加社交的機會，樂於分享自己所學的新事物，對維持健康生活非常有幫助。本次工作坊預計2024年下半年度將再與鳶山協會攜手，持續開發更多外部資源，將此活動推廣到不同的在地社區據點，一齊透過遊玩Switch讓長輩在不同的刺激下，維持大腦與四肢的靈活，也感受科技遊戲「學老」的幸福感。</description><pubDate>Tue, 09 Jul 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>