<rss version="2.0" encoding="UTF-8"><channel><title>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news</link><description>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</description><author>NTPU 國立臺北大學</author><image><url>https://new.ntpu.edu.tw/assets/logo/ntpu_logo.png</url></image><language>zh_TW</language><copyright>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</copyright><item><title>經濟學系誠徵 進修學士班兼任講師或以上職級教師</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/61766087d304343ff28a4c21</link><description>一、基本資格條件：
進修學士班皆中文授課且須符合以下基本條件之一
1.於中華民國111年6月30日前，取得國內外經濟學或相關科系博士學位及證書者。
2.已取得教育部頒發之教師證書者。
二、專長領域：
具備經濟學及相關領域之專長。
三、應檢附之文件及著作
1.個人學經歷證件影本。(如係外國學、經歷者，請附中譯本，並由駐外單位驗證證明、國外學歷送審教師資格修業情形一覽表、內政部入出國及移民署證明之個人出入境紀錄及經駐外單位驗證之國外學歷歷年成績證明。如有應屆畢業尚未取得學位證書之情形，需於本校審議前提出臨時學位證明，並於報到前取得學位證書）。
2.最高學位成績單正本。
3.教師資格證書影本(未具教師資格者免附)。
4.三封推薦函。
5.最高學位論文(含論文大綱)、近五年内學術著作(無則免附)。
6.其他教學或工作經驗證明。
＊應聘資料不另退還
＊有意申請者，請於申請截止日前，將上列文件電子檔E-mail至 本系econ_job@mail.ntpu.edu.tw及本校人事室tapply@gm.ntpu.edu.tw
四、申請截止日期
中華民國110年11月30日
五、起聘日期
中華民國111年8月1日
聯絡人：陳怡文助教
電話：(02)8674-1111分機67160
傳真：(02)2673-9880
E-mail：econ_job@mail.ntpu.edu.tw
網址：http://www.econ.ntpu.edu.tw/</description><pubDate>Sun, 24 Oct 2021 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>經濟學系誠徵專任、兼任助理教授或以上職級教師</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6176603ad304343ff28a4c20</link><description>一、所需資格條件
於中華民國111年6月30日前，已取得經濟學或相關科系博士學位及證書者。
二、應具專長
申請人須具備經濟學及相關領域之博士學位，本系將優先考量專長為個體經濟理論、實證產業經濟學、應用計量經濟學及國際經濟學之學者。
三、應檢附之文件及著作
1.個人學經歷證件影本。(如係外國學、經歷者，請附中譯本，並由駐外單位驗證證明、國外學歷送審教師資格修業情形一覽表、內政部入出國及移民署證明之個人出入境紀錄及經駐外單位驗證之國外學歷歷年成績證明。如有應屆畢業尚未取得學位證書之情形，需於本校審議前提出臨時學位證明，並於報到前取得學位證書）。
2.博士班成績單正本。
3.三封介紹信。
4.博士論文(含論文大綱)、近五年内學術著作。
5.其他教學經驗證明。
＊應聘資料不另退還
＊有意申請者，請於申請截止日前，將上列文件電子檔E-mail至 本系econ_job@mail.ntpu.edu.tw及本校人事室tapply@gm.ntpu.edu.tw
四、申請截止日期
中華民國110年11月30日
五、起聘日期
中華民國111年8月1日
聯絡人：陳怡文助教
電話：(02)8674-1111分機67160
傳真：(02)2673-9880
E-mail：econ_job@mail.ntpu.edu.tw
網址：http://www.econ.ntpu.edu.tw/</description><pubDate>Sun, 24 Oct 2021 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>李承嘉校長出席臺北聯合大學系統四校記者會</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/617374fad304343ff28a4b63</link><description>臺北聯合大學系統於22日主辦「高教深耕・繁盛不息」聯合記者會，校長李承嘉、北聯大系統校長暨臺北科技大學校長王錫福、臺北醫學大學校長林建煌、臺灣海洋大學校長許泰文，以及四校校友總會會長、理事長共同出席。除慶賀北科大110週年校慶外，也為高等教育的延續，以及北科大爭取鄰近該校建國啤酒廠市府回饋用地共同表達意見。
李承嘉校長致詞時，首先恭賀北科大歡度110週年校慶，對於北科大校地需求問題，他從土地利用的角度指出，對於一塊土地如何使用、如何分配，以及創造何種價值，會有不同的作法。不同團體、不同的人，對於建國啤酒廠用地會有不同觀點。從文資角度來看，應保留部分用地作文資利用，而從歷史的發展來看，北科大建校已110年，從教育角度，尤其是技職體系來說，北科大本身就是文資保護的對象。此外，北科大有建築系、設計系，學校建物保存良好，校方本身有能力、也有意願作好文資保存。他並表示「土地的使用有很多特性，而兩種土地利用方式，可以相容，一方面可以作為文資用地，另一方面也可以作為校地使用。」
李承嘉校長並以臺北大學為例，從法商學院成為臺北大學，從原本的臺北校區擴展至三峽校區，本身就是一個漫長演變的過程，但因取得三峽校地之後，可供臺北大學長期發展，也對學校未來充滿希望。
「從距離來說，臺北校區至三峽校區，兩個校區相隔40公里，在管理上、人員的調配上，面臨過不少困境」，但李承嘉校長認為，臺北大學搬遷到三峽後，擁有更為廣大的腹地，成為全國第一個以「大學城」理念整體規劃設計的校園，提供全方位學科的建立，不再侷限於法商學院的傳統領域，成為對臺灣社會卓有貢獻的大學。現今鄰近北科大200公尺處，就有一塊適合使用的土地，對於北科大的發展幫助甚大，期待北科大再造未來的輝煌成就、更加卓越。
記者會於北科大藝文中心舉行，由北大、北醫、海大三校校長，共同代表致贈禮物―陶瓷彩繪盤「繁盛不息」予北科大校長王錫福。會後李承嘉校長、校友總會林錫埼理事長、黃啟瑞主任秘書，一同參觀北科大與新北市立鶯歌陶瓷博物館所合辦陶瓷交流合作展，觀賞來自亞洲、美洲、歐洲共13國，合計36件參展陶藝作品。</description><pubDate>Fri, 22 Oct 2021 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>國立臺北大學進修暨推廣部徵聘 聘僱人員(工程助理)1名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/617358e7d304343ff28a4b61</link><description>一、資格條件：1.國內外高職（含）以上畢業，身心健康、品行端正、無不良紀錄者。2.熟悉總務法規及行政作業流程，善溝通協調尤佳。3.熟悉水電修繕等相關總務業務，具電腦各類文書作業處理及公文能力尤佳。4.具有採購法實施後之工程招標及履約管理經驗等實務經驗一年以上者尤佳。二、工作項目：1.辦理臺北校區水、電、空調設備設施維修維護等相關業務。2.辦理臺北校區水、電類工程、設備採購業務之履約管理及其他相關作業。3.執行臺北校區設施維護、工程設計或施工履約管理等業務。4.其他交辦事項。三、工作地址：臺北市中山區民生東路三段67號(臺北校區)四、上班時間 : 週一 ~ 週五 13:30至21:30 (寒、暑假:08 :00至 16:00)，週六視業務需要輪值，周休二日五、月支報酬：依國立臺北大學聘僱人員報酬標準表（https://www.ntpu.edu.tw/laws/files/a4/20180522134729.pdf）1、試用三個月期間: （1）學士第一年32,466元（2）專科學歷: 三專第一年27,377元、五專(二專)25,359元（3）高職第一年22,712元2、試用期滿合格後:得由用人單位專案簽准，視其專業知能及職責程度，發給證照加給，並於證照有效期間內發給。加給之項目及標準如下:工程助理同時具有採購專業人員資格證照及公共工程品質管理證照2,000元；具有業務相關之乙級專業證照4,000元；前項專業證照加給，僅得擇一支領。六、聘期: 自到職日起，每年依考核結果及本校經費情況辦理續聘(試用期三個月)，試用期間若無法勝任，本校得以提早解聘。聘僱期限屆滿，得依本校相關規定辦理續聘。七、應備文件：(請依序編碼並註明)1. 個人身分證件及最高學(經)歷畢業證書影本。2. 證照專長及相關工作經驗等證明文件影本。3. 個人自傳履歷表（需檢附近照）。八、 應徵方式： 1. 應徵人員應備齊上述文件資料，於110年11月15日前以限時掛號方式郵寄（郵戳為憑）至台北市中山區民生東路三段 67 號「進修暨推廣部行政管理組」收，逾時者概不受理。2、信封請註明「應徵工程助理」。合者面談，不合者恕不退件及函復。九、備註1. 本次徵才正取1名、備取2名。備取期間自甄選結果公告之翌日起三個月(含正取人員報到後於三個月離職者)內有效。2. 其餘規定依本校聘僱人員管理辦法辦理。3. 依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：(一) 犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。(二) 經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。(三) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。(四) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。(五) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。(六) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。4. 聯絡人及電話:行政管理組陳小姐(02)2502-4654轉18256。</description><pubDate>Fri, 22 Oct 2021 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>李承嘉校長拜會駐台北印尼經濟貿易代表章溥帝</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/617131aad304343ff28a4a9f</link><description>為了加強本校國際化的在地鏈結，李承嘉校長於110年10月19日拜會駐台北印尼經濟貿易代表處(Indonesian Economic and Trade Office to Taipei,簡稱IETO)章溥帝代表（Mr. Budi Santoso），以期促進本校與印尼的雙邊交流，並擴大合作關係。同行之本校代表有國際事務處林文一國際長與台印尼科研中心施亘昶主任，印方代表為觀光暨交通部主任亞蒂拉(Adila, Director of Tourism and Transportation Department)。
李承嘉校長表示，本校近年與印尼合作密切，實質互動良好，印尼學生逐年增加，近3年的成長率達80%，學生在課內表現良好，參加各類國際活動時也熱情投入，豐富了校園的國際化色彩。未來學校將持續提供獎學金，鼓勵更多印尼學子來校學習，也會全力支持雙邊教師研究、科研技術人才培育以及文化交流活動。
林文一國際長說明，本校目前共有7所印尼姐妹校，分別為印尼大學、比娜大學、艾資哈爾大學、穆罕默德系統大學的波諾羅戈大學、泗水大學、默特羅大學以及穆罕瑪迪亞大學，今(110)年1月與艾資哈爾大學辧理了線上簽約儀式，雙方就新冠肺炎的防疫應對策略進行主題研討會。6月間與比娜大學進行了3場系列線上講座，探討有關都市設計規劃以及人工智慧在生活上的應用等等，參加人數超過500人，未來也將會規劃更多元的主題，持續與各姐妹校進行線上講座活動，同時歡迎印尼的教師學者前來本校進行跨國聯合研究。
章溥帝代表回應，在台灣工作或生活的印尼人為數不少，並對台灣的高等教育抱持高度評價。除了優質的教學研究水平，整體生活環境非常安全，且越來越多餐廳供應清真食品，讓他們有家的感覺。未來希望本校定期提供代表處各項資訊，包含學校簡介、英語學位學程招生訊息、教師與學生獎學金等等，也建議本校與印尼同學會或在台校友會等組織保持聯繫，讓更多印尼人看見台北大學。同時，學校若有規劃文化展演活動，代表處將會全力支持，讓台灣人認識印尼的多元文化。
林文一國際長分享，全球移動力因疫情受限，國際在地化成為國際交流的新途徑。國際處因此積極邀請各駐台單位來校參訪，進行文化活動或講座，例如「走向世界365天，旅程的自我對話與思辨」等，透過實際經驗分享及對話，擴大學生的世界觀，並增能其國際接軌的實力。未來非常希望邀請章代表共襄盛舉，藉由融入不同的故事和敘事觀點，與印尼學生一齊創建本校師生的全球圖景。</description><pubDate>Fri, 22 Oct 2021 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>公告本校111學年度（2022年入學）自行招收僑生及港澳生入學學士班招生簡章</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/61721542d304343ff28a4ab4</link><description>一、申請日期：2021年11月12日至2021年12月17日。
二、詳情請務必詳閱招生簡章（請點擊下方連結）。
本校111學年度（2022年入學）自行招收僑生及港澳生入學學士班招生簡章</description><pubDate>Thu, 21 Oct 2021 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>公告本校111學年度學士班特殊選才招生簡章</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6170d8a3d304343ff28a4a97</link><description>一、本次辦理招生學系及名額：社會學系、歷史學系各2名，資訊工程學系1名。。
二、報名日期：110年11月16日至110年12月1日。
三、詳情請務必詳閱招生簡章。
國立臺北大學111學年度學士班特殊選才招生簡章</description><pubDate>Wed, 20 Oct 2021 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title> 為自己的人生拿主意－阿拉斯談斜槓</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6170c4ded304343ff28a4a86</link><description>面對現時流行的職場斜槓，原住民族學生資源中心舉辦「原味講座」，邀請具多重斜槓身分的阿拉斯，分享他的職場歷程。阿拉斯與在座同學談到他的斜槓心得，他認為，每個人都必須勇於嘗試，找出自己喜歡和不喜歡的，不要害怕迷惘，要為自己的人生拿主意。
「什麼是斜槓？」阿拉斯先拋出了這個問題讓同學們去回答，阿拉斯說，打從他出生的家庭背景，就埋下了日後的斜槓因子。「我的父母都是魯凱族，爸爸出自屏東好茶部落，媽媽出自高雄茂林，雖然同為魯凱族，但卻有著不同的語言、文化型態，作事的方法也不一樣。」由於爸爸和媽媽帶給他不同的影響，使他從小就對事物有多重的看法，也讓他後來的人生發展能不拘一格。
很多人對他的印象是原住民、網紅、會演戲、駐唱歌手、原民臺常看到他。而他的斜槓定位，除了作為一個很想趕快畢業的研究生之外，還包括了師培生、學校兼課教師、舞台劇演員、歌手、主持人、甜點二廚、電視節目企劃與執行製作、影像剪接後製、平面視覺設計新手，還有一個「類網紅」的身分。
「常有人問我，你這麼多工作，是不是很有錢？」阿拉斯直接說，他增加了收入，但花費也多，但他所謂的花費，都是在「投資自己」。例如購買節目器材、學習工作所需的相關軟體、節目治裝等。很多人羨慕斜槓，但斜槓並不輕鬆，「工時很長、品質要兼顧、沒人代班、一心必須多用」絕對要付出很多心力，不是一般人想的那麼簡單。
阿拉斯認為，多重經歷，會造就自己處理事情有不同的作法，也為日後斜槓作好準備，但首先必須認真去想自己要作什麼，並且去多方嘗試。「蘇格拉底談論美的時候提到一句話『認識你自己』」，每個人必須多去嘗試，知道自己喜歡什麼、不喜歡什麼。「你把學校周邊餐廳都吃過一遍，你就知道哪一家好吃，哪一家不好吃。所以在你真正認識自己之前，請不要停止嘗試任何可能。當你夠認識自己的時候，你就不需要奮力地去證明你自己。」
每個人都適合作斜槓嗎？阿拉斯說，在嘗試的過程中，要去找出喜歡一件事的原因，若不喜歡，也要找出原因。「喜歡一件事物，自然會去專精，不喜歡的話，那就換跑道。」透過多種嘗試，才會知道能否把這些領域連結在一起，開啟自己的斜槓型態。這過程中可能會感到迷惘、混亂，但這是好事，表示我們有認真去思考過。
「很多人問我，妳的兒子現在作什麼工作，我都要想一下。真的，我兒子作好多工作，但都是他喜歡的工作。作什麼事，盡心盡力就好，生日快樂！」阿拉斯跟大家分享了他媽媽給他的一段話，同時也用自身經歷，來勉勵大家，去找尋自己適合的一條路，並持續地走下去。</description><pubDate>Wed, 20 Oct 2021 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>三峽校區進出口管制措施調整 110.10.20</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/61766223d304343ff28a4c22</link><description>一、因應師生於國際二街進出之需求考量，自即日起，國際二街哨口啟閉時間修正為07:30~23:00，平日管制時間07:30~17:00仍需憑證入校，17:00以後對外開放，校外人士入校仍請落實自主實聯制，敬請配合。
二、10月23日(六)及10月30日(六)校慶當天，為避免民眾擅入大樓，各大樓仍維持例假日關閉並以門禁刷卡管制進出，各單位如有相關活動辦理，請另為因應。
三、各哨口啟閉時間詳附表。
四、本校防疫相關管制措施，如有調整將另案公告。
聯絡人：總務處 環境組 楊組長 66378</description><pubDate>Tue, 19 Oct 2021 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>10/19起民生校區出入口管制措施及注意事項</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/616f5f9bd304343ff28a4a54</link><description>自110年10月19日起，民生校區出入口管制措施如下，敬請配合辦理。一、除開放民生東路正門外，配合進修學士班上、下課時間，開放籃球場旁及教學大樓東側旁側門，開放時間為週一至週五，17：30至22：30、週六及週日，07：30至17：30，其餘時段關閉。二、側門開放時段，師生進入各棟建物請配合實名制及量測體溫，校外人士可進入校區戶外健走及散步，不得進入建物內，戶外籃球場除上課需要外，不開放使用。三、進入校區請依中央流行疫情指揮中心規定配戴口罩，校區內請勿跑步，以策安全。四、側門關閉時段，教職員工生請由民生東路正門持證及量溫後入校，謝絕校外人士入校。以上管制措施視疫情狀況滾動式調整</description><pubDate>Tue, 19 Oct 2021 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>校慶系列活動　疫外看見新視界－海外志工展</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/616e7857d304343ff28a4a4b</link><description>你曾嚮往以海外服務的方式探索世界嗎？這兩年因疫情影響，海外志工服務因此中斷，學務處課外活動指導組今年以展覽方式，陳列臺北大學國際志工社在尼泊爾和菲律賓的活動成果，讓大家一窺過往海外志工服務的點點滴滴。
走最困難的路，到最需要的地方，做最單純的事－尼泊爾團
臺北大學國際志工社尼泊爾團，於2016年開始與社團法人臺灣世界耕義會合作。四年來，每年暑假出團到尼泊爾山區進行為期兩週的志工服務，攜帶著向臺灣各界募集而來的物資，經過365天的事前籌備，3,700公里的長程飛行，3個多小時的山路車程，並在烈日下長途步行1個半小時，才到達要服務的村落。
尼泊爾團主要以衛生教育為主軸，針對當地村民及各年齡層的兒童，分別有難易度不同的兩性、疾病、地震、環境等相關課程。內容包含正確洗手刷牙方式、基本包紮處理、疾病防治應對、地震避難救助，以及生活環境衛生基本觀念，希望當地村民及兒童，在學習完這些基本的衛生防治觀念後，即使在資源較為不足的偏遠地區，也能有效預防這些情況並正確應對。
另外，尼泊爾團亦針對當地婦女開設布衛生棉的教學課程，宣導布衛生棉的製作過程、使用和清洗方式，用以降低細菌感染的機率，以及婦女疾病發生。同時設置防範頭蝨的剪髮站、處理傷口或疾病的外傷站。
「這是我第一次參與尼泊爾團，來到這個神祕的古老國度，從事志工服務，豐富了我的思維。」團長林欣磊認為，除了親身體驗當地文化，他也了解到何謂「單純的快樂」，認識一群賣力教學的尼泊爾大學生、學校職員、活潑可愛的村民們。儘管他們之間的緣分只有9天，卻是一趟無比珍貴的旅程，讓他了解何謂志工的真諦。
公關長洪安妤認為，在這裡讓她學到最寶貴的事，就是「認真生活」。每一個孩童最誠摯的眼神、每一位婦人聽課時認真的神情，「我不禁問了我自己，我有認真地生活嗎?」調整腳步帶著此趟收穫，再次重拾遺失的自己。
希望這項計畫可以持續著，讓愛一直「菲」翔－菲律賓團
2018年底，臺北大學與菲律賓黎剎系統大學 (University of Rizal System) 締約結盟，於2019年暑假，國際志工社與黎剎系統大學 Rodriguez 校區社工與社區發學院合作，共同前進鄰近學院的卡西格拉漢村 (Kasiglahan Village)。
卡西格拉漢村長年來飽受洪災，醫療資源及民生物資相對不足，兒童教育資源缺乏，且村民生計困頓。菲律賓團的服務內容，主要分為兒童團體及婦女團體兩個部分。針對兒童團體，透過教學融合遊戲的方式，與當地共超過80位小朋友分享知識。課程主要分衛生教育、科學、地理、兒童繪本及美勞，讓小朋友寄學習於娛樂外，也激發他們的創意思考。另外，在活動中跟小朋友分享募集所得的二手衣物，並邀請、鼓勵他們參與fashion show，藉此機會表現自己。此外，活動當天設有珍珠奶茶攤位，製作從臺灣帶去的珍奶原料，與小朋友分享。
婦女團體部分由老師負責，以講座方式與婦女進行文化及知識交流。活動共四個課題，分別為臺菲文化交流、情緒管理、理財規劃及蝶古巴特工作坊。在最後一天活動也舉辦fashion show，與當地婦女分享從臺灣遠渡而來的零食及募集而來的二手衣物，讓所有人樂在其中。
團長張意如分享心得，此次出團是她第一次的國際志工服務經驗，從得知自己是團長的那刻，是既期待又害怕，擔心自己能力不足，無法經營好這個團隊，幸好碰到這些團員們及指導老師的協助，讓她深刻體會到一個團隊的感覺。這次出團，讓她印象最深刻的事情有兩項，「活動開始的第一天，一個尚未跟我互動過的小男孩，送我一個他親手摺的紙風車，經當地菲律賓大學轉述，這舉動象徵著『我喜歡妳』。另外，在活動最後一天的道別會，兩位小女孩在離開後，又跑回來找我，抱著我哭，說著『Ruby老師妳一定要再回來』！」
教學長熊禮揚透過活動反思，「有人說，服務是一件很自私的事，因為最後自己得到的，往往比付出的多。」究竟是服務的成果重要？還是服務的初心重要？而服務是為了幫助別人？還是為了自我成長？他認為，服務對他來說，仍是一段探索的過程，為未來的某天埋下伏筆，而他要督促自己把路走下去。
此次展覽，除了在行政大樓一樓辦理實體展之外，課指組也以Gather Town平台進行線上虛擬展，並在10月28日舉辦線上海外服務經驗分享會。期待疫情過後，讓更多有志海外服務的學生，能背起行囊遠赴他鄉，探索自我、認識世界、豐富人生。
活動更多資訊</description><pubDate>Mon, 18 Oct 2021 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>疫情輕症化 林氏璧認為口罩生活仍難免</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/616d3593d304343ff28a4a33</link><description>COVID-19疫情延燒全世界將近兩年，臺灣地區也從上個學期後半至今持續應變，通識中心18日邀請前臺大感染科醫師林氏璧(孔祥琪)分享看待疫情和疫苗之道。他樂觀認為，當疫苗覆蓋率逐漸提升下，當前病毒已經朝輕症化發展，明年春季之後可望恢復國際交流，但從風險和成本來考量，口罩生活恐怕還是得持續維持。
從2020年初蔓延的COVID-19病毒，改變了大家的日常生活，面對未知的發展，更帶來許多焦慮、壓力與社交疏離，引領師生以健康的態度面對疫情危機，通識中心本學期通識月以「疫情下的身心調適與學習」為主題，舉辦多場次相關講座和活動，期待不僅增加同學們對一般醫學和預防措施的理解，進而能「安心」調適身心與學習。
「臺灣的防疫做得好不好？」歷經去年宛如蓬萊仙島、到今年五月本土疫情爆發而持續管制至今，林氏璧認為，「從科學的觀點來看，防疫沒有標準答案。」比較其他國家強制封城，他認為臺灣即使本土疫情最嚴重的時候也還是維持一定的經濟活動，而暑假之後更幾乎已經接近清零。就算面臨Delta變種病毒幾波入侵，最終都獲得控制，從平均陽性檢測率來看，更可以看到目前整體疫情控制良好。
不僅如此，相較於五、六月間疫苗不足、人心惶惶，近來疫苗到貨穩定，包括青少年在內，各年齡層施打率提升，也帶動整體防疫往好的方向前進。林氏璧支持指揮中心先衝高第一劑覆蓋率、同時由高齡者開始接種的做法，認為在疫苗足夠的國家，固然兩劑接連完整接種，可以確保較強保護力，但在疫苗相對不足的地方，許多證據也已經顯示臺灣的作法可行。
倒是現在疫情和緩，加上疫苗預約逐漸開放，反而有些人開始觀望，希望等待心目中最佳混打組合，倒讓他比較擔心。提醒從整體環境來看，早一點施打疫苗、促進社會更早進入「期末考」，才是比較好的。
面對許多人疑惑，各種品牌疫苗「保護力」不同，到底該怎麼選擇？林氏璧解釋，「所謂95%保護力，指的是相較沒有打的人多了95%防護力」，也就是說，無論95%或70%，只要有接種疫苗都比不接種好，即使萬一感染，也能避免重症。他更呼籲，打疫苗不僅是保護自己，還可以多少避免讓自己成為病毒傳播者，「所以說『打疫苗是自己的決定』，這句話不完全對。」
只是即使當今市面各種疫苗保護力實質差距不大，從副作用和不良反應通報來看，他還是建議40歲以下年輕人，第一劑可以盡量避開AZ的血栓危機。至於18-22歲年輕人第二劑注射BNT使否可能引起心肌炎？他則認為，從當今數據來看，整體機率小於AZ的血栓，不過還是可以再觀察更多其他國家數據再決定。
隨著疫苗覆蓋率提升，加上包括臺灣本土和國際疫情都持續減緩，所有人都在問：「疫情到底還要持續多久？」林氏璧分析，當今真正要考量的其實是「心態」問題。他以新加坡為例，當新加坡不以「清零」為唯一目標，容許與病毒共存之下，眼前看到就是每天幾千例輕症病患和少數死亡，「臺灣人可以忍受嗎？」他不反對在當前臺灣防守有成之下追求「清零」，但醫界普遍認為COVID-19疫情將趨於流感化，後續考量社會開放與經濟，還是需要平衡。
「口罩、檢測、疫調、疫苗、藥物！」愈接近防疫最後期末考，林氏璧強調，要戰勝疫情，不能只靠疫苗，口罩暫時也還不能拿掉，同時要持續觀察其他國家的表現，如果能再加上未來口服藥物問世，「我覺得一年內應該就有機會解決了。」
感謝林氏璧長期以輕鬆易懂的語言，幫助更多人正確認識疫情，校長李承嘉特別出席講座，認為儘管因為防疫集會人數限制，同學們無法直接與講師互動，但也減少各方奔波，可以更便利增進知識，「學生們很有福氣，受益良多。」
通識中心主任徐育安也提到，過去這段日子，COVID-19已經改變很多人類生活型態，甚至還將持續存在一段時間，不僅是健康習慣和日常教學方式，包括法律、治理方式的應變，都值得多方思考，肯定林氏璧從感染醫學帶來專業意見，幫助大家更理性面對疫情。
徐育安預告，這學期通識月後續還有三場大師主題講座，分別邀請《iThome Weekly 電腦報周刊》資安主筆黃彥棻談「疫情下的資安風險」、長庚醫院毒物實驗室護理師譚敦慈談「避毒寶典」、臺北醫學大學附設醫院復健科主治醫師林昀毅談「新冠康復之路」，歡迎所有師生共同參與。</description><pubDate>Mon, 18 Oct 2021 08:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>租屋停看聽 新北校園租屋講座為你說分明</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/616d2ef1d304343ff28a4a19</link><description>為宣導大學生租屋權益，新北市政府城鄉發展局及崔媽媽基金會，於臺北大學社科院舉辦「110年度新北校園租屋講座」，邀請網紅微笑丹尼、黃蓉、夏大寶，以詼諧有趣的小短劇，告訴同學們在外租屋應注意事項，並邀請就讀本校法律系博士班的黃書瑜律師，為學弟妹們詳細說明租屋應注意的各種法律規定，確保自身在外租屋的權益。
「各位同學大家好，我是魔法師哈利『坡』特，霍格華茲開學囉。」微笑丹尼一開場，以小說主角的身分，和扮演精靈「多比」的夏大寶，共同面對由黃蓉扮演的惡質房東「馬份」，透過短劇，適當穿插租屋時，應注意隔間、環境、租金、屋況修繕和房屋契約等各類租屋必備知識。
短劇結束後，三位網紅偕同黃書瑜共同座談，由網紅們談到自己租屋時所經歷的各種狀況，並邀請在場同學們，針對租屋提出各類疑問，例如鄰居噪音、契約訴訟、修繕責任等，由黃書瑜從法律角度，來逐一說明處理方式。「我自己租屋時，沒有注意浴室熱水器的問題，跟房東反映，房東卻來個相應不理。」丹尼表示，一開始簽約時，沒有和房東明定設備修繕的責任歸屬，讓自己吃了虧。夏大寶回憶自己求學時，和同學一同租屋，等到租約快到期時，才發現因水管漏水導致水費過高，卻不知如何處理。
黃書瑜表示，房屋入住後，務必確認各項設施是否完善，有問題立即向房東反映。若考量雙方和諧，不想寄出存證信函，也請以通訊軟體，記錄自己和房東對話過程；水電費應依帳單額度繳納，勿和房東額外約定水電費率。此外，關於「看房金」目前於法無據、看房時要認證對方身分。租屋前，多看幾次屋況，並詢問鄰近住戶，了解周邊生活狀況也相當重要。黃書瑜特別建議，簽訂租屋契約，應依照內政部所公告「住宅租賃契約書範本」，經由政府所擬定較為詳細的租賃條款，明訂雙方權利義務，對同學更有保障。
座談最後，由三位網紅，就短劇或座談內容，提出幾個問題，和同學們進行有獎徵答。黃書瑜提醒在座同學，日後遇到各種租屋問題，也可以上崔媽媽基金會網站，去了解更多的租賃問題及處理方式。
臺北大學主任秘書黃啟瑞表示，同學們很多都是在外租屋，特別謝謝主辦本次講座的新北市政府城鄉局、崔媽媽基金會。透過這場講座，讓大家進一步了解租屋時各種應該注意的事項。主任教官朱漢屏以自身處理租屋糾紛經驗補充說明，契約非常重要，租賃一定要以書面立約，才能保障自己的權益。</description><pubDate>Sun, 17 Oct 2021 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】光榮扶輪社偕USR計畫續推「大學城系列節慶」</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/616d08c3d304343ff28a49f4</link><description>社科院USR計畫四年來推動的「大學城系列節慶」廣受社區好評，尤其是2018年12月，在北大光榮扶輪社與在地九大扶輪社的贊助下，首次辦理「聖誕點燈與北大管樂節」，開啟了首場的「大學城系列節慶」，至今已辦理18場次大型校園社區活動。因為疫情關係，今年節慶活動也因而順延，但在疫情逐漸趨穩之下，近日北大光榮扶輪社、社科院USR計畫、與北大管樂團經多次討論後，將恢復推動「大學城系列節慶」，並於12月辦理第四屆聖誕點燈暨北大管樂節活動。獲得北大光榮扶輪社歷屆社長的支持，包括陳呈緯、鍾子康、與葉宜琨等社長等，北大光榮扶輪社將連續第四年贊助聖誕點燈活動，希望凝聚北大與社區的大學城意識。10月1日上午，國際扶輪3490地區新北市第四分區副秘書鍾子康與光榮扶輪社新任社長張敏傑等人，特來校商談今年續推「大學城系列節慶」事宜，並且決定繼續支持今年12月辦理第四屆聖誕點燈活動，讓大學城這項傳統可以延續下去，成為每年的在地盛事。除此之外，開學後北大管樂團也已招募到約30位團員，10月14日中午由社長法律二李佩臻帶領三位幹部同學，一起在社科院欣賞了歷屆北大管樂節的新聞報導與影像紀錄，大家對於歷年來管樂團所創下的佳績，以及校園師生與社區民眾對於音樂活動的參與，都感受到延續這項傳統的榮譽感。李佩臻社長也說「謝謝社科院USR計畫辛苦的協調，我們北大管一定會盡全力、珍惜這次表演的機會」；而多年來努力提升北大管樂團的鄒佳宏指揮，更是指出「別的學校少有這麼鼎力支持藝文活動的」。在北大光榮扶輪社、社科院USR計畫、與北大管樂團的協力合作下，大家就靜待12月聖誕樹發光、管樂響起啦!過去四年多中，USR計畫所辦理的「大學城系列節慶」十分豐富，包括有北大玩具節、北大童話節、老大人音樂節、北大管樂節、聖誕點燈、魔幻音樂節、祖孫情音樂會、泡泡遊戲節等18場大型活動。這些活動結合了課程、社團、與學生志工一起合作推動，十分受到在地兒童與長者的歡迎，累計參加的居民已超過一萬人，讓台北大學與社區緊密融合，也讓大學的在地角色凸顯。為紀錄四年多來「大學城系列節慶」的種種印象，社科院USR計畫也在十月中完成印製「大學城系列節慶桌曆」，要與曾經一起合作過的單位分享。這份可放置桌上隨手翻閱的桌曆兼具實用與回憶，一冊桌曆(月曆)共32頁，以社會科學學院紅白相間的建築物做為月曆封面，次頁介紹計畫名稱以及聯絡方式，內容照片由計畫團隊精選大學城節慶花絮，對應活動日期加入當時海報，搭配12個月份進行展示，並精心以小插圖點綴重大節日，深富質感且活潑生動。尤其難得的是，這份作品更是計畫助理施文芳的設計傑作。月曆的末四頁包含了社科院USR計畫的圖文簡介，讓閱覽者更了解計畫的精神與願景；也有計畫執行的歷程與架構，介紹從試辦期以來累積的成果；接著呈現了由計畫團隊、校內學生、以及在地媒體所製作的活動報導或是宣導影片，閱覽者拿手機掃描月曆上的QR-code，即可輕鬆進入社科院USR計畫的YouTube頻道，觀看相關成果影片；最末頁則展示了計畫發行的出版品，像是鳶山下的系列叢書以及大學城報等。2020年初疫情的來襲，讓社科院USR計畫團隊努力轉型，並嘗試許多應變的方案，放緩腳步也回顧過去的成長歷程：包括串聯了在地社區點亮了大學前的聖誕樹、演奏了一場又一場的節日音樂會，陪伴兒童與長者歡度節日，並一路陪伴在地的弱勢族群，未來也將持續擔任大學與社區的橋樑，實踐大學社會責任，朝向大學與社區共融。</description><pubDate>Sun, 17 Oct 2021 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>企業管理學系徵聘專任行政專員1名(2021/10/29收件截止)</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/616cead2d304343ff28a49f1</link><description>一、職稱：行政專員(碩士級)。
二、名額：1名。
三、工作內容：辦理企業管理學報出刊、國際及國內學術研討會、系友活動暨系友連絡服務、本系課程科目規劃業務、國軍碩士在職專班教務與招生業務、進修學士班招生業務及臨時交辦系務等工作。
四、資格條件：
1.具中華民國國籍且不得兼具外國國籍與非具在學學生身份。
2.具教育部認可之國內外大學碩士學位(含)以上。
3.專長或特質：具工作熱忱、專案規劃與獨立作業能力，善於人際溝通，熟會計帳務處理、積極負責且配合度高。
4.英語能力：聽說讀寫流利者佳（檢附英語能力證明文件）
5.電腦技能：嫺熟Office軟體應用（需具備Word、Excel、PowerPoint文書處理能力，會word排版及合併列印）。
五、工作時間及地點：
(一)工作地點：以本校三峽校區三天，台北校區兩天為原則，週六輪班上班地點為台北校區。
(二)工作時間：每週工作總時數為40小時。
1.三峽校區：
週一至週五08：30至17：30，12:00至13:00休息。
2.台北校區：
週一至週五13：00至22：00，17:00至18:00休息
週六須輪班(週六輪班時則於週一～週五間擇1日為休息日。)
週六輪班時間08:30至17:30，12:00至13:00休息。
六、待遇：依本校聘僱人員報酬標準表辦理(由此查詢)；碩士級新台幣37,132元。勞保、健保及勞退儲金標準依前述規定辦理。
七、聘期：
1、110年11月15日可開始上班(起聘日依實際報到日期)。新進人員需先試用3個月，試用期滿合格，正式約用。每年年底依聘僱人員管理辦法考核結果決定是否續聘。
2、可工作一年以上，具相關經驗者優先考慮。
八、申請方式、期限、應備文件及聯絡方式：
1、意者請於110年10月29日(五)PM23:59前備齊第2點應檢附文件之合併電子檔，以電子郵件傳送至本系mba_hd@mail.ntpu.edu.tw信箱。郵件主旨：「(OOO)應徵行政專員」【OOO處請輸入自己的姓名】
2、應檢附文件
■履歷(含照片)：需註明最高學歷畢業年月及畢業總平均成績
■自傳（含1.家庭及成長、個人特質介紹、2.求學及就業經歷、3.個人興趣或社團活動、4.未來五年的生涯規劃）
■最高學歷歷年成績單
■最高學歷畢業證書影本
■英語能力證明文件
並依1.履歷2自傳內容3歷年成績單4畢業證書影本5英語能力證明文件順序合併成word或pdf檔案，檔案名稱：『(OOO)應徵行政專員.docx』或『(OOO)應徵行政專員.pdf』，【OOO處請輸入自己的姓名】)
3、聯絡人：企管系蔡淑芬助教，電話02-86741111ext.66559
九、其它：
1、本職缺得視情況增列候補人員，候補期間自甄選結果確定之翌日起算3個月內有效。
2、依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：(一) 犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。(二) 經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。(三) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。(四) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。(五) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。(六) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。
3、本系將另行通知適合者面談，不合者恕不個別通知及退件。</description><pubDate>Sun, 17 Oct 2021 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>永續校園與韌性都市林－探討生物多樣性</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6167e1bed304343ff28a49b4</link><description>自然資源與環境管理研究所、環境生態服務社於日前舉辦「永續校園與韌性都市林」生態關懷講座，邀請林業試驗所研究人員及相關專家，為大家說明環境生態維護的重要觀念。除課堂解說之外，並實際到校園內觀察環境生態，共同體驗、了解生態維護和保育的重要。
這場講座除學生之外，也包含本校總務處職員，以及關心環境生態的校外人士。首先由林試所森林保護組研究員葛兆年，就都市林生態功能來作說明。葛兆年指出，都市林（Urban Forest）是國際城市發展的重要指標，都市林是指在都市範圍內與市民生活有關的所有植物與樹木的區域，包含市郊森林、市區公園、綠地和行道樹。都市林具有多重效益，包括減少二氧化碳、增加雨水截流、淨化空氣品質、調節都市溫度，並增加生物多樣性。都市林的管理需要結合當地氣候、環境、都市發展與規劃、人口數量及民眾知能等條件，才能發展出適合當地都市林經營管理的準則。
談到韌性都市與綠資源，葛兆年認為韌性都市的目標，在於將城市放回生態服務的架構內，並且將過去零星配置的行道樹、休閒公園及建築綠化等，用生態角度重新規劃與設計，以植物的角度思考都市的樣貌，這樣可以使都市綠資源能與地景、災防與健康進行整合。這是一個涉及到多學科的議題，包括農業、生態、建築、都市設計、水保與環境教育等層面，塑造永續韌性的未來都會風貌。
此外，關於都市林的植栽特性與養護，林試所育林組副研究員馬復京特別說明，面對高溫、缺水和空汙環境，都市林有助改善熱島效應，臺灣都會區應該增加整體綠覆率。「適地、適種、適人」馬復京用一句精簡的話，來概括都市林建造的基本原則，一般所謂的適地適種常常被簡化為「選擇正確樹種」，但更應該被理解為「視植栽地的環境條件，來選擇可適應當地條件的樹種」才對。
馬復京強調，都市林的建造，主要是為了符合人的需求，不要對都市林植栽有不切實際的期待。一般人喜愛樹木，希望它們快速生長，可以遮陽、防颱、觀賞、誘鳥誘蝶，希望養護成本低，又可以在空間狹小的地方種出高大強健的植栽。但是樹木、植栽就是生命，各有其生長需求，也各有其開花結果的種種特性，千萬不可有「要叫馬兒跑，又叫馬兒不吃草」的觀念。
由於都市林也自成生態體系，林試所森林保護組技佐陳一銘，特別說明都市複層林的生態考量，鳥類、哺乳類、爬蟲類、兩棲類、昆蟲都是生態體系的物種，但目前臺灣植被景觀單一化，有過度使用和管理不易的缺點，例如揚塵、炎熱等，影響生態體系。陳一銘提出各種改善作法，包括對現有樹群進行林下改良，例如種植耐陰性樹種。先形成都市林結構，增加生態服務與抗逆境的能力。接下來，營造、配置灌叢，讓景觀可以多樣化，也同時提供動物棲地。
「落葉也是很好的自然資源，但堆積落葉會讓民眾誤解怠於清理環境。」陳一銘表示，用圍籬圈出落葉層，圍籬範圍內，可以讓林下草本生長，改良劣化的土壤。此外，導入長草經營概念，可以讓提供地棲動物生息，也能抑制小黑蚊。
講座最後，由新中和社區大學講師陳超仁說明原生植物保育及生態校園營造。陳超仁首先為大家說明原生生物的重要性，他引用英國科學家洛夫拉克觀點，指出地球的存在和穩定，主要是靠所有生物共同發揮生態機制，維持地球「恆定性」的責任。此外，陳超仁也談到生物多樣性公約，公約的目標，在於保育全球生物多樣性、永續利用生物資源，以及使用生物基因資源所產生利益的公平分享。
此外，陳超仁表示，生態校園的願景，在於營造一個對生物友善的校園空間、提供一個人與生物熟悉的環境，以及創造一個人與生物共容的空間。「校園就是生態園」，因此尊重自然、強調環境主體性，並且去營造生物多樣性的環境，形塑一個生態校園的樣貌。
自然資源與環境管理研究所助理教授王之佑於會後總結指出，因為有生物多樣性，才能維持都市林韌性，維持韌性，才能面對各種外來衝擊。藉由調整物種組成，來維持生態服務。我們可以預先針對日後氣候演變，參考專家意見，事先規劃所需的生態環境，為未來的環境變遷，未雨綢繆，作好超前部署。</description><pubDate>Wed, 13 Oct 2021 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>越來越好  校友總會理事長林錫埼越南經驗分享</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6167a879d304343ff28a49a6</link><description>為提升國立臺北大學在新南向國家的知名度及能見度，國際事務處近年積極透過線上參展方式參與海外線上教育展，如越南、馬來西亞、印尼-hellip;-hellip;等，近期更進一步，鎖定目前在臺國際學生中人數已居第二高的越南【現有超過1萬7千名學生在臺求學，其中又以學士班為最多(2020年達8,040人)】，為主要宣傳重點，結合臺灣及越南兩地網路及留學平台資源，透過「社群行銷」及「關鍵字」網路行銷方式，專訪文章及影音資訊透過社群在當地擴散，提升臺北大學在越南當地的知名度。也是透過這個跨國宣傳的機會，重磅邀請到圜達實業股份有限公司創辦人，同時本校優秀傑出校友暨現任校友總會理事長的林錫埼學長，暢談圜達實業在越南發展的歷程、以企業主及臺北大學校友及校友總會大家長的身分，分享越籍優秀人才的需求及越南學生選擇臺北大學後其學成歸國的優勢。
110年9月27日下午，林文一國際長率領國際處同仁及留學平台團隊，造訪位於五股「新北工業園區」的圜達實業股份有限公司(以下簡稱圜達)，臺北大學校友總會對於本次的訪談也相當重視，校友總會蔡江城秘書長亦撥冗全程陪同專訪。國際處和校友總會也期待透過這次的專訪可以攜手打造國立臺北大學在越南的招牌，召募優秀越南同學到臺北大學求學，同時為臺商企業培養更多認同臺灣文化的越南籍的優秀人才。
【隱形的冠軍：不做第一，要做唯一】
林錫埼學長訪談開始，就透過公司形象影片，讓國際處團隊可以初步了解圜達實業股份有限公司，旗下之產品品項超過一萬種，提供5G、AIOT(人工智慧聯網)、家電、汽車、手機、電腦、醫療、工業自動化等設備之使用，行銷全球，應用廣泛，為家庭及工業不可或缺的元件之一，公司自1985年成立迄今，目前已是全球最重要的「開關」（switch）之專業製造商之一。不論是電腦、手機、主機板、電晶體從大到小各種開關，每月生產超過一億個以上，因此學長笑稱:「所有人不見得是我們的客戶，但一定都是我們產品的用戶」。如同林學長於其「開關人生」自傳中提到的「要做唯一」的企業經營理念，圜達實業除五股廠區為廠辦合一之管理及研發基地外，另有中國、越南及香港物流基地，員工總人數已超過2,600人。【越南：一個與中國相鄰、擁有充沛人口紅利及政治相對安定的新南向國家】
林錫埼學長分享自2010年開始，在中國的臺商企業都開始面臨著當地經濟起飛後，勞動力短缺、薪資上漲、招工困難、法規限制等問題，因此圜達實業也開始須找尋其他設廠地點，當時便觀察到鄰近中國的越南，人口近億、35歲以下人口約占70%，平均年齡為29歲，可觀的人口規模及年輕人口紅利，更重要的是具備廣大內需市場潛力。有別早期臺商落腳胡志明市，2014年林學長擇定於越南北部緊鄰河內的興安省設廠，便是看準越南北部的地理位置優勢，越南廠可透過陸運可和中國廠保持良好供應鏈的關係，減少企業在海運和空運上的時間耗費及不確定性，這也是近年來，臺商陸續在越南河內設廠的原因。而林學長當時的遠見，目前的越南廠對圜達在2018年中美貿易大戰及2019年疫情爆發後的全球經營，提供了相當大的幫助。在可預見的未來，台灣與越南將在產業生產製造、研發創新等面向，有更多合作與互補的契機，更希望年輕學子可以成為台越合作共榮的橋梁。
【筷子哲學：使用筷子的民族，大多有著勤奮簡樸的特色】
談到對於和越南員工的相處經驗，林學長特別提到自己多年來經營企業的觀察和心得，他有感的分享，多年來用人經驗，有感受到，使用筷子的民族都有積極細心及勤奮簡樸的特色，大多數越南員工都相當努力且求知慾高，就經營者的角度，他們都是公司珍貴的資產與發展潛力。目前圜達在臺灣約有200位員工，其中約有20名外籍員工，絕大部分來自越南；此外，越南廠目前也有高達1,720位員工，其中約10%是大學畢業生，當地越南籍員工穩定性高，對企業的經營方針充滿向心力。為培養優秀越南學子及回饋越南在地，林學長於2017年亦配合政府「新南向政策」之人才培育，資助臺北大學成立盛安電子國際交流獎學金，每年贊助新臺幣50萬元，鼓勵本校及越南優秀學子進行學習交流；此外，也每年更提供越南河內國家大學中文系及其他學系25個名額，近約200萬元的優秀學生獎學金。這也彰顯林學長，對於越南在地的感恩與對越南學子的疼惜，並作為台越之間共榮交流的典範。
林錫埼學長是本校經濟系畢業校友，因感念母校的培養，事業有成後，長期支持著臺北大學的各項活動，目前擔任校友總會理事長的林學長，以優秀校友的角度分享，臺北大學打造了各行各業的人才，從公部門到私領域、甚至創業等，為莘莘學子提供相當好的環境就讀；對於勇於離開舒適圈到臺灣求學的越南學生而言，臺北大學是絕佳選擇，自2000年後，臺北大學傳承著中興法商的優良傳統及學風，又有著改制臺北大學後的年輕、創新與活力，進入台北大學求學，可以了解未來的趨勢並深入臺灣的產業發展軌跡，在不同文化下激發創新多元思想，返回越南後，貢獻所長，也是臺越合作交流的種子。對越南學子而言，國立臺北大學將會是出國深造的最好、CP值最高的選擇。
「花若盛開，蝴蝶自來；你若精彩，天自安排」
最後林錫埼學長也勉勵越南青年，年輕充滿無限可能，想清楚自己的未來方向，並朝著目標前進，不斷努力學習，成功或許會遲到、晚到，但一定會到；最後，並以「花若盛開，蝴蝶自來；你若精彩，天自安排」送給學弟妹，期勉大家找到打開自己潛能與未來的人生「開關」。</description><pubDate>Wed, 13 Oct 2021 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】法律講座「高齡者信託與信託監察人」</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/61679ae3d304343ff28a497e</link><description>社科院USR子題計畫「大學城法律服務計畫」由法律學院杜怡靜院長帶領法律系顏榕老師、社工系林昭吟老師等，藉由高齡議題電影賞析、高齡社區講座、以及培力法律系同學提供法律諮詢等模式，針對大學周遭社區與單位進行法律服務。繼日前邀請校內傅柏翔教授進行「高齡者職涯的困境」後，在10月8日下午再針對高齡者辦理了一場小型座談會，參與人除了校內杜怡靜院長、顏榕老師、林季陽老師之外，更邀請校外李維中律師、吳采模律師與會，並有5位同學自願參與其中，共同討論「高齡者信託與信託監察人」。台灣在未來五十年內即將迎來超高齡化社會，而每位高齡者尚有平均七年的不健康餘命，因此在此社會景況之下，該如何規劃、處理高齡者財產，達成安養、財產保全、子女照護等等目的，將是每位長者應具備思考的課題。透過本次座談會，聚焦討論關於信託制度如何妥善操作後，希望在未來辦理高齡社區講座之時，能和社區長者分享相關法律知識。座談會中開始最先討論到，在信託法當中，關於信託之下多數當事人之間之衝突、以及信託監察人所負之義務及實務上操作，於法律上多有解釋空間和個案當中情事的不同，且因信託制度源於英美法國，因此在我國法律的適用下，應以有名契約為合法依歸，在各制度比較之下，也仍有完善信託制度之空間。信託的獨立性可以避免子女爭產或年長者財產被詐騙，基於信託財產所有跟利益分離，使受益人不需取得所有權也有利益，且信託擁有可以長期規劃、量身訂作之特性，相較於保險、贈與等財產規劃方式，更有彈性也更能貼近當事人真意。雖然上述信託規劃有許多優點，但仍有一定風險須考量，例如：委託人死後如何監督受託人，或是受益人要求提前終止契約應該如何操作？因此就發展出了相對應的配套措施，像是信託法利用信託監察人之角色來保護受益人、達成信託契約特約事項，且於信託監察人之權限規定較寬鬆，可以透過特約的方式貼近委託人成立契約真意之下進行修改或變更，亦可約定複數信託監察人，有水平專業互補、垂直順位監察的方式完整保護契約。接下來討論到信託監察人於權限上及有關的利益衝突，在法規上尚未完整說明，也沒有明確規範權限範圍為何，主管機關若禁止監察人指示之權，即目前實務見解，若於委託人死後無人指示，難以確定亦非良好設計，因此是否須完全禁止有待討論；關於信託監察人之資格參考的是日本法，雖然目前沒有相當明確，但也沒有反對理由，討論時有認為應放寬非法人團體擔任監察人之資格；至於信託監察人對誰附有忠實義務呢？在公益契約下，訂立時委任人已指定監察人應依委任指示，但在一般情況下信託契約有受益人，監察人跟受益人也有類似委任之關係存在，故對誰負有委任關係尚未有明確認定。社科院USR計畫目前著重推動「台北大學城」與「青銀共學、世代共融」兩項課題，而近年來「台北大學城」內也移入眾多高齡長者，這些具有健康活力的長者也常積極參與校園活動，透過本次討論高齡信託與信託監察等課題，未來法律學院也期待能夠對在地長者推廣和諮詢信託議題。</description><pubDate>Wed, 13 Oct 2021 16:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>