<rss version="2.0" encoding="UTF-8"><channel><title>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news</link><description>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</description><author>NTPU 國立臺北大學</author><image><url>https://new.ntpu.edu.tw/assets/logo/ntpu_logo.png</url></image><language>zh_TW</language><copyright>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</copyright><item><title>主計室誠徵「行政助理」1名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66b1c7f74e66ca0866778d42</link><description>機關名稱：國立臺北大學
工作地點：新北市三峽區大學路 151 號（主計室）
職 稱：主計室行政助理
性 別：不拘
人 數：1人
資格條件：
1.大學(含)以上商學相關科系畢業（會計相關科系尤佳）。
2.具電腦文書處理能力（Word、Excel等）及網路系統操作。
3.具會計業務相關工作經驗或具校務基金會計實務經驗者尤佳。
工作項目：辦理會計相關業務及其他臨時交辦事項。
薪資待遇：依據本校「國立臺北大學聘僱人員報酬標準表」規定之學士級第1年月薪35,200元支給，並按在職月份比例發給年終獎金。
聘 期：依實際到職日起聘（試用期3個月），試用期間若無法勝任，本校得以提早解聘。
應徵方式：
1.收件期限：應徵人員將應徵文件即日起至113年08月19日(星期一)下午17時前掛號郵寄(郵戳為憑)。本校收件地址：237303新北市三峽區大學路151號行政大樓五樓主計室，逾時寄件者概不受理（信封上請註明「應徵國立臺北大學主計室-行政助理」）。聯絡人及電話:主計室盧小姐、(02)86741111轉66068。
2.應備文件：(請依序編碼並註明)履歷表上請務必註明白天聯絡電話及正確之電子郵件信箱)。應徵資料若提供不實或有遺漏，相關責任由當事人負責。
(1)個人履歷表（附照片並含基本資料、學歷、工作經歷、自傳）。
(2)最高學歷畢業證書影本（國外學歷需附外交單位驗證之影本及公證之中譯本）。
(3)其他經歷相關證明文件。
備　　註：
1.書面初審合格者擇優面試，未錄取者不再另行通知。（如需返還書面應徵資料者，請檢附回郵信封。）本次甄選正取1名，另得視結果擇優備取2名，候補期間自甄審結果確定之翌日起算3個月內（含正取人員報到後於3個月離職者），得依序遞補。
2.依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一 者，學校不得僱用為契約進用人員：(一)犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵 害犯罪，經有罪判決確定。(二)經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。(三)經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業 人員之必要。(四)經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期 間。(五)經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。(六)經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。
3.其餘規定依本校聘僱人員管理辦法辦理。</description><pubDate>Tue, 06 Aug 2024 07:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【徵才資訊】社會工作學系誠徵行政秘書1名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66b095934e66ca0866778d18</link><description>《國立臺北大學社會工作學系誠徵行政秘書1名》
聯絡人： 許仰德 ‧聯絡電話：02-8674-1111#67013
主旨：為順利推動社會工作學系相關業務，擬聘任行政秘書1名。
說明：
一、聘任資格及條件：
各大學或獨立學院社會工作或社會福利相關系所畢業，取得學士或碩士學位；具社工相關工作經驗者佳、可配合於113年9月2日前到職者佳。
二、應具專長：
(一)具社工知識、中英文佳、電腦操作熟練具文書處理（Word、Excel）、Google相關軟體操作、網際網路社群平台及其它資訊處理之能力。
(二)認真負責、吃苦耐勞並具溝通協調能力。
其餘事項請詳本系公告：https://www.sw.ntpu.edu.tw/index.php?option=module-amp;lang=cht-amp;task=pageinfo-amp;id=7307-amp;index=1</description><pubDate>Tue, 06 Aug 2024 02:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>校訊291期已經出版，歡迎點閱</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66b1d38d4e66ca0866778d56</link><description>校訊291期已經出版，歡迎點閱
各期校訊內容：
https://new.ntpu.edu.tw/os/files?tag=%E6%A0%A1%E8%A8%8A-amp;descent=true</description><pubDate>Mon, 05 Aug 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>發展智慧醫療　林伯星教授指導學生參賽獲獎</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66b1cbe94e66ca0866778d45</link><description>資訊工程學系林伯星特聘教授指導學生，參加「2024教育部智慧晶片系統應用創新專題實作競賽」及「第24屆旺宏金矽獎」，同學們以優異表現，在這兩個獎項上榮獲佳績。結合AI與醫療，為未來人工智慧應用，發想出深具創新且實用的研究成果。
林伯星特聘教授所領導的「嵌入式系統與應用實驗室」以發展智慧醫療研究為主軸，其研究成果常發表在國際期刊論文及參與國內外各項競賽，並屢獲佳績，今年在這兩項競爭激烈的競賽中再度傳來捷報。
以AI模型研究步態平衡和穩定性，預測跌倒風險
首先，由其指導的研究生陳慧祐、施侑儒、林子豪，以極具前瞻性的研究題目「基於人工智慧之地形任務的長期步態平衡監控系統」，參與「2024教育部智慧晶片系統應用創新專題實作競賽」，榮獲智慧健康類組銅獎，並獲邀參加「IEEE-APCCAS 2024 （臺北）」得獎作品展示活動。智慧晶片系統應用創新專題實作競賽自2021年首次舉辦以來，已逐步成為國內智慧晶片系統與應用創新人才培育的重要平台。2024年第四屆競賽繼續以智慧晶片系統應用、跨域創新專題實作、智慧聯網硬體平台為核心理念，激發學生提出創新方法的潛力及實現成品的能力。
該作品運用先進的人工智慧模型，研究步態平衡和穩定性在不同地形條件下的變化，不僅有助於了解步態特徵，還能預測跌倒風險。結合邊緣運算和物聯網技術，用戶或專業醫療人員可以隨時訪問步態平衡數據，進行健康分析和決策。
開發聲音可視化系統，保護聽障人士
此外，林伯星特聘教授指導的大學部專題生黃泓愛、陳怡茜、吳育瑄及陳彥蓁，在「第24屆旺宏金矽獎」中亦表現出色，憑藉實用性及獨創性兼具的研究題目「基於雙層複合模型與物聯網針對聽力障礙族群之室內聲音視覺化系統」，從272支隊伍中脫穎而出，榮獲應用組優勝。旺宏金矽獎創辦於2000年，由旺宏電子及財團法人旺宏教育基金會共同舉辦，旨在啟發年輕一代的創新能力。經過二十餘年的努力，該獎項累計超過四千支隊伍、近兩萬名大學院校師生參與，成為臺灣最具影響力的半導體設計與應用大賽之一。
這項研究開發了一個居家環境使用的聲音可視化系統，針對聽障人士的需求，利用樹莓派嵌入式裝置上的麥克風收集音訊，結合人工智慧模型進行聲音辨識。該系統透過雙層模型架構，確保重要聲音（如火災警報器）的辨識準確度，同時能區分環境中多樣複雜的聲音種類，並將結果傳輸至使用者的手機或智慧手錶。這項技術不僅提高了聽障人士在居家環境中的安全性，也提升了他們的生活便利性。
林伯星教授表示，這兩項大型競賽競爭非常激烈，能雙雙獲獎證明本校學生在創新研究與實作能力上的卓越表現，這也是本校團隊第一次在這兩個比賽獲獎。學生們不僅展現了扎實的專業知識，還能靈活運用跨領域的技術，提出解決問題的實際方案。未來林伯星教授將持續指導學生進行各類創新研究，投入各類論文發表及競賽，為校爭光。</description><pubDate>Mon, 05 Aug 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>慈善義舉，源遠流傳__三洋窯業捐贈本校設置「三洋磁磚創辦人陳福吉董事長紀念獎學金」</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66b17b074e66ca0866778d25</link><description>位於三鶯地區，在地深耕一甲子，擁有近一個世紀工藝傳承的三洋窯業（STG），旗下擁有兩大國產磁磚品牌：《三洋磁磚Sanyo Tile》與《聖瑪莉諾精品磁磚San Marino》；是集安全、設計、環保於一身的磁磚工藝品牌。為紀念其創辦人故陳福吉董事長本身白手起家，歷經萬難亦深知學習及知識之重要，為鼓勵向學之大義並為嘉勉清寒學生，協助其完成學業，特捐贈本校設置「三洋磁磚創辦人陳福吉董事長紀念獎學金」。
8月1日創辦人故陳福吉董事長次媳蘇欣屏女士特別代表三洋磁磚蒞校拜訪李承嘉校長，陳達新副校長兼校友中心主任、胡中宜學務長陪同接待。蘇女士特別感謝臺北大學願意促成此事，協助他們完成心願，設置「三洋磁磚創辦人陳福吉董事長紀念獎學金」，也了解本校清寒學生現況及相關獎學金實施情形，雙方共同研議調整紀念獎學金的獎助對象。「只要臺北大學願意，三洋磁磚深耕永續，這份獎學金就會一直延續下去」蘇女士承諾未來三洋磁磚每年將會捐贈40萬元，用於學務處、國際處獎助本地生、僑外生及英語學程國際學生。期望能協助與陳創辦人有著相似境遇的清寒學生完成學業，讓陳創辦人的信念能藉由受獎學生典範學習，不斷傳承下去。
「要讓後代子孫，能安居樂業，家族和樂，團結開創新局」是三洋磁磚創辦人故陳福吉董事長一生的理念，陳創辦人胼手胝足，勇往直前，帶領三洋磁磚成為台灣的磁磚龍頭，事業有成，熱心公益，關懷弱勢，後世子孫，傳承遺願，獎掖照護北大優秀及弱勢學子，精神令人感佩，慈善義舉，源遠流傳。</description><pubDate>Mon, 05 Aug 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【公告】三峽校區病媒防治消毒作業時程</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66b07af34e66ca0866778d11</link><description>本組訂於113年08月31日(星期六)上午08:30起進行三峽校區病媒防治消毒作業
一、施作範圍及順序：
1.商學大樓B1地下室公共走道、停車場、化糞池投藥(含公廁)
2.人文大樓B1地下室公共走道、化糞池投藥
3.社科大樓B1地下室公共走道、停車場、化糞池投藥
4.圖資大樓B1地下室化糞池投藥(含公廁)
5.音律大樓B1地下室公共走道、化糞池投藥
6.宿舍化糞池投藥
7.公共大樓B1地下室公共走道、停車場、化糞池投藥
8.法學大樓B1地下室公共走道、停車場、化糞池投藥
9.行政大樓B1~B2地下室公共走道、停車場、化糞池投藥
二、屆時敬請全校師生配合，儘可能離開現場，以利施工及安全。施工期間造成不便之處，敬請見諒! 謝謝您的合作!
病媒防治公司:頂尖環保生技有限公司
環保局病媒許可執照:環藥病媒字第01-174號
現場專業技術人員合格字號:
(99)環署訓證第JP080177號
諮詢電話:02-89904220 林小姐
使用藥劑:
(1)必飛滅【環署衛製字第1583號】有效成份:賽滅寧(Cypermethrin)..10%
(2)速安寧【環署衛製字第1498號】有效成份:百滅寧(Cypermethrin)..10%
(3)陶斯松塊【環署衛製字第1380號】有效成份:陶斯松(Chlorpyrifos)-hellip;1.5%
(4) 耐普露製煙劑
三、施作應注意事項：
1.請人與寵物儘可能撤離現場.
2.食品、食具妥善包裝或隔離.
3.水族箱覆蓋並停止打氣.
4.施藥完畢約1至2小時後，再打開門窗或空調通風，始可入內同時掃除蟲屍及清洗遭污染物品及處所.</description><pubDate>Sun, 04 Aug 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【二次公告】113年度三峽校區違規暨廢棄腳踏車處理事宜</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66b03e484e66ca0866778cf0</link><description>1.環境組113年5月9日公告校區違規停放暨廢棄腳踏車拖吊事項，並於113年6月25日將腳踏車清理至本校大門右側及學生宿舍區之腳踏車停放區放置，如附件1。2.迄至113年8月1日仍約有111多輛無人認領，將於113年9月15日後依本校交通管理辦法第三十條處理。</description><pubDate>Sun, 04 Aug 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【榜單公告】本校113學年度進修學士班申請入學錄取名單</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66ac3ec74e66ca0866778c95</link><description>本校113學年度進修學士班申請入學錄取名單，請考生下載附件觀看。★正取生請於113年8月6日至8月8日，每日上午9點到下午3點前到「本校臺北校區教學大樓一樓進修教育組辦公室」辦理報到手續。★正取生報到相關注意事項涉及考生權益，敬請詳閱附件檔案。★報到應繳交資料：身分證正本(驗後發還)、中文學歷證件正本、兩吋照片1張、報到作業費750元及其他應繳交資料(例如缺少中文學歷證件正本者需繳交切結書)。備註：1.本校不受理電話查榜。2.正取生必須親自辦理報到，若不能親自辦理者，得出具委託書授權他人代為辦理（受委託人須攜帶雙方身分證明）。(113學年度進修學士班申請入學正取生錄取名單,113進修學士班申請入學正取生報到注意事項,報到委託書)</description><pubDate>Thu, 01 Aug 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>總務處事務組聘僱行政助理甄選結果</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66ac3a034e66ca0866778c94</link><description>正取一名：李〇德
備取一名：邱〇慈
備取期間自甄選結果公告之翌日起三個月(含正取人員報到後於三個月離職者)內有效。</description><pubDate>Thu, 01 Aug 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>三峽校區行政大樓分離式冷氣濾網清洗公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66ac38a84e66ca0866778c90</link><description>三峽校區行政大樓，於113年8月15日~113年8月22日將進行分離式冷氣濾網清洗作業，每台清洗時間大約30分鐘，清洗期間不便之處敬祈見諒。
聯絡資訊：國立臺北大學：總務處營繕組：李挺昌先生
分機：66446施工單位：信實集團 ：查宇隆經理
分機：66504</description><pubDate>Thu, 01 Aug 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【徵件公告】 國立臺北大學112學年度教學創新績優教師遴選開放申請</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66ab00584e66ca0866778c4b</link><description>【徵件公告】 國立臺北大學112學年度教學創新績優教師遴選開放申請
一、依據：依「國立臺北大學教學創新績優教師獎勵補助辦法」(如附件1)執行。
二、申請對象：本校專任教師且近三學年內(110學年、111學年、112學年)有申請教育部教學實踐研究計畫之紀錄，且運用教學創新之課程者(以112學年度開設課程為主)，得向教學發展中心（以下簡稱本中心）提出申請。
三、創新績優獎勵類別如下，預計共4名名額，獎金1-3萬不等，無績優者從缺：
1.跨領域教學應用類
2.AI應用教學類
3.教學或教材創新類
四、申請方式：
（一）填具「國立臺北大學教學創新績優教師申請表」(如附件2)，及其他相關有利之文件，一律使用電子郵件繳交 (A5445@gm.ntpu.edu.tw)，並於標題註明「申請112學年度教師創新績優教師-XXX系OOO老師」，電子檔請於申請期限前寄送。
（二）必要時得附加影音檔案，不得為網路連結檔案；影片格式以3至5分鐘為一單位，標示主題、說明及字幕引用於作品中，並請儲存為MP4檔。
（三）申請件寄出後三日內若未收到回覆，敬請與本中心承辦人白芸凌組員聯繫(分機66126)。
五、申請期程：即日起至113年9月30日(一)16:00止，以電子郵件寄送時間為主，逾時以逾期申請論。</description><pubDate>Wed, 31 Jul 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>人文學院赴遼寧師範大學歷史文化學院跨域交流與文史考察</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66aae9114e66ca0866778c0c</link><description>2023年11月2日，臺北大學人文學院與遼寧師範大學歷史文化學院完成簽署兩院合作交流備忘錄。為積極促進未來兩院、甚至是兩校師生的交流研學，本校人文學院朱孟庭院長帶領歷史系、中文系、應外系師生一行共14人，於2024年7月15日啟程前往遼寧師範大學，由歷史文化學院李玉君院長親自接待，帶領大家與該院23名師生進行深度學術交流，也就兩方未來交流模式交換意見，初步建立日後合作交流的基礎。交流期程為7月15-19日，扣除兩天往返交通時間，實際交流活動為16-18日三天。
遼寧師範大學是一所省屬重點大學，座落在美麗的海濱城市-mdash;-mdash;大連，是遼寧省「雙一流建設」、教育部「高水準重點建設」的大學，及教育部「卓越中學教師培養計畫」的實施學校。交流首日，遼寧師範大學即安排本院師生參觀校史館，由校史陳列資料得知遼寧師大始建於1951年9月，初建時為旅大師範專科學校。1953年4月，更名為大連師範專科學校。1958年7月，大連師範專科學校和大連外國語專科學校合併，組建大連師範學院。1960年7月，更名為遼寧師範學院。1983年12月，更名為遼寧師範大學。遼寧師大現有21個學院，設有研究生院和創新創業學院，積極構建國際合作大平台，同時已與24個國家和地區的130所大學、科研機構建立了交流合作關係。
此次交流，本校人文學院規劃了三場專題報告與遼寧師大歷史文化學院師生進行綜合座談，分別由朱孟庭院長、歷史系何淑宜主任、應外系藍蕾主任報告了臺北大學中文系、歷史系與應外系的特色與發展重點。遼寧師大則由李春利教授（歷史文化學院副院長兼歷史系主任）、徐學琳教授（歷史文化學院副院長兼文博系主任）擔綱介紹歷史系與文博系的課程規劃、教研成果與發展特色。遼寧師大歷史學院李玉君院長同時規劃了三日的文化考察行程，讓本院師生得以更快掌握大連、旅順、瀋陽等地的人文歷史和自然地理。參訪期間，除了進行校內考察和參觀校史館等內容，讓本院師生可以更快理解遼寧師大的發展歷史與校園建築特色，也聆聽了東北文化相關介紹，本校師生對於南、北文化的各種差異均感到新奇有趣。
7月16-18日由遼寧師大安排赴大連中山廣場近代建築群、星海廣場、旅順博物館、文字學大師羅振玉故居、瀋陽故宮、遼寧省博物館參訪。
中山廣場是今日大連市的標誌性景觀，1899年由沙俄所建，當時名為尼古拉耶夫廣場，日佔後更名為大廣場，1945年後為紀念孫中山又更名為中山廣場。一個中山廣場，具體展現了大連歷史與其獨特的歐陸風華。
旅順博物館是大連市唯一一個國家一級博物館，有豐富而具特色的館藏。全年展出《古代漆器》《古代琺琅器》《古代玉器》《東亞三國古代陶瓷》《新疆乾屍木乃伊》《古代書畫》《古代硯台》《中國古代佛教造像》《中國古代貨幣》八個專題。
旅順博物館參訪結束之後，遼寧師大又專程安排我們前往羅振玉故居參觀。羅振玉是近代考古學的奠基人，在甲骨文和敦煌寫卷研究上作出了貢獻，為「甲骨四堂」之一。羅振玉舊居建於1931年，其舊居中的「大雲書庫」，當年藏書10餘萬冊，現在已被列為大連市第一批重點保護建築物。
本次考察也安排了瀋陽故宮和遼寧省博物館的參訪，讓歷史系、中文系的師生得以身歷其境，亦得親見四庫全書收藏地之一的「文溯閣」，對於提升中文、歷史兩系師生之教、學有莫大的助益。文溯閣的格局根據《易經》中「天一生水，地六成之」的說法，在統一的大屋頂下分為六個開間，其外觀二層而內部三層，是為了防火而做的特殊設計。除西側樓梯間外都用來擺放書籍，清代特製的書架現仍完整地擺放在閣中。目前文溯閣四庫全書雖已移至甘肅省圖書館妥善保存，沒有收藏在文溯閣中，但仍能想見當時文溯閣四庫全書抄寫、保存的浩大工程。
本次交流參訪，除可促進雙方在學術上的交流，日後亦可逐步開展更多的合作面向，包括可通過遼寧大學歷史文化學院的居中引薦，建立人文學院院民藝所與該校文博系的研究合作關係，開拓未來人文學院中文系、應外系與該校文學院與外國語學院交流的機會；同時，也拓展了教師的短期講座和學生的移地學習等，開創了極大的合作效益。因此，從文學、歷史、文化、語言、民俗、藝術等學術研究、教學發展的效益以觀，此次交流都是收穫頗豐且具有實質意義的一次考察行程。</description><pubDate>Wed, 31 Jul 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>（二次公告）三峽校區113年中元普渡時程</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66aada414e66ca0866778bfc</link><description>謹訂於113年8月13日(星期二)中午十二點三十分，於本校行政大樓前廣場，舉行中元普渡祭祀，
屆時希 貴組（室）共同參與祭拜，以祈 萬事順遂，人地平安。</description><pubDate>Wed, 31 Jul 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【轉知】2024健康管理學術研討會</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66a9a9c54e66ca0866778bed</link><description>2024健康管理學術研討會研討會日期：2024年11月7日(星期四)
地點：元培醫事科技大學主辦單位：元培醫事科技大學/台灣健康管理學會論文徵稿：醫護科技、健康科學、智慧健康與管理、創作實作四大類，一律以線上投稿。
論文以中文為論文撰寫語言，發表型態分為「海報發表」、「口頭發表」
投稿日期：113年8月8日(星期四)上午9時 至113年9月20日(星期五)下午5時整。
稿件接受通知：113年10月4日(星期五)
論文發表日期：113年11月7日(星期四)
網址：https://hmst.ypu.edu.tw/index.php
聯絡人：福祉產業學院 王貴冠小姐 03-6102287</description><pubDate>Tue, 30 Jul 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>公行系與日本執政黨、慶應及早稻田兩大名校進行國際移動學習</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66a883be4e66ca0866778b80</link><description>因應全球化的趨勢，公行系培育學生國際移動力的腳步不停歇，創學術交流團之先，前往日本與執政黨政要進行政策實務對談，拜會自民黨青年局鈴木貴子局長與金子俊平、山本左近、英利アルフィヤ等眾議院國會議員之外，也與慶應義塾大學、早稻田大學兩大名校進行學術交流，實務與學術兼具，成果豐碩。
公行系繼今年四月與新加坡全球百大名校南洋理工大學、新加坡國立大學李光耀公共政策學院交流之後，2024年6月再次啟動國際移動學習。此次日本行程由李仲彬、劉佳昊兩位老師帶隊，加上公行系博士班、碩士班、碩士在職專班、學士班、進修學士班等學制16位學生，赴日交流對象包含實務界與學術界。首先，是與實務界對談，在公行系系友及我國外交部的協助下，公行系師生參訪日本自民黨青年局，青年局局長鈴木貴子親率三位現任國會議員及四位學生部幹部，與公行系參訪團進行對談，主題包含青年政治參與、高齡化政策-hellip;等。透過與日本政要直接面對面互動，公行系師生獲得一個相當貼近實務的國際政策學習經驗，會後更參訪了自民黨的總裁室、會議廳等，這些都是以往學術交流團體無法觸及的場域。第二，公行系與慶應義塾大學總合政策學部進行年度例行雙邊交流，去年該校來訪公行系，今年輪由公行系回訪，交流的方式是舉辦以學生為主體的研討會，學生以英文進行研究成果發表，然後再由對方學生以英文與談，今年雙方各有三位同學發表，分兩個場次進行，共歷時3.5小時。最後，公行系師生也參訪了知名的早稻田大學，除了與該校社會科學部師生進行對談，了解該校的課程安排、國際化環境，作為公行系未來課程精進與學生國際移動的參考之外，也建立起未來雙方持續深化交流的基礎。
經過這次的交流，許多參與學生都表示收穫良多，公行系大三的艾德寬表示：「..回想這五天-hellip;處處充滿著驚奇與美妙-hellip;學到了不少的經驗和知識-hellip;是未來發展道路的重要養分」；大二廖敏琇說：「這次-hellip;交流真的非常充實，非常感謝系上老師們的大力籌劃，我才有這樣難忘的經驗」；大一蕭至妤說：「真的很開心這次能有機會和這麼多的日本人進行交流-hellip;..讓我帶著非常富足的心情回臺灣」；大一楊孟倢說：「經過這一次參訪-hellip;深刻體驗..學術氛圍和政治運作-hellip;非常有啟發性-hellip;這次經歷不僅擴展了我的學術視野，也加深了對日本社會及其挑戰的理解」；大一的蔡語嫣認為：「這次交流活動不僅讓我成長，也讓我對未來充滿了期待和信心-hellip;希望能有更多同學和我一樣，通過這樣的交流活動，拓展自己的視野，增強自己的能力」。
公行系羅至美主任表示，全球化時代下，學生的國際互動力非常重要，影響他們畢業後的發展，公行系會持續拓展國際移動空間與機會，為學生營造一個展現潛能的平台，期待未來有越來越多的學生因此受惠。本次的國際移動學習，本校公行系學生除了展現公共議題分析之所學與能力，外語能力也令人感到驕傲，許多學生除了英語流利也更精通日語，不輸日本兩所知名大學學生，留給參訪對象相當深刻的印象。此外，公行系也充分展現出強大的社會、系友的網絡能力，包含傑出系友，也是前新北市青年局局長錢念群的鼎力協助，本校國際處、我國外交部與駐日代表處-hellip;等，都提供了非常多的支援，另外，慶應義塾大學的清水唯一朗教授、早稻田大學的寺尾範野教授、本校歷史系的蔡龍保教授也都是重要推手，非常謝謝他們的協助。</description><pubDate>Tue, 30 Jul 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>三峽校區停水通知</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66a88b174e66ca0866778bd1</link><description>為維護「三峽校區」校園用水安全，將訂於113年8月10日（星期六）清洗運動場、曉日樓、皓月樓、繁星樓、辰曦樓、社科大樓、圖資大樓、心湖會館、人文大樓；113年8月11日（星期日）清洗行政大樓、公共事務大樓、崇越館、商學大樓、綜合體育館暨學生活動中心、音律電機資訊大樓、法學大樓等各棟大樓水池、水塔，並檢驗飲用水情形，進行用水管理，以維師生健康，不便之處敬祈見諒，倘水塔清洗順利，將提前供水，詳如附件所示</description><pubDate>Mon, 29 Jul 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>113-1日間部第1次選課8/1至8/7下午5時止</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/669f716e07be4b0843d618a0</link><description>一、為維護您的選課權益，選課前請務必詳閱「選課注意事項」，再進行選課。👉請點此查閱【113-1學士班選課注意事項】👉請點此查閱【113-1碩博班選課注意事項】二、即日起可於【課程查詢系統】內查詢113學年度第1學期課程，另建議同學勿以手機選課，以免因手機系統不穩問題而影響您的選課權益。
三、選課重要期程(以下僅節錄部分選課時間，餘請務必詳參上述【選課注意事項】內容)◆[初選]第1次選課：113年8/1 (四) 08：30至113年8/7 (三) 17：00止。預計113年8/14(三)下午3時至6時止，進行課程分發作業，下午6時後可查詢選課結果。※學士班1年級新生請於【第2次選課】階段選課。※為保障學士班1年級新生選課權益，開課年級在1年級的系所專業課程、通識、體育、語文科目等，於第1次選課期間暫不開放選課；欲選上述開課年級在1年級課程者，請於【第2次選課】階段選課。
◆[初選]第2次選課：113年8/20(二) 08：30至8/26(一) 17：00止。預計113年9/2(一)下午3時至6時止，進行課程分發作業，下午6時後可查詢選課結果。◆第1次退課：113年9/3 (二) 08：30至9/6(五) 17：00止。僅開放「退選」課程，不能加選。請審慎退課，切勿退選後以個人疏失誤退選為由，要求加選課程，恕不受理。
四、選課系統操作手冊-rarr;請點此至教務處/選課專區網頁查詢。
五、重要提醒113-1起，【人工加簽】、【重大事由加退選】時間提早至9/20(五)，若有衝堂課程，請於【第2次退選】時間(9/20-9/23)進行退課，若有系統無法退課之課程，亦請於【第2次退選】時間(9/20-9/23)至課務組(行政大樓3F)辦理退選，逾期恕不受理，請務必把握最後退課時間!
六、若有疑問，歡迎聯繫教務處課務組，校內分機66110、66114、66115、66117；course@gm.ntpu.edu.tw</description><pubDate>Wed, 24 Jul 2024 03:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>113學年度學士後多元專長培力方案正取生報到因應颱風公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/669f3b2c07be4b0843d61838</link><description>1. 因應凱米颱風來襲，原定7月24日至7月25日之正取生報到日如遇臺北市停止上班，報到日延長至7月29日下午3:30截止，即7月26(五)、7月29(一)之上午9:30至下午3:30皆可報到。2. 備取生遞補名單將於正取生報到結束後另行公告。</description><pubDate>Mon, 22 Jul 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>113學年度日間學士班轉學生招生考試錄取名單</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/669dbfab07be4b0843d617d4</link><description>一、依據本校113學年度日間學士班轉學生招生委員會第4次會議決議辦理，錄取名單詳附檔。
二、公告事項「一、注意事項」事涉錄取生權益，正、備取生請務必詳閱各項內容。
三、有關申請成績複查事宜請詳閱簡章第20頁規定。
四、本校109學年度招生檢討會議決議，本招生管道自110學年度起由考生自行下載成績單電子檔與列印，不再寄發。
※因少數考生姓名為罕見字，無法正常顯示。倘有前開情形者，請以准考證號為準；另報到時，請於學生基本資料表上進行修正。</description><pubDate>Mon, 22 Jul 2024 04:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>