<rss version="2.0" encoding="UTF-8"><channel><title>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news</link><description>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</description><author>NTPU 國立臺北大學</author><image><url>https://new.ntpu.edu.tw/assets/logo/ntpu_logo.png</url></image><language>zh_TW</language><copyright>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</copyright><item><title>日本臺灣面面觀 雙講師帶你看不一樣的日本</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/61b306ff4ddea57e1ff5af9b</link><description>提到「日本」，第一個印入眼簾的畫面是什麼呢？乾淨的街道、買到剁手的伴手禮，還是購物天堂？為使本次活動有更好的互動性及多元性，國際處於歲末年終之際，特別邀請兩位日籍學者分享日臺文化、留學、生活等差異，由林文一國際長、馬國勳組長共同接待，為臺日交流開啟新序幕。
田畠真弓(以下稱田畠老師)曾為本校社會學系副教授，在臺灣居住了25年，現於日本專修大學商學院擔任教授，研究專長為經濟社會學，目前專注於東亞資本主義及民主主義與組織發展；田畠老師首先點出日本臺灣在教育方面的不同，日本大學有「群組研究」(ゼミナール)，意即大二到大四的學生，利用三年的期間加入指導教授的研究室，與其他同學一起進行「群組研究」，最後共同完成畢業論文或計畫，並可與團隊一同出國考察；老師也點出曾帶日本專修大學的學生，前往臺北大學商學院進行交流，是個相當美好的回憶。
而田畠老師也以近期的研究──全球人才如何跨越國境、日本企業為何招募臺灣人才作為分享，與本次主題不謀而合，近期日本企業急需跨國人才，而其中臺灣人才為首選。根據IMD World Talent Ranking 亞洲主要國家人才資源的競爭力顯示，臺灣排名20名，日本排名38名，導致其現象的原因為日本人的語言能力及國際經驗能力較需加強，相較於日本，臺灣的性別多元化、公民社會發展、彈性與改革精神都更為開放，而此缺口正是日本急需臺灣人才的主要原因，而在日本就業可享有長期穩定的工作環境，並可與同事培養長期的工作默契，日臺文化大不同，唯有互補，才能製造雙贏！
「交換經驗影響了我整個人生」任教於本校法律學系的小林貴典老師說道，於大二時毅然決然前往美國進行交換學習，當時小林老師在語言學校認識臺灣學生，發現日本臺灣學生有很大的不同，也發現臺灣學生除了個性熱情外，學習熱忱相當高；畢業後前往政治大學修習法律學系，爾後決定於臺灣進行深入研究。
「保持好奇心，保持Day1心態」小林老師分享道，唯有這樣才能從中更了解自己，並在有限的時間體驗人生、進而打開視野；小林老師也不諱言提到，在交換留學的過程中，會遇到許多挫敗的事情，對於之後的人生，都是相當寶貴的經驗，唯有承認自己的不足，才會學到更多，並請大家積極的、刻意的去面對最真實的自己，最後佐以日語素晴らしい(中譯為非常美妙的)來描述出國留學的感受，作為本日精彩結語。
這次的國際交流培力講座，有別於以往的單一講師分享，透過雙講師溝通互動，可讓學生了解更多有趣的小故事。國際處表示，從109下學期開始，每月邀請一位知名學者分享旅外求學經驗，從現場精彩分享到線上零時差連線，讓國際化腳步持續邁進，實踐在地國際化。</description><pubDate>Sun, 12 Dec 2021 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>臺北大學聖誕點燈  點出佳節熱鬧氣氛</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/61b5e0a14ddea57e1ff5b07c</link><description>臺北大學於12日在校門口舉辦年度耶誕點燈儀式，在眾人的歡呼聲中點亮耶誕樹，讓臺北大學增添了許多歡樂氣氛。此外，新北市政府景觀處也於當日在北大社區舉辦「2021-2022新北植光Chill」活動，共同為今年北大社區的耶誕節慶揭開序幕。
點燈儀式於晚上5點舉行，在校長李承嘉、國際扶輪3490地區總監黃文龍、北大光榮扶輪社社長張敏傑共同主持下，啟用閃閃發亮的耶誕樹。稍晚於臺北大學正門口學勤路綠廊道內，由「新北植光Chill」承辦單位朱銘美術館，規劃綠廊道點燈及踩街活動。首先由「晤出團故事王國」劇團搭配「奇幻繪本燈廊道」的城市街景，進行生動趣味的互動演出。最後於臺北大學中央草坪內，帶來紙風車劇團「紙風車的魔法書」表演，一系列活動吸引眾多北大社區居民攜家帶眷前來參加。
校長李承嘉首先代表臺北大學歡迎各界共同辦理耶誕點燈及管樂節活動，這項活動已經慢慢形成臺北大學和北大社區的一個傳統，期待這個傳統繼續下去，結合更多在地居民的力量，讓臺北大學特定區成為一個光榮的特定區。
負責舉辦此次耶誕點燈活動的臺北大學社科院社會責任（USR）計畫團隊表示，臺北大學耶誕點燈活動，首先在2018年由北大光榮扶輪社捐贈9公尺高的聖誕樹設置於臺北大學正門，當夜幕低垂，閃亮的聖誕樹與遠雄社區相呼應，打造出獨一無二的北大耶誕城。聖誕點燈、北大管樂節也因此成為「臺北大學城」的年度盛事。今年耶誕點燈及北大管樂節，主辦單位除臺北大學之外，並包含北大光榮、樹林、鶯歌、樹林芳園、大漢溪、日盛、和平、國際網路、新北世界等九大扶輪社，另外台灣鳶山社會實踐協會、龍恩里、龍學里、南園里、柑園里以及北大管樂團等，也協助參與此次活動。
計畫團隊並指出，「臺北大學城」是臺北大學USR計畫推動的核心，放諸全臺，只有三峽的臺北大學與現代化住宅區緊緊相依，讓學校與周遭社區成為臺灣名符其實的「大學城」。4年來，USR團隊已辦理18場在地節慶活動，創造出許多膾炙人口的特色慶典，累計參與人數已超過11,000人次。大學城節慶是「社區」與「臺北大學」的盛事，既創造了在地傳統，也讓生活在「臺北大學城」的師生與居民有了共同的生活記憶。
除了點燈儀式之外，另於12月19日下午3點在社科院一樓廣場舉辦北大管樂節，演出聖誕樂曲，邀請民眾前來共度佳節。</description><pubDate>Sat, 11 Dec 2021 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>人文與社會科學標竿計畫成果發表會圓滿達標</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/61b2c8314ddea57e1ff5af7d</link><description>本校社會學門人文與社會標竿計畫12月5日於線上舉辦「2021年臺北大學社會學門人文與社會科學標竿計畫成果發表會」。今年以來社會學系與社工系的教師協力推動以當代臺灣青年為主的研究主題，結合校內的研究資源，同時積極與國內外的學者或研究單位進行交流，最後透過成果發表會總結本年度各研究群的豐碩研究成果。
當天的會議由科技部人文及社會科學研究發展司林明仁司長致詞開場，林司長首先肯定本校標竿計畫在學術及實務上的貢獻，也能夠在制訂政策方面提供更多嶄新觀點，符合科技部近年主張包容的特色。期許未來標竿計畫能夠把全校內研究力量培養起來，後續才能夠迎接更多挑戰。李承嘉校長代表本校歡迎各界嘉賓、社學、社工兩系教師聚首一堂，同時提及近年本校鼓勵各系發展自己特色，社會學系與社工系兩系能獲得標竿計畫的機會，實屬難得，期待未來能夠穩步發展。
校長指出青年主題的重要性，尤以近年社會急速變化，透過計畫的研究主題去了解當代青年所需及如何協助他們，將會是社會上重要的議題。社會科學院陳欽賢院長隨後於致詞時表示，對於社會學門能夠獲得標竿計畫資格感到非常喜悅，尤其社會學系陳易甫與社工系林昭吟兩位系主任積極奔波，最終獲得標竿計畫，過程雖艱辛，但卻是成果豐碩。研究計畫多以團體為主，能率先結合眾人的研究力量，加上兩系老師的向心力，未來的研究表現也將愈來愈好。
社工系林昭吟主任指出，兩系合作，由社會學系提供理論方法的支援，搭配社工系的實務經驗，能夠有助解決社會問題，再一次感謝主持人在幕後付出的心力。社會學系系主任暨標竿計畫主持人陳易甫主任則感性回顧這一年校方及院方大力支持本計畫，提供空間與經費的各項協助，並感謝社工系林主任願意抽空與校方協調，還有兩系各位老師的盡力配合，希望成果發表會能夠順利舉行，取得圓滿成功。
上午第一場次主題為「青年能動性與社會參與」，共有四篇研究發表。發表人為社會學系葉欣怡副教授、戴翠莪副教授、張毓芬助理教授、陳婉琪教授與社會學系碩士班一年級研究生李樹同學，主持人為清華大學社會學研究所林祐聖助理教授。主持人、發表人相互交流，共同探討青年參與NGO與新創企業的經驗以及針對外送員這個新興的青年就業現象，提出社會學的觀察視角。
第二場次發表主題為「障礙青年與社會共融」，共有三篇研究發表。發表人分別為南臺科技大學流行音樂產業系徐志杰助理教授、社工系林予安助理教授、社工系林昭吟主任及游以安助理教授。主持人為臺灣師範大學特殊教育系邱春瑜助理教授。該場次主要探討障礙青年的受歧視經驗，並透過準實驗的方式發展新形態的共融教育。其次，該場次也探討障礙大專生的就業情況及新冠疫情對障礙生所帶來的影響。
第三場次發表，主題為「數位時代下青年所面臨的挑戰與機會」，共有四篇研究發表。發表人為社會學系梁展章副教授、社工系魏希聖教授、社會學系陳易甫主任及馬國勳助理教授，該場次由計畫主持人陳易甫主任親自主持。在青年與數位社會的主題上，發表人利用經驗資料探討台灣青少年私密照與性簡訊議題及網路霸凌行為的現況。
最後一場發表的主題為「教育與青年發展」，共有四篇研究發表。發表人分別為中山大學博士生Nurbibi Datova、Andrew Argue、社會學系陳易甫主任、標竿計畫周立揚博士後研究員及馬國勳助理教授，主持人為社會學系陳婉琪教授。其中兩位博士生的指導教授為本學期剛到本校社會系任教的韋岱思副教授，兩篇文章韋老師亦有參與。發表人分別就影響博士求職者申請教職的因素、國外的學歷在美國求職的影響、招生制度對原民入學的影響及COVID-19疫情下，遠距教學對學生學習的影響進行探究。
經歷一整天豐富且充實的討論及交流，「2021年臺北大學社會學門人文與社會科學標竿計畫成果發表會」圓滿落幕。不論是青年社會參與、障礙青年共融、青年面對的數位挑戰或教育與青年發展，每一場的主題的論文發表，給予與會的每位許多啟發。社會學系系主任暨標竿計畫主持人陳易甫主任於閉幕致詞時表示，儘管2021年依然受到疫情侵襲，打亂了許多人的計畫，但在短短時間內，兩系各位老師依然能夠產出豐富的研究成果，他再次衷心感謝所有工作同仁的辛勞付出，也感謝抽空參與的各界嘉賓，更要感謝行政組同仁的協助，發表會才能如此順利完成。來年標竿計畫即將進入下一階段，規劃在本校設置青年發展研究中心的前置作業，寄望繼續提昇研究團隊的研究能量與整合各方資源。</description><pubDate>Thu, 09 Dec 2021 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>商院企業永續中心公布2021臺灣永續投資調查</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/61b2b1f64ddea57e1ff5af78</link><description>繼去年底進行首次臺灣永續投資調查後，國立臺北大學商學院企業永續發展研究中心近日正式發布最新《2021臺灣永續投資調查》。調查發現，目前全臺永續投資資產總額約新臺幣17.6兆元，較去年調查統計的13.9兆元，成長26%。其中臺灣機構投資人所使用的永續投資方法中，以「負面／排除性選股」居首，其次為「ESG整合法」，「永續主題投資法」則維持第三；成長最快則以影響力投資提升近3倍為首，「正面／產業別最佳選股」及「企業議合」分居二、三。在遵循永續投資的國際倡議方面，遵循聯合國責任投資原則(PRI)的機構投資人從去年8家成長至30家；赤道原則及責任銀行原則(PRB)的遵循企業也增加2家，顯示全臺國際永續投資規範的遵循企業正逐步提升中。
本調查由國泰金控贊助委託國立臺北大學企業永續發展研究團隊，根據全球永續投資聯盟(Global Sustainable Investment Alliance, GSIA)的研究方法學進行問卷設計，在金管會、臺灣證券交易所及人壽保險、產物保險、投信投顧等三大同業公會、政府四大基金協助下，針對臺灣近百家主要機構投資人進行調查，共回收58份有效問卷，整體回覆率約6成。
臺灣永續投資達17.6兆 約佔全球1.8% 整體永續投資逐漸與國際趨勢一致
臺北大學企業永續發展研究團隊教授黃啟瑞表示，臺灣永續投資資產總額約為新臺幣17.6兆元，較2019年成長26%，佔參與調查機構管理資產(asset under management, AUM)47.5兆的37%，已超越《2020全球永續投資報告(Global Sustainable Investment Review 2020 , GSIR 2020) 》中全球永續投資佔AUM的比例35.9%。預估2022年可望突破40%。
其中，以保險業者為首之永續投資逾15兆元，政府基金1.2兆元，投信投顧業者則約1.3兆元。對比《2020全球永續投資報告》所公布之全球永續投資金額，臺灣永續投資金額規模約佔全球1.8%，在金管會持續推動公司治理3.0、綠色金融2.0、銀行公會和壽險公會發布的TCFD指引等相關政策，及國際ESG風潮帶動下，相信未來臺灣永續投資規模將更添發展動能。
正面積極永續投資方法快速成長 永續投資於臺灣股市仍有發展空間
臺灣機構投資人所使用的永續投資方法中，「負面／排除性選股」12.1兆元排名第一，成長11%；其次為「ESG整合」約8.9兆元，成長12%；「永續主題投資」則逾3.4兆元，成長13%。較為積極的「正面／產業別最佳選股」、「企業議合」、「股東行動 (投票權行使)等三種方法成長均超過25%，顯現永續投資逐漸向主動積極方向發展。從國際趨勢來看，根據《2020全球永續投資報告》顯示，「ESG整合」為最多投資人使用的永續投資方法；「永續主題投資」則為成長最快的方法，此兩種方法也是臺灣機構投資人目前使用較多的方式，再次顯示出臺灣與國際投資趨勢逐漸一致。惟在「企業議合」及「股東行動主義」方面，僅佔整體永續投資約10.9%，相對GSIR調查的國際佔比28.4%，尚有發展空間，建議台灣機構投資人在進行投資時，也能多考慮使用「企業議合」及「股東行動主義」，發揮機構投資人的影響力。此外，全臺永續投資於股市之金額佔整體AUM比例為5.87%，對比日本佔比約13.0%，仍有發展空間，期能提升以發揮對台灣資本市場的正面影響力。
機構投資人逐漸重視氣候變遷議題，發揮影響力
觀察排除法之排除標的發現，排除投資燃煤和棕櫚油的機構投資人較去年增加，排除燃煤從去年3家增加為今年8家；排除棕櫚油從去年0家增加為今年3家，顯示燃煤與森林保育等氣候變遷議題漸受重視。永續主題投資則以綠色債券為大宗，占比為63%，成長20%；其次為再生能源股票，占比為18 %，成長132%。此外，影響力投資成長近3倍，顯示社會與環境日益受到關注。
30-60歲投資人對ESG金融商品最為關注 兩性之關注均超過8成
本次調查也新增了關於投資人偏好的題目。在年齡方面，依照不同年齡層對ESG相關金融商品「非常關注」與「有興趣」的比例，30歲以下為67%、30-45歲86%、46-60歲80%到60歲以上的58%，顯示30-60歲的投資人對於ESG商品的整體關注程度，高於其他年齡層。在性別方面，男性非常關注相關金融商品的比例為23%，有興趣則為59%；女性非常關注相關金融商品的比例為32%，有興趣則為53%，顯現不論是男性或女性皆對於ESG相關金融商品有高度興趣，而金融業也應多關注相關趨勢，推出ESG相關商品。
綜合《2021臺灣永續投資調查》結果顯示，臺灣整體永續投資與國際漸趨一致。ESG持續發酵，國泰金控承諾將持續支持該調查計畫，讓臺灣的努力成果在國際間發聲，持續推廣並將社會責任投資SRI(Socially Responsible Investment)的理念深植臺灣土地。
《2021臺灣永續投資調查》報告
永續投資方法：依據GSIA、RIAA、JSIF、OECD、US SIF、Eurosif對永續投資的定義，將永續投資方式歸納為下列8種投資方式
永續投資方式
詳細定義
負面/排除性選股
將涉及環境、社會、治理爭議性的活動或產業自基金或投資組合中排除，例如賭博、酒、色情、爭議性武器、煤、棕櫚油等產業。
正面/產業別最佳選股
在管理、選擇投資標的時，不會將特定領域或產業排除於投資標的之外，而是將投資標的公司的ESG績效與同業比較，選出業中ESG績效較佳者進行投資。
依據國際準則篩選
根據國際標準或準則(例如：OECD多國籍企業與國際協定指引、國際勞工組織核心勞動基準、聯合國兒童基金會(UNCEF)相關規範)的遵循情形進行篩選，並據篩選結果排除特定投資標的或調整投資標的於投資組合中的權重。
ESG整合
在管理、選擇投資標的時，除了依據傳統的財務金融分析之外，還將ESG風險和機會系統化並明確地包含在投資分析中。因此，投資者可能必須付出成本以僱用具有ESG專業的分析師或購買必要的ESG數據。投資人應針對整合過程的透明、系統化進行具體說明。
永續主題投資
在管理選擇投資標的時，特別針對特定永續主題(例如：水資源、再生能源、SDGs 等等)，選出表現較佳的公司以建立投資組合
影響力投資及社區投資
影響力投資須具備解決社會或環境問題的目標。包含社區投資(community investing)，其資金專門投入傳統而言未被納入金融服務的個人與社區，或是旨在兼顧社會、環境影響力與財務報酬的企業融資，此類融資為吸引企業，可能會提供企業低於市場的優惠利率。
股東行動(投票權行使)
指參與投資標的公司的股東會投票權行使，以影響公司的經營策略，並不僅指ESG 議案的投票，將投票授予代理機構或出具委託書由他人行使投票權仍屬之。
企業議合
策略性運用股東地位，直接與公司議和以影響公司行為，例如和管理階層/董事會溝通、向公司提交(聯合)股東建議或委由循ESG指導原則的股務代理機構行使投票權。</description><pubDate>Thu, 09 Dec 2021 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>商院「與期貨共創Future」講座及徵才活動</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/61b2acd34ddea57e1ff5af6d</link><description>為使期貨與選擇權知識普及校園，臺北大學、經濟日報、臺灣期貨交易所及期貨業商業同業公會，於商學院共同舉辦「從校園到職場-mdash;與期貨共創Future」 校園講座暨徵才活動。邀請金管會主委黃天牧、金管會證期局副局長蔡麗玲、臺灣期貨交易所董事長吳自心及總經理黃炳鈞、期貨公會理事長糜以雍、元大證券副總經理蘇高毅、統一期貨協理簡暉紘，以及臺北大學企管系教授古永嘉等人，共同探討期貨業議題。現場並邀集國內各大期貨公司設攤徵才，吸引許多同學到攤位前駐足。
校長李承嘉於致詞時表示，期貨與選擇權可以說是現在最廣泛使用的衍生性商品，透過今天這個活動來推廣相關知識、增進學生們對期貨與選擇權商品的認識，是非常有必要的。同學們可以透過這次活動，了解更多期貨相關職缺跟實習機會，為未來就業作好準備。
對於期貨的高風險性，臺灣期貨交易所董事長吳自心則以時下熱播韓劇「魷魚遊戲」為例，戲中的高材生曹尚佑，原本前途一片光明，卻挪用公款投資期貨欠下鉅額款項，最終參加魷魚遊戲謀求翻身機會，可見期貨交易的風險控管能力相當重要。
金管會主委黃天牧則就資本市場人才的世代傳承進行專題演講，黃天牧對於現今追求快速致富、成功的現象，認為成功沒有捷徑，都是藉由逐步努力才能獲致。此外也說明金管會這兩年推動資本市場藍圖，包括「環境、社會及治理」、「數位科技」、「高齡社會」三大趨勢，以及「永續發展」、「普惠金融」、「提升競爭力」、「投資人保護」四項目標。
會中由蘇高毅及簡暉紘，分別就期貨產業、期貨交易的議題，分享個人心得。蘇高毅認為，身為一位交易員，必須具備跨領域的能力，例如金融知識和資訊科技的跨域專長。包括統計、大數據分析、模型建構的量化分析；對於期貨和選擇權的合約規格、定價模型和風險管理有足夠知識，以及具備VBA、Python、資料庫等程式撰寫能力。簡暉紘則分享自己的投資經驗，說明期貨交易市場的特性。
為了讓現場同學了解進入期貨業應具備的工作條件，另由蔡麗玲、黃炳鈞、糜以雍及古永嘉舉行座談。蔡麗玲認為，投資沒有捷徑，不要去投資不懂的金融商品。而期貨業具有五項優勢，包括重大事件發生時，都有獲利的可能；期貨連結領域廣，包括農業、礦業、氣候、ESG、股債都是交易範圍；期貨業進入門檻較高，具備人才稀少性的優勢；從事期貨能和國際深度連結；從事期貨交易可以培養風險敏感度。
如何才能進入期貨業，黃炳鈞指出，語文能力、專業證照、跨域專長是必須的，各領域人才都可從事期貨交易。糜以雍說明，期貨的交易槓桿相當高，對人性是一大考驗，一但看到周邊朋友或客戶暴富，要作好心理建設，別貿然跟進。
古永嘉教授認為，學校就是學習期貨專業最好的地方，具備統計分析能力以及專業知識是必須的，但最重要的是工作態度，由於金融業是服務業，應該主動積極、樂觀進取，並且也應具備溝通和服務能力，才能站穩職場。
此次設攤期貨公司包括元大、元富、日盛、永豐、兆豐、國泰、統一、凱基、富邦、華南、群益、康和共12家，由專人為同學介紹各公司營運事項，讓同學對各家期貨公司能有更為廣泛的了解。</description><pubDate>Thu, 09 Dec 2021 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>鳶山國際移動講座 打開都柏林聖三一大學校門</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/61b1c9bc4ddea57e1ff5af64</link><description>鳶山國際移動講座前進到愛爾蘭歷史最悠久的大學！
國際事務處繼11月英國倫敦大學精彩絕倫的移動講座後，續於12月2日舉辦鳶山國際移動系列講座第2場，持續引領師生走向世界的另一端，與2021年QS世界大學排名第101名的愛爾蘭都柏林聖三一大學(Trinity College Dublin, TCD)國際新銳學者相遇！本次透過林文一國際長的邀約，邀請到了TCD智慧與永續都市主義(Smart and Sustainable Urbanism, Department of Geography) 的助理教授Dr. Federico Cugurullo，為本校師生進行線上講座-mdash;弗蘭肯斯坦都市主義與城市的終結-mdash;生態、智慧、自治城市與人工智能 Frankenstein Urbanism and the End of the City - Eco, Smart, Autonomous Cities, and Artificial Intelligence。
Dr. Cugurullo以介紹都柏林聖三一大學的歷史及特色作為開場， Trinity College Dublin (TCD) 由英國伊莉莎白女王於1592年設立，至今已有400多年歷史，是愛爾蘭最古老的大學，亦是不列顛及愛爾蘭七所古典大學之一。共有3個學院，分別為藝術、人文及社會科學院，工程、數學及科學院，以及健康科學院，是歐洲最有聲望的學術機構之一。Dr. Cugurullo為該校地理系的國際新銳學者，目前主要研究領域為人工智能 (AI) 如何影響城市治理和規劃，從而影響城市的永續性，也撰寫了一本關於生態、智慧、自治城市與人工智能城市的研究書籍-rdquo;Frankenstein Urbanism: Eco, Smart and Autonomous Cities, Artificial Intelligence and the End of the City-rdquo;，具有相當豐富的學術發表經驗。
Dr. Cugurullo曾於2015年來訪臺北大學，並在本校度過非常愉快的時光，自認是臺北大學的小粉絲，非常期待未來疫情趨緩後能再度來校交流，與本校師生進行課堂上及研究上的意見交換。講座中，Dr. Cugurullo介紹了智能城市的基礎概念，並分享城市人工智能的發展對城市造成的影響，最後亦提供了聯絡資料，歡迎對智慧城市有興趣的師生可以與他交流心得。
本活動獲得校內師生熱情參與，包含都市計劃研究所及不動產系的學生在內，逾60人透過線上及實體之方式同步參與講座，並積極提問，與講師互動，原本表訂1小時的講座，在師長同學踴躍發問及交流下，將近兩個小時才不捨地結束。會後Dr. Cugurullo對本校學生積極向學的態度表示高度肯定，希望透過此講座讓與會的師長及同學對於智慧城市與AI對於城市治理的影響有新的體認，進而提高探究國際議題的素養！</description><pubDate>Wed, 08 Dec 2021 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>公告臺北校區校園各出入口開放時段</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/61b07a944ddea57e1ff5af4a</link><description>1.民生校區正門：配合側門開放時段同步對外開放 民生校區側門開放時間 週一至週五:12:30至22:30 週六及週日:07:30至17:302.合江校區正門：配合側門開放時段同步對外開放 合江校區側門(龍江路鐵門)開放時間 週一至週日:06:00至23:003.民生及合江校區開放時段校外人士得進入校園散步、健走，禁止 跑步，進入校園應全程配戴口罩並請掃描QR-code落實實聯制或 登記入校，校外人士非洽公者禁止進入各建物內4.疫情目前仍維持二級警戒，以上開放時段隨時依疫情狀況進行滾 動式調整</description><pubDate>Tue, 07 Dec 2021 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>三峽校區 停水通知</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/61b0567027cb2d0a0dfb557e</link><description>為維護「三峽校區」校園用水安全，將定於2月12日（星期六）清洗曉日樓、皓月樓、繁星樓、辰曦樓、行政大樓；2月13日（星期日）清洗社科大樓、商學大樓、心湖會館；2月19日（星期六）清洗法學大樓、公共事務大樓、崇越館、人文大樓及2月20日（星期日）清洗圖資大樓、綜合體育館暨活動中心、運動場、音律電機資訊大樓等各棟大樓水池、水塔，並檢驗飲用水情形，進行用水管理，以維師生健康，不便之處敬祈見諒，倘水塔清洗順利，將提前供水。
清洗公司：天霖水池清潔有限公司
電話：02-8242-1951現場領班：張光瑋
電話：0987-312-243信實公寓大廈管理維護股份有限公司專案經理：李明哲 分機：66504 專線：8674-3633
手機：0915-517-323
余增祥 分機：66504 專線：8674-3633
手機：0955-343-089
張正治 分機：66504 專線：8674-3633
手機：0928-829-513營繕組：2月12日 鐘萬千 分機：66376 手機：0928-840-729
2月13日 李挺昌 分機：66445 手機：0937-796-406
2月19日 簡敬倫 分機：66375 手機：0988-530-120
2月20日 徐永富 分機：66797 手機：0932-926-681</description><pubDate>Tue, 07 Dec 2021 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>公告三峽校區校園各出入口管制方式</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/61b014c327cb2d0a0dfb5567</link><description>公告
三峽校區校園各出入口管制方式，如下:
1.本校教職員工生及洽公民眾，請出示證件，憑證入校。
校外人士入校，請掃描QR-code落實實聯制或登記入校，請勿進入各教學大樓。
2.校園各出入口啟閉時間06:00-23:00，其餘時間門禁管制。
3.本校配合疫情指揮中心，做滾動式調整；目前仍維持二級警戒。
總務處 環境組</description><pubDate>Tue, 07 Dec 2021 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>學生事務處電子報第三十一期出刊！</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/61b00cbb27cb2d0a0dfb5566</link><description>學務處自107年10月16日起發行電子報，報導學生事務有關之活動及學務處各處室業務訊息公告(如獎助學金申請、講座活動預告)等，歡迎本校所有老師、同學、職員夥伴、家長們以及各界先進多多參閱不吝指教，謝謝大家！
本期重點
「原」來這麼美，原住民海報展體現原民美學
宿生學習成長活動：認識校園-校園實境解謎大賽
學生諮商中心志工團系列活動
更多精彩內容，請參閱學務電子報</description><pubDate>Tue, 07 Dec 2021 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>傑出校友專訪—「從會計到生技」黃厚生學長</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/61affc8127cb2d0a0dfb555f</link><description>會計學系民國83年度畢業
現任：基恩生物科技(深圳)有限公司董事長
全國台灣同胞投資企業聯誼會(全國台企聯)副會長
深圳台商協會常務副會長兼特區總召
本校會計系畢業，現任基恩生物科技有限公司董事長、台企聯副會長，榮獲母校第21屆傑出校友的黃厚生學長，出身自公教家庭，卻走上創業之路。黃厚生學長分享了他的求學和職場經歷，如何靠著在學校習得的財會知識，一步一步地開拓自己的人生。
父親於交通部電信總局副長任內退休，母親則是長安國中的退休老師，黃厚生學長對於人生的計畫，卻有著不一樣的發展因子。「我的個性活潑，天生就喜歡從商。高中時，我一直以為商科要讀第二類組，一直到了高二才發現讀錯了組，所以趕快改回文組。」高中畢業後，進入了本校會計系就讀，開始打下紮實的專業知識。
「當年會計系應該是商學院中最難畢業的系所之一，教科書都是用原文書，每個星期都還有會計學科的小考測驗，可以說是時刻都要讀書。」黃厚生學長回憶求學生活時表示，在會計系，沒有「考上大學就是任你玩四年」的傳說，但是會計系嚴格的學科訓練，也讓他奠定了深厚的會計知識。此外，在學校時他就在會計事務所和銀行打工，提早接觸會計實務，學習公司運作。「因為晚上要上班，所以白天上課時我都穿襯衫進學校，和其他同學穿著都不大相同。」而他也因此提早在職場歷練，對日後求職有很大幫助。
畢業後，進入匯僑股份有限公司擔任稽核，累積了會計及上市公司內控與稽核的實務經驗。之後至深圳發展，先後在精英電腦和美律電子擔任財務經理，在這段期間充分熟悉大陸的工商、稅務、海關等制度與規則。此時他的工作歷練已經不再侷限於會計專業，漸次擴大到工廠的生產、營運等管理層面，職涯經歷至此，已開始發展出不同的樣貌，為他日後的創業之路奠定基礎。
2002年在深圳成立進出口公司，他的身分從員工變成了老闆，開始自己的事業。公司主要代理台商進出口業務，協助不具備內銷權的台資加工廠合法內銷，為大陸台資廠拓展內銷市場提供了穩健的平台。此外，抓準了房地產發展契機，在2014 年成立萬商泰投資有限公司，負責興建及運營大陸建材、家具以及加油站、油庫等專業性市場。
職涯的發展總是令人難以預料，突然轉個彎就會看到不同的樣貌。看準了生技產業的可能性，他毅然轉向生物科技界發展，憑著多年職場經歷，搭配業界與學界，結合國際先進生物醫療新科技，於2019年組建「兩岸暨國際精準醫學中心」。核心內容包括細胞液體活檢 (CTC-amp;CFC) 、免疫細胞、幹細胞等分子生物學，從事癌症腫瘤早期篩查及治療。2020年成立基恩生物科技，作為該平台的核心管理公司。
「單打獨鬥是非常辛苦的，有團體的支持，才能順利發展。」對於台商在大陸發展，黃厚生學長道出了箇中關鍵。「台商協會，『台』這個字有同鄉會的意思，『商』這個字有商會的意思，所以協會同時具備同鄉會和商會的性質。」2001年，他加入深圳台商協會，歷任羅湖分會會長、深圳台協總會秘書長、常務副會長、青年會主委、深圳特區總召等職務，並在2016年獲選為全國台企聯副會長。除台協的基本任務外，同時協助解決許多滯留大陸無力返台的民眾返鄉，以及許多台灣人因病急難救助事件，並在兩岸ECFA進行協商期間，代表台商就進出口、金融、關稅、增值稅等經貿實務問題，提供了我方代表團實務意見。
回顧自己的人生經歷，作為學長，黃厚生給學弟妹幾個建議。他認為在大學這一段時光非常寶貴，稍縱即逝。除了專業科目，在英文和電腦方面都要特別加強。現今是地球村時代，是資訊科技的時代，具備良好外語和資訊使用能力，對於將來創業非常有幫助。此外，他認為機遇是一件重要的事，但自己必須作好準備。「無時無刻充實自己，不管是在學業、工作或待人處世上，只要作好準備，遇到機會時就能把握得住。」除此之外，也要作一些公益付出，因為施比受更有福，將來的回報會比付出的多。黃厚生也勉勵學弟妹們，他認為臺北大學的學生都很優秀，未來在各行各業都有可能成為領導者，要責無旁貸，影響社會、帶動社會發展，並依聖經所說「行公益、好憐憫，存謙卑的心」，來作為自身言行準則。</description><pubDate>Tue, 07 Dec 2021 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>進修暨推廣部推廣教育組徵才公告(台北職缺)</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/61af01b227cb2d0a0dfb555b</link><description>職務類別：行政專員(台北職缺)。
需求人數：1人。
資格及條件：
具教育部認可之國內外大學學士學位。
熟悉Office文書軟體操作且具電腦行政文書處理能力。
具備行銷企劃及社群經營相關經驗者佳。
具備文案撰寫與美編能力者佳。
主動積極，良好之溝通協調能力，具服務熱忱，團隊合作精神，能配合業務彈性工時。
工作內容：
1.積極拓展推廣教育行銷企劃與社群經營業務。
2.負責推廣教育類課程規劃、招生、課程執行與師生服務。
3.辦理學校行政事務處理。
4.其他臨時交辦事項。
聘期：自報到日起至年底，依考核結果辦理續聘。(試用期3個月)
工作時間：依本校職員差勤管理實施要點辦理。
※上班時間(週六、日需配合輪班)：
周一至周五晚班：13：30~21:30。
視情況需要配合假日輪班。
工作地點：台北市中山區民生東路三段67號(台北校區），週六視工作需要至三峽校區輪班。
工作報酬：依本校聘僱人員報酬標準表學士級，每月薪資新台幣32,466元整。另依規定辦理勞保、健保及勞工退休金事宜。
應備文件：(請依序編碼並註明)
履歷表一份（含自傳）、身份證正反面影本、近期2吋個人照片。
畢業證書影本一份。
相關能力或工作經驗證明影本。
相關語言檢定能力證明（若有可檢附）。
應徵方式：
應徵人員應將應徵文件於110年12月20日(星期一)以前，備齊上述文件資料，以限時掛號(以郵戳為憑)寄達或由專人送達本校地址：104臺北市中山區民生東路3段67號推廣教育組收。如逾時寄、送達者概不受理。聯絡人及電話:推廣教育組楊小姐(02)25024654轉18410。
信封請註明「應徵推廣教育組行政專員」。初審合格者擇優通知面試，不合者恕不退件，未錄取者不另行通知。(信封註明應徵台北職缺)
十一、備註：
本次徵才正取1名、備取2名。備取期間自甄選結果公告之翌日起三個月(含正取人員報到後於三個月離職者)內有效。
依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：(一) 犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。(二) 經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。(三) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。(四) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。(五) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。(六) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。</description><pubDate>Mon, 06 Dec 2021 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>跨洲論壇－挑戰霸權：臺灣、波羅地海與歐盟</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/61adb0f127cb2d0a0dfb5547</link><description>美國華盛頓大學 (University of Washington, UW)臺灣研究學程(Taiwan Program) 與波羅地海研究學程 (Baltic Program)針對近日立陶宛提升與臺灣外交關係在亞太與歐洲地區所引發的政治效應，舉辦橫跨北美、亞洲、歐洲的跨國、跨洲圓桌論壇研討會。主辦者華盛頓大學國際研究學院的Guntis Smidchens教授及James Lin助理教授，對談-ldquo;Challenging Hegemony: Taiwan, the Baltic and the EU-rdquo; (挑戰霸權：臺灣、波羅地海與歐盟)的主題論壇。本校公行系歐盟莫內講座教授羅至美獲邀與國立拉脫維亞大學比較政治學系教授Daunis Auers、前歐洲議會政治顧問Zsuzsa Anna Ferenczy 博士等人共同擔任演講者，分別提供臺灣、波羅地海國家、歐盟等觀點。本次活動透過Streamyard 於Facebook、Youtube舉行直播連線，共計有30餘位的觀眾在線參與。
羅至美教授首先以「歐盟-臺灣-中國三角關係：分水嶺的時刻到來？」為題，提出她對歐臺、歐中關係的觀察。她認為，歐盟在國際政治上一直以來都以規範性權力者自居，行為特色是「說得很大聲，作得很軟弱」，這反應的不只是歐盟受限於有限度的軍事資源與工具，也反映歐盟多數國家只安逸於作好區域經濟強權的自我定位，而不願作美、中之外的第三個全球性的政治強權。但近年來國際地緣政治快速變化，歐盟對國際爭議的和平主義路線已經很難保證歐盟能置身事外，尤其當事端涉及到歐盟會員國本身，立陶宛遭到中國大陸外交報復即為顯例。羅老師以臺灣學者身份呼籲，中國大陸以「站起來-富起來-強起來」定義中國的發展。事實上，這描述對歐盟比對中國大陸更為適切。歐盟是全球最富有的地區，在國際經貿上是最強有力的行為者，此時該是歐盟在國際政治上「站起來」的時候。
國立拉脫維亞大學教授Daunis Auers則以波羅地海三小國與兩岸政治關係的發展進行歷史回顧。他也解釋為何立陶宛願意選擇臺灣路線，而不是中國路線。與多數的歐盟國家，如德國、法國、義大利、芬蘭等不同，立陶宛對中國大陸的經濟依賴相當低。立陶宛也曾經積極擁抱中國路線，它是中國大陸在歐洲推動一帶一路的「17+1」集團成員，但參與多年後發現對該國經貿產生的實益相當微小，但中國大陸外資卻明顯地對立陶宛國內的基礎設施更感興趣。另一方面，波羅地海三小國因曾長期遭到強權國家蘇聯的佔領，對強權國家的霸權行為始終保持相當高的政治敏感度。
Zsuzsa Anna Ferenczy 博士曾於2008-2020年間擔任歐洲議會的政治顧問，她以長期參與歐洲議會實際政治運作的經驗指出，現在是時候歐盟應該對臺歐關係進行Re-conceptualize (再概念化)。歐盟應該走出與美國不同的路線，在不刻意反中的情況下，嘗試提升臺歐間的各式實質關係，可努力的面向很多，從供應鏈、技術合作到教育文化等，均非常可為。她也提醒臺灣應該要走務實主義路線，不要認為立陶宛事件能因此瞬間轉變歐盟對臺政策，不要以為「明天就能簽訂臺歐投保協議」。
在回應提問時，Zsuzsa Anna Ferenczy博士表示，歐盟不可能改變現有的一中政策，因為不符合它的利益。她與Daunis Auers教授均建議臺灣，應該將立陶宛提升與臺灣的雙邊關係視為是：「所有的一小步都是有意義的一步」來看待。羅至美教授則建議，在不改變現有的一中政策下，歐盟可以有自己的詮釋方式，而不必跟隨中方的解讀。主持人James Lin博士則認同「一中政策、各自解讀」的看法，他表示美國也是在不改變一中政策下，有自己的詮釋版本。
此次活動在歷時100分鐘之後，在與會者熱烈的討論中，順利結束。</description><pubDate>Sun, 05 Dec 2021 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>實踐社會責任　「USR Hub」揭牌</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/61ad8c1d27cb2d0a0dfb5531</link><description>為展現大學對社會責任的實踐，臺北大學設立校級「USR Hub」社會責任實踐基地，作為學校與社區資源整合與共享的平臺。未來將致力於在地創生與人才培育，促進社區與大學共榮發展，讓實踐基地成為履行大學社會責任的奠基石。
臺北大學為落實社會責任政策，於106年成立USR推動委員會，108年設置校級「大學社會責任辦公室」，指定學術副校長兼任辦公室主任。另於109年將USR推動政策列入中長程校務發展計畫目標，並決議增設USR實踐基地「USR Hub」。完工後的基地面積，室內空間576平方公尺，戶外空間800平方公尺，總面積為1,377 平方公尺，合計約417坪，可容納80人至100人。
「實踐基地的設立，除了作為USR辦公室之外，並包括師生與校外公、私部門人士進行社會責任實踐議題的討論、研究、發表及講座之用。」校長李承嘉說明，未來基地將定期舉辦焦點座談與實地交流活動，瞭解與協助解決推動USR所遭遇的瓶頸。此外，不定期以議題為導向，持續辦理跨校共學交流，激勵師生踴躍參與USR課程與相關活動。整體來說，基地的功能，即在於社會責任實踐與業務推動交流，以及作為人才培育的平臺。
依據臺北大學USR計畫整體發展藍圖，並配合教育部高等教育深耕計畫，海山地區的深入鏈結為目前的重要項目。計畫項目包括社會科學院「臺北大學城」、「青銀共學」、「社區藝術營造與實踐計畫」；校級「海山學研究中心」海山地區文化導覽培力、文資調查記錄與產業創生；文學院「三鶯城市文化的調研與新詮」；商學院「三鶯地區食農教育與產業轉型網路平臺」；公共事務學院「低碳排放與氣候韌性社區營造與實踐計畫」。
在今年執行亮點方面，舉辦一系列大學城系列節慶，邀請社區民眾進入校園同樂，並發行大學與社區交流的「大學城報」。而青銀共學部分，包括全臺首創大學「食物森林」、「健康學老工作坊2.0」，世代對話的「越齡茶話」。海山學部分，包括「李梅樹紀念館文化導覽實習」、「大溪河階走讀」、「三峽輕旅行」、出版「海山大觀」地方學教材，以及規劃三峽茶產業觀光護照。此外，成立「北大特區低碳樂活促進會」、舉辦社區音樂會或藝術文化活動、撰寫在地店屋生命史，以及建構北大地區食農教育基礎認知及在地青農及小農的農產品行銷等，皆為臺北大學今年執行USR計畫各項具體成果。
除舉辦揭牌儀式之外，並同時舉行成果發表會，展出各項活動成果，也分別探討大學與社區永續關係、低碳生活與藝術專題、新北在地農業創新與創生，以及文化導覽培力及地方創生等各項USR議題。由學者專家及工作團隊，一同和與會人員進行深度座談及交流。</description><pubDate>Sun, 05 Dec 2021 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>（國際事務處）徵求高教深耕專任助理</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/61a9c3677d6dad749ff5f463</link><description>資格條件：
一、學經歷：
(1)國內外大學碩士學歷(2)學經歷合計具國際化相關事務為佳
二、語言能力：(1)華語及英語能力佳（英語相當全民英檢中高級以上）(2)具其他外語能力佳
三、專案企劃力：(1)行政能力強(2)善溝通協調、具領導或參與團隊完成專案經驗者佳(3)具獨立判斷、規劃、設計及執行專案或研究案能力
四、其他必要條件：(1)對國際化行政業務具熱情、理想及實踐力(2)電腦技能佳（影像剪輯、網頁編輯、Office）(3)可配合至國外出差、並具執行出國差旅專案企劃經驗(國際疫情緩解後)
工作性質：
一、工作內容主要包含以下項目：
校級國際宣傳及行銷規劃等。
規劃及參與海外教育展。
網頁維護、社群媒體經營。
其他臨時專案或交辦事項。
二、工作地點：新北市三峽區大學路151號。（臺北大學三峽校區）。
三、待遇：依本校碩士級第一年標準，每月3萬7,132元整起聘。
四、聘期:自到職日起聘，至111年12月31日；續聘與否視每年年底考核結果而定。
應備文件：
申請期間：即日起至110年12月13日止。
請檢附中英履歷表(含相片)、自傳(需含申請動機、未來工作規劃)、學經歷證明、成績單、相關工作經驗作品、語言檢定證明（若無則免附）及其他資料(請合併成一份PDF檔)，概以電子郵件一次寄送至oia@gm.ntpu.edu.tw（聯絡人：張小姐/電話：8674-1111#68014）；應徵資料若提供不實或有遺漏，相關責任由當事人負責。
初審合格者擇優面試，不合者恕不退件，未錄取者不再另行通知。
本職缺視成績增列備取2名，候補期間自甄選結果確定之翌日起算三個月內(含正取人員報到後於三個月離職者)有效。正取人員報到後未通過試用者，於候補有效期間內由本校通知候補人員逕行遞補。
依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：(一) 犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。(二) 經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。(三) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。(四) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。(五) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。(六) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。</description><pubDate>Thu, 02 Dec 2021 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>進修暨推廣部推廣教育組徵才公告(三峽職缺)</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/61a9bca87d6dad749ff5f45f</link><description>職務類別：行政專員。
需求人數：1人。
資格及條件：
具教育部認可之國內外大學學士學位。
熟悉Office文書軟體操作且具電腦行政文書處理能力。
具備行銷企劃及社群經營相關經驗者佳。
具備文案撰寫與美編能力者佳。
主動積極，良好之溝通協調能力，具服務熱忱，團隊合作精神，能配合業務彈性工時。
工作內容：
1.積極拓展推廣教育行銷企劃與社群經營業務。
2.負責推廣教育類課程規劃、招生、課程執行與師生服務。
3.辦理學校行政事務處理。
4.其他臨時交辦事項。
聘期：自報到日起至年底，依考核結果辦理續聘(試用期三個月)。
工作時間：依本校職員差勤管理實施要點辦理。
※上班時間(週六、日需配合輪班)：
周一至周五晚班：13：30~21:30。
視情況需要配合假日輪班。
工作地點：新北市三峽區大學路151號(三峽校區），週六視工作需要至台北民生校區輪班。
工作報酬：依本校聘僱人員報酬標準表學士級，每月薪資新台幣32,466元整。另依規定辦理勞保、健保及勞工退休金事宜。
應備文件：(請依序編碼並註明)
履歷表一份（含自傳）、身份證正反面影本、近期2吋個人照片。
畢業證書影本一份。
相關能力或工作經驗證明影本。
相關語言檢定能力證明（若有可檢附）。
應徵方式：
應徵人員應將應徵文件於110年12月20日(星期一)以前，備齊上述文件資料，以限時掛號(以郵戳為憑)寄達或由專人送達本校地址：104臺北市中山區民生東路3段67號推廣教育組收。如逾時寄、送達者概不受理。聯絡人及電話:推廣教育組楊小姐(02)25024654轉18410。
信封請註明「應徵推廣教育組行政專員三峽職缺」。初審合格者擇優通知面試，不合者恕不退件，未錄取者不另行通知。
十一、備註：
本次徵才正取1名、備取2名。備取期間自甄選結果公告之翌日起三個月(含正取人員報到後於三個月離職者)內有效。
依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：(一) 犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。(二) 經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。(三) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。(四) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。(五) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。(六) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。</description><pubDate>Thu, 02 Dec 2021 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】黃怡婷主任談「準實驗設計與長者運動促進成效」</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/61a9b30e7d6dad749ff5f458</link><description>在110年12月01日上午九時十分，搭配社科院USR計畫長期關注的長者健康，由社工系王明聖老師結合「混合方法研究課程」，邀請本校大數據中心黃怡婷主任，來課堂上分享如何從「準實驗設計」，來檢視109年所執行的長者參加「北大長者運動大學城之運動促進方案」之成效，也為未來北大運動中心如何設計活動促進長者健康提供實證的基礎。北大長者運動大學城是新北市政府衛生局、北大運動中心(崇越運動中心委辦)及王明聖與翁仲邦老師研究團隊，跨越產、官、學結合的合作方案。主要係由崇越運動中心的運動教練，十二週透過一系列的有氧、羽球、水中健走、飛輪及體適能課程，讓不論是健康、亞健康的長輩，能透過運動促進來維持其身心健康及訓練耐力與肌肉量。這項運動促進課程的介入方案，透過前、後測的Inbody指數的檢測，能較嚴謹地了解長者是否因為運動促進的課程介入而產生改變(如體重、體脂肪及肌肉量等)。而運動介入方案是否成功?關聯的因素有許多，除了所提供的課程內容外，包括帶領的教練是否能夠讓長者覺得受到關心和具有耐心、運動場館的環境、及由校隊學生擔任運動協助指導員和社工系所學生擔任的運動觀察員等，是否能從旁親切地協助，也都是影響到長者持續參與課程的意願及成果。也唯有透過為期多週課程的介入方案，才能真正看出長者運動介入方案對於健康促進的成效。同學們了解到如何將長者參與課程所量測的Inbody指數輸入excel表中，得到了多月份重複量測的Inbody指數後，再透過SAS的統計軟體匯入資料進行描述統計及進階統計分析，結果發現參與的長者以女性居多，且女性長者過輕(BMI-lt;18)佔多數，而男性長者過重(BMI-gt;24)佔多數。雖然該方案因為新冠肺炎疫情而造成課程中斷，但後來實體課程恢復後，持續堅持參與課程的長者學員，平均肌肉量都有逐漸增加，平均體脂肪重也有下降的趨勢，長者也因為肌力訓練，走起路來比較有活力、背也比較能挺直不會痠痛。看見自己身體的改變，也因為課程而與教練及學員們有更多的社會連結，逐漸形成正向循環，也讓長者們願意持續投入運動促進的方案。雖然從統計的分析中，並沒有呈現出所有的測量指數都產生顯著改變，但也提醒了我們，許多的方案成效，固然短短的三個月、半年或一年就能立即看見其成效，但是肌肉量、體脂肪或體重的改變或健康的促進並非一蹴可幾，需要長時間的投入。而統計上是否達到顯著的改變，也往往因為參與人數可能因為樣本數較小(少於百人)而無法呈現，故要評斷一個方案的成效，需要量化及質性的設計同時進行，才能了解方案的真正成效。除了客觀的Inbody指數的檢測，也要從使用者方(長者的角度進行主觀詮釋)才能對於方案的成效更全面性的了解。例如，透過質性的訪談也可以發現北大運動中心窗明几淨、設備齊全、地點寬敞、加上運動教練幽默、專業且平易近人，再加上北大學生從旁協助器材操作與互動，都是吸引他們願意持續參與方案的誘因。然而，也有家屬帶著身障的長者想要參與游泳課程，但因為泳池非斜坡步道的設計而無法參與。而相對於三鶯運動中心，許多公車只到校門口或恩主公醫院，沒有直接在運動中心下車(必須步行至運動中心)，也是部分長者選擇到三鶯運動中心(因為交通方便，公車有到)的原因。所以社區的環境及交通的便利性，也都會影響長者參與運動促進方案的意願。此外，世界衛生組織(WHO)認為長者透過運動促進的方案，除了可以維持功能性能力，也能維持或促進自我照顧，並透過社會網絡來達到成功老化的目的。目前北大長者運動大學城方案主要是針對健康及亞急性長者的運動促進方案，未來期待能針對有特殊需求的長者或受損(車禍或中風)、或有慢性疾病之長者，也能結合在地的恩主公醫院提供更為個別化的訓練方案，甚至擴大到身心障礙者或需要早療的兒童，讓北大成為社區長者健康促進的重要角色。而社科院USR計畫自去年以來，持續辦理了長者健康學老系列講座、引介北歐式健走、建置健康文庫等，搭配目前進行中的青銀科技Switch健康促進方案，以及規劃中的青銀協力健走方案，預期北大校園將是在地長者追求健康最好的基地，也善盡大學的在地社會責任。</description><pubDate>Thu, 02 Dec 2021 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>鳶山國際移動講座 帶你走進倫敦大學學院課堂</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/61a7114d7d6dad749ff5f425</link><description>疫情期間隨著疫苗涵蓋率增加，國際移動力逐漸緩慢回溫，但仍有許多師長同學仍受各國邊境管制或檢疫規定無法出國交流，為持續深化並拓展臺北大學國際研究合作及交流，國際事務處自本學期起規劃一系列的鳶山國際移動講座，引領本校師生走向世界課堂！本系列講座於110年11月24日首度登場，第一場講座特別邀請到2021全球QS世界大學排名第8的英國倫敦大學學院(University College London,UCL)國際名師為我們拉開序幕，本次透過不動產系顧嘉安老師的媒合，非常難得地邀請到UCL高級空間分析中心(The Bartlett Centre for Advanced Spatial Analysis, CASA)的系主任及城市分析教授Professor Adam Dennett，進行線上講座-mdash;【解讀鄰里關係變化及仕紳化的奧秘 Unpacking the Nuances of Neighbourhood Change -amp; Gentrification - an Urban Analytics Approach】。
University College London（UCL）創建於1826年，是一所坐落於英國倫敦的世界級頂尖公立研究型大學，為英國第三古老的高等教育機構，與劍橋大學、牛津大學並稱為英國的-ldquo;金三角-rdquo;，共設11所學術學院，擁有超過100個學術科系與研究中心。除了在2021年QS 世界大學排名位居全球第8名外；於最新的REF排名中，亦被評為英國研究實力最高的大學。Professor Dennett目前為UCL城市分析研究的國際頂尖學者，具相當豐富的學術發表經驗。所任職的高級空間分析中心（CASA）更是世界著名的跨學科研究機構，主要研究建築環境學院的城市科學，試圖於智慧城市科學中發揮作用，並將其技術應用於城市規劃、政策和建築，使城市成為更好的居住地。
講座中，Professor Dennett為同學們詳細介紹城市的仕紳化和鄰里變化的起源，並從其專業的城市分析經驗出發，分享如何以開放科學、數據分析和模型結合城市政府的合作努力，使應用城市科學產生實際影響，增進與會者對於城市發展的了解，更無私地分享其研究數據連結給與會師生，希望有興趣的師生可透過資料庫的數據獲得更詳細的資訊。本活動受到校內師生大力支持，國際學院城市治理英語碩士學位學程(IPUG)的游舜德主任，親自帶領班內的全體國際學生前往教室，同步參與這一場相當難得的線上講座，並於講座中相互交流。
此次講座歷時一個半小時，線上及實體參與之師生總人數逾70人，在最後的提問時間，學生們極為踴躍，紛紛舉手想與老師交流心得，Professor Dennett十分耐心地一一回應，也表示希望能透過此講座，學習鄰里關係變化及紳士化對社區的社會經濟構成產生的影響。在經過如此寶貴且難得的鳶山移動講座經驗後，相信與會的師長同學對最新的國際城市發展論述也有了全新的認知與體悟！
講座結束後，林文一國際長及國合組顧嘉安組長特別與Professor Dennett進行了雙邊合作會談，探討未來本校與UCL合作的可能性，國際長除了感謝教授對本校的大力支持外，也希冀能透過學生或教師間的研究合作交流，將臺北大學推向國際化的舞台，使本校師生能擁有更多跨國學術研究資源，打造更為國際化的校園學研環境！</description><pubDate>Tue, 30 Nov 2021 16:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>