<rss version="2.0" encoding="UTF-8"><channel><title>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news</link><description>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</description><author>NTPU 國立臺北大學</author><image><url>https://new.ntpu.edu.tw/assets/logo/ntpu_logo.png</url></image><language>zh_TW</language><copyright>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</copyright><item><title>公告本校114學年度日間學士班單獨招收身心障礙學生招生簡章</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/67e60fd501c2a926516004c6</link><description>欲報考者請務必詳閱簡章（如附檔）相關規定。
報名繳費時間自114年4月28日至5月9日止。
一律以通訊報名。
報名手續完成係指於報名期限內完成【郵寄報考資料】及【報名費用繳費入帳】，上述任一項未完成均視同未完成報名，不得參與考試。
招生專線：02-86741111轉67046 社會學系 王助教</description><pubDate>Mon, 07 Apr 2025 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>公告本校114學年度碩士班一般入學考試第二梯次錄取名單</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/67e9f8b501c2a9265160052c</link><description>一、本次計有4系所組於第二梯次公告錄取名單。
二、請正、備取生詳閱公告各項注意事項及簡章，依規定辦理相關事宜。
三、本梯次放榜系所考生對某科成績如有疑問，得於第二梯次放榜日（114年4月1日）上午12時起至114年4月9日下午5時止登入網路報考系統申請成績複查，詳細申請規定請詳閱簡章第19頁「拾參、申請成績複查」。
※因少數考生姓名為罕見字，無法正常顯示。倘有前開情形者，請以准考證號為準。</description><pubDate>Tue, 01 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【校務研究(IR)計畫徵求】114年度本校校務研究(IR)計畫徵求自即日起至114年4月13日（週日）前受理申請</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/67ea5df701c2a92651600598</link><description>一、計畫目的鼓勵本校教師投入校務研究工作，運用校務數據以實證分析結果作為決策依據，強化校務專業管理。二、申請人資格本校專任教師。三、徵求議題(請詳閱本公告附件1)
議題1：跨域學習成果分析與政策調整之追蹤研究
議題2：問題解決能力與資訊科技應用能力對未來發展（就業）之分析，以及自主學習角色之探討。
議題3：本校學生參與職涯相關活動與校外實習對就業力影響之研究
議題4：本校提升大學影響力排名之策略研究
四、計畫核定
預定於計畫徵求公告受理期限結束後，由校務研究中心進行初審並陳請校長核定專案委託計畫。審查重點包括：計畫書內容完整性、經費編列合理性、校務分析預期成果是否提出回饋本校之可能解決方法或具體作為等。計畫核定結果原則於114年5月公布。
五、計畫補助經費
議題1與議題3，補助金額以新台幣10萬(經常門)為原則。
議題2與議題4，補助金額以新台幣20萬(經常門)為原則。
將視校務研究辦公室獲高教深耕計畫核定資本門(設備費)之額度，由校務研究中心另行徵詢本年度已獲核定案件之資本門需求。
經費來源由本校114年度高等教育深耕計畫分項4-3「校務研究資料庫建立與校務治理」支應，實際核撥金額與細項(如經常門、資本門額度)及經費核銷期限等，將遵照教育部深耕計畫相關規定並配合本校高教深耕計畫辦公室規定辦理。
六、計畫執行及成果發表
計畫執行期間：
自審查結果核定通知月份(預定114年5月)起至114年12月底(配合本校114年度高等教育深耕計畫經費動支期限之原則)。基於部分計畫執行內容係為呼應本校執行高教深耕計畫相關分項KPI指標之衡量、並期盼建立制度化的運作機制，屆時懇請受託執行計畫主持人與各項校務研究議題需求單位密切交流與配合。
成果分享與發表：
受核定委託計畫主持人應參與IR議題需求單位舉辦之期中進度分享、成果報告等活動，並於計畫執行結束當月繳交成果報告全文暨成果報告摘要表。
七、受理申請截止日期與申請方式
截止日期：4月13日（週日）止
申請方式：有意申請者請填寫計畫構想書(格式如附件2) 於截止日前以電子郵件寄送至研究發展處 校務研究中心：mandychou@mail.ntpu.edu.tw。
申請案計畫編列經費項目與額度：依「大專校院高等教育深耕計畫經費使用原則」、「教育部補(捐)助及委辦計畫經費編列基準表」等規定編列。本年度本校執行計畫相關注意事項請參閱計畫構想書格式。</description><pubDate>Tue, 01 Apr 2025 01:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>推廣教育組誠徵行政專員</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/67ead31c01c2a9265160059d</link><description>國立臺北大學進修暨推廣部推廣教育組徵才公告(臺北職缺)
職務類別：行政專員(臺北校區)。
需求人數：1人。
資格及條件：
具教育部認可之國內外大學或專科(含以上)學位。
熟悉Office文書軟體操作且具電腦行政文書處理能力。
具備行銷企劃及社群經營相關經驗者佳。
具備文案撰寫與美編能力者佳。
主動積極，良好之溝通協調能力，具服務熱忱，團隊合作精神，能配合業務彈性工時。
工作內容：
1.拓展推廣教育課程與社群經營。
2.負責推廣教育課程規劃、招生、課程執行與師生服務。
3.辦理學校行政事務處理。
4.其他臨時交辦事項。
聘期：自報到日起，每年依考核結果辦理續聘。(試用期三個月)
工作時間：依本校職員差勤管理實施要點辦理。
※上班時間：
週一至週五晚班：13:30~21:30。
視情況需要配合週六、日輪班。
工作地點：臺北市民生東路3段67號號(臺北校區）。
工作報酬：依本校聘僱人員報酬標準表學士級第一年標準，每月35,200元整標準起聘；三專第一年標準，每月29,611元整標準起聘；五專(二專)第一年標準，每月28,590元整。另依規定辦理勞保、健保及勞工退休金事宜。
應備文件：(請依序編碼並註明)
履歷表一份（含自傳）、身份證正反面影本、近期2吋個人照片。
畢業證書影本一份。
相關能力或工作經驗證明影本。
相關語言檢定能力證明（若有可檢附）。
應徵方式：
應徵人員應將應徵文件於114年4月14日(星期一)以前，備齊上述文件資料，以限時掛號(以郵戳為憑)寄達或E-mail至linday@mail.ntpu.edu.tw，本校地址：臺北市中山區民生東路三段67號（國立臺北大學推廣教育組收）。如逾時寄、送達者概不受理。聯絡人及電話：推廣教育組 楊小姐，02-25024654分機18410，專線: 02-25065226。
信封請註明「應徵推廣教育組課程企劃專員臺北職缺」。初審合格者擇優通知面試，不合者恕不退件，未錄取者不另行通知。
十一、備註：
本次徵才正取1名、備取2名。備取期間自甄選結果公告之翌日起三個月(含正取人員報到後於三個月離職者)內有效。
依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：(一) 犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。(二) 經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。(三) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。(四) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。(五) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。(六) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。</description><pubDate>Tue, 01 Apr 2025 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>臺北大學首度參與遠見USR獎 即獲雙料楷模肯定</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/67eb4b6f01c2a926516005a8</link><description>在大學社會責任日益受到關注的當代高教現場，國立臺北大學以實踐為核心，長期關注公共議題、在地需求與跨世代共好。今年首度參與《遠見》雜誌主辦的「2025遠見USR大學社會責任獎」，即獲得兩項「楷模獎」殊榮，展現本校在USR推動上的紮實成果。
此次得獎計畫分別為社會科學院的「前瞻超高齡的大學3E行動計畫」，榮獲「人才共學組楷模獎」；以及海山學研究中心推動的「環抱海山．深耕三峽：北大文化城的創生、活化與擴展」，榮獲「在地共融組楷模獎」。兩項計畫雖著眼於不同領域，卻同樣體現臺北大學在學術發展與社會實踐之間所建立的連結。
多元行動 擘劃超高齡社會的未來願景
社會正快速邁入超高齡化，臺北大學社會科學院USR計畫以「前瞻超高齡的大學3E行動計畫」回應此一轉型挑戰。計畫從學生、長者、社區與跨校協作四大層面出發，形塑高齡友善的學習與生活場域。一方面，透過課程設計與自主學習，培養學生關注高齡議題的專業素養與實務經驗；另一方面，也邀請長者進入校園、參與共學，開展世代間更深層次的理解與互動，積極促進教育現場與高齡社會之間的對話。
計畫主持人暨社會工作學系曾敏傑教授表示，所執行的USR計畫從種子型、萌芽型到深耕型，八年來先從弱勢服務著手、接著推動臺北大學城，最終迎向超高齡社會的到來，並催生出《學老誌》這本高齡公益雜誌；這也是唯一由大學所出版的高齡雜誌，旨在培力全國長者朝向健康老化，目前第七期即將出版流通，在台灣進入超高齡社會之際，更是臺北大學送給全台灣高齡者的一份禮物，目前都可以在各地圖書館的雜誌架上看到，也成為高齡者透過知識學習面對老化的重要平台。
回應地方 呼應文化與空間的永續再生
「環抱海山．深耕三峽」USR計畫由海山學研究中心推動，聚焦於三峽、鶯歌與樹林地區，透過文化保存、空間轉譯與產業共創三大主軸，探索大學如何在地化學術知識，回應地方多元發展需求。計畫著力於歷史文化資產的調查與詮釋，並結合導覽培力、實地踏查、社區走讀、數位科技應用等實作形式，將學生培育與地方創生相互交織，促進知識流動與社會參與，期盼建構一個兼具公共性、教育性與地方性的文化場域。
遠見USR獎：高難度競爭下的雙料肯定
《遠見》USR大學社會責任獎自2020年創立，表彰在社會責任實踐方面表現卓越的大學，自2020年設立以來，已成為國內最具指標性的USR專業評選。今年共吸引全臺67所大專院校、共215件參賽作品，再創歷年新高，參賽件數較上屆成長25.7%；評選分成大學永續報告書組、人才共學組、永續課程組、在地共融組、產業共創組、福祉共生組、及生態共好組等七類。評審另分成初審、複審、與決審公布，於今年1月間進行第一階段書審，檢視參賽資料內容與完整度，並選出入圍者；接著於2月間就入圍者，與評審團進行口頭簡報及現場問答，最終並於四月初公布決選名單。臺北大學社科院USR計畫與海山學研究中心獲獎，除彰顯本校在高齡、文化與社區實踐領域的深度推動，也反映校內USR推動機制與策略的系統性與整合性。
從肯定出發 穩健推進社會責任實踐
李承嘉校長表示，儘管USR對教師而言是額外的負擔，但若能結合教學與社會貢獻，反而能讓師生獲得更深層的成就感。臺北大學多年來以「追求真理、服務人群」，打造USR成為校級政策，由副校長擔任總召，設有USR辦公室、專任人力與實體空間，並提供教師課程獎勵及經費支援，持續展現制度化的支持力道。
本校長期關注大學與社會的連結關係，並透過永續辦公室推動整體USR策略，將其納入高教深耕計畫與校務發展架構中。從政策支持到資源整合，致力於打造一個跨院系、跨專業、跨領域的USR行動網絡。此次獲得遠見USR兩項楷模獎，是對北大USR實踐工作的肯定，也是一份責任的延伸。未來，臺北大學將持續發揮學術影響力，強化在地參與，拓展全球視野，穩健推動大學社會責任，成為連結知識與行動、教育與社會的重要平台。</description><pubDate>Mon, 31 Mar 2025 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【培力講座】走向世界365天—從外交系到外交部：我的學經歷分享</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/67ea2f9301c2a92651600555</link><description>本校於3月27日舉辦了本學期第一場的培力系列講座，我們很榮幸邀請中華民國外交部北美司的蔡育真科長來校演講，期待透過此活動使學生們對於外交官的職涯發展有更多的認識。
蔡科長鼓勵學生多參與各種社團
在演講的一開始，蔡科長以自身求學時期的經驗勉勵學生，強調參與社團活動對於未來職涯發展的重要性。她分享自己曾加入模擬聯合國社團（簡稱：模聯社），並擔任組長參與辯論比賽。透過這些經驗，讓她不僅培養了國際視野，也鍛鍊了溝通協商能力，這些都是未來進入外交體系非常重要的能力。
描述外交官的工作模式
蔡科長提到外交官的輪調制度，即「3-6-3」模式，代表著3年在本國、6年外派、再回本國3年的工作型態。她提到，外交官的工作並非朝九晚五，隨時可能因國際局勢變化而被召回處理突發事件，甚至可能因緊急狀況臨時調派到不同的國家。
此外，外交官需負責維護雙邊關係，無論是參與國際會議、與外國官員交涉，或是處理台灣僑民的各類需求，都必須在高壓且高工時的環境中發揮專業能力。她強調，這份工作的挑戰性極高，但也讓她深刻感受到自己的努力能夠直接影響台灣的國際地位，帶來正向的改變。
誠實豆沙包環節：挑戰與犧牲
在互動環節中，蔡科長也誠實分享了成為外交官後必須面對的挑戰。她談到，最困難的是工作與生活的平衡，特別是外派期間，家庭成員的適應問題是一大考驗。此外，長期處於高壓環境下，身心健康的維護也是重要課題。她建議有意投身外交工作的學生，需提早做好心理準備，並學會調適壓力，以確保能夠長期勝任這份工作。
這份工作適合什麼人？
針對有興趣報考外交官的學生，蔡科長提供了一些建議。她指出，這份工作特別適合熱愛交朋友、對外國語言學習應用感興趣、以及期待為台灣的未來盡一份心力的人。她鼓勵學生積極培養國際觀、精進外語能力，並培養良好的談判與溝通技巧，這些都將有助於未來在外交領域發展。
此次講座不僅讓學生對外交官的工作有了更深入的了解，也提供了寶貴的職涯規劃建議。希望未來有更多學生能夠投入這個充滿挑戰與榮耀的領域，為台灣的國際事務貢獻一己之力。</description><pubDate>Mon, 31 Mar 2025 05:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>「2025年僑生就業博覽會」攜手近百家企業，助僑生留臺發展</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/67ea551701c2a9265160058b</link><description>隨著臺灣經濟的持續成長以及產業結構的變化，企業界對精通外語的人才需求日益增加，特別是擁有多元文化背景的留臺僑生。僑生具備流利的第二外語能力和獨特的文化視角，已逐漸成為全球人才供應鏈中的重要一環。為協助僑生畢業後留臺就業，僑務委員會於114年3月29日在臺北車站盛大舉辦僑生就業博覽會，吸引近百家企業參與，活動現場包括半導體、科技、數位AI、零售、觀光餐飲、製造業等領域，提供上千個職缺，大量的求職機會，助僑生在臺灣找到理想的工作。
本校近年來致力於配合政府的育才留才政策，積極推動校園國際化，並提供多元的學習管道，以及完善的學業和生活輔導，讓來校就讀的僑生逐年穩定成長。然而，由於許多僑生對臺灣的就業法規及產業需求了解不足，常常錯過了在臺發揮所學的機會。此次就業博覽會不僅提供了寶貴的就業平臺，也為僑生提供了整合學經歷、個人能力特質與理想職業的機會。
為把握此次重要的就業機會，本校國際處境外生事務組－劉佳昊組長，特別率同仁帶領近20名有意願留在臺灣工作的僑生參加此次就業博覽會。活動中，僑生不僅能夠與各行各業的企業代表進行面對面的交流，還參與了專業的就職輔導和系列求職活動。這些活動幫助僑生進一步了解臺灣的職場環境，並提供針對性的職業規劃與求職建議，協助他們順利找到符合自身專長的工作機會。
除了企業現場徵才外，也安排勞動部、內政部移民署、Talent Taiwan及i僑卡服務諮詢櫃檯，相關問題都能在現場即時獲得解答，協助其釐清求職方向、就業居留等規範。僑委會也特別規劃了3場講座，邀請104人力銀行資深人資與僑生傳授履歷撰寫秘笈及面試技巧，以及在臺工作的超過10年的迦南計劃創辦人楊冠義，分享畢業後留臺就業的經驗談，希望透過親身經歷的分享，幫助僑生克服對於留臺就業與初入職場的不安與擔憂，並建立求職信心。
未能撥空出席本次活動的僑生同學，可於104人力銀行的線上資源「僑生找工作專區」（網站連結），除了可搜尋到上萬筆專屬僑生的職缺，還有留臺就業的相關法規等資訊，歡迎同學多加利用！</description><pubDate>Sun, 30 Mar 2025 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>射箭體驗研習活動</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/67ea53b601c2a92651600582</link><description>本校於 114年3月28日在本學期剛落成的射箭場舉辦了「射箭體驗研習」，特別邀請本校優秀校友-mdash;現任明德高中總務主任林芳瑜教練擔任講師。林教練是本校第一位射箭保送生，並曾獲得 2013年世界射箭大獎賽團體金牌，具備豐富的參賽及帶隊經驗。
李承嘉校長表示，本學期學校特別聘請專業兼任教師開設射箭課程，開授的2班課程在選課階段即迅速額滿，顯見學生對射箭運動的高度興趣。他也感謝林教練多年來在高中端培育優秀選手，許多來自明德高中的選手進入本校後，在國內外各項比賽也表現傑出，為校爭光。
本次研習活動開放校內教職員生報名，由林教練先進行器材與賽制講解，隨後由本校射箭代表隊成員協助帶領學員體驗搭箭、拉弓、瞄準、射箭等基本動作。看似簡單的動作，實則考驗臂力與穩定度，也讓參與學員深刻體會到選手在背後付出的巨大努力。
此外，也特別恭喜休運系湯智鈞、戴宇軒入選 2026 年國家代表隊亞運培訓休運系湯智鈞、企管系陳思妤入選 2025 年世大運國家代表隊培訓
期待他們在賽場上的精采表現！</description><pubDate>Sun, 30 Mar 2025 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【徵才】總務處環境組誠徵聘僱人員(職業安全衛生管理員)一名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/67e9e91e01c2a92651600526</link><description>國立臺北大學總務處環境組誠徵聘僱人員(職業安全衛生管理員)一名
一、資格條件：
1.性別、年齡不拘
2.國內、外學士(含)以上畢業，具乙級(含)以上職業安全衛生管理技術士證照。
3.具職業安全衛生管理經驗1年(含)以上尤佳。
4.具電腦文書處理（Word、Excel及Powerpoint）及其他資訊處理之能力。
5.工作態度積極、主動，有責任感，並具備協調、溝通、分析、判斷能力。
二、職務內容：
1.依據本校安全衛生政策，規劃及推動校園安全衛生管理制度。
2.擬訂本校職業安全衛生管理計畫，並督導各單位執行。
3.擬訂本校職業安全衛生自動檢查計畫，並督導各單位執行。
4.訂定本校職業安全衛生管理辦法、規章、準則、要點等相關規定。
5.規劃、督導各單位之職業安全衛生管理。
6.規劃、督導安全衛生設施之檢點與檢查。
7.審查實驗室之成立及撤銷申請事宜。
8.規劃、督導有關人員實施巡視、定期檢查、重點檢查及作業環境監測。
9.規劃、實施職業安全衛生教育訓練。
10.辦理校內工作者之疾病、傷害、殘廢、死亡等職業災害之調查、月報及通報。
11.實施職業安全衛生績效管理評估，並提供有關校內工作者之之安全衛生諮詢服務。
12.其他職業安全衛生相關業務及臨時交辦事項。
三、工作地點：新北市三峽區大學路151號。
四、工作時間：依照本校職員差勤管理實施要點辦理，週一至週五08：00至 17：00，週休二日。
五、待遇：依「國立臺北大學聘僱人員報酬標準表」規定辦理，學士級第1年敘薪新臺幣3萬5,200元／月（含勞健保），專業證照有效期間內，每月核發職業安全衛生專業證照甲級加給4000元、乙級加給2,000元，如曾任公職或公營事業機構與所任職務性質相近，等級相當之服務成績優良且連續滿1年之年資薪資得予併計，最高採計以6年為限。
六、年資提敘可參考本校聘僱人員報酬標準表
(https://cms-carrier.ntpu.edu.tw/uploads/113_03_fa5f23808a.pdf) (年資提敘部分須待試用期滿後，視另案專簽辦理)
七、聘用期間：自到職日起，每年依考核結果及本校經費情況辦理續聘（試用期三個月） 。
八、應備文件及收件截止日期：
1.申請及收件期間：即日起至114年4月15日（週二）下午17時前寄達或送達。
2.請檢附中文履歷表（含相片）正本；中文自傳正本；學歷證件、相關工作經驗證明、「乙級(含)以上職業安全衛生管理技術士證照」合格證書等影本資料各1份，註明白天連絡電語、手機及電子郵件信箱，以紙本掛號郵寄或親送方式逕寄（送）237新北市三峽區大學路151號 國立臺北大學總務處環境組（聯絡人：沈大偉 先生/ 電話：02-86741111#66379）收；信封請註明：「應徵總務處環境組聘僱人員」。應徵資料若提供遺漏不齊者，不予受理。
3.初審合格者擇優面試，不合者恕不退件，未錄取者將不另行通知。
4.本職缺擇優錄取正取1名（得擇優增列備取3名，遞補期間為甄選結果確定之翌日超6個月內（含正取人員報到後於6個月內離職者）有效。
5.本次甄選結果如無適當人員，得予從缺。
九、其他：
1.依據教育部「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第3點規定，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員
(1)犯性侵害犯罪防治法第2條第l項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。
(2)經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。
(3)經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。
(4)經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為， 有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。
(5)經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。
(6)經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情 事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。
2.本甄選公告如有未盡事宜，依本校相關規定辦理。
3.若有相關問題，請洽環境組沈大偉先生。聯絡電話(02)8674-1111 分機66379 。</description><pubDate>Sun, 30 Mar 2025 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>[教學發展中心通知]113-2期中教學意見調查(114年3月31日至114年4月18日)</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/67e24c6401c2a926516002b2</link><description>各位同學，大家好！
本校為及時提供授課老師教學回饋，113學年度第2學期網路期中教學意見調查即將進行，循往例本調查採自願方式填答。調查資料完全保密，填寫人亦將完全匿名，請各位同學放心填答。
本次調查期間為114年3月31日（星期一）至4月18日（星期五）止，請同學踴躍上學生資訊系統(https://sss.ntpu.edu.tw/student_new.htm)內的期中教學意見調查表，所填意見將作為授課老師之參考。
同學的意見是教學與學習成效提升的重要動力，請支持填答。感謝同學們的配合！最後祝各位同學學業進步！</description><pubDate>Sun, 30 Mar 2025 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】盧易之以音樂創作激勵伊甸學員</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/642403afb012cf0ac49c306d</link><description>臺北大學社科院USR計畫與通識中心林子晴老師合作，邀請伊甸基金會三峽身心障礙福利服務中心，於3月28日於臺北大學公院119，與通識課學生一同聆賞盧易之《我的台灣音樂創作歷程》，將音樂化作橋樑，搭起在地弱勢群體與北大同學間的連結。四年前盧易之也曾經歷臨北大，當時也以音樂友善接待長照機構長者，這次則是透過音樂及創作歷程回顧，讓38位身心障礙者及照顧家屬得以喘息，盡情享受音樂帶來無可比擬的愉悅與滿足。
盧易之現任教於國立臺北藝術大學，曾獲得金曲獎傳統暨藝術音樂類最佳演奏獎的殊榮，在音樂創作的領域備受肯定，尤其是將許多台灣的傳統音樂及民謠等，改編成鋼琴獨奏曲，將經典的在地音樂，昇華成另一個層次的作品，獲得社會的肯定與讚賞。盧老師將自我的音樂創作歷程，與在場的觀眾分享，讓齊聚一處的同學與伊甸基金會的來賓，共享音樂帶來的心靈滿足。
盧易之分享到自己的音樂創作歷程，因為對於音樂的喜愛，讓老師在音樂基礎課程開始，就開始嘗試將生活中的音樂彈奏出來，漸漸地培養了創作音樂的基礎，也累積了很多台灣民謠的曲目。直到在外鄉求學，因為與華僑的互動，而有演奏台灣在地音樂的機會。盧老師以一首耳熟能詳的樂曲《望春風》擄獲在場異鄉人的心，從那時起，盧老師深刻的體會到音樂凝聚人心的力量，無論族群差異，抑或是政治分野，在音樂面前，一律平等，也因此「當音樂到達一個高度後，就能帶來很不一樣的事情。」
回台後，盧易之持續思考著「自己究竟能為台灣留下什麼？」他說到：「西方音樂的歷史上，許多作曲家面對到國破家亡的時刻。即使他們的國家不存在了，因為音樂的雋永，仍能留下無限的想像。」而盧老師也決定利用音樂的媒介，將台灣的文化語言等，轉化成一首首雋永的旋律，使台灣的文化底蘊能繼續保存，並在世界各個角落發光發熱。於是，盧老師將大量的台灣民謠曲目，在其音樂會中演繹發揮。
要怎麼樣寫出一首台灣民謠？講座的中段，盧老師帶出了這關鍵的問題，從廣泛地聽音樂開始，慢慢地尋找零碎的靈感與片段，再由點而線而面，將有感覺的東西，交織成一首作品。他憑藉這種方式，創作了許多民謠的改編作曲，例如四季紅、燒肉粽、補破網等。然而，隨著作品的大量產出，老師也面臨到創作的瓶頸，以及歌曲旋律重複性太高的問題，因此老師再次廣泛地聽音樂，以此刺激自己的思考，並進一步將作品的結構與精神概念，內化到自己的技術與創作層面，並因此突破了許多難關。
勇於跨出舒適圈也是盧易之面對瓶頸的一個方式，也因此他決定報名參加「台灣歌謠改編大賽」，跨足到陌生的弦樂四重奏領域，隨後也受邀譜寫聲樂的曲子。近期更參加全國客家流行音樂大賽，與客家女歌手何芸娜合作，創作客家流行音樂《好䟘吔》，並在「新竹縣客家新曲獎」獲得第一名的好成績。
老師打趣地以「斜槓」形容自己，一位鋼琴演奏家，不僅跨足創作的領域，也在弦樂、聲樂、合唱團，乃至於流行音樂等領域，皆有所學習。他強調：「成功都是從很簡單的作品開始，如果不去嘗試，將永遠不知道自己能不能辦到。」也鼓勵在場的聽眾「當你願意做，人生的可能性會變多，也會變的更豐富。」講座到了尾聲，盧老師以「龜兔賽跑」的故事作總結：「從龜兔賽跑的故事可以知道，能力固然是決定成敗的關鍵，但努力也相當重要。然而若烏龜與兔子合作呢？彼此將會共同成就一個人做不到的事情。」老師以多角化經營，並相互激盪，將自己創作的歷程與經歷到的經驗，與在場的觀眾分享。
伊甸基金會有一位長輩分享到，他從未參加過類似的講座，也鮮少踏入校園當中，這次有機會參加校園的課程，並能親自提到音樂家的演奏，讓他相當開心。另外一位身心障礙的家屬也表示，自己曾經學過鋼琴，也對音樂相當有興趣，然而因為孩子的出生，讓他疲於奔命，無奈之下只好暫時放棄。然而在聽到盧老師的演講過後，她感到倍受激勵，認為自己應該要更積極的參加各式活動，並決心重拾遺忘已久的音樂魂。
音樂的輔療功能可以降低身體與心靈的壓力與焦慮感，也能起到調節情緒的作用。為此臺北大學社科院USR計畫透過連結校內藝文講座，一方面實踐青銀共學的理念，另一方面藉由藝文活動促進在地互動。也希望大學資源公共化與社區共好的理念，能在三峽持續發酵。</description><pubDate>Fri, 28 Mar 2025 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】喀飛主講「老同現況與長照處境」</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/67e63bfa01c2a926516004f2</link><description>社科院USR計畫持續舉辦第95場三鶯樹論壇，於2025年3月21日中午12點半開講，由本校社工系魏希聖教授邀請台灣同志諮詢熱線協會創會（以下簡稱「熱線」）理事長喀飛蒞臨本系，於社工系專業教室主講「老年同志（以下簡稱「老同」）在哪裡？-mdash;老同現況與長照處境」。喀飛先生不只投身於愛滋平權、同志社群文化等議題，近年來也致力於書寫及出版，試圖創造對話與理解，今天他向學生分享「老年同志」這個較少被媒體所報導的議題，現場計有16人次進行參與，透過USR 計畫培育在地人才。
當研究者開始關注老年同志議題時，熱線與喀飛先生便陸續接到詢問，希望能提供合適的訪談對象。喀飛先生及他的夥伴也認為這個族群的需求需要被關注，為了試圖找到這群人，他們於2005年向多家醫療院所與相關機構發送問卷，希望能透過問卷蒐集一些線索。問卷中包含兩個問題：第一，是否能夠接受老同；第二，是否曾經接觸過老同個案。問卷回收的結果顯示，受訪者普遍表示可以接受，但皆回應從未遇過相關個案。這樣的結果進一步讓喀飛先生與他的夥伴們意識到，老同不僅社會能見度低，甚至在同志社群內也難以被辨識。他們往往選擇隱藏自身的性傾向與身份，不願也不敢讓人看見自己。
在這之後熱線也持續進行問卷調查，包括「同志與照顧調查」、「同志與老年議題調查」、「安樂死合法化相關看法調查」， 50歲以上的填寫者僅佔比7%，但以台灣人口統計來看，50歲以上的人已佔全體人口的40%，因此他們推測還有很多隱藏的老同。這也反映了老同的處境，他們同時承受了社會壓力及社群歧視，並且與社群間連結困難。
在第一次問卷調查後，熱線成立「老年同志口述歷史小組」，希望以「生命經驗訪談的方式」作為理解老同的第一步，將招募海報張貼在各個同志族群容易出現的地點，但在一年間卻沒有任何受訪者的出現，喀飛先生及他的夥伴也開始反思自己招募受訪者的方式。為何有那麼多人上街遊行，老同依舊難以跨過自己心中的那道防線來出櫃呢？在1990年前沒有網路、同志團體及遊行的存在，很難遇到除了自己以外的同志，甚至沒有「同性戀」這個名稱，對他們來說，出櫃的壓力從年輕延續至今，年輕時怕父母知道，年老時怕晚輩知道，隱身以及偽裝成異性戀已經是一種習慣了。
這樣的隱身習慣也影響到老年同志使用長照資源的意願。長照服務的過程中，從申請服務、接受社工評估，到居服員進入家中，每一個環節都可能讓他們擔心身分暴露，使得許多老同對於使用長照資源抱持猶豫，甚至產生抗拒心理。對老同而言，他們的支持系統往往不來自原生家庭。許多未婚、無子女、無伴、獨居的老同，長年以來主要是依靠同志社群中的朋友彼此扶持與陪伴。喀飛先生也分享《彩虹熟年巴士：12位老年同志的青春記憶》一書中，「漢士三溫暖」的阿嬤與她的客人們之間的故事，展現出老同之間深厚的信任與情感連結。也正因為有阿嬤的牽線，熱線才有機會接觸到這個原本極為隱形的群體，並開始記錄他們的生命故事。
老同並非不存在，而是長期受到同志社群內部的年齡歧視，以及外部社會對性別的汙名影響，選擇將自己隱藏起來。他們的沉默，並不代表沒有聲音，而是仍在等待一個能夠被理解、被接住的安全空間。喀飛先生也進一步邀請在場的學生們思考「家」的多元樣貌。在當代社會中，選擇不婚或不生的人口逐漸增加，傳統以血緣關係為基礎、以家庭為補助單位的制度，似乎已經難以回應現今多元家庭的現實樣態。這樣的現象也提醒著未來投入實務工作的同學們，在服務設計與社會支持系統的規劃中，應持續思考如何擴展「家庭」的定義，讓更多不在傳統家庭框架內的人們也能被看見與照顧。
在提問環節中，同學們踴躍發言。其中一位在職的居服督導提出問題，她分享自己在工作經驗中確實未曾接觸過老年同志個案，並詢問講者：面對那些對長照服務抱持抗拒態度的老同，我們可以如何協助他們放下戒心，安心接受服務呢？對此，喀飛先生回應表示，整體社會對性別平權的態度至關重要，當我們在提供服務時，不再理所當然地假設所有長者都是異性戀，而是以開放、多元且不預設立場的態度與對方互動，這樣的尊重與理解是能被感受到的，讓老同在感受到安全的情境下逐步建立信任關係，願意敞開心扉並接受協助。
整場演講不僅讓同學們對老同議題有了更深的認識，也啟發大家思考在未來的社會工作實務中，如何看見那些被邊緣化、被忽視的群體，並思考如何與其建立關係。喀飛先生以多年在同志運動與倡議現場的經驗，帶領我們看見老同所面對的孤獨、隱形與堅韌，也提醒我們，唯有建立一個更具包容性與同理心的社會環境，才能讓每一個人都能在年老時被善待、被理解、被看見。這場分享不只是認識一個被忽略的族群，更是一次對未來專業角色的提醒──社工有能力也有責任去翻轉弱勢者的處境，讓社會的每一角都能被照亮。</description><pubDate>Thu, 27 Mar 2025 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>德國學術獎學金基金會交換學人蒞臨本校社科院</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/67e6187501c2a926516004db</link><description>十位來自德國學術獎學金基金會（Studienstiftung des deutschen Volkes/German Academic Scholarship Foundation）的交換學人於2025年3月24日蒞臨本校社科院拜訪，以了解台灣的慰安婦與性別政治議題。
這場參訪由本校社工系康淑華老師接待，並邀請本校社科院張恒豪院長、法學院官曉薇副院長、社工系魏希聖老師、社工系游以安老師、社會系梁展章老師等，多位相關領域之師長一同參與交流。
Studienstiftung des deutschen Volkes是德國已成立百年極具聲譽的基金會，透過獎學金支持優秀學子追求高等教育，以期貢獻社會。這群接受獎學金的年輕學人目前分別於日本及中國等一流學府交換，此次特別來台針對台灣的性別、政治、社經等議題進行短期的學習之旅。
官曉薇副院長長期參與及研究台灣的同婚運動，在這場交流中，她特別進行專講，以「 The Social Movement to Legalize Same-Sex Marriage in Taiwan: Mobilizing the Court, the Legislature, and the People」為主題，就台灣同性婚姻的議題發展、去污名、社會動員以及立法策略等進行分享。
康淑華老師過去長期參與台灣慰安婦人權運動，並研究倖存者的代間韌性，她則以「Public Discourses on Taiwanese Comfort Women: Challenges, Strategies, and Resilience」為主題，分享台灣慰安婦運動如何透過以人為本的公共論述爭取大眾對議題的支持。
學人們針對兩位師長的發表踴躍提問，並與在場師長們一同討論兩個議題如何在台灣的政治、社會、歷史等面向下爭取社會正義、肯認，以及記憶的保存等，對話相當精彩。期許透過這場交流，讓這群遠道而來的年輕學人，對台灣性別人權運動與研究有更多的認識。</description><pubDate>Thu, 27 Mar 2025 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>國立臺北大學114學年度教育學程新生甄選公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/67e6180c01c2a926516004d8</link><description>主旨：公告國立臺北大學甄選修習教育學程事項。依據：依114年3月18日國立臺北大學教育學程招生甄選委員會會議決議辦理。公告事項：一、本校在學生符合申請規定，得自114年4月18日至114年4月30日止，逕向師資培育中心報名申請修習114學年度教育學程，逾期不予受理。二、申請者請於申請期間逕向師資培育中心索取申請簡章或於中心網頁下載。三、檢附「國立臺北大學114學年度教育學程新生甄選簡章」及其報名表件1份。
--------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
歡迎同學踴躍報名，有興趣的同學可來人文大樓9樓師資培育中心辦公室詢問及索取簡章。
114學年度師資生甄選-mdash;培育中等學校教師
【多元職涯規劃多一張教師證 提升跨域能力 提升表達能力】
△報名資格：
本校在學學生
前一學期學業成績班排名前50%或平均70分以上
每學期操性成績80分以上
不得為應屆畢業生
△招生說明會：2025.4.18(五) 12:10 /人文大樓11樓會議室
△報名期間：2025.4.18(五)-4.30(三)
△面試時間：2025.5.3(六)9:00-12:00
△筆試時間：2025.5.3(六)13:30-14:30
△相關招生訊息請至師培中心網站查詢：https://tec.ntpu.edu.tw/
△聯絡單位：國立臺北大學師資培育中心/人文大樓9樓</description><pubDate>Thu, 27 Mar 2025 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>師資培育中心誠徵助理教授職級(含)以上專任教師2名（起聘日期：中華民國115年2月1日）</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/67e614a001c2a926516004d1</link><description>公告內容詳如附件。</description><pubDate>Thu, 27 Mar 2025 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>睽違六年再度蒞臨！環保音樂人馬修連恩走進臺北大學語言中心分享創意與改變的力量</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/67e51c2501c2a92651600492</link><description>睽違六年，語言中心在3月26號再度榮幸邀請到國際知名音樂人馬修連恩（Matthew Lien）蒞臨演講，與學生分享他透過音樂與創意，致力推動環境保護的感人歷程。本次講座以「從狼到飛鼠木屋：馬修連恩的音樂文化行動」為題，吸引了來自各系的師生踴躍參與。
馬修連恩以幽默的口吻，從他求學期間所面臨的挫折談起，鼓勵學生不要畏懼挑戰。他分享自己如何在失落中找到對音樂的熱情，將對大自然的熱愛轉化為音樂創作的靈感，並一步步走上用音樂影響社會政策的道路。
講座中特別強調了「創意的力量」，馬修指出，創意不只是藝術的表現，更是改變世界的工具。他曾透過原創音樂為瀕臨危機的自然環境發聲，促使部分政策調整與社會關注。他也分享了自己如何從一張沒沒無聞的音樂專輯開始，歷經無數挑戰與質疑，仍堅定信念、持續創作，最終實現目標、走向國際舞台。
透過這場充滿啟發的演講，學生們不僅了解到音樂創作背後的環保意識，也更深刻體會到每個人都能透過自己的方式，發揮創意、發聲倡議，進而改變世界。
更多活動照片請點此</description><pubDate>Wed, 26 Mar 2025 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【轉知】中華民國消費者文教基金會將於114年4月23日（星期三）舉辦「消基會2025檳榔防制法推動論壇」活動</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/67e4f09401c2a9265160043d</link><description>說明：
一、消費者口腔健康及侷限未成年者可能獲得檳榔的管道，消基會與相關單位共同主辦旨揭論壇活動，期望匯集各方智慧，提供消費者正確的口腔保健、檳榔帶來的隱形危害觀念，提供活力、健康的安養生活。
二、論壇特別邀請監察院趙永清監察委員開幕致詞，另邀請衛生福利部口腔健康司張雍敏司長、農業部農糧署雜糧特作組莊岳峰組長等貴賓，及國內、外專家學者分別針對「檳榔產業在專法實施後的衝擊及因應」、「檳榔防制如何落實」等國人關注議題於論壇進行交流對談。
三、本次論壇日期採實體論壇併同視訊直播雙軌進行，日期、時間與地點如下：
時間：114年4月23日（星期三）13：00～17：00（12：30開始報到；13：00活動開始）
地點：臺北市大安區建國南路2段231號（文大推廣部「大夏館」B1國際會議廳）
報名日期：即日起至4月18日（星期五）止，採線上報名，如報名現場參加人數超出限制（80名），將以報名優先順序決定。
活動網頁：https://www.consumers.org.tw/product-detail-3867655.html
參加本次論壇之教師與公務人員將依參與時數核發教師研習證明與終身學習時數。
四、詳細資料如附件。</description><pubDate>Wed, 26 Mar 2025 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>建國校區產業研發中心舉行上梁典禮</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/67e4e58201c2a9265160041c</link><description>興建中的建國校區產業研發中心於3月27日舉行上梁典禮，由校長李承嘉擔任主典者，國泰產業研發中心股份有限公司董事長張仁和、校內各單位主管，以及相關營造、機電公司人員陪典，祈求施工興建過程一切順利，按期完成這項BOT案。
上梁儀式由李承嘉校長交付上梁鋼筋予上梁人員，儀式完成後，並由工程團隊引導眾人至1樓工區，查看目前施工狀況。對於建國校區BOT案，校長說，民間企業在施工過程中展現高度效率和品質，感謝所有人在此案的通力合作。他特別點出，建國校區是學校發展的起源地，未來將在這裡看到新環境、新未來，相信雙方合作，一定能創造更繁榮的環境。日後的產業研發也將成為新的里程碑，結合大學和企業的社會責任，展現不同以往的創新方式，將來定能作出一番成果。
刻正進行中的建國校區產業研發中心新建營運移轉案，基地面積為13,233平方公尺，建物落成後總樓地板面積為55,830.59平方公尺，總容積樓地板面積為31,758.53平方公尺，為地上11層地下2層建築。規劃內容主要為產學合作及研發中心、創新交流空間或創新事業工作室、人才培育空間等空間。110年1月27日簽約進入興建期，預訂在115年10月16日進入營運期。興建完成後，將使建國校區呈現與過往不同風貌，在新設施的營運下，為這塊校地帶來更多嶄新功能。
在臺北大學增設三峽校區後，建國校區各建築物已甚為老舊，部分建築物更已不堪使用。由於建國校區位處臺北市中心，仍具有相當地理優勢，藉由推動BOT，引入民間機構的創意、執行力及資金，可以讓建國校區資產活化。
依契約約定事項，國泰產研在營運期間，須與本校共同推動1個跨院系的研發中心，致力跨院系的研究發展。另外，須結合產業及運用學校資源，每年媒合6件研究計畫，以及每年舉辦6場產學論壇、專題演講等活動，以此促進產業研發、產學合作及研究成果的推廣。此外，在BOT案興建以及營運期間所獲得的權利金和土地租金，對學校財務可帶來不小挹注，並可藉此建立永續財務機制。
除了上述效益，從長遠角度來看，建國校區BOT案帶入民間機構資源、成熟企業專業經理人才及經驗，也著重於臺北大學、北聯大系統在校生及畢業校友的互動合作。新設施以銀級綠建築為目標，呼應本校邁向永續大學節能減碳目的。而應用科技數據，優化產學團隊協作平台，可激化商業模式加速成熟發展，在後續BOT案的營運下，成為產學合作聯盟平台及人才培育基地，在臺北大學打造首座次世代產業研發中心，也讓建國校區這塊歷史悠久的校地，有著新時代的任務和使命！</description><pubDate>Wed, 26 Mar 2025 16:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>