<rss version="2.0" encoding="UTF-8"><channel><title>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news</link><description>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</description><author>NTPU 國立臺北大學</author><image><url>https://new.ntpu.edu.tw/assets/logo/ntpu_logo.png</url></image><language>zh_TW</language><copyright>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</copyright><item><title>【計畫徵求】宏匯民生股份有限公司113年研究計畫</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65823cdd07be4b0843d5ca71</link><description>一、計畫目的
為結合大學研究資源與技術，回應和解決業界實務需求，達成促進產業經濟發展之目的，特依「臺北大學民生校區產學合作中心及校友會館新建營運移轉案-開發經營契約」，由宏匯民生股份有限公司提供經費挹注，辦理產學合作研究計畫徵求作業。
二、徵求議題
議題 1：智慧零售創新應用議題 2：永續環境與智慧建築議題 3：運動科技與健康監測議題 4：深度學習與人工智慧
三、計畫申請資格及注意事項
（一）申請資格
計畫主持人：本校專任講師以上或職級相當之研究人員。
協同主持人：不限本校人員，產學合作機構亦得指派有關人員擔任，其資格為公私立大專院校講師職級以上，或職級相當之公私立研究機構研究人員。
（二）注意事項
助理人員聘用比照「國家科學及技術委員會補助專題研究計畫研究人力約用注意事項」及其他相關規定辦理。
本計畫產出之研發成果及內容，除著作權歸屬國立臺北大學外，其餘可能獲得之專利權、電路布局權及其他智慧財產權，歸屬雙方共同擁有；其餘未盡事宜應依合約規定履行。
參與產學合作計畫人員之權利義務應依合約等規定履行。
四、審查程序
（一）初審作業由研發處依計畫研究領域分送校內、外專家學者至少 2 名進行書面審查。
（二）複審作業由研發處召開審查會議，研發處及宏匯民生股份有限公司各派至少 1 名代表，針對初審結果討論並決議。
五、計畫審查重點
（一）計畫團隊應提出未來關鍵研究主題規劃及範疇，且產學合作計畫內容須以本案第二點所列之議題研究為主。
（二）計畫團隊研究群之執行能力、過去執行產學合作計畫之績效、預期研究成果等。
（三）計畫團隊應鼓勵學生參與本計畫，以促進人才培育、學用合一為目標，提供學生執行產學合作機會。
（四）研究項目及經費需求。
（五）其他吸引產業投入經費之相關證明文件。
六、計畫經費
（一）本研究計畫申請經費包括業務費（含主持人費、研究人力費、耗材、物品及雜項等費用）及行政管理費等，並依審查結果決定補助金額。每件計畫申請經費以不超過50萬元為限。
（二）申請案之計畫編列經費項目：行政管理費依「國立臺北大學產學合作實施辦法第五條」，其餘經費依「行政院所屬各機關行政及政策類委託研究計畫經費編列原則及基準」規定編列。
七、計畫期程
自 113 年 4 月 1 日起至 114 年 3 月 31 日止
八、計畫執行成果
獲補助之計畫應於計畫執行第 6 個月期間（113/9/1- 9/30）繳交期中報告電子檔 1 份至研發處備查；於計畫執行結束後 3 個月內，應研發處安排，參加年度計畫成果發表會，並繳交研究成果報告紙本一式 2 份及電子檔 1 份至研發處進行審查結案。
九、徵件截止日
即日起至 113 年 2 月 1 日止
十、申請方式
有意申請者，請填寫計畫申請書（word 格式下載），請於截止日前以電子郵件寄送至承辦人信箱（vcjiaai@mail.ntpu.edu.tw ）。
十一、聯絡人
研發處 新創產學發展中心 林佳艾（分機 66386）</description><pubDate>Tue, 19 Dec 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>112-2日間部第1次選課12/26至1/2下午5時止</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6581072307be4b0843d5ca3b</link><description>一、為維護您的選課權益，選課前請務必詳閱「選課注意事項」，再進行選課。-rarr;請點此查閱112-2【學士班選課注意事項】-larr;-rarr;請點此查閱112-2【碩博班學生選課注意事項】-larr;二、即日起可於【課程查詢系統】內查詢112學年度第2學期課程，另建議同學勿以手機選課，以免因手機系統不穩問題而影響您的選課權益。
三、選課重要期程◆[初選]第1次選課：112年 12/26 (二) 08：30 至 113年1/2 (二) 17：00止。預計113年1/8(一)下午3時至6時止，進行課程分發作業，下午6時後可查詢選課結果。※請注意：全學年下學期課程已由系統直接帶入選課清單中，請勿再重複登記加選※◆[初選]第2次選課：113年 1/16(二) 08：30 至 1/22 (一) 17：00止。預計113年1/29(一)下午3時至6時止，進行課程分發作業，下午6時後可查詢選課結果。◆第1次退課：113年1/30(二) 08：30至2/2(五) 17：00止。僅開放「退選」課程，不能加選。請審慎退課，切勿退選後以個人疏失誤退選為由，要求加選課程，恕不受理。
四、選課系統操作手冊-rarr;請點此至教務處/選課專區網頁查詢。
五、若有疑問，歡迎聯繫教務處課務組，校內分機66110、66114、66115、66117；course@gm.ntpu.edu.tw。</description><pubDate>Tue, 19 Dec 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>第23屆傑出校友專訪_郭豫珍學姊「公義無別 藝思覺法」</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6580f73d07be4b0843d5ca2a</link><description>學歷：法律學系民國73年度畢業國立政治大學法律學研究所法學碩士中央警察大學犯罪防治研究所法學博士國立臺灣師範大學美術學系藝術學碩士
現職：臺灣高等法院法官
112年12月13日本校第23屆傑出校友「公共服務獎」得主-mdash;郭豫珍法官親自來校接受專訪，郭學姊為本校法律系畢業，後又獲國立政治大學法律學研究所碩士、中央警察大學犯罪防治研究所法學博士，歷任新竹地方法院、基隆地方法院法官、板橋地方法院法官兼庭長，現任臺灣高等法院法官。儘管法官的生活忙碌不已，學姊仍在工作之餘為實現自身夢想重拾畫筆，並取得國立台灣師範大學美術學系藝術學碩士，作品屢獲國內外重要比賽獎項，其創作「有朝一日」更參加巴黎大皇宮「藝術之都」國際藝術沙龍展，有著「法官畫家」的美譽，是台灣藝術史上首位兼具法學與藝術專業學位的畫家。
「俗話說，計畫趕不上變化，變化更比不過爸爸媽媽的一句話。」談起大學為何不是選擇自己所愛的藝術，學姊表示當時家人認為藝術之路坎坷且收入微薄，故選擇中興大學歷史系就讀，後又靠著自身努力以學年成績第一名轉入法律學系，正式踏上迢迢司法路。「作為學生，我有一個體悟，考試沒撇步，「骨力行」就有路。」從政大法研所、警大犯防所博士班到司法官特考，皆憑藉著一步一步腳踏實地、滴水不漏的苦功夫。
「從事刑事審判30多年，我致力於兩大目標：裁判文字的簡明流暢，能讀易懂；量刑的公平合理。」多年來學姊不僅積極充實自身學識，更有感量刑差異為司法改革重要議題，於攻讀警大犯罪防治研究所博士班期間，完成《法官量刑影響因素之實證研究》論文，促成法務部、司法院派員前往海外了解檢察官求刑準則與量刑資訊系統，並以其博士論文的架構為藍本建置量刑資訊服務平台，提升人民對司法的信賴度。司法的生涯本不在學姊的人生規劃裡，竟意外地變成終生志業，但現實、理性的法律實務似乎也將過去那個追逐藝術夢想的少女推向了遠方。
「2000元旦，在千禧年的第一道曙光下我許下重拾畫布的心願。」人生邁入下一個節點，學姊決定以繪畫作為親子間的橋樑，也讓他能在理性與感性中獲得喘息，中途雖因考取警大博士班而短暫中斷，但學姊仍在繁重的審判業務與課業餘暇間重拾畫筆，師從油畫名家近10年，打下堅實的寫實技法。「為實踐年少夢想，2018年報考了師大美研所碩專班，開啟通往藝術異次元世界的另一扇窗」輾轉多年後與夫婿劉文仕(監察院副秘書長)一同踏上藝術之路，過去的司法生涯卻意外成為了養分，於職場上接觸的苦痛與真實，透過畫作轉化成具體的畫面，打造出了獨樹一幟的個人風格，經由創作發揮了抒壓的效果。
「母校的法學教育與司法，是滋潤我藝術創作的養分。」學姊笑說很多人都稱讚她是被司法耽誤的畫家，但司法對於她並不是絆腳石，而是支撐她能生活無虞地從事藝術創作的基石，甚至讓她能透過藝術創作行公義，於2021年舉辦「藍色覺思」公義畫展，捐出500餘萬元的畫展收入予警政署，幫助因執行勤務被殺害的員警的親屬；今年更於本校圖書館舉辦「藍色藝思」公義畫展，設置百萬量刑研究獎學金，期望對量刑妥適、公平能有更進一步的貢獻。除此之外學姊也捐贈母校畫作《我是夢非麗莎不是神》，珍藏學姊另一百萬油畫《迢迢司法路》的越南臺商龔先生，也同時捐贈學校該幅畫作，期望讓更多人從中理解、反思，拋開個人主觀好惡，公正量刑，實踐司法正義。
「禮物不會天上掉下來，逐夢非凡不可能不勞而獲。」學姊也勉勵學弟妹，要在保持身心健康的基礎上，腳踏實地、奮鬥不懈，築夢踏實之餘更要心存感謝，「花若盛開，蝶自來；人若精彩，天自安排」，期許所有學弟妹皆能迎來精采的人生。</description><pubDate>Mon, 18 Dec 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】從愛爾蘭到拉丁-北大管樂節澎湃登場</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6580ef0107be4b0843d5ca0e</link><description>臺北大學第六屆北大管樂節，由社科院USR計畫及北大管樂團共同合作，於12月16日下午二時卅分，於公共事務學院119會場辦理《EUPHIESTA》管樂演奏會。現場表演學生達50餘位，參與觀眾近200人，場外雖是寒風刺骨，現場觀眾仍不減熱情，座位一席難求，許多人必須站在後方欣賞北大管樂團精采的演出；同時許多北大管畢業的團員，也回來欣賞並且為學弟妹打氣，包括幾位正在博士班與碩士班進修的研究生。
歷年來，指揮鄒佳宏老師為了提升學生演奏的水準，總會邀請知名演奏家與學生一同演出，讓學生有學習的楷模。今年邀請到臺灣藝術大學上低音號林子祥老師，林老師畢業於英國伯明罕音樂學院碩士班，求學期間考上坐擁百年歷史的英國團管樂團「The Staffordshire Band」擔任上低音號首席。在此期間林老師參與英國、歐洲舉辦的音樂比賽，屢次獲得桂冠，也於2016年7月榮獲The Staffordshire Band認證之Lifetime of Honorary President （終身榮譽領袖獎），為該團百年歷史上第一位獲此殊榮的團員。林老師本次擔任獨奏，以其精湛的上低音號技巧讓北大管樂團的學生及現場觀眾耳目一新，許多團員也都反映，指揮老師每年邀請到的獨奏，都是國內樂壇的高手。
演奏會上半場所選的曲目為歐陸音樂中的愛爾蘭音樂，指揮鄒佳宏老師說道，愛爾蘭音樂與蘇格蘭音樂一起被稱作「凱爾特音樂」，這類型的音樂出現在中世紀末，與歐洲古典樂不同，凱爾特音樂聽起來會帶有史詩感、古代感、節奏感；雖然具古代感，但其出現的時代較晚，並非真正的古代音樂。凱爾特音樂以其獨特的節奏感聞名，因此許多踢躂舞的演出，也都會以凱爾特音樂作為配樂。
上半場第一首的《Ireland：Of Legend And Lore》便能聽出鄒老師所介紹的史詩感，磅礡的旋律很像會出現在具有盛大場景的影劇中，令觀眾在聆聽此曲時腦海中便浮現出魔戒中的諸多場景。第四首《Celtic Carol》與《Ireland：Of Legend And Lore》皆為同一位作曲家的作品，這位作曲家是管樂界赫赫有名的人物，但該作曲家於2023年意外離世，讓世人十分扼腕，因此北大管樂節也表演此曲來紀念這位特別的人物。
第二首《Michelangelo》是挪威流行歌手所作，原曲歌詞透過許多問句來呈現藝術家對於藝術的追尋與執著，在北大管樂團的改編版本中，以靜謐的氛圍最讓人感受藝術家的內心世界、以及與自我溝通的過程，並透過時而出現較為高亢的旋律，象徵藝術家內心追求更高境界的情感。
演奏會下半場的曲目以拉丁音樂為主，拉丁音樂最常使用的場合多為嘉年華，因此很適合即將到來的聖誕節；鄒老師提到，拉丁音樂中最重要的成分是打擊樂，拉丁音樂大量使用打擊樂的元素，與其他管樂不同，因此聽起來更具節奏感，也更歡樂。觀眾如果有連續參加過六屆管樂節，一定可以發現今年特別之處，就是指揮鄒佳宏老師也獨奏了一段小喇叭，展現他既能指揮又是演奏家的多元才華，尤其他的講解總能引領不懂音樂的觀眾體會多元豐富的音樂內涵。
下半場第一首《EL Cumbanchero》是標準的拉美音樂。第二首《情熱大陸》則是日本撰寫的拉丁音樂，帶有濃厚的日本風格，此外《情熱大陸》也是日本節目情熱大陸的主題曲。第三首《客家情拉丁風》是李哲藝老師將客家民謠改編成拉丁音樂，用不同的曲風詮釋臺灣民謠。第四首《Rudolph, The Red-Nosed Reindeer》是一首聖誕歌曲，經常出現在咖啡廳、書店等場所。第五首則是拉丁流行音樂，鄒老師認為，提到拉丁音樂第一個想到的便是Ricky Martin，因此在演出的最後特別安排拉美流行樂，以及Ricky Martin的名曲《The Cup of Life》。
在眾人的歡呼聲中，鄒老師與管樂團帶來最後的安可曲。這首聖誕組曲是由北大管樂團及龍埔國小管樂團一起演出，九位龍埔國小管樂團與北大管樂團的練習時間僅短短四天，但大小孩配合的天衣無縫，也為本次的北大管樂節畫下完美的句點。
指揮鄒佳宏老師表示，他非常感謝臺北大學對於管樂團的支持，這在其他大學中極為少見，六年下來，管樂節已經成為管樂團和在地社區的傳統盛事，也吸引許多優秀同學加入，今年也是第一次加入大提琴。鄒老師也提到管樂團雖然得到學校鼎力支持，但管樂團中有許多樂器已不敷使用，但要價不斐，因此學生們也自力更生，創作許多周邊商品；也期許社區民眾可以購買周邊商品，一方面鼓勵學生的創作，二方面也支持管樂團有經費能更換樂器，或是安排管樂團至社區中演出。</description><pubDate>Mon, 18 Dec 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>112-1期末教學意見調查(112年12月18日至113年1月30日)</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6580013a07be4b0843d5ca02</link><description>各位同學：大家好！
本校自112年12月18日（星期一）起至113年1月30日（星期二）止，將經由網路系統進行112學年度第1學期全校期末教學意見調查。
請由學生資訊系統登入/點選各學年度成績後即可依科目作答，本調查採匿名方式辦理，問卷送出後，系統即無法識別填答人，亦無法再修正填答內容，務請同學審慎填答。
循往例，本調查嚴守保密原則，絕不會洩漏填答學生身分或個資，且俟授課教師將學期成績送出後，才提供各課程授課教師查閱教學意見調查結果，請各位同學放心，踴躍上網填寫學生資訊系統內之教學意見調查表。
為提高填答率，以達統計之效度與信度，各位同學每完成填答1個科目之教學意見調查表，即能查詢該科目教師已送交之成績（如老師尚未完成閱卷或未送交成績者除外）；未完成填答之同學，則於113年1月31日（星期三）起，可查詢老師已送交之成績。
教學意見調查最主要的目的是對老師教學方式及內涵的回饋與建議，調查結果皆會提供老師、系所主管及學院院長參考，期能有助於整體教學及學習品質的提升；為達此目的，最需要的是同學們的踴躍及確實填答。感謝同學們的配合！
D
最後祝福各位同學
學業進步！</description><pubDate>Sun, 17 Dec 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】臺北大學、遠雄八大及光榮扶輪社合作點燈</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/657fdedc07be4b0843d5c9dc</link><description>臺北大學社科院USR計畫推動「臺北大學城」六年來，透過辦理節慶活動與在地共融，今年聯合高齡中心、鳶山協會、北大光榮扶輪社、及遠雄八大社區合作辦理第六屆「聖誕點燈」活動。疫情後USR計畫主持人曾敏傑教授積極與遠雄八大社區主委聯誼會連結，決定共同在2023年12月16日晚間六點，一起點亮北大特區。今年度龍埔國小管樂團也加入點燈的演奏行列，與北大管樂團一起用音樂服務輪椅長者與社區民眾。從12月16起，校門口聖誕樹及學勤路藝術大道的遠雄八大社區，也推出各具特色的燈海，將延續到2024年2月28日，為北大特區年終歲末帶來美麗夜景，也成為全台獨一無二的社區型耶誕城。
臺北大學校長李承嘉每年都會前來與民眾同歡點燈，他表示能夠讓聖誕樹每年都點亮，是一件不容易的事情，這次看到現場參與民眾有老中青三代，能將點燈的傳統延續下去，並與在地社區建立夥伴關係，是非常難能可貴的，尤其透過節慶與音樂是很好的媒介，讓大學與社區更融和、更友好。計畫主持人曾敏傑教授也表示，感謝北大光榮扶輪社前社長陳呈緯、鍾子康與歡喜廣告公司負責人吳文良，從2018起，每年都支持聖誕樹的架設，並且換上新的擺飾，透過這棵巨型聖誕樹，在校門口與北大社區燈海連成一氣，創造出全台最具特色的大學城。
今年北大光榮扶輪社社長謝耀宇也現身會場，與下屆社長當選人劉坤億、前社長廖國華、陳呈緯、林振利、鍾子康等共同參與點燈，也因為有這些歷任社長的支持，讓聖誕樹可以持續在北大校門口點亮。而本次的協辦單位遠雄八大社區，蒞臨現場也有碧連天何信良主委、大學風呂許振卿主委、大學哈佛徐欣華主委、遠雄耶魯周秉庠主委、大學劍橋高俊煒文康委員、紫京城吳振銘委員等熱情參與，讓點燈從北大連結到社區，共同凝聚臺北大學城的共好與共榮。
龍埔國小管樂團行政老師陳匯峯表示，龍埔國小管樂團成立至今12年，孩子們透過合奏，以培養藝文氣息與團隊合作精神。今年也在新北市學生音樂比賽中，榮獲管樂合奏優等的佳績。今年的點燈活動，有30多位學生及家長熱烈參與，在指揮老師吳松庭的帶領下，演奏五首聖誕曲目，如耳熟能詳的 《Jingle Bells》、《We Wish You a Merry Christmas》等。吹奏長笛的曾潁姍同學，本次也與北大管樂團在管樂節安可曲中合奏，學習大哥哥姐姐的舞台風範；對於這次能夠在北大校門口表演聖誕歌曲給長輩們聽，她感到很榮幸，爺爺奶奶們慈祥的眼光，也給了她們一個友善的舞台，她也祝福爺爺奶奶身體健康，聖誕快樂。今年的點燈讓在地小學生也透過音樂，一起創造高齡友善的臺北大學城。
每年在聖誕點燈的演出，已經成為北大管樂團的傳統，今年也派出長笛五重奏，演出《Christmas Medley》、哈利波特電影配樂《Themes From Harry Potter》。社長游杰翰同學表示，今年因為下午是北大管樂節，對團員來說是體力上相當大的挑戰，特別感謝長笛五重奏的同學熱情接下點燈演出的任務。社長在演出時，也向社區民眾介紹樂器，其中有一位大一男生，加入社團才四個月，但每天都練習3-4小時，已經可以登台演出，也鼓勵了現場的小朋友學音樂要貴在勤勞練習。今年北大管樂團更從校園跨到社區演出，不只是聖誕點燈當天的演出，也進入榮民之家及針對輪椅族等高齡對象，用音樂搭起社區與臺北大學的橋樑。
今年點燈也延續五五樂集所集結的高齡輪椅族及家屬，邀請他們來現場看管樂表演，也一起倒數點燈。現場共有13組高齡輪椅族參與，其中王紀涵大姊與李國樹大哥夫妻檔每次都不缺席，因為李大哥很喜歡音樂，所以王大姊常常推著先生參加USR計畫辦理的音樂活動，不論是森林音樂會、五五樂集、輪椅體適能、輪椅DIY等活動都熱情參與。王大姊表示因為音樂活動可以轉移注意力，讓先生透過音樂暫時忘記身體上的不適。今年受邀來北大參與點燈活動，也看到可愛的龍埔管樂團的小朋友在寒風中仍然專業認真地吹奏，希望每一年都可以看到他們演出，讓北大特區是由老中青幼共聚一堂，可以傳承文化的活力大學城。
北大特區內具代表性的遠雄社區，包含遠雄耶魯、大學劍橋、大學風呂、大學京都、碧連天、大學哈佛、翡冷翠、紫京城等八個社區，每年在聖誕季節到過年前，在藝術大道上展示別出心裁的社區燈飾，也吸引許多外地遊客參觀，蔚為在地特色，而聖誕點燈也連結了臺北大學與北大特區的友好關係，在少子化又高齡化的臺灣社會，透過節慶與音樂的互動，讓北大特區的各年齡世代彼此交流，也透過社科院USR計畫媒合出來的社會關係，一起發揮橋樑的功能，創造出臺北大學城的在地特色。</description><pubDate>Sun, 17 Dec 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>電器產品使用安全宣導</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/657fbb0507be4b0843d5c9d5</link><description>一、三峽校區行政大樓112年12月15日上午9時55分，因有人員於3樓使用微波爐加熱食物時，不慎燒焦導致濃煙瀰漫，進而發生消防警報事件，爾後如有使用微波爐、電鍋-hellip;等電器產品時，請務必小心使用，並留意產品運作情形，避免發生類似情況，確保安全。二、聯絡資訊：國立臺北大學：總務處營繕組：李挺昌先生-校內分機66446</description><pubDate>Sun, 17 Dec 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>USR×NFT永續共創競賽頒獎典禮</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/657ba77607be4b0843d5c978</link><description>商學院USR中心偕同金融科技暨綠色金融研究中心，舉辦本校第一場NFT競賽活動，結合三鶯地區的永續低碳概念為題，競賽於十一月底結束投稿，參賽者們發揮創意、各展長才，每件作品及理念都相當新穎、精彩。
USR中心誠摯邀請本校師生一同參與USR-times;NFT永續共創競賽頒獎典禮，一同欣賞學生們的奇思妙想，一同瞭解青年世代對於永續共創的所聞所感，一同迎接新時代的潮流。
於活動當天後半場還會邀請None Group講解NFT上鍊方式，想要跟上時代腳步就不可錯過！
時間：12/20(三) 12:10-13:30
地點：USR HUB(行政大樓B1 郵局旁)
報名連結：https://forms.gle/k4UqUMmGKW7NT6nX8
(當天中午供餐，由於場地因素人數有限，報名要快！)</description><pubDate>Fri, 15 Dec 2023 01:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【研發處英語諮詢服務】Hours for Research and Development Consultation Services in English Language（Jan. 2024）</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/657c133207be4b0843d5c9b7</link><description>研發處2024年1月份所提供的英語諮詢服務時段如下：
1/4、1/11、1/18，週四下午3:00至5:001/5、1/12、1/19，週五上午9:00至12:00，下午1:30至5:00
研發處辦公室：行政大樓三樓307室
【Hours for Research and Development Consultation Services in English Language】
The English consultation service hours provided by the Office of Research and Development (ORD) in January 2024 are as follows:
3 PM to 5 PM every Thursday (Jan 1, 11, 18)9:00 AM to 12:00 PM and 1:30 PM to 5:00 PM every Friday (Jan 5, 12, 19)Location: Room 307, 3rd floor, Administration Building</description><pubDate>Thu, 14 Dec 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>奉獻與榮耀：112學年度寒假服務隊授旗儀式</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/657ac39d07be4b0843d5c958</link><description>社團活動是學校教育中重要且不可或缺的一環，其中參與寒暑假服務隊，除了在籌辦及服務過程中，不斷體驗與實踐創造自我價值，更是積極體現及落實大學社會責任。課指組於12 月 14 日（四）12時假公共事務學院119會議廳，特舉辦「寒假服務隊授旗典禮」，邀請吳泰熙副校長、胡中宜學務長、陳思先副學務長及社團指導師長們蒞臨觀禮勉勵，也讓此次所有服務隊齊聚一堂，相互交流及彼此打氣。
本次授旗典禮，吳副校長親臨鼓舞服務隊同學，除了肯定服務同學體現本校「追求真理、服務人群」的卓越表現，更讚賞同學們於假期期間投入偏鄉服務的努力和奉獻。除了安全提醒外，吳副校長也向持續支持社團及帶領同學服務的所有指導老師致以崇高的敬意，並特別頒發感謝狀予指導老師們：洪鴻智老師（地政服務社）、藍蕾老師（國際志工社）、林國彬老師（法律服務社）、林献仁老師（法律服務社）、林志忠老師（中友會）。
同時，並邀請胡學務長頒發各服務隊新台幣一萬五千元勉勵金，以表達校方對所有服務隊伍的支持和鼓勵。在各隊隊長的帶領下，服務隊以朝氣洋溢的隊呼展現青春朝氣和高昂士氣，隨後並由師長及指導老師們一一授旗。
課指組謹此感謝本次出隊社團指導老師們的用心指導及期勉，屆時出隊期間也將規劃安排學校師長進行慰訪行程。祝福所有同學出隊前籌備妥當、期末考順利，出隊時一切平安，發揮所長，為自己營造精彩難忘的寒假回憶。
112學年度寒假服務隊一覽表
社團名稱
活動名稱
活動時間
服務/活動地點
雄友會
第十七屆返鄉服務隊
1/22~1/25
高雄市六龜鄉龍興國小
地政服務社
第66期地政服務隊
1/20~1/25
彰化縣鹿港鎮頂番國小
中友會
第九期中友會返鄉服務
1/22~1/25
台中市太平鄉東汴國小
原住民之友社
第95期屏東文樂國小寒假育樂營
1/27-2/03
屏東來義鄉文樂國小
法律服務隊
第87期法律服務隊
1/24-1/30
台中大業國中國中
基層文化服務社
113冬令基層文化服務隊
1/21-1/28
屏東市唐榮國小
國際志工社
第三屆菲律賓社區服務團
1/20~1/31
菲律賓黎剎省CMP</description><pubDate>Thu, 14 Dec 2023 09:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【徵才】華語中心徵聘兼任教師3名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/657a689007be4b0843d5c8fe</link><description>一、徵聘職級：講師(含)以上教師3名。
二、所需資格條件1.須符合下列規定之一：(1)具備國內外大專校院碩士以上學位，並具有教育部對外華語教學能力證書。(2)具備國內外華語文教學相關系所碩士以上學位。(3)具備國內外中國語文學、臺灣文學或語言教學相關系所碩士以上學位，並於國內外大學對外華語教學師資培訓班修習一百二十個小時以上之課程，獲有證書。2.另具備以下條件尤佳：(1)曾於國內外華語文教學單位擔任華語文教學工作。(2)以英語輔助授課能力。
三、應具專長：各級華語文教學。
四、應檢附之文件及著作1.應聘教師申請表。2.國、內外碩士以上畢業證書及成績單影本（如係國外學歷請附上駐外單位或辦事處之學歷認證證明影本）。3.教育部對外華語教學能力證書影本（無則免附）。4.教育部所核發國內對外華語教學研習課程120小時以上證明文件。（無則免附）5.教育部頒發之教師證書影本（無則免附）。6.其他足以證明華語文教學專業能力之文件影本。7.身分證正反面或護照影本。8.自傳錄音檔（時間：3至5分鐘，檔案格式：mp3）。
五、申請截止日期：113年1月31日
六、聘期：113年8月1日至114年1月31日（續聘與否視教學表現及高教深耕計畫經費情況而定）
七、備註1.應聘教師申請表請至 https://reurl.cc/OjNxer 下載。2.欲申請者請於申請截止日前，將上列文件電子檔E-mail至本中心 clc@gm.ntpu.edu.tw。主旨：應徵華語中心兼任教師_姓名3.入選者本中心將安排面試與試教（需提供教案）。4.錄取者將視招生狀況與所需授課時段排課。5.依據公立大專校院兼任教師鐘點費支給基準表，助理教授鐘點費795元、講師鐘點費725元。
八、單位聯絡人聯絡人：范雅婷小姐電　話：02-86741111#66484E-mail：clc@gm.ntpu.edu.tw</description><pubDate>Thu, 14 Dec 2023 07:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】社工所自學方案-高齡助人工作者的多元樣貌</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/657a738707be4b0843d5c90d</link><description>國立臺北大學社科院USR計畫以超高齡社會作為核心，思考在超高齡社會下大學能扮演的角色，團隊以培力的方式，鼓勵大學生研提方案投入高齡議題，於正規課程之外，自組學習團隊付諸行動。經過徵件之後，本學期已有6組學生團隊參與超高齡自學行動，包括學習型1組、服務型2組、學習暨服務型2組、及學習暨協力型1組。
其中由社工所三名碩士生所推動的服務型方案，發想創立了「三步去哪裡」的podcast節目，邀請3位講師分享高齡助人工作的樣態，並執行兩場實體論壇。兩場實體論壇分別邀請藝術治療師呂冠廷、北大諮商主任王冠生、師大社工所兼任助理教授鄭凱芸，前來與學生討論及分享高齡助人工作的樣貌，同時也邀請社工系學生前來參與，促進社工系學生對於高齡服務的認識。
在Podcast錄音過程中，學生們透過與不同領域的工作者深入訪談，不僅擴展了對不同領域的理解，還細緻地探索了他們在助人工作中的獨特心得與方法。這樣的交流不僅加深了學生團隊對於助人工作的全面認識，更激發了學生們對於改進現有實踐方法的熱情。
在這個過程中，學生們意識到跨領域對話的重要性，並在兩場主題論壇中進一步促進了跨界交流。然而也讓學生深刻體會到，要跳脫各自的價值觀進行對話並非易事。這是未來的挑戰，需要透過練習和嘗試的過程，並引發學生對於如何促進各方間相互理解與尊重的思考。
透過辦理實體論壇，學生在虛擬空間中聽取了意見，同時實際感受到參與者間的互動和反饋。這種面對面的交流為學生提供了一個豐富的平台，促進了深層次的對話和分享。得以從多角度理解助人工作的挑戰，同時發現了一些容納多元聲音的模式，這將成為未來持續改進的方向。期待將這些學習成果可以運用到未來的助人實踐中，並持續建構一個更有效、且具有深度影響力的框架。
在自學的過程中，學生們也深入探討了長期照顧服務的現狀，透過podcast訪談和主題論壇的方式，與不同單位的社會工作者進行交流。這次的經驗也讓學生深刻體會到現行服務體制的破碎化，使社會工作者似乎變成了行政機器，同時也發現服務對象過度強調醫學模式，失去了其身為個體的主體性與整體性。
透過podcast訪談，深入了解不同單位社會工作者的工作狀況後，也發現了服務體制的種種問題。例如社會工作者在執行任務時，似乎被限制在瑣碎的流程中，難以發揮其應有的關懷角色。這種破碎化使得社會工作者更像是機械地履行流程，而非真正關心服務對象的需求和困境。同時，學生也從訪談中發現服務對象被過度視為病患，忽略了其整體性的需求，使得照顧過程更趨向於生理層面，忽略了心靈和社會層面的支持。
為了進一步促進對話和理解，學生們不僅透過podcast訪談，還舉辦了兩場主題論壇，邀請了不同世代、不同專業及工作背景的人參與。在這些論壇中，也發現了一個重要的課題，即要跳脫各自的價值觀進行對話、並讓對方理解並非易事。這使學生們深刻體會到，如何與自己價值觀不同的人開啟對話並讓對方理解，是需要透過練習和嘗試的。
在論壇中，學生們進一步探討了助人價值的實踐方式，以及生命議題的重要性。參與者不論身處哪個領域或擔任何種角色，都在嘗試找到適合自己的助人價值實踐方式。這顯示了在社會服務領域中，不同專業和背景的人，都有著對助人價值的共同追求。透過這些交流，我們不僅能夠學習和啟發，還能促進更有效的合作和更全面的助人價值實踐。
綜合來說，本次的自學方案中，學生們除了透過podcast訪談深入了解問題，也透過兩場主題論壇促進了跨界對話，並發現了跳脫各自價值觀進行對話的挑戰。同時，在交流的過程中也體會到，不論身處哪個領域或扮演什麼角色，尋找適合自己的助人價值實踐方式，是需要共同努力、需要不斷的嘗試和練習。這樣的自學反思，與課堂教授單向的授課互補，增進了學生的積極性與實踐性，更深入理解問題的本質，並探索更具創新性和可持續性的解決方案。
Spotify廣播內容：
【找居服員竟然還要對生辰八字！長照A個管的日常】
https://open.spotify.com/episode/0cmuIvhQwFnQk2IrG1Uf1r?si=MVFSFVZBRaa3iM8d6E_B0A
【穿梭醫療體系的失智症社工師來了】
https://open.spotify.com/episode/1KvD8Y0dfW4J7oljyD4J4N?si=gVMGud9PR-mEF_PN1SlVdA
【長照機構的社工實習，跟想像的一樣嗎？】
https://open.spotify.com/episode/3u2MwmYSVEuOv7MqwG5bXX?si=gdM-5FnSTvSJ3rToxK0boA
【一定要當社工才能實踐助人價值嗎？以高齡領域為例】（實體論壇）
https://open.spotify.com/episode/63zNcWi6Fly3L9YJZ4t1cN?si=5yaLkwxiSvy-a_sm_9B0kg</description><pubDate>Wed, 13 Dec 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>北大管樂團自學方案-以音樂進行社區服務</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/657a72e407be4b0843d5c904</link><description>臺北大學社科院USR計畫自2018年以來，持續與北大管樂團攜手辦理聖誕點燈暨北大管樂節活動，今年已邁入第六年，同時成效一年比一年卓著。北大管樂團豐富了社科院USR計畫音樂服務的內涵，而北大管也受益於USR計畫的持續支持，於2023年榮獲教育部「全國大專院校學生社團評選」特優，成為大專樂團中的指標團體。
上半年北大管樂團計參與了桂花音樂節、森林音樂會等公演活動，為罕病兒童、身障家庭、與高齡輪椅族帶來喜悅，也讓團員們感受到音樂對於弱勢者所帶來的非凡意義與價值；看到台下弱勢的觀眾如痴如醉的沉浸在音樂中，對於表演者所帶來的感動，著實無法以言語形容。這些公演的經歷，也讓北大管樂團的同學們十分著迷，因此透過自學方案，在下半年與USR計畫合作，繼續推出四場公演來服務社區。
首先於11月18日上午，北大管樂團前往臺北榮民之家，為高齡且行動不便的榮民伯伯演奏音樂，讓鮮少有機會聆聽音樂會的榮民伯伯們能夠盡情享受，現場參與的榮民伯伯約有20人，年齡大多為80至90歲。榮家主任也提到，這些榮民伯伯過去從未聽過音樂會，這次的音樂會可能是他們這輩子第一次聆聽，也希望未來能有更多機會能讓榮民伯伯享受音樂。
學生們共為榮民伯伯準備了8首曲目，分別為木管重奏的「神隱少女主題曲、海頓嬉遊曲、五首簡易舞曲合輯」；以及銅管重奏的「我的未來不是夢、Do Re Mi、小白花、失戀陣線聯盟、可愛的玫瑰花、flower crowns」。透過古典音樂、現代音樂與懷舊歌曲交織，讓榮民伯伯們能夠聆聽不同年代的曲目。
在北大管表演之前，會由一名學生擔任引言人，向觀眾們介紹下一首演出的曲目，也讓觀眾們能更認識每一首曲目。而當學生們演奏到「我的未來不是夢」、「失戀陣線聯盟」時，許多榮民伯伯也會跟著哼唱，而學生們也在一旁跟著唱和，讓音樂會頓時變成一場歡樂的青銀共唱。
演出結束後，同學們也留在榮家享用午餐，下午則跟著榮家的王組長去認識臺北榮民之家的歷史與景色。榮家坐落在三峽白雞山上，環境清幽，園區中林木蓊鬱、流水潺潺，儼然為一處桃花源；目前居住於榮家的住民約有500人，年齡大多落在80至90歲之間，超過百歲的人瑞則有十餘人。由於榮家最初是為了安置韓戰中的反共義士，因此園區中有許多關於反共義士的歷史遺跡，也使榮家成為一處歷史教材。
回到北大之後，學生們也緊鑼密鼓地準備下午在心湖會館旁的公演，假日的心湖充滿親子嬉戲的歡笑聲，在微涼的午後，學生們以悠揚的樂曲，襯托親子間的歡愉，午後的心湖畔聚集了約60多名觀眾，等待學生們精湛的演出。
學生表演的曲目與上午榮家公演一致，由學生擔任曲目的引言人，帶領現場的觀眾認識古典樂曲。當學生們表演到「我的未來不是夢」、「失戀陣線聯盟」時，一樣的情景發生，現場的觀眾也開心的一同歌唱、打節拍，用自己的方式參與學生們的演奏。
這次的自學方案，提供了北大管4次的公演機會，對於學生而言，平時僅年度成果發表有機會展示自己的演奏能力，而平時也大多是團內練習，對外表演則可以敦促自己更加認真的練習，同時以重奏音樂會的型式呈現，也可以挑戰團員之間的默契程度。團員們也希望這次的自學方案，能提升他們在演奏中的穩定度，也可以自我檢驗平時的練習成果。
社科院USR計畫多年來媒合北大管樂團表演的機會，讓學生們能夠有機會展現平時的成果，並以此來激勵自己，精進技藝。而多年來的合作，也讓北大管樂團獲得各界的肯定，也在大專院校中建立聲譽，誠是以音樂進行社區服務最佳的社團典範。</description><pubDate>Wed, 13 Dec 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>112學年度第2學期學士班、碩士班、博士班學生註冊通知REGISTRATION NOTICE</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/657a5ff107be4b0843d5c8f6</link><description>1.選課日期：(1)學、碩、博士班第一次選課：112年12月26日至113年1月2日
(2)學、碩、博士班第二次選課：113年1月16日至1月22日
(3)學、碩、博士班加退選：113年2月20日至2月29日
2.自行列印繳費單：113年1月20日後
3.繳費方式:
(1)土地銀行各分行(2)自動提款機轉帳(3)信用卡刷卡繳費(4)便利商店繳費-需另付手續費4.註冊完成日：113年2月14日前
另延修生、復學生、貸款生、補註冊等相關事項請詳附件。</description><pubDate>Wed, 13 Dec 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>電機資訊學院舉辦院長榮譽榜頒獎典禮</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65795a0907be4b0843d5c8a9</link><description>電機資訊學院於12月13日舉辦院長榮譽榜頒獎典禮，會中頒發榮譽榜獎狀及證書給資工系、通訊系及電機系優秀同學，表彰他們在課業上的傑出表現。
院長榮譽榜名為Dean-rsquo;s List，源自國外各學院的傳統，各學院院長會於每年頒發Dean-rsquo;s List證明給學業成績優秀的學生。「在座的同學們，都是院裡相當優異的學生。」院長張玉山認為，能夠進入臺北大學的學生，本身已具備一定素質，而能在這些學生中脫穎而出，成績表現進入前10%的獲獎同學，更是十分不簡單。
他也指出，自前任莊東穎院長開辦院長榮譽榜以來，已有多位優秀同學獲獎，雖然經費不足，但院方仍然積極對外募款，務必要將活動繼續辦下去，讓院內的優秀同學能獲得這份榮耀。今年受到景氣影響，募款活動相對困難，院長特別感謝雲端行動科技股份有限公司總經理，同為臺北大學校友的王葆華學長贊助此次活動。
今年頒獎，由資訊工程學系吳信龍老師、通訊工程學系沈瑞欽老師和電機工程學系黃弘一主任等人，分別頒發獎狀和證書給系上同學們，期盼這些獲獎同學，未來除了在課業上不斷精進，更希望畢業後在職場上，能將校內所學，充分發揮在工作中。
今年贊助者雲端行動科技股份有限公司主要發展雲端科技，包括電子發票、電子發票加值和行銷科技。2012年推出雲端發票APP，為最早提供存取電子發票服務的手機載具之一。2014年財政部統一電子發票規格，公司提供支援雙QR CODE掃描技術。總經理王葆華學長畢業自本校企管系碩士在職專班（EMBA），並於企管系博士班就讀。</description><pubDate>Tue, 12 Dec 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>臺北校區育樂館旁側門暫停 開放通知</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6578357c07be4b0843d5c85c</link><description>臺北民生校區因配合BOT廠商拆除育樂館及資訊大樓內裝工程，育樂館前方區域現為施工區域，大型拆除機具已進駐及施作，為避免發生危險，自112年12月13日起暫停開放民生東路三段65巷育樂館旁側門，造成不便，敬請見諒。</description><pubDate>Tue, 12 Dec 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>111學年度第2學期書卷獎頒奬典禮</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6577c1f807be4b0843d5c819</link><description>學務處生活輔導組於112年12月7日(四)中午12時假公共事務學院119會議室舉辦111學年度第2學期書卷獎頒獎典禮，表揚各學系班級前三名學業成績優異同學。本次計有法律學系顏吟真等226名同學獲獎，張仁俊教務長、胡中宜學務長及生輔組暨軍訓室詹靜芬主任等師長親臨會場表達祝賀。
張教務長致詞除了肯定所有獲獎同學的天賦與後天認真學習態度，並期望同學持續努力；勉勵得獎人與父母家人及好友分享榮譽，因為在分享過程中可以獲得激勵及動力，達到良好成效。最後，期許同學畢業後能為社會、國家作出更好貢獻。
典禮中，獲獎同學逐一上台接受師長頒發獎狀並拍照留念，會後並有大合照，典禮温馨而隆重，讓獲獎同學感受到學校對學生學習的高度重視。</description><pubDate>Tue, 12 Dec 2023 01:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>國立臺北大學進修暨推廣部推廣教育組徵才公告(三峽職缺)</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6578216e07be4b0843d5c85b</link><description>職務類別：課程企劃專員(三峽校區)。
需求人數：1人。
資格及條件：
具教育部認可之國內外大學或專科(含以上)學位。
熟悉Office文書軟體操作且具電腦行政文書處理能力。
具備行銷企劃及社群經營相關經驗者佳。
具備文案撰寫與美編能力者或一般出納及會計等相關工作經驗者佳。
主動積極，良好之溝通協調能力，具服務熱忱，團隊合作精神，能配合業務彈性工時。
工作內容：
1.拓展推廣教育課程與社群經營。
2.負責推廣教育課程規劃、招生、課程執行與師生服務。
3.辦理學校行政事務處理。
4.其他臨時交辦事項。
聘期：自報到日起，每年依考核結果辦理續聘。(試用期三個月)
工作時間：依本校職員差勤管理實施要點辦理。
※上班時間：
週一至週五晚班：13:30~21:30。
視情況需要配合週六、日輪班。
工作地點：新北市三峽區大學路151號（三峽校區）。
工作報酬：依本校聘僱人員報酬標準表學士級第一年標準，每月33,800元整標準起聘；三專第一年標準，每月28,472元整標準起聘；五專(二專)第一年標準，每月26,400元整(自113年1月1日起，調整為27,470元)標準起聘。另依規定辦理勞保、健保及勞工退休金事宜。
應備文件：(請依序編碼並註明)
履歷表一份（含自傳）、身份證正反面影本、近期2吋個人照片。
畢業證書影本一份。
相關能力或工作經驗證明影本。
相關語言檢定能力證明（若有可檢附）。
應徵方式：
應徵人員應將應徵文件於113年2月26日(星期一)以前，備齊上述文件資料，以限時掛號(以郵戳為憑)寄達或由專人送達本校地址：23741新北市三峽區大學路 151 號推廣教育組收。如逾時寄、送達者概不受理。聯絡人及電話:推廣教育組高小姐(02)86741111轉66469。
信封請註明「應徵推廣教育組課程企劃專員三峽職缺」。初審合格者擇優通知面試，不合者恕不退件，未錄取者不另行通知。
十一、備註：
本次徵才正取1名、備取2名。備取期間自甄選結果公告之翌日起三個月(含正取人員報到後於三個月離職者)內有效。
依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：(一) 犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。(二) 經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。(三) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。(四) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。(五) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。(六) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。</description><pubDate>Mon, 11 Dec 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>