<rss version="2.0" encoding="UTF-8"><channel><title>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news</link><description>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</description><author>NTPU 國立臺北大學</author><image><url>https://new.ntpu.edu.tw/assets/logo/ntpu_logo.png</url></image><language>zh_TW</language><copyright>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</copyright><item><title>民生校區停電公告(111年10月1日)</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/63316120836cf05bcfa9d6c3</link><description>因台電工程需要，將實施局部停電,民生校區停電日期及時間如下:
停電日期:111年10月01日
地點:民生校區
第一次停電時間:00時00分至00時20分止
第二次停電時間:03時40分至04時00分止
停電前，請拔除用電器具插頭或關閉配電盤總開關。
若因天氣因素或特殊原因導致無法工作時，將取消停電，待下次停電日期決定後，再另行通知。
如工程提早完工，將提前供電，惟如工作發生特殊困難時，可能延緩供電，不再另行通知，不便之處，敬請諒察。
停電期間，用戶如有使用自備發電機、不斷電系統或併聯再生能源發電機等設備，請電氣專業人員操作，確實將屋內線路與台電線路隔離，以防止工作人員發生感電事故，敬請合作。
工程內容:請參閱台電網站taipower.com.tw-rarr;服務據點一北市區處-rarr;計畫性工作停電公告。
請事先備妥手電筒或緊急照明燈等照明設備，停電時避用蠟燭照明，以預防火災發生。</description><pubDate>Mon, 26 Sep 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>111年教師節表揚暨茶會活動</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/63313e2f836cf05bcfa9d66b</link><description>111年教師節表揚獲獎名單如附件，請參閱</description><pubDate>Mon, 26 Sep 2022 07:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【徵才】國際事務處誠徵碩士級專任助理一名-截至10月5日</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/633168e0836cf05bcfa9d6ca</link><description>職務類別：碩士級專任助理。
需求人數：1人。
資格及條件：
學經歷：(1)國內外大學碩士學歷(2)曾從事高等教育相關事務為佳
語言能力：(1)華語及英語能力佳(2)具其他外語能力佳
專案企劃力：(1)優良之行政能力；善溝通協調、具參與團隊完成專案經驗者佳(3)具獨立判斷、規劃、設計及執行專案能力
其他必要條件：(1)對國際化相關業務具熱情、理想及實踐力(2)電腦技能佳（網頁編輯、Office、視訊會議軟體）(3)團隊合作、細心及危機處理能力(4)可配合業務輪調及至國內外出差
工作內容：
(1) 國際處辦理高教深耕計畫相關之規劃、統整、協調、執行及管考。
(2) 規劃及辦理國際學生相關活動。
(3) 支援境外生國際友善校園營造(包含緊急事件協處)
(4) 其他臨時專案或交辦事項
工作地點：新北市三峽區大學路151號。（臺北大學三峽校區）。
待遇：依本校碩士級第一年標準，每月3萬8,617元整起聘。
聘期:自到職日起聘，至111年12月31日；續聘與否視每年年底考核結果而定。
※上班時間：周一至周五上午8：00~17:00。
申請期間：即日起至111年10月5日止。
請檢附中英履歷表(含相片)、自傳(需含申請動機、未來工作規劃)、學經歷證明、成績單、相關工作經驗作品、語言檢定證明（若無則免附）及其他資料(請合併成一份PDF檔)，概以電子郵件一次寄送至oia@gm.ntpu.edu.tw（聯絡人：張小姐/電話：8674-1111#68014）；應徵資料若提供不實或有遺漏，相關責任由當事人負責。
初審合格者擇優面試，不合者恕不退件，未錄取者不再另行通知。
本職缺視成績增列備取2名，候補期間自甄選結果確定之翌日起算三個月內(含正取人員報到後於三個月離職者)有效。正取人員報到後未通過試用者，於候補有效期間內由本校通知候補人員逕行遞補。
依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：(一)犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。 (二) 經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。(三) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。(四) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。(五) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。(六) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。</description><pubDate>Sun, 25 Sep 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【徵才】USR辦公室誠徵身心障礙人員1名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/63316221836cf05bcfa9d6c6</link><description>國立臺北大學大學社會責任辦公室誠徵身心障礙人員1名徵才公告
一、資格條件:(一) 領有身心障礙手冊者。
(二) 學經歷：高中、職以上畢業。具有電腦行政文書處理能力者尤佳。
(三) 性別、年齡不拘。
(四) 個性開朗、積極主動、認真負責、細心耐心、容易溝通協調、有禮貌面帶笑容和善。
二、工作內容、地點、待遇及聘期:(一) 工作內容：
場地整理維護與清潔、植栽養護。
場地基本接待及場地借用作業。
協助公文交換作業。
其他交辦事項。(二) 工作地點：新北市三峽區大學路151號(本校三峽校區) 。
(三) 工作時間：依本校職員差勤管理實施要點理。
(四) 待遇：每年依勞動部公告之基本工資調整(目前為每月新台幣25,250元)
另依規定辦理勞保、健保及勞工退休金事宜。三、應備文件及應徵方式：(一) 採郵寄、電郵擇一之報名方式：
請檢附
個人履歷一份(含自傳)1份。
身心障礙手冊文件影本1份。
畢業證書影本1份。
相關能力或工作經驗影本1份。
於收件截止日民國111年10月06日（星期四）以前，備齊上述文件資料
以掛號(以郵戳為憑)寄達或專人送達本校(時間09:00-16:30)，地址「23741新北市三峽區大學路151號國立臺北大學USR辦公室」收，標題註明參加甄選職務【USR辦公室身心障礙人員】。(如email者請將應徵文件合併為一個檔案寄送E-mail:m7935kimo@gm.ntpu.edu.tw。逾時寄送達者概不受理。聯絡人及電話:USR辦公室呂小姐(02)86741111轉68034。(二) 甄選方式：初審合格者擇優通知面試，不合者恕不退件，未錄取者不另行通知。(三) 另視成績增列候補名額1-2名，候補期間為三個月，自甄選結果確定之翌日起算。(四) 本聘任案自報到日起，每年依考核結果辦理續聘(試用期3個月)。(五) 依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：1.犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。2.經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。3.經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。4.經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。5.經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。6.經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。</description><pubDate>Sun, 25 Sep 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】】第二梯次Switch健康工作坊成果亮眼</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/63310ebd836cf05bcfa9d5fd</link><description>社科院USR計畫關注長輩的健康，研發許多創新服務方案，其中透過Switch科技遊戲，已為長輩帶來顯著的歡樂與健康。在2021年11月，團隊先是邀請5位長輩進行5週的Switch試驗，讓團隊先瞭解操作與可能的問題，而後在2022年4月正式舉辦了第一梯次的Switch健康工作坊，優先邀請7位獨居長輩體驗，也獲得長輩高度肯定，紛紛期待USR計畫可以繼續推動。
因此計畫團隊於2022年7月18日起，利用暑期疫情稍歇，繼續舉行第二梯次Switch樂齡健康工作坊，並將對象從之前的獨居長輩擴及到一般長輩，短短兩天即有16位長輩報名。大家十分期透過Switch的科技遊戲互動，讓大家能夠用輕鬆歡樂的方式達到肌力鍛鍊、促進人際互動、與維持健康之目的，同時也能走出家裡，達成社會參與的效果。
本次Switch健康工作坊為期七週，分組後長者每人一週參加兩次，每週辦理三次，合計共有206人次的參與。共挑選7款遊戲讓長輩遊玩，如《Fittness Boxing》、《健身環大冒險》、《Just Dance》、《Sports》、《瑪利歐賽車》、《瑪利歐派對》、《世界遊戲大全51》等；不僅有動態體感遊戲，亦包含許多考驗大腦反應力、專注度之遊戲，嘗試讓長輩們在不同的刺激下，維持大腦與四肢的靈活。
七週下來，大家的成果進步神速，分數也十分亮眼，更為大家帶來正向的激勵。例如在《Fittness Boxing》的遊戲中，吳大哥剛接觸時僅得到2,800分，但經過7週的鍛鍊，分數卻逐漸提升至24,000分，進步了857%。另一位林大姐則進步了401%，而莊大姊也進步了643%；總共16位參與的長輩，平均進步幅度達431%。
而在《健身環大冒險》的破箱遊戲中，簡大姊開訓時僅得到4,300分，但是最高分卻達到20,300分，進步了472%；另外的丁大哥、吳大哥，分數也都是進步3倍以上，16位參與的長輩，平均進步幅度達228%。此外在《世界遊戲大全51》的保齡球遊戲中，16位參與的長輩平均進步幅度則達273%。另一項驚訝的成績，則是《瑪利歐賽車》，不少長輩進步幅度十分驚人，吳大哥剛玩時僅4分，經過7週之後分數提升至45分，進步幅度是驚人的1125%，楊大姊與丁大哥也都進步8倍以上；16位參與的長輩平均進步幅度達496%。
七週的集訓後，計畫也安排在9月21日進行友誼比賽，得獎者為冠軍周阿清、莊進陸，亞軍鄧筱燕，季軍簡淑貞等人，分別獲得計畫主持人曾敏傑老師頒發募來的果汁機獎品，同時在現場進行座談，了解大家的參與心得和收穫。
有不少長輩前幾次遊玩Switch遊戲時，無法跟上遊戲，許多需要有節奏感、掌握時機點的遊戲、以及高度專注和反應力的遊戲，對長輩們而言，十分具有挑戰性；然而隨著遊玩的次數增加，亦讓長輩透過遊戲刺激大腦，最後發現長輩們的反應已經逐漸能夠跟上遊戲。其中又以難度最高的《瑪利歐賽車》最為明顯，長輩們剛開始遊玩時，因為賽車遊戲速度快，十分需要高度專注及快速反應力，因此長輩起初無法適應，分數多為倒數四名；但正如同國外研究一般，當長輩玩了數次之後，能夠跟上遊戲速度，分數也進步神速，甚至可以名列前四，而且也能發現長輩的眼神比起尚未遊玩遊戲時，更加有精神、更加專注。
此外，許多長輩也表示遊玩Switch遊戲之後，可以達到運動的效果，晚上更容易入睡，也減少失眠的情形；亦有許多長輩提到，自從參加Switch工作坊之後，更加瞭解電子遊戲迷人之處，因為自己也會玩，因此假日時，也能和孫子一起玩樂，增加祖孫間的情感連結，是過去從未有過的體驗；另有長輩也說道，過去鮮少有機會和年輕人互動，參加活動之後，能跟年輕人交流，學習新知，對於他們認識新事物很有幫助；最後，也有長輩認為，參與Switch遊戲，能夠讓他們有動力走出家門，跟其他夥伴互動，排除孤單的感覺。
綜合而言，Switch健康工作坊不僅讓長輩比起以往更加健康，也促進了祖孫情誼、增進社交，更提供青銀互動的機會，對維持健康生活十分有幫助。活動中也觀察到，長輩們大約執行到第5至7週時，遊戲的分數以及遊玩過程中的身體機能，似乎沒有再更進步的跡象，也達到瓶頸，未來要讓長輩們更進步，可能要多嘗試不一樣的遊戲，來開發長輩其他能力的進步。</description><pubDate>Sun, 25 Sep 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>第7屆北聯大系統高爾夫球聯誼賽 北大奪冠</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/632f3139836cf05bcfa9d5e6</link><description>臺北聯合大學系統校友聯合會24日於新北林口東華高爾夫球場，舉辦2022年第7屆高爾夫球聯誼賽。在四校參賽者共128人同場競技下，最後由臺北大學獲得團隊冠軍，臺北科技大學獲得亞軍，臺北醫學大學及臺灣海洋大學共同獲得季軍。
由臺北大學、臺北醫學大學、臺灣海洋大學和臺北科技大學四校共組的臺北聯合大學系統，各校校友總會於系統下成立校友聯合會，規劃各校間校友聯繫事務。舉辦多年的高爾夫球聯誼賽，邀集四校校友以桿會友。今年每校各組32人下場揮桿，各校取成績較優的24人計算總桿數，以總桿數最低者取得優勝。較為特別的是，今年必須有女性校友參賽，且24人裡須計入2名女性參賽人成績，也讓賽事增添幾分趣味。
為了激勵參賽者能「一桿進洞」，臺北大學校友總會理事長林錫埼、臺灣海洋大學校友總會創會理事長洪英正、臺北科技大學校友總會榮譽總會長嚴隆財，三人各贊助100萬元，提供3名「一桿進洞獎」給現場參賽者。負責主辦今年賽事的臺北大學校友總會，也準備百餘項參賽獎品和摸彩品給所有與會校友。
「四校相同地方很多，但是互補的地方更多。」身為今年校友聯合會輪值主席的林錫埼，於晚會上特別表示，各校校友總會在多年互動下，彼此之間已更為熱絡，共同建立難得的情誼。他也期盼透過以球會友，讓北聯大系統有更多的交流和合作。
擔任今年北聯大系統校長的臺北大學校長李承嘉，特別以論語「君子無所爭，必也射乎。」為例，古代人以射箭比賽展現君子風度，此次高爾夫球聯誼賽帶來更多校際情誼，加深校友連結網絡。
以實際行動來展現對北聯大系統的支持，臺北醫學大學董事長陳瑞杰首次參加校際活動。對於明年將由北醫主辦聯誼賽，他也期盼未來的賽事和獎項也能更加豐富。
自高爾夫球聯誼賽舉辦以來，多由臺北醫學大學拿下團體冠軍，今年首度由臺北大學奪冠，主責今年賽事的臺北大學校友總會秘書長蔡江城認為，聯誼賽的舉辦，除了比賽本身的競爭性和趣味性外，最重要的，是藉由活動，深化北聯大系統各校的互動，特別讓各校的校友組織加強橫向聯繫，活絡人際互動，這也是聯誼賽最重要的價值和意義。</description><pubDate>Sat, 24 Sep 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【徵才】學務處誠徵校安人員1名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6327fea0836cf05bcfa9d450</link><description>國立臺北大學學務處誠徵校安人員1名徵才公告
一、資格條件:(一)性別、年齡不拘。(二)學經歷：大專校院畢業具學士學位以上。(三)領有教育部校安人員結訓合格證書者。(四)具備電腦文書能力、具網路社群平台使用經驗。(五)個性開朗、積極主動、認真負責、細心耐心且善溝通協調。(六)經納入111年度【教育部1-3梯校安配訓人員】名冊，均可投件甄審。二、工作內容、地點、待遇及聘期:(一)工作內容： 1.負責校園安全維護、通報及危機管理等校園安全事宜。 2.辦理學生事務相關工作，並視業務需求配合輪調作業。 3.其他臨時交辦事項。(二)工作地點：新北市三峽區大學路151號(本校三峽校區)(三)工作時間：週一至週五08：30至17：30。(需配合校安人員值班)(四)待遇：依本校聘僱人員報酬標準核薪，學士級第一年標準每月新臺幣33,800元（含勞健保及勞退；可依在職月份比例發給年終獎金）勞保、健保及勞退儲金標準依上述規定辦理。三、應備文件及應徵方式：(一)採通訊報名方式，請檢附個人履歷、學經歷證明文件（持外國學經歷者，須附外文證書及中文譯本並均經我國駐外有關機構或指定機構認證與出入境紀錄等證明文件，且學歷部分應符合教育部訂定之大學辦理國外學歷採認辦法之規定）、校安證照、語文專長證明文件及自傳等資料各1份，於收件截止日民國111年10月07日（星期五）前E-mail或信件寄達，標題註明參加甄選職務【國立臺北大學校安人員】。E-mail: osantpu@gm.ntpu.edu.tw。(二)甄選方式：合者擇優通知面試。(三)另視成績增列候補名額2-3名，候補期間為三個月，自甄選結果確定之翌日起算。(四)本聘任案自報到日起，每年依考核結果辦理續聘(試用期3個月)。(五)依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：1.犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。2.經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。3.經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。4.經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。5.經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。6.經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。(六)聯絡電話：02-8674-1111分機66193曾先生。</description><pubDate>Fri, 23 Sep 2022 01:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>北聯大磨課師【創業狂想曲-序章 我的新創時代】開課囉!</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/632d7a51836cf05bcfa9d5d3</link><description>課程名稱：
【創業狂想曲-序章 我的新創時代】
課程摘要：本課程特別匯集臺北聯合大學系統四校創新創業及設計思考領域教師及新創公司業師共同授課，針對創業議題彙整歷年輔導創業團隊所遭遇難題，透過重點概念深化、問題解決與創新思維引導，建立學習者創新設計思考思維，讓修課學員面對類似問題時，能以系統性設計思考邏輯有效解決問題。期望透過各校師資與資源整合創新，產官學研共創價值，擴大創新創業知識傳播範圍，搭配系統性創新創業課程及新創企業家分享培育學生創新能力，透過聯盟合作方式導入新創資源，期望學員將創意轉為實質價值產出。課程主要目的為培養創業團隊創業家精神思維與實作能力，透過模組化課程單元將校園創業團隊的創業旅途歷程以課程影片呈現。課程中學員將會瞭解全球名校推動創新創業發展進程與趨勢、如何從校園政策機制獲得幫助、校園創業團隊過來人辛酸血淚給的建議，為未來創業發展實務技能包並做好準備。
課程完全免費，不限修課對象。
課程報名連結：https://www.ewant.org/admin/tool/mooccourse/mnetcourseinfo.php?hostid=13-amp;id=7063</description><pubDate>Thu, 22 Sep 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>USR偕鳶山協會推「銀青學伴」及「小鳶隊」</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/632d6a7e836cf05bcfa9d5c2</link><description>前瞻超高齡社會即將於2025年到來，社科院USR計畫攜手台灣鳶山社會實踐協會，在9月16日開學第一週，與社工系劉素芬老師「社會工作概論」課程合作，特別針對大一新生介紹社科院USR計畫過去五年的在地實踐，以及未來針對超高齡所規劃的大學行動計畫，並邀請同學參與社會實踐服務隊，以及透過鳶山協會的媒合，參與課程中規劃的世代方案，一起在課程中學習社會工作的應用。當天實體加線上共計66位學生參與，並熱烈回應了「銀青學伴」方案及「小鳶隊」的志工招募。
計畫主持人曾敏傑老師十分看重學生的實踐參與，過去即成立有「USR志工團」，今年為增加新的生力軍，特別鼓勵大一新生投入實踐，與USR計畫一起成長，並以鳶山協會兩位社工師劉慧敏、鄭力慈為例，過去也都是參與USR計畫的社工系同學，因為投入USR計畫，畢業後就留任協會內擔任幹部，並承接新北市社會局高齡據點的專案工作。曾敏傑老師也勉勵學生志願服務與自主學習，不只對於就業非常有幫助，包括同學在投考研究所與海外留學時，也都增加了自己與眾不同的課外表現成果，對於職涯發展與人生歷練都帶來明顯助益。目前已有19位學生自願加入「小鳶隊」，有興趣的同學都歡迎洽社科院八樓USR辦公室報名。
接著由鳶山協會介紹「銀青學伴」方案，透過媒合北大學生及據點長輩，將學生與長者配對分組，以達到透過共同學習，相互教學相長。未來規劃由學生及長者一同設計、自由發想活動，促進學生及長者之參與度，並提升銀青雙方學習的成就感。媒合完成後，將會有銀青相見歡、據點及校園體驗、學伴共創方案實作等，另外也會安排2-3次團督，讓專業社工師幫助學生提供諮詢及指導。
本學期「銀青學伴」方案提供社工系六位學生名額，當天也立刻秒殺額滿，可見社工系學生的積極認真；而媒合的高齡據點是在地鶯歌致安社區照顧關懷據點，也馬上有10位長輩自願加入。一開學即感受到青銀雙方對本方案的支持，預計在一學期結束後，年底時將辦理成果展，讓銀青共創的過程，成為教學及服務上的重要參考，以回應超高齡社會的到來。
在超高齡社會的時代下，學生們在未來職場中將會遇到許多中高齡的同事或主管，如何與中高齡者建立良好的溝通、合作模式，都會是未來年輕人在職場上的重要課題。除此之外，在超高齡社會之下，瞭解「老化」將成為公部門或企業應對超高齡問題的關鍵，因此USR團隊也在規劃，未來如何透過服務隊，一方面引導學生在服務的同時，學習與高齡者建立良好的溝通及合作模式，同時也透過工作坊等方式，培訓學生瞭解老化，以及帶領高齡活動的能力。
除了培訓與服務之外，因應超高齡的到來，有系統的教學也十分關鍵，USR團隊也將在現有高齡微學程的基礎上，繼續推動高齡跨域學程，讓同學透過微學程、學程、講座、工作坊、自主學習方案等，讓學生能夠對高齡專業知識更加熟稔，並媒合學生與高齡者實際互動、共學、或服務，藉以厚植學生的高齡專業能力。如此將大幅增加學生進入職場之實力，使學生實務經驗能夠直接與職場銜接，而具有與高齡者溝通及合作的經驗，也將讓學生在超高齡社會中，能夠認識老化、青銀協力、友善高齡，甚至投入高齡相關的產業，贏在超高齡社會的起跑點上。</description><pubDate>Thu, 22 Sep 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>2022臺北大學新生週—鳶躍 圓滿成功</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/632d5e57836cf05bcfa9d5b5</link><description>睽違兩年北大校園終於迎來校際大型活動！本校111學年度新生週-mdash;鳶躍為迎接新生開學季進行一系列精彩活動，第一天由脫口秀校園巡迴活動展開，接著社團博覽會於9月20日至9月22日連續三天中午在行政大樓前舉辦，社團聯展則在9月21日晚間隆重登場。
活動由三峽校區學生會主辦，第一天由脫口秀校園巡迴，活動現場的演講廳座無虛席，觀賞過後的觀眾皆記憶猶深、讚不絕口，共同度過一個輕鬆美好的夜晚。此外，社團博覽會於校內各社團響應十分熱烈，共有48個社團共同參與，現場放眼望去整片壯觀白色帳篷，各社團紛紛以豐富宣傳活動招攬新生。有音樂性社團現場演奏、體育性社團演練動作技巧、學藝性社團傳播社課與理念、服務性社團展示學期服務成果等。為使社團博覽會更加豐富多元，也與Dcard、iRent校園大使、崇越多功能場館、北大學長的店合作，帶給新生多種優惠好禮。
活動現場人潮絡繹不絕，氣氛非常熱絡，每個社團以活潑生動的介紹和表演，吸引新生的關注，有了社團博覽會，讓新生們能夠於入學後找到心儀的北大社團，發展自身興趣所長，累積經歷並探索人生方向，開啟更加多彩多姿的大學社團生涯。同時透過社團博覽會的舉辦，使社團獲得充分曝光，更好的傳承給下一屆，也讓外界看見臺北大學的活力與能量。
除了接續兩日的社團博覽會，更有精彩的「社團聯展」，9月21日於國際會議廳舉辦，社團聯展為大型表演活動，共有熱音社、熱舞社、吉他社、基層文化服務社、蕙風古箏社、競技啦啦隊、管樂團、嘻哈研究社、晨星鋼琴社、何聲阿卡貝拉社，10個社團輪番進行表演。透過社團的演出，讓新生更加了解各社團平時的活動內容，也創造一次大型表演機會讓社團將學期練習成果呈現給觀眾。藉由音樂表演吸引新生加入，想必是這些社團最直接有力的宣傳方式，給予觀眾美妙的視聽感受與精彩的活動體驗，不僅是社團準備表演的初心與堅持，也是三峽校區學生會舉辦活動的展望。
三峽校區學生會表示，疫情期間雖然每個社團舉辦表演和活動的機會減少，但大家依舊持續精進表演，也盡力的大力宣傳。這次難得有機會舉辦新生週活動，希望可以促進社團與新生更多的交流，讓初次進入大學的新生也能夠因此認識不同社團並投入參與其中，為自己人生增添多元的色彩。也再次感謝每一位同學及師長的熱烈參與，有了大家的參與才促成此次不斐成果的呈現。</description><pubDate>Thu, 22 Sep 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>「111年民生校區教學大樓中央空調冰水送風機及冰水管路更新暨6F-9F部分空間空調設備改善工程採購案」施工公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/632d5242836cf05bcfa9d5b0</link><description>說明：一、 旨案訂於111年9月23日（星期五）開工，預訂竣工日為112年9月10日，各階段預訂施作期間及施作內容如下：（一） 第一階段：1. 預訂施作期間111年9月23日至111年11月21日。2. 施作內容：(1) 裝設105、502、503電腦教室及504辦公室之分離式冷氣、冰水送風機及電源配置。(2) 新設B1F-5F管道間冰水幹管、汰換冰水泵浦、汰換冷卻水泵浦、更新B1F冰水幹管保溫、汰換ACB開關及增設膨脹水箱(含水管路)等項目。（二） 第二階段：1. 預訂施作期間111年9月23日至111年12月31日。2. 施作內容：6樓至9樓各空間及走廊冰水管路拆除、冰水送風機拆除與孔洞填補、天花板拆除復原、部分空間增設或汰換分離式冷氣（含裝設鋁格柵）、分離式冷氣電力改善等項目。（三） 第三階段：1. 預訂施作期間111年12月1日至112年2月20日。2. 施作內容：3樓至5樓各空間汰換冰水管、冰水送風機、增設全熱交換機、電源配置及天花板拆除復原等項目。（四） 第四階段：1. 預訂施作期間112年7月1日至112年9月10日。2. 施作內容：地下1樓至2樓各空間汰換冰水管、冰水送風機、增設全熱交換機、電源配置、天花板拆除復原及增設空調控制系統等項目。二、 施作期間若須暫停中央空調冷氣之供應，將視本校需求並協調後另行公告暫停供應期間。三、 施作時須進入各單位所屬空間（包含各辦公室、教師研究室、學生研究室、研討室、會議室、聯誼室及閱覽室等），敬請各單位全力配合開放所屬空間及通知師生施作事宜，俾利作業如期完成。四、 聯絡資訊：本校總務處營繕組：　林智勝　分機：66372　行動電話：0910-616-646黃政臺冷凍空調技師事務所（設計及監造單位）：　設計工程師　周志陽　行動電話：0920-362-342　監造工程師　祝伯倫　行動電話：0988-979-820源茂工程有限公司（施作廠商）：　工地負責人　陳宏民　行動電話：0932-500-539　現場工程師　周俊廷　行動電話：0979-534-908　現場工程師　陳冠宇　行動電話：0953-567-661本校機電維護廠商：　伍榮強　行動電話：0910-532-809</description><pubDate>Thu, 22 Sep 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>第二屆港澳研究工作坊　看港澳的變遷與展望</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/632d20b1836cf05bcfa9d59d</link><description>從臺北看香港，文學院於23日舉辦第二屆港澳研究工作坊，邀請兩岸三地學者，以實體及線上會議方式，共同探討港澳各項文化議題，也藉由相關議題的研究，反思臺港澳的文化發展現況。
展現出對港澳議題的重視，文學院於去年舉辦首屆港澳研究工作坊，分析2019年以來香港情勢變化。為加深臺北大學的港澳研究深度，當初即著手規劃以一系列講座及工作坊形式，來強化臺灣對港澳的認識。
特別感謝前院長陳俊強發起首次工作坊即取得豐富成果，文學院院長朱孟庭認為，臺港澳距離相近、關係密切、命運相連，也都有共同的殖民歷史經驗，彼此相互認識了解、研究，絕對有其必要。「我們希望再持續辦理港澳研究工作坊，此外，還要繼續舉辦書展、專題演講，進而籌辦全臺首座港澳資料研究中心，結合公共行政、管理、財經、法律和人文等領域，建立深具水準的資料庫。」她認為，在上述的基礎上，可以推動港澳主題的研究與教學，增進三地學者的合作交流。
今年工作坊主題為「從臺北看香港：文化、流動、實踐」。除邀集臺北大學、政治大學、清華大學、中山大學、臺南藝術大學等臺灣學者外，也邀請香港中文大學、浸會大學、澳門理工大學，以及廈門大學等學者共同與會。此屆工作坊探討視角，轉至港澳地區的文學、電影、語言文字和宗教信仰共4篇主題。文學篇研究《香港文學大系》、《八方文藝叢刊》和臺港文藝交流史話。電影篇探討2017年至2022年香港電影的新類型觀察、廣告代言與身分認同的問題。語言文字篇部分，主要在香港語言文字發展與特點、香港一個世紀以來本土漢語方言的使用和頻危、二十世紀以來澳門語言文字的使用與嬗變。宗教信仰篇著重於討論香港基督教、天主教的發展、貢獻或政教關係，並關注戰後香港道教宗派身分認同與正統性的發展歷程。
文學院說明，香港作為連結中西世界的樞紐，一直是各方關注焦點。基於臺港澳素來的密切關係，港澳地區各項重要議題，已在臺灣各界引起重視。舉辦港澳研究工作坊，當可加強臺灣本土的港澳研究，以及兩岸三地的學術對話，更讓臺灣看港澳的視野，能夠兼具寬廣度和細膩度。</description><pubDate>Thu, 22 Sep 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>確認選課9/27-10/3下午5時止</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6315b2a5836cf05bcfa9d1d6</link><description>111-1選課即將結束，別忘了登錄【學生資訊系統】確認本學期的選課資料!如有需要人工加簽，或符合重大事由需要加選課程者，亦請依規定期限內完成選課事宜!
一、為維護您的選課權益，選課前請務必詳閱「選課注意事項」，再進行選課。-rarr;請點此查閱111-1學士班選課注意事項-larr;-rarr;請點此查閱111-1碩博班選課注意事項-larr;
二、選課重要期程◆線上確認：9/27(二) 08：30至10/3(一) 17：00止。◆人工加簽：(請點此查詢人工加簽操作步驟)申請加簽時間：9/27 (二) 08：30至10/3 (一) 17：00止。加簽確認時間：9/27 (二) 08：30至10/3 (一)23：59止。◆重大事由加退選：(請點此查詢重大事由加退選操作步驟)9/27 (二) 08：30至10/4 (二) 17：00止。
三、若有疑問，歡迎聯繫(學士班、碩博士班)教務處課務組，校內分機66110~66117</description><pubDate>Thu, 22 Sep 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>教務處綜合業務組專任助理職缺甄選結果公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/632ab766836cf05bcfa9d52c</link><description>教務處 綜合業務組 大學招生專業化發展計畫 專任助理 職缺甄選結果
甄選日期：111年9月19日
正取人員：施O穎、吳O紘。
備取人員：陳O怡。
備註：
1.請正取人員於通知實際到職日，攜帶身分證件及證件照至行政大樓3樓綜合業務組報到。
2.備取期間自甄選結果公告之翌日起三個月(含正取人員報到後於三個月離職者)內有效。</description><pubDate>Thu, 22 Sep 2022 01:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>2022國立臺北大學 法學論壇 _NTPU LEGAL FORUM</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/632c4f1f836cf05bcfa9d589</link><description>-mdash;後疫情時代法治社會應有的堅持與調適-mdash;The Invariance and Adaptation of the Rule of Law under the Post-Pandemic Era
新冠肺炎（COVID-19）在全球肆虐，對人類社會向來的人際互動與規範秩序，造成極大的衝擊。台灣歷經兩年多來的抗疫，在疫情逐漸褪去，生活開始回復常軌之際，適時地回顧、檢視政府的防疫作為，以及疫情所帶來的社會影響，當有助於蓄積法治成長的動力。為此，臺北大學特別舉辦本論壇，邀請產、官、學界的先進，從法治的角度，分析、探究法律制度應如何設計與運作，方得以在疫情治理的需求下，同時滿足社會正義的要求，令公權力的行使，在抗疫與人權兩個目標，達到妥適的平衡。臺北大學法律學院期能以法律人的身份，與各界攜手，一同為台灣營造一個健康、安全、美好的生活環境而努力。
日期｜2022年10月22日(六)時間｜13：00-17：00 (13：00-13：30報到)地點｜晶宴・日光香頌 (臺北市中山區民生東路三段8號)報名｜https://www.surveycake.com/s/dKyD3議程｜
主辦單位致詞李承嘉｜國立臺北大學校長張平沼｜國立臺北大學校友總會榮譽理事長特邀貴賓致詞陳建仁｜前副總統、中央研究院基因體研究中心特聘研究員主題演講李建良｜中央研究院法律研究所所長《法與疫 法與義》高峰論壇【主持】陳春生｜前司法院大法官、 國立臺北大學名譽教授【引言】施振榮｜宏碁集團共同創辦人暨榮譽董事長、財團法人智榮基金會董事長林秀蓮｜前行政院法規委員會主任委員邱南昌｜馬偕兒童醫院醫師、前台灣兒童感染症醫學會理事長袁秀慧｜臺北市法務局局長郭玲惠｜國立臺北大學法律學院教授閉幕致詞侯岳宏｜國立臺北大學法律學院院長郭林勇｜國立臺北大學法律學院院友會理事長
主辦單位｜國立臺北大學法律學院、法律學院院友會/中華民國法學研究會</description><pubDate>Wed, 21 Sep 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>公告本校111學年度校務發展委員會票選委員選舉結果</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/632c22bd836cf05bcfa9d570</link><description>111學年度校務發展委員會票選委員選舉，業於本（111）年9月22日辦理投票竣事。
當選人名單如下：劉嘉薇、林道通、林恭正、鄭桂蕙、官曉薇、陳澤義。
依國立臺北大學校務發展委員會設置辦法第3條第3項規定，本會票選委員之任期為二年，採學年制，每年改選二分之一，連選得連任一次；如有退休、離職、借調、出國、休假、留職停薪六個月以上者，應喪失其委員資格，並依第1項規定及新選委員選舉時得票數之高低，循序遞補，並以補足原任期為止。以上當選委員如有上揭情事，另行公告遞補。
本屆委員任期：即日起至113年7月31日止。</description><pubDate>Wed, 21 Sep 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>國立臺北大學電機資訊學院徵求院長候選人公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/632aa6a2836cf05bcfa9d522</link><description>國立臺北大學電機資訊學院院長選薦委員會111年9月21日會議通過
主旨：國立臺北大學電機資訊學院公開徵求院長候選人。
依據：本院院長選薦辦法第7條及本院院長選薦委員會第1次會議決議。
說明：
一、任期：院長之聘期自112年2月1日起，至115年1月31日止，任期3年。
二、資格條件：
1、具有中華民國國籍之教授或研究員資格為限。
2、就任院長時須為本校專任教授或借調至本校服務。
3、如正在休假、進修、借調或具有中華民國國籍以外之其他國籍者，未聲明當選後放棄者，均不得為候選人。
三、推薦方式：
1、本院助理教授(含)以上專任教師三人以上連署推薦者，每名連署者限連署一人。
2、國內外相關學術或研究單位副教授或副研究員(含)以上人員三人以上連署推薦者，每名連署者限連署一人。
3、若一人同時連署二人以上者，均不予採計
四、領表時間：自111年9月22日起。
領表地點：三峽校區電機資訊大樓3樓02室(或至本院網站：https://new.ntpu.edu.tw/computer-science下載相關表格)。
五、登記地點及日期：
1、 111年10月24日(星期一)下午3時(含)前送(寄)達三峽校區音律電機資訊大樓3樓02室(如以郵寄方式請以雙掛號寄送，逾期不予受理)。
2、送(寄)交推薦說明書、連署書時，請備妥學經歷證明文件影本及著作目錄資料各2份；登記截止後不得補件。
3、必要時，本院院長選薦委員會得要求登記候選人提出學經歷證明文件正本，以供核對。
六、聯絡方式：
電話：(02)8674-1111分機：68891。地址：新北市三峽區大學路151號三峽校區音律電機資訊大樓3樓02室。</description><pubDate>Wed, 21 Sep 2022 06:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【徵才】電機資訊學院徵求高教深耕計畫專任助理</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/632ac5eb836cf05bcfa9d52e</link><description>一、職務類別：計畫專任助理。
二、需求人數：1人。
三、資格及條件：1. 性別、年齡不拘。2. 具備學士(含)以上學位，不具在學學生身份。3. 電腦技能：Office軟體應用(需具備Word、Excel文書處理能力，Power Point簡報製作、會Word排版及合併列印)。4. 具備基本的英文文書處理能力及溝通能力尤佳。5. 專長或特質：可獨立作業，積極、負責盡職，具服務熱誠且配合度高。6. 具校務行政、計畫撰寫彙整、活動辦理、經費核銷管控等工作經驗，或曾執行過教育部計畫或其他政府委辦計畫者尤佳。
四、工作內容：1. 辦理本院高教深耕相關計畫之規劃、統整、協調、執行及管考。2. 辦理本院各學分學程之相關事務。3. 協助支援院其他業務。4. 其他臨時院長交辦業務。
五、其他：1. 聘僱期間：111年10月03日至111年12月31日止(續聘與否視工作表現及計畫申請情況而定)。2. 可工作一年以上，具相關經驗者優先考慮。
六、工作時間：依本校職員差勤管理實施要點辦理。
七、工作地點：新北市三峽區大學路151號（本校三峽校區）。
八、工作報酬：依本校學士級第一年標準，每月3萬3,800元整標準起聘 (依教育部深耕計畫相關規定薪資支給，並依規定辦理勞保、健保及勞工退休金事宜)
九、應備文件：1. 履歷表 (含照片及自傳，後項提供(1)家庭及成長、個人特質介紹、(2)求學及就業經歷、(3)個人興趣或社團活動、(4)未來五年的生涯規劃)2. 最高學歷歷年成績單3. 最高學歷畢業證書影本4. 相關能力或工作經驗證明或文件1份
十、應徵方式：1. 意者請於111年09月26日（星期一）中午12:00前，備齊上述應備文件後以E-mail方式逕寄rubyhsu@gm.ntpu.edu.tw，逾期或缺件者概不受理，Email郵件主旨：「應徵助理- (-times;-times;-times;)」【(-times;-times;-times;)　　處請輸入自己的姓名】。Word檔名：『(-times;-times;-times;)應徵助理.docx』，【(-times;-times;-times;)處請輸入自己的姓名】)Word檔案內，並依以下順訊放置內容：　(1).履歷　(2).自傳內容　(3).歷年成績單　(4).畢業證書影本　(5).英語語言能力證明　(6).其他相關能力或工作經驗證明2. 擇優通知面試，未獲面試資格者恕不通知及退件；未錄取者不另行通知。3. 相關問題，請洽承辦人電機資訊學院徐助理，聯絡電話：(02)8674-1111分機 68893。
十一、備註：1. 本次徵才正取1名、備取2名。備取期間自甄選結果公告之翌日起三個月(含正取人員報到後於三　 個月離職者)內有效。2. 正取人員報到後離職，於候補有效期間內由本校通知候補人員逕行遞補。3. 依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得 僱用為契約進用人員：　(一) 犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。　(二) 經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。　(三) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。　(四) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。　(五) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。　(六) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。4. 其餘規定依本校聘僱人員管理辦法辦理。5. 本案聯絡人及電話：電機資訊學院徐助理，聯絡電話：(02)8674-1111分機 68893。</description><pubDate>Tue, 20 Sep 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title> 本校三峽校區「音律電資大樓一樓廊道旁斜坡新植耐陰性植物」施工公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/632ab22d836cf05bcfa9d52b</link><description>因音律電資大樓一樓廊道旁斜坡，逢雨土石流失嚴重，影響校園景觀及通行安全，故謹訂於111年9月26日(一)-9月28日(三)新植耐陰性灌木，施工地點如下圖粉色區塊，屆時請在校師生及社區居民配合，避免靠近施工區域，並儘可能離開現場，以利施作及確保自身安全，施工期間將責請施工廠商妥善做好交維措施及工區管制作業，過往車輛及行人請小心通行，施工期間造成噪音及通行不便，敬請見諒。如遇下雨則延後施作。
聯絡資訊施工單位：千惠園藝社 趙先生 0928-258269校方窗口：總務處事務組 吳小姐 02-86741111 #66271</description><pubDate>Tue, 20 Sep 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>社科院舉辦「林錫埼社會科學講座」捐贈儀式</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/63296b1d836cf05bcfa9d4c7</link><description>社科院於20日舉行「林錫埼社會科學講座」捐贈儀式，延聘中央研究院經濟研究所特聘研究員、同時曾獲臺北大學第四屆傑出校友賴景昌擔任客座講座，並邀請捐助人校友總會理事長林錫埼出席捐贈儀式。
「知我臺北大學者，林錫埼理事長。」校長李承嘉特別感謝校友總會理事長林錫埼，協助校內各項學術事務的發展，鼓勵教師從事學術研究，提升臺北大學研究量能和聲譽。而他也特別感謝賴景昌教授，在諸事繁忙下，仍願意擔任客座講座，「能夠聽賴教授講課是很好的機會，希望同學們能多來修課。」校長特別說明，藉由賴教授的專業學養和豐富著作，對於經濟系、社科院，乃至臺北大學的學術聲望，將有更多助益。
同於民國62年進入經濟系就讀，並和賴景昌教授當同班同學的林錫埼理事長，於會上細數他和賴教授在校園生活時候的點點滴滴，「我們都喜歡打籃球，參加新生盃那一年，他穿7號球衣，打前鋒，我35號，打後衛，一起拿下新生盃冠軍。是同學，也是莫逆之交。」畢業後，兩人保持聯繫，也因緣際會促成此次講座，他也以身為賴教授朋友、同學為榮。
對於能夠擔任講座，賴景昌教授特別感謝母系肯定和理事長的協助。「我記得理事長在接任校友總會理事長時，希望能擦亮臺北大學這塊招牌。我希望也能擦亮『林錫埼社會科學講座』這塊招牌。」他也感謝系上師長的費心聯繫，促成此次講座。
經濟系說明，今年3月110學年度講座及特聘教授審議委員會第2次會議，審議通過賴景昌教授擔任社會科學學院客座講座，任期自2022年8月1日起至2024年7月31日止。講座獲得校友總會理事長林錫埼經費支持，並命名為「林錫埼社會科學講座」，藉以支持臺北大學延聘優秀學者來校授課。</description><pubDate>Mon, 19 Sep 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>