<rss version="2.0" encoding="UTF-8"><channel><title>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news</link><description>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</description><author>NTPU 國立臺北大學</author><image><url>https://new.ntpu.edu.tw/assets/logo/ntpu_logo.png</url></image><language>zh_TW</language><copyright>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</copyright><item><title>傅爾布萊特赴美獎助學金開放申請！</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/62849998c95af02258ae22ba</link><description>學術交流基會(Foundation for Scholarly Exchange, Fulbright Taiwan) 在5/12(四)於本校辦理傅爾布萊特獎助學金線上說明會，為使師生能更瞭解傅爾布萊特計畫各個獎助內容，特別邀請到赴美獎助金暨華語教育計畫長，林芝立女士(Ms. Lisa Lin)以及傅爾布萊特獎助計畫高級專員，王怡方女士(Ms. Edith Wang)為我們進行更詳細的介紹，本場說明會共吸引逾50名師生共襄盛舉，活動圓滿落幕。
在說明會一開始，我們請國際合作資深顧問韋岱思老師進行簡短的開場，除了表達對Fulbright Taiwan團隊的感謝外，也鼓勵想赴美進修之同學或想與美國合作研究的老師踴躍申請；林芝立女士表示，傅爾布萊特已成立逾60年，核心理念為-mdash;-mdash;帶給世界多一點知識、少一些衝突-rdquo; a little more knowledge, a little less conflict-rdquo;申請成為傅爾布萊特學人，不但提升研究及教學職能，同時也能回饋在地社群，於返國後延續或傳承國際經驗，並加入全球的學友網絡，讓溝通代替衝突，使各國的知識都能傳達，並透過交流達到和平的目的；最後則由王怡方女士介紹申請獎助學金之相關規定及程序，帶領本校師生更加深入了解Fulbright獎助學金。
2023-2024學年度傅爾布萊特獎助學金已於4月份開始接受申請，由學術交流基會(Fulbright Taiwan)所辦理的傅爾布萊特計畫，為美國最具指標性的國際交換計畫，全球總計有160國參與，該計畫提供多樣的獎助機會，本校近年亦有超過5名師生獲取傅爾布萊特獎助學金。
今年開放三種身分類別之獎助學金申請，分別為學生、教師與教學助理以及學者與專業人員，除了讓學生有機會赴美攻讀碩博士班、也鼓勵學者進行跨領域研究，更針對有興趣進行華語言教學的教師申請赴美進修暨協助華語教學獎助計畫(FLTA)，與其他50國的語言教學者一起到美國大學教導學生語言，鼓勵各國的學者、學人與華語教師赴美進行深度研究與進修，帶你體驗不同的國際化感受！
詳細獎助學金項目如下：
學生類
教師與教學助理類
學者與專業人員類
國內博士班研究生傅爾布萊特研究獎助金
攻讀學位傅爾布萊特獎助金(博士學位)
攻讀學位傅爾布萊特獎助金(碩士學位)
教師赴美進修暨協助華語教學獎助計畫
資深學者傅爾布萊特研究獎助金
博士後傅爾布萊特研究獎助金
傅爾布萊特－台塑企業獎助學金 (資深學者)
傅爾布萊特－台塑企業獎助學金 (專業人員)
專業人員及創作藝術家傅爾布萊特研習獎助金
傅爾布萊特-mdash;臺灣文化部藝文專業人才獎助計畫
*傅爾布萊特-學者及專業人員類獎助金（申請截止：10月31日）
*傅爾布萊特-學生獎助金（申請截止：8月1日）
*傅爾布萊特-教師與教學助理獎助金（申請截止： 10月1日）
為了讓更多師長及同學了解獎助金資訊，國際處取得Fulbright Taiwan的同意，錄製當天的演講內容，歡迎有興趣的同學點擊觀看：
https://reurl.cc/9GRjen
Fulbright Taiwan 官方網站資訊：https://www.fulbright.org.tw/zh-hant/</description><pubDate>Tue, 17 May 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>進修暨推廣部推廣教育組徵才公告(台北職缺)</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/62838affc95af02258ae2193</link><description>國立臺北大學進修暨推廣部推廣教育組徵才公告(台北職缺)
職務類別：行政專員(台北校區)。
需求人數：1人。(課程企劃專員)
資格及條件：
具教育部認可之國內外大學學士學位。
熟悉Office文書軟體操作且具電腦行政文書處理能力。
具備行銷企劃及社群經營相關經驗者佳。
具備文案撰寫與美編能力者佳。
主動積極，良好之溝通協調能力，具服務熱忱，團隊合作精神，能配合業務彈性工時。
工作內容：
1.拓展推廣教育課程與社群經營。
2.負責推廣教育課程規劃、招生、課程執行與師生服務。
3.辦理學校行政事務處理。
4.其他臨時交辦事項。
聘期：自報到日起，每年依考核結果辦理續聘。(試用期三個月)
工作時間：依本校職員差勤管理實施要點辦理。
※上班時間：
周一至周五晚班：13：30~21:30。
視情況需要配合週六、日輪班。
工作地點：台北市中山區民生東路67號(台北校區）。
工作報酬：依本校聘僱人員報酬標準表學士級，每月薪資新台幣33,800元整。另依規定辦理勞保、健保及勞工退休金事宜。
應備文件：(請依序編碼並註明)
履歷表一份（含自傳）、身份證正反面影本、近期2吋個人照片。
畢業證書影本一份。
相關能力或工作經驗證明影本。
相關語言檢定能力證明（若有可檢附）。
應徵方式：
應徵人員應將應徵文件於111年6月6日(星期一)以前，備齊上述文件資料，以限時掛號(以郵戳為憑)寄達本校地址：新北市三峽區大學路151號（國立臺北大學推廣教育組收）。如逾時寄、送達者概不受理。聯絡人及電話：推廣教育組高小姐，02-26748066。
信封請註明「應徵推廣教育組行政專員台北職缺」。初審合格者擇優通知面試，不合者恕不退件，未錄取者不另行通知。
十一、備註：
本次徵才正取1名、備取2名。備取期間自甄選結果公告之翌日起三個月(含正取人員報到後於三個月離職者)內有效。
依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：(一) 犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。(二) 經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。(三) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。(四) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。(五) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。(六) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。</description><pubDate>Mon, 16 May 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>公告本校111學年度（2022年9月入學）自行招收僑生及港澳生入學學士班第二梯次招生簡章</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/628313b5c95af02258ae1f84</link><description>一、申請日期：2022年6月6日至2022年7月4日。
二、詳情請務必詳閱招生簡章(已於2022年5月16日公告於本校招生資訊網)。
#查看簡章請點擊#</description><pubDate>Mon, 16 May 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>三峽校區第2次戶外水溝噴藥消毒作業</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/62820094c95af02258ae1dc0</link><description>為防治登革熱，新北市環保局三峽區清潔隊訂於111年5月29日(星期日)上午08:00至本校三峽校區針對戶外及水溝進行噴藥消毒作業。
屆時請在校師生及社區居民配合，切勿靠近施作區域，並儘可能離開現場，以利施作及確保自身安全。
施作期間造成不便之處，敬請見諒! 如遇下雨則延後施作。
謝謝您的合作。</description><pubDate>Mon, 16 May 2022 08:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>學務處課指組徵聘職務代理人公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/627e21fbc95af02258ae1d87</link><description>【徵才】學務處課指組徵聘職務代理人公告
職務名稱：職務代理人
名額：1名(備取2名)性別：不拘
資格條件：
國內外大學校院畢業，具學士學位者。
熟悉電腦文書處理，具學務行政相關工作經驗者尤佳。
工作態度積極、主動，有責任感及團隊合作精神，並具備溝通協調能力。|
工作項目：辦理學務處課指組業務（參閱本校學務處課指組網頁）
聘任期程：本案係育嬰留停期間，聘期為111年6月13日至111年12月12日，後續將視育嬰規劃每半年簽請校長同意提送本校員額管控小組備查(該員暫請假至112年6月28日，如該員提前銷假上班，受僱人員應無條件接受解僱，不得以任何理由要求留用。)另本案新進人員依本校聘僱人員管理辦法試用3個月。
待遇：依本校聘僱人員報酬標準表學士級，每月薪資新台幣33,800元整。另依規定辦理勞保、健保及勞工退休金事宜。
工作地點：國立臺北大學。
徵選方式：
意者請檢附履歷表(簡式即可，含自傳並附貼最近2吋照片)、學歷證書影本及相關證明文件（如：工作服務證明、英檢證明）等資料，於111年5月19日前，以EMAIL傳送至way20116@gm.ntpu.edu.tw（信件主旨請註明「應徵課指組職務代理」)，以本組收信時間為憑，逾期不予受理。
擇優面談，面談時間將另行通知；未獲通知面試或錄取之應徵者，恕不通知。
本次公開甄選經約談者，除正取1名外，得視成績增列候補名額2名，候補期間自甄選結果確定之翌日起3個月內有效。
依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：
(一) 犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。
(二) 經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬　　　實。
(三) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任　教育從業人員之必要。
(四) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。
(五) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。
(六) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。
如有其他疑問，請電洽(02)86741111#66211李小姐</description><pubDate>Fri, 13 May 2022 09:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>公告本校111學年度博士班一般入學考試錄取名單</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/627dbb2cc95af02258ae1d76</link><description>一、請正、備取生詳閱公告各項注意事項及簡章，依規定辦理相關事宜。
二、考生對某科成績如有疑問，得於放榜日（111年5月13日）上午10時起至111年5月23日下午5時止登入網路報考系統申請成績複查，詳細申請規定請詳閱簡章第13頁「拾壹、申請成績複查」。
#查看榜單請點按此#</description><pubDate>Fri, 13 May 2022 02:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>教務處教學發展中心徵求數位學習專案經理(非主管職)1名，延長收件至5月20日。</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/627dd00ec95af02258ae1d77</link><description>教務處教學發展中心徵求數位學習專案經理(非主管職)1名，延長收件至5月20日。
一、資格及條件
1.中華民國國籍，持有身分證。
2.具碩士以上學歷，科系不拘。
3.數位學習相關工作經驗尤佳。
4.具備資訊管理背景，文書處理能力佳。
5.主動細心、具服務熱忱。
6.具溝通協調能力，曾執行過專案計畫者尤佳。
7.具備基礎之英語文聽說讀寫能力。
二、工作項目
1.規劃與推廣數位學習，維護與管理數位教學平台。
2.規劃與推廣雲創學院，建立雲創學院相關學程。
3.導入數位學習相關工具，並進行使用教學。
4.工作計畫、成果報告撰寫與彙整。
5.協助支援教學發展中心之各項業務執行。
6.參與例行會議及執行管考業務。
7.其他臨時交辦業務。
三、工作地點、待遇及聘期
1.工作地點：新北市三峽區大學路151號（臺北大學三峽校區）。
2.待遇：本職位非主管職，依本校碩士級新臺幣38,617元/月給薪，若應徵者具備與工作相關的專業證照或專業能力(例如專業技能、技術、工作經驗等)，另加專業加給每月5,000元，並依在職月份比例發給年終獎金。
3.聘用期間：自到職日起，每年年底依考核結果是否續聘(試用期三個月)。
四、應備文件
1.履歷表及自傳1份
2.碩士以上學歷證件影本1份
3.其他有利審查文件影本1份（無則免附）
五、應徵方式及截止日期
1.以紙本應徵者，請寄至：新北市三峽區大學路151號，教務處教學發展中心收。
2.以電子郵件應徵者，請寄至A5445@gm.ntpu.edu.tw，信件標題請填：應徵數位學習專案經理（姓名）。
3.應徵日期自即日起至111年5月20日（星期五）17:00時止，以電子郵件應徵者，以郵件系統時間為憑；以紙本應徵者應以郵戳為憑（逾期恕不受理）。
六、其他
1.初審合格者擇優面試，不合格者恕不退件，未錄取者不再另行通知。
2.本職缺視成績得增列備取，候補期間自甄選結果確定之翌日起算三個月內有效（含正取人員報到後未通過試用或於三個月內離職者）。
3.本職缺視徵選情形增列備取數名，候補期間自甄選結果確定之翌日起算三個月內(含正取人員報到後於三個月離職者)有效。
4.正取人員報到後未通過試用者(試用期三個月，試用期滿正式約用)，於備取有效期間內由本校通知備取人員逕行遞補。
5.依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：
(一) 犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。
(二) 經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。
(三) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。
(四) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。
(五) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。
(六) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。</description><pubDate>Thu, 12 May 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>5/18三峽校區心湖會館高壓變電站停電公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/627db245c95af02258ae1d6c</link><description>主旨：為進行111年度三峽校區心湖會館停車場電動車充電樁電源建置工程進行安裝無熔線開關與電纜線連結作業，心湖會館高壓變電站停電公告。說明：一、為考量施作之安全性，須停電進行佈線與安裝無熔線開關作業，因心湖會館停車場電動車充電樁電源建置係由心湖會館高壓變電站供電，故本次停電將影響心湖會館之供電。二、停電作業期程：111年5月18日（星期三）下午18時至23時。三、111年5月18日（星期三）下班時請心湖會館各營業廠商先將不使用之電器設備電源關閉或拔除插頭，以免損壞。四、如工程提早完工，將提前供電，惟施作過程中若發生不可預測之特殊情況時，亦可能延緩供電，不再另行通知，停電以致不便之處，敬請見諒。五、聯絡資訊：本校總務處營繕組：鐘萬千　分機：66376　行動電話：0928-840-729李挺昌　分機：66446　行動電話：0937-796-406全鑫工程行：江先生　行動電話：0966-633-785本校機電維護廠商：李明哲　行動電話：0915-517-323董介臣　行動電話：0921-902-196</description><pubDate>Thu, 12 May 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>懷抱熱情 王兆杰認真實踐生活大小事</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/627d296ec95af02258ae1d62</link><description>頂著企業家二代的光環，又娶了明星老婆，傑出校友、德杰企業執行董事王兆杰12日與「創新創業大講堂」課程師生分享，自己其實一路都很平凡，但最大的特色就是投入任何事情都很熱情，認真做到最好。被稱為「抗疫女神」的夫人、賈永婕也呼應，懷抱熱血發聲，不見得能獲得所有人的支持，但只要堅持走該走的路，自然能吸引願意助力加入。
「其實我的同學對我的印象都是沒什麼色彩...」回顧大學生活，84年地政系(今不動產與城鄉環境系)畢業的王兆杰說，儘管家裡開設建設公司，但自己對不動產產業其實沒什麼興趣，課業成績也不太好。畢業入伍時，透過關係進入文書單位，一心夢想能當個「爽兵」，只是沒想到分發的單位長官雲集，身為最菜的小兵，在一堆學長壓力下，只能想辦法找到出路。
當時陸軍總部各單位每個月舉行評比，尤其廁所清潔的分數很重，為了獲得學長和長官的肯定，身為菜鳥的王兆杰決定好好認真打掃廁所，除了清潔之外，還刻意認真布置標語、畫作，將廁所成功打造成「觀光景點」。不僅如此，他還刻意分析主管們最常使用廁所的時間，讓主管看見自己打掃的模樣。果然一舉為單位贏得評比佳績，同時一躍成為長官紅人。
「當你有熱情的時候就會被看到！」認真態度獲得長官好感，不僅經常能獲得榮譽假，後來更讓他可以及早退伍，順利提早出國念書。
只是，雖然提早出國，因為自己成績太差，沒有申請到好的學校，讓他一度決定先回國繼續準備。沒想到就在回程順道先拜訪康乃爾大學不動產系主任時，意外獲得主任賞識，邀請他直接入學。「我的成績沒有很好，原來是被他們刷掉的，但因為我積極參與，就進入了常春藤名校。」
然而，雖然系主任認定他合適就讀，基礎不足下，第一學期期中考只拿到「F」，為了達成期末至少「B-」的要求，於是發憤圖強，不光課前預習，更投入150%以上力量學習，終於在期末從F直接升級B+，後續學習之路也很順利。「一方面是認真，但更多是找到處理事情的方法。」
出國求學、返國承接家業專注努力，王兆杰面對生活也都投注熱情。熱愛旅行的夫妻兩人走遍世界各地，包括喜馬拉雅山也都勇於挑戰。還專程拜知名音樂人陳子鴻為師，學習唱歌，並在不久前慶祝自己50歲生日時，廣邀親朋好友參與自己的圓夢演唱會。原本不愛跑步的他，在老婆的逼迫下，一路從六公里到能夠三小時跑完全馬，後來更投入鐵人三項，還挑戰泳渡英吉利海峽。
同樣和王兆杰一樣對生活和周遭環境充滿熱情，賈永婕說，自己原本就是很有正義感的人，看到不公不義的事情就想要出聲。出國參加比賽發現主辦單位撤除我國國旗，總會據理力爭，而去年疫情升溫時，獲知醫院缺乏高流量呼吸器，經過查證確認需求後，就開始奔走尋求協助，果然獲得廠商支持，補足醫院的缺乏。
只是回顧這段歷程，賈永婕有感而發，儘管要做公益的事，卻也不是每個人都願意在你身後支持你。聽到自己有意捐贈物資，先生、小孩首先跳出來否決，企業好友、富邦金控董事長蔡明忠也力勸小心，幸而後來進一步了解確認後，這些反對力量都轉而支持，甚至成為「神隊友」。
「別人可以否定你，你自己不可以否定你！」賈永婕坦言，因為自己天生漂亮，從小就被認定「沒有腦袋」，但其他人愈是這樣看她，讓她更堅定要仔細核對所有資訊和數字，果然沒有遭受質疑，「任何事情要很準確，尤其是數字，代表了你的人品成績單！」而這段多方連結資源協助抗疫的過程，也讓她更感受，每個人都當善良的好人，就能創造溫暖的氛圍和盼望，持續感染社會。
聆聽王兆杰和賈永婕的分享，去年同獲傑出校友的不動系友汪中仁回饋，「熱情」和「實踐力」的確是生命中重要的關鍵。自己抗癌18年，身邊許多病友熬不過病痛帶來的壓力，最後選擇放棄生命，但自己活下去的動力就是老人關懷服務，期待未來還能將熱情和行動力傳遞出去。
不動系友會理事長、前地政司長王靚琇也回應，無論是在校學生或所有畢業系友，都應該隨時保持「熱情」，認真把事情做到最好，以正確態度面對工作和生活。
「創新創業大講堂」由通識中心與校友中心、創新創業中心合作開設，受疫情應變、全校實施遠距教學影響，12日課程改以線上進行，除了修課學生，也吸引許多不動系校友和其他粉絲好友旁聽。通識中心講師陳淑惠預告，系列校友講座19日將邀請新光紡織特販部協理王仁宗暢談當今最熱門的ESG議題，也歡迎有興趣的觀眾報名參與。</description><pubDate>Thu, 12 May 2022 10:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>氣候逐漸炎熱，請注意蛇蟲出沒，以維護自身安全</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/627cb0ccc95af02258ae1d4b</link><description>一、今日(5月12日)於本校公共大樓週邊發現蛇蟲出沒，請師生及民眾注意自身安全，經過草地時請提高警覺，離開寢室避免穿著拖鞋或涼鞋，以防範蛇蟲咬傷。
二、如遇蛇類切勿逗弄牠，蛇主動攻擊人類的機率低，若在建築物外就儘快離去；若已進入建築物內，請通知事務組(分機66266)或動保處(專線電話29596353)捕抓，不要自己動手，以免發生危險。
三、若遭蛇咬傷，應立即撥打119，手上戴的戒指與手環應先取下，以免肢體腫脹，神經肌肉組織壞死，也不要貿然用口吸蛇毒，因為口內若有蛀牙、破洞，反而會增加感染與擴散速度。
四、新北市動保處首創LINE報案平台「新北市動保處捕蜂捉蛇照片提供平台」，民眾只要用通訊軟體LINE加入帳號「0966608422」，就能進入平台通報案件及提供相關資訊，讓處理人員在第一時間掌握案件狀況，提升處理效率。</description><pubDate>Thu, 12 May 2022 07:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>進修暨推廣部推廣教育組徵才公告(三峽職缺)</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/627d219fc95af02258ae1d61</link><description>國立臺北大學進修暨推廣部推廣教育組徵才公告(三峽職缺)
職務類別：行政專員（三峽總校區職務代理人）。
需求人數：1人（課程企劃專員）。
資格及條件：
具教育部認可之國內外大學學士學位。
熟悉Office文書軟體操作且具電腦行政文書處理能力。
具備行銷企劃及社群經營相關經驗者佳。
具備文案撰寫與美編能力者佳。
主動積極，良好之溝通協調能力，具服務熱忱，團隊合作精神，能配合業務彈性工時。
工作內容：
1.拓展推廣教育課程與社群經營。
2.負責推廣教育課程規劃、招生、課程執行與師生服務。
3.辦理學校行政事務處理。
4.其他臨時交辦事項。
聘期：自報到日起至112年3月19日止。
工作時間：依本校職員差勤管理實施要點辦理。
上班時間：週一至週五晚班13：30~21:30 （週六、日需配合輪班）。
工作地點：新北市三峽區大學路151號（三峽總校區）。
工作報酬：依本校聘僱人員報酬標準表學士級，每月薪資新台幣33,800元整。另依規定辦理勞保、健保及勞工退休金事宜。
應備文件（請依序編碼並註明）：
履歷表一份（含自傳）、身分證正反面影本、近期2吋個人照片。
畢業證書影本一份。
相關能力或工作經驗證明影本。
相關語言檢定能力證明（若有可檢附）。
應徵方式：
應徵人員應將應徵文件於111年6月6日（一）以前，備齊上述文件資料，以限時掛號（以郵戳為憑）寄達或由專人送達本校地址：新北市三峽區大學路151號（國立臺北大學推廣教育組收）。如逾時寄、送達者概不受理。聯絡人及電話：推廣教育組高小姐，02-26748066。
信封請註明「應徵推廣教育組行政專員（三峽職代）」。初審合格者擇優通知面試，不合者恕不退件，未錄取者不另行通知。
十一、備註：
本次徵才正取1名、備取2名。備取期間自甄選結果公告之翌日起三個月（含正取人員報到後於三個月離職者）內有效。
依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：(一) 犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。(二) 經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。(三) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。(四) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。(五) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。(六) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。
聘用期間：自到職日起至代理原因消失為止，預計至112年3月19日止。(本職缺為推廣教育組專員育嬰留停期間之職務代理人，如該人員提前銷假上班，受僱人員應無條件接受解僱，不得以任何理由，要求留用)</description><pubDate>Wed, 11 May 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>吳泰熙副校長談漸次茁壯的永續創新國際學院</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/627cdbabc95af02258ae1d58</link><description>「不是只有出國才算國際化！」財務副校長、同時兼任永續創新國際學院院長吳泰熙，說明他對國際化的看法。「去了解、去接受不同族群、不同人種、不同社會在某件事情上的不同看法，這也是國際化。」只要秉持著開放、包容的心去看待事物，在地的學生也可以國際化。而他也一一說明國際學院近年發展概況。
「在歷任院長的奠基、三個碩士班的主管及同仁們大家齊心的努力之下，國際學院學生大幅成長，這個過程也要感謝國際處在許多方面的協助。」吳泰熙副校長拿出數據說明，109學年度申請入學國際學院之學生數為52人，到了110學年度申請數成長到133人，大幅增加155%。原本擔心申請人數大增只是曇花一現，「今年秋季班報名人數到4月30日截止，已經來到94人，跟去年秋季班的申請數相同，仍然維持穩定成長的狀態。」較為特別的是，目前至少有兩位烏克蘭籍學生申請入學，如順利通過入學審查，將可獲得校友總會所提供每人每年最高5,000美金補助，以及校內相關教學和生活上協助。
自接下國際學院院長一職，觀察學院內同學們的互動狀況，他認為國際學院是一個「小而美的國際大家庭」。手比著國際學院交誼廳的內部陳設，處處顯露著輕鬆、舒適的風格。「來自不同國家的學生們，課餘都會來這邊聊天，人數雖然少，但是感情很融洽，我很希望持續這樣的氛圍，而這也是國際學院的特色。」
從學生的需求、觀點出發，吳泰熙副校長檢視如何提升教學軟硬體設備。在李承嘉校長的大力支持下，去年建置了討論空間（Discussion Space）和創新教室（Innovation Classroom）兩間專業化教室。討論空間位於社科院一樓，屬於「問題導向教室」（Problem-Based Learning, PBL），提供參與式學習的場域，桌子可用「變形金剛」的概念摺疊組合，供學生上課、小組討論使用。創新教室則有別於一般教室設計，採以輕鬆、明亮的裝潢，類似一個新創團隊的空間，讓學生無拘束地交換想法、創新思考。學院的同學們能夠享受專業的教學空間與設備，這真的要大大感謝校長一直以來的支持。
除教學場所外，接下來則是外籍師資的補強。「外籍師資的聘任不是一件容易的事，但要持續進行，主任們也都積極找尋合適師資。」目前規劃於明年2月將6位外籍師資聘任到位。
「國際學院現有三個碩士班，但要發展成一個較大的學院，我們需要大學部。」今年3月提報教育部，申設「智慧永續發展與管理學士學位學程」和「創新華語文教學學士學位學程」，吳泰熙副校長點出這兩個學程的成立目的，「智慧永續發展與管理學程的設立，主要是跟著當前世界永續潮流的方向走；而華語文教學，則著重在歐美撤出中國後，要讓臺灣在世界的華語文學習裡有個積極的角色。」一個班招收35位學生，2個學程可招收70位，若招生順利的話，大學四年下來，國際學院將可增加280位學生，成長為一個正規學院的規模。
伴隨著國際學院和校內其他學院國際生的增加，對於華語學習的需求必定大增。這學期校務會議通過成立華語中心，整合校內中文教學相關單位，華語文教學從最基礎的中文能力分級、安排授課，學校也規劃國際生可以免費修課。「華語文教學學士學位學程、華語中心這兩個華語教學單位，未來可以統籌使用，其中華語中心有攻守兼具的功能。」分析臺灣的華語教學現況，吳泰熙副校長認為，從基礎面來看，可以開課給校內學生修習；從積極面來看，暑期時候可以開設營隊、也可以招收外國學生就讀；而這些來華語中心上課的學生，還可吸引他們進來臺北大學攻讀學位。
「國際學院的很多課程，歡迎跟各學院合作。」學生來自不同國家，有些不同觀點都可以在課堂上討論，「我覺得這才是國際化課程的好處。」除了校內之外，吳泰熙副校長也不厭其煩地請各學院內各主任積極和國外進行遠距課程合作和實體交流。「這絕對是未來走向，而且我們要繼續走下去。」
除了軟硬體外，國際學院近期也積極進行學院網頁改版，從學生的需求來設計網頁，最重要的優化為「申請流程」這一部分。新網頁除了提供更為精細的入學申請流程說明，也包含學生校內生活資訊。此外，國際學院所拍攝的招生宣傳影片，背景音樂由學生自己哼唱。這些努力就是希望吸引更多優秀的學生進來。
永續創新國際學院108學年度起正式成立，現有「城市治理英語碩士學位學程」、「財務金融英語碩士學位學程」和「智慧醫療管理英語碩士學位學程」。加上即將成立的「智慧永續發展與管理學士學位學程」和「創新華語文教學學士學位學程」，逐步完善臺北大學發展國際化和永續創新各項作為。
宣傳影片(請點閱)
學院網頁(請點閱)</description><pubDate>Wed, 11 May 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】大湖托老中心吳耀綺組長談「公托中心的服務經驗」</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/627cbb53c95af02258ae1d4f</link><description>社科院USR計畫第75場的三鶯樹論壇，在2022年5月11日下午3時，由社工系魏希聖教授邀請到「新北市鶯歌大湖公共托老中心」吳耀綺組長，在線上為本校同學分享「新北市鶯歌大湖公共托老中心的服務經驗」，同時也跟同學介紹了伊甸社會福利基金會的背景，以及承辦新北市鶯歌大湖公共托老中心的服務內容與工作點滴，讓同學們更了解「大湖公共托老中心」在三鶯地區的長期照顧服務。吳耀綺組長是一名非常資深的社工人員，現在任職新北市鶯歌大湖公共托老中心業務主管，過去曾在療養院和地方政府社會局等單位服務，長期耕耘在長照領域。吳組長在一開始的時候為同學們講解不同社區照護機構的差異，當中包括衛生局的失智共照中心、社會局的銀髮俱樂部、長照2.0的各種長照服務等。吳組長認為在社會工作管理中的管理者，同時就是經營主管，所以需要將自己的視線看得更高，並且為機構創造有別於他人的專業特色。伊甸社會福利基金會從104年5月起，承接新北市社會局「新北市鶯歌大湖公共托老中心」，目前日間照護中心最高服務24位長者，銀髮俱樂部每次服務20位長者。伊甸基金會是落實福利與福音並重的基督教組織，同樣的理念也落實在托老中心，希望能夠為長輩打造一個快樂無憂無慮的家園，來到托老中心也能夠感受到家的感覺，相信社會工作服務的溫度就是帶給長者的福音。「新北市鶯歌大湖公共托老中心」樓高兩層一樓是日間照護中心、二樓是銀髮俱樂部，在環境的部份也需要花心思去設計，吳組長有提到燈光的部分需要明亮，長輩才能夠看得清楚，桌椅擺設需要固定，讓長輩走動的時候能夠扶持，免得長輩容易跌倒。在中心一樓外面有庭園環境，有種植不同的植物，因為鶯歌大湖的長輩過去比較少在大樓環境生活，主要是近郊地區，因此打造長輩日常生活的環境樣貌，讓長輩感覺到家外榕樹下廣場、菜園和果園等早期的生活環境，使長輩可以在熟悉的情境中安心生活及活動。對於托老中心來說，長輩需要的不是活動，而是日常生活復能，所以機構在每日的流程除了有活動以外，也會讓長輩輪流負責不同的日常事務，透過設計貼近長輩生活經驗的活動，營造過去農村生活的參與、互動、互助的人情味，也可以增進長輩生活自理能力。為了讓長輩感覺到自己也是托老中心家庭的一份子，長輩也需要對單位負起責任，要幫忙做家事，並且對托老中心的所有人都需要盡義務，並且維持和諧。最後，吳組長認為長輩來到托老中心不是來被照顧的，而是要讓長輩大家可以彼此照顧，接著期待透過「新北市鶯歌大湖公共托老中心」持續服務在地長輩，讓長輩在活動的過程中能夠延緩失智失能，增進長輩生活自理能力減少照顧需求，努力發展上帝給鶯歌失能失智長輩的伊甸園。</description><pubDate>Wed, 11 May 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>從法學看自然資源治理　張惠東老師學思與實踐</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6279bb76c95af02258ae18d3</link><description>近年來，對於自然環境資源的治理以及生態保育的觀念普受重視，原住民族自然資源利用的權利，也關乎歷史正義與文化權利。在現代社會中各種不同的主張，如何能求同存異，找出一條可以共同走下去的路？已經到了應該面對的時刻。
本校法律學系張惠東老師，從法學專業的角度，嘗試針對自然資源治理與原住民族權利的調和提出相應之道。近幾年來，他到全台各原住民部落與族人朋友學習、討論並協作，與主管機關協調，以及與其他跨領域的學者專家合作，期待能從原住民族傳統文化權與生態保育兼籌並顧的主軸，實踐環境永續的理念，進行法制的調整與建構。
趁年輕到國外
大學部、法研所碩士班及博士班都就讀本校的張惠東老師，由本校前任學術副校長、本校名譽教授陳春生大法官擔任論文指導老師。「大學一年級時，陳老師在法學緒論的課堂上，鼓勵學習法律的同學們要學第二外文。那時候班上同學分成三批，一批學日文、一批學德文、一批學法文，學法文的人最少。」基於對日本文化的興趣，張老師大學選擇先學習日文，後來學習德文；上了碩士班之後開始接觸法文。博士班五年級時，陳老師鼓勵他應該出國留學，「而我剛好僥倖考取日本交流協會獎學金，就再去考東京大學大學院法學政治學研究科的外國人研究生」，所以便去日本留學。
日本的比較法學研究非常興盛，張惠東老師當時也考慮是否繼續在日本讀書。陳春生老師建議，不妨和塩野宏教授-mdash;陳老師在東京大學的指導教授-mdash;討論看看。年輕時到德國留學的塩野教授，與張老師約在東大旁的「學士會館」用餐。他瞭解張老師想要研究「公私協力契約」，便鼓勵他應該趁年輕時到法國攻讀博士學位。「就我所知，臺灣和日本的風土、文化以及法律制度都相近，而法國和臺灣則差異甚大。從人生體驗以及比較觀察的角度來看，生活上與心理上都需要較大的調適力；趁年輕時到法國去留學，非常適合你，以後你再回到日本與我們交流，大家都會很開心。」塩野教授說。
「臺灣的法律制度受到德國和日本的影響比較多。法國雖然是大陸法系，但是和德國法和日本法的差異不小。在東京大學與巴黎大學的學習，讓我受到兩個國家法學學術體系的薰陶。」張惠東老師提到，「從法學方法、邏輯思維到法學概念結構，法國都有著創新而獨特的學理與實務運作典範。」從2004年直至2010取得法國巴黎第一大學法學博士學位返國，當時受到很多老師、學長姐與朋友的協助，前前後後在法國待了7年。東京大學的留學經驗，讓張老師習得如何使用日本法學資源，並結交許多日本的好朋友；而在法國的學習，更讓他在日後的研究中，可以多方參照法國以及歐盟豐厚的法學資料。
從自然資源法制與部落公法人議題　進入原住民族部落研究
2014年時，張老師跟系上高仁川老師、東吳程明修老師等人一同，和日本高知大學、大阪大學的農業經濟、森林、政策、法學等領域的教授們，共同進行國際科研計畫，內容是研究季風亞洲帶的國家，包括日本、韓國、臺灣、馬來西亞等地，著重於高山和平原之間的丘陵地（淺山地帶、日文稱之為「中山間地域」）以及山區的自然資源利用，包括土地以及森林管理的問題。在臺灣的部分，安排日本學者到宜蘭縣大同鄉英士部落、南山部落，以及新北市烏來區作田野調查。也因為這個計畫，張老師開始進入原住民自然資源法制的研究。
2015年底，立法院增訂原住民族基本法第2條之1，建立所謂「部落公法人」的制度。向來原住民族的相關研究，較少從憲法、行政法等公法學的領域作觀察，因此部落公法人未來會如何發展，引起他深切的研究興趣。由於這個研究涉及原住民部落的實際狀態，因此張老師於2016年初利用寒假期間，跑了花蓮、臺東、宜蘭、南投等地的四十幾個部落，進行田野調查。綜合訪談結果，同年3月在中研院民族所發表部落公法人的演講，也認識了更多專精於原住民族研究的夥伴。
地位對等、權責相符、兼顧「組織、程序與作用」的共管法制
2016起，政府推動原住民族轉型正義。原住民族基本法第22條規定，政府應和原住民建立「共管機制」，但什麼是共管機制？法規並不具體。在原基法授權下，由農委會、教育部、原民會和退輔會等機關會銜發布的「原住民族地區資源共同管理辦法」，也仍沒有具體說明何謂共管機制，主要是規定了「召開共管會」的程序。原住民族自然資源共同管理制度的落實，就是轉型正義政策的一環。
「共管辦法主要是開共管會的程序規定，但還是有很多問題，例如：誰可以代表部落參加共管會？共管會的實質任務是什麼？」張惠東老師說，「以現狀來說，來開會的大多是村長、社區發展協會理事長、鄉民代表、縣議員或部落會議主席等人，討論的內容也多是選民服務的事項，或是請求補助部落活動或工程建設的內容。」共管會的實踐結果，跟法律上要求的自然資源共同管理的目的，差距很大。最主要的原因，就在於當初共管制度的設計，偏重在「組織與程序」的設計，欠缺「行政作用」上的共管。
張惠東老師從行政法學的角度，說明人民和國家的合作，可從組織、程序和行政作用三種方式進行，若只著重在組織與程序，會讓共管制度在實務運作上遭遇困難。「所以我建議，可以從行政作用的層面來處理共管，透過行政契約，讓人民和政府協商如何實質合作、實質共管。」臺灣早在原基法制定以前，就有討論共管的相關議題，關於共管的研究成果也是汗牛充棟。「我的建議，主要在參考前人研究的基礎上，再來思考如何施行與落實。」
顧名思義，「共同管理」是一種對等的地位，也牽涉到政府和人民雙方的權利義務。公務員受法令限制，需擔負行政責任，對等的人民則不需要負擔這些，導致公務員不願意推實質共管。所以如何能「權責相符」、且在平等的前提下，主管機關與原住民協力推動共管制度，張惠東老師認為，可以從行政契約的角度，讓政府和人民透過簽訂行政契約，來相互確認彼此的能力與條件，明確雙方共管的權利與義務。
以共管制度調和傳統文化和自然資源保育
原住民族狩獵權利的規定，主要在野生動物保育法第21條之1以及原住民族基本法第19條。臺灣原住民族可以基於傳統文化、祭儀的需要，獵捕、宰殺或利用野生動物，但需事先申請經主管機關核准。為此，林務局訂定「原住民族基於傳統文化及祭儀需要獵捕宰殺利用野生動物管理辦法」。這個辦法第6條的附表，列出各縣市的各原住民族、傳統文化及祭儀名稱、捕獵期間、捕獵方式、工具、區域以及可捕獵的動物種類-hellip;規定相當非常繁複。
「這個辦法制定得很嚴格。但因為太嚴了，反而沒有人要申請，已經是管制失靈了。不僅行政機關無法實際掌握哪些人、在哪裡、用什麼工具狩獵了哪些種類、多少數量的野生動物，原住民也因為不願申請，而必須承擔非法打獵的法律風險。這是一個原住民、政府、社會大眾三輸的結果！」張惠東老師認為，狩獵權利無法落實的問題，可從共管制度來解決。「如果行政機關和原住民對等協商，訂定行政契約，雙方對於野生動物資源的利用，法律上的權利義務，都用白紙黑字寫下來。雙方其實都有共同的目標，政府希望野生動物資源永續，而原住民也希望野生動物能永續利用。透過行政契約的簽訂，讓原住民取得自主管理的空間。」
跨領域進行本土化的研究
從2017年開始，張老師和全台灣各地的學者專家們，共同進行跨領域的研究，包括特有生物研究保育中心的鄭錫奇研究員、陳宏彰老師，以及屏東科技大學的翁國精老師、吳幸如老師、裴家騏老師，還有東華大學的戴興盛老師、陳毅鋒老師，北醫的施聖文老師、師大的王穎老師以及野聲的姜博仁老師等人一起合作，並在東華博士生呂翊齊、臺大碩士生林凱恩、師大博士生哈勇諾幹、臺大博士生藍姆路的共同推動下，研擬新的「原住民族狩獵辦法」草案。過去大多針對日本法以及法國法做比較法研究的張老師，逐步開始進行臺灣本土化的學術研究。在參考了美、加、紐、澳（英美法系）以及日本法與法國法（大陸法系）的制度之後，張老師認為，「外國的制度與臺灣的法制環境、社會與文化環境差異甚大，比較後要援引非常困難。臺灣必須走出一條自己的路，一定要進行本土化的研究了！」
在林務局全台八個林管處推動的「原住民族狩獵自主管理試辦計畫」中，許多學者專家們到全台各部落去，長期與族人們一起執行、共同討論，蒐集大家實踐後的意見，再修正作法繼續試做。張老師除了自己在陳有蘭溪流域執行的計畫之外，也請教其他老師們的意見、思考學理之後，回饋到法律制度的設計與條文的草擬。
草案中原住民族的狩獵分為三個階段，第一階段為「一般狩獵」，也就是現行法的規定，原住民獵人應依照法律規定，無論是「傳統文化狩獵」、「祭儀狩獵」或是「自用狩獵」，都要事前申請，而「自用狩獵」的類型不可獵捕保育類野聲動物。第二階段為「試行自主管理狩獵」，原住民可以成立狩獵自主管理組織，推動自主管理試辦計畫，進入這個階段。透過自主管理組織向林務局申請長時間的狩獵許可，組織內部的獵人要遵守自治自律公約，狩獵後要向自主管理組織回報狩獵成果，並與研究團隊共同進行野生動物資源監測。第三階段是「自主管理狩獵」，由自主管理組織與行政部門協商後達成共識，簽訂行政契約落實狩獵自主管理。
目前草案已初步完成，正蒐集各方意見，等意見徵詢完畢後進行修正，再由林務局將草案送交農委會，進行後續立法程序。
從宏觀的歷史角度了解原住民族
從2013年的布農族獵人王光祿案到2017年的花蓮亞洲水泥案、2018年的邵族傳統領域案-hellip;，這些事件，張惠東老師認為，都與原住民族自然資源共同管理有關，「共管」是從日治時期就遺留下來的問題。「從臺灣歷史的發展歷程來正確解讀，才是解決問題的關鍵。」自明清時期開始，「國家」力量進入臺灣這塊土地，逐漸引起原漢衝突。
日治時期，明治28年（1895年），日本政府在臺灣發布「官有林野及樟腦製造業取締規則」，第1條即規定人民須持有證明山林原野地所有權的「地券」或確實的證明，才可擁有該片土地，否則皆視為官有地來處理。這樣的規定，形同剝奪原住民傳統生活領域。日本政府注重臺灣的森林礦產等自然資源的開發，和原住民產生很多衝突，更透過「集團移住」，將原本散住於山區的原住民進行強制遷移，以便集中管理，並讓土地森林得以被國家整頓利用。
昭和三年（1928年）的「森林計畫事業規程」，第8條規定四種「準要存置林野」的類型：一、軍事上或公安上特別有保留為國有之必要者。二、蕃人生活保護上需保留者。三、理蕃上為蕃人之移住獎勵而特別保留者。四、前揭各款以外特別需與要存置林野同等處理者。其中的第二款與第三款的兩種類型，就是「蕃人所要地」（蕃人保留地），成為現在的「原住民保留地」。在大部分的原住民土地被日本政府收歸國有的情況下，雖分給原住民些許保留地，但也讓原住民失去原本廣闊的生活環境，直到現在。
「從過去到現在，森林法、野生動物保育法等自然資源相關法規的制定，基本上是從國家政府永續使用自然資源、保育野生動物資源的角度為主來規範，較少考慮原住民族的權利以及歷史、傳統文化。過去法規與政策上大幅地限制、剝奪原住民使用自然資源的權利，對原住民來說是相對不公平的。」張惠東老師特別說明，如果了解過往這段歷史，就更能體會為何原住民一直要求推動共管、「還我土地」、劃設傳統領域了。
彼此尊重、取得互信、長期蹲點
研究原住民族法學，除了要做文獻分析、法學邏輯推理之外，也需要走進部落、尊重族人，觀察瞭解現場的狀況，才有可能真正看到問題，才有可能「瞭解你的明白」；也應該儘量避免用自己的同情心、用自己的想像，來思考原住民的法律問題。最難的一點，是和原住民朋友建立互信的關係。
「其實沒有其他的方法，就是坦誠而已。」張惠東老師特別說明，「每一個研究計畫，都先向部落族人報告，取得同意之後才開始執行。」張老師會把包括經費編列的內容在內的完整研究計畫書，交給合作的部落族人看，讓族人們瞭解研究計畫的工作項目、期待達到什麼成果、需要大家共同合作什麼內容、經費是多少、經費怎麼使用。每一期的期中、期末報告書，張老師也會都影印給部落的族人審閱；計畫結束後，也會到部落向族人報告結果。因為在臺灣原住民各族群的文化中，部落要行動，大多要先經過族人們共同討論、協商，取得共識才行，所以學者也應該尊重這個制度。
「要去長期蹲點！」張老師認為，到原住民部落推動研究計畫，應該要長期蹲點，才有可能和原住民朋友深入認識並且交換意見，觀察才會切合實際，這也是原住民族法學研究中比較困難的部分。
從知識到行動
一般而言，學者完成研究報告，交給行政機關之後，就算「任務結束」。主管機關是否採納研究結果？採納的話如何落實？一向不在學者負責的守備範圍內。但是張老師觀察到，參與「原住民族狩獵自主管理試辦計畫」的許多專家學者們，除了進行學理的研究，也要將研究結果付諸實踐。本校法律學院能源環境及人類社會研究中心，曾經邀請戴興盛老師演講「從知識到行動」，戴老師所說的，正是此類研究的鮮明刻畫。
未來，自然資源治理法制、能源法制與原住民族權利等相關議題，仍是張惠東老師關注的焦點。在觀點激烈對立的時代，如何透過理性對話和同理諒解，透過跨領域的研究，研擬出社會上各方都可接受的自然資源治理法制與政策，涉及到歷史、環境保護、自然資源永續利用、傳統文化、法制和價值觀的折衝。這是一個需要費心思考的課題，也是一段迂迴曲折的路。縱使彎彎繞繞，他也期待終能走出解決之道。</description><pubDate>Mon, 09 May 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>5月7日起餐廳、賣店、郵局營業時間</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6278715cc95af02258ae18a9</link><description>111年5月7日至5月20日實施防疫演練遠距教學，期間餐廳、賣店、郵局營業時間
詳見附表，歡迎校內師生同仁多加利用！</description><pubDate>Mon, 09 May 2022 02:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>導入元宇宙　本校與千如電機簽訂產學合作契約</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6278c2c8c95af02258ae18be</link><description>臺北大學9日與千如電機工業股份有限公司簽訂產學合作契約，將元宇宙（Metaverse）概念運用於專案研究計畫。未來五年，雙方共同進行元宇宙市場探討與新商業機會開發先期研究，為本校科學研究及千如企業產業發展奠定基礎。
「為期五年的研究計畫，需要以長期默契來創造新的契機。」校長李承嘉於簽約儀式中特別說明，學校較為缺少的，是校辦企業。藉由此次合作，或許將來臺北大學也能打造出一個培育校辦企業的良好基礎。此外，千如電機與臺北大學雙方的合作領域，跨越商學院與電機資訊學院，結合電資學院的科技研究和商學院的商學基礎，形成一個長期的合作關係，有利於臺北大學和千如電機雙方未來發展。
千如電機董事長、同時也獲選為本校第18屆傑出校友的徐明恩表示，千如公司帶著一份期待，來開拓新的方向、新的發展。「我們相當看好元宇宙的未來發展，相關概念產品不僅用於娛樂產業，亦在醫療、教育業可以有效應用。」細數目前千如電機與電資學院及商學院的合作成績，徐明恩董事長對於此次產學合作充滿期盼。「希望在電子商務、資訊管理、數位行銷領域專家學者的共同的努力，共同推進新興科技在新世代生活的無限發展。千如公司一定會跟臺北大學的老師們一起努力，也希望臺北大學老師們提供的點子，為千如培養出第二代的人力，提升公司的研發能量。」
元宇宙概念包含使用AR（擴增實境）、VR（虛擬實境）、AI（人工智慧）、IoT（物聯網）、邊緣運算、伺服器、機器人等。此次合作項目經商學院評估後，由電子商務研究中心作為計畫執行單位，計畫主持人由研究中心主任黃旭立擔任。整體研究經費計新臺幣250萬元，執行期間自民國111年6月1日起至民國116年5月31日，共分五期，以一年為一期。自第二期起至第五期，由本校提供千如電機每期期中研究成果報告以及期末研究成果報告，並且提供研究成果相關諮詢講解。
此外，計畫執行期間，將透過定期開會與討論，探索元宇宙市場與新商業機會，並鼓勵商學院教師提出與AI、Big Data與元宇宙相關主題計畫申請。申請案通過委員會審查後，將與教師簽訂「個別執行專案」合約，提供相關經費與另簽訂額外的產學合作計畫。</description><pubDate>Sun, 08 May 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>