<rss version="2.0" encoding="UTF-8"><channel><title>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news</link><description>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</description><author>NTPU 國立臺北大學</author><image><url>https://new.ntpu.edu.tw/assets/logo/ntpu_logo.png</url></image><language>zh_TW</language><copyright>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</copyright><item><title>義大利卡利亞里大學來訪本校</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65dc223907be4b0843d5dd8e</link><description>為了促進本校永續與國際化結合，達成學術合作、人才培育與國際移動的目標，池祥麟財務暨永續發展副校長與國際處陳彥豪國際大使以及國際處、永續辦公室、全球變遷與永續科學研究中心、商學院企業永續發展研究中心等同仁，於2月23日在本校研究基地，接待義大利卡利亞里大學 (University of Cagliari, 義大利文：Universit-agrave; degli Studi di Cagliari) 創新創業中心Elona Marku與Maryia Zaitsava兩位教授、柏克萊大學 (University of California, Berkeley) Haas商學院Garwood Center for Corporate Innovation施銘旭台灣負責人，以及台灣社會創新永續發展協會楊坤修理事長，進行會議交流，討論臺北大學與卡利亞里大學未來合作發展，並簽署本校全球變遷與永續科學研究中心、商學院企業永續發展研究中心與卡利亞里大學未來學術合作協議，期能共同推動永續與創新之結合與發展。雙方也將積極規劃兩校學生透過交換以及雙聯學位計畫，相互學習商學、法學、經濟學、人文研究、科學、永續、創新與創業等等相關課程，並取得相關學位。
Elona Marku與Maryia Zaitsava兩位教授同時為卡利亞里大學衍生機構WEsion的共同創辦人，未來期望能透過雙方合作，讓本校學生學習WEsion與柏克萊大學Haas商學院共同發展之Proof of Concept (POC) Canvas決策模組。該模組可以有效地引導企業、政府、公司組織與新創事業之決策者進行正確判斷與思考，從而能顯著提高其創新、創業與永續作為之成功率。希望透過此次合作協議，讓本校學生與本校產學合作企業均能有更多機會學習並應用於未來職涯與組織發展。
義大利卡利亞里大學University of Cagliari (義大利文：Universit-agrave; degli Studi di Cagliari) 創立於1606年，位於義大利薩丁尼亞島的首都卡利亞里(Cagliari)，是一所擁有400多年歷史的公立大學。該校由六個學院 (經濟與法律及政治科學、人文研究、工程與建築、醫學、生物學與藥學、科學) 及15個科系組成，學生人數超過25,000人。</description><pubDate>Sun, 25 Feb 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>臺北大學志工團：照亮菲律賓的微光，點亮孩童成長過程中的希望</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65d858cc07be4b0843d5dd68</link><description>113年1月20日至31日，臺北大學菲律賓服務團延續112年暑假與孩子們的約定，再次回到菲律賓！於位Payata地區的慈善機構-mdash;-mdash;Children-rsquo;s Mission Philippines 展開了為期 12 天的服務，由指導老師-mdash;-mdash;應用外語系藍蕾主任攜領8名團員前往，而其中5名團員更是承諾於暑假團與孩子們締下的約定，重返Abatex 社區，再次進行服務！
「Ate、Kuya（大姐姐、大哥哥）你們還會再回來菲律賓嗎？」孩子們在營隊的最後一天抱著團員們不捨的問著。在後疫情時代，臺北大學菲律賓志工團再度展開因疫情而中斷3年的海外服務計畫，首需面臨的最是重繫被迫斬斷的橋樑。除了文化與工作習慣的不同使得聯繫更加困難外，資金與物資的不足更是讓每次出團倍加不易。然而，面臨重重壓力，國際志工社的8位團員卻也都克服難關，再次踏上菲國、完成服務之旅。而國際志工社能夠完成此趟得來不易的旅程，真心誠摯感謝默默支持國際志工社的贊助單位，尤是校友總會林錫埼理事長的慷慨解囊。正因有各方企業、機構的挺力輔助，也才使得國際志工服務更加圓滿、並持續成長。
秉持著分享與熱忱，菲律賓服務團在營隊中除添加小朋友熱愛的唱歌跳舞外，更準備一系列豐富課程、分享臺灣文化！世界地理課，帶領孩子們透過記憶卡牌遊戲認識不同國家和特色，期許孩子們認識廣大的世界；體育課，讓孩子體驗樂樂棒球和躲避球，學習外也兼顧活動筋骨、揮灑汗水；戲劇課程，期許孩子們以角色、肢體展現自我；臺灣早餐分享日，團員更帶來台語教學並製作台式蛋餅分享濃濃的臺灣味給孩子們！建立於去年暑假的服務經驗 ，菲律賓服務團考量到機構孩童的年齡分佈，此次特別區隔出青少年，建立Teenagers program ，帶領青少年認知自我與設立夢想，並增加刺激青少年大腦記憶與練習的相關課程，期許青少年成長能有別於兒童營隊。
於此同時，藍蕾老師特別進入Mayon社區，除了關懷婦女與其子女外，更是親自為婦女開設華語教學。有人恐疑問道：「她們可能一生都用不到華語？」。然而，以服務為志且擁有多年教學經驗的藍老師則從容回答：言傳身教，母親永遠是孩子最好的榜樣。上課期間，有的母親抱著襁褓幼兒、有的母親雖已六旬有餘，個個皆是努力練習著華語。由此正可確實體現：婦女自我意識與價值，也無不是加深臺菲文化的認識與尊重。
此次海外服務計畫除延續傳統，舉辦兒童成長營、分享所募物資之外，今年不同以往之處在於投入更多時間和當地兒童身障團體合作、並積極參與Feeding Program計畫。菲律賓服務團的團員們更為其準備一系列精彩課程，進一步發現特殊孩童們著實擁有著無比的潛力！例如：圖像邏輯思維課中，孩子們絞盡腦汁回答出正確答案；細緻圖畫著色課，孩子們展現絕對專注與堅持；臺灣早餐分享日，孩子們踴躍的分享；最後，當然莫忘農曆春節喜慶！菲律賓服務團更是準備書法教學，鼓勵孩子們大方地揮毫，一筆一捺都揮灑出新年新希望！
在資源相對匱乏的Rodriguez小鎮，身障團體的父母、成員常苦於缺乏適合身障孩童的教材與教學資源。然而，當父母看見孩子們如此認真的模樣、更是發現孩子潛藏的可能，心頭一揪、紛紛落下淚水。由此可知，在臺灣看似稀鬆平常的教材，對當地父母而言卻已是難能可貴的珍貴學習成長資源！菲律賓服務團瞥見此幕，更加期許己身在未來的深耕目標增加特殊教育的教學設計。
「付出不是為了得到，然而我們卻也因之得到更多！」臺北大學菲律賓服務團團員們異口同聲說道。12天之中，團員們與指導老師一步一印踏入孩童們成長的社區訪問、交流，無不將來自臺灣的熱情、笑聲散播當地，更是增廣團員們的國際視野。能踏上海外服務之途，團員們均表示幸運且感恩。畢竟，一路走來，能夠順利進行且完成志工服務，絕對不是只因身歷當地服務，更得感謝臺灣不吝支持的師長、企業、機構同懷此心-mdash;讓臺北大學國際志工社菲律賓服務團，關懷世界，無遠弗屆！生生不息的服務精神，星火而燎原！
【指導單位】
教育部青年發展署
國立臺北大學學務處課外活動指導組
【主辦單位】
國立臺北大學 國際志工社菲律賓服務團
【感謝贊助單位】
車城福安宮
校友總會林錫埼理事長
圜達實業股份有限公司
天下雜誌股份有限公司
鴻福食品工廠股份有限公司
財團法人金車文教基金會
財團法人台北市台灣省城隍廟
財團法人中正農業科技社會公益基金會
財團法人嘉義市私立福添福社會福利慈善事業基金會</description><pubDate>Fri, 23 Feb 2024 08:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>公告池祥麟老師、徐育安老師為本校112學年度校務會議代表</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65d8502e07be4b0843d5dd61</link><description>一、池祥麟老師於本(113)年2月1日起擔任財務暨永續發展副校長，爰依本校校務會議設置辦法第3條第1項規定，應為112學年度校務會議當然代表。
二、原代表杜怡靜老師於本(113)年2月1日起借調，爰依上開辦法第6條第1項規定，代表職缺由徐育安老師遞補。
三、本校校務會議設置辦法，請至秘書室網頁/法規及表單/項下查詢。</description><pubDate>Thu, 22 Feb 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>113學年度自行招收僑生及港澳生入學學士班(第一梯次)錄取名單</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65d80de407be4b0843d5dd24</link><description>一、錄取名單請點此查閱。
二、請務必詳閱錄取名單之注意事項規定。</description><pubDate>Thu, 22 Feb 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>外國學位新生暨來校交換生入學輔導說明會　帶領國際新學生踏出新旅程</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65d8033307be4b0843d5dd0b</link><description>臺北大學致力於推動國際化進程，在國際招生宣傳和學術合作方面積極發展。有了各單位的積極推廣，春季班的外國新生人數持續攀升，112年第二學期共有115位國際新生加入臺北大學的大家庭，為我們的校園注入更多國際元素。112學年度春季班新生來自法國、奧地利、瑞典、印度、韓國、史瓦帝尼、白俄羅斯、衣索比亞、蒙古、蒲隆地、巴基斯坦、索馬利蘭等國家，為了提供新生所需之就學與生活資訊並進一步迅速適應校園生活，國立臺北大學國際事務處特於113年2月21日舉辦外國學位新生暨來校交換生入學輔導說明會。
說明會邀請韋岱思國際長、境外生事務組馬國勳組長與國際教育發展組楊臻欣組長出席，共同關心國際新生來台的就學狀況。說明會以韋岱思國際長的致詞揭開序幕，韋國際長以自己當年來臺灣求學的故事，鼓勵新生們敞開心扉，勇敢踏出新的旅程。韋國際長分享自己過去以交換生的身分來到臺灣，除了體驗異國文化、嘗試臺灣道地小吃料理外，更進一步學習中文、攻讀學位、進而定居臺灣，埋下了深耕臺灣的種子。臺北大學是一所蘊含豐富社會人文氛圍的學府，同時也致力為國際學生提供豐富的資源與支援。我們相信在這裡，每一位新生都能得到充分的協助與關懷，並祝願他們在臺北大學展開一段充滿美好的學習旅程。
接著由國際教育發展組向交換生提醒相關入學注意事項、並由境外生事務組向外國學位新生宣導居留及勞動權益，提醒學生入境臺灣務必遵守相關校園與居留規定，在體驗異國文化的同時也必須遵守本土規範。接著，由住宿輔導組介紹各式各樣的宿舍環境、生活規定與相關安全宣導，讓宿生們對的住宿生活有更清晰的掌握。學生諮商中心的彭心理師也與大家分享了如何保持良好的心理健康，引導新生們了解自己的心理狀態，並鼓勵他們積極尋求幫助。國際事務處結合了學務處住宿輔導組和學生諮商中心的跨部門合作，共同引領新生探索異國校園的奧妙之處，讓他們能在這片陌生的土地上找到歸屬感。
這群國際新生將在校園中綻放出獨特的光彩，為臺北大學注入新血與活力。未來，我們將舉辦更多精彩紛呈的國際交流和活動，歡迎所有同學積極參與，共同見證臺北大學國際化之美好！</description><pubDate>Thu, 22 Feb 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【2024徵才說明會】3/1 合作金庫徵才抽好禮!!!!!參加小禮等著你!</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65d8019e07be4b0843d5dd06</link><description>【2024徵才說明會】03/01 合作金庫徵才！
📣📣📣📣 合作金庫銀行為國內歷史悠久的大型指標性銀行，海內外分支機構總計達 296家，具健全的薪酬制度及完善福利措施。
若有興趣進入銀行產業工作的同學，
千萬不要錯過合作金庫的徵才說明會 !
歡迎同學踴躍報名參加呦！
✨說明會訊息✨
🕐報名時間：113年2月29日(四)前
🕐活動日期：113年3月1日(五)
🕐活動時間：中午12：10-13：00
🔔活動地點：萬榮講堂
✨前100位現場報到且有報名的同學
可獲得價值$100超商禮品卡及精美餐盒!
參與Q-amp;A互動抽COLD STONE冰淇淋券或威秀電影票!!!
最後還有神秘精美好禮等著你
千萬別錯過!
🗣更多資訊請鎖定就博會網站: https://reurl.cc/eX8dLW</description><pubDate>Thu, 22 Feb 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>EMI教師培訓及教學心得分享系列講座開放報名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65d7fa9b07be4b0843d5dcf6</link><description>為強化教師之EMI教學知能、促進教師間之教學經驗交流，本學期辦理3場EMI教師培訓及教學心得分享演講，敬邀師長們踴躍報名參加。
✒️【場次一/Session 1】
(一)講者：林子晴,通識中心副教授
Speaker:Tzu-Ching Lin,Associate Professor at theCenter for General Education
(二)時間Date: Mar. 15,2024,(Fri.)12:10-13:00(三)地點Venue:Room 418 ofHumanities Building, NTPU
⏱︎報名時間至3月8日（五）*The registration deadline is March 8th (Fri.).
✒️【場次二/Session 2】
(一)講者：魏存毅,通訊系教授
Speaker: Chun-Yi Wei,Professor attheDepartment of Communication Engineering
(二)時間Date: Apr. 18,2024,(Thur.)12:10-13:00(三)地點Venue: Room 418 ofHumanities Building, NTPU
⏱︎報名時間至4月11日（四）
*The registration deadline is Apr.11th (Thur.).
✒️【場次三/Session 3】
(一)講者：楊臻欣，公行系助理教授
Speaker:Jen-Shin Yang, Assistant Professor at theDepartment of Public Administration and
Policy
(二)時間Date:Apr.25,2024,(Thur.)12:10-13:00
(三)地點Venue: Room 418 ofHumanities Building, NTPU
⏱︎報名時間至4月18日（四）
*The registration deadline is Apr.18th(Thur.).
報名表：https://forms.gle/qURD2jCNyCD2jx6f7</description><pubDate>Thu, 22 Feb 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>資源共享 創造共贏_華東校友會與TAA蒞校參訪</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65d70d7907be4b0843d5dcda</link><description>農曆新年前夕，上海華東校友會校友們特地返台，楊雅雯理事長、幸大智副理事長與顏維能監事長於2月7日親自拜訪母校校友總會，並於2月22日由華東校友會幸大智副理事長與張心寧秘書長，偕同在滬台灣校友會(TAA)林玉珍會長、林言志常務副會長及數位行銷文創產業發展委員會劉爾金副會長蒞校參訪，校友總會林錫埼理事長、蔡江城秘書長也專程前來參與，李承嘉校長親自帶領陳達新副校長與職涯發展中心顏汝芳主任一同接待，共同洽談TAA末來兩岸交流、學生實習、校友生活、工作、優秀台企介紹等事宜。
TAA以加強在滬臺灣高校校友會與母校的聯系，以整合各校友會資源為己任，目前一共串聯39所台灣大學，服務超過40萬位校友，每年定期舉辦百場活動，內容橫跨學習、工作、生活、休閒、公益等領域，增進台灣校友感情、深化交流。本次拜訪以媒合台灣學子前往上海知名企業實習為主，包含協助台生適應外地生活、企業參訪、職務實習、與校友經驗交流及畢業成果發表等，除此之外，林玉珍會長也親自介紹TAA目前提供的各項活動，如成立創新創業平台推動台灣青年參加企業競賽獲取創業機會、邀請知名人士開講拓展校友視野，以及組織運動或休閒社團等，跳脫過去單純的聯誼，以共同提升自我能力、豐富生活為目標。
除親自蒞校拜訪外，TAA也曾於2月17日於台北美福飯店舉行「TAA在滬台灣校友會聯誼會暨台灣各大學校友新春聯誼會」，本校由陳達新副校長與蔡江城秘書長代表出席，傑出校友李政宏學長也以全國台企聯會長的身分參與，共同探討串聯各校資源，協助台灣大學生在滬實習，以及畢業校友在滬工作、創業、生活，並討論學術合作想法與建議。希望未來能一同攜手合作，加強學校與在滬校友的資源整合與情感連結，推動臺北大學和校友各方面的進步，搭建資源整合、實現共贏、服務社會、弘揚校譽的交流平臺。</description><pubDate>Wed, 21 Feb 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【公告】113年3月6日14:00至 16:00 辦理校園新冠疫苗注射活動，敬請踴躍報名!</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65d6e81207be4b0843d5dc9b</link><description>新冠疫苗 Novavax (Nuvaxovid) XBB.1.5 COVID-19 疫苗注射資訊
時間：113年 3月 6日 (週三) 14：00~16：00
地點：本校行政大樓 B1 USR 基地
免費接種對象：滿12歲以上成人
攜帶證件：身份證、健保卡、小黃卡
報名網址請點我
如您已填過意願調查表單，可免報名。</description><pubDate>Wed, 21 Feb 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】「輪椅族支持團體」獲得石氏基金會支持</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65d6e10d07be4b0843d5dc77</link><description>臺北大學社科院USR計畫因應高齡化的社會趨勢，秉持關懷在地與服務高齡的精神，在美國石氏基金會(The Dynamic Foundation)的贊助支持下，繼續結合高齡與社區中心及鳶山社會實踐協會，於113年2月19日起舉辦「輪椅族音樂動健康」六週連續課程，透過音樂律動與溫和運動的方式，以懷舊歌曲幫助長者回憶和律動，鼓勵輪椅長者走出家庭融入社區。本次系列邀請專業樂齡活動老師鄭美淑帶領，已經報名13組，含男性7組、女性6組；第一次上課計有8組輪椅族及家屬等共24位參與，並有兩位社工系同學邱宇暄、林威廷擔任坐式示範助教及協助長者。家中有輪椅長者有興趣參加者，可於2~3月間，每週二下午2:30~4:00至USR HUB(行政大樓B1)參加，也歡迎到現場體驗和試課。
計畫主持人社工系曾敏傑教授在開幕式當天，也親至到現場與輪椅族一起運動，並且勉勵輪椅族雖然行動不便，有機會還是要多出來走走，曬曬太陽，當你願意走出來的時候，看到大家一起歡樂，透過運動找回精神與健康，不但可以活動筋骨，也可以跟其他家屬交流，增進感情。USR計畫持續辦理輪椅族活動的目的，就是希望可以形成長期的支持團體，讓輪椅族長者、家屬、外勞之間有互動喘息的機會。期望在為期六週的活動過後，每個長輩都能以更樂齡的態度，提升心理健康和生活品質，將運動後的快樂氛圍帶回家中與親友分享。
本期課程也感謝耶魯社區前主委賴素卿的牽線，推薦熱心的鄭美淑老師赴校指導，以懷舊又活潑的音樂，帶輪椅長輩由簡單的手腳運動開始，藉由拍手跺腳，讓參與者快速進入狀況中。緊接者透過運動毛巾，帶領長輩活動身體，從上半身的運動，進展到下半身的肢體活動，讓參與者無一不酣暢淋漓，身心舒暢。接著將毛巾轉變成毛巾卷，跟著音樂進行緩和運動，伸展關節與筋骨；最後以兼具娛樂性與運動性的抬腿運動、雙手運動，帶領在場輪椅長輩鍛鍊腳力。過程中也透過互動環節，讓長輩與陪同者玩得不亦樂乎，而懷舊音樂的催化，更有助於長輩融入活動及回憶當中。
參加者中有一位91歲的陳奶奶，有女兒與外籍看護陪同參加，女兒王小姐表示，媽媽在家裡只能看電視，大眼瞪小眼，真得很無聊，有機會出來活動，對長輩及照顧者都很好，心情也愉快不少。有些長輩覺得自己坐輪椅不好看，但來到活動中看到大家都坐輪椅，而且都還認真運動，也能感染到歡樂的氣氛。
社工系林威廷同學表示，擔任助教的工作讓他觀察到輪椅長者之間的互動，由於輪椅長者失能狀況不一，透過團體可以彼此觀摩勉勵，對於他在高齡的社會工作上多有啟發。例如長者如果在家中可能不易發覺自己的狀態，但透過團體活動可幫助他們意識到，原來自己還有能力可以跟著音樂活動；而且他也觀察到長輩們大家都露齒而笑，顯示這些音樂和活動有改善情緒的效果。
自2022年老大人音樂會開始，USR計畫便積極邀請高齡輪椅族進入北大，辦理過運動類、音樂欣賞類、藝術治療類等22場友善接待輪椅族的活動，過程中已經有將近40組輪椅族及家屬與USR計畫團隊接觸，但不可避免的也有部分長者陸續離世，而家屬們對於USR計畫為長者晚年所付出的努力，都能感受到北大師生的用心。
有一位住在耶魯社區96歲的張媽媽，過去常常跟外籍看護一起來聽音樂會，原本要報名輪椅族音樂律動課，沒想到年初離世，他兒子也來訊息表達「非常感謝曾院長辦理森林音樂會，讓媽媽度過許多美好的時光。」也有一位黃媽媽過去陪伴先生參加USR的活動，先生過世後，計畫團隊更積極鼓勵黃媽媽要多走出來參加活動，也有其他長輩知道她孀居，更特別關懷她，形成輪椅族家屬之間良性的互動。
幾年來，USR計畫結合教育部與大學的資源，連結了在地的樂齡樂團與學生社團，用音樂、律動、DIY、體適能等多元方式，豐富了輪椅長者的晚年生活，營造對高齡更友善的校園與大學城。這些努力今年更獲得美國石氏基金會的肯定與支持，也讓計畫團隊未來更有信心繼續經營輪椅族支持團體。</description><pubDate>Wed, 21 Feb 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>112-2「人文學院助學金」開放受理申請(即日起至03/25 17點止)</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65d6b4f507be4b0843d5dc19</link><description>申請時間為即日起至2023年03月25日17點止。
請有意申請的同學將申請書及相關資料，於期限內逕送人文學院10樓院長室廖專員。
獎助學金相關資訊及相關表單，請見下方資訊或人文學院院網--表單下載--國立臺北大學人文學院助學金申請表件20201021版(ODF上傳檔)。
「人文學院助學金」
※設置要點：為鼓勵好學之清寒學生，減輕其經濟負擔，特設立本助學金以供人文學院學生申請。
※申請條件：
1.本院目前在籍學生，含大學部及研究所。前學期操行成績80分以上，且學業平均成績75分以上者。
2.身分為低收入戶、家境清寒、家中突遭變故或其他亟需資助者。必要時，得要求申請者提出相關證明文件或由本院以面談訪談瞭解之。
※補助名額：每學期補助三名同學為原則。
※補助金額：每名金額最高為新台幣壹萬元整。
※應繳資料：
1.前學期成績單、操行成績單各乙份
2.在學證明文件
3.家庭狀況調查證明：低收入戶證明或免交所得稅證明(申報所得稅證明)或突遭變故證明。
4.申請表及自傳。</description><pubDate>Wed, 21 Feb 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>「你是我的超級英雄！」原友社偏鄉服務</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65d6b40b07be4b0843d5dc0e</link><description>滿懷誠摯與熱忱，臺北大學原住民之友社29位同學，在1月29日至2月2日再次來到屏東縣來義鄉文樂部落進行偏鄉服務。對於原友社的到訪，孩子們直呼「你是我的超級英雄！」
「可以相伴著成長，是一件多麼難能可貴的事。」原友社說，歷經一年的春去秋來，又回到了熟悉的故里「文樂部落」，作為2023年疫情後重啟返服計畫的第一站，文樂部落對於原友社而言，是如同初心、家一般的存在，在2023年服務中所感受到的真摯情意以及累積的思念，成為了他們決定重返文樂並訂下深耕目標的關鍵原因，也因此重新思考返服的意義並且在此期活動中做出改變。
此次國小端的營隊主題為「超能力就是你的」，原友社以漫威宇宙的情境為背景，去設計課程與活動，由大學生扮演不同超級英雄的角色，來陪伴孩子完成一連串的任務、獲得各式各樣的超能力。原友社說，這樣的寓意是為了告訴孩子，在成長的過程中，我們大多想像自己的將來能有一番作為，卻可能沒有發現，生活周遭所存在的許多難能可貴的閃光點，它們看似稀鬆平常、普通無奇，卻是傳遞愛與善的根本能力。冒險的途中必定會遭遇挫折和打擊，追夢的路上也或許會有懷疑自我的時刻，但擁有了那些能力、加上獨一無二的自我，每個人早已是一名非凡的超級英雄。他們希望孩子經過五天的營期後，在往後的日子裡能夠善用自己所習得的超能力，幫助他人，也幫助自己。
「我們所設計的課程活動，主要內容包括環境保育、分享與互助，以及創造力發揮。」在原友社的規劃發想中，環境保育相關的課程活動裡，安排讓孩子動手製作的環節，例如提袋編織、保育動物拼貼畫，並帶入環保議題，讓孩子學習環保意識的同時，也能體驗動手做的樂趣。
在分享與互助的課程活動裡，則讓孩子體驗身障人士的部分日常，並體會其中的不便與挑戰，希望孩子們能夠保有一顆同理並尊重他人的心。此外還設計點心製作並分送到部落的活動，帶領孩子們進入部落與長輩們問好，並且分享自己手作的點心，期待孩子領會分享的意義。
而在創造力發揮的課程中，安排在午休時間，與孩子們一同閱讀不同繪本故事，最終讓孩子們自己創作一本獨特繪本，期望看見他們天馬行空的世界是何種樣貌，並且主動發掘生活中的細節與美好，鼓勵孩子永保自己的奇思妙想、明白創造力是重要的寶藏。
不只國小端的營隊，原友社的服務範圍涵蓋整個文樂部落，並且積極將國小端與部落端的活動進行連結，例如部落掃街、部落電影院以及晚會。在掃街的活動當中，社員帶領孩子清潔部落的街道，美化家園環境，並邀請村民踴躍參與。此外，舉辦部落電影院讓孩子與村民們一起欣賞電影，享受溫馨氛圍。透過晚會，除了呈現孩子們五天中的成果，也希望家長及族人們能一起同樂，觀賞孩子們辛勤練習的表演。
在部落活動中，原友社也準備物資供參與者領取，並與三峽北大附近二手衣店合作，設立二手衣攤販，藉由部落活動凝聚社區共識並推動營造的同時，順手將資源帶入部落。
隊員吳怡萱說，事情之好，永遠在於無雜質的初心與赤誠。「很多時候，我們自以為出發是為他人，然而其實一切都會回到自己身上，只要願意無條件地相信。」
「這是一場生命影響生命的旅程。」作為原友社每一次出隊的宗旨，社員表示，當與孩子靠近、相伴，試圖交流或表達某種觀念的同時，孩子們或許只知道自己正在成長學習，然而他們卻曉得，在生命接觸的那一刻起，也是成長學習的開始。這場旅程的意義從不是上對下的傳授，而是不同生命之間的擁抱與接納，可以相伴著成長，是一件多麼難能可貴的事。原友社夥伴們將蓄積能量，期待下次的相遇!</description><pubDate>Wed, 21 Feb 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>民生校區正門東側及復興北路側門南側機車停車格取消公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65d4713007be4b0843d5db6c</link><description>本校民生校區正門東側及復興北路280巷10弄、復興北路320巷12弄人行道停車格(詳附圖)配合BOT案圍牆拆除及施作圍籬，預計自113年2月26日起取消，屆時敬請勿將車輛停放於該處，以免發生危險，造成不便，敬請見諒。</description><pubDate>Wed, 21 Feb 2024 06:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【公告】教育部辦理113學年度斯拉夫語夏令營獎學金甄選</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65d576f207be4b0843d5db95</link><description>一、依據：駐捷克代表處113年2月5日捷克字第11342200370號函。三、每校名額 5 名。四、待遇：夏令營期間之食宿、學費及課程相關活動費用由主辦大學提供並統籌辦理。五、申請資格(一) 年滿18歲之中華民國國民。(二) 在校任一學期捷語成績70分以上或持有任何捷語能力證明者；曾修習其他斯拉夫語言課程且任一學期成績70分以上或持有此類語言能力證明者亦開放申請。(三) 在該期間可以出國進修者（推薦前，請先確認及評估申請學生在該期間赴捷克之可行性，包括個人、家庭及役齡男性兵役問題等因素）。(四) 經推薦學校向本部推薦；未經學校推薦之個別申請案，不予受理。推薦學校須為申請者正在就讀或已畢業之國內大專校院。(五) 開放以前年度獲捷克高等教育機構短期進修/研究獎學金錄取者申請。六、參加甄選應繳文件(一) 報名表；(二) 本簡章第六點第二款所列之任一項成績證明；(三) 在學各學年成績單影本；(四) 以捷語或英語或其他斯拉夫語言撰寫之履歷(2,000字以內)；(五) 夏令營申請表(請進入捷克教育部網站下載檔案繕打，請以捷語或英語或其他斯拉夫語言撰寫，僅簽名部分可手寫)。
※校內申請期限至113年2月26日止，請將所有紙本文件送達國際處，逾期不受理。(申請案如超過5件，將進行書面審查，擇優5位報教育部。)</description><pubDate>Tue, 20 Feb 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>臺北民生校區戶外停車場及舊球場臺北大道側行人出入口暫停開放事宜</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65d464c007be4b0843d5db61</link><description>配合民生校區BOT案圍籬架設工程施作，戶外停車場及舊球場臨臺北大道行人出入口暫停開放通行，不便之處，敬請見諒。</description><pubDate>Tue, 20 Feb 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【轉知】113年度「經濟部科研成果價值創造計畫」(價創2.0)推廣說明會</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65d45f3a07be4b0843d5db5d</link><description>一、經濟部推動「科研成果價值創造計畫」(價創2.0)，以補助學術機構方式，有效促成、培育學界衍生之新創事業，引領具前瞻能量之新創事業形成新興科技產業聚落，從而落實推動新興科技產業發展目標。
二、本(113)年度預計辦理計畫推廣說明會2場，以鼓勵學術機構申請計畫，會中將深入介紹計畫目的、補助內容、申請作業、審查重點以及經費編列等事項，各場次時間、地點如下：(一)臺南場：113年3月15日 14:00~16:00 (13:30開始報到)，地點為臺南文化創業產業園區4C長壽講堂(臺南市東區北門路2段16號)。(二)臺北場：113年3月18日 14:00~16:00 (13:30開始報到)，地點為集思台大會議中心 柏拉圖廳(臺北市大安區羅斯福路四段85號B1)。
三、報名方式：採網路報名(https://tdpa.tdp.org.tw/)，報名截止日為各場說明會前3日。
※更多資訊請詳閱附件。</description><pubDate>Tue, 20 Feb 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>本校民生校區戶外球場暫停開放公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65d4619607be4b0843d5db60</link><description>本校民生校區戶外籃球、排球通用球場配合BOT案育樂館拆除工程，自113年02月26日(一)起至3月31日(日)止，上午6時至下午6時暫停開放。拆除工程施作期間請勿靠近，避免發生危險，造成不便，敬請見諒。</description><pubDate>Tue, 20 Feb 2024 08:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>