<rss version="2.0" encoding="UTF-8"><channel><title>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news</link><description>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</description><author>NTPU 國立臺北大學</author><image><url>https://new.ntpu.edu.tw/assets/logo/ntpu_logo.png</url></image><language>zh_TW</language><copyright>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</copyright><item><title>本校電子公文系統關機公告【8月19日至20日】</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64db13f9c30cd7076658aece</link><description>為配合三峽校區於112年8月19日進行『112年度高壓電設備更新工程』之停電作業，本校電子公文系統將於8月18日(星期五)下午10:00暫停服務，8月21日(星期一)上午10:00正常服務，造成您的不便，敬請見諒！</description><pubDate>Tue, 15 Aug 2023 07:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【進修暨推廣部緊急公告】臺北民生校區將於112年8月25日（五）早上8時至下午5時停電，進修暨推廣部辦公室將停止洽公。</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64dae3a6c30cd7076658aeb0</link><description>1. 依據7月27日民生BOT案第10次履約管理會議，配合民生校區台電高壓電切換作業需求， 民生校區訂於112年8月25日（星期五）停電 ，停電時間自早上8時至下午5時。2. 當日進修暨推廣部民生校區辦公室停止洽公。3. 臺北校區博雅書房及臺北閱覽室暫停開放一日。4. 推廣教育組下午5時復電後正常辦公。
不便之處，敬祈見諒。</description><pubDate>Mon, 14 Aug 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>回饋母校　商學院專業教室揭牌</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64d9f029c30cd7076658ae98</link><description>為支持臺北大學商學院推動全英語授課環境，在本校校友陳春銅學長、張協建學長和姚木川學長資助下，在商學院設置多功能教室、良茂講堂、普匯講堂等教室，以及商學院院史館，總出資金額超過1,200萬。於14日在商學院舉行揭牌儀式，透過三位學長的捐助，將為商學院提供更為完善的教學設施。
商學院於2016年榮獲AACSB國際商管教育認證後，擠身為全球前1%頂尖商管學院。2021年經教育部核定通過為「大專校院學生雙語化學習計畫」標竿學院，積極推動全英語授課，並於2023年通過教育部審核取得「大學社會責任（USR）實踐計畫」補助。為了落實上述各項計畫和教學需要，需設有相應的功能型教室，於是在良茂建設董事長陳春銅、華義國際數位娛樂董事長張協建、普匯金融科技董事長姚木川等三位商學院校友捐助下，成立三間教學教室，同時以較為活潑的設計風格規劃院史館。這些新穎的設計，也將為商學院內部陳設，帶來不同面貌。
「商業界是高度競爭的行業，學生在學校所學，關係到未來的競爭力。而教室的啟用，不只是為教師的教學，更為學生的學習，提供甚大幫助。」在各校力求教學創新的目標下，校長李承嘉特別感謝三位學長，從資金提供、規劃構思、建材挑選等諸多細節，給予學校大力支持。「校友對母校的心意，學校都會一直記在心裡。」
參與此次揭幕儀式、同時也是本校企管系校友的的立法委員王定宇說，這幾位學長對學校的回饋，正是臺北大學最重要的資產。他也希望的畢業校友們，共同撐起臺北大學。
校友總會理事長林錫埼特別說道，此次捐贈的學長們，除了在本業上有著傑出的表現，更願意嘉惠學校在軟、硬體建設，提升校內教師教學品質，使同學有更好的學習環境，特別是雙語教學這一部分。
回想起去年7月舉辦教室的捐贈儀式，一直到今日完工揭牌。陳春銅學長說，學校室內的裝設不同於一般住家，申請建照、使照，重整全區域消防設備和周邊環境水電，還需構思桌椅和教室色調。他強調，「實體捐贈就是要把它做到好。」姚木川學長則認為，經由他們三位的捐贈，希望可以拋磚引玉，讓校友們在社會上所擁有的資源，也能回饋到學校。
商學院院長陳宥杉從教育部雙語計畫說起這項捐贈過程，這項計畫的KPI，要求建置雙語教室，商學院雖有空間，但經費有限。所幸三位學長願意協助教室設置，著實是個難得的緣分。
多功能教室位於商學院三樓，面積約29.65坪，左右兩牆面設置畫軌，可作為系統性成果展示。室內採用人文雅致設計風格，可供工作坊、論壇、成果展、會議、課程、研討會、心得分享會和座談會等多項用途。
「良茂講堂」位於商學院三樓，面積約30.86坪，設有45個座位。講堂設計為個案教室，可提供商學院導入「個案教學法」（Case Study Method, CSM）。以討論式參與教學模式，由授課教師將有價值的企業經營狀況發展為個案教材，讓學生在課堂上進行討論和分析，培養學生發掘、分析和解決問題的能力。
「普匯講堂」同樣位於商學院三樓，面積約30.86坪，設有40個座位。可作為「問題導向學習」（Problem-Based Learning, PBL）使用。利用企業面臨的各項經營問題，來引發學生討論。透過討論問題和教學引導，以辯論式的分組討論，強化知識建構、分享和整合，提升學生思考、討論、批判和解決問題能力。教室內設有五面大尺寸液晶電視，提供各組討論所需。
院史館位於商學院四樓，面積約15.88坪，設有16個座位。館內設置靜態展示櫃和陳列空間，用以典藏商學院相關珍貴文物照片。</description><pubDate>Sun, 13 Aug 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【工讀】進修暨推廣部推廣教育組誠徵臺北校區午班工讀生</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64d9d1b7c30cd7076658ae8b</link><description>一、應徵條件：臺北大學在學學生，主動積極，認真負責，具服務熱誠
二、需求員額：一名
三、工作內容：
1.櫃檯諮詢、接聽電話
2.辦公室簡單清潔工作及公文遞送
3.上課前教室準備工作
4.其他臨時交辦事項
四、工作地點：臺北大學臺北民生校區教學大樓
五、待遇：時薪176元(依勞基法規定)
六、上班時間：
週一至週五 13：30～17：30 (以週一至週五可配合排班3-4天者為優先)
暑假、寒假正常排班
七、工讀預計開始日期：112年9月11日開始
八、應徵方式：填妥附件工讀生履歷表電子檔後Email至sharon@mail.ntpu.edu.tw
(主旨:應徵推廣教育午班工讀生-姓名)
九、面試方式：經初步審核資料後將擇優面試，並另行預約面試時間，
面試未錄取者恕不另行通知
十、聯絡人：周玲如小姐（02-2502-4654轉18407 /02-2506-5226）</description><pubDate>Sun, 13 Aug 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>社會科學學院與臺灣障礙研究學會攜手合作，推動障礙研究國際交流</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64d9aa5cc30cd7076658ae85</link><description>社會科學學院與臺灣障礙研究學會攜手合作，為擴大學術交流，提升障礙研究領域的國際合作，於112年8月2日在本校台北校區舉辦「Globalizing Disability Studies」學術講座。
當天上午，美國華盛頓大學全球研究中心主任Dr. Stephen Meyers和香港嶺南大學黃詩欣博士作為主講嘉賓，他們的精彩演講，引發現場師生及學會成員的強烈興趣和積極參與，讓大家更深刻地體會障礙研究對於全球社會發展的重要影響。演講結束後，透過午餐交流的機會，參與者進行了熱烈的討論，分享了各自對障礙研究的見解和想法，促進了學術間的融合與互動。
下午，Dr. Stephen Meyers和黃詩欣博士參觀了三峽校區，親身感受本校的學術環境和文化氛圍。隨後的交流會議則聚焦討論了日後暑期課程的規劃安排，與會者一同探討未來合作的方向和策略，以促進學界在社會科學領域的發展。
藉由兩位學者的慷慨分享，不僅促進了學術交流，也提升了障礙研究領域的國際影響力，我們期待著未來更多的合作機會，共同推動障礙研究領域的創新與進步。</description><pubDate>Sun, 13 Aug 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>民生校區戶外籃球場施工公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64d3490cc30cd7076658ae47</link><description>本校民生校區現有戶外籃球場因教學需要，於BOT案前置及施工期間將改為籃、排球通用球場，預計自112年8月16日起至9月7日施工，前述期間暫停開放，如造成不便，敬請見諒。</description><pubDate>Thu, 10 Aug 2023 02:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>臺北民生校區112年8月25日(五)停電通知</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64d462b4c30cd7076658ae56</link><description>依據7月27日民生BOT案第10次履約管理會議，配合民生校區台電高壓電切換作業需求，民生校區訂於112年8月25日（星期五）停電，停電時間自早上8時至下午5時。（電梯將於上午8時00分起停用，復電後1小時內重新啟用），受影響區域為民生校區，停電當日請勿搭乘電梯以免受困，個人用電設備請於前一日下班前自行關閉，不便之處，敬祈見諒。上述停電日期如遇不可抗力因素（如颱風天、超大豪雨等）將擇日另行辦理並公告週知。
施作單位：宏匯民生股份有限公司 現場負責人：沈文豪 行動：0920710317協辦單位：學校機電維護廠商創映工程有限公司 伍榮強
行動：0910-532-809 震聯電業股份有限公司 梁挺賜 行動： 0930-910-322 學校單位：總務處營繕組 林智勝 分機：66372
進修暨推廣部林壹鴻 分機：18242
陳珞珞 分機：18256
郭純敏 分機 : 18137</description><pubDate>Wed, 09 Aug 2023 18:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【恭賀】社科院112學年度「人文社會與產業實務創新鏈結計畫」第一期徵件通過</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64d33106c30cd7076658ae38</link><description>恭賀！社科院由經濟學系汪澤民助理教授擔任召集人，協同社會科學學院張恒豪院長、經濟學系郭文忠主任、社會學系陳宇翔副教授、經濟學系林茂廷助理教授、於中華電信擔任ESG規劃之兼任教師陳育凱助理教授等人，共同申請的112年度「人文社會與產業實務創新鏈結計畫」第一期計畫徵件通過，共獲得教育部補助新台幣30萬元。
本計畫目標為規劃整合運用既有資源,並透過本計畫及相關學校持續發展之各項教學資源,強化本院人文社科領域院系與產業合作鏈結,共建人社領域產業鏈結生態系統(Eco-system),結合人文價值、人社領域專業知識及業界實務/實際問題,引導人社領域學生了解產業界實務需求或實際問題,並支持所有師生提升教學能量與職能競爭能力。期許未來透過此產業鏈結之計畫執行，增強產業端與學校端之鏈結，提供有興趣成為未來ESG之相關產業人才之學生更多的資源。</description><pubDate>Tue, 08 Aug 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>公告李榮耕老師遞補為本校112學年度校務會議代表</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64d1ef8cc30cd7076658addd</link><description>原代表王震宇老師因故辭職，爰依本校校務會議設置辦法第4條及第6條第1項規定，由李榮耕老師遞補。</description><pubDate>Tue, 08 Aug 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>臺北校區8月27日病媒蚊防治消毒公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64d1c1a7c30cd7076658adbc</link><description>謹訂於112年08月27日(日)臺北校區進行公共區域病媒蚊防治消毒工程施作，教學大樓1樓自修室及學生會辦公室不開放，屆時敬請校內師生及民生校區戶外球場租借單位配合，儘可能離開現場，以利進入施作。施作期間造成不便之處，敬請見諒! 謝謝您的合作!
一、施作範圍及時間：民生、合江校區、學人宿舍，預計從早上八點至下午五點(依當日實際施作狀況而定)。
二、施作廠商及相關用藥捷克環衛有限公司 /環保局病媒許可執照: 環藥病媒字第01-405號環保環境衛生用藥/聯絡電話：(02)8215-1120、0907525169(楊先生)
使用藥劑: 1.滅蟲爽40.8 %乳劑 (環署衛製字第1243號) (陶斯松成分)
2.泰平水基乳劑12%水基乳劑(環署衛製字第2150號) (百利普芬成分)
(用於控制蟲害的生長調節，讓昆蟲的幼蟲無法順利羽化成蟲。)
三、施作應注意事項：1.消毒期間勿逗留於作業區，避免發生非必要之危害。2.藥劑噴灑後保持通風，施作後人員避免進入。</description><pubDate>Tue, 08 Aug 2023 06:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>國立臺北大學112學年度單位主管人員名冊</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64d1c2e5c30cd7076658adbd</link><description>國立臺北大學112學年度單位主管人員名冊</description><pubDate>Mon, 07 Aug 2023 18:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>112學年度單位主管布達</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64d1e849c30cd7076658add6</link><description>本校於8月1日舉辦112學年度業務交流座談會，邀集校內一、二級主管與會，會上除由李承嘉校長頒發各單位主管聘書之外，並進行重要業務座談。
「主管為什麼重要?在於他們是每一個單位執行業務的重要推手，不管是行政單位或是教學單位，學校各項事務的推行，都需要靠大家一起努力。」李承嘉校長說，疫情過後，許多事情必須更加快速推動。對於在場一、二級主管，不管是新任或是續任，都有各自的職責，各單位透過業務座談會一起交流。
規劃未來行動主軸，校長向在座各單位主管說明，臺北大學將來的發展重心，主要為跨域、科技、國際和永續四個領域。在跨域部分，主要為跨域學習、整合創新研究。而科技部分，則是著重科技素養和科技應用與引導。為積極迎向國際，焦點在國際移動、國際交流和國際合作研究。而呼應永續潮流，校園碳中和、永續教研和永續行動，會是臺北大學在永續領域的發展目標。
112學年度各單位一級主管大多續任原職，國際長一職，由林文一老師交棒給韋岱思老師擔任，這也是臺北大學首次由外籍教師擔任國際長。此外，主責校內永續事務的永續辦公室，執行長由洪健榮老師出任，而吳泰熙副校長所兼任高教深耕辦公室執行長一職，改由查忻老師擔任。
112學年度單位主管人員名冊</description><pubDate>Mon, 07 Aug 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>學生諮商中心誠徵專任心理師壹名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64d1e6dec30cd7076658add5</link><description>一、 聘任依據：112年度教育部補助大專校院聘用專兼任輔導人力計畫。
二、 應徵資格：
（一） 必要條件：
1. 具有教育部承認之國內、外公私立大專校院諮商、輔導、心理、社工系畢業，具碩士以上學位者。
2. 領有諮商心理師或臨床心理師證照。
3. 男需役畢。
（二） 優先條件：
1. 曾於大專校院服務1年以上經驗，從事專任學生諮商相關工作經驗者優先考慮。
2. 曾於大專校院規劃與推廣學校心理健康三級預防工作者，經驗與年資為優先條件。
三、 應檢附之文件
1. 履歷表（含自傳、諮商服務經歷）
2. 相關學經歷證件影本（含大專校院服務證明資料）
3. 諮商心理師或臨床心理師證照影本。
備註：個人所寄資料恕不退還。若有重要資料，請寄影本。
四、 工作內容：
學校心理健康三級預防工作之推廣、個別諮商、危機個案處理，其他諮商業務相關之行政工作及專案計畫。
五、 工作地點：國立臺北大學三峽校區。
六、 工作時間：
依本校人事單位規定，本職缺依計畫補助期間聘用至112年12月31日止。（試用期三個月，本職缺為申請112年教育部專兼任輔導人力計畫補助，下年度聘任視計畫核定及工作表現狀況。)
七、 報名時間與方式：
即日起至112年8月15日（二）截止，以郵戳為憑，不接受網路寄件。意者請檢附相關文件寄至「237新北市三峽區大學路151號 國立台北大學學生諮商中心」收，請註名應徵專任心理師。
八、 甄選方式：
先行書面資格審查，合者擇優電話通知面試；本職缺正取1名，並視成績增列備取2名，候補期間自甄選結果確定之翌日起算三個月內(含正取人員報到後於三個月離職者)有效。
九、 面試時間：預計112年8月22日(二)上午。
十、 待遇與福利：
依「國立臺北大學聘僱人員報酬表」規定碩士學歷38,617元起薪，另加專業證照津貼6000元。
十一、 聯絡電話：02-86741111分機66243彭琬昕心理師。
十二、 其它：
依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：(一) 犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。(二) 經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。(三) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。(四) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。(五) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。(六) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。</description><pubDate>Mon, 07 Aug 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>教務處徵求「高教深耕計畫專任助理」1名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64d1beb3c30cd7076658adbb</link><description>一、職務類別：高等教育深耕計畫專任助理。
二、需求人數：1人。
三、資格及條件：
（一）國內外大學校院畢業，具碩士學位以上學位者；性別、科系不拘，具國際化事務相關經驗尤佳。
（二）具備英語聽、說及書寫能力，並持有全民英檢中級以上或多益550分以上或其他相當等級檢定考試證明（持國外學歷證件者免附）。
（三）具學校行政工作經驗，對教務相關國際化業務具熱情、理想及實踐力，具獨立判斷、規劃、設計及執行專案能力者尤佳。
（四）熟悉Microsoft Office作業軟體且具電腦行政文書處理能力。
（五）主動積極，具服務熱忱，善於溝通協調及團隊合作，細心且抗壓性高，文字表達能力佳，能配合業務調整或加班者。
（六）仍在學就讀者請勿投件。
四、工作內容：
（一）教務相關國際化業務，含教育部高等教育深耕計畫國際化專章相關業務、計畫進度管考、校內單位橫向聯繫、報告彙整與填報等。
（二）國際化行政平臺教務處窗口，國際化行政人力職能提升工作規劃與推動。
（三）協助境外生教務諮詢服務，及重要教務章則及各類表單、網站之英譯及修正。
（四）其他臨時交辦事項。
五、聘期：自報到日起（預計為112年8月底）至112年12月31日止（續聘與否視工作表現及計畫申請情況而定）。另本案新進人員依本校聘僱人員管理辦法試用3個月。
六、工作時間：依「國立臺北大學職員差勤管理實施要點」辦理。
七、工作地點：本校教務處（新北市三峽區大學路151號行政大樓3樓）。
八、工作待遇：
（一）其月酬依「國立臺北大學計畫專任助理人員工作酬金表」碩士級人員，及教育部深耕計畫相關規定辦理，每月薪資新台幣38,617元起聘，並依規定辦理勞保、健保及勞工退休金事宜。
（二）持有5年內多益成績達940分(含)以上者，得在薪資外每月加給工作酬金新台幣3,000元。
九、應徵方式：應徵者應於112年8月18日（星期五）前，備齊以下應備文件，紙本以限時掛號方式（郵戳為憑，逾期不予受理）寄至本校教務處（237303新北市三峽區大學路 151 號教務處收），信封請註明「應徵教務處高教深耕計畫專任助理」：
（一）履歷表一份（含自傳並附近期2吋個人照片）。
（二）最高學歷證書影本一份（外國學歷需經駐外館處驗證）。
（三）身分證正反面影本一份（請註明僅供本次應徵使用）。
（四）語言檢定證明影本一份。
（五）其他相關能力或工作經驗證明影本一份。
十、其他注意事項
（一）擇優通知面試，未獲面試資格者恕不通知及退件；未錄取者不另行通知。
（二）應徵資料若提供不實或有遺漏，相關責任由當事人負責。
（三）有意應徵者請先詳閱課務組、註冊組網頁了解其工作內容概況。
（四）本次徵才得視情形增列備取1-2名。備取期間自甄選結果公告之翌日起三個月內 （含正取人員報到後於三個月內離職者）有效。
（五）依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：
1.犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。
2.經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。
3.經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。
4.經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。
5.經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。
6.經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。
（六）本案聯絡人及電話：教務處廖郁淳秘書，02-86741111分機66098。</description><pubDate>Mon, 07 Aug 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>研究發展處新創產學發展中心誠徵行政專員1名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64d1b64ac30cd7076658adb8</link><description>一、職務類別及人數：約聘專任行政人員1人。
二、資格條件：
(一)國內外大學碩士（含）以上畢業，領有碩士（含以上）學位畢業證書者。
(二)熟悉office文書作業軟體使用操作。
(三)具備協調、溝通、分析、判斷能力及敬業與服務精神。
三、工作內容、地點、待遇及聘期：
(一)工作內容：
1.推動產學合作交流。2.建立更新本校教研人員人才庫並規劃教研人員研究群組。3.專案媒合本校教研人員爭取校外產學計畫。4.辦理高教深耕計畫相關行政事宜。5.其他上級交辦事項
(二)工作地點：新北市三峽區大學路151號（本校三峽校區）。
(三)工作時間：依本校職員差勤管理實施要點辦理。
(四)工作待遇：依本校聘僱人員報酬標準表，碩士級第一年每月薪資新台幣38,617元整。另依規定辦理勞保、健保及勞工退休金事宜。（本校聘僱人員報酬標準表網址 https://cms-carrier.ntpu.edu.tw/uploads/111_10_20_103cd255b7.pdf）
(五)聘用期間：自報到日起試用3個月，續聘與否視工作表現而定。
四、應備文件：
(一)履歷表乙份（含自傳、身分證正反面影本、近期2吋個人照片）。
(二)學歷證書影本乙份。
(三)相關能力或工作經驗證明影本乙份。
五、應徵方式：
(一)應徵人員應於112年8月23日（星期三）前，備齊上述應備文件，以掛號方式寄送本校研究發展處（23741新北市三峽區大學路151號「研究發展處」收）。以郵戳為憑，逾期概不受理。信封請註明「應徵新創產學發展中心專任行政人員」。應徵資料若提供不實或有遺漏，相關責任由當事人負責。
(二)本校擇優通知面試，未獲面試資格者恕不通知及退件；未錄取者不另行通知。
(三)本職缺得列備取，候補期間自甄選結果公告次日起算三個月內有效。
(四)其餘規定依本校聘僱人員管理辦法辦理。
(五)聯絡人及電話：研究發展處舒昌榮專門委員，02-86741111轉66149。
六、其他
依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：1.犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。2.經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。3.經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。4.經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。5.經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。6.經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事， 且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。</description><pubDate>Mon, 07 Aug 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>三峽校區病媒蚊防治消毒作業時程 公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64d1b5e8c30cd7076658adb7</link><description>三峽校區訂於 112年8月26日(星期六)上午08:00起進行病媒蚊防治消毒作業。一、施作範圍及順序：1.商學大樓B1地下室公共走道、停車場、化糞池投藥(含公廁)2.人文大樓B1地下室公共走道、化糞池投藥3.社科大樓B1地下室公共走道、停車場、化糞池投藥4.圖資大樓B1地下室化糞池投藥(含公廁)5.音律大樓B1地下室公共走道、化糞池投藥6.宿舍化糞池投藥7.公共大樓B1地下室公共走道、停車場、化糞池投藥8.法學大樓B1地下室公共走道、停車場、化糞池投藥9.行政大樓B1~B2地下室公共走道、停車場、化糞池投藥二、屆時敬請全校師生配合，儘可能離開現場，以利施工及安全。施工期間造成不便之處，敬請見諒! 謝謝您的合作!三、廠商資訊：病媒防治公司:頂尖環保生技有限公司環保局病媒許可執照:環藥病媒字第01-174號現場專業技術人員合格字號:(99)環署訓證第JP080177號諮詢電話:02-89904220林小姐使用藥劑:(1)必飛滅【環署衛製字第1583號】有效成份:賽滅寧(Cypermethrin)10%(2)速安寧【環署衛製字第1498號】有效成份:百滅寧(Cypermethrin)10%(3)陶斯松塊【環署衛製字第1380號】有效成份:陶斯松(Chlorpyrifos)1.5%(4)耐普露製煙劑施作應注意事項：1.請人與寵物儘可能撤離現場.2.食品、食具妥善包裝或隔離.3.水族箱覆蓋並停止打氣.4.施藥完畢約1至2小時後，再打開門窗或空調通風，始可入內同時掃除蟲屍及清洗遭污染物品及處所</description><pubDate>Mon, 07 Aug 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>國際事務處徵求專任助理1人</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64d1b561c30cd7076658adb6</link><description>需求人數：高教深耕計畫專任助理1人。
資格及條件：
一、學經歷：(1)教育部認可之國內外大學碩士(含)以上學歷；(2)學經歷具國際化相關事務為佳
二、語言能力：具備英語說聽及書寫能力，全民英檢中級以上或多益550分以上或相當等級檢定考試或持國外學歷證件。
三、專案企劃力：(1)優良之行政能力；善溝通協調、具參與團隊完成專案經驗者佳(2)具獨立判斷、規劃、設計及執行專案能力
四、其他必要條件：(1)對國際化行政相關業務具熱情、理想及實踐力(2)電腦技能佳（Office、視訊會議軟體）(3)團隊合作、細心及危機處理能力並可配合業務輪調及至國內外出差
工作內容：
1.工作內容主要包含以下項目：
辦理教育部高教深耕計畫及國際化專章相關業務，含計畫進度管考、校內單位橫向聯繫、報告彙整與填報、國際化行政人力職能提升工作推動及其他臨時交辦任務。
國際教育發展及國際合作交流相關業務。
其他臨時交辦工作。
2.工作地點：新北市三峽區大學路151號。（臺北大學三峽校區）。
3.待遇：碩士學歷，依本校碩士級第1年標準，每月3萬8,617元整起聘。另具備五年內多益成績須達940(含)以上者，每月提供語言加給3000元。
4.聘期:自到職日起聘，至112年12月31日；續聘與否視每年年底考核結果及教育部計畫補助款而定。
應備文件
申請期間：即日起至112年8月18日止。
請檢附中英履歷表(含相片)、自傳(需含申請動機、未來工作規劃)、學經歷證明、成績單、相關工作經驗作品、語言檢定證明（若無則免附）及其他資料(請合併成一份PDF檔)，概以電子郵件一次寄送至oia@gm.ntpu.edu.tw（聯絡人：張小姐/電話：8674-1111#68014）；應徵資料若提供不實或有遺漏，相關責任由當事人負責。
初審合格者擇優面試，不合者恕不退件，未錄取者不再另行通知。
本職缺視成績增列備取2名，候補期間自甄選結果確定之翌日起算三個月內(含正取人員報到後於三個月離職者)有效。正取人員報到後未通過試用者，於候補有效期間內由本校通知候補人員逕行遞補。
依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：(一) 犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。(二) 經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。(三) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。(四) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。(五) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。(六) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。</description><pubDate>Mon, 07 Aug 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>香港中文大學藝術系「手作確幸」團隊來訪</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64d1a01fc30cd7076658adae</link><description>香港中文大學藝術系「手作確幸」團隊，執行賽馬會「手作確幸」青年工藝教育計畫，該計畫是由香港中文大學藝術系主辦，香港賽馬會慈善信託基金捐助。於7月26日香港中文大學藝術系教授及「手作確幸」計畫總監何兆基博士帶領，團隊共計7位師長以及20位學生，至臺北大學觀摩手作教育之成果以及北大校園。
香港中文大學藝術系所舉辦的「手作確幸」青年工藝教育計畫，是以木工及陶瓷藝術為重點，計畫目的是透過手作實踐與生活用器的研究開發，為中學生提供全方位跨科學習經歷，並從宏觀的文化層面開展創意與創造力的培養。計畫集中以「木作」及「陶藝」兩類手作工藝，並以文化、手作、創意和創業四個範疇互相緊扣。
學生在此項計畫中的創作成果，將透過手作市集及其他公共平臺推廣，藉以帶動手作器物文化。以自己雙手創作生活用器，不僅為年青人拓展另類進修與創業的渠道，以此專門技能為有特別需要的社群服務，更能直接回饋社會，達至年青人與不同社會階層的共融。這項計畫的核心理念－「手作」，既為自我實現理想，亦確確實實地為他人帶來幸福、為世界帶來轉變。
此次「手作確幸」團隊赴臺北大學主要觀摩的重點，主要為臺北大學通識教育中心所舉辦的木工課程，該課程由臺北大學與懷德居文化基金會所共同創建，興建木師基地作為傳承木作文化的堡壘，為通識特色課程。團隊成員除參觀木師基地的暑期課程，並進行試作體驗，其後參訪心湖以及位於校史館。此次參訪，團隊學生成員多人提出就讀臺北大學的相關問題，達成認識與實質交流目的。</description><pubDate>Mon, 07 Aug 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>