<rss version="2.0" encoding="UTF-8"><channel><title>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news</link><description>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</description><author>NTPU 國立臺北大學</author><image><url>https://new.ntpu.edu.tw/assets/logo/ntpu_logo.png</url></image><language>zh_TW</language><copyright>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</copyright><item><title>【公告】國立臺北大學商學院徵求院長候選人</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65e19d8c07be4b0843d5dfc0</link><description>國立臺北大學商學院公開徵求院長啟事
【國立臺北大學商學院院長選薦委員會民國113年2月27日會議通過】
主旨：國立臺北大學商學院公開徵求院長候選人。
依據：本院院長選薦辦法及本院院長選薦委員會第一次會議決議。
說明：
一、任期：自民國113年8月1日起至116年7月31日止，任期三年。
二、候選人資格：
具有教授或研究員資格者為限。
就任院長時須為本校專任教授或借調至本校服務。
如正在休假、進修、借調、或兼任校內其他行政職務而未聲明當選後放棄者，均不得為候選人。
三、候選人推薦方式：
本院講師以上專任教師三人以上連署推薦者，每名連署者限連署一人。
國內外相關學術或研究單位副教授或副研究員以上人員三人以上連署推薦者，每名連署者限連署一人。
四、領表及表格下載時間及地點：
領表(表格下載)時間：自民國113年3 月8 日（星期五）上午9時起至113年4月9日(星期二)上午9時止。
領表地點：237303新北市三峽區大學路151號　商學大樓3F03(商學院辦公室)或於本校網站首頁之最新消息(https://new.ntpu.edu.tw/)或本院網頁之最新公告 (http://www.aacsb.ntpu.edu.tw/)下載。
五、收件日期、地點暨相關規定：
於民國113年4月9日（星期二）下午五時(含)以前，送(寄)達商學院辦公室，逾時不予受理。(地址：237303新北市三峽區大學路151號 商學大樓3F03)
應送(寄)交資料：(1)推薦連署書(2)推薦說明書(3)接受推薦同意書(4)聲明書(5)學經歷證明文件影本(6)著作目錄
經選薦委員會通知限期繳交對商學院未來發展之具體規畫書及補件，未依期限繳交補件者，不得參與選薦。
六、聯絡方式：
連絡人：王懷璟
電
話：(02)8674-1111分機66303
傳
真：(02)8671-5901
E-MAIL：business@mail.ntpu.edu.tw
地
址：237303新北市三峽區大學路151號　商學大樓3F03(商學院辦公室)
國立臺北大學商學院院長選薦委員會
民國113年2月27日</description><pubDate>Fri, 08 Mar 2024 01:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>第三週期校務評鑑　邀外部學者辦理自我評鑑</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65ea7c1207be4b0843d5e285</link><description>教育部委託財團法人高等教育評鑑中心基金會辦理第三週期大學校院校務評鑑，本校列為113年下半年接受實地訪評學校。依作業程序於3月7日邀請校外專家學者至校進行我評鑑實地訪評，後續各單位將依據訪評建議事項進行自我改善，提升辦學品質。自我改善情形並將納入自我評鑑報告，以作為下半年接受高教評鑑中心基金會實地訪評之依據。
第三週期自我評鑑項目
第三週期自我評鑑項目，包括項目一「校務治理與經營」、項目二「教師教學與學術專業」、項目三「學生學習與成效」、項目四「社會責任與永續發展」，共計四大項目，15個核心指標，54個核心指標檢核重點。本校並自訂「推動跨域學習提升學生競爭力」、「地方永續創生/共生：打造與社區居民共生共榮的臺北大學城」、「研發企業永續指數，發揮社會影響力，引導企業永續發展」三個學校特色指標，展現本校辦學特色。
跨域學習包提高外系選修學分數及外系選課保障名額、增開跨域學分學程、提供課程獎補助，以及提升教師教學、研究彈性等目標，藉此說明臺北大學近年來注重跨領域學習，藉此提升學生競爭力。此外，地方永續創生的著墨點，在於打造與社區居民共生共榮的大學城，例如社會科學院USR計畫力推的青銀共學、世代共榮，以及海山學研究中心以老街區為主要實踐場域，擴及海山區域，建立結合校園、北大特區與老街區的北大文化城，展現出臺北大學在大學社會責任的具體績效。
上述成果多屬於社會文化層面，商學院則將永續研究帶入金融領域，企業永續團隊建構「台灣永續評鑑」，為全國首創接軌國際準則，並依據本土化特色創建臺灣獨有的SEED評鑑制度，並與臺灣指數公司合作發布12檔指數、5檔衍生性金融商品，為目前國內唯一通過金管會認可發行ESG金融商品的本土ESG評鑑機構。
自我評鑑實地訪評
本次訪評小組共計八人，校長李承嘉感謝諸位委員蒞校指導，共同為學校各項興革提供意見。除了聽取校長對校務概況的簡報外，委員們並與校內各行政、學術一級主管會談，藉以掌握近期學校各項發展。此外，於晤談室與學生、職員和教師個別談話，則更能從細部觀察校內現況。委員關心議題包含學生跨域學習、國際化、圖書資源利用、校內硬體設施、校區BOT過程、學生住宿餐飲、教授升等、優秀職員獎勵措施等諸多項目。
綜整各項訪評意見後，訪評委員提出實地訪評報告，作為此次訪評總結。秘書室表示，後續將就此份報告提出改善作為，並向高教評中心交付自我評鑑報告，預計11月進行評鑑，屆時將為臺北大學這幾年來校務運作績效，作一次最為完整的整體評估。</description><pubDate>Thu, 07 Mar 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>民生校區停止隔夜停車及碩專班學生停車申請公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65e9897207be4b0843d5e252</link><description>一、依據112年12月28日民生BOT案第15次履約管理會議決議，民生校區現有停車場使用至113年3月31日止。
二、自113年4月1日起，BOT案施工期間民生校區臨時停車位數量為65格，並設置車牌辨識出入管制系統，教職員工自113年4月1日起停止隔夜停車並於當日夜間11時前駛離、隔日上午5時開放進入停車；碩士在職專班學生停止民生校區停車。
三、合江校區刻正進行汽機車停車場設置工程，有關教職員工隔夜停車及碩專班學生停車需求，俟合江停車場完工啟用後，依停車狀況進行滾動式通盤研議規劃</description><pubDate>Wed, 06 Mar 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>填問卷抽1000元全家禮券-全英語授課課程調查問卷</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65e9186507be4b0843d5e1f1</link><description>為了解本校師生面對全英語授課(EMI)課程的現狀與困境，以利未來研擬解決方案，懇請各位老師及同學協助填寫以下問卷。
學生版：https://forms.gle/pNVHhSyiEbXL24BS7
教師版：https://forms.gle/aXzDZsdLESbcJJS88
問卷截止日為2024年4月17日（三）12：00
【抽獎說明】（僅學生）
為感謝同學填寫問卷，於調查期間有效填答者，將抽出全家商品禮券1000元2名，300元10名，200元20名。1.獲獎者將先以電子郵件通知領獎方式，並於語言中心(文308)領取獎品。2.參與本活動者保證所有填寫聯絡資料真實正確，如有不實或不正確之情事，致無法聯繫領獎者，得取消得獎資格。3.領獎時間為2024年4月22日(一)至4月26日（五）。4.自得獎名單公佈日起至領獎時間截止，若無法聯繫到得獎者，視同得獎人自動放棄獎項，並將另外抽取獲獎者。5.如得獎者為外籍生及僑生，將代扣20%之稅額。6.凡參與本活動者即視同承認本活動之各項規定，本活動計畫如有未盡事宜或因故無法進行時，主辦單位有權決定修改、取消、終止或暫停本活動，並保有本活動規定之最終解釋權。7.問卷內所填載及提供個人資料之報名表及相關文件，視同參加人員同意作為本單位行政作業所需，得依個人資料保護法相關規定為必要之蒐集、處理及利用。</description><pubDate>Wed, 06 Mar 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>走進茶鄉，擁抱茶香 日本立命館大學地域觀光學師生茶事體驗紀實</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65e90c4b07be4b0843d5e1e1</link><description>3月5日，日本立命館大學地域觀光學師生，在神田孝治老師及山本理佳老師率領下，一行共10人來訪三峽，搶先體驗「2024年三峽綠茶季」之茶鄉小旅行系列活動。
立命館大學「地理學・地域觀光學」隸屬文學研究科，特色在以地理學角度探究觀光現象，同時兼採社會學、文化人類學等跨學科視角，成立時間可追溯自1935年設置的地理學教室，為西日本私立學校開設地理學教室風氣之先。海山學研究中心2020年辦理「臺北州建州百年紀念」國際學術研討會時，開啟與神田孝治老師學術交流的契機，為觀摩中心歷年辦理各種輕旅行的特色，神田老師特於今年率領學生前來體驗綠茶季系列活動，期能藉此深化雙方進一步的合作及互訪。
本次由查忻副教務長、海山學研究中心林佩欣研究員、蔡宗穎專案經理、數位人文技術指導張智傑老師、王亭鈞助理負責接待。首先一行人在溪南地區參觀當地人文景觀及地景特色，溪南地區是三峽最早開始植茶的區域，張智傑老師特別展示「步佈臺灣」上的「三峽橫溪茶鄉數位走讀」地圖，並且介紹中心歷年來辦理「數位海山計畫」的成果。接著眾人來到茶園，戴著三峽茗茶祥興行提供的斗笠及竹簍，聆聽「青心柑仔」茶種的特色解說，並在周育成老闆及李秀峯老闆娘的指導下，學習如何採摘標準的「一心二葉」。當日適逢三峽回暖放晴，湛藍天空作為背景的襯托下，立命館師生專注的體驗採茶，成為溪南丘陵上最美麗的一道風景。
接著眾人移師茶行，品嚐碧螺春、龍井茶、蜜香紅茶及白茶的風味，以及山海咖啡羅心婷店長準備的「蜜香紅茶巴斯克」及「碧螺春巧克力米蛋糕」，一面聆聽闆娘介紹三峽茶的故事。接著，老闆介紹製茶的程序，萎凋中的茶菁，並展示如何炒菁，待炒菁結束後體驗揉茶。立命館師生在老闆指導下，學習碧螺春及龍井茶的揉捻和手壓動作。活動在眾人體驗手沖茶後，滿室縈繞著玫瑰蜜香紅茶的芬芳中圓滿落幕。值得一提的是，眾人離開茶行之後，祥興老闆及闆娘特別將師生揉捻的茶，加緊乾燥及包裝，趕在貴賓離開三峽前送抵臺北大學，成為立命館師生此行最難忘的伴手禮。
此次茶事體驗活動賓主盡歡，宛若開啟一道友誼的大門，明年該校師生將再度來訪，屆時與海山學研究中心將就歷史GIS、礦業文化路徑及深度旅遊遊程等面向，進行更實質及深化的交流及合作。</description><pubDate>Wed, 06 Mar 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>統計學系徵求系主任候選人公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65e7eb5a07be4b0843d5e185</link><description>國立臺北大學商學院統計學系徵求系主任候選人公告
主旨：國立臺北大學商學院統計學系公開徵求系主任候選人
依據：本系「系主任選薦辦法」及本系「系主任選薦委員會」112學年度第1次會議決議。
說明：
一、任期：系主任任期自113年8月1日起至115年7月31日止，共二年。
二、資格條件：以本校合格專任副教授(含)以上之教師為限。
三、登記期限及檢附文件：
登記期限：113年4月12日 (星期五) 中午12點前將應檢附資料送達本系三峽校區辦公室(商7F21室) 「系主任選薦委員會」收 (郵寄、傳真一律不予受理)。
檢附文件：(1) 統計學系系主任候選人登記表
(2) 教師著作一覽表
四、聯絡人：沈君婷助教 (校內分機：66756)
地址：新北市三峽區大學路151號商學大樓7樓(7F21室)
統計學系系主任選薦委員會
民國113年3月6日</description><pubDate>Tue, 05 Mar 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【公告】112學年度第2學期「停開課程」</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65e7d90007be4b0843d5e162</link><description>112學年度第2學期因選課人數不足「停開課程」請參閱附件。
一、依據本校學生選課辦法第十六條規定：
本校各課程之開課人數最低標準，應依下列規定辦理：
(一)專任教師：學士班、進修學士班八人以上；碩士班、碩士在職專班二人以上；博士班一人以上。
(二)兼任教師：學士班、進修學士班十人以上；碩士班、碩士在職專班二人以上；博士班一人以上。
(三)全英語授課(EMI)學士班、進修學士班課程：專任教師六人以上、兼任教師八人以上。
二、選修上述課程之學生：可依據學生選課辦法第五條規定第一款第(四)點規定：『原選課程停開者』，欲加選其他課程，得於本校規定期限內(3/5-3/12)，透過學生資訊系統列印「重大事由加退選申請單」，經任課教師、開課單位及學生所屬系（所）主管簽章同意後，送交課務組辦理加選課程。</description><pubDate>Tue, 05 Mar 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>學分學程證書申請自3/11-4/12止</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65e6dc5a07be4b0843d5e125</link><description>※本學期證書申請僅限應屆畢業生(大四生、延畢生)。非應屆畢業同學，請待下學期(113-1)再行申請。
本校學分學程/微學程，採先修課，後申請認證制！請符合申請學程證書規定之同學，依以下說明於規定期限內辦理學分學程/微學程證書申請作業！想瞭解學分學程/微學程目前修課進度，或是想查詢有哪些學程可以申請認證，請參考學程系統【修課推薦】功能(修課推薦系統資料僅供參考，此為經系統初步比對，推薦可申請證書，惟實際認證仍須依各學程規定辦理。)◆操作步驟：請於系統開放期間(3/11-4/12)登入【學生資訊系統】-rarr;【學程證書申請系統】-rarr;【修課推薦】查詢。(請自行下載附件，參閱【學程系統操作手冊】)
◆申請時間：3/11-4/12止◆申請地點：各學程設置單位( 👉🏻請點此查詢各學程聯絡方式及辦公室位置)◆申請流程：學生需檢附「證書申請單」+「各學分學程要求之證明文件」，向學程設置單位提出申請( 👉🏻請務必點此查詢)。※請注意：(1)「證書申請單」請務必從【學程系統】列印並簽名，並於4月12日下班前繳交至各學分學程辦公室，否則視同未申請。(2)申請證書前，請於系統內的[意見調查]中協助填寫「112-2學程優化意見調查問卷」，填問卷可抽禮券喔!(填答期間：3/11-4/12)
*如對申請學分學程/微學程證書有任何疑問，請逕洽各學程設置單位。*如對學分學程證書申請系統有任何疑問，請依所屬學制逕洽註冊組(校內分機：66101、66106、66107、66254 ， E-mail：register@mail.ntpu.edu.tw)；或進修教育組(校內分機：18262、18230 ， E-mail：yuzuyeh@mail.ntpu.edu.tw或andychuang@mail.ntpu.edu.tw)。</description><pubDate>Tue, 05 Mar 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title> 113學年度進修學士班【甄試入學】於113年3月11日上午10時開放報名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65e6d3f707be4b0843d5e0ed</link><description>113學年度進修學士班【甄試入學】於113年3月11日上午10時開放報名報名請點我★建議使用Microsoft Edge/Chrome報考，如跳出安全憑證有問題，請點選「繼續瀏覽網頁」。為避免報考資料傳遞為亂碼，請勿使用平板電腦或智慧型手機報考。★請考生報名前務必詳閱113學年度進修學士班招生簡章清楚明白各項規定。113學年度進修學士班招生簡章網路報名時間：【甄試入學】113年3月11日上午10時至4月15日下午3時止。繳費期限：【甄試入學】113年4月15日下午4時前完成繳費。網路上傳資料期限：【甄試入學】報名表及書面審查資料113年4月15日23時59分前以PDF格式上傳至報名系統；特種身分考生（低收入戶、中低收入戶、國軍官兵或軍訓教官、原住民及持居留證報考）證明文件113年4月15日前以限時掛號郵寄(郵戳為憑) 至本校進修教育組。注意事項：1.須於簡章所訂期限內完成下列3項程序，逾期概不受理：(1)至網路報名系統填寫資料(2)繳交報名費(3)上傳書面審查資料至報名系統，上傳時間截止後不得修正、增減或更換資料。2.報考系統申請之帳號、密碼請考生務必妥善保管，俾利日後查詢繳款紀錄、報名結果、列印准考證明及成績查詢使用。3.本校係採先行受理報名考試，俟錄取報到時再行審核報考資格，如於報到時發現不符報考資格時，得逕行取消錄取資格，考生不得異議。考生報名時請審慎考慮，報名及繳費完成後，無論資格是否符合或證件是否齊全者，一律不得要求退費。4.外籍生、僑生及香港澳門居民不得申請報考就讀我國大專校院所辦理回流教育之進修學士班及其他僅於夜間、例假日授課之班別。（請參閱簡章報考資格P.5）。如為尚未取得中華民國身分證之準國民，可持居留證報考，並檢具居留證影本及切結書，此類考生如錄取就讀期間居留身份消失，須自行負責申辦自身之居留簽證，學校概不負責辦理學生就學事由之簽證。5.本項考試相關通知，將公告於本校招生網址「https://www.ntpu.edu.tw/exam/index.php」點選「進修學士班」中，請考生隨時上網注意招生訊息。其他如有未盡事宜，以本校招生委員會之決議為準。有關簡章內各學系招生簡表規定若有疑義，請洽各學系聯絡人（電話詳見各學系分則P.22-P.39）；若對報名作業系統有疑義，請洽進修教育組02-25024654#18261杜先生或#18262葉先生#18257林小姐。【進修教育組洽詢時間：學期中14:00-21:00】
歡迎多加利用招生相關Q-amp;A</description><pubDate>Mon, 04 Mar 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【轉知】三峽衛生所將於113年3月9日辦理免費成人健康檢查</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65e6c35f07be4b0843d5e0d9</link><description>三峽衛生所將於113年3月9日辦理免費成人健康檢查
一、說明：1) 成人40-64歲(49-73年次)：可每3年免費做1次檢查
2)長者65歲以上(48年次以前出生)：可每年1次免費檢查
二、地點：新北市三峽區光明路71號3樓(三峽衛生所)
三、檢查項目：1) 抽血(禁食8小時)：血糖、膽固醇、視力檢測、肝腎功能以及成人B,C肝檢查(終身1次)檢查。
2)尿液檢查。
3)大腸癌篩檢：50-70歲(43-63年次)，每2年1次免費篩檢(男女皆可)。
4)乳房攝影：45-49歲(44-68年次)，每2年1次免費篩檢。
5)婦女子宮頸抹片：年滿30歲(83年次)，每1年1次免費篩檢。
6)口腔癌篩檢：30歲以上有嚼檳榔(含已戒)或吸菸者，每2年1次免費篩檢。
四、當日請攜帶健保卡、身分證及口罩。
五、聯絡資訊：三峽衛生所 吳護理師 02-26711592分機224，洪小姐 02-26711592分機238。</description><pubDate>Mon, 04 Mar 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>健康加加久2.0活動~「健康扭一扭-體重控制班」</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65e6b1ac07be4b0843d5e0d5</link><description>一、活動說明：隨著個人活動量減少加上長期久坐型態，致使身體基礎代謝率下降，因此國人肥胖盛行率與日俱增，根據國衛院的研究發現，每天運動15分鐘，可降低癌症死亡風險10%，因此透過規律運動不但可以控制體重，也是維持健康體態的關鍵，為鼓勵師生改善肥胖問題，透過「健康扭一扭」運動班，進一步強化落實對個人自我健康體位管理。二、 報名日期：3月 1 日至3月 8 日。三、測驗日期：(前測)3月18日至3月22日；(後測)5月20日至5月24日(至衛保組量測身高、體重、腰圍及體脂)。四、運動團班日期：3月20日至5月29日 (三) 12:00~13:00。五、 活動地點：行政大樓B1 韻律教室六、 棒棒獎獎勵：體脂肪率下降最多前三名學生，第一名禮卷1,500元，第二名禮卷1,200元，第三名禮卷1,000元(如獲獎者未全勤參與活動，則無法領獎)。備註：本課程無提供餐點、請自備瑜珈墊(現場亦有軟墊可使用)。</description><pubDate>Mon, 04 Mar 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【轉知】高雄醫學大學辦理「2024 International Forum on Cognitive Frailty」研討會</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65e69def07be4b0843d5e0d2</link><description>說明：​高雄醫學大學護理學院將辦理「2024 International Forum on Cognitive Frailty: Cross Collaboration between Research and Practice」。
一、研討會日期：2024年3月22日上午9時至12時。
二、研討會地點：第一教學大樓地下一樓B1演藝廳(高雄市三民區十全一路100號)。
三、研討會報名網址：即日起開放報名，採網路報名連結網址:https://forms.gle/FL6ziayzR22Emz7f6，免報名費用，額滿即止。
四、本次活動學分﹕護理師、長照繼續教育學分申請中。
五、線上報名QR Code及論壇議程等相關資料如附件。</description><pubDate>Mon, 04 Mar 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>總務處出納組誠徵「行政助理(職務代理人)」1名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65e5897207be4b0843d5e055</link><description>一、資格條件:
(一)性別、年齡不拘。
(二)國內外大學以上畢業，領有畢業證書者，會計、銀行、企管、資訊相關專業科系尤佳。
(三)熟諳電腦文書處理、出納帳務處理，具出納、會計經驗尤佳。
(四)主動積極，良好之溝通協調能力，具服務熱忱，團隊合作精神，配合度高，有強烈學習意願能配合交辦專案、業務輪調及配合業務加班。
二、工作內容、地點、待遇及聘期:
(一)工作內容：
1.辦理出納臨櫃之經常性收費作業、繳費機及學雜費收繳、帳務表報等出納相關作業，並配合協助推動校園多元支付計畫執行相關任務。
2.其他臨時交辦事項。
(二) 工作地點：主要工作地點位於新北市三峽區大學路151號(本校三峽校區)，偶需協助台北校區出納業務。
(三)工作時間：週一至週五08：30至17：30，週休二日。
(四)待遇：依本校聘僱人員報酬標準核薪，學士級第一年標準每月新臺幣33,800元（含勞健保及勞退；可依在職月份比例發給年終獎金）勞保、健保及勞退儲金標準依上述規定辦理。請參考: https://www.ntpu.edu.tw/laws/files/a4/20220504134519.pdf。
(五)聘用期間：本職缺係留職停薪期間之職務代理人，僱用期間自實際到職日起至114年3月31日止(試用期3個月，留職停薪人員提前復職，應即無條件解約)。
三、 應備文件及應徵方式：
(一)申請及收件期間：即日起至113年3月15日(星期五)下午17時。
(二)應備文件：
1.檢具個人履歷表電子檔（請依本校規定格式依式詳填相關資料及自傳，詳附件檔）、並附最高學歷證明影本及相關參考文件，如經歷證明、語言檢定能力證明或其他有助審查之資料。
(三)為響應節能減紙，本案限以電子郵件方式傳送電子檔至mike19930403@mail.ntpu.edu.tw， 逾時寄達者概不受理。(聯絡人及電話: 曾先生 / 電話：02-86741111#66362）。 信件主旨請註明「應徵總務處出納組職務代理人員」(電子檔案以電子郵件一次寄送，並以「姓名」為檔名)。
(四)本校為人才招募之目的蒐集之個人資訊，自蒐集日起保存1年，逾上述保存期限期後，由本校逕行銷毀，恕不退還；應徵資料若提供不實或有遺漏，相關責任由當事人負責。
四、其他
(一) 初審合格者擇優面試，不合者恕不退件，未錄取者不再另行通知。
(二) 本職缺得列備取，候補期間自甄選結果公告次日起算三個月內有效（含正取人員報到後未通過試用或於三個月內離職者）
(三) 依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：
1.犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。
2.經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。
3.經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。
4.經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。
5.經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。
6.經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。</description><pubDate>Sun, 03 Mar 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>三峽校區消防廣播測試通知</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65e5891b07be4b0843d5e052</link><description>辦理三峽校區社會科學大樓、田徑場及宿舍棟消防設備改善工程需求，總務處營繕組訂於113年3月7日（星期四）上午10點社會科學大樓、田徑場及宿舍棟消防設備測試作業。過程中會進行廣播及消防測試，不便之處敬祈見諒。上述日期如遇不可抗力因素（如颱風天、超大豪雨等）則將另行公告時段辦理。
施作單位：唐意工程有限公司 現場負責人：連鵬飛 行動：0916-012-342協助單位：學校機電維護廠商查宇隆 行動：0979-360-899段秋貴 行動 :0933-217-119學校單位：總務處營繕組 徐永富 分機：66797 行動：0932-926-681李弘道 分機：66377 行動：0928-114-930李挺昌 分機：66446 行動：0937-796-406</description><pubDate>Sun, 03 Mar 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】高齡共學《生命中的美好缺憾》</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65e5392207be4b0843d5e00c</link><description>國立臺北大學社科院USR計畫結合高齡與社區研究中心，持續連結在地高齡社群，今年度第2場次的耶魯電影讀書會，於2月29日下午圓滿辦理，本次觀賞電影《生命中的美好缺憾》，由任林基金會梁美霞老師和財政系楊子菡老師主持，共計有34人參與。本方案也特別感謝臺北大學圖書館的支持，在場地使用與觀影設備上給予協助，也透過電影與高齡長者進行交流，創造高齡友善的臺北大學城。
本次賞析的電影為《生命中的美好缺憾》（The Fault in Our Stars），發行於2014年，由喬許-middot;布恩所執導，並改編自2012年由約翰-middot;格林所創作的同名小說。電影故事重點放在一位16歲的罹癌少女海瑟（Hazel Grace Lancaster），她從小罹患的疾病讓她深刻感受到「人生本來就沒有完美，生命也從來不會順遂」這個道理，在看似堅毅的外表下，她反映出的是消極的個性，當被父母及醫生強迫參加青少年癌友的互助組織，在那裡她很快認識另一位癌症患者古斯（Augustus Waters），並開展了跟他相識到相戀的故事。
電影結束後，成員們熱情分享自身的觀察：「人生要大膽的去愛。」；「罹癌的人或許不是最慘，最難受的還有至親們！」。梁美霞老師除了領導大家回想電影中印象最深刻的部分，並引領成員觀察劇中人物出現的別有用心，特別是作家一角，儘管他年輕時名利雙收，卻走不出女兒罹癌過世後的哀痛，陷入酗酒、對人生無望的困境。但是海瑟與他的交集，卻讓生命影響生命，彼此都因此出現人生的轉彎。
學員也將劇情與自我的生命做連結：「我們不能選擇我們這一生到底會不會生什麼病，那當這些奇怪的病痛降臨到我們身上時，這是沒有辦法選擇的，可以選擇的就是要走出一個精彩燦爛的人生，勇敢的走出去，而且最重要的就是把握當下。」
也有學員提到：「以前辦喪禮都是哭哭啼啼，然後講一些對死者悲傷與抱歉的話，可是我想現在不同了，是可以辦給讓生者開開心心的，這樣子死者走了，我想也是不帶遺憾，畢竟不希望家人和摯友是特地來此為他難過的。」梁美霞老師也認同地回應，男主角請他的朋友來說悼詞，辦一個生前葬禮，是很特別的做法，「我也在想自己是不是也敢用這樣子方式，辦個茶會，邀請喜歡的朋友來泡茶，然後聆聽他們給我的心聲，或是對我的看法，這也是蠻好的提醒呀！」她說。
成員中也有人特別感謝梁美霞老師所精心挑選的電影，她說：「他們為彼此寫悼詞，同樣都是在擁抱可能會失去彼此的痛苦，是用一個非常優雅的方式表達。本來對這部電影沒有很大的興趣，就是兩個年輕人得癌症、相愛然後死亡，但這部電影的意義絕對講超過這些，我就知道老師推薦的電影不會讓我失望，真的很感謝。」
電影讀書會的尾聲同樣由梁老師總結，她表示大家齊聚一堂看電影並分享，這些力量對彼此與USR計畫、臺北大學，都是一個極大的鼓勵，台灣政府目前提撥很多預算在執行高齡計畫，包括日照、長照，以及各個社區做的讀書會、電影欣賞、瑜伽等，都是鼓勵我們長輩要走出來；等我們走出來變得有力量的時候，我們也就能夠幫助家人或是週遭的朋友，就像《生命中的美好缺憾》中的兩位主角互相扶持，透過這樣的氛圍一點一點累積與增加彼此的連結，生活就能更加美好了！
未來社科院USR與高齡中心將繼續合作，推廣以電影探討心靈上的交流，持續透過長輩有興趣的議題來經營社群，增進在地高齡參與並促進社交，創造友善高齡的大學與社區。3月耶魯電影讀書會將於28日於相同場地舉辦，敬邀大家一起到場欣賞《金盞花大酒店》，繼續在梁美霞和楊子菡老師的溫馨帶領下，說出大家的「心內話」。</description><pubDate>Sun, 03 Mar 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>護航校園；安全先行—「百人防身術」活動</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65e18a8d07be4b0843d5df9e</link><description>冬陽舒暖，好個初春時節！有鑑於本校實有諸多北上求學、飄洋過海的學生，為提升自我防護能力，當身處特殊危急狀況時，能有高度的危安意識及掌握基本防身要訣，學務處、北大創業家及阿默北大實習商店，於2月28日假北大圖書館前中央草坪，協力合作辦理「簡易防身術」活動，特邀請新北市警察局三峽分局四位全國級教官，進行防身術演練教學。活動當日，特別感謝胡中宜學務長及許城銘分局長親臨現場致詞勉語：強調安全意識、個人應變能力的重要性，進而增進社會和諧、降低治安事件。此外，新北市校友會林育騰副理事長、龍學里、龍埔里、南園里里長等貴賓，亦皆共襄盛舉，期許安全技能與素養能逐步落實於生活中。
防身教學過程，教官們不僅給予參與者一系列的防身技巧，包括：如何應對突發狀況、如何運用身體力量進行防護等；也強調樹立自我防護意識，面對突發情狀、反應能力的的重要性。尤其，當身遇危險時刻，更需保持冷靜以對的鎮靜反應；如時機可行，「跑」～正是上策！活動現場，所有參與者的學習熱情高漲，無不認同學習防身術的必要性，更表示：此次次活動的辦理，尤能了解如何保護自身的基本訣竅技能、進一步增添無比自信；再者，此一性質的活動，亦可讓校園更加安全、杜絕憾事發生。
本校社團-北大創業家，自111年起便致力於各項專案來培養學生提升職場競爭力，從生活中發現問題、解決問題。因日漸有感校園安全的重要性，率先結合學務處、三峽分局等單位，發起百人防身術教學示範。除北大師生，並邀請北大特區芳鄰一同參與，在提升自我防護力之餘，亦能敦親睦鄰、落實大學社會責任。此次「百人防身術」活動的成功舉辦，不僅為校園安全有一號召意義；亦為建立一個更加安全和諧的社會做出努力，通過提升師生、民眾的自保知能，奠定社會安全的基石。</description><pubDate>Fri, 01 Mar 2024 08:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>112學年度第二學期補註冊日113年3月6日(星期三)</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65e1868407be4b0843d5df95</link><description>說明事項：
一、補註冊訂於113年3月6日(星期三)辦理
二、繳費時間：上午9：00-12：00、下午1：30-3：30
三、當天請攜帶(註冊假申請書、繳費單、現金)，至出納組繳費。
四、延畢生修9學分以下者請攜帶選課單(課務組核章)和現金，至出納組修改繳費單及繳費。
備註：
*註冊假申請書請至註冊組(行政大樓3樓)申請
*辦理就學貸款不可貸項目或尚有欠費未繳清者，請於113年3月6日統一繳交。</description><pubDate>Fri, 01 Mar 2024 08:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>113學年度碩士班一般入學考試自3月1日起第二梯面試繳費開始</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65dd78ce07be4b0843d5de33</link><description>★第二梯面試繳費開放期間： 113年3月1日上午10:00至113年3月5日下午3:30止。
※本梯次開放面試繳費系所：
1.企業管理學系乙組
2企業管理學系經營管理組
3.金融與合作經營學系
請於開放時間內點此連結進入★113學年度碩士班一般入學招生考試報考系統
查詢面試繳費虛擬帳號
注意：報考有面試之系所組，成績經評定符合各系所組規定標準得參加面試之考生，應按規定繳交面試費，面試費繳交完成，始取得面試資格。
注意：面試繳費虛擬帳號為全新的虛擬帳號，切勿使用報名時的繳費虛擬帳號繳交面試費。
注意：於開放時間登入原報考系統，點選「查詢面試暨繳費結果」即可查詢面試繳費虛擬帳號。
※其他面試繳費注意事項：
一、請考生務必詳閱★113學年度碩士一般入學考試面試繳費說明
清楚明白各項規定。
二、報考每一系所組面試費用為新台幣500元，請持有轉帳功能之金融卡以網路ATM或至金融機構ATM自動櫃員機辦理轉帳繳費；或至土地銀行各地分行辦理臨櫃繳費。詳細轉帳或臨櫃填單範例請點選後附連結★113學年度碩士一般入學考試簡章第9頁
三、同時進入多學系面試之考生，請分別依各對應之繳費之虛擬帳號繳費；如繳錯帳號至影響考生面試權益，本校概不負責。
四、系統產生之「繳款虛擬帳號」非實際帳戶，與一般存匯款作業方式不同，為免錯帳影響考生權益，請務必遵採上述二方式規定辦理繳費，恕不接受其他繳費方式，造成不便敬請見諒。
五、繳費完成請保留交易明細表或客戶收執聯備查；並於完成繳費後1小時務必登入網路報考系統查詢繳費結果是否登錄為「已繳款」。請務必確認，以免誤認已繳費實際卻無，以致未取得面試資格，屆時考生不得要求任何補救措施。
六、辦理繳費所需之手續費由報考人負擔。
七、轉帳繳費請儘量避開午夜11:30至12:00時段；繳費相關手續費由報考人負擔。
八、考生於繳納面試費後，不得以任何理由，要求退還所繳費用。
九、面試日期：各系所組面試日期及地點，請詳簡章「拾柒、系所分則」與系所網頁公告。
※對面試繳費作業如有疑問：
請多加利用★國立臺北大學碩士班一般入學考試報考作業Q＆A的面試部分（第4頁）</description><pubDate>Fri, 01 Mar 2024 01:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>