<rss version="2.0" encoding="UTF-8"><channel><title>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news</link><description>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</description><author>NTPU 國立臺北大學</author><image><url>https://new.ntpu.edu.tw/assets/logo/ntpu_logo.png</url></image><language>zh_TW</language><copyright>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</copyright><item><title>三峽校區褐根病病株鋸矮作業延期公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6614967407be4b0843d5ef03</link><description>說明：
一、本校原定於04月10-11日進行校內褐根病病株鋸矮作業，因故延期至4月15-16日辦理，作業區域詳附件，屆時將有大型車輛進出，於鄰近施作管制區域請勿停放車輛。施作期間將責請施工廠商做好施作區管制作業，請師生職員及社區民眾經過施作區域附近時注意自身安全，造成不便敬請見諒。
二、聯絡資訊：
施工單位：廣容綠化有限公司 曾小姐 03-4596835、0910-271302
校方連絡：總務處事務組 鍾小姐 02-8674-1111#66094</description><pubDate>Tue, 09 Apr 2024 03:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>113年4月25日【北大欣泰，熱血同心，永續之愛】共創未來之聯合校園捐血活動</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6614aab907be4b0843d5ef0d</link><description>為響應「捐血一袋、救人一命」及「捐血!愛、分享!」精神，聯合欣泰石油氣股份有限公司舉辦捐血活動。
一、活動時間：113年04月25日（週四）上午10時30分至下午4時30分。(最晚報到時間為16:00)二、活動地點：圖書館與電資院中道路(法政路)。三、活動內容：當日需攜帶身分證，凡完成捐血者，除捐血中心贈送紀念品外，每捐血一袋（250 C.C.）者，欣泰石油氣股份有限公司另贈禮券乙份；每捐血二袋（500 C.C.）者，欣泰石油氣股份有限公司另贈禮券二份；禮券限量200份，贈完為止。（每份禮券：7-11超商禮券200元）四、有意願之教職員生，請先至報名網址報名(請注意是否符合捐血資格)，並選取欲前往捐血之時段，以分流熱血人群，避免大家等待過久</description><pubDate>Mon, 08 Apr 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>國合會李朝成秘書長蒞臨永續創新國際學院</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66149acd07be4b0843d5ef06</link><description>永續創新國際學院和國際事務處於3月26日共同舉辦「與大使有約：永續創新國際合作與發展」，邀請財團法人國際合作發展基金會（國合會）李朝成秘書長，擔任首場的講者。國合會來訪嘉賓還包含：國際教育訓練處蔡祥吾處長、秘書長特助楊希傑先生、以及劉凱瑋副管理師。本校由學術副校長陳達新教授、國際事務處韋岱思國際長及國際教育發展組楊臻欣組長、永續創新國際學院衛萬明院長、城市治理學程邱淑宜主任和公共行政暨政策學系黃朝盟教授，共同來接待國合會貴賓們的來訪。
國合會李朝成秘書長於民國76年即進入我國外交部工作，曾於格瑞那達、洛杉磯、英國倫敦等駐外館處及外交部服務，並曾擔任駐聖露西亞大使館公使（民國96-99年）、駐印尼代表處公使（民國99-102年）、駐緬甸代表處大使 (109.1-112.2)。其中最振奮人心的是，他在擔任台灣駐印度清奈辦事處處長期間，共有3位組員，需要服務印度南部共3億人口以及台商，他期勉組員不要小看自己，共同一起完成台灣在印度南部重要的外交使命。
演講席間城市治理英語碩士學位學程（IPUG）、財務金融英語碩士學位學程（GMBA）和公行系學生們分別踴躍提問，提問問題從台灣的外交處境、外交人員該具備的特質、到台灣在東南亞的外交策略，李朝成秘書長基於其多年的實務經驗，引導學生認識我國外交工作的挑戰、外交人員的韌性與毅力；讓同學們獲益良多且深受啟發。
國合會於113學年度開始提供獎學金，給予永續創新國際學院城市治理英語碩士學位學程外籍生。國合會將大手攜小手，與永續創新國際學院共同創造永續創新的國際教育合作與發展。</description><pubDate>Mon, 08 Apr 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>三峽校區行政大樓冷氣暫停使用公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6614940507be4b0843d5ef02</link><description>行政大樓於113年4月3日(星期三)因地震造成頂樓中央空調系統的冷卻水塔破裂漏水，致中央空調無法使用，已緊急聯絡廠商搶修，將請廠商盡快完成修復作業，造成不便之處，敬祈見諒。
學校單位：總務處 營繕組李挺昌 分機66446 行動：0937-796-406
協助單位：學校駐守人員信實集團：查宇隆 分機：66504 行動：0979-360-899</description><pubDate>Mon, 08 Apr 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>本校單獨招收身心障礙學生招生自4月29日開始報名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/660a136007be4b0843d5ed30</link><description>※本校今年度開放單獨招收身心障礙學生，自4月29日起開始報名至5月10日。
※一律以通訊報名。
※報名手續完成係指於報名期限內完成【郵寄報考資料】及【報名費用繳費入帳】，上述任一項未完成均視同未完成報名，不得參與考試。
※詳情請下載簡章參閱
113學年度日間制學士班單獨招收身心障礙學生招生簡章
※招生專線：02-86741111轉67046 社會學系 王助教</description><pubDate>Mon, 08 Apr 2024 01:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>0403花蓮震災本校期中考試及課程進行的相關說明</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66128a7307be4b0843d5eed9</link><description>2024年4月3日上午7點58分花蓮近海發生芮氏規模7.2強震後，截至4月7日中午，依據中央氣象署資料，主、餘震已超過700次。經總務處及進修推廣部同仁於假期中對各教學大樓及教室檢查，確定無安全疑慮，各類課程可照常進行。
因4月9日至15日為本學期期中考試，課務組及進修教育組除再次提醒未舉行考試之課程仍應照常上課外，考量個別師生於此次震災之特殊情形，並依據教育部於104年7月23日制定之「專科以上學校維護突遭重大災害學生學習權益處理原則」，提醒以下事項：
一、任課教師因受困災區暫時無法到校授課時，經通知課程所屬教學單位及修課學生後，於確保學生學習品質之前提下，得採取彈性授課模式，以同步或非同步遠距方式進行教學。
二、學生受災暫時無法到校應考或上課時，除可透過學生請假系統向任課教師請假外，亦得委託他人協助請假。
三、任課教師於確保前開學生學習品質之前提下，得以彈性措施協助前開學生修讀課程，並得依科目性質，調整成績評定方式，以補考或其他補救措施評定期中考試成績。</description><pubDate>Sat, 06 Apr 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【徵才】華語中心徵聘兼任教師1名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/660d057307be4b0843d5eec8</link><description>一、徵聘職級：講師(含)以上教師1名。
二、所需資格條件1.須符合下列規定之一：(1)具備國內外大專校院碩士以上學位，並具有教育部對外華語教學能力證書。(2)具備國內外華語文教學相關系所碩士以上學位。(3)具備國內外中國語文學、臺灣文學或語言教學相關系所碩士以上學位，並於國內外大學對外華語教學師資培訓班修習一百二十個小時以上之課程，獲有證書。2.另具備以下條件尤佳：(1)曾於國內外華語文教學單位擔任華語文教學工作。(2)以英語輔助授課能力。
三、應具專長：各級華語文教學，具華語正音專長為佳。
四、應檢附之文件及著作1.應聘教師申請表。2.國、內外碩士以上畢業證書及成績單影本（如係國外學歷請附上駐外單位或辦事處之學歷認證證明影本）。3.教育部對外華語教學能力證書影本（無則免附）。4.教育部所核發國內對外華語教學研習課程120小時以上證明文件。（無則免附）5.教育部頒發之教師證書影本（無則免附）。6.其他足以證明華語文教學專業能力之文件影本。7.身分證正反面或護照影本。8.自傳錄音檔（時間：3至5分鐘，檔案格式：mp3）。
五、申請截止時間：113年5月3日 17時00分
六、聘期：113年8月1日至114年1月31日（續聘與否視教學表現及高教深耕計畫經費情況而定）
七、備註1.應聘教師申請表請至 https://reurl.cc/OjNxer 下載。2.欲申請者請於申請截止日前，將上列文件電子檔E-mail至本中心 clc@gm.ntpu.edu.tw。主旨：應徵華語中心兼任教師_姓名3.入選者本中心將安排面試與試教（需提供教案）。4.錄取者將視招生狀況與所需授課時段排課。5.依據公立大專校院兼任教師鐘點費支給基準表，助理教授鐘點費795元、講師鐘點費725元。6.面試預計安排於113年5月4日（星期六），請應徵者預留時間。
八、單位聯絡人聯絡人：范雅婷小姐電　話：02-86741111#66484E-mail：clc@gm.ntpu.edu.tw</description><pubDate>Wed, 03 Apr 2024 08:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>三峽校區褐根病病株鋸矮作業公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/660bc7a807be4b0843d5ee70</link><description>說明：
一、本校將於04月10-11日進行校內褐根病病株鋸矮作業，作業區域詳附件，屆時將有大型車輛進出，於鄰近施作管制區域請勿停放車輛。施作期間將責請施工廠商做好施作區管制作業，請師生職員及社區民眾經過施作區域附近時注意自身安全，造成不便敬請見諒。
二、聯絡資訊：
施工單位：廣容綠化有限公司 曾小姐 03-4596835、0910-271302
校方連絡：總務處事務組 鍾小姐 02-8674-1111#66094</description><pubDate>Tue, 02 Apr 2024 08:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>邀請袁義昕副教授談論無形資產鑑價</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/660ba1c307be4b0843d5ee2a</link><description>本校研究發展處新創產學發展中心為使校內師生深入瞭解無形資產鑑價相關專業知識，於3月5日舉辨「無形資產鑑價-mdash;以專利技術鑑價為中心」專題演講，特別邀請逢甲大學財經法律研究所袁義昕副教授擔任講者。
此次演講主要聚焦於專利技術的層面，袁老師一開場即以自身經歷為出發點，談及過去管理學校智財的經驗，分享了諸多的案例來說明維護專利的重要性，也為在座師生釐清一些相關用語，例如「評價」、「鑑價」和「估價」都是對於決定特定標的價值的用語，現今通常將「估價」一詞用在評估不動產價值上，用「評價」來做為鑑定無形資產價值，而在無形資產當中，「營業秘密」因其機密性被認為是最難判斷價值之智財。
至於如何評價無形資產？袁老師介紹了三大方法，分別是從成本面、市場面和收益面評估，並現場考考大家哪一種方法評估出來的無形資產價值會最高？答案是收益法，因為可以將未來的利潤換算成現值，也是最常被用來評價無形資產的方法。然而不同於不動產的估價有實價登錄，無形資產在國內的資料庫可比擬的對象稀少，所以評價師必須藉由委託人提出的預期收益，想方設法地去佐證數據，並考量折現率、通膨等因素，最終評估出一個合理的價格來說服對方，袁老師笑說無形資產的評價可以說其實是一門藝術。
袁老師不僅帶來精采豐富的內容，也與在場師生互動熱絡，他鼓勵對於鑑價領域有興趣的同學們可以考取經濟部的「無形資產評價管理師」證照，多方面充實個人能力，讓自己未來在職涯上可以具備斜槓的優勢。本中心江振宇主任特別在演講尾聲致贈富有臺北大學特色的紀念禮品，感謝袁老師的蒞臨分享，也有同學在活動結束後表示意猶未盡，希望新創產學發展中心日後能多多舉辦此類專題演講。</description><pubDate>Tue, 02 Apr 2024 07:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>民生校區現有停車場延長使用公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/660c02b307be4b0843d5ee73</link><description>一、原公告民生校區現有停車場延長使用至113年4月3日，依113年4月2日民生校區BOT案第18次履約管理會議，配合停車設備建置及臨時停車格劃設作業進度，現有停車場延長使用至113年4月11日(四)，臨時停車場自4月12日(五)啟用，同日現有停車場一併停止使用。二、113年4月9日至4月11日進行臨時停車場相關工程，預計4月12日起開放65格臨時停車場停車位。4月9日至11日施工期間如遇雨天無法施工則順延開放、現有停車場停用日期亦同步順延。不便之處，敬請見諒。</description><pubDate>Tue, 02 Apr 2024 01:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>本校三峽校區「111年度校園樹木棲地環境改善工程(分區3)」植栽保活作業公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/660bbab107be4b0843d5ee6b</link><description>說明：一、旨案訂於113年4月10日(三)上午7時至下午5時進行植栽保活-枯死樹木補種作業，施工期間道路寬度將縮減至可雙向通車之最小寬度，請本校教職員工生及社區居民行經此處時小心通行，施工期間將責請施工廠商妥善做好交維措施及工區管制作業，施工造成之噪音及通行不便，敬請見諒。二、聯絡資訊：施工單位：青山土木包工業有限公司 林孝曇0908-018628校方連絡：總務處營繕組 黃先生02-86741111分機66798</description><pubDate>Mon, 01 Apr 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>國立臺北大學國際企業研究所誠徵教師公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/660bb6c507be4b0843d5ee6a</link><description>一、擬徵聘職級及名額：
助理教授職級(含)以上專任教師1名(起聘日：114年2月1日)。
二、所需資格條件：
以具有國際企業領域專長者優先考慮，以配合本所目前教學、研究與未來發展之必要性。申請者需具有博士學位。。
三、優聘條件：
依據本校「獎勵新聘特殊優秀人才辦法」，符合資格者經申請並通過審議後，可依以下職級標準每月領取獎勵金(最長核給六個學期)：
1.教授：每月獎勵額度以不低於新臺幣三萬五千元為原則。
2.副教授：每月獎勵額度以不低於新臺幣三萬元為原則。
3.助理教授：每月獎勵額度以不低於新臺幣二萬五千元為原則。
四、應具專長：
依本所課程需要與所務發展方向，以國際企業(數位行銷金融科技、國際行銷管理)為主，具國際企業博士學位及產官學實務經驗者尤佳，並配合本所之需要進行英語授課。
五、應徵資料：
基本資料表請上本所網站(https://giib.ntpu.edu.tw/news.php?id=121-amp;ids=1)中，新聘教師表單下載項。
擬聘任（升等）教師專門著作目錄一覽表(請於備註欄註明SSCI、SCI、TSSCI或EconLit等級，並附上該期刊為SSCI、SCI、TSSCI或EconLit等級之證明)。將專門著作目錄一覽表及專門著作目錄一覽表內著作裝訂成冊一本（含代表著作、參考著作、參考資料）。
＊請將基本資料表及擬聘教師代表著作及參考著作目錄一覽表電子檔e-mail至ben@mail.ntpu.edu.tw，郵件名稱請標明『應徵國際企業研究所教師』，謝謝。
代表著作(博士論文除外)、參考著作如僅接受尚未出版者，請附接受刊登證明。
教師證書影本(若無免附)
身份證或護照影本
學歷證件影本（如係外國學歷請附中譯本並由駐外單位驗證證明，另請附經駐外單位驗證之國外學歷歷年成績證明）。
經歷證件影本（如係外國經歷請附中譯本，並經由駐外單位驗證證明）。
出入境紀錄(內政部入出國及移民署證明，如非外國學歷初聘人員免繳；申請人係外國人或僑民者免繳)。
國外學歷送審教師資格修業情形一覽表。
教師(研究人員)辦理聘任檢核表。 (已具擬聘等級之教師證書者免附)
請提供學科專長及可開設課程之中英文課程大綱
*已具擬聘等級之教師證書者，外國學歷證件得免附中譯本及駐外單位驗證證明，並免附國外學歷成績證明、出入境紀錄及國外學歷送審教師資格修業情形一覽表。
六、截止日期：113年6月15日止(以郵戳為憑)。
七、單位聯絡人
聯絡人： 徐彬
電話：02-26736270 或 (02)86741111轉66849
E-mail : ben@mail.ntpu.edu.tw</description><pubDate>Mon, 01 Apr 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>深化國際連結 2024年亞太教育者年會現場記實</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/660bb59b07be4b0843d5ee5f</link><description>國際事務處參加2024年亞太教育者年會。
國際事務處國際合作資深顧問羅國暉老師於113年3月2至3月10日間，前往澳洲伯斯參加2024年亞太教育者年會，以拓展國際交流，建立跨國合作關係。除了展現本校學校專業教育和創新策略，也與來自世界各地的參展表分享交流經驗，思考如何提升國際合作策略。
本次參展達成五大目標，包括：（1）Brand Visibility-mdash;宣揚本校高等教育優質特色亮點，增進國際能見度；（2）Global Networking and Partnerships-mdash;建立本校與全球國際學術交流機制，持續締結海外姐妹校或與現有姐妹校洽談合作深化或續約；（3）Information Gathering-mdash;瞭解了各校的獨特之處和外籍生的需求，促進本校與國外大學的交流與合作；（4）Staff Empowerment-mdash;參加講座並參觀在地的西澳聖母大學與西澳大利亞大學，增進國合工作能力及培力；以及（5）Exploring Challenges and Uncovering Solutions-mdash;聽取他校經驗，思考本校在發展國際化現有的以及潛在的問題，並進一步思考因應之道。
本屆大會由5 所西澳大學（科廷大學、西澳大利亞大學、默多克大學、澳大利亞聖母大學和伊迪斯科文大學）共同主辦；本校與財團法人高等教育國際合作基金會以「Study in Taiwan」為主題進行聯合參展，共計有28所臺灣的大專院校及研究機構及近70位代表成員共同展出，以國家館的概念整體行銷臺灣高教形象。在5天展覽活動中，本校與近40所大學深度交流，如新加坡新曜社科大學(Singapore University of Social Sciences, SUSS)、紐西蘭林肯大學(Lincoln University)、日本立教大學(Rikkyo University)、英國倫敦大學亞非學院(SOAS University of London)以及波蘭華沙經濟大學(SGH Warsaw School of Economics)等，討論有關簽署合作協議、開展共同計劃、辧理短期營隊、專業講座、研討會和工作坊等議題，以持續促進研學教等多層面之質量，並提升國際化發展的品質。
除與來自世界的學校對談，也參與研討會，了解外國大學如何進行跨國及跨領域的合作。跨國研究合作對年輕學者有正面影響力，包含接觸國際學術氛圍以及得到資深學者指導。年輕學者需進行提案，與資深學者共同研究及共同出版，除了研究經驗，有些也順勢取得博士學位。同時，跨國合作的對象可包含學術單位或政府機構，也適用於跨領域、跨學科的主題。
面對日益激烈的國際高等教育競爭，提升教研品質並優化外國學生服務，能吸引更多國際學生。綜觀全球現況，國際處注意到跨國和跨領域合作已成為各國發展的趨勢與必然選擇，因此認為持續推動跨國合作(如國際合作加值計畫或國際種子計畫)可展現本校多元獨特之處，也能夠促進全球各大學深入了解本校，建立更優質的夥伴關係，以在激烈競爭中保有優勢。</description><pubDate>Mon, 01 Apr 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>112-2學期 課業輔導員 課輔時間地點</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/660b75bb07be4b0843d5ee05</link><description>112-2學期 課業輔導員 課輔時間地點資訊
歡迎各位同學前來諮詢課業問題 !
(請見雲端連結112-2課輔時間地點)
＊依規定，課業輔導諮詢不限修課學生，全校學生均可透過上述時間、地點，與課輔員連繫，進行學習諮詢與課業輔導。
＊若有相關問題可與教發中心楊羽汶助理聯繫，分機：#66124，e-mail：w9351203@gm.ntpu.edu.tw</description><pubDate>Mon, 01 Apr 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>跨文化漢字教學 國際學伴新體驗</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/660b66c907be4b0843d5edd1</link><description>國立臺北大學一直以來致力於推動國際化，每學期吸引眾多外國學位生及交換生來校就讀。為了更好地照顧來自不同文化背景的外國學生，112-2學期國際事務處攜手82名國際學伴，為外國學生提供全方位的協助與支持，共同營造國際化友善校園。
為了促進學伴們的能力和跨文化交流，國際處每學期都會辦理各類增能講座。本學期，國際事務處特別邀請了華語中心的吳品慧老師，於113年3月29日中午12點至1點30分在創創講堂舉辦了主題為「漢字好好玩」的講座。此次講座旨在幫助國際學伴更好地理解外國學生對漢字的學習歷程，並提供更有效的漢字教學方法，讓國際學伴更好地協助外國學生學習華語。
此次講座吸引了40餘名國際學伴參加。講座中，品慧老師深入剖析了外國學生學習漢字時的困難和挑戰，並分享了多種實用的教學方法，如字形聯想法、部件教學法和圖像教學法等。同時，她還展示了精心製作的教案和豐富多彩的互動遊戲，為學伴們提供了實用的教學工具和靈感。
這場講座不僅為學伴們提供了寶貴的教學資源，也促進了同學之間的橫向交流，加深了對跨文化教學的理解和溝通能力。了解不同文化背景下學習的見解和體會，進一步拓展國際學伴的視野和思維。臺北大學將繼續攜手國際學伴，積極推動國際化進程，為外國學生提供更優質的學習和生活體驗，共同促進跨文化交流與理解。</description><pubDate>Mon, 01 Apr 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>進修暨推廣部約聘專任諮商輔導師甄選結果</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/660a8c5807be4b0843d5edc4</link><description>本職缺列正取一名，備取二名，甄選結果：一、正
取：吳O瑄。二、第一備取：曾O臣。　　第二備取：葉O玫。
備取期間自甄選結果公告之翌日起三個月內(含正取人員報到後於三個月內離職者)有效。</description><pubDate>Sun, 31 Mar 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>視障者與法律—李秉宏學長返校分享</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/660a7a9c07be4b0843d5edb4</link><description>臺北大學法律學院侯岳宏院長及郭大維系主任，為了解畢業生未來動向及規劃，於3月19日與大四生進行午餐約會，並邀請優秀院友李秉宏律師蒞臨分享自身經驗，學長針對同學在國考、生涯規劃和未來職業生涯中可能遇到的各種酸甜苦辣給予具體建議。
李秉宏學長，為法律學院91級畢業生，為全國首位視障律師，學長在大學期間就努力透過各種方式和資源，以聽力取代視力學習法律，並在畢業後於2004年考上律師。現為財團法人法律扶助基金會總會法務處律師，並曾擔任全國矚目的RCA污染案義務律師，其生命經驗豐富且精彩，處事態度也非常值得學弟妹學習與效仿。
在活動過程中，學長從其大學生涯出發，告訴學弟妹在看不見書本文字的情況下，學長如何透過錄音、聆聽等方式來學習法律，並且在沒有前人成功經驗的情況下，如何下定決心準備律師考試。學長也特別提到，生命不可能永遠順遂，在越年輕的時候跌倒反而是幸運的，因為會有更多重新站穩腳步的機會和時間。學長也勉勵學弟妹，不要過早定義自己的人生，法律系畢業後的職涯道路很寬，不必拘泥於國家考試和傳統法律工作，順著自我的興趣才是重點。
侯岳宏院長也特別提到，當年去日本留學也是克服了許多問題及挑戰，郭大維系主任更以過去的教學經驗勉勵同學，「塞翁失馬焉知非福」的道理。期待藉由李秉宏學長的經驗分享，大四同學們可以了解到生命、生活並非永遠順遂，但不要害怕挫折及跌倒，在逆境中一定能夠為自己找到出口，期待同學們都能在自己適合的領域中一展長才！</description><pubDate>Sun, 31 Mar 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】張菁芬老師邀公民團體討論「孤獨老」</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/660a7a1807be4b0843d5edab</link><description>社會工作系張菁芬老師結合USR計畫與國科會計畫成果，關注高齡獨老議題，於3月27日假新北市土城區永寧4號棧，邀請桃園市政府、愛長照八福銀髮服務社會企業、雙福社會福利慈善基金會等12個公民團體，結合本校對高齡議題有興趣的學生，透過演講與座談，一起討論高齡社會下到來之後，如何因應社區共生與孤獨老的問題。
社科院USR計畫自2023年起聚焦在超高齡化議題，而社科院也同時承接國科會「以包容為導向的科技─公民智慧培力計畫」，期藉由公民團體的實際服務經驗，導入循證治理理念，以及以公民團體需求為主體的數位培力主題活動，透過以「課程」、「交流」、「輔導」三大主軸，來引導各界更深入、精準地關注社會議題，以提升服務效益，因此邀集各界一起集思廣益，以便蔚為行動。
活動開始，張菁芬老師先分享「高齡社會下社區共生與孤獨老」議題。張老師先從國際觀點切入，強調長者社會隔離（social isolation）與孤寂（loneliness）的嚴重性，並以國際研究和台灣數據進行比較，輔以WHO聯合國健康老化十年證據和差距圖（WHO Evidence and Gaps for the UN Decade of Healthy Ageing），分析如何從社會層次、社區層次、個人及關係層次中，來因應及介入孤獨老的現象；會中並強調共生和社群的重要性，也鼓勵與會者反思在科技包容的脈絡下，公民團體能採取何種有效行動，並且一起分享。
接續，由國立政治大學社會學博士吳永明老師參與交流，在與談中吳老師以資料分析為基礎，從台灣獨居老人的定義、老人生活狀況調查、普查資料推估，以及各縣市政府列冊關懷獨居老人等數據，進行了比較與分析，並指出台灣目前列冊關懷長者比例，遠遠不及潛在需關懷的長者人數。吳老師也透過APP長者送餐資料及GIS空間數據，分析了長者復康巴士搭乘情形，透過展示資料的蒐集與分析，討論如何協助實務工作能有所進展。
在最後的交流對話中，公民團體則提出反饋意見，與成員們互相對話，探討如何逐步建立適合組織蒐集的數據方式及脈絡分析，並在對話中大家得到一個重要的結論：「對數據要有敏察度!」，因為當數據在分析時面臨無法切合現實情況時，就需要實務經驗者解讀讓數據有脈絡可循。
這場活動的交流，讓與會的師生能與各公民團體對焦議題及交流相關資訊，期能促進在地的創新數位量能，也關注社區中的孤獨老議題，讓高齡社會下的社區共生與孤獨老能被正視，也體現本校的大學社會責任。</description><pubDate>Sun, 31 Mar 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>臺北大學攜手台灣集保結算所打造台灣ESG評等品牌</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/660a514f07be4b0843d5ed8c</link><description>隨著全球氣候變遷加劇，環境、社會和治理（ESG）議題日益成為企業和投資者關注的焦點。隨著氣候變遷議題、社會不平等和企業道德問題等挑戰不斷浮上檯面，投資人越來越重視企業的永續表現，而企業也意識到積極應對ESG問題的重要性。台灣集保結算所於3月29日宣布與國立臺北大學商學院企業永續發展研究中心合作，於集保結算所「公司投資人關係整合平台」提供本校所獨創之台灣永續評鑑數據，希望推動台灣企業在ESG方面的透明度與資訊公開，並為投資者提供更多準確、全面的ESG資訊，使台灣企業更好地推動永續發展。
台灣永續評鑑分為4大構面、22類次構面、92類議題、332類題項，亦包含許多與氣候變遷相關題項，共42個評鑑題項符合國際減碳趨勢。此評鑑結合國外趨勢與國內政策法規，即時回應政府之政策要求，且涵蓋家數(2023年864家，2025年將涵蓋所有上市櫃公司)，相較其他國外評鑑能有更豐富的投組選擇，更具有結合實務與學術、評鑑指標完整、具可比較性、透明、客觀性等四大特色。在應用方面，亦與臺灣指數公司合作，從2022年10月起陸續推出13檔ESG指數、7檔ESG衍生性金融商品。目前衍生性商品市值規模已持續成長至新台幣251.46億元 (截至3/5)。
集保結算所總經理陳德鄉表示，2019年以來，集保結算所已陸續成為全球6大ESG評等機構在台灣的主要合作夥伴，凸顯全球ESG評等機構對於集保結算所專業與中立角色的肯定。
本校商學院企業永續發展研究中心主任池祥麟表示，感謝校方長期持續支持永續發展，透過產官學的密切合作，台灣永續評鑑能結合國外永續趨勢與國內政策法規，即時回應政府政策要求，不但能接軌國際，並能貼近在地，期能引導企業重視ESG，達成企業、投資人及社會三贏的正向循環。
集保結算所投資人關係整合平台(IR平台)於2019年上線，在ESG投資中扮演的重要資訊提供者角色，提供可信賴且免費的ESG資訊供散戶、機構投資人、以及發行公司參考。目前平台已取得S-amp;P ESG、富時羅素（FTSE Russell）、ISS ESG、MSCI及Sustainalytics等多家國際研究機構的ESG評分數據授權，未來納入台灣永續評鑑數據後，能補強國際評比機構對於我國企業ESG評比的不足，提供國內金融業與利害關係人更多元客觀數據之重要參考。</description><pubDate>Sun, 31 Mar 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>三峽校區音律電資大樓及綜合體育館暨活動中心電梯維修暫停服務公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/660a493107be4b0843d5ed8b</link><description>一、音律電資大樓及綜合體育館暨活動中心電梯因要安裝停電自動到樓裝置，電梯需暫停服務，待安裝完畢並檢查無虞後再行開放。二、電梯暫停使用期間為：
1.音律電資大樓113年4月17日 08：00 ～ 113年4月17日 17：00。
2.綜合體育館暨活動中心113年4月18日 08：00 ～ 113年4月18日17：00。三、三菱電梯維修人員預計113年4月17、18日上午08：00到校檢修，下午17：00前檢修完畢，如作業提早完工，將提前供應電梯服務，惟施作過程中若發生不可預測之特殊情況時，亦可能延緩電梯服務，不再另行通知，電梯暫停服務以致不便之處，敬請見諒。四、聯絡資訊：本校總務處營繕組：李挺昌:分機：66446　行動電話：0937-796-406台灣三菱電梯股份有限公司：陳組長:行動電話：0988-171-529本校機電維護廠商：查宇隆:行動電話：0979-360-899</description><pubDate>Sun, 31 Mar 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>