<rss version="2.0" encoding="UTF-8"><channel><title>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news</link><description>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</description><author>NTPU 國立臺北大學</author><image><url>https://new.ntpu.edu.tw/assets/logo/ntpu_logo.png</url></image><language>zh_TW</language><copyright>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</copyright><item><title>國立臺北大學公共事務學院徵求院長候選人公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65f117bc07be4b0843d5e49b</link><description>【國立臺北大學公共事務學院院長選薦委員會113年3月11日會議通過】
主旨：國立臺北大學公共事務學院公開徵求院長候選人。依據：「國立臺北大學公共事務學院院長選薦辦法」第七條及國立臺北大學公共事務學院院長選薦委員會 113年3月11日會議決議。說明：一、任期：自 113年8月1日起至 116年7月31日止。二、資格條件：除依本校組織規程第二十七條及教師法相關規定外，需符合下述條件：(一) 院長候選人以具有教授或研究員資格者為限。(二) 就任院長時須為本校專任教授或借調至本校服務。三、推薦方式：(一) 本院講師以上專任教師三人以上連署推薦者，每名連署者限連署一人，重複連署者，該連署無效。(二) 國內外相關學術或研究單位副教授或副研究員以上人員三人以上連署推薦者，每名連署者限連署一人，重複連署者，該連署無效。四、領表方式：自公告日起，逕由本院首頁最新消息中下載，網址https://new.ntpu.edu.tw/public-affairs/news五、登記日期及地點：(一) 民國 113年4月15日（星期一）17時前，送達或寄出(以郵戳為憑)本院院長選薦委員會（237新北市三峽區大學路151號國立臺北大學公共事務大樓222院辦公室），逾期不予受理。(二) 登記時應繳交（1）附表一資料檢核表、(2)附表二推薦說明書、（3）附表三推薦連署書、（4）教授(研究員)證書影本、(5)最高學歷之證件影本、（6）相關經歷之服務證明影本各乙份(於本院院長選薦作業完成後返還)。
書件不齊全者，經通知補件，未於登記截止日前補齊者，不得參與選薦。六、聯絡方式：聯絡人:蘇巧芳助教電話：02-8674-1111#67479傳真：02-8671-1783地址：237新北市三峽區大學路151號國立臺北大學公共事務大樓222院辦公室email: pubaf@mail.ntpu.edu.tw
國立臺北大學公共事務學院院長選薦委員會</description><pubDate>Wed, 13 Mar 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>113學年度博士班一般入學考試3月13日至3月25日開放報名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65f0185c07be4b0843d5e481</link><description>★點此連結113學年度博士班一般入學招生考試報考系統
1.建議使用Google Chrome瀏覽器報考。
2.如跳出安全憑證有問題，請點選「繼續瀏覽網頁」。
3.系統開放報名期間： 113年3月13日上午10時至113年3月25日下午1時止。
◆網路報考注意事項：
一、請考生務必清楚詳閱113學年度博士班一般入學考試簡章各項規定。
二、報名完成係指於報名期限內完成網路報考系統資料登錄、報名費繳費入帳、上傳應繳報考資料(如報考多個系所，報考資料應分別上傳)，上述任一項未完成均視同自願放棄未完成報名。
三、選填報考系所組別、選考科目等各項報考資料時請特別注意，一旦選擇確認，不得再修改。
四、報考系統申請之帳號、密碼請考生務必妥善保管，俾利日後列印准考證明、成績查詢服務、成績複查網路下載申請表及正備取生填寫資料。
◆繳費注意事項：
一、報考每一系所組收費新台幣2,500元整，可持有轉帳功能之金融卡辦理ATM轉帳繳費，或至土地銀行各地分行臨櫃繳款，恕不接受其他繳款方式。
二、繳費期限為113年3月25日（含）下午3時30分止。
三、繳費完1小時後請務必登入網路報考系統查詢是否登錄為「已繳款」，事關考生權益，請務必確認。
四、轉帳繳費請儘量避開23:30至24:00時段；繳款手續費由繳費人負擔。
◆上傳報考資料注意事項：
一、網路登錄報考資料後，請上傳2吋彩色正面脫帽半身照(檔案請以JPEG格式上傳)，由系統套印出「報名表」，連同系所規定之應繳報考資料依序排列後，於報名截止日前上傳。如報考多個系所，應繳報考資料應分別上傳。逾期未上傳者，視同未完成報名程序。
二、請考生務必詳閱簡章第18-29頁各系所指定應繳資料，並於規定於截止期限前上傳PDF檔(應上傳之報考資料檔案總容量以25MB為限)。
三、以境外學歷報考、在職生類別等報考者，除上傳學系應繳報考資料外，應一併上傳簡章規定之相關證明文件，請詳閱簡章第8-11頁規定。
四、應於報名截止日前確認上傳報名資料之完整及正確性，上傳之報考資料不全者，本校得不受理報考。
五、報名手續完成係指於報名期限內完成網路報考系統登錄、報名費繳費入帳、上傳應繳報考資料(如報考多個系所，報考資料應分別上傳），任一項未完成均視同未完成報名，不得參與考試。
※對報名、繳費作業如有疑問，請多加利用★國立臺北大學博士班一般入學考試報名、繳費問答集</description><pubDate>Wed, 13 Mar 2024 01:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>[抽禮券]跨域學習隨堂考3/11-4/12止</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65f15bd007be4b0843d5e4ef</link><description>為瞭解112學年度入學之學士班學生對於跨域學習及畢業門檻的熟悉程度，歡迎112學年度入學之學士班學生參加「跨域學習隨堂考」!
題目全部答對者，可參加抽獎活動喔!!
※請注意：每人限填一次，填答多次並不會增加抽獎機率喔!
參加對象：臺北大學112學年度入學之學士班在學學生
活動時間：2024.03.11-2024.04.12 23:59止
問卷網址：https://reurl.cc/lg4p19
抽獎方式：於問卷回收完畢後，自全部答題正確且留有學號及完整聯絡方式的名單中，以電腦亂數抽出20名，贈送獎品(每人僅限中獎一次)。
※不參加抽獎者，可不留下基本資料。
中獎名單公布時間：2024.04.26
抽獎獎品：全家便利商店禮券 200元，名額20名
※想瞭解更多跨領域學習資訊，請至「跨領域學習專區」網頁查詢(https://reurl.cc/QjW8R2)
To understand the knowledge of interdisciplinary and graduation requirements of students who enrolled in 2023 academic year, students are encouraged to take this -ldquo;Interdisciplinary Learning Quiz-rdquo;!(URL: https://reurl.cc/lg4p19)
Those who answer all questions correctly may attend the lottery!
※For further information, please visit -ldquo;Interdisciplinary Learning Site-rdquo; (https://reurl.cc/QjW8R2)
※Notice: Only 1 response per student, filling out more than once does NOT increase your chance of winning!
※If you are willing to attend the lottery, please make sure you leave your student ID and phone number so we could contact you. Thank you!</description><pubDate>Tue, 12 Mar 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>[填問卷抽禮券]學程問卷填至04/12止</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65f1592e07be4b0843d5e4e9</link><description>為瞭解本校在校學生修習學分學程(含微學程)之狀況，及提供學程設置單位持續改善與精進學程課程規劃與安排，自3月11日至4月12日開放學生填寫問卷。為鼓勵填答，同時舉辦抽獎活動。問卷對象：臺北大學在學之學士班、進修學士班、碩博班學生活動時間：2024.03.11~04.1223:59止問卷網址： https://forms.gle/boSjheZ7rmJTuieZ7抽獎方式：於問卷回收完畢後，自完整填答問卷且留有學號及聯絡方式的名單中，以電腦亂數抽出贈送獎品(每人僅限中獎一次，以第一次抽中的獎品為主。)※不參加抽獎者，可不留下基本資料。※中獎名單公布時間：2024.04.26※抽獎獎品1.全家便利商店禮券 1000元，名額2名2.全家便利商店禮券 500元，名額10名3.全家便利商店禮券 200元，名額15名
ACADEMIC PROGRAMS OPINION QUESTIONNAIRE
This survey will mainly be used for further Academic Programs/Interdisciplinary Micro-programs optimization and also let the school understand students-rsquo; learning status.
Please fill in the course optimization opinion questionnaire, and if you want to participate in the lucky draw, please fill in your student ID and cellphone number for contact purposes.
Survey object: All students in NTPU (Undergraduate, Extension education for undergraduate, Graduate, PhD student)
Survey time: 2024.03.11-04.12 23:59
Questionnaire URL: https://forms.gle/boSjheZ7rmJTuieZ7</description><pubDate>Tue, 12 Mar 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>📣📣英文學術寫作工作坊 - FOR NTPU FACULTY MEMBERS</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65f1568207be4b0843d5e4e6</link><description>為增進本校教師國際量能，國際處特別辦理英文學術工作坊，特別邀請Simon Pereira擔任講者，以工作坊的形式，提供本校教師在英文學術寫作的協助。Simon Pereira擅長學術英語課程的規劃與教授，長期負責中研院國際研究生學程等學術寫作課程。
日期：March 29th(Fri.) 2024
時間：15:00 -ndash; 17:00
地點：USR Hub Classroom, B1 Administration Building, NTPU
對象：Open to all faculty members
報名連結：https://cof.ntpu.edu.tw/pls/eval/REG_2ORDER_M2.ordform?eid=e104183</description><pubDate>Tue, 12 Mar 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>應屆畢業生學分學程證書申請自3/11-4/12止</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65f1557407be4b0843d5e4e0</link><description>※本學期證書申請僅限應屆畢業生(大四生、延畢生)。非應屆畢業同學，請待下學期(113-1)再行申請。
本校學分學程/微學程，採先修課，後申請認證制！請符合申請學程證書規定之同學，依以下說明於規定期限內辦理學分學程/微學程證書申請作業！想瞭解學分學程/微學程目前修課進度，或是想查詢有哪些學程可以申請認證，請參考學程系統【修課推薦】功能(修課推薦系統資料僅供參考，此為經系統初步比對，推薦可申請證書，惟實際認證仍須依各學程規定辦理。)◆操作步驟：請於系統開放期間(3/11-4/12)登入【學生資訊系統】-rarr;【學程證書申請系統】-rarr;【修課推薦】查詢。(請自行下載附件，參閱【學程系統操作手冊】)
◆申請時間：3/11-4/12止◆申請地點：各學程設置單位( 👉🏻請點此查詢各學程聯絡方式及辦公室位置)◆申請流程：學生需檢附「證書申請單」+「各學分學程要求之證明文件」，向學程設置單位提出申請( 👉🏻請務必點此查詢)。※請注意：(1)「證書申請單」請務必從【學程系統】列印並簽名，並於4月12日下班前繳交至各學分學程辦公室，否則視同未申請。(2)申請證書前，請於系統內的[意見調查]中協助填寫「112-2學程優化意見調查問卷」，填問卷可抽禮券喔!(填答期間：3/11-4/12)
*如對申請學分學程/微學程證書有任何疑問，請逕洽各學程設置單位。*如對學分學程證書申請系統有任何疑問，請依所屬學制逕洽註冊組(校內分機：66101、66106、66107、66254 ， E-mail：register@mail.ntpu.edu.tw)；或進修教育組(校內分機：18262、18230 ， E-mail：yuzuyeh@mail.ntpu.edu.tw或andychuang@mail.ntpu.edu.tw)。</description><pubDate>Tue, 12 Mar 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>長春集團攜手臺北大學永續創新國際學院-招募海外優秀人才說明會</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65f14ae007be4b0843d5e4d4</link><description>長春集團於3月5號與永續創新國際學院和城市治理英語碩士學位學程，攜手舉辦了首場「招募海外優秀人才說明會」，旨在媒合永續創新國際學院的優秀外籍生與台商對國際人才的迫切需求。這場活動吸引全院來自不同國籍的學生參與，認識長春集團的發展與人才需求。
長春集團由陳文輝副總經理，率領人資部張梓華協理、陳彙依專員和王駿銘專員，在活動前先與永續創新國際學院衛萬明院長會面，討論未來外籍人才媒合的方法。隨後在說明會中，由陳文輝副總經理親自介紹長春集團的發展歷程、業務範疇、業界領先項目、以及未來在美國、東南亞的海外拓展分部計劃。並由人資部陳彙依小姐說明曼谷分部職缺需求和申請程序。與會學生在說明會中可以直接提問，與長春集團代表團互動，了解職缺的專業需求、聘任標準和福利待遇。
活動現場充滿活力，不僅在說明會有交流討論環節，更重要的是，為參與的學生提供了一個寶貴的機會，當面與長春集團高階主管對談與互動，建立聯繫，尋找未來職業生涯的可能性。
這場活動是長春集團與永續創新國際學院，攜手舉辦首場國際人才媒合活動，期待能提升永續創新國際學院培育外籍人才的影響力，為外籍生和台商搭建媒合平台。</description><pubDate>Tue, 12 Mar 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】顏榕老師邀請日本學者探討高齡犯罪</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65f1437007be4b0843d5e4b4</link><description>法律系顏榕老師長期關注高齡犯罪議題，多年來也負責執行社科院高齡USR的一項子計畫，鑒於日本高齡化較台灣更加嚴重，高齡者犯罪現象日趨多元，因此於113年2月底，邀請日本成城大學治療司法研究中心指宿信老師、關西學院的山田老師，透過以工作坊形式，交流日本的治療司法制度，以及日台刑事學說與實務經驗。透過指宿信教授對日本治療型司法的制度及運作模式的介紹，有助預防犯罪者再度犯罪，另也分析「高齡犯罪」的特點及成因。日本高齡犯罪與福利制度的不足是互為因果的，透過台日司法領域的交流與合作，不只拓展了6位師生對刑事訴訟實務與社會賦歸的認識，未來更盼望「治療性司法制度」有助改善福利政策，以減少高齡犯罪。
「治療司法」指對犯罪者提供治療與援助的法學系統，在實務上，會成立問題解決型法院，比起傳統的刑事法院，問題解決型法院更注重於針對犯罪者個人的情形，用人道的方式解決問題。目前日本的刑事犯罪現狀，是犯罪者重複進行同樣的犯罪行為，所以治療司法最重要的核心是「犯罪者的權利」以及「照護的倫理」，期能幫助犯罪者脫離出入監獄的迴圈，尤其目前高齡者的犯罪情形更為明顯，犯罪率及再犯率在近年來節節高升，故探討高齡犯罪背後的原因以及應對措施，實是刻不容緩的問題。指宿信教授介紹日本的治療型司法的制度及運作模式，台灣目前尚未有治療性司法的專門組織，但也有類似的處遇手段，分別存在於檢察體系與監獄等機關，故就兩國的制度進行相互比較，並提供台灣借鏡。
指宿信老師提及，高齡者犯罪最常見的是在商店或賣場裡順手牽羊，細究高齡者犯罪動機，根據統計，最高的是「節約生活費」，老人年金每個月的金額是固定的，高齡者可能會因為想要旅行、購物、甚至是打柏青哥，而有金錢的需求，進而藉由偷竊來增加收入，並不是真的生活困頓而不得不行竊；第二則是認知症，也就是失智症；第三則是因為貧窮，但比例相當少。指宿信老師提及，在日本許多高齡者即使遭遇困境也不會向福利機構求助，顯見日本高齡者的福利制度，也有通盤審視的必要。
而顏榕老師則就台灣的刑事訴訟實務現狀進行介紹與比較，涉及台灣刑事訴訟法之緩起訴制度，亦有可能搭配與社福機構合作，協助高齡者或社經條件較弱勢的被告，得以早日回歸社會；台灣在法制度層次上，相較於日本發展得較為完整，但日本在社福的連結上比我國更加多元。
透過這次日本兩位學者指宿信與山田老師的來訪，針對制度面提出許多問題進行比較和討論，相互交流兩國的刑事訴訟法實務經驗；他山之石可以攻錯，共同為兩國面對超高齡化的社會趨勢，在法律層面上，探索台日兩國如何提升高齡福祉，以及因應高齡犯罪的新趨勢。</description><pubDate>Tue, 12 Mar 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>響往榮耀：本校管樂團112學年度全國音樂比賽勇奪佳績！</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65f010ff07be4b0843d5e472</link><description>樂舞飛揚！本校管樂團參加教育部及國立臺灣藝術教育館主辦「112學年度全國學生音樂比賽」，於木管五重奏、銅管五重奏、打擊樂合奏及管樂合奏四個比賽項目，皆榮獲「優等」殊榮！
為期許於全國學生音樂賽事有良好佳績，管樂團社員齊心利用寒假假期，於花蓮進行為期四天的移地訓練，透過集訓讓團員熟悉比賽曲目，並培養團員間合奏的默契；開學後，更是持續利用課餘有限時間加緊練習，以期斬獲獎項、為校爭光。
本次全國學生音樂比賽，管樂團首度參與木管五重奏，演奏兩首木管五重奏的經典名曲（由Carl Nielsen及August Klughardt作曲），其中單簧管超高的演奏技巧尤是受到評審團的高度認可！銅管五重奏演奏巴哈的賦格音樂；而打擊樂合奏則演奏「美星の降る夜に-hellip;願い、やがて強靭な心と翼を持った」及「Double Concerto -ldquo;Light and Water-rdquo;」，均展現高難度的馬林巴木琴及定音鼓演奏技巧。
管樂合奏方面，亦精心挑選日本作曲家八木澤教司的作品「太陽への讃歌―大地の鼓動」為比賽自選曲：曲式由木管樂器引領，一路將情緒漸次推疊，以不同的音形變化呈現大地之聲、也同時象徵一個團體經歷不同時代的潮浪變遷，最終仍朝同一方向邁進；而最後的大合唱則將情緒推擁至最高潮，並以膨湃的音樂收尾、音域雄闊而壯麗！
除了全國音樂比賽之外，管樂團亦積極參與支援校內多項演出，例如校慶音樂會、北大管樂節、北大綠茶季、以及即將於3月31日登場的「第一屆臺北大學櫻花祭」等活動，更藉此累積表演經驗。此外，管樂團今年也代表本校參加全國大專校院學生社團評選暨觀摩活動，同樣獲得優異表現。此次音樂比賽結束後，管樂團已計畫積極練習更多優美曲目，並期待能於夏季期末音樂會時，帶給大家更多精彩且悠揚的演出。
本校管樂團由游杰翰社長熱忱帶領全體社員，特為感謝-mdash;指揮鄒佳宏老師長期以來的陪伴、賴怡叡老師及翁明榆老師指導木管五重奏及打擊樂合奏、林尚頤學長及李宗璘學長不吝給予演奏及後勤協助、永續支持管樂團的學長姊們、學生事務處課外活動指導組及社會科學院USR計畫的長期臂助，有著諸多的關照與帶領、給予許多重奏演出的建議，北大管樂團也才能持續茁壯與成長！
誠如指揮鄒佳宏老師給予團員的勉勵：無論各項賽事的結果如何？只要已有充分練習，便可盡情享受舞台演奏時光、展現自己對音樂的感受情緒，進而得以在全國各項音樂比賽的殿堂飄送優美音符、大放異彩！</description><pubDate>Tue, 12 Mar 2024 08:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>金融與合作經營學系徵聘兼任助理教授以上教師</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65effe5007be4b0843d5e42c</link><description>一、擬徵聘職級及名額：兼任 助理教授或副教授或教授 數名 (起聘日：114年2月1日)。二、條件：
財務金融、經濟或合作經營博士學位者。
一學年以開一門課為原則，授課時數每學期以每週4小時為上限。授課地點為臺北民生校區，夜間或週六授課。
申請初聘副教授職級，需具副教授證書；申請初聘教授職級，需具教授證書。
三、專長：具財務金融、經濟與合作經營相關背景，可教授財務金融、經濟與合作經營領域等相關課程。四、截止日期：113年7月31日止 (以郵戳為憑)。五、應徵資料：
新聘教師申請書 (本校所附格式)-mdash;紙本簽名及word電子檔
教師專門著作目錄一覽表 (本校所附格式)-mdash;紙本簽名及word電子檔
前項表列所有各篇著作抽印本一式 1 份 (經初審通過者須再繳交 2 份)
博士論文一式 1 份 (經初審通過者須再繳交 2 份；如非申請助理教授職級得免繳)
詳細履歷表和自傳
教育部教師證書影本(申請助理教授職級者，無則免附)
畢業證書影本 (外國學歷請附中譯本並由駐外單位認證證明。應屆畢業生繳交校或系出具學位論文考試通過可於當學期畢業證明文件並於 113 年 6 月 30 日前繳交畢業證書影本)
經歷證件影本 (如聘書)(外國經歷者，請附中譯本並由駐外單位驗證證明)
內政部入出國及移民署證明之個人出入境紀錄 (如非外國學歷初聘人員免繳)
國外學歷送審教師資格修業情形一覽表 (如非外國學歷初聘人員免繳)
身份證正反面影本或護照影本
碩士及博士成績單 (國外學歷歷年成績單請由駐外單位驗證之)
其他有助於審查之相關資料 (如近年任教教學評量影本、證照證書影本)
※ 相關表單請至本系網站最新公告下載，https://coop.ntpu.edu.tw
※「應檢附之文件電子檔」(包括：新聘教師申請書、專門著作目錄一覽表、代表著作、碩士及博士成績單、詳細履歷表和自傳)，請先行傳至yilei@mail.ntpu.edu.tw (檔名/信件主旨：應徵金融與合作經營學系兼任教師_姓名)。
※已具擬聘等級之教師證書者，外國學歷證件得免附中譯本及駐外單位驗證證明，並免附國外學歷成績驗證證明、內政部入出國及移民署證明之個人出入境紀錄及國外學歷送審教師資格修業情形一覽表。
※欲申請者請將上述所列1~13項之紙本文件於 113年 7 月 31 日前(以郵戳為憑)郵寄至23741 新北市三峽區大學路 151 號，國立臺北大學人事室收」【請註明應徵金融與合作經營學系兼任教師及應徵者姓名】。
※ 合者通知 (需退件者請於來函中註明並自備回郵信封)。
單位聯絡人：
聯絡人：張懿蕾助教
電 話：886-2-86741111 ext.66856傳 真：886-2-86715905E-Mail: yilei@mail.ntpu.edu.tw收件地址：237新北市三峽區大學路151號國立臺北大學人事室收
【請註明應徵金融與合作經營學系兼任教師及應徵者姓名】。
附件檔案 :國立臺北大學金融系 徵聘兼任教師公告 (113.07.31收件截止, 郵戳為憑)金融系 新聘教師申請書 (預計114.02.01起聘)教師專門著作及論文目錄一覽表國外學歷送審教師資格修業情形一覽表</description><pubDate>Mon, 11 Mar 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>進修暨推廣部行政管理組身心障礙臨時人員職缺甄選結果</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65eff33507be4b0843d5e3fd</link><description>甄選日期：113年03月05日正取：林O儀</description><pubDate>Mon, 11 Mar 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>113學年度碩士班一般入學考試第一梯次錄取名單</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65efd35507be4b0843d5e3ed</link><description>一、本次計有31系所組於第一梯次公告錄取名單，餘第二梯次放榜之系所組將於113年3月29日公告錄取名單。
二、請正、備取生詳閱公告各項注意事項及簡章，依規定辦理相關事宜。
三、本梯次放榜系所考生對某科成績如有疑問，得於第一梯次放榜日（113年3月12日）上午10時起至113年3月19日下午5時止登入網路報考系統申請成績複查，詳細申請規定請詳閱簡章第18頁「拾參、申請成績複查」。
※因少數考生姓名為罕見字，無法正常顯示。倘有前開情形者，請以准考證號為準；另報到時，請於學生基本資料表上進行修正。</description><pubDate>Mon, 11 Mar 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>邁入大學新生活 進修學士班舉辦招生說明會</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65efc46207be4b0843d5e3bb</link><description>為協助更多考生與家長認識臺北大學進修學士班學習環境與入學管道，進修暨推廣部於3月9日在臺北民生校區舉辦招生說明會，本次招生說明會在報名階段即反應熱烈，許多學生及家長來校或來電詢問，當日有超過200名學生及家長參與，除了原本101教室外，更加開102、103教室同步影音播放。
進修暨推廣部表示，大學學歷已經是許多職場就業的基本門檻，為提供更多在學學子或社會人士來校就讀，臺北大學進修學士班提供兩種不同的入學方式，一為甄試入學，考生無須筆試，只須通過資料書審與面試，就能成為大學新鮮人；二為申請入學，提供應屆的高中、高職生憑學測及統測成績來進行申請，多元的入學管道，成為準備升學的高中、高職畢業生，或出社會仍想充實學識的社會人士一個極佳選擇。
進修暨推廣部陳國華部主任向考生與家長們說明，臺北大學進修學士班具有學費低廉與便利交通的優勢，是許多想要白天工作、晚上進修同學的首選。此外，本校進修學士班與日間部為相同師資，兼具相同的教育品質，更聘請各領域知名業師來校授課，學生也可以透過日夜互選、跨校選課等機制，擴大自己的視野和領域。學生若在校成績優異，更能申請出國交換或參與國際交流、跨域學習等，強化自己的競爭力。
進修學士班113學年度共招收546名新生，包括法律、公共行政暨政策、財政、不動產與城鄉環境、企業管理、金融與合作經營、數位行銷、經濟和社會工作等九個學系（學程）共11班。為協助考生們更認識各學系（學程）的課程藍圖、未來發展及就業出路，九個系所主任皆親自到場介紹自己學系優勢、特色及未來方向。
現場提問階段更是絡繹不絕，許多同學及家長皆提出了各種不同的問題，例如報考方式、報名資格、入學相關規定等，各系主任及進修部業務同仁皆詳盡的回覆每個問題，讓有意報名者能更明瞭各項報考規定及方式。
113學年度進修學士班招生分「甄試入學」與「申請入學」兩種管道招生。其中「甄試入學」自3月11日起至4月15日接受網路報名，考生無須提供學測或統測成績，也無須筆試，僅需要依據各申請學系（學程）規定繳交的文件參加書審，再經過面試就有機會錄取（經濟系免面試）。至於「申請入學」則分學測組與統測組，將於6月20日至7月12日間依據考生學測或統測成績，網路報名填志願分發。</description><pubDate>Mon, 11 Mar 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>進修暨推廣部誠徵約聘專任諮商輔導師1名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65eef11307be4b0843d5e3a6</link><description>一、 聘任依據：113年度教育部補助大專校院聘用專兼任輔導人力計畫。
二、 應徵資格：
（一） 必要條件：
具有教育部承認之國內、外公私立大專校院諮商、輔導、心理、社工等系所畢業，具碩士以上學位者。
具諮商心理師或臨床心理師證照。
（二） 優先條件：
曾於大專校院服務1年以上經驗，從事專任學生諮商相關工作經驗者尤佳。
曾於大專校院規劃與推廣學校心理健康三級預防工作者，經驗與年資為優先條件。
三、 應檢附之文件
履歷表：簡介、相關諮商服務經歷、自傳(2頁A4內)
相關學經歷證件影本（含大專校院服務證明資料）
諮商心理師或臨床心理師證照影本。
四、 工作內容：
進修暨推廣部學生諮商派案管理與個別諮商。
進修暨推廣部大一新生入學測驗規劃執行與追蹤個管。
進修暨推廣部學生個案管理工作。
進修暨推廣部學生轉銜輔導。
進修暨推廣部心衛活動辦理與心理衛生推廣。
進修暨推廣部兼任心理師聘任、差勤管理業務。
進修暨推廣部學生輔導工作聯絡窗口。
臺北市政府自殺防治合作聯絡窗口。
支援進修部性平處遇之相關協助。
進修暨推廣部諮商室財產、預算規劃與管理等相關行政。
其它臨時交辦業務。
五、 工作地點：國立臺北大學臺北校區(臺北市中山區民生東路三段67號)。
六、 工作時間：週一到週五13:30-21:30 (寒暑假08:30-16:30)，並依本校人事單位規定，本職缺預計到職日：自通知到職日起聘。
七、 待遇與福利：第一年每月新臺幣3萬8,617元及諮商輔導師專業證照加給6,000元。聘期為一年一聘(試用期3個月)。依國立臺北大學聘僱人員報酬標準表（https://www.ntpu.edu.tw/laws/files/a4/20220504134519.pdf）
八、 應徵方式：應備齊檢附之文件，於113年3月25日（一）前以掛號方式郵寄（以郵戳為憑）至「104380臺北市中山區民生東路三段67號教學大樓8樓進修暨推廣部」收，逾時者概不受理。信封請註明「應徵約聘專任諮商輔導師」，合者面談，不合者恕不退件及函復。
九、 甄選方式：此為約聘職缺，先行書面資格審查，合者擇優電話通知面試，本職缺正取1名，備取2名。備取期間自甄選結果公告之翌日起三個月(含正取人員報到後於三個月離職者)內有效。
十、 聯絡電話/信箱：02-25024654#18220曾小姐/ huiju@mail.ntpu.edu.tw
十一、備註：依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：(一)犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。(二)經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。(三)經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。(四)經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。(五)經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。(六)經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。</description><pubDate>Sun, 10 Mar 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>112-2學期英語能力檢定獎勵申請開跑囉</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65eeb39207be4b0843d5e390</link><description>112-2學期英語能力檢定獎勵申請開跑囉～-diams;︎申請時間：即日起至113年4月24日（三）17：00止！
-diams;︎獎勵對象：凡本校日間學士班及進修學士班學生（應用外語學系學生、來自英語系國家及以英語為母語之學生除外），曾修習全英語授課課程（EMI）或專業學術英語課程(English for Specific Academic Purposes, ESAP)，並通過校外英語能力考試檢定者。每人在學期間以請領乙次為限，若重複請領補助經查屬實者，不予補助，已補助者應予追回。
-diams;︎獎勵標準：在學期間修習任2門或累計4學分之EMI/ESAP課程並完成以下英檢標準者。1.一級：英檢成績相當於CEFR B2（含）以上者，獎勵新臺幣1,500元。2.二級：英檢成績相當於CEFR C1（含）以上者，獎勵新臺幣2,000元。
-diams;︎申請文件：1.申請表。2.檢定證書或檢定成績單影本。3.當學期中文在學證明（請至學生資訊系統下載）。4.歷年成績單。5.本人郵局存簿封面影本（須與學生資訊系統之銀行帳戶一致）。**若英語能力檢定證書或成績單所載姓名為英文者，應另檢附足資證明英文姓名之證件(如護照等)以供驗證。
-diams;︎獎勵須知1.每人於在學期間以獲得乙次獎勵為限。2.本校提供之免費多益測驗不可申請此項獎勵。3.申請所附之紙本將不予歸還。
-diams;︎申請方式：1.填寫表單：https://forms.gle/65HvzsLBtKLV5Z3Q82.填寫紙本申請表，並檢附相關資料，於截止日前送至語言中心（文308室）
-diams;︎申請表、獎勵辦法及CEFR等級對照表：https://beo.ntpu.edu.tw/web/download/download.jsp?dm_id=DM1644565675121
-diams;︎審查結果：將於5月公布於雙語辦公室網站：https://beo.ntpu.edu.tw/home.jsp，匯款作業將於審查結果公布後3個月內完成，不另行通知。</description><pubDate>Sun, 10 Mar 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>校訊286期已經出版，歡迎點閱</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65ee9f1a07be4b0843d5e360</link><description>當期校訊連結：
https://shinboku.ntpu.edu.tw/file/os/國立臺北大學校訊第286期
各期校訊連結：
https://reurl.cc/MygArW</description><pubDate>Sun, 10 Mar 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【榜單公告】113學年度碩士在職專班正備取生榜單公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65ee9ed207be4b0843d5e35e</link><description>公告113學年度碩士在職專班正備取生榜單一、錄取考生名單於113年3月11日（星期一）公告在本校臺北民生校區教學大樓前公佈欄及本校招生資訊網頁，不再個別以掛號郵寄方式通知各錄取生。榜單公告請點此二、考生得以原報名之帳號密碼至本校招生報名系統查詢成績與錄取結果。個人查榜請點此三、欲申請另郵寄紙本「成績通知單」者，請填寫簡章附表8『郵寄紙本「成績通知單」申請表』，並檢附工本費(每一份新台幣50元)，限用「郵政匯票」(請至郵局購買，匯票戶名:國立臺北大學)及貼足郵資之「回郵信封」一個(詳細填寫收件人姓名、郵遞區號、地址)，以限時掛號郵寄本校進修教育組辦理(信封上註明申請紙本成績通知單)。成績複查一、考試成績如有疑問，可申請複查。二、每科新台幣30元整（請購買郵政匯票，受款人為「國立臺北大學」，郵局另收取匯票手續費），應於113年3月15日（五）以前郵寄申請（以郵戳為憑），逾期概不受理。三、成績複查一律使用本簡章第59頁「附表1、成績複查申請表」，填妥簽名，並附回郵信封。四、申請複查以一次為限，複查以筆試成績是否加總有誤、答案漏閱及登錄錯誤為範圍，不得要求檢視或影印試卷、資料重審、試卷重閱、重新面試等。正備取生報到注意事項正取生:（一）正取生請於113年3月16日（六）上午9時30分至下午3時30分止，繳交中文學歷證件正本(持國外學歷報考者繳交該國學歷證件)、身分證正本、2吋照片1張，至本校臺北民生校區教學大樓9樓多媒體會議室（臺北市中山區民生東路3段67號教學大樓9樓）辦理報到，未於期限內報到者以棄權論。（二）正取生於報到期限內，因故無法親自報到時，得委託親友檢具上述證件、委託書（應載明正取生姓名、身分證字號、未能親自報到理由、委託事項、時間、代理人姓名、身分證字號，並經正取生簽名）及代理人身分證正、反面影本辦理報到。（三）考生經錄取，報到時如無法提出原報考資格身分之學位證書者，不得轉換以不同於原報考資格身分之學位證書報到。（四）正取生完成報到之人數，於113年3月18日（一），公告於本校招生資訊網（請至本校「招生資訊網/最新公告/研究所」網頁查詢）。備取生:（一）正取生辦理報到結束後如有缺額，依備取生名單順序遞補，備取生遞補報到名單自113年3月18日（一）起至113學年度第1學期開學前為止，依序通知獲遞補之備取生辦理報到，未經本校核准，逾期未完成報到者，視同自願放棄入學資格，事後不得要求任何補救措施。（二）報到時間、地點及辦理方式：自113年3月18日（一）起至113學年度第1學期開學前為止，依序通知辦理報到。請依各梯次備取生遞補名單公告報到日期，親自或委託親友至臺北民生校區（臺北市中山區民生東路3段67號）教學大樓1樓進修教育組辦理；詳細報到時間請詳閱各次備取生遞補名單網頁公告。（三）遞補之備取生須於規定時間內，攜帶中文學歷證件正本、身分證正本、2吋照片1張，至本校臺北民生校區教學大樓1樓進修教育組（臺北市中山區民生東路3段67號）辦理報到，未於期限內報到者以棄權論。（四）備取生於報到期限內，因故無法親自報到時，得委託親友檢具上述證件、委託書（應載明備取生姓名、身分證字號、未能親自報到理由、委託事項、時間、代理人姓名、身分證字號，並經備取生簽名）及代理人身分證正、反面影本辦理報到。(113學年度碩士在職專班榜單,報到委託書)</description><pubDate>Sun, 10 Mar 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>請惠予推薦符合考試委員法定資格要件之優秀適任人才</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65ee9c3307be4b0843d5e355</link><description>一、第13屆考試委員任期將於113年8月31日屆滿。總統已核定設置「第14屆考試委員提名審薦小組」，決議自3月5日起至3月26日止（共22日），公開接受各界推（自）薦及函請相關機關、團體推薦優秀人選。
二、請配合推薦優秀人選，相關資訊請參閱總統府全球資訊網徵才公告網頁，網址如下：https://www.president.gov.tw/page/692</description><pubDate>Sun, 10 Mar 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>三峽校區病媒蚊防治消毒作業</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65ee75bd07be4b0843d5e326</link><description>為防治登革熱謹訂於113年03月30日(星期六)上午08:30起進行三峽校區建物內病媒防治消毒
一、施作範圍及順序：
1.商學大樓B1地下室公共走道、停車場、化糞池投藥(含公廁)
2.人文大樓B1地下室公共走道、化糞池投藥
3.社科大樓B1地下室公共走道、停車場、化糞池投藥
4.圖資大樓B1地下室化糞池投藥(含公廁)
5.音律大樓B1地下室公共走道、停車場
6.宿舍化糞池投藥
7.公共大樓B1地下室公共走道、停車場
8.法學大樓B1地下室公共走道、停車場、化糞池投藥
9.行政大樓B1~B2地下室公共走道、停車場、化糞池投藥
二、屆時敬請全校師生配合，儘可能離開現場，以利施工及安全。施工期間造成不便之處，敬請見諒! 謝謝您的合作!
病媒防治公司:頂尖環保生技有限公司
環保局病媒許可執照:環藥病媒字第01-174號
現場專業技術人員合格字號:
(99)環署訓證第JP080177號
諮詢電話:02-89904220 林小姐
使用藥劑:
(1)必飛滅【環署衛製字第1583號】有效成份:賽滅寧(Cypermethrin)..10%
(2)速安寧【環署衛製字第1498號】有效成份:百滅寧(Cypermethrin)..10%
(3)陶斯松塊【環署衛製字第1380號】有效成份:陶斯松(Chlorpyrifos)-hellip;1.5%
(4) 耐普露製煙劑
三、施作應注意事項：
1.請人與寵物儘可能撤離現場.
2.食品、食具妥善包裝或隔離.
3.水族箱覆蓋並停止打氣.
4.施藥完畢約1至2小時後，再打開門窗或空調通風，始可入內同時掃除蟲屍及清洗遭污染物品及處所.</description><pubDate>Sun, 10 Mar 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>三峽校區第1次戶外水溝噴藥消毒作業</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65ee742007be4b0843d5e325</link><description>為防治登革熱，新北市環保局三峽區清潔隊訂於113年3月23日(星期六)上午10時30分起至本校三峽校區針對戶外及水溝進行噴藥消毒作業。
屆時請在校師生及社區居民配合，切勿靠近施作區域，並儘可能離開現場，以利施作及確保自身安全。
施作期間造成不便之處，敬請見諒! 如遇下雨則延後施作。
謝謝您的合作。</description><pubDate>Sun, 10 Mar 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>