<rss version="2.0" encoding="UTF-8"><channel><title>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news</link><description>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</description><author>NTPU 國立臺北大學</author><image><url>https://new.ntpu.edu.tw/assets/logo/ntpu_logo.png</url></image><language>zh_TW</language><copyright>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</copyright><item><title>深化校際交流　本校與暨大分享ESG與USR執行成果</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65bb36b807be4b0843d5d74a</link><description>為深化校際交流，分享ESG與USR執行成果，臺北大學與暨南國際大學在1月29及30兩日，舉行跨校交流活動。此次活動邀集兩校校長及學者專家，就USR計畫、地方治理、教學創新等主題展開討論。會中特別強調教育部USR計畫核心-mdash;在地連結與人才培育，並突顯校方對此計畫明確的支持與肯定，以期創造校內良性氛圍，並實踐ESG（環境、社會、治理）原則。
活動第一天主要參訪暨大場域，一行人來到茭白筍農場－最佳主茭，經由場域老闆與老闆娘親自帶領實地走訪，並細心介紹茭白筍生態、種植技術以及食農教育推廣成果，得以近距離感受茭白筍的種植和生長過程。財務暨永續發展副校長陳俊強教授表示，此行不僅豐富了對於農業生產的認識，也更加理解暨大USR計畫如何以科技導入農業，創造魚農共生，對於地方產業的支持與助力。
值得一提的是，茭白筍農場與暨大共同致力於使用LED燈，除了延長光照，也進一步提升茭白筍的生產效益，更落實節電、節水與減碳。這項合作不僅為當地農業帶來實質幫助，同時也是暨大在USR計畫中探索創新方案的實例。
活動第二天則回到暨大校內，暨大楊洲松副校長於開幕代表致詞，回顧了暨大在921地震後與社區共同重建的過程，強調校務支持對此一重建工作的重要性。他也特別提及，成立水沙連學院對於促進USR計畫執行、培育年輕人才與人才留駐方面的顯著成效。
李承嘉校長於會中表達對於本校三個USR計畫的堅定支持。校長指出，USR計畫的成功，是計畫團隊與學校的持續努力，以及更多優秀學生的加入，特別是學生在USR計畫中的參與，更是培育人才的重要契機。透過USR計畫，學生不僅能夠在學業上獲得豐富的經驗，更能夠培養社會參與意識，建立永續發展的價值觀。
本校高齡與社區研究中心曾敏傑主任長期關注高齡議題，他說明自2017年教育部推行USR計畫以來團隊執行計畫的歷程。面臨超高齡化社會的到來，曾主任透過發行《學老誌》刊物，與高齡者建立一個共享平台，促進彼此之間的交流和經驗分享。平台有助於打破社會中對於高齡者的刻板印象，進一步促進跨世代的理解和互動。
本校永續辦公室執行長兼海山學研究中心主任洪健榮老師，則分享海山學研究中心、人文學院共同執行的USR計畫與地方的深厚互動，其中三峽綠茶季與大三鶯走路節等活動，不僅為地方帶來凝聚力，更是將海山地區在地文化發揚光大的重要平台，期許創造更多在地連結，培育更多服務社會的人才，讓更多人看到這塊富有歷史、乘載文化底蘊的土地。
商學院國際企業研究所陳澤義特聘教授介紹商學院USR計畫，目標聚焦於實踐碳中和生活、減緩氣候變遷及倡議個人社會責任，著重於在地零碳生活實踐和應用負碳商業模式，並積極與在地企業、醫院與農友進行鏈結，實現了學術研究與實際應用的結合，為永續發展注入新的活力。
下午場則由暨大江大樹主任開場，他深入介紹暨大USR計畫的全貌，從初期階段到目前的發展歷程，特別說明校務支持、協調與整合，對於推動USR計畫的重要性，他也強調學校在計畫執行過程中的關鍵作用。江主任同時分享自身在1999年大地震後，留在南投埔里協助社區重建的經歷，並強調學校與在地社區緊密對接的重要性，才能進一步強化學校在社區中的影響力，形成共榮局面。
暨大蔡勇斌教授、張眾卓院長及楊洲松副校長等專家，也分享他們在綠能技術、國際人才培育、產業實踐及偏鄉教育等方面的經驗與挑戰，展現出學術研究如何與在地社群共同探索問題及提出解決方案，也特別強調了場域利害關係人的重要回饋，以及落實人才培育，如此才能使USR計畫永續經營，為地方注入更多動力。
李承嘉校長指出，此次跨校交流活動，不僅交換了臺北大學和暨南國際大學在USR執行成果上的經驗，更加強了兩校的友誼，同時也展現了在地連結、人才培育的重要性，與全球永續發展指標ESG的鏈結，是後續USR推動的重點工作。活動中呈現出兩校對於走出校園、深入在地共好共榮的堅定決心，並在彼此的實踐典範中獲得更多啟發，更彰顯了學校對於社會永續發展的重要貢獻。</description><pubDate>Wed, 31 Jan 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>學術、宗教與永續　本校與華嚴學會簽署協議書</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65ba0b7307be4b0843d5d71b</link><description>臺北大學1月31日與華嚴學會簽署學術合作協議書，以一期兩年、合計三期的期程，和學會共同舉辦永續發展議題學術交流活動。未來將結合學術界多位專家學者，從宗教角度，討論永續發展。讓現今的永續理念，也能從傳統人文經典裡進一步探索和反思。
校長李承嘉說，與華嚴學會的合作因緣，從海雲繼夢和上獲選為臺北大學傑出校友開始，學校數年來已辦理各項永續和大學社會責任業務，「永續是從利他的角度，來綢繆下一代的未來。」校長認為，雙方正可就此相互合作，結合學術和宗教，一起發揮影響力。
「在學校就讀時，發現人類行為可以量化，讓我印象深刻。」就讀經濟系的海雲繼夢和上例舉經濟學理論，展現出他對人類行為的興趣。他說，投身宗教界後，群眾問題，以及和社會、大自然的相處問題，成了他的工作重心。數十年來的經驗累積，同時參考聯合國永續發展目標，決定和臺北大學展開合作。
雖然同樣關注永續，但展現出不同領域的特殊性。海雲繼夢和上說，他對永續的關懷要帶有自己的特色，「人性、人本、致良知。」他認為，立基於人性和人本，最終讓人皆能有良知，這當中除了人，也包含企業。人類和地球永續的問題，不只是學者的研究內容，也是修行者要履踐的事項。
督導校內永續業務的陳俊強副校長於會上說明，依據雙方初步規劃，以二年為一個週期，前後共計三期。每期的第1年為高峰論壇，第二年則為學術研討會。在簽署協議書後，立即著手首期計畫。首期第一屆「新世紀永續發展高峰論壇」，主題為「環境・人文・智慧」。第一週期的第2年，則延用此一主題，舉辦第一屆「新世紀永續發展學術研討會」，以擴展高峰論壇討論的內容及成果。未來第二週期、第三週期將依此模式進行，分別扣緊「社會」、「治理」等議題，前後共以6年時間來完整探討ESG。
今年高峰論壇講者，已邀請儒、釋、道、基督教等領域的專家學者進行主題演講，以多元宗教角度，思考環境及永續理念，明年學術研討會則邀請多位學者發表論文。兩場活動將配合校內永續月舉辦。讓永續研究也能在人文學科中，特別是在各類宗教理論裡相互印證，進而擴大對永續的理解，也能在宗教哲理中省思其時代意義。</description><pubDate>Tue, 30 Jan 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>EMI教學中使用AI工具情形調查表</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65b88dd407be4b0843d5d6a8</link><description>為了解在EMI教學中使用人工智慧（AI）工具的情況，誠邀各位師長分享對於AI在教學中的應用、影響和挑戰的看法及經驗。
您的意見將有助於辦理2024年的雙語論壇，我們將在論壇中探討AI在EMI教學中的實際應用情況，並提供改進教學品質的建議。
無論您是否有使用AI經驗，皆可填寫此問卷。請師長根據實際經驗，在2024年2月26日（一）前填寫問卷。
註：在問卷中的AI工具指的是使用人工智慧技術（例如機器翻譯、語音辨識等）來輔助或增強EMI教學的工具。
問卷：https://forms.gle/JFcn8jPHduEJNpHj6</description><pubDate>Mon, 29 Jan 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>人文大樓外牆帆布拆除公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65b865a607be4b0843d5d688</link><description>2/5(一)上午10時，人文學院外牆將進行帆布拆除作業，屆時將有吊車施工(吊車動線及施工地點如附件藍色標示處)，敬請勿於吊車行車動線週邊停車及辦理活動。</description><pubDate>Mon, 29 Jan 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>公告113學年度博士班一般入學考試招生簡章</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65b7780007be4b0843d5d671</link><description>一、欲報考者請務必詳閱簡章一切規定。
二、網路報考系統開放：113年3月13日上午10時起至113年3月25日下午1時止。
#請點擊此處本校113學年度博士班一般入學考試招生簡章#</description><pubDate>Mon, 29 Jan 2024 11:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>113年2月2日 公務車時間異動公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65b2075107be4b0843d5d60e</link><description>配合本校02/02(星期五)舉行「112年度年終行政業務檢討會暨聯誼餐會」，該日往返二校區公務車時段異動如下:
【台北-rarr;三峽】09：00 發車【三峽-rarr;台北】15：30 發車事務組 113.01.25</description><pubDate>Wed, 24 Jan 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>國立臺北大學進修暨推廣部推廣教育組徵才公告(三峽職缺)</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65b0d18307be4b0843d5d5ed</link><description>職務類別：課程企劃專員(三峽校區)。
需求人數：1人。
資格及條件：
具教育部認可之國內外大學或專科(含以上)學位。
熟悉Office文書軟體操作且具電腦行政文書處理能力。
具備行銷企劃及社群經營相關經驗者佳。
具備文案撰寫與美編能力者或一般出納及會計等相關工作經驗者佳。
主動積極，良好之溝通協調能力，具服務熱忱，團隊合作精神，能配合業務彈性工時。
工作內容：
1.拓展推廣教育課程與社群經營。
2.負責推廣教育課程規劃、招生、課程執行與師生服務。
3.辦理學校行政事務處理。
4.其他臨時交辦事項。
聘期：自報到日起，每年依考核結果辦理續聘。(試用期三個月)
工作時間：依本校職員差勤管理實施要點辦理。
※上班時間：
週一至週五晚班：13:30~21:30。
視情況需要配合週六、日輪班。
工作地點：新北市三峽區大學路151號（三峽校區）。
工作報酬：依本校聘僱人員報酬標準表學士級第一年標準，每月33,800元整標準起聘；三專第一年標準，每月28,472元整標準起聘；五專(二專)第一年標準，每月26,400元整(自113年1月1日起，調整為27,470元)標準起聘。另依規定辦理勞保、健保及勞工退休金事宜。
應備文件：(請依序編碼並註明)
履歷表一份（含自傳）、身份證正反面影本、近期2吋個人照片。
畢業證書影本一份。
相關能力或工作經驗證明影本。
相關語言檢定能力證明（若有可檢附）。
應徵方式：
應徵人員應將應徵文件於113年2月26日(星期一)以前，備齊上述文件資料，以限時掛號(以郵戳為憑)寄達或由專人送達本校地址：23741新北市三峽區大學路 151 號推廣教育組收。如逾時寄、送達者概不受理。聯絡人及電話:推廣教育組高小姐(02)86741111轉66469。
信封請註明「應徵推廣教育組課程企劃專員三峽職缺」。初審合格者擇優通知面試，不合者恕不退件，未錄取者不另行通知。
十一、備註：
本次徵才正取1名、備取2名。備取期間自甄選結果公告之翌日起三個月(含正取人員報到後於三個月離職者)內有效。
依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：(一) 犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。(二) 經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。(三) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。(四) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。(五) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。(六) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。</description><pubDate>Tue, 23 Jan 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>國立臺北大學進修暨推廣部推廣教育組徵才公告(臺北職缺)</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65b0d0eb07be4b0843d5d5e9</link><description>職務類別：課程企劃專員(臺北校區)。
需求人數：1人。
資格及條件：
具教育部認可之國內外大學或專科(含以上)學位。
熟悉Office文書軟體操作且具電腦行政文書處理能力。
具備行銷企劃及社群經營相關經驗者佳。
具備文案撰寫與美編能力者佳。
主動積極，良好之溝通協調能力，具服務熱忱，團隊合作精神，能配合業務彈性工時。
工作內容：
1.拓展推廣教育課程與社群經營。
2.負責推廣教育課程規劃、招生、課程執行與師生服務。
3.辦理學校行政事務處理。
4.其他臨時交辦事項。
聘期：自報到日起，每年依考核結果辦理續聘。(試用期三個月)
工作時間：依本校職員差勤管理實施要點辦理。
※上班時間：
週一至週五晚班：13:30~21:30。
視情況需要配合週六、日輪班。
工作地點：臺北市民生東路3段67號號(臺北校區）。
工作報酬：依本校聘僱人員報酬標準表學士級第一年標準，每月33,800元整標準起聘；三專第一年標準，每月28,472元整標準起聘；五專(二專)第一年標準，每月26,400元整(自113年1月1日起，調整為27,470元)標準起聘。另依規定辦理勞保、健保及勞工退休金事宜。
應備文件：(請依序編碼並註明)
履歷表一份（含自傳）、身份證正反面影本、近期2吋個人照片。
畢業證書影本一份。
相關能力或工作經驗證明影本。
相關語言檢定能力證明（若有可檢附）。
應徵方式：
應徵人員應將應徵文件於113年2月26日(星期一)以前，備齊上述文件資料，以限時掛號(以郵戳為憑)寄達或由專人送達本校地址：臺北市中山區民生東路三段67號（國立臺北大學推廣教育組收）。如逾時寄、送達者概不受理。聯絡人及電話：推廣教育組楊小姐，02-25024654分機18410，專線: 02-25065226。
信封請註明「應徵推廣教育組課程企劃專員臺北職缺」。初審合格者擇優通知面試，不合者恕不退件，未錄取者不另行通知。
十一、備註：
本次徵才正取1名、備取2名。備取期間自甄選結果公告之翌日起三個月(含正取人員報到後於三個月離職者)內有效。
依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：(一) 犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。(二) 經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。(三) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。(四) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。(五) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。(六) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。</description><pubDate>Tue, 23 Jan 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>感恩有您－旅加校友石銳學長創捐《磐石學業成績進步獎學金》</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65af189807be4b0843d5d53b</link><description>2023年6月開始，透過林裕山簡秘及校友中心轉介，重新牽起學長與企業管理學系之聯繫及緣份，學長心繫母系發展與鼓勵學弟妹力爭上游、戮力不輟，而林美珍主任深知學長心意並積極推動下，特此設立《磐石學業成績進步獎學金》。
捐款人石銳學長於民國80年中興法商時期企研所畢業，現居加拿大溫哥華，乃是當地校友會重要成員，亦為《磐石職涯諮詢工作室》負責人、《中華人力資源管理協會創始會員暨永久會員》，亦曾擔任長江人力資源研究發展中心副董事長及中華人力資源管理協會專案委員會主任委員。過去也在外商公司服務，例如美商萬國工業股份有限公司人事主管、荷商飛利浦台灣公司人事經理等。
在將滿六十歲時，秉持著持續進修的信念與態度，取得企管碩士學位，實為終身學習的典範。先後擔任中興大學顧問管理師班、德明商專、文化大學推廣教育中心講師，並受邀至各大媒體、企業或社團演講有關人力資源管理及生涯的主題，頗受歡迎。
石銳學長退休後旅居海外，耄耋之年（93高齡），依舊精神煥發，飲水思源，心繫母校，特別是關懷母系的學弟妹，他重視人品，捐贈獎學金的初心構想是想提升人的素質（人品素養）。初始，是因為看到了一個很感人的故事，主角是一名孩子。他在學校成績都不理想，有次學校發給他媽媽一封信，孩子就問媽媽，「信中寫些什麼？」，媽媽說「你這孩子是個天才，學校裡沒有老師可以教你了」，後來他就在媽媽的指導之下慢慢地學習。最後他的成就相當感人，這時候媽媽已經過世了，等他看到媽媽的信的時候，居然寫得不是這樣，說這個孩子是不可救藥，讓他十分震驚，更感激了不起的媽媽！
學長想法就是，雖然學校裡的學生成績不好，常常有不及格的，他希望老師也能夠盡量協助那些個成績比較差而不及格的學生，所以期盼這個獎勵辦法能發揮這種精神！如果真能對學生們有顯著的獎勵、鼓勵及激勵的話，這也是給他們的人生禮物。
2021年學長將畢生經歷收編成冊、出版問世，其著作《落花繽紛》目的是希望將過往的生涯與職場發展經驗分享給他人參考，尤其是希望可以對年輕人有所幫助或啟發。
2023年3月受邀至中央廣播電台分享新書內容，從軍旅生活、人資管理到授課演講，這些豐富的經歷體現了石銳學長的名言「管理好自己的職涯規劃，就不會因認命而一事無成」，以此勉勵後進學子積極進取、戮力不輟。</description><pubDate>Mon, 22 Jan 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>「三鶯文化圍爐古早味辦桌」活動紀實</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65ae4f1f07be4b0843d5d52c</link><description>三鶯地區因山林產業發達，清末以來即聚集大量人口來此謀生，形成著名的三角湧老街聚落。每年農曆正月初六是三峽清水祖師誕辰，廟埕上舉辦盛大的賽神豬祭典民俗活動，值年姓氏的頭家爐主會輪流殺豬公宴客，聘請合意的總舖師，烹煮最具在地口味的手路菜，招待親友以表誠意。「呷豬公肉」成為三鶯地區的飲食文化特色，也是聯繫親友情誼的重要活動。
2024年正值三峽溪南林家植茶的260週年紀念，為紀念這一重要的日子，亦為凝聚三峽在地社群的向心力，本校海山學研究中心、新北市政府客家事務局客家文化園區、三峽區農會、三鶯社區大學、財團法人真善美基金會、財團法人樹春文教基金會及臺灣瘋北大文教發展促進會等在地學校及社團，特別於2024年1月21日（日）聯合舉辦「三鶯文化圍爐古早味辦桌」活動。邀請三峽本地的何清印（印師）、何春玉三代傳承的總舖師吳美菊女士（阿菊姐），以在地的安心食材，展現傳統手工烹煮技藝，讓各社群及社團品嚐傳統手路菜的美味，體驗三鶯風土飲食之美。
活動由林炯任老師擔任總策劃，於當天十點由「三峽茗茶祥興行」及「三峽天芳茶行」擺設迎賓茶席揭開序幕。接著大海山地方學研究社成員林三德、陳粉、黃君琪、方文樹、姜佳安及林美惠等六位老師分組協力，帶領貴賓導覽溪南里社區文史。十二點圍爐活動開始，由海山學研究中心洪健榮主任及三鶯社區大學黃榮護校長簡單致詞之後上菜。
本次辦桌菜色分別為山海戀喜相逢、蓮香荷葉油飯、古早味嫩白雞、魚鮮佐五柳枝、三角湧豬公肉、滿福香佛跳牆、白玉鮮煨海參、古月肚排骨湯、笑迎三喜臨門及八寶芋泥馨香。食材皆是總舖師當天凌晨到市場採買，選用上等好料搭配而成，上菜時還有說菜人解說各道菜的典故及作法，席間並穿插決明子菊花茶、一碗幸福仙草茶及林信記花生糖等在地著名小食，以及三峽風土短講、傅萬壽老師的河洛話詩歌朗誦等趣味橋段，讓來賓在一飽口福之餘，更能瞭解三鶯地區的飲食文化特色。
圍爐活動在黃君琪及鄭緩華兩位老師優美而清亮的「祝你幸福」歌聲中，劃下句點，眾人期盼這場代表著喜氣及平安的宴席，能向與會貴賓傳遞滿滿的祝福，2024新的一年順利圓滿，三峽在地各社團及社群亦能持續維繫情誼，同心協力讓在地產業及文化發光發亮。</description><pubDate>Sun, 21 Jan 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【公告】三峽校區平面停車場自動繳費機位置</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65ae0e6b07be4b0843d5d504</link><description>三峽校區平面停車場自動繳費機位置( https://new.ntpu.edu.tw/oga/envr/service)
點網址-rarr;校園停車自動化-rarr;自動繳費機位置圖</description><pubDate>Sun, 21 Jan 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>112-2學期「境外生英語教學助理（TA）補助申請案」，至113年2月18日（日）止</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65ae014d07be4b0843d5d4f7</link><description>一、目的（一）為協助減輕教師授課負擔，並鼓勵教師創新教學，以提升學生學習成效
（二）依112年12月修訂之「國立臺北大學教學助理補助作業要點」辦理
二、申請資格與方式
（一）補助對象為本校教師或研究人員所授之學士班（不含進修學士班）課程，請填寫線上申請表（請以Google電子信箱登入，若無Google信箱，請教師先行申請），毋須繳交紙本。
（二）限申請英語課程教學助理，且教學助理需具備有效工作證之境外生(外籍、僑、港澳)。
（三）申請之課程須先至本校課程查詢系統輸入完整課程大綱方受理申請，課程開始後須將課程教材上傳至數位學苑。
（四）申請教師若有學碩合班(需課程名稱相同)，請提前來信告知（ntputrc@gmail.com）。
三、審查原則與順序
（一）本學期課程教學助理審核標準為：
必須條件：最低選課人數為25人（以113年2月2日公布第1階段「退選」為主）
依修課人數多數者優先
依據本學期教學助理預算經費核定補助名額配置。
（二）本中心就申請案進行審核分配，必要時得召開審核會議，審核結果將電子郵件通知申請人。若申請件數過多，未能補助之課程將列為候補名單。
（三）審查結果預計於113年2月29日（四）通知（將視審核情形彈性調整時間）
（四）若113年3月8日（五）15點前未與本中心確認TA人選，將會遞補候補名額。
四、補助期程
（一）補助預計從113年3月4日（或實際完成聘用日）至5月31日止，3個月。
（二）TA均為勞僱型兼任助理，本次補助時薪183元，18小時，每月3,294元。
五、TA身分與資格
（一）具備有效工作證之境外生(外籍、僑、港澳)。
（二）原則上以碩、博士班研究生（不含碩士在職專班）擔任，若該系沒有設立研究所可請大學部三年級以上（含三年級）學生擔任。
（三）擔任TA之學生僅限擔任一門課程，且當學期不得同時選修該門課。
（四）本學期擬聘用之TA，前次擔任TA時須通過本中心辦理之「培訓認證」，未通過者不得聘用為TA，惟申請當學期為初任者不在此限。
（五）應迴避不得為授課教師之配偶、四親等以內血親、三親等以內姻親，或執行單位各級主管之配偶及三親等以內之血、姻親。
（六）請老師欲聘請TA前先了解該生是否牽涉上述款項，通過審查後TA申請過程中因上述事項而取消資格，將影響老師與TA的權益。
六、相關須配合事宜
（一）教學助理請於月底（結算前）進行線上工時紀錄填寫，列印工時紀錄後請教師簽章，送至本中心進行審核、送彙整。
（二）請於期末考前，完成相關評量作業（TA自評、師評、學生評），須至少各有一份資料。
（三）教學助理須於期末考前配合繳交期末海報和參與培訓繳交其證明。
七、如有未盡事宜，本中心得隨時補充或修正，將依本中心通知為主，對於本補助有修改級最後解釋之權力。若有疑問，請洽教發中心 楊助理（分機66124，E-mail：w9351203@gm.ntpu.edu.tw）</description><pubDate>Sun, 21 Jan 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【轉知】疾病管制署表示，鑒於國際間嚴重特殊傳染性肺炎疫情升溫，建議民眾踴躍施打新冠XBB.1.5疫苗，儘快提升免疫保護力。</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65ade7fb07be4b0843d5d4ee</link><description>說明：疾病管制署為因應國內外嚴重特殊傳染性肺炎疫情升溫，建議民眾踴躍施打新冠XBB.1.5疫苗，儘快提升免疫保護力。
疾病管制署已於112年10月11日開放本國滿6個月以上民眾施打COVID-19莫德納XBB.1.5疫苗。
XBB.1.5 COVID-19 疫苗：為世界衛生組織(WHO)提出建議使用單價 XBB.1 衍生譜系作為新疫苗抗原成分，主要提升對抗主流病毒株之免疫保護力。依莫德納實驗報告，XBB.1.5 COVID-19 疫苗對於目前正流行的變異株，包括XBB.1.5、XBB.1.16、XBB.2.3.2，以及EG.5.1等皆具免疫保護力。
費用：接種 COVID-19 疫苗免費，合約醫療院所不得向民眾收取接種診察費，但掛號及耗材等醫療相關費用得依據各縣市所訂收費標準酌收。
可接種疫苗之院所資訊：各縣市提供公費 COVID-19 疫苗接種服務的醫療院所，可至疾病管制署網站「秋冬疫苗專區」(https://gov.tw/eU4)或至各地方政府之官網查詢。
相關函文及疫苗施打QA，詳如附件。</description><pubDate>Sun, 21 Jan 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【轉知】2024臺灣輔具暨長期照護大展(ATLife)展覽訊息。</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65addc5107be4b0843d5d4ea</link><description>一、說明：國立陽明交通大學ICF暨輔助科技研究中心與展昭國際企業股份有限公司將舉辦「ATLife2024臺灣輔具暨長期照護大展」。
二、日期：2024年5月16日(四)至5月19日(日)。
三、地點：台北南港展覧館一館1F。
四、內容：
「臺灣輔具暨長期照護大展(ATLife)」為臺灣規模最大的輔具暨長照科技專門展覽。
該展強調以人的生活為核心，展覽規模橫跨輔具及長期照護完整產業鐽，範圍涵蓋智慧照護、樂活與運動復健、視聽溝通產品、行動與擺位輔具、轉移位與減壓輔具、居家生活輔具、友善住宅與上下樓設施設備、呼吸照護、護具矯具義肢、交通服務、長 照專業服務等。2023年4天實體展展期有豐富多元活動，總計約190家廠商、500個攤位，展示超過3,000件輔具產品。
五、活動網址：https://www.chanchao.com.tw/ATLife/
其他相關內容，詳如附件。</description><pubDate>Sun, 21 Jan 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】社科院USR成果展開放參觀</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65adcaa807be4b0843d5d4d5</link><description>國立臺北大學社科院深耕型USR計畫辦理年度成果展示，於113年1月18日下午，假社科院八樓811室辦理，透過靜態成果展示的方式，呈現計畫一年來的豐碩成果。當天同時邀請在地合作夥伴出席觀賞，預計展示至2月22日止，有興趣參訪的團體可以在每週三、四上午自由參訪，或可另約時間，由專人現場說明介紹。展示當日《學老誌》創刊號封面人物--90歲的施淑梨女士也現身出席，成為現場的焦點人物，她透過每日的北歐式健走和參與學老社群，成功創造優雅自主的第三人生，廣受各界讀者的關注與學習。
成果展示由計畫主持人曾敏傑教授接待合作夥伴、在地學老社群與學生社團等14位來賓，包括有前北大光榮扶輪社鍾子康社長、三峽區龍學里周秀鳳里長、前遠雄耶魯社區主委賴素卿、京都愛樂樂團公關邱水旺、大學劍橋讀書會陳美芳召集人、佳醫日托社工王敏真、鳶山協會社工師許雅婷及專員葉順祥、食物森林志工隊周阿清、健康讀書會莊進陸、北大愛輪族照顧者溫碧麗、北大管樂團游杰翰社長、及北大鋼琴社黃莉雅社長等人。
社科院USR計畫從2017年迄今，承接教育部USR計畫已有7年時間，關注的核心議題也從「高齡、障礙、婦幼、原民」四大人口群的服務，發展到「臺北大學城」的倡議，去年起聚焦於探索「大學在超高齡社會中的角色」，並以此為基礎，發展出深耕型計畫中「學老」的核心概念，提出「前瞻超高齡的大學3E行動計畫：Establishment、Engagement、and Empowerment」為解決方式，針對學生、長者、據點、跨校、社會等5個對象，透過3種工作方法（創建、服務、培力），以5S3E的工作模式來因應超高齡社會的到來。
《學老誌》創刊發表：前瞻高齡，誌在學老
高齡與社區研究中心於2023年2月成立，並於9月與USR計畫合作發行《學老誌》，創刊號不只獲得了中高齡者廣大的好評，更得到媒體與大學生的肯定，其中兩篇文章曾獲聯合報元氣網轉載，也獲得大豐電視台、中嘉新聞的影音專訪，另外中國時報、聯合報、自由電子報、今周刊與政大之聲等媒體，也都有專文報導介紹。第一期在創刊後也陸續收到百位以上大學生的書面回饋，年輕人不僅認同「學老」的理念，更將刊物轉交給家中長輩閱讀，也成就了家庭內部跨世代的正面對話；年輕人開始關注家中長輩的健康，而長輩也因為子孫輩的關心，更願意投入健康學老、更願意為自己的健康付諸行動。
支持六組學生執行「超高齡自學方案」
USR計畫以超高齡社會作為核心議題，思考在超高齡社會下大學所能扮演的角色，鼓勵大學生研提方案投入高齡議題，於正規課程之外，自組學習團隊付諸行動，去年共有六組發表成果，主題包含「青銀共唱方案」、「議題咖啡廳」、「『輪』到你來DIY」、「三步去哪裡podcast」、「晨星鋼琴社音樂服務輪椅族」與「北大管樂團用音樂服務社區」等成果。參與榮家音樂服務的學生分享到「管樂團幹部很感謝USR給我們機會去服務社區，而且這樣我們有充分的理由，邀請團員回來練習，也因為USR計畫讓我們社團的凝聚力更好，有更多的社會服務與演出，有助於團員的演出，能力也更精進。」
培力據點，友善接待校園參訪
去年與三峽佳醫公托中心合作辦理了3項方案，包括「愛輪族方案」邀請佳醫基金會公益贊助17座輪椅的維修與保養，讓輪椅族的照顧者更加省力順手。「友善接待方案」計辦理「遇見德曼莎憶起幸福」音樂講座，接待據點長輩入校，透過講座及演唱，讓在地長輩認識失智症。其中佳齡合唱團是由一群失智症長者所組成，透過團練和表演，協助長輩維持認知能力。而在「Switch健康工作坊」中也觀察到，長輩們大約執行到第5至6週時，身體機能比起一開始都有明顯改善，未來需要督促長輩維持良好生活習慣，多運動、多動腦，將有助於延緩認知衰退或是改善健康。
辦理社區座談，蒐集專家回饋
USR計畫也辦理了兩場社區座談，包括邀請遠雄八大社區主委座談，重新延續疫情中斷的社區交流平台。另外也在去年12月辦理了「大學與在地」社會實踐座談會，透過年度的共同對話，討論一年來大學與在地社區交流的成果，期望做為未來精進的參考。龍學里周秀鳳里長即表示非常肯定社科院USR在地七年的努力，並與社區分享大學的資源，她參加過《學老誌》發表會、石賡老師的文史講座、丁桐源董事長的健康學老課程，認為這些內容對於長者真的很有幫助。
大學城系列節慶 成為在地社區亮點
USR計畫辦理的大學城系列節慶中，「北大玩具節」、「北大耶誕點燈」以及「北大管樂節」皆已邁入第六年，正式成為北大在地居民期待的活動，其中聖誕點燈更受到北大光榮扶輪社的持續贊助。疫情後去年重啟和社區的連結，也邀請遠雄八大社區共同點燈，其中遠雄耶魯前主委賴素卿也看著USR計畫七年來的進步，對於計畫給予高度肯定，並促成耶魯社區捐贈本校公共座椅，並在座椅上留下感謝文「感謝臺北大學積極營造臺北大學城，本社區居民受惠良多，特捐贈公共座椅一座，願與臺北大學互惠共榮！遠雄耶魯社區全體住戶敬贈」。
透過年度成果發表與展覽，豐富的內容有相片、影片、出版品、報導等，也包括長者和大學生的書面回饋，從一篇一篇真實的分享中，都可以讓合作夥伴更加認識大學社會責任的執行成果。面對超高齡社會的到來，社科院USR計畫將積極育成學老團體，連結在地8個學老團體之外，更將學老的精神與《學老誌》的內容，逐漸推展到全國，透過倡議、教育、和分享，培力高齡者積極的學習動力，為個人面對老化進行準備，也因應超高齡化社會的到來。
本次USR靜態成果展開幕，也是USR助理凃奕豪在計畫上班的最後一天，他因考上公職將離開工作了五年的助理職位，大家感謝他五年來在高齡服務上的付出，也一起祝福他前程遠大，並留下USR團隊的紀念合照。靜態展示自即日起開放參觀，歡迎想認識社科院USR計畫的民眾前來參觀，展覽時間：每週三、四上午9:30至11:30。參加閱讀健康方案的民眾，也「歡迎來借書．逗陣看展覽」。</description><pubDate>Sun, 21 Jan 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【徵才】進修暨推廣部誠徵約聘專任諮商輔導師1名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65aa603a07be4b0843d5d4c8</link><description>一、 聘任依據：113年度教育部補助大專校院聘用專兼任輔導人力計畫。
二、 應徵資格：
（一） 必要條件：
具有教育部承認之國內、外公私立大專校院諮商、輔導、心理、社工等系所畢業，具碩士以上學位者。
具諮商心理師或臨床心理師證照。
（二） 優先條件：
曾於大專校院服務1年以上經驗，從事專任學生諮商相關工作經驗者尤佳。
曾於大專校院規劃與推廣學校心理健康三級預防工作者，經驗與年資為優先條件。
三、 應檢附之文件
履歷表：簡介、相關諮商服務經歷、自傳(2頁A4內)
相關學經歷證件影本（含大專校院服務證明資料）
諮商心理師或臨床心理師證照影本。
四、 工作內容：
進修暨推廣部學生諮商派案管理與個別諮商。
進修暨推廣部大一新生入學測驗規劃執行與追蹤個管。
進修暨推廣部學生個案管理工作。
進修暨推廣部學生轉銜輔導。
進修暨推廣部心衛活動辦理與心理衛生推廣。
進修暨推廣部兼任心理師聘任、差勤管理業務。
進修暨推廣部學生輔導工作聯絡窗口。
臺北市政府自殺防治合作聯絡窗口。
支援進修部性平處遇之相關協助。
進修暨推廣部諮商室財產、預算規劃與管理等相關行政。
其它臨時交辦業務。
五、 工作地點：國立臺北大學臺北校區(臺北市中山區民生東路三段67號)。
六、 工作時間：週一到週五13:30-21:30 (寒暑假08:30-16:30)，並依本校人事單位規定，本職缺預計到職日：自通知到職日起聘。
七、 待遇與福利：第一年每月新臺幣3萬8,617元及諮商輔導師專業證照加給6,000元。聘期為一年一聘(試用期3個月)。依國立臺北大學聘僱人員報酬標準表（https://www.ntpu.edu.tw/laws/files/a4/20220504134519.pdf）
八、 應徵方式：應備齊檢附之文件，於113年1月26日（五）前以掛號方式郵寄（以郵戳為憑）至「104380臺北市中山區民生東路三段67號教學大樓8樓進修暨推廣部」收，逾時者概不受理。信封請註明「應徵約聘專任諮商輔導師」，合者面談，不合者恕不退件及函復。
九、 甄選方式：此為約聘職缺，先行書面資格審查，合者擇優電話通知面試，本職缺正取1名，備取2名。備取期間自甄選結果公告之翌日起三個月(含正取人員報到後於三個月離職者)內有效。
十、 聯絡電話/信箱：02-25024654#18220曾小姐 / huiju@mail.ntpu.edu.tw
十一、備註：依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：(一)犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。(二)經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。(三)經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。(四)經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。(五)經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。(六)經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。</description><pubDate>Thu, 18 Jan 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>延後公告113學年度自行招收僑生及港澳生入學學士班(第一梯次)錄取名單</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65a744c207be4b0843d5d384</link><description>因教育部尚未核定身分資格，依簡章所訂，延後至前開機關核定身分資格後公告為準。</description><pubDate>Thu, 18 Jan 2024 02:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【公告】113學年度出國研修-「學海飛颺」暨「學海惜珠」獎學金開始申請囉</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65a8ccbd07be4b0843d5d41d</link><description>※補助對象： (一)具中華民國國籍，且在臺灣地區設有戶籍，並於薦送學校(除大陸及港澳地區外)就讀一學期以上之在學學生，不包括國內及境外在職專班生。 (二)申請學海惜珠者，應有各直轄市、縣(市)主管機關認定之低收入戶、中低收入戶、特殊境遇家庭扶助、身心障礙者生活補助費、弱勢兒童及少年生活扶助、弱勢家庭兒童及少年緊急生活扶助及及同一戶籍內具中低收入老人生活津貼補助資格；且在校成績為每系所前40%或每班前30%者。 (三)未獲得我國政府其他出國補助或交換/訪問學校獎學金者。
※校內申請期間：
請符合申請資格同學於113年2月19日(一)至113年3月6日(三)下午5點前，親送所需文件或郵寄至國際事務處境外生事務組，逾時不受理。 ✽郵寄時間以郵戳為憑，並請電話確認資料收訖。
※ 詳細辦法及甄選簡章請參閱國際處網頁公告資訊 https://new.ntpu.edu.tw/oia/exchange-students-outbound
※ 為使同學更了解獎學金相關作業，本處於113年2月20日(二)中午12時至下午13時於本校三峽校區公共事務學院1F30教室舉辦說明會，歡迎同學踴躍參與。 ✽說明會報名：https://forms.gle/tGQuW1Z6oXBmGMuM6
(報名自即日起至113年2月12日23:59止)(上限80人,額滿提前截止)</description><pubDate>Wed, 17 Jan 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>