<rss version="2.0" encoding="UTF-8"><channel><title>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news</link><description>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</description><author>NTPU 國立臺北大學</author><image><url>https://new.ntpu.edu.tw/assets/logo/ntpu_logo.png</url></image><language>zh_TW</language><copyright>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</copyright><item><title>本校114學年度碩士班甄試入學招生錄取名單</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/673a9c404e66ca086677b0ac</link><description>一、錄取名單如附檔。
二、成績通知單與正備取通知單於放榜日正式放榜後，準時於網路報考系統內開放產製，請考生依照系統內說明步驟自行下載列印與留存電子檔備查，本校不再寄發紙本成績單（開放列印時間至114年7月31日截止）。
三、請正、備取生詳閱簡章有關報到規定事項。
※因少數考生姓名為罕見字，無法正常顯示。倘有前開情形者，請以甄試證號為準；另可於註冊後，向註冊組申請修正。</description><pubDate>Mon, 18 Nov 2024 02:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>北大XPORTS盃排球邀請賽　各校同場競技</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/673aa46d4e66ca086677b0bf</link><description>由臺北大學體育室籌劃，臺北大學運動中心、占暉光學所贊助的第一屆北大XPORTS盃排球邀請賽，於11月16日及17 日於本校體育館舉行。邀請臺北、新北高中排球名校華僑高中、鶯歌工商、內湖高中、建國高中，以及臺大、銘傳等大專排球公開組強隊，進行大專排球聯賽前的交流比賽。
11月16日中午，運動中心提供一小時的初動負荷課程，讓高中選手體驗日本進口的新世代3D重訓器材，11月17日中午也提供體能檢測體驗會，讓教練及選手了解如何透過運動科學檢測，評估選手的狀態以及訓練的成效，進而使用科學訓練的方法，來增進選手的體能及運動表現。
兩日的賽程中，除了參賽選手外，每日皆吸引上百位觀眾進場觀賽。高張力的球賽，互有來回的攻擊防守，場場比賽都非常精彩，場邊的觀眾更是驚呼連連。在緊湊的循環賽制中，臺北大學男排及女排皆以全勝戰績獲得最終第一的排名。
體育室說明，透過此次的交流賽，找出本校校隊在攻守上的一些問題，將利用剩下一周的時間進行調整，以更佳狀態來備戰接下來的大專聯賽。期望在今年的大專聯賽能夠再創佳績。
緊接而來的大專排球聯賽公開一級賽事，女排賽程將在11月25日至29日於清華大學光復校區舉行，男排賽程將在12月9日至13日在屏東大仁科技大學舉行，每場都會有Youtube網路直播。體育室呼籲，請全校師生於賽事期間，一起來幫臺北大學排球隊加油！</description><pubDate>Sun, 17 Nov 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【轉知】肌少症新視野-2024肌少症國際研討會</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/673a9cef4e66ca086677b0af</link><description>臺北榮民總醫院高齡醫學中心International Conference for Sarcopenia and Frailty肌少症與衰弱症國際研討會
一、日期：2024年10月26日 (六) 08:30~15:00
二、地點：臺北榮民總醫院長青樓護理館會議廳(112臺北市北投區石牌路二段201號)
三、主辦單位：臺北榮民總醫院高齡醫學中心、高雄榮民總醫院高齡醫學中心、臺北市立關渡醫院（北榮經營）
四、協辦單位：國立陽明交通大學健康長壽與老化科學研究中心、台灣整合照護學會
五、補助機關：國軍退除役官兵輔導委員會
六、演講語言：採英文演講，口譯設備(申租中)。
七、出席方式：採「實體」出席《名額有限》。
八、報名時間及方式： （1）即日起至113年10月16日(三)中午12:00止。（2）一律採線上報名，名額有限，額滿即截止報名。請至北榮高齡醫學中心網站報名系統https://reurl.cc/yvL9kD，或掃描右上方QR Code填寫資料。※ 報名學員須知：『個人資料直接蒐集告知聲明』，若您同意報名，亦同意您的報名資訊由北榮高齡醫學中心於113.10.26『肌少症與衰弱症國際研討會』使用。（3）報名表「提交」後，報名成功即會出現
(您好，我們已收到您的報名資訊，本單位將於課程前2天發信通知。)（4）若要取消報名請來信通知
九、繼續教育積分申請中：公務人員、西醫師、老年醫學、家庭醫學、內科醫學、護理師、專科護理師、職能治療師、物理治療師、營養師、藥師、長期照顧服務人員等(依實際申請學分為主，學分認證依各學會規定辦理)。
十、為配合環保政策，請自備環保杯及餐具，現場不提供一次性紙杯或餐具，建議搭乘大眾運輸交通工具，本研討會『不提供』停車費減免。
十一、主辦單位保留變更議程及講者之權利。
十二、本研討會『不提供』上課證明及講義下載，演講內容為講師個人智慧財產權，翻印重製必究。
十三、課程當日如遇天災、颱風等不可抗力之因素影響，則依據行政院人事行政總處公佈天然災害停止辦公及上課情形決定是否停止辦理，並不另行公告，課程延辦之日期將擇日另行公告。
十四、實體課程學員，課程中請全程配戴口罩並禁止飲食。
International Conference for Sarcopenia and Frailty
肌少症與衰弱症國際研討會
時間：2024年10月26日 (六)
地點：臺北榮民總醫院長青樓護理館會議廳
Date:October 26th, 2024 (Sat), GMT +8
Venue: Nursing Arts Laboratory Meeting Hall, Chang-Ching Building, Taipei Veterans General Hospital
Time
Topics
Speakers
Moderators
08:30-09:00
Registration/報到
09:00-09:10
Opening Remarks/開幕致詞
Prof. Yung-Yang Lin
Vice Superintendent, Taipei Veterans General Hospital, Taiwan
臺北榮民總醫院 林永煬副院長
Global Landscapes: Unveiling the Epidemiology and Burden of Sarcopenia and Frailty Across Populations
09:10-09:50
Standardization of Sarcopenia Diagnosis: Global Leadership Initiative in Sarcopenia(GLIS)
肌少症診斷標診化:肌少症全球倡議(GLIS)
Prof. Alfonso Cruz Jentoft
Chair, Geriatric Department and the Geriatric Research Group, Ramón y Cajal University Hospital, Spain
Prof. Yung-Yang Lin
Vice Superintendent, Taipei Veterans General Hospital, Taiwan
臺北榮民總醫院
林永煬副院長
09:50-10:30
The Burden of Frailty in Heart Failure: Prevalence, Impacts on Clinical Outcomes and Roles of Heart Failure Medications
衰弱症對心衰竭的負擔：從盛行率、臨床結果以及心衰竭藥物探討
Prof. Liang-Kung Chen
Superintendent, Taipei Municipal Gan-Dau Hospital, Taiwan
臺北市立醫院關渡醫院
陳亮恭院長
10:30-10:40
Discussion/綜合討論
10:40-10:50
Break/茶休
NIH Joint Section: Exploring the Muscle-Brain Axis in Enhancing Mobility and Cognitive Functions in Older Adults
10:50-11:30
Revealing Specific Neuroanatomic Abnormalities Driving Dual Mobility and Cognitive decline in Older People - A Novel Neurodegenerative Pathway Initiated from the Cerebellum
行動力與認知功能之雙重退化影響特定神經結構異常：起始於小腦的特殊神經退化路徑
Prof. Chih-Ping Chung
Department of Neurology, Neurological institute, Taipei Veterans General Hospital, Taiwan
臺北榮總神經內科
鍾芷萍教授
Prof. Liang-Kung Chen
Superintendent, Taipei Municipal Gan-Dau Hospital, Taiwan
臺北市立醫院關渡醫院
陳亮恭院長
11:30-12:10
Mitochondrial Health at the Interface of Moving and Thinking in Aging
粒線體功能健全影響老化過程中的行動及思考能力
Dr. Qu Tian
Translational Gerontology Branch, National Institute On Aging, USA
12:10-12:20
Discussion/綜合討論
12:20-13:30
Lunch/午餐
Clinical Perspectives: Bridging the Gap from Clinical Phenotypes to Multi-Omics Profiling
13:30-14:00
Effects ofSomatosensoryDanceGameParticipation onCognitivePerformance,PhysicalActivity andMentalHealth:ARandomizedControlledTrial
體感舞蹈遊戲參與對認知表現、身體活動和心理健康的影響：一項隨機對照試驗
Prof. Heng-Hsin Tung
Department of Nursing, National Yang Ming Chiao Tung University, Taiwan
陽明交通大學護理所
童恒新教授
Prof. Ming-Hsieh Lin
Director, Center for Geriatrics and Gerontology, Taipei Veterans General Hospital
臺北榮總高齡醫學中心
林明憲主任
14:00-14:30
Omics-Based Biomarkers for Physical Frailty: An Untargeted Approach
以體學為基礎的身體衰弱之生物標誌物：一種無靶向的研究方法
Dr. Sung-Hua Tseng
Center for Geriatrics and Gerontology, Taipei Veterans General Hospital
臺北榮總高齡醫學中心
曾崧華醫師
14:30-14:50
Discussion/綜合討論
14:50-15:00
Closing Remarks/閉幕致詞
Prof. Liang-Kung Chen
Superintendent, Taipei Municipal Gan-Dau Hospital, Taiwan
臺北市立醫院關渡醫院
陳亮恭院長
主辦單位：臺北榮民總醫院高齡醫學中心、高雄榮民總醫院高齡醫學中心、臺北市立關渡醫院（北榮經營）
協辦單位：國立陽明交通大學健康長壽與老化科學研究中心、台灣整合照護學會
補助機關：國軍退除役官兵輔導委員會</description><pubDate>Sun, 17 Nov 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>永續創新國際學院與公院聯合參訪曼谷市政府</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/673a98f24e66ca086677b0a3</link><description>10月30日，由曼谷市政府都市規劃與都市發展局（Bangkok Metropolitan Administration, BMA），都市再生處Tipsukon Choungthong處長，接待本校城市治理英語碩士學位學程（IPUG）與都市計劃研究所（GIUP）師生的聯合參訪。本次臺北曼谷的國際移動學習，由城市治理學程邱淑宜主任和都市計劃研究所葉佳宗所長，聯合帶領共11位碩士生，與曼谷市政府都市規劃與都市發展局官員，針對曼谷都市發展和都市治理，做深入座談與交流。
不論是泰國還是首都曼谷，國家和城市的發展與昭披耶河（Chao Phraya River）流域關係非常密切，以泰國的角度而言，昭披耶河流域提供了種植糧物的主要生產地區，故有「泰國糧倉」之美名；以曼谷的角度而言，昭披耶河流域如同於雙北市和淡水河流域的關係，昭披耶河岸提供了當地民眾親近河岸的休憩空間，以及帶動了曼谷國際觀光發展；但是，鑒於全球氣候發展越趨於不穩定，泰國上游地區和曼谷地區開始出現洪害的災情，因此，曼谷市政府都市規劃與都市發展局開始著手進行曼谷地區昭披耶河岸及其支流的整治規劃與美化工程。
在本場會議中，由專業都市規劃師Aphiphattiyarak Benchaluckdamrong簡報，以曼谷市政府提出「第4次曼谷綜合規劃」（Bangkok Action Plan 2027），透過2015年通盤檢討時新納入河川治理規劃（water plan）和國家重要資源計畫（national resources and environment plan）的政策和整治方式，對昭披耶河岸的防洪和河川治理為方針，以及交通、都市再生（old town renewal plan）、民眾參與和創意城市等手段，闡述曼谷地區的發展願景及其治理策略。
簡報結束，隨後與會學生們踴躍提問，請教曼谷市政府都市規劃與都市發展局官員，具體應對城市規劃和治理之實務挑戰。IPUG外籍生和都研所碩士生，都在座談會中更加認識曼谷的都市發展戰略與挑戰，並從中學習都市規劃和城市治理的曼谷脈絡的特殊性。會後，Tipsukon處長與城市治理學程邱淑宜主任和都市計劃研究所葉佳宗所長相約明年來臺北參訪和辦理規劃工作坊，深化本校與曼谷市政府都市規劃與都市發展局的合作連結。</description><pubDate>Sun, 17 Nov 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>臺北大學和泰國法政大學：都市規劃與城市治理國際人才培育合作</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/673a97e64e66ca086677b09a</link><description>都市計劃研究所葉佳宗所長與城市治理英語碩士學位學程（IPUG）邱淑宜主任，繼2024年4月底接待泰國法政大學建築與規劃學院師生來訪後；再次聯合率領師生於10月28日至泰國法政大學建築與規劃學院實地參訪，深化雙邊互訪與交流關係。
泰國法政大學，在2024年QS的世界排名為600，是泰國享譽盛名的頂尖大學，其建築與規劃學院「都市環境規劃和發展系」是泰國第一個針對都市規劃設立的系，扮演培養泰國優秀規劃人才的領頭羊角色。本校都市計劃研究所是臺灣第一所培養中高階都市規劃人才研究所，成立至今超過50年。城市治理英語碩士學位學程則是全臺第一、也是唯一針對城市治理人才培育的全英語碩士學位學程，成立至今超過10年。因此，三方攜手合作培養都市規劃與城市治理的國際人才，建立臺灣和泰國在都市發展和城市治理的合作鏈結和資源共享。
正式拜會行程，由法政大學建築與規劃學院Asan Suwanarit 院長，和即將接任院長Daranee Jareemit副教授、Nij Tontisirin主任、Suwadee T. Hansasooksin 副教授和Manat Srivanit副教授聯合接待。會中進一步討論具體合作事項，例如博士生和碩士生交換、3+2雙聯學位和研究計畫合作等。
臺北大學和泰國法政大學的都市規劃與城市治理國際人才培育合作，其影響力不僅僅是短期的雙邊互訪交流；更重要的是，就中長期而言，將提升臺北大學師生對新南向國家都市發展的理解和臺北大學培養都市規劃與城市治理國際人才的聲譽和國際能見度。</description><pubDate>Sun, 17 Nov 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>天兔颱風將至，請記得於下班前檢查門窗是否關閉。</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6736f50d4e66ca086677b085</link><description>各位同仁午安：
氣象署今天持續發布輕度颱風海上、陸上颱風警報。氣象署表示，天兔颱風已經在上午5時30分減弱為輕度颱風，未來在巴士海峽向北移動過程中，移動速度會越來越慢，但今天仍對東半部地區，以及南部地區的天氣造成影響。氣象署預估「天兔」會減速接近台灣西南方，預估今天深夜後接觸南方陸地，未來「天兔」移動過程中的強度還會持續減弱，預估明天中午前後可能從南端陸地登陸，而登陸後有可能迅速減弱為熱帶性低氣壓。
氣象署表示，花蓮以南、南花蓮跟屏東以南下午起雨勢會越來越大，北高雄傍晚後也有降雨，中部以北雖然降雨不明顯，但颱風天兔離開後，東北季風南下，北部、東北部明後天的雨勢會較為明顯，尤其17日水氣更多。
請各單位同仁於離開辦公室時檢查門窗是否關閉完成，並隨時留意颱風動向。
總務處感謝您的合作！</description><pubDate>Fri, 15 Nov 2024 07:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>「新北市三峽區、鶯歌區污水下水道系統第二期工程污水管線第十二標(次幹管、支(分)管及用戶接管」施工公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/673708634e66ca086677b087</link><description>說明：一、旨揭工程預計將於113年11月15日(五)上午7:30分至114年9月30日(二)下午5時整，進行施工，工程車輛進出校園動線如附件所示，施工期間將責請施工廠商妥善做好工區管制作業，造成不便敬請見諒。二、聯絡資訊：施工單位：翔益營造有限公司 游先生 0975-690-517校方連絡：總務處營繕組 曾先生 02-8674-1111#66373</description><pubDate>Thu, 14 Nov 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>台北金融科技展　商院展示金融科技研究成果</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6736bdd84e66ca086677b04e</link><description>臺北大學金融科技暨綠色金融研究中心（FGFC, NTPU）於11月1日至2日參加「FinTech Taipei台北金融科技展」，展示最新「金融科技綠色金融於碳市場指標與公司環境策略」研究計畫成果，展現金融科技如何幫助綠色金融的永續發展。此次展會在臺北世貿一館盛大舉行，吸引來自全球9個國家、超過150家金融機構及新創團隊參與，共同探索金融科技領域的前沿創新與交流。臺北大學作為臺灣特色專注於金融科技與綠色金融的學術研究機構，透過此展會，展示其在碳市場管理與企業環境策略研究領域的最新突破，推動金融產業的數位轉型與永續發展。
在展會中，臺北大學商學院展示了金融科技暨綠色金融研究中心，在金融科技綠色金融於碳市場指標與公司環境策略的最新研究成果，涵蓋碳市場情緒指標、污染排放與現金管理、全球供應鏈碳排風險管理、綠色債券穩定幣設計，以及針對延展實境設備的B5G/6G省電排程機制。研究團隊在運用人工智慧文本分析技術，開發出即時分析公眾對碳排交易態度的情緒指標系統，支援政策制定者和企業決策者在環境政策和投資策略上的參考。針對企業在面對污染問題時的現金管理策略、全球供應鏈的碳風險緩解方案，以及綠色債券穩定幣的雙重屏障設計，研究團隊也提出了具體的數據驅動解決方案。此外，針對延展實境設備的省電需求，研究團隊開發了基於B5G/6G技術的省電機制，以延長設備續航並減少碳足跡，促進綠色科技應用的未來發展。
此項研究計畫由商學院金融科技暨綠色金融研究中心的五位教授帶領，包括資管所教授兼中心主任戴敏育教授、統計系副教授兼中心副主任顏汝芳教授、企管系助理教授兼中心執行長游擱嘉教授、統計系助理教授兼課程組組長翁新傑教授，以及資管所助理教授兼產學組組長黃懷陞教授。透過跨學科的專業知識和研究資源整合，五位教授帶領研究團隊在碳市場情緒指標、企業現金管理、綠色金融工具創新等方面進行深入的跨領域研究，以達到知識共享與實務應用的雙重目標。
顏汝芳教授代表金融科技暨綠色金融研究中心在2024台北金融科技展成功發表跨領域研究重要成果，獲得熱烈掌聲與高度讚賞。「FinTech Taipei 2024提供了一個重要的平台，讓我們得以向各界專家和從業者展示研究成果。」戴敏育教授表示：「我們希望通過此次機會推動金融科技在碳市場管理和企業環境策略中的應用，並加強與業界的合作，共同開創綠色金融的新時代。」
在展會期間，研究中心的團隊成員與來自各校的研究人員、企業代表進行了深度交流。金融系研究助理蘇子涵提到：「這次參展讓我了解了老師和學長姐們的研究內容，也有機會看到其他學校的成果。他們不僅展現了專業的報告和溝通能力，許多成果也參加過競賽並獲獎，進而得到產學合作的機會，這些都值得我們學習。」研究助理吳承耘也分享道：「我們除了展示自己的研究內容，也發現有些單位和我們在進行類似的研究，非常難得能藉此機會互相交流學習，對於研究的進一步發展很有幫助。」此外，來自國內外的參展單位讓團隊成員獲得了與不同文化背景人士交流的經驗。資管所研究助理蕭文欣表示：「這次展覽吸引了許多國外參展者，許多外國人來我們攤位時，我們得以英文即時介紹研究成果，這對我們的溝通技巧是很大的挑戰和寶貴的經驗。」而研究助理陳柏臻指出，此次展會讓他對產業界的創新應用有了更多理解：「其他學校和新創公司展示的成果和商業模式讓人耳目一新，看到他們如何將技術落地並創造商業價值，對於我們未來的研究方向帶來了新的啟發。」
透過此次參展經驗，臺北大學金融科技暨綠色金融研究中心不僅得以展示研究成果，還透過與產學界的互動交流，促進了跨領域的知識融合，為金融科技和綠色金融領域的未來發展奠定了良好的基礎，期待未來能在學術研究及產業實務中持續貢獻創造價值。</description><pubDate>Thu, 14 Nov 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>國立臺北大學國際企業研究所誠徵教師公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6736b6ee4e66ca086677b047</link><description>一、擬徵聘職級及名額：
助理教授職級專任教師1名(起聘日：114年8月1日)。
二、所需資格條件：
以具有國際企業領域專長者優先考慮，以配合本所目前教學、研究與未來發展之必要性。申請者需具有博士學位。
三、應具專長：
依本所課程需要與所務發展方向，以國際策略管理、跨文化管理、國際物流及國際貿易與實務為主，具相關博士學位及產官學實務經驗者尤佳，並配合本校商學院EMI規範進行英語授課。
四、應檢附之文件及著作：
基本資料表請上本所網站(https://giib.ntpu.edu.tw/news.php?id=121-amp;ids=1)中，新聘教師表單下載項。
擬聘任（升等）教師專門著作目錄一覽表(請於備註欄註明SSCI、SCI、TSSCI或EconLit等級，並附上該期刊為SSCI、SCI、TSSCI或EconLit等級之證明)。將專門著作目錄一覽表及專門著作目錄一覽表內著作裝訂成冊一本（含代表著作、參考著作、參考資料）。
＊請將基本資料表及擬聘教師代表著作及參考著作目錄一覽表電子檔e-mail至ben@mail.ntpu.edu.tw，郵件名稱請標明『應徵國際企業研究所教師』，謝謝。
代表著作(博士論文除外)、參考著作如僅接受尚未出版者，請附接受刊登證明。
教師證書影本(若無免附)。
身份證或護照影本。
學歷證件影本（如係外國學歷請附中譯本並由駐外單位驗證證明，另請附經駐外單位驗證之國外學歷歷年成績證明）。
經歷證件影本（如係外國經歷請附中譯本，並經由駐外單位驗證證明）。
出入境紀錄(內政部入出國及移民署證明，如非外國學歷初聘人員免繳；申請人係外國人或僑民者免繳)。
國外學歷送審教師資格修業情形一覽表。
10.教師(研究人員)辦理聘任檢核表。 (已具擬聘等級之教師證書者免附)。
11.請提供學科專長及可開設課程之中英文課程大綱。
*已具擬聘等級之教師證書者，外國學歷證件得免附中譯本及駐外單位驗證證明，並免附國外學歷成績證明、出入境紀錄及國外學歷送審教師資格修業情形一覽表。
五、截止日期：113年12月31日止(以郵戳為憑)。
六、單位聯絡人
聯絡人： 徐彬
電 話： (02)86741111轉66849
E -mail : ben@mail.ntpu.edu.tw
七、備註
有意申請者請依申請截止日期（以郵戳為憑，逾期恕不收件）檢附有關資料文件郵寄至「23741新北市三峽區大學路151號，國立臺北大學人事室收」【請註明國際企業研究所及應徵者姓名】。
合者約談，恕不退件。</description><pubDate>Thu, 14 Nov 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>三峽校區電機資訊學院大樓停電通知</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6736b2af4e66ca086677b044</link><description>辦理電機資訊學院大樓高壓電VCB供電設備維修作業需求，總務處營繕組訂於113年12月15日（星期日）進行電機資訊學院大樓停電作業。停電時間自上午8時30分至下午6時止（電梯將於上午8時起停用，直至復電後1小時內完成啟用），受影響區域僅電機資訊學院大樓，個人用電設備請於前一日下班前自行關閉，不便之處敬祈見諒。上述停電日期如遇不可抗力因素（如颱風天、超大豪雨等）則將另行公告停電時段辦理。
施作單位：逸群機電有限公司 現場負責人：張育順 行動：0932-020-493
協助單位：學校機電維護廠商查宇隆 行動：0979-360-899余增祥 行動：0955-343-089學校單位：總務處營繕組 李弘道 分機：66377 行動：0928-114-930徐永富 分機：66797 行動：0932-926-681李挺昌 分機：66446 行動：0937-796-406</description><pubDate>Thu, 14 Nov 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】九校共學培力 因應高齡社會</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6735a3d64e66ca086677afe4</link><description>為回應臺灣超高齡化社會的到來，臺北大學社科院高齡中心、社科院USR計畫，結合了北大圖書館與鳶山協會，於113年11月8日在圖書館六樓會議室，辦理「大學責任與超高齡社會」跨校研討會，以促進各校高齡相關USR計畫相互學習、交流計畫成果，並探討超高齡化社會中大學的角色；會中關注的主題包含「大學角色與在地實踐」、「代間學習與青銀共學」、「世代協力與國際經驗」等三場。雖因颱風關係延後一週，但仍順利邀請全台關注高齡議題的大學USR團隊，透過實體與線上直播分享九個主題，參加的學校包括有台灣海洋大學、台北醫學大學、東吳大學、臺北大學、致理科技大學、嘉義中正大學、高雄樹德科技大學等，三場次研討共計有現場150人次，及線上97人次共同參與。
第一場「大學角色與在地實踐」
上午場次主題為「大學角色與在地實踐」，在池祥麟副校長致詞後開始，由社工系林昭吟教授主持，先由臺北大學高齡中心主任曾敏傑教授先從《學老誌》串起八年來的社會實踐經驗，從過去種子型3年、萌芽型3年、深耕型2年，一步一腳印的推動臺北大學城，也迎向高齡化與少子化的問題，並指出「年齡友善大學」不只是高等教育的危機，也是契機，更是迎向國際潮流的大趨勢；而大學除了知識傳承與人才培育之外，美國百餘年來公立大學負有的政策與公共任務，也印證了教育部力推大學社會責任(USR)的重要。臺北大學團隊也透過5S3E的架構，運用三個工作方法(3E):創建、服務、培力，針對五個對象(5S):學生、長者、據點、跨校、全國，交織出15個介面(內含36個方案)，最終產出服務全國的《學老誌》，向全國600萬高齡人口倡議「老化不可避免，但是可以學習」的理念；這是一項困難的工作，但奠基在過去的養分、經驗、成果，以及校內16位老師的協助，將持續在超高齡社會到來之際，幫助全國高齡者成功健康學老。
接下來就是城鄉對比的大學經驗，首先由中正大學法律系施慧玲教授分享「發展『社會處方』之全球在地化制度」，施慧玲從英國「社會處方籤」如何以陪伴、信任來降低鄉村長輩的孤獨感，也談到法律系的師生可以如何服務高齡；由於嘉義縣是全台灣高齡化之首(22.88%高齡人口)，中正大學在盤點高齡者需求時，與大林慈濟醫院的曹汶龍醫師合作，走進失智症溪口互助家庭，以共餐的方式親近在地的長者，進而了解在地長者的法律需求。因為鄉下的資源不多，但人情味很夠，所以互助家庭不靠政府的資源而獨立運作；而最常見的就是幫助長輩立遺囑，減少分財產的爭訟，或是為長者圓夢等等，而這部分也是大學法律系可以支援之處。
接下來北醫高齡健康健康暨長照學系副教授邱惠鈴分享「友善社會、生活賦能:都會區的社會實踐」，台北市是次於嘉義縣，全國老化第二名(22.67%的高齡人口)，而信義區的老年人口比例也是次於萬華區居台北市第二名，高齡人口即占全區之24.46%，也就是在信義區的居民中，每四個人當中就有一位超過65歲，因此在帶領學生進入社區服務時，開始與里長合作，讓學生有實習的場域來學習高齡照護；因為都會區的資源很豐富，學員流動性很高，人情也比較淡薄，要花很多的時間跟力氣把長輩串在一起，這是跟鄉村有很大不同之處。但也因為有了USR計畫，讓有心的老師透過課程，帶著學生有實習的場域以及服務的機會，減少都會區長者的孤獨感，也呼應了「社會處方籤」的精神。
第二場「代間學習與青銀共學」
下午場次為「代間學習與青銀共學」，由臺北大學社工系劉素芬助理教授主持，邀請到中正大學成人與繼續教育系陳毓璟教授分享「青銀共創偏鄉社區」，來探討代間學習以及社區高齡健康促進；他們選擇了山區中埔鄉的灣潭社區、石硦村藤寮仔社區，因為山區常常有天災，也造就了居民堅韌的個性。陳毓璟表示，計畫將資源帶入偏鄉，最重要是幫助偏鄉可以自立跟永續，因此計畫團隊希望培力在地，讓社區有能量照顧高齡者，也鼓勵年輕人返鄉服務，彼此互助共生；而學生也發起「菜一起Veneration」運動，為在地小農賣菜，讓世代融合，也透過食農教育重新連結城鄉；學生畢業後也留在當地，開「拾間文化」無菜單料理餐廳，以餐廳為基地，使用在地蔬食辦理青銀共創及食農教育的課程，培育出人才在地創生。
接下來樹德科技大學社工系徐國慶副教授報告「青銀共創模式與社區照顧人才培育的執行成效」，因為從社工系的角度盤點在地高齡需求，並且透過校級結合各科系，以不同科系的專長，為在地長者辦理特色照顧方案，例如「青銀古著創意設計時尚秀」，跨科系整合藝術管理與經紀系、社工系、流行設計系，為長輩設計衣服走台步提升自信；另也辦理青銀街舞活力秀，讓學生跟長輩一起跳街舞，並在校內成立「青銀共創實驗基地」，讓青銀有對話的機會，也可以創造更多合作的可能性。
最後東吳大學心理系汪曼穎教授分享「北投新韌齡生活圈」的經驗，老化是一個「失去」與展現「韌性」的過程，失去經濟、社會關係、空巢、健康等，當面對這些挑戰時，可以展現出韌性重新調適人生議題與方向，若調適不佳，則會出現高齡憂鬱的症狀。因此該計畫帶領學生與八頭里仁協會、北投社區合作，辦理「韌齡學院」透過運動課程、五色鳥頻道(身心健康知識影片)、「散步好朋友」聊天機器人等工具，幫助長者提升幸福感；並透過「北投社區教練基地」，鼓勵長者擔任導覽志工，為國際生介紹在地特色遊程等。一般學生並不了解中高齡的人，甚至會排斥，而年齡多元化校園能減少年齡歧視，但需要在課程中設計，引入中高齡的議題，才能讓青銀互動。計畫也對青銀做了前後測分析，發現中高齡者顯著增加對身心健康的自主性、幸福感等正向態度；而學生減少了對長者年齡的刻板印象，也提升對中高齡產業的態度，有助於跨齡共融。
第三場 世代協力與國際經驗
第三場次主題為「世代協力與國際經驗」，由東吳大學心理系汪曼穎教授主持，首先由致理科技大學行銷與管理學系羅啓峰副教授分享「青銀微社群」的經驗，過去計畫在推動「陪伴就醫」的平台過程，接觸許多的長者，也培育319位志工建立青銀共學人才庫，因此開始建立青銀微社群，一起上課、一起旅行、一起入里服務，而長者的經驗也有助於學生的成長，也讓學生了解長者的特質，有助彼此尊重與互動。
接下來由北大社工系劉素芬助理教授帶領鍾佩芳助理介紹「爸媽學老，我抽電腦」方案，從《學老誌》2023年9月創刊後，為回應教育部強調學生的學習角色，因此計畫也開發出「爸媽學老，我抽電腦」的活動。鍾佩芳表示，為了讓學生跟家中長輩一起閱讀學老誌，並且親子一起交回讀書心得後，以禮券跟3C大獎鼓勵學生與家長參加，三週活動共回收到235位學生，以及235位家長的學習單，透過學生的影響力，讓「學老」這個概念在家中發芽；也發現學生的父母大多落在55歲，正是要開始預備老化的前期階段，因為學生開始關心長輩老化的議題，也促使長輩開始思考如何照顧好自己的健康，不要造成孩子未來的負擔，也讓兩代之間透過對話與交流，讓感情更好。透過學習單也發現學生與家長十分關注家人失智、喪偶、獨居、空巢期、防詐騙等議題，都有助於《學老誌》未來更多面向的發展。
最後由海洋大學師培中心副教授嚴佳代分享「日本地方協力隊經驗-台日森川海交流的效應」。基隆的和平島也是相當高齡化的地方，因此他們七年來到日本交流，日本高齡化比我們早，而台灣進入超高齡比日本更快；因此觀摩日本鄉村因應而生的地方協力隊，讓青年回鄉、移居、創業，帶動地方創生，也是青銀共融的體現。例如MOMIJI狩獵公司，老獵人退休後要如何銜接新的產業?地方協力隊就可以辦理山海教育，讓遊客體驗狩獵並與環境永續相處，讓老獵人的智慧可以傳承下來，並且帶動產業發展。青年返鄉活化鄉村，讓老化鄉村的長者參與地方創生，把長輩的知識、經驗、智慧留下；同時在地的長者與返鄉的青年們也一起思考，如何讓產業轉型，也在冬天、夏天都有不同的發現。日本與台灣的農村都面臨到人口老化與產業轉型的問題，在研討會中也發現鄰近鄉村的USR計畫多觸及地方創生，如何讓大學生可以走入在地與長者互動，用年輕人的優勢與長者的人生經驗互補，也讓青銀共創地方創生變成可能。
研討會最後由臺北大學USR計畫主持人曾敏傑教授總結，面對高齡化這個議題，每校都會因為在地的需求而發展出不同的計劃面貌和重點；高齡者面對老化，不只是個人的問題，也不只是政府長照的問題，更重要的也是和家庭內部生態息息相關，如何讓高齡者自我培力、自覺到照顧好自己老化的重要，而子女們也能多關注父母老化的問題和需求，不僅讓長輩不感到孤單無助，甚至也會更有「奮老」的意志，都是我們未來可以著重之處。高齡化加上少子化，未來的高教其實有很多的契機，在中高齡再就業上，心理系、社工系、學士後護理系等都會是新的選擇和社會需求；而文史、美術、宗教等軟性課程，也會是中高齡者感到興趣的方向，而年齡友善大學的推動也將創造更多青銀共學、世代共融的可能性。</description><pubDate>Wed, 13 Nov 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>113學年第1學期-鄭春枝女士紀念獎學金審核出爐</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6735a0e34e66ca086677afe3</link><description>校友中心於11月14日召開113學年度第1學期「鄭春枝女士紀念獎學金」審查會議，此次共有13位同學獲獎，預計12月中旬邀請獎學金創辦人-mdash;傑出校友林錫埼學長親自到校頒獎。
獲獎名單包括：鄭O昌、粘O雄、邜O祈、張O茹、顏O如、劉O昕、趙O琪、張O仙、林O英、段O麗、蔡O蓮、周O婧、林O雯。
「鄭春枝女士紀念獎學金」為傑出校友林錫埼學長為紀念其母(故鄭春枝女士)鼓勵子女向學之大義及母校栽培之恩而設置，每學期皆開放家境清寒及成績優秀之學子申請，嘉勉逆境中仍力爭上游之學子，協助其完成學業。</description><pubDate>Wed, 13 Nov 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>2024第一屆台灣永續大學獎　臺北大學榮獲四項獎項肯定</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/67356ea94e66ca086677afd3</link><description>第一屆「台灣永續大學獎」於11月10日揭曉，臺北大學在多個領域表現出色，榮獲「台灣永續大學績優獎」、「永續報告書白金級」及「永續教育領袖獎」等三項大獎，自然資源與環境管理研究所李堅明教授更獲頒「永續傑出人物獎」。李承嘉校長對所有投身永續發展的師生表示感謝，並指出，在全球環境變遷及高等教育轉型的時代背景下，臺北大學始終堅守承諾，落實ESG（環境、社會與治理）精神，積極推動校務發展、綠色校園與社會共融，並鏈結聯合國永續發展目標（SDGs），為永續教育與校務發展注入動力。
今年度「台灣永續大學獎」的設立，標誌著台灣永續能源研究基金會（TAISE）首度將大學組別獨立評比，進一步鼓勵高等教育在永續發展上的創新與努力。相較於其他獎項類別，「臺灣永續綜合績效獎」的評選要求更加嚴格，除了書面資料審查，複審還需要親自到現場簡報，並接受由教育及產業界高階領導人組成的評審團即時提問。本校於10月9日參加決選，由財務暨永續發展副校長池祥麟率領永續辦公室洪健榮執行長及戴敏育組長共同說明學校的永續成果與未來規劃，最終獲得評審團一致肯定。
根據TAISE統計，今年度「台灣永續大學獎」各獎項共有41所學校報名，其中「綜合績效」獎的競爭最為激烈，參賽學校高達22所，比去年增加一倍，顯示出各大學在永續發展上的重視程度。為了表彰得獎學校的成就，頒獎典禮將於11月20日在臺北圓山大飯店隆重舉行，屆時各界代表將齊聚一堂，共同見證臺灣在高等教育永續發展上的新里程碑。</description><pubDate>Wed, 13 Nov 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>2024第三屆跨領域視野下的學與用學術研討會</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/673459234e66ca086677afae</link><description>人文學院教師長期戮力於文學、歷史、語言、藝術、文資、教育等領域鑽研精進，涵養學術能量， 目前已舉辦二屆「跨領域視野下的學與用學術研討會」為持續展現本院教師優質的研究成果。謹訂於 2024年12月06日（週五）舉辦第三屆「跨領域視野下的學與用學術研討會」。敬邀有興趣之師生同仁踴躍報名參加！報名網址：https://reurl.cc/VMy0pn
活動資訊簡列如下，本公告將不定時更新上傳，如議程等，故請密切留意本公告。
◆活動日期：2024.12.06 (五) 0900-1830◆活動地點：國立臺北大學人文學院11F01會議廳◆主辦單位：國立臺北大學人文學院◆合辦單位：國立臺北大學中國文學系、歷史學系、應用外語學系、民俗藝術與文化資產研究所、師資培育中心◆指導單位：教育部◆報名時間：即日起至12月01日（開放現場報名人數30名，若額滿將提前關閉報名表單或視情況開放線上會議）◆錄取資格：報名順序不影響錄取資格。超過報名時間者，將不予錄取，主辦單位擁有最終錄取名額選擇權。◆錄取公告：2024/12/02(一)將於人文學院最新活動公告，煩請密切留意。</description><pubDate>Tue, 12 Nov 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】美國石氏基金會捐助高齡中心20萬美元</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/67340f394e66ca086677af6d</link><description>美國石氏基金會(The Dynamic Foundation)創辦人石秀寧，於2024年10月24日上午，在前遠雄耶魯社區副主委翁世元陪同下，參訪臺北大學社科院USR計畫及高齡與社區研究中心，在USR計畫主持人兼高齡中心主任曾敏傑的熱情接待下，透過影像紀錄、出版品、活動看板、與文件資料，進一步了解七年來臺北大學的在地高齡服務成果。
石秀寧創辦人除聽取現場的解說之外，並且與大家分享她多年來在印度中部推動的慈善兒童營養計畫，中午並與大家在輕鬆的慶功輕食派對中，宣布今年合計已捐款二十萬美元予「高齡與社區研究中心」，並鼓勵大家在超高齡化社會來臨之際，繼續努力投入台灣的高齡服務與學老推廣。
石秀寧創辦人目前居住在美國，也是高雄岡山的空軍子弟，台大農經系畢業後與夫婿到美國矽谷創立高科技公司，並於1999年在美國加州成立石氏基金會，用以紀念其父親石裕琅教授畢生致力於教育事業。石裕琅教授祖籍安徽，隨軍隊撤退來台後，曾服務於空軍，並且長期在台灣海洋大學任教。基金會現位於美國加州聖荷西市，服務對象以美國舊金山灣區的華裔長輩為主，長期舉辦文康活動，包含書法班、電影欣賞、書畫展、以及出遊活動等；過去並定期邀請台灣知名藝人赴舊金山以歌聲和音樂慰勞當地華僑，為當地華人社會重要的民間團體之一。
石氏基金會於2000年起，曾於中國大陸推動「裕琅希望小學計畫」，多年來於各省偏遠地區共捐助102所希望小學，協助當地兒童順利就學，地區遍及青海、雲南、湖南、河南、江西、安徽、寧夏、甘肅、吉林各省和重慶市。在中國教育環境逐漸成熟後，基金會於2019年轉向印度中央邦（Madhya Pradesh），該邦是印度28個州中第五個最窮的州，並在中北部的加塔普爾（Chhatarpur）農業區(約為台灣的一個縣份，下有1,200多個村子，人口約兩百萬人)，投入當地貧窮農村，訓練在地工作人員運用印度教寺廟空間，巡迴各村落並提供部分兒童的營養膳食計畫，幫助孩童獲得基本的營養支持。
曾敏傑主任特別感謝石秀寧創辦人的信任與支持，因為高齡與社區研究中心甫於2023年成立，一切都還在起步階段，這筆捐款將會對於研究中心的後續發展帶來重要幫助。他同時也感謝前耶魯社區副主委翁世元先生，因為在2018年推動大學社會責任(USR)的關係，曾經主動到遠雄八大社區主委會議中提案合作聖誕點燈，也讓翁副主委留下深刻印象，見證USR計畫多年來的在地投入，乃引薦前石氏基金會執行長石賡認識，並且合作為在地長者舉辦了12場文史講座至今。
今年以來，高齡中心與USR計畫也持續和石氏基金會合作，發展出更多元與更具特色的高齡服務方案，包括輪椅族支持團體、失智症家庭關懷、高齡獨居女性關懷、高齡閱讀健康方案、高齡電影讀書會、以及《學老誌》的出版和推廣等。本次藉石創辦人回台機會，邀請來校參訪服務成果，並規劃未來持續進行高齡服務，期望幫助更多華人長者朝向健康老化與活躍老化。</description><pubDate>Tue, 12 Nov 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>113-1學生自組學分學程申請至113年12月27日止</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/67330cff4e66ca086677af49</link><description>一、法源依據：國立臺北大學學生自組學分學程實施試行要點
二、學生自組學分學程定義：係指由學生依據興趣、職涯發展所需，自行規劃至少跨1個系的多門跨領域課程，組合成學分學程或微學程，且不應與校內現有之學分學程或微學程內容重複，並經學生所屬系所及相關開課系所主管、教務長審核通過之學分學程或微學程。
三、適用對象及申請流程：具正式學籍之學士班、碩士班在學生，自一年級起至畢業前一學年度止，應於113年12月27日前，提出「學生自組學分學程新創及修讀申請書」(如附件)，經學生所屬系所及相關開課系所主管、教務相關單位及教務長核定後，始得修讀本學程。
四、其他詳細規範請逕詳閱「國立臺北大學學生自組學分學程實施試行要點」。
五、審核結果將於113-2學期開學前一週，另行以電子郵件方式通知。
如對本案有任何疑問，請洽課務組(校內分機：66116)。</description><pubDate>Mon, 11 Nov 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>「2025邁向國際種子補助計畫」開始受理申請</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/673304314e66ca086677af31</link><description>「2025邁向國際種子補助計畫」開始受理申請，受理期間自113年11月12日起至114年1月10日止。
(一) 依據國立臺北大學110-114中長程校務發展計畫內容辦理。(二) 計畫執行期間：自114年1月 1 日起至114年12月15日。(三) 由本校一級行政及教學單位統籌並提出申請(四) 補助方式及內容：由本校提供定額之經費補助，補助內容須自下列四個面向中選擇規劃：(1) 推行境外招生，規劃雙向或單向雙聯學位，參與或舉辦招生宣傳活動、Open Day及國際教育展，以提升國際學位生人數。(2) 規劃交換或訪問學生計畫，辦理國際學生來校短期研習交流營隊活動，每場營隊活動以16個小時(1個學分)之課程時數為原則，以增加來校短期交流國際生人次。(3) 提升教學及研究之國際化質量。鼓勵規劃本校教師赴國外大學或以線上方式進行短期授課交流計畫，或邀請國際學者、交換教師、博後研究員或博士生來校訪問，每位赴外或來校之學者，以進行或辦理3場以上或8個小時之交流活動為原則。交流活動包含跨領域、多元創新之研究、教學與學術增能之會議、講座、研討會或工作坊。(4) 辦理行政創新計畫，特別鼓勵設立「國際化委員會」，以協助單位制定國際化相關政策，並確保策略的順利推進。
(五)補助方式及內容：每件申請案總補助經費上限：新臺幣40萬元，內含網頁國際化補助新臺幣10萬元在內。總補助件數及金額，將視總經費規模及計畫審查專家委員之排序進行補助。
有關「國立臺北大學2025邁向國際種子補助計畫」之計畫內容、購想書及成果報告書，請至國際處網頁下載。</description><pubDate>Mon, 11 Nov 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>