<rss version="2.0" encoding="UTF-8"><channel><title>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news</link><description>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</description><author>NTPU 國立臺北大學</author><image><url>https://new.ntpu.edu.tw/assets/logo/ntpu_logo.png</url></image><language>zh_TW</language><copyright>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</copyright><item><title>112年1月1日起，台北客運「943」公車  班次異動公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6396cda4d324790968e326b8</link><description>112年1月1日起，台北客運「943」公車取消 8:10自台北往三峽行駛之班次。
一、112年起，台北客運「943」路線公車平日發車發車班次、時間如下：
1.台北-rarr;三峽：07:10、7:50 民生校區公車站發車。
2.三峽-rarr;台北：16:20、17:05、17:15、17:35三峽校區公車站發車。二、學期中，上班上學日每星期一至星期五行駛，星期六、日停駛。三、12/31(星期六)~1/2(星期一) 因元旦假期，「943」公車停駛。
***資料來源： 台北客運，台北客運三峽二站電話：3501-9155。</description><pubDate>Sun, 11 Dec 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>學生社團熱門舞蹈社睽違兩年舉辦「北區大專院校聯合迎新舞展暨賽事」</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6396c2a1d324790968e326ab</link><description>本校學生社團熱舞社去年(110年)因應疫情關係暫停辦理北區舞展，今年度睽違兩年後於111年12月3日假崇右影藝科技大學體育館辦理「第十九屆 北區大專院校聯合迎新舞展暨賽事」。
北區舞展是街舞圈的例行盛事，希望提供全國的大學生展現自我的舞台。並聘請知名工作室的老師擔任評審，每位評審除了是知名舞團的團員，也都參與過各項國際比賽，皆有優異的成績，更在舞蹈類選秀節目擔任評審老師。在優秀評審老師的講評下，不論是危險動作的技巧，或是服裝、表情上的展現，一定能使各參賽隊伍有更多的進步，後並給予表現優異的參賽隊伍獎金及獎品以茲鼓勵。
本次參賽隊伍分別為（依筆畫排序）：
大同大學、中國文化大學、崇右影藝科技大學、臺北大學、輔仁大學（分為兩個隊伍參賽）、臺灣科技大學、臺灣藝術大學、黎明技術學院、醒吾科技大學，共計9校10隊，參賽人數達300人。
本次參賽名次：
第一名：黎明技術學院
第二名：崇右影藝科技大學
第三名：中國文化大學
人氣獎：中國文化大學、臺灣科技大學
舞台上的隊伍因為熱愛舞蹈而揮灑汗水，從服裝到劇情都可以使觀眾快速進入他們的舞蹈世界，帶給觀眾震撼的感官饗宴。而同學們也因為舞蹈而認識許多朋友，雖然是不同學校，但是可以聽到當某間學校的隊伍上台時，台下不管同校或是不同校都會為彼此歡呼增強氣勢，賽後不管有沒有得名，也會為彼此加油打氣。有些同學甚至因為時常參加熱舞比賽，已經為主持人所熟知。
最後希望這麼優質的舞台能夠誠如主持人所說：希望隨著疫情越來越緩和，實體比賽可以越來越活絡，大家能夠有更多的舞台展現自己！</description><pubDate>Sun, 11 Dec 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>金融科技應用專題講座－股票時勢分析</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6396bc83d324790968e326a8</link><description>國立臺北大學商學院於111年12月9日下午在民生校區教學大樓211教室舉辦「股票時事分析」，本次講座係商學院金融科技學士學分學程核心課程「財務金融暨金融科技應用專題研討」之活動內容。「財務金融暨金融科技應用專題研討」課程是由商學院金融系施懿宸老師為同學授課，並在這個金融科技已變為趨勢的世代，強化臺北大學金融系學生對金融科技的了解與應用。先前，本系已邀請諸多涉獵金融科技之講師前來演講，而本次講座則針對目前股市及大環境情勢給予分析，給予同學們更完整及全面的金融知識並增進同學對於金融市場的敏感度。
本次講座邀請華南永昌綜合證券的黃進明董事長，於課程中分享股票時勢分析的內容。首先講者說明了通貨膨脹、利率及幣值的交互關係而對股市造成什麼樣的影響，並提到在美國在近期高通膨的影響下，聯準會積極利用升息的方式來抑制通膨，導致資金的投資成本變高，使資金大量撤出股市，而與美股相關程度高的台股約有四成資金為外資所有，故外資的資金匯出也使得台幣幣值下跌。講者也在此認為在目前市場空頭下，投資人可以考慮在場邊觀望，並提出了一些適合進場的時機點，如投資人在股市跌破20%時可以考慮與國安基金護盤時分批進場，另外也可以搭配政策面，如台灣的晶片法案以及近期巴菲特挹注41億美金於台積電ADR等國際利多助陣下，可等待台積電止跌穩定時作資金的投入。
投入於股市時，尤其是長期持有，勢必會受到景氣循環的影響。在近期，台股由今年一月五日的歷史新高18620點跌至了十月二十五日的相對低點12629點，跌幅近32%。講者也利用歷年標準普爾500指數去分析各次熊市的跌幅與時長，而平均來看除了幾次大空頭外，下跌約至20%時觸底，故講者也呼籲台下同學將來投資遇到空頭時可以在跌幅逾20%時分批進場，並不要擴張信用，是個勝率較高的策略。
最後，講者以台積電為例來說明股票之合理價格，考慮殖利率與匯率風險再以本益比的估算去得出，另外也透過台積電在美國發行的ADR來決定台灣股市的台積電是否為對投資人有利的進場點位。
非常感謝華南永昌綜合證券黃進明董事長本次於課堂中分享最即時的金融市場資訊與在空頭市場下的投資策略，讓同學能感受到金融市場的瞬息萬變，也透過問答方式為同學分析持股狀況。期待下次黃進明董事長能再蒞臨本系的課程講座，帶給同學們豐碩的知識。</description><pubDate>Sun, 11 Dec 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>人文大樓蓮池旁地板清洗作業排程</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/63969273d324790968e32692</link><description>人文大樓蓮池旁地板清洗作業訂於12月13日(星期二)至12月15日(星期四)進行，廠商將於清洗區域拉設警戒線。屆時請師生職員工出入該清洗區域時，煩請改道並注意自身安全。造成不便之處，尚祈見諒!施工單位：清新實業有限公司現場負責人：陳定國 手機：0935-035-355協助單位：全都會有限公司專案經理：陳淑芬 手機：0919-334-178</description><pubDate>Sun, 11 Dec 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>2022北大第五年點燈迎聖誕</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/63947128d324790968e32681</link><description>時序來到歲末，陪伴北大師生與居民的『聖誕點燈』及『北大管樂節』，第五年再度熱鬧登場，這是北大社科院USR計畫大學城節慶的重點活動，今年並結合鳶山社會實踐協會與北大管樂團合作辦理。當天雨勢不小，卻阻擋不了熱情的學生與民眾，現場將近百人參與。12月初即於校門口先行布置巨型聖誕樹，準備迎接佳節的到來，在12月10日(六)下午四時半，由李承嘉校長主持之下，順利點亮九公尺高的聖誕樹，現場並有北大管樂團演奏七首聖誕樂曲，在平安愉悅的年節氛圍下，由北大學生與社區長者交換祝福卡片，為校園與社區帶來溫馨的青銀互動與音樂演出。而下週12月17日(六)下午三點，接續將由北大管樂節登場，相關資訊請見https://tinyurl.com/2m7lvhr9。
今年聖誕樹如同往年，12月起即豎立校門口迎接佳節，由於疫情造成景氣不振，今年贊助也大幅減少，幸好在前北大光榮扶輪社鍾子康社長的堅定支持之下，終於讓聖誕樹可以繼續點亮北大社區。臺北大學校長李承嘉表示，聖誕點燈已經成為台北大學城的傳統，感謝USR計畫願意一直點亮聖誕樹。USR執行長戴敏育也很開心能跟代表學校跟社區一起過節，USR計畫主持人曾敏傑表示，自2018年起，『聖誕點燈』及『北大管樂節』，已經成為台北大學城的節慶傳統，USR計畫結合學校社團，運用校園空間創造社區與大學共融的機會；雖然今年獲得贊助有限，但由於北大校門的聖誕樹對於台北大學城極具指標意義，每年聖誕燈海從臺北大學校門、學勤路頭開始點亮，並蔓延到藝術大道，連結著遠雄八大社區創新應景的聖誕燈飾，共同創造出北大耶誕城的美麗夜景，這是臺北大學城與眾不同的節慶特色，也因此USR計畫也設法努力維持這項傳統。
曾敏傑教授表示，青銀交換卡片是今年推出的新活動，讓聖誕點燈成為校園與社區互動的機會之外，本次共收集了40張學生卡片(包含小鳶隊及社工系學生)，以及30張食物森林長者志工的卡片，也特別設計了交換禮物看板，讓參與的長者與同學互相交換卡片。一位參與交換卡片的社工系同學表示，他最喜歡交換禮物的驚喜感，也祝福拿到卡片的長輩過個美好的節慶；另外法律系的方同學，也在卡片中分享對聖誕節的期待，並祝福長輩平安健康。參與的食物森林長者志工則表示，每年都會來看聖誕點燈，疫情後更加珍惜外出團聚的機會，這次跟同學交換卡片很有趣，雖然不知道是誰給的，卻可以感受到北大學生的溫暖祝福。
今年北大管樂團也擔綱重要角色，派出13位同學來現場演出，包含銅管及豎笛重奏演出七首曲目，應景吹奏聖誕組曲、及懷舊風的「月亮代表我的心」。每年聖誕點燈非常容易遇到寒風與刺雨，不過都澆熄不了學生服務的熱心，13位同學為聖誕點燈練習多時，也為12月17日的北大管樂節暖身，本學期社長經濟系二年級林旭颺同學表示，這是他第一次參加聖誕點燈，他非常期待這次的演出，讓團員和居民都融入在聖誕歡樂的氣氛中，讓北大管的音樂催化北大及社區的心。
「台北大學城」是台北大學USR計畫推動的核心，放諸全台，只有三峽的台北大學與現代化住宅區緊緊相依，讓學校與周遭社區成為台灣名符其實的「大學城」。五年來，USR團隊已辦理26場在地節慶活動，創造出許多膾炙人口的特色慶典，累計參與人數已超過一萬三千人次。未來計畫也將持續推動成立『高齡與社區研究中心』，讓臺北大學的社區關係永續發展，並且投入因應超高齡社會的到來。
聖誕點燈後，接下來每年的壓軸節慶-mdash;北大管樂節，也即將登場，今年將首度公演為在地三峽所創作的曲目「鳶之彩」，這是由鳶山社會實踐協會張志光常務理事所贊助，由新世代音樂創作家卓綺柔所編寫的曲目，半年來在指揮鄒佳宏老師的籌畫下，邀請作曲家考證三峽歷史與人文素材，並且親自登覽鳶山體會三峽的壯闊，所編寫出的曲目。將於12月17日下午三時，在社科廣場的第五屆北大管樂節中首次發表，歡迎一同來現場體會『鳶之彩』的磅礡樂章。
【第五屆北大管樂節活動預告】時間:12月17日周六下午3:00-ndash;5:00地點:臺北大學社科院前廣場 (雨備: 公院119)演出曲目: 鳶之彩-USR計畫、鳶山協會、鄒佳宏委託、卓綺柔為三峽所創作的管樂曲，首度公開演出。另有星際大戰、歌劇魅影等膾炙人口的電影配樂、卡通配樂等，適合闔家聆賞。</description><pubDate>Fri, 09 Dec 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【徵才資訊】社會工作學系誠徵專任教師1名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6392b5ebd324790968e3263c</link><description>社會工作學系誠徵專任教師，需求名額如下：專任教師1名。申請者須符合「教育人員任用條例」及「國立臺北大學教師聘任暨升等評審辦法」，且應具備以下資格之一：(1)具有國內外社會工作或社會福利相關系所博士學位。(2)於國內外大學社會工作或社會福利系所任教之助理教授或副教授。
應具專長：申請人須具備社會工作或社會福利相關領域專長。
收件截止日：112年1月16日
預計面試日期 112 年 2 月 13 日至 2 月 24 日,煩請預留面試時間。
起聘日：112 年 8 月 1 日
相關表格、Word電子檔：https://reurl.cc/NAnWDp
收件：紙本與電子並行紙本：請依申請截止日期（以郵戳為憑）檢附有關資料文件郵寄至「237303新北市三峽區大學路151號，國立臺北大學人事室收」【請寫明應徵社會工作學系之教師職級及應徵者姓名】。電子：相關word電子檔填寫完畢請email至yangte@gm.ntpu.edu.tw
校網公告：https://www.ntpu.edu.tw/hr/hr_more.php?id=4841</description><pubDate>Fri, 09 Dec 2022 07:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>電機工程學系誠徵專任教師</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6392f2b0d324790968e3265b</link><description>國立臺北大學電機工程學系徵聘
「專任教師」公告
收件截止日：即日起 至 112年2月22日(星期三)
一、徵聘職級：專任助理教授(含)以上教師1名。
二、資格條件：
1.具國內外電機或資訊工程相關領域博士學位或是預計在112年8月1日之前可獲得博士學位者。
2.具英語授課能力。
三、應具專長：
1.晶片設計與製造。
2.電腦工程。
3.系統工程。
四、應徵資料：
1.專任教師或約聘教學人員應徵人員資料簡表（一式五份，請至本系網頁最新公告下載）。
2.詳細履歷資料。
3.學經歷證件影本，應屆畢業者需附大學及研究所成績單。如係外國學、經歷者，須經由駐外單位認證證明。另附國外修業情形一覽表(本校人事室網頁下載)及內政部入出國及移民署證明之個人出入境紀錄。如係外國學歷，請附經駐外單位驗證之國外學歷歷年成績證明影本；如有應屆畢業尚未取得學位證書之情形，須於本校審議前提出臨時學位證明並經驗證，並於報到前取得學位證書。
4.著作目錄及執行研究計畫目錄。
5.近五年內最具代表性之著作全文影本，至多5篇。
6.詳細可開授之課程教學大綱。
7.必修科目教學授課確認表(請至本系網頁最新公告下載)。
8.未來之研究計畫構想書。
9.推薦信函二封。
10.其他有助審查之文件，如獎項或專利等。
五、收件截止日：即日起至112年2月22日(星期三)前(以郵戳為憑)檢附有關資料文件郵寄至：「23741新北市三峽區大學路151號國立臺北大學人事室收」【請註明電機工程學系、應徵職稱及應徵者姓名】。聯絡電話：02-86741111#68882、E-mail：yhchang@mail.ntpu.edu.tw。
六、擬起聘日期：112年8月1日起聘。
七、備註：
1.應徵經初審資格符合者，由本系擇優通知到校參加面試，預定約談時間為112年3月6日至10日，詳細時間確認後於3月1日至3日另行以電子郵件通知，請留意信件；若應徵者未具有大專合格教師證書，經初審、面試通過，先送外審通過後，方得提報本校教師評審委員會。經錄取者後續以電子郵件通知，並請配合提供相關聘用資料。
2.如需退件，請隨件同時檢附80元回郵信封，未檢附者，恕不退件。
3.本校訂有《獎勵新聘特殊優秀人才辦法》，新聘專任教師符合資格者可申請獎勵，每月獎勵額度教授以不低於35,000元、副教授以不低於30,000元、助理教授以不低於25,000元為原則，最長核給6學期。</description><pubDate>Thu, 08 Dec 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>三峽校區停電日期通知</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6392da34d324790968e32652</link><description>三峽校區因年度高壓電停檢發現環校電纜有損壞情形，總務處營繕組訂於112年2月5日（星期日）停電執行『總站至第四戶外變電站環校電纜更新工程』第1階段電纜脫離作業。施工時程自當日上午8時至下午8時止，共計12小時，受影響區域為全校，不便之處敬祈見諒，倘施工順利，將提前送電。原訂112年2月27日(星期一)停電則取消辦理。
施工單位：長鴻電有限公司現場負責人：李正中 行動：0911-897-466監造單位：世技電機空調聯合技師事務所監造主任：蔡淑瑾 行動：0971-030-003協助單位：學校機電維護廠商 余增祥 行動：0955-343-089張正治 行動：0928-829-513學校單位：總務處營繕組 簡敬倫 分機電話：66375 行動：0988-536-120李挺昌 分機電話：66446 行動：0937-796-406徐永富 分機電話：66797 行動：0932-926-681</description><pubDate>Thu, 08 Dec 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>公告本校112學年度運動績優學生單獨招生簡章</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6392a980d324790968e32639</link><description>一、本次辦理招生學系及名額：1.籃球(男、2名)-企業管理學系1名；休閒運動管理學系1名。2.籃球(女、3名)-企業管理學系1名；不動產與城鄉環境學系1名；休閒運動管理學系1名。3.排球(男、3名)-企業管理學系1名；休閒運動管理學系1名；公共行政暨政策學系1名。4.排球(女、4名)-企業管理學系1名；不動產與城鄉環境學系2名；休閒運動管理學系1名。5.射箭(性別不拘、2名) -企業管理學系1名；休閒運動管理學系1名。二、報名日期：111年12月29日至112年1月18日。三、術科考試日期：112年3月19日。四、詳情請務必詳閱招生簡章（如附檔）。</description><pubDate>Thu, 08 Dec 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>永續創新國際學院 誠徵 高教深耕計畫行政助理1名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/639198aed324790968e32601</link><description>一、職務類別：學士級行政助理。二、需求單位：永續創新國際學院三、需求人數：1人。四、資格及條件：1. 學士以上。2. 英文流利。3. 具備電腦文書處理（Office）能力。4. 具備行政業務處理及溝通協調能力。5. 工作經驗：具備相關工作經驗一年以上。6. 相關語言檢定能力證明（若有可檢附）。主動積極，良好之溝通協調能力，具服務熱忱，團隊合作精神，能配合業務彈性工時。
五、工作內容：1.主責辦理本院執行高教深耕計畫相關事宜。2.協助處理本院行政庶務。3.其他臨時交辦事項。
六、聘期：自報到日起至112年06月30日，(續聘與否視工作表現及計畫經費而定)。七、工作時間：依本校職員差勤管理實施要點辦理。八、上班時間：周一至周五8：00～17：00。九、工作地點：新北市三峽區大學路151號 (臺北大學三峽校區）。十、工作報酬：依本校聘僱人員報酬標準表，每月薪資新台幣33,800元整。另依規定辦理勞保、健保及勞工退休金事宜。十一、應備文件：(請依序編碼並註明)
履歷表一份（含自傳）、身份證正反面影本、近期2吋個人照片。
畢業證書影本一份。
相關能力或工作經驗證明影本。若有本校內相關工作經驗連續滿一年，如獲同意將可採計年資提敘。
相關語言檢定能力證明（若有可檢附）。
十二、應徵方式：
意者請將應備文件整併成1個PDF檔（上限10MB），於111年12月15日(星期四)下午5時前，以電子郵件寄送至：pepe@gm.ntpu.edu.tw，以收到電子郵件回覆為憑，如未收到回覆，請電洽國際學院朱小姐確認，聯絡電話：（02）8674-1111轉67210。
來信請註明「應徵永續創新國際學院-高教深耕計畫助理」。初審合格者擇優通知面試，不合者恕不退件，未錄取者不另行通知。
十三、備註：
本次徵才正取1名、備取2名。備取期間自甄選結果公告之翌日起三個月(含正取人員報到後於三個月離職者)內有效。
依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：(一) 犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。(二) 經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。(三) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。(四) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。(五) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。(六) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。</description><pubDate>Wed, 07 Dec 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】林予安老師推動身障共融訪察</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/638f0549d324790968e3259a</link><description>臺北大學社科院USR計畫與社工系林予安老師合作，結合USR在地調查與教學設計，引導學生關心身心障礙者共融議題，林予安老師表示希望能藉由USR計畫，提倡Inclusion for All的理念，傳達共融的重要性並共同發想如何體現共融於社會中。本學期課程協同「行無礙資源推廣協會」，共計17位師生(含兩位肢體障礙者及一位視障者)，共同規劃與執行無障礙旅遊。為了使同學深入了解身心障礙者的處境與需求，本系列活動包含兩場課堂演講、兩次的行前團體討論、一次的實地考察，及一次的回饋分享，建立同學對共融協作的概念，並且以設計及執行無障礙旅遊為目標，實現與身心障礙者能互補互助的工作理念。
本活動以社會模式為出發點,認為促進社會共融與消除群體間刻板印象與歧視的方式，應以「協作」出發，屏除上對下的幫助關係，運用專業合作共同執行工作為手段，藉由協作促使彼此理解，也消除彼此之歧視與刻板印象。尤其隨著高齡化社會的來臨，未來高齡輪椅族的人數也會日益增加，食衣住行育樂上的各種需求也會隨之攀升，大學教育更要提前部署，透過教育讓學生認識輪椅族群的不便及需要，除了特教資源的提供外，基於人權與社會模式的核心概念仍須要讓更多人認識，才能邁向共融社會的下一步。
在「行無礙資源推廣協會」兩次課堂演講後，與學生說明身心障礙者在社會上的制度性挑戰後，接下來兩次的行前討論中，同學們藉由行無礙協會提供的「共融藝術桌遊卡」，透過情境討論、障礙者扮演等活動，真實了解障礙者在旅遊過程中可能遇到的挑戰，並預想如何克服。在行無礙成員的引導之下，同學也能經由回饋，更加了解障礙者所遭遇的情況。而實地訪察的行程，經過同學與協會講師共同討論之後，決定以「台北車站、貓空、動物園」作為本次考察的地點。
考察當天遇到了許多的突發狀況，例如同學們與乘坐輪椅的障礙者在台北車站內尋找電梯時，透過看地圖、詢問不同工作人員及志工等途徑後，繞了一大圈，最終才發現電梯需要走出車站到鄰近的客運站才可以搭乘。乘坐貓空纜車時，工作人員告知每台纜車可以搭載一台輪椅加上3至4位乘客，但因為交接疏失，導致其中一位肢體障礙者獨自一人搭乘纜車。藉著本次的訪察，同學發現了許多無障礙旅遊所面臨的困境；不管是在動線規劃、設施構造上，抑或是人員的訓練上，都有許多值得改善的空間。
本調查使用的多面相障礙者態度量表(The Multidimensional Attitudes Scale Toward Persons with Disabilities , MAS)分析結果顯示，參與同學在聽完課堂演講後，對障礙者的友善態度有微幅提升；而在參與完共融協作活動後，成員對於障礙者的友善態度更顯著提高了近25%。在最後的回饋分享中，參與共融協作的同學們表示體驗到社會上無障礙設施十分不足。但在與障礙者一同規劃與執行無障礙旅遊的過程中，隨著對障礙的了解加深，相處起來更加的自然，到最後已經可以和身心障礙者如同一般人一樣的互動。
行無礙的講師們也表示，在這段時間的體驗與討論中，也感受到同學對於無障礙共融的理解。身心障礙者並非是我們生活中需要被刻意區隔出來的族群，反之，我們應該以健康的眼光去與他們相處，了解身心障礙者真實的需要，藉由溝通去達到真正的共融。最終活動在老師的結語中落幕，同學們都表示非常期待明年的共融活動，也希望學校能夠開設相關的課程，進行深度學習與對話，部分同學也提議要和行無礙協會的成員再去別的地方進行訪察。相信透過這類的活動，讓同學對共融協作有更多的認識，未來朝著與無障礙共融的社會前進。</description><pubDate>Mon, 05 Dec 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>永續創新•健康北大 圖書館週活動熱烈展開</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/638ef6fed324790968e32578</link><description>圖書館週來了！圖書館首次與恩主公醫院、會計研究基金會、商學院、社科院USR攜手合作，以「永續創新-bull;健康北大」為主題，舉辦專題論壇，邀集各方專家共同探討永續議題。此外並舉辦一系列相關活動，吸引同學參與，讓今年的圖書館週，兼具在地關懷與趣味活潑。
校長李承嘉說明，近2年因本土疫情升溫，校園有段時間暫停對外開放，各項教學活動被迫暫停或改採遠距進行。「這學期因疫情逐漸解封，各項教學活動也都回歸正軌，很高興圖書館在歲末聖誕節前夕，精心規劃了這次圖書館週的活動。」校長特別指明，學校長期投入永續發展研究與教育，以及呼應聯合國永續發展目標（SDGs）相關計畫內容。未來，也將成立專責單位，負責統合包括永續教育、永續校務治理和各項相關業務，宣示臺北大學更進一步朝永續大學目標邁進。
圖書館館長朱炫璉主持專題論壇，邀請學界與實務界共同探討永續重要課題。會計系教授、會計研究發展基金會董事長王怡心認為，ESG報告書的製作已經是當前顯學，具有揭露和確信的效益。一份永續報告書，可增加資訊可靠性，提升利害關係人對ESG資訊信賴感。同時也可以為公司治理評鑑加分，全面增進非財務報導品質。連帶可使資訊透明度提升，加強國外投資人或客戶投資或合作意願。最後可驅使企業對於ESG資料蒐集的內部控制及流程改善。她特別強調「政府應儘快協助企業，而且不只是上市櫃公司而已。」
善盡醫療院所的永續責任，恩主公醫院范守仁主任報告社區醫院在社區營造可扮演的角色。「現在健康年齡和生命週期差了十歲，簡單來說，就是後面十年都需要面對醫療照護。」目前恩主公醫院正積極進入社區，例如和大學一起舉辦活動，以及醫護人員主動到府關懷長者。
談論永續潮流與淨零碳，商學院院長陳宥杉關注臺灣企業如何面對2050淨零轉型問題，從能源、產業、生活和社會四大轉型策略，以及科技研發和氣候法制兩個治理基礎著手，共同迎合聯合國的永續發展目標。
曾敏傑教授從社科院USR計畫成果，來說明大學的社會責任，「所有大學都要思考跟在地關係和國際連結。」逐項列出北大目前的工作成果，他說明，種子型計畫的重心，主要為在地社會實踐NPO育成與永續計畫。萌芽型計畫重心，在於邁向共學、共融、與公共化。包括社區大學化、大學公共化和大學城協力化。「很多計畫都需要社區和大學一起合作。」包括節慶計畫、共學計畫、調查計畫和傳播計畫。此外，透過志工計畫和服務計畫，讓大學走入社區服務。
勤業眾信會計師事務所資深會計師陳盈州看待ESG，特別著重在永續轉型的應變之道，因應國際議題和永續趨勢，近年來各產業在永續上面臨的挑戰與營運，和財務有著密切的關連，包含如何將永續計畫納入財務預算；因應淨零趨勢執行氣候分析以及碳盤查，以及技術人才培育和留任機制等。
探討大專院校在ESG的角色，資誠會計師事務所協理陳子豪認為，深耕研究創新能量、發展永續教育宏圖、強化永續治理與實踐、發揮永續校園領導力，將是大學在永續議題的重要功能。
安侯建業會計師事務所執行副總經理林泉興則認為，回應學校所在地社區，以學科背景專業可以連結的議題，投入時間、點子，去作出正向改變，方能掌握ESG的真實價值。
審視氣候變遷與淨零排政策對企業經營的風險與機會，安永會計師事務所會計師曾于哲特別點出，關注歐盟邊境碳調整機制、重視企業ESG績效與資訊揭露透明度、導入並強化TCFD氣候相關財務揭露與SASB永續會計準則品質等，會是重要課題。
會上並邀請恩主公醫院副院長陳維熊進行專題演講，他特別關注學校、教堂、廟宇和醫院在社區角色的共通性，恩主公醫院的社區營造，包括義診、學童教育和健康營造等不同性質。「從2011年開始，我們進行社區服務項目，從臺東、雲林等地，發現很多社會所忽略的問題，特別是偏鄉小孩的教育問題，值得我們關注。」每個地方的醫療需求不一樣，有時候是皮膚醫療，有些只是給他們維他命和高碘食鹽片，所以重點是對方需要什麼。學校教堂廟宇和醫院，扮演相輔相成的角色。回顧過往歷程，陳維熊副院長認為「我們發現不只是服務別人，也是服務自己。」
圖書館週系列活動，自即日起至12月9日，包括王怡心教授簽書會、人體ESG推拿、主題影展、擺攤闖關、耶誕節手作和主題書展，處處緊扣ESG議題，展現臺北大學對永續事務和在地連結的深度關懷。</description><pubDate>Mon, 05 Dec 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>研究發展處校務研究中心誠徵2名計畫專任助理（資料分析專員）</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/638e9fc3d324790968e3252f</link><description>一、職務類別：深耕計畫專任助理（資料分析專員）
二、需求人數：2名
三、性別：不拘
四、資格條件
（一）具教育部認可之國內外研究所碩士以上學位；統計、資訊相關科系尤佳。
（二）具行政及電腦文書處理基本能力（Word、Excel、PPT、PDF等）者。
（三）具SQL基礎語法、資料視覺化、統計分析能力者尤佳。
（四）主動積極，具服務熱忱、善於溝通及團隊合作，細心且抗壓性高者尤佳。
五、工作內容
（一）校務研究資料庫管理、資料清理、資料分析，以及視覺化呈現。
（二）協助本校校務相關指標及儀表板建置、數據分析與報表呈現。
（三）擔任本校高教深耕計畫分項窗口。
（四）行政協助與會議／活動籌辦。
（五）其他交辦事項。
六、薪酬待遇：依本校計畫專任助理人員工作酬金表辦理，碩士級每月薪資新台幣38,617元整，另依規定辦理勞保、健保及勞工退休金事宜。
七、聘任期程：自報到任職日起至112年6月30日，續約與否將視工作表現及本校獲教育部高等教育深耕計畫經費而定。
八、工作地點：國立臺北大學三峽校區
九、工作時間：依本校職員差勤管理實施要點辦理。
十、應備文件（請依序編碼並註明）
（一）履歷表一份（含自傳）、身份證正反面影本、近期2吋個人照片。
（二）畢業證書影本一份。
（三）相關能力或工作經驗證明影本。
（四）其他有利審查資料影本（無則免附）
十一、應徵方式
（一）意者請備妥前述應檢附文件，並整併成1個PDF檔，於111年12月15日（四）下午5時前，以電子郵件寄至minitseng@gm.ntpu.edu.tw，信件主旨為「應徵研發處校務研究中心深耕計畫專任助理」；逾期不予受理。本校收到資料後將回信告知，如未收到回覆，請來電02-8674-1111分機66150詢問。
（二）擇優面談，面談時間將另行通知；未獲通知面試或錄取之應徵者，恕不通知及退件。
十二、其他
（一）本次徵才得列備取，候補期間自甄選結果確定之翌日起3個月內有效。
（二）依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：
犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。
經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。
經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。
經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。
經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。
經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。</description><pubDate>Mon, 05 Dec 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>北聯大【創業狂想曲-貳章 創新創業面面觀】將於12/13開課囉!</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/638db82ad324790968e32518</link><description>北聯大共構磨課師課程【創業狂想曲-貳章 創新創業面面觀】將於12/13開課囉!
歡迎對創新創業有興趣之師長同學踴躍報名。
摘要
本課程為創創系列課程第二章特別匯集臺北聯合大學系統四校創新創業及設計思考領域教師及新創公司業師共同授課，針對創業議題彙整歷年輔導創業團隊所遭遇難題，以單元化專業課程幫助學員強化商業模式、行銷策略等相關創業經營知識，建立學習者企業營運思維，幫助修課學員能以系統性思考邏輯有效解決未來問題。期望透過各校師資與資源整合創新，產官學研共創價值，擴大創新創業知識傳播範圍，搭配系統性課程及新創企業家分享培育學生創新能力，透過聯盟合作方式導入新創資源，期望學員將創意轉為實質價值產出。課程主要目的為培養創業團隊創業家精神、邏輯思維及實作能力，透過模組化課程單元呈現創業團隊的創業旅途歷程。學員將會瞭解如何找尋目標市場、如何吸引消費者青睞、社群媒體經營、創業前如何準備、股權結構與公司永續發展及創業家經驗分享，為未來創業發展實務技能包並做好準備。
課程目標
1.培養修課學員建立商管策略邏輯思維模式及創業家精神思維。
2.培養修課學員建立公司營運策略
3.以創業團隊案例分享經驗，及創業資源資訊，幫助學員辨別分析自身優劣勢。
師資陣容
國立臺北大學資訊管理研究所 汪志堅老師
國立臺灣海洋大學水產養殖學系 呂明偉老師
國立臺北科技大學資訊與財金管理系 王貞淑老師
報名對象：不限學級，任何人都可以上課。
課程連結：https://www.ewant.org/admin/tool/mooccourse/mnetcourseinfo.php?hostid=13-amp;id=8764)</description><pubDate>Sun, 04 Dec 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>金融科技應用專題講座---股票時勢分析</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/638db4ead324790968e32517</link><description>國立臺北大學商學院於111年12月9日下午2點至4點，將在民生校區教學大樓211教室舉辦「金融科技應用專題講座」。本次講座採用高教深耕補助計畫，係商學院金融科技學士學分學程核心課程「財務金融暨金融科技應用專題研討」之活動內容。此課程是由商學院金融系施懿宸老師為同學授課，並在這個金融科技已變為趨勢的世代，強化臺北大學金融系學生對金融科技的了解與應用。
本次講座邀請華南永昌綜合證券(股)公司黃進明董事長，於課程中分享股票時勢分析主題，歡迎有興趣的同學前來參加。
講座詳細內容如下：
主題：股票時勢分析
時間：111年12月9日下午2點至4點
地點：國立臺北大學民生校區教學大樓211教室
講師：華南永昌綜合證券(股)公司 黃進明董事長</description><pubDate>Sun, 04 Dec 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>衛生保健組職業安全衛生護理師錄取名單</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/638d7dbdd324790968e32515</link><description>一、本校衛生保健組職業安全衛生護理師錄取名單：黃O萍(正取)、蘇O源(備取一)、葉O姿(備取二)二、若有相關問題，請洽本校衛生保組陳護理師，聯絡電話：02-86741111分機66256。</description><pubDate>Sun, 04 Dec 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>國立臺北大學教務處誠徵計畫專任助理一名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6389ae04d324790968e324f1</link><description>壹、資格條件
1.具教育部認可之國內外大學學士以上學位；或教育、行政、統計相關科系尤佳。
2.具行政及電腦文書處理基本能力（Word、Excel、PPT、PDF等）者。
3.具專案企劃管理、計畫撰寫工作經驗尤佳。
4.具文書書籍基礎排版概念或具電腦設計軟體應用（Photoshop、Illustrator、InDesign等）尤佳。
5.主動積極，具服務熱忱、善於溝通及團隊合作，細心且抗壓性高者尤佳。
6.具基本程式設計編寫資料指令、建置資料庫、處理數據或具統計分析能力者尤佳。
貳、工作內容
一、大學招生專業化發展計畫推動執行管考、計畫相關資料彙整及撰寫。
二、協辦本校各項招生會議或活動。
三、協辦本校其他與招生有關計畫。
四、其他臨時交辦事項。
參、工作地點、待遇及聘期
一、工作地點：新北市三峽區大學路151號（本校三峽校區）。
二、待遇：依本校計畫專任助理工作酬金表標準，碩士級專任助理38,617、學士級專任助理每月薪資33,800元（薪資皆含勞健保及勞退；可依在職月份比例發給年終獎金）。
三、聘用期間：自通知報到日起至113年7月31日止(試用3個月，續聘與否視工作表現而定)。
肆、應備文件：（請依序編碼並註明）
一、履歷表乙份（含自傳、身分證正反面影本、近期2吋個人照片）。
二、學歷證書影本乙份。
三、相關能力或工作經驗證明影本乙份。
四、其他有利審查資料影本（無則免附）。
伍、應徵方式：
一、應徵人員請於111年12月18日（星期日）23:59前，備齊上述應備文件，且整併成1個PDF檔，於指定期限前寄送至lioufan@gm.ntpu.edu.tw，來信標題請註明「應徵大學招生專業化發展計畫專任助理(碩士級/學士級)-姓名」。
二、預計於12月19日-12月23日中擇一日進行面試，將擇優通知面試，未獲面試資格者恕不通知及退件；未錄取者不另行通知。
三、本案聯絡人及電話：教務處綜合業務組劉小姐，02-8674-1111轉68044。
陸、備註：
1.本次徵才得列備取，備取期間自甄選結果公告之翌日起三個月內有效。（含正取人員報到後未通過試用或於三個月內離職者）。
2.依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：
(1) 犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。
(2) 經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。
(3) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。
(4) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。
(5) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。
(6) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。</description><pubDate>Thu, 01 Dec 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>本校三峽校區「車道分隔島行道樹不良枝修剪案」施工公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/63899d96d324790968e324f0</link><description>旨揭工程謹訂於111年12月05日(一)-111年12月16日(五)進行車道分隔島行道樹修剪，期間將有工程車進出校園，施工區段及各區段施工日期如下圖所示，各區段施工期間請在校師生及社區居民配合勿將汽車停放於該區段，以免樹枝掉落不慎造成車損，另亦請切勿靠近施作區域，並儘可能離開現場，以利施作及確保自身安全，施工期間將責請施工廠商妥善做好交維措施及工區管制作業，過往車輛及行人請小心通行，施作期間造成噪音及通行不便，敬請見諒。
聯絡資訊
施工單位：廣容綠化有限公司 曾小姐 03-4596835
校方窗口：總務處事務組 吳小姐 02-86741111 #66271</description><pubDate>Thu, 01 Dec 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>