<rss version="2.0" encoding="UTF-8"><channel><title>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news</link><description>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</description><author>NTPU 國立臺北大學</author><image><url>https://new.ntpu.edu.tw/assets/logo/ntpu_logo.png</url></image><language>zh_TW</language><copyright>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</copyright><item><title>第三屆飛鳶盃公共事務個案競賽圓滿落幕-臺北大學三系聯隊勇奪冠軍</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66deb5f84e66ca0866779646</link><description>公共行政暨政策學系於8月29日在臺北大學三峽校區公共事務學院成功舉辦第三屆「飛鳶盃公共事務個案競賽」複賽與決賽。這場全國矚目的競賽自開辦以來，連續三年吸引了來自全國各地隊伍的熱烈參與。今年，共有29所大專院校的245名學生組成59支隊伍參賽，參賽學生背景涵蓋公共事務、傳播、法律、文學以及理工等多個學科領域。
本屆的競賽題目緊扣當前公共事務的實務需求，挑戰參賽者針對多個棘手議題提出創新解決方案。這些議題包括提升公務機關男性同仁申請育嬰留職停薪的比例、增進青年參與府中與雙城（新城、古城）周邊節慶活動的意願、鼓勵年輕族群參與人民團體活動、優化行道樹健康生長空間與行人環境、如何讓更多民眾了解漁電共生的環社檢核機制、提升民眾對臺鐵新車隊及服務的認同感及搭乘意願，甚至建立從國際機場到城市的一條龍行銷策略等。
最終，金牌獎由本校公共行政暨政策學系、經濟系與企業管理學系同學所組成的「育強責強　孕弱來幫忙」隊伍奪得，她們的提案因為完整的分析與兼具可行性的創意獲得評審認可；她們所拍攝的影片也獲得人氣獎，是今年最大贏家。東海大學的「下一班，長途捩車」，憑藉對臺鐵提出卓越的方案獲得銀牌獎；銅牌獎則由東吳大學的「飛龍在天」隊伍摘得，展現出不凡的實力。此外，評審團特別獎獎落臺北市立大學的「冤『親債』主」，該隊伍憑藉創新而別具一格的提案，讓多位評審印象深刻。
「飛鳶盃公共事務個案競賽」是由公共行政暨政策學系主辦，今年攜手新北市政府青年局、財團法人中華跨域管理教育基金會共同主辦，另由5個政府機關與公營事業機構協辦，包含：考試院、新北市政府社會局、新北市政府農業局、國營臺鐵股份有限公司、經濟部能源署與工研院能源政策及推動組（懂能源團隊），並由康士藤管理顧問有限公司及本校公共行政暨政策學系系友會贊助支持。
秉持「政府出題，你來解題」的精神，由出題機關提供實務上的「棘手問題」讓學生研擬創意解方。這項競賽不僅是一場智力與創意的較量，更是一個讓年輕人參與公共事務、實踐所學的舞台。藉由這次競賽，參賽者不僅能深入理解公共事務的複雜性，更有機會為政府部門提供創新的解決方案，進一步拉近學術理論與公共實務的距離。
競賽當天，陳俊強副校長、公共事務學院陳明燦院長、公共行政暨政策學系系友會葉維銓理事長以及系主任羅至美教授等重要嘉賓到場支持。此外，飛鳶盃創辦人公共行政暨政策學系胡龍騰教授亦有來到現場致詞。貴賓們鼓勵參賽者勇於創新，發揮所學，為公共事務的未來注入新動力。
通過初賽的30支參賽隊伍，歷經上午複賽的激烈競爭過後，評選出最終十強；經過短暫的方案優化時間，便立刻迎來最終的決戰舞台。決賽評審由七個出題機關的代表擔任，分別為中華跨域管理教育基金會吳秀光董事長、國營臺鐵股份有限公司朱來順副總經理、新北市政府青年局邱兆梅局長、考試院白佳慧簡任秘書、新北市政府社會局人民團體科周桂霙科長、新北市政府綠美化環境景觀處王欣芸課長，以及工研院綠能所黃柄橓經理。
決賽評選階段尤其看重方案之完整性與可行性。經過出題機關的現場考驗，能夠從眾多參賽隊伍中脫穎而出，表示獲勝隊伍所提出之解決方案具備相當程度的完整性、創新性以及可行性，不僅針對實務問題進行對話，甚至具備高度參考價值，對政府機關、社會大眾有所助益。
頒獎典禮暨閉幕式在主會場隆重舉行，並邀請決賽評審擔任閉幕式貴賓，共同見證得獎隊伍的揭曉與頒獎儀式。飛鳶盃執行長林俞君教授及副執行長李仲彬教授、陳思先教授、劉佳昊教授代表主辦單位向協辦單位致贈感謝狀，以表謝意。參與協辦的政府機關在致詞中，對此次競賽給予高度評價，並表達了希望與獲勝隊伍深化合作、共創雙贏的期望。林俞君執行長在致詞的最後宣布，飛鳶盃將改為雙年會形式舉辦，這將為參賽者和主辦方提供更多時間，呈現出最卓越的表現。
公共議題如汪洋海納百川，此次競賽以「政府出題，你來解題」作為活動主軸，讓所有對公共事務與公共問題解決感興趣的大專院校學生，都有機會參與公共問題的解決過程、為政府部門提供創新的解決方案，讓「公共事務」不再是難以想像的抽象理論，而是具體的未來藍圖。</description><pubDate>Tue, 10 Sep 2024 08:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>電機資訊學院大一新生導航：周禮復紀念廳巡禮活動</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66dffa724e66ca0866779739</link><description>電機資訊學院於2024年9月4日在周禮復紀念廳舉辦一場專為迎接大一新生的周禮復紀念廳巡禮活動，活動主講人為前電機資訊學院院長陳裕賢特聘教授。此次活動的宗旨在於讓新生了解電資學院大樓的歷史背景及其象徵意義，並且感念本校傑出校友、音律電子公司創辦人周禮復博士對本院的重大貢獻。
陳裕賢特聘教授在演講中詳細介紹了音律電機資訊大樓的由來。音律電子公司創辦人周禮復先生為本校傑出校友，憑藉其在電子領域的傑出成就，決定回饋母校。從2015年起，周禮復先生慷慨捐資4億元，獨力資助「音律電機資訊大樓」的興建。該大樓於2019年9月25日正式完工啟用，成為電機資訊學院的重要基地。這座大樓不僅是學術研究與教學的重要場所，也象徵了周禮復先生對於科技教育的高度重視和支持。
音律電機資訊大樓的設計由著名的潘冀聯合建築師事務所操刀，整體設計融入了多重象徵與意象，成為結合現代與科技的建築典範。大樓的設計靈感主要來自三個元素：鳶、打孔卡片（Punched Card）以及電路板。「鳶」象徵著自由與創新，代表著年輕學子在未來學術與科研領域的無限可能；「打孔卡片」作為早期計算機技術的象徵，暗示了大樓承載的學術使命；而「電路板」則代表了電機資訊領域的核心技術，強調學院對於技術創新的不懈追求。
周禮復先生一家人不僅捐贈了這棟大樓，還持續關注電機資訊學院的發展，每年提供「音律獎學金」，以資助成績優異的學子。這項獎學金不僅是對學生努力的肯定，也反映出周禮復先生對人才培育的關懷。
最後，陳裕賢特聘教授鼓勵在座的大一新生們，要秉持周禮復先生追求卓越的精神，在未來的學習過程中全力以赴，不斷追求知識與創新。他期望每一位新生能夠善加利用這棟大樓所提供的優越資源，爭取各項榮譽，並在未來成為電機資訊領域的中流砥柱，創造無限的成就。</description><pubDate>Mon, 09 Sep 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>臺北大學商學院「PlanT團隊晉級霍特獎 赴印度孟買比賽」</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66dff9de4e66ca0866779730</link><description>霍特獎（Hult Prize）是由美國霍特商學院發起，被譽為「大學生諾貝爾獎」的國際商業競賽，旨在為年輕社會企業家提供創業平臺，最終獲勝團隊將會得到100萬美元的創業啟動金。此次2024霍特獎的比賽主題為「Unlitimited」，參與團隊需設計創新的社會企業或創業概念，並解決一個以上的SDGs。
北大參與霍特獎的團隊成員有金融四朱昱融、統計四劉振邦、財政二左喬允、企管五王芳瑜，他們在選修本校施懿宸教授所開之「金融科技暨財務金融實務研討」課程中相識，這門課程是由施懿宸教授指導修課學生進行金融科技應用專題報告，並在期末舉行公開成果發表。課程結束後，他們利用此專題提案去參與國際霍特獎競賽，將團隊名稱命名為「PlanT」，成功在全球徵選的94000件申請中脫穎而出，與其他優秀的390組創業團隊被邀請至世界各大城市參與高峰會，並進行實體提案競賽，這也是本校第一次有團隊成功站上霍特獎的舞臺。
PlanT於6月7日和6月8日參與分別舉辦在印度孟買SDA Bocconi Asia Center和Indian Institutes of Technology Bombay之高峰會，PlanT是結合環保、藝術及消費架設共創藝術平臺，不僅減少民眾認知永續議題與實際行動間的落差，也實現「永續消費」的目的，讓國際看見臺北大學在金融及永續方面的努力。
為期兩天的比賽，共有約60多組創業團隊於孟買高峰會比賽，當中只有一組能再晉級下一輪的半決賽，PlanT最終雖未成功繼續晉級半決賽，但同學認為此次比賽的收穫豐富，尤其是在比賽其餘的時間，主辦單位有辦交流活動，他們融入當地和其他選手一起跳舞、聊天，認識到來自各國的優秀學生，相談甚歡的過程中也讓臺灣更被國際所看見，可謂落實真正的國民外交。甚至有兩組也是來自臺灣的團隊，他們在異鄉相遇，並互相加油打氣。</description><pubDate>Mon, 09 Sep 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【錄取公告】社科院USR「前瞻超高齡的大學3E行動計畫：Establishment、Engagement、and Empowerment」計畫專任助理</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66dfe2034e66ca0866779711</link><description>甄選日期：113年9月3日
一、正取人員：林O芬。
二、備取一: 施O達。
備取二: 王O哲。
備取期間自甄選結果公告之翌日起三個月內(含正取人員報到後於三個月內離職者)有效。</description><pubDate>Mon, 09 Sep 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>原住民族手工藝教學—植物拓染製作</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66dfc1864e66ca08667796ea</link><description>一、講授老師：魯凱族-柯姶巧老師。
二、主辦單位：國立臺北大學原住民族學生資源中心。
三、上課時間及地點：
(一)時間：113年10月2日（1830~2030時）。
(二)地點:商院1F05教室。
四、報名日期：即日起至113年9月25日（星期三）止五、報名網址:https://sea.cc.ntpu.edu.tw/pls/eval/REG_2ORDER_M2.ordform?eid=e104745
六、參加對象：
本校學生（原住民族學生優先）、教職員工及校外原住民族籍人士（視實際報名情形決定開放報名人數），至多20位。</description><pubDate>Mon, 09 Sep 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【徵才】總務處環境組誠徵職業安全護理人員1名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66dfa30d4e66ca08667796b9</link><description>【徵才】總務處環境組誠徵職業安全護理人員1名
資格條件：
1.性別、年齡不拘
2.國內、外學士(含)以上護理系所畢業，具護理師證照。
3.具「勞工健康服務護理人員安全衛生教育訓練」合格證書並有職業安全衛生護理師工作經驗尤佳。
4.具護理相關經驗1年及急救相關證照尤佳。
5.具電腦文書處理（Word、Excel及Powerpoint）及其他資訊處理之能力。
6.具備協調、溝通、分析、判斷能力與工作熱忱。
二、職務內容：
1.依據職業安全衛生法規，執行勞動部四大計畫與健康服務方案（母性健康
保護、異常工作負荷促發疾病、人因性危害及職場不法侵害等)。
2.與醫師、職業安全衛生管理人員共同執行定期臨場健康服務，調查與訪談同仁，實施工作相關疾病風險評估預防及工作環境之改善，以防範職業病發生。
3.新進勞工體格檢查、在職勞工一般健康檢查及其纪錄之分析、評估、管理與保存及健康管理。
4.勞工之健康教育、健康促進與衛生指導之策劃及實施。
5.職業衛生之研究報告及傷害、疾病纪錄之保存。
6.其他職業安全相關業務行政事項及臨時交辦行政業務。
三、工作地點：新北市三峽區大學路151號。
四、工作時間：依照本校職員差勤管理實施要點辦理，週一至週五08：00至 17：00，週休二日。
五、待遇：依「國立臺北大學聘僱人員報酬標準表」規定辦理，學士級1年敘薪新臺幣3萬5,200元／月（含勞健保），專業證照有效期間內，每月核發專業證照加給4,000元，如曾任公職或公營事業機構與所任職務性質相近，等級相當之服務成績優良且連續滿1年之年資薪資得予併計，最高採計以6年為限。
六、聘用期間：自到職日起，每年依考核結果及本校經費情況辦理續聘（試用期三個月） 。
應備文件及收件截止日期：
1.申請及收件期間：即日起至113年09月27日（週二）下午17時前寄達或送達。
2.請檢附中文履歷表（含相片）正本；中文自傳正本；學歷證件、相關工作經驗、「護理師證照」及「勞工健康服務護理人員安全衛生教育訓練」合格證書等影本資料各1份，註明白天連絡電語、手機及電子郵件信箱，以紙本掛號郵寄或親送方式逕寄（送）237新北市三峽區大學路151號 國立臺北大學總務處環境組（聯絡人：沈大偉 職安衛管理員 / 電話：02-86741111#66379）收；信封請註明：「應徵總務處環境組聘僱人員」。應徵資料若提供遺漏不齊者，不予受理。
3.初審合格者擇優面試，不合者恕不退件，未錄取者將不另行通知。
4.本職缺擇優錄取正取1名（得擇優增列備取3名，遞補期間為甄選結果確定之翌日超6個月內（含正取人員報到後於6個月內離職者）有效。
5.本次甄選結果如無適當人員，得予從缺。
八、其他：
1.依據教育部「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第3點規定， 曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員
(1)犯性侵害犯罪防治法第2條第l項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。
(2)經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。
(3)經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。
(4)經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為， 有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。
(5)經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。
(6)經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情
事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。
2.本甄選公告如有未盡事宜，依本校相關規定辦理。
3.若有相關問題，請洽環境組沈大偉先生。聯絡電話(02)8674-1111 分機66251 。</description><pubDate>Mon, 09 Sep 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>校訊292期已經出版，歡迎點閱</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66deb18d4e66ca086677963f</link><description>校訊292期已經出版，歡迎點閱
各期校訊內容：
https://new.ntpu.edu.tw/os/files?tag=%E6%A0%A1%E8%A8%8A-amp;descent=true</description><pubDate>Sun, 08 Sep 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】偕光榮扶輪社以老歌帶動「輪椅族」</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66de8bb84e66ca08667795f1</link><description>國立臺北大學高齡中心與社科院USR計畫長期支持在地高齡社群，連結的長輩團體屬性十分多元，包括有學習型、音樂型、園藝型、閱讀型、與電影欣賞型等不同的群體，長輩多是以個人身分參加活動，但其中最為特別的一個高齡社群，可能也是全國唯一這樣的群體，卻是以高齡家庭為單位來參加，參加者包括高齡輪椅族、家人、以及照顧的外勞等。在9月2日開學之際，高齡中心與USR計畫更攜手北大光榮扶輪社，為「高齡輪椅族」舉辦第35場活動-「懷念金曲動一動」，在北大光榮扶輪社的支持與社友黃馥敏及熱心志工們的協助之下，鄭美淑老師帶領輪椅族長輩進行了兩小時的音樂律動，共將持續辦理四週。
講師鄭美淑是第二次與USR計畫合作，她擅長老歌律動及團康活動，每次課程都讓長輩、家屬以及看護在音樂及遊戲中，寓運動於樂。本次參與活動的輪椅族共計15組34位，大部分坐輪椅的原因為下肢肌無力、中風、也有部分失智；當日在與現場與光榮扶輪社友聆聽懷舊老歌，並且搭配進行音樂律動，歡度如同派對般的美好時光。
鄭美淑老師表示，選曲是相當重要的事情，節奏感、動作流暢度、互動性都要考量進去。特別是輪椅族的需求，看似簡單的動作，但輪椅族不一定可以做得到，因此在設計活動上，需要簡單、重複、持續，讓長者可以漸漸習慣。而美淑老師設計課程時，特別挑選30-40年代流行的歌曲，例如「四季紅」、「歡喜就好」、「愛拚才會贏」等膾炙人口的老歌，以及外國組曲來喚醒長輩們的回憶；劉社長的母親劉媽媽聽到這些老歌，也脫掉口罩跟著哼唱起來，彷彿進入音樂的情境當中。本次鄭美淑老師也帶來更多顏色豐富的道具如極球、絲巾，用來刺激長者的視覺，也感謝光榮扶輪社贊助購置啞鈴水罐，送給長輩及家屬回家鍛鍊肌力。
北大光榮扶輪社也十分重視這項活動，社長劉坤億、偕同前任社長林振利、藍國琛、下屆社長當選人劉錦茹、以及執行秘書張秀娟等，均前來現場支援。社長劉坤億也是本校公行系教授，母親劉媽媽也參與了這次活動，劉社長看到自己家人以及社友已經有高齡服務的需求，因此非常肯定高齡中心對在地的服務，特別動員社友們積極參與。社友黃馥敏也表示，因為本身曾服務高齡長者，對於高齡輪椅族行動的不便，特別盡一己之力，在活動前設計拍打穴位的小運動，配合上極具節奏感的音樂，用來促進輪椅族長者下肢的循環；劉社長愛屋及烏，推己及人，更是每次親力親為參與，陪伴媽媽也陪伴其他長輩。
社科院USR計畫與北大光榮扶輪社合作已久，自2017年大學城節慶「聖誕點燈」開始，歷屆社長陳呈緯、鍾子康、張敏傑等，均促成北大校門口架設聖誕樹，直到現在每年的聖誕節，都還在大學與北大特區之間閃耀著。多年來光榮扶輪社也與USR計畫多有合作，本屆社長劉坤億老師更加重視社友參與大學在地服務，經多次協調討論後，已確定將合辦「高齡友善魔法派對」、「魔術輔療」、「輪椅族多元展能」、「北歐式健走」等活動。
其中已於8月辦理三峽區中埔及溪東據點半天活動，邀請魔術師蕭錫惠及音樂律動老師趙偉峻，讓扶輪社與80位長者歡樂互動；在8月20日「魔術輔療」的師資培訓中，也與60位據點工作人員學習魔術，並提供120組材料包給據點長輩練習魔術，讓大學與扶輪社一起協助在地據點發展。接下來，除了九月有四場「懷念金曲動一動」的輪椅族多元展能方案外，緊接9月底也即將合作辦理「北歐式健走」兩場，邀請楊正華律師講解並現場指導健走，以促進社友及社區長者健康。
在北大光榮扶輪社與臺北大學長期的合作基礎之下，本屆劉坤億社長並且積極邀集新北市第四分區九扶輪社共襄盛舉，鼓勵各扶輪社踴躍派出社員志工參與服務，期許在雙方合作，讓北大特區成為高齡友善的社區，也結合民間團體，一起善盡大學在地社會責任。</description><pubDate>Sun, 08 Sep 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>113年「跨領域學習」心得分享徵件活動至11月1日止</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66de55754e66ca08667795d9</link><description>為利本校學生瞭解「跨領域學習」內涵，及促進學生對跨域學習的學習動力、經驗交流，特於本學期舉行「跨領域學習」心得分享徵件活動，同時舉辦競賽活動，自9月9日至11月1日開放同學投稿。
徵件對象：
(一)限本校學士班、進修學士班在學學生(不含休學生)，且有跨域學習者：
1.輔雙：113-1學期具輔系、雙主修資格者。
2.學分學程/微學程：已通過任一學分學程/微學程證書申請者。
(二)本活動不開放大陸地區學生參加。
(三)參加本活動者每人限投一件，且作品應未曾獲得校內外其他徵件活動或競賽之獎補助。
徵件時間：113.09.09(一)--113.11.01(五)17:00截止，113.12.06(五)公告獲獎名單。
徵件方式：
(一)徵件主題：以「跨領域學習」的修課經驗及心得感想為主題，透過創意發想，以文字與海報方式呈現。本活動所稱「跨領域學習」，包括修讀輔系、雙主修、學分學程/微學程。
(二)作品呈現方式：
1.文字：文體不限，每篇以中文2,000字為限，請用Word檔案格式、A4 直式橫書。
2.海報：A1尺寸、檔案格式jpg、png、pdf，圖片解析度300dpi。
3.作品須涵蓋以下內容：
如何得知跨域學習相關資訊?
目前正在修讀的跨域學習類型(輔系、雙主修、學分學程/微學程)？選擇修讀此類跨域學習的原因?
修讀跨域學習的經驗分享或心得感想(包含學習成效、修習過程甘苦談、收穫、期望、對你的幫助、改變及如何應用-hellip;等)
其他注意事項：本活動投稿內容允許以AI生成製作，但比例不得高於全作品內容四分之一，且須於報名時聲明使用於作品中的部分。
繳交方式：報名表需繳紙本（見附件），親送至課務組；作品須交電子檔（格式見上方說明），可以隨身碟攜作品至課務組繳交，或e-mail寄至課務組信箱（course@gm.ntpu.edu.tw），信件主旨須寫明「投稿跨領域學習心得分享徵件活動」。請務必於報名截止日(113年11月1日)下午5時前繳交完畢。
競賽方式：於徵件截止後，自報名完成的作品中舉行評選並排定名次，並依名次頒予獎狀、獎金以資表揚，獲獎作品將於本組跨領域學習相關的宣傳使用。各獎項與獎金請見附件。
詳細活動方法、注意事項、報名表單，請見附件活動辦法，
請務必詳閱辦法，避免影響權益！
歡迎大家分享心得，競爭獎金之餘，也幫助其他同學、學弟妹跨領域學習之路更加順利！</description><pubDate>Sun, 08 Sep 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>日本慶應大學師生蒞校國際學術專題交流</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66de441a4e66ca08667795be</link><description>109學年度起，歷史學系蔡龍保老師與日本慶應大學文學部日本史學專攻前田廉孝教授合作，達成交流互訪協議，以此為基礎開設「國際學術專題交流與實踐課程（一）、（二）」。雙方每年商定同為東亞國家所面臨的共同課題，各自嚴謹地訓練學生之後，以英文進行深入的學生論壇交流。課程除了歷史系蔡龍保老師、山口智哉老師進行專題報告的訓練，語言中心詹琤琦老師指導英文簡報技巧、觀光英文導覽。
今年6月10日-6月15日，為期六天，由山口智哉老師、詹琤琦老師帶領10名學生（文學院4名、商學院5名、社科院1名）赴日進行國際移動學習。同學們除了在慶應大學進行專題報告：Preservation and Utilization of Taiwan-rsquo;s Cultural Heritage: Examples of Railway Heritages，由前田廉孝教授指導的學生團隊擔任評論。會議中，雙方咸感，透過成功案例的個案分析研究，能相互學習，解決或改善文化資產所面臨的各項問題。台、日雙方師生，皆感訓練過程辛苦，但國際交流確實能拓展視野，收穫甚豐。本校學生台風穩健、表達清晰、充滿自信的表現，令人激賞。晚上，日方接待舉行「懇親會」，同學們有更深入、多元的互動與交流。期間，也造訪姊妹校明治大學文學部高田幸男教授，進行學生間的雙向文化交流，深化兩校的友誼。再者，參訪橫濱、霞山會館、鹿島建設總公司，其內涵皆與本次國際論壇之課題「文化資產的保存、活化、再利用」息息相關，讓同學們體驗行萬里路更勝讀萬卷書。
9月3日上午，慶應大學前田廉孝教授帶領8位學生回訪，在歷史系蔡龍保老師、語言中心詹琤琦老師的陪同下，與本校文學院、法學院、商學院、公共事務學院、社會科學院16名學生進行論壇交流。本學年度的主題為：「近現代東亞史中的國際援助事業」，在近年國際局勢緊張的狀況下，別具意義。雙方先各自介紹國家、所處城市及學校之特色之後，慶應大學學生進行專題報告：Stable Electricity Supply and World Bank Loans，本校學生擔任評論。日方同學具體就日本接受世界銀行貸款的個案，具體地論述、分析其對經濟發展的重要基礎-mdash;穩定供電之影響。本校同學，進行深入之提問與討論，誠為良好的學術論壇交流。會議中，雙方咸感，透過成功案例的個案分析研究，能相互學習，思考、解決或改善國際緊張、轉為「共好」之可能性。午後，本校學生與慶應大學師生前往李梅樹記念館、祖師廟、三峽老街，進行英文導覽活動。一日紮實的論壇交流與參訪後，晚上熱烈交流的晚宴，認識、結交優秀的國際友人，亦為一大收穫。</description><pubDate>Sun, 08 Sep 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【AI聯盟】加退選自9/10至9/19下午5時止</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66da62684e66ca086677957e</link><description>一、教育部為因應產業AI人才需求，統整各校AI課程教學資源，並協助跨校授課，自本(113)學年度起建立「臺灣大專院校人工智慧學程聯盟」（Taiwan AI College Alliance, TAICA），聯盟學校可共享相關課程教學資源，本校為該聯盟學校成員之一。TAICA願景和說明(👉請點網址觀看影片：https://youtu.be/JMQls46w05A)二、目前AI學程聯盟規劃4個AI學分學程(AI探索應用、AI工業應用、AI自然語言技術、AI視覺技術)。113-1學期集結臺大、成大及清大教學資源，共開設5門優質【主導課程】供學生修習，歡迎大學部3年級以上學生、研究所學生選修!1.人工智慧導論-成大2.機器學習-台大3.金融科技導論-台大4.資料探勘與應用-清大5.自然語言處理-清大
三、113-1學期AI學程聯盟選課時間∙加退選：9/10(二)上午8:30至9/19(四)下午5:00止，請至學生資訊系統【選課系統】加、退選課程。※進修學士班/碩士在職專班學生請於9/13中午12時起，透過【跨學制選課系統】選課。∙退課：9/20(五)上午8:30至9/23(一)下午5:00止，請至學生資訊系統【退課系統】退選課程。
四、上課方式已選上課程者，待開放權限後可於台大NTUCOOL平台上課https://www.dlc.ntu.edu.tw/ntu-cool/)，採同步遠距教學並有錄影，欲同步遠距學習者，請務必自行留意衝堂狀況；或學生亦可選擇非同步遠距方式學習。部分課程上課時間與本校上課節次不同，請務必留意上課時間！若同學衝堂選課，修課時，需注意部分課程有規定同時段考試、同時段報告。
五、選課前，請同學務必自行下載附件，詳閱相關說明∙113-1教育部臺灣大專院校人工智慧學程聯盟(TAICA)選課說明∙附件1：各學程介紹、修課規定、課程規劃表及修課注意事項。∙附件2：【主導課程】授課大綱。
如有選課疑問，請洽課務組(校內分機：66110、66114、66115、66117)course@gm.ntpu.edu.tw</description><pubDate>Sun, 08 Sep 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>本校113學年度臺北校區機車停車證申請事宜</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66daaabc4e66ca08667795b4</link><description>民生校區已完成設置三處專供本校教職員工生停放之機車停車場，設置地點：(一)籃球場北側(請由瑞興書局旁道路進入停放)、(二)龍江公園左側、(三)龍江公園右側，如欲停放前述三處機車停車場之教職員工生，敬請辦理機車停車證，相關事項如下：
一、停車證請貼於車前明顯位置，以利辨識，嚴禁轉借他人使用，教師專用停車格限教師使用，非教師同仁及學生請勿停放。
二、籃球場旁停車格開放時間06:00至24:00，禁止隔夜停車，違規累積達三次者，取消停車資格。
三、僅供停車不負保管責任。
四、申請表所填寫之個人資訊，僅作為校園車輛管理之用，並遵守個人資料保護相關規定，保護申請人個資。
五、機車停車場停車格有限，有停車證之車輛不保證有停車位，如遇停車場滿場，需駛離停車場，自行停放於校外停車位。
六、其餘未盡事項依「國立臺北大學交通管理辦法」相關規定辦理。
七、申請流程：申請人填寫申請單，檢具有效之教職員證或學生證、機車行照送至行政管理組查核，經行政管理組查核通過
後，核發停車證。
八、教職員工生申請機車停車證，每人以1張為限。</description><pubDate>Fri, 06 Sep 2024 07:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>鄧白氏與臺北大學合作　引領中小企業轉型</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66da56a74e66ca0866779573</link><description>商業環境不斷改變，每個十年都有個定格時代意義的關鍵字。若說上一段十年（2010～2019 年）被大數據所定義，代表當前十年的關鍵字無疑是永續 ESG。
呼應這股短短幾年內就席捲全球的趨勢，今年邁入第十一屆的「鄧白氏台灣中小企業菁英獎」，在跨過第一個十年後也朝向永續轉型，將評選機制中的 ESG 權重大幅提升到六成，選出營業與永續績效都同樣傑出的 Top 1000。若說「出口業績」總結菁英獎的第一個十年，第二個十年的關鍵字就是「永續 ESG」。
「我們認真思考很久，看到大環境的發展，尤其有些市場已規定新的資訊揭露要求，因此覺得現在該是改變的時間了，」美商鄧白氏國際市場首席營運長鮑文安（Julian Prower）說。同時，鄧白氏 2024 年第三季《全球企業樂觀指數分析報告》也指出，高達 57% 的企業將增加 ESG 相關活動的預算。
2014 年起開辦的「鄧白氏台灣中小企業菁英獎」，先前以出口績效為評選核心，包括財務壓力指數、付款指數、採購力指數、出口成長率及出口級距，且均無退票記錄、無負面訴訟消息，選出最具出口競爭力的 TOP 1000。
2022 年首度納入 ESG 指數，取代採購力指數，但權重跟財務壓力指數、付款指數相同，並未改變以業務跟風險管理為主的基調。台灣中小企業多半是出口導向，以成長性跟風險管理來評選績優「小巨人」，其實也十分合理。
不光是出口贏家，也是永續小尖兵
不過，2024 年的這波變革，則一口氣將永續權重提升到 60％，包括各佔 30％ 的「ESG 指數」與「ESG 深度」兩大主要組成部分。「ESG 指數」是指企業的 ESG 評分，1 分為表現優秀，5 分為表現落後；「ESG 深度」則評量企業的資訊揭露品質，將ESG評分的資料豐富性，劃分為 A 至 I 等級。從表現績效到資訊揭露，新制關注的正是當前觀察企業永續表現的評鑑重點。
另一方面，新制將財務壓力指數與付款指數的權重，各自調降到 20%，但依舊會比對營收成長率及出口級距，也維持營收必須連續三年成長且均無退票記錄、無負面訴訟消息的基本門檻。但因 ESG 成份大增，「永續性」、「財務風險控管」與「成長性」就成為中小企業菁英獎的三大新主軸，上榜的「小巨人」不光只是出口贏家，也是永續小尖兵。
鮑文安表示，ESG 評比資料庫是鄧白氏持續投資的核心資產，不同市場舉辦的類似獎項，也都將 ESG 納入評選標準。但在鄧白氏全球 240 多個市場中，台灣則是第一個將這種獎項從看財報數字轉型為永續優先的市場，凸顯出台灣市場對永續議題的高度與承諾。
法遵與供應鏈要求，永續變成必修課
鮑文安分析，台灣的政策法令近年積極追上國際標準，國際大廠又重視供應鏈廠商的ESG表現，加上有些市場持續強化永續資訊揭露的法規，例如歐盟的企業永續報告指令（Corporate Sustainability Reporting Directive，CSRD）將在 2025 年上路。對身為全球供應鏈要角的台灣企業來說，在國內法規與海外市場一推一拉帶動下，永續變成一門必修課。
「在歐洲，CSRD 非常重要，如果你想跟歐洲做生意，就必須遵守這些新規，包括『供應鏈韌性協議』等經貿協定，而我非常建議台灣擴大與歐洲的商業往來，事實上當我看台灣的出口比例時，歐洲已經是個很重要的出口市場，特別是半導體相關產品，」鮑文安說。
跟國立臺北大學合作，引領中小企業轉型
為了該獎項的永續轉型，鄧白氏找上了在永續發展領域研究卓著的國立臺北大學產學合作。
國立臺北大學校長李承嘉指出，為了讓學生對未來做好準備，臺北大學在教學與研究上，都關注四個重點，分別是跨域、科技、永續、跟國際，包括不同學科的跨域學習、AI 與新興科技的運用、國際視野的擴展等，其中永續更是不可或缺的要素。「大家要有永續概念，而且要去落實，因為極端氣候與碳排，都會影響到未來全球人類的發展，」李承嘉說。
早在永續變成顯學之前，臺北大學已經關注這個議題，2016 年就發表了台灣第一支「CSR 股價指數」，研究台灣上市櫃公司建構出的「臺灣永續評鑑」模型，不僅是許多金融業者推出 ESG 指數或 ETF 相關商品的建模基礎，更被臺灣指數公司在 2024 年買下，成為台灣第一個商學院將企業永續相關專利移轉給業界的產學雙贏合作案例。
「讓我們有更多的資源可以再做更多的進階研究，對企業也好，對政府部門去做企業評鑑，我想也有相當大的幫助，因為可以推得更廣，對大家都有好處，」李承嘉說。
新決勝點是 ESG，榜單出現 84% 大洗牌
臺北大學財務曁永續發展副校長、也是全球變遷與永續科學研究中心主任池祥麟，則是協助鄧白氏調整評選機制背後的推手。池祥麟表示，學術界談企業永續常希望公司有「兩全其美」的思維-mdash;-mdash;永續不是只為了因應外部壓力，而是對永續有幫助的同時也能讓公司獲利增加。另一方面，推動中小企業的 ESG 評比，讓他們重視 ESG 轉型，更有底氣搶攻全球市場，也是另一種「兩全其美」。但為了凸顯 ESG 的重要性，才將「ESG 指數」與「ESG 深度」提高到 60%，希望透過這樣的調整，引導國內中小企業轉型。
新制評選將營收獲利等數字變成基本要件，主要決勝點是 ESG 作為與揭露，代表脫穎而出的上榜公司，相對更重視 ESG，例如公司治理、員工福利、ISO認證、溫室氣體盤查與目標揭露等等。因此，今年榜單出現大洗牌，新進榜公司共有 840 家，替換率高達84%，比以往每年大約 55% 的替換率高出許多。
「這顯示出我國中小企業還有很大的提升空間，來追求財務績效與 ESG 表現均佳的兩全其美的目標。希望獲獎企業因為深受鼓勵而更加投入 ESG，同業見賢思齊投入，整個供應鏈能更重視 ESG 的表現，這種善的循環能讓台灣變得更好，」池祥麟說。
鄧白氏台灣分公司數據長呂苑玲也表示，台灣中小企業對此轉型的反應很正面，邀請函才發出兩週，回覆參加的公司數就已破百，報名狀況比往年更加踴躍。一方面，永續已是當今顯學，頒獎典禮當天還有論壇，是很好的交流學習機會；另一方面，上榜企業對於自己在永續的努力獲得肯定，也感到非常振奮。
「用以前的方法論來看，他們可能會是遺珠之憾，但現在他們有機會可以躍上舞台，所以我覺得這是一個很好的開始，」呂苑玲說。
中小企業推永續，先做「ESG 體檢」
跟大型企業相比，中小企業的資源較少，面對不斷更新進展的永續議題，光是從複雜的資訊釐清頭緒就是一大挑戰。不過，鮑文安指出，中小企業雖然資源少，但因為沒有大企業的組織包袱，反而具備迅敏的靈活度，一旦掌握清楚狀況，決策與執行速度反而更快。
他建議，中小企業推動永續，第一件事就是先幫自己做「ESG 體檢」，而鄧白氏 ESG 評比就是很好的工具。這個評比機制對接國際六大永續準則，包括 CDP、SASB、GRI、UN SDGs、TCFD、UN PRI，涵蓋 13 大主題、31 項永續議題，等於先把複雜的資訊分門別類整理清楚，化成問卷供企業自評。然後鄧白氏再以其全球商業數據庫資料為基礎，利用數據建模能力與AI模組分析技術，來審驗企業自評資料，給予 1 到 5 分的成績來量化風險程度，讓企業清楚掌握當前狀況，進而擬定永續發展計畫。
另外，完成 ESG 自評項目和審驗程序的企業，也能獲得全球認可的鄧白氏永續標章（D-amp;B ESG Registered-trade;），展示企業揭露其 ESG 數據和倡議行動的透明度，成為國際舞台上品牌行銷的競爭優勢。
兼顧成長性與永續力，支持更多企業加入
鮑文安表示，永續攸關未來的發展，這也是中小企業菁英獎此次進行重大變革的原因。鄧白氏也希望透過這樣的方式，讓更多同時兼顧成長性與永續力的中小企業被世界看到，在通往永續未來的路途上，支持更多企業共同加入。「我們希望幫助擴大他們的聲量，讓其他企業看到這是可行的，鼓勵他們都加入，」鮑文安說。</description><pubDate>Thu, 05 Sep 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>★113-1北聯大及慈大開設之通識/全英語授課/遠距課程資料已更新★</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66da55e34e66ca086677956e</link><description>一、臺北聯合大學系統(北科、北醫、海大)及慈濟大學，113-1學期開放線上互選之課程(通識/全英語授課/遠距)已公告至課程查詢系統，同學可至[課程查詢系統]中查詢：1. 通識：請於[課程查詢系統]/[全校課程]/[系所]下拉式選單中之[通識課程]，點選學校名稱及學制查詢課程。2. 全英語授課/遠距：請於[課程查詢系統]/[全校課程]/[系所]下拉式選單中之[其他]項下，點選學校名稱及學制查詢課程。👉課程查詢之操作步驟請另詳附件1。
二、前述大學聯盟課程於線上加退選期間(113年9月10日至9月19日)開放同學選修。
三、選修北科大、北醫大及海洋大學之課程，請注意各校課程節次時間稍有不同(請詳附件2)：1.北科大與北醫大之課程節次時間與本校大致相同(第1〜9節時間相同，第10節以後略有差異)。2.海洋大學之課程節次時間與本校差異較大，課程查詢系統中已將海洋大學節次時間盡量比對至本校節次的時間。
四、有關北科大、北醫大、海大及慈大課程相關資訊系統使用說明：1.選修北科大課程者：北科大會匯入i學園系統，以原就讀學號及密碼(密碼預設：身份字號英文字母小寫+數字前7碼，例如a1234567，即扣掉身份字號後2碼)進入該校的網路學園，無需另外申請。2.選修北醫大課程者：北醫大會匯入I'm@TMU::數位學習4.0系統，由系統自動發信通知帳密，若有需提早申請帳密者，請至醫綜大樓後棟四樓教務處課務組辦理，北醫校園平面圖如附件2。3.選修海大課程者：海大開通Tronclass教學平台權限後，會發通知信告知相關資訊。4.選修慈大課程者：慈大開通Moodle教學系統權限後，會發通知信告知相關資訊。
五、另特別提醒，各校上課教室可能因選課人數多寡而調整異動，請同學於上課前務必再上他校網站查詢：*NTUT國立臺北科技大學課程查詢系統(請點此查詢)*TMU臺北醫學大學課程查詢系統(請點此查詢)*NTOU國立臺灣海洋大學課程查詢系統(請點此查詢)</description><pubDate>Thu, 05 Sep 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>113-1「鄭春枝女士紀念獎學金」受理申請</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66da53dc4e66ca086677956d</link><description>【獎學金名稱】國立臺北大學「鄭春枝女士紀念獎學金」
【名額與金額】名額：15名為原則金額：每名新台幣20,000元
【申請對象】
1.本校具正式學籍之博碩士班、學士班、進修學士班之本地生、僑生。惟經濟系學生以申請「經濟系林國明先生獎學金」為限。2.前一學期學業成績平均達70分以上，操行成績80分以上。3.領有政府機關核發之中、低收入戶證明或家庭遭受重大變故者為優先。4.當學期未領其他獎助學金超過2萬元者。5.獲獎者均應出席頒獎典禮，若無法出席者請勿申請。
【應繳表件】1.申請表1份(請依本獎學金格式電腦打字)，送請系主任核章。2.前學期成績單(含操行分數)或學測成績單（大一新生）1份。3.自傳乙份（請依本獎學金自傳格式電腦打字）。4.家境清寒者，請附「清寒證明」。
【申請日期】即日起起至113年10月18日(五)止 （逾期不予受理）
【申請方式】申請人須將紙本資料(申請表上需蓋章)繳交至行政大樓五樓校友中心，應繳表件(申請表及自傳)之電子檔(免蓋章-編輯整理資料用，表格請至右方「附件」區域下載)，於申請截止日期前email至校友中心alumni@mail.ntpu.edu.tw（主旨：鄭春枝女士獎學金申請-姓名）。
【評審結果公告】評審會議後公布得獎名單於學校網頁。</description><pubDate>Thu, 05 Sep 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>公告本校114學年度碩士班甄試入學招生簡章</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66d920e84e66ca08667794ff</link><description>一、欲報名之考生請務必詳閱簡章各項規定，按時辦理報名等相關事宜。
二、網路報考系統開放登錄時間：113年9月25日上午10時起至113年10月9日下午1時止。</description><pubDate>Thu, 05 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【徵才】國科會跨領域整合型計畫「新世代兒童與青少年數位行為及價值觀計畫」徵學士級(含以上)專任助理二名。（總主持人：臺北大學社會學系陳婉琪教授）</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66d959a24e66ca086677955e</link><description>透過盤點現有數位兒少相關學術研究及政策，統整相關成果，歸納問題及結論，強化學術與政策之間的連結，以確保學術研究成果能夠直接反映在政策制定與實務執行中，以及透過大量訪談了解兒少在數位時代之價值觀、行為、應對策略。【工作內容】● 協助計畫推動：包含計劃行政工作、核銷，與其他交辦事項。● 協助執行研究：包含文獻資料蒐集、整理，以及安排訪談工作。● 子計畫間業務協調與研究彙整：協助子計畫之研究整合與定期召開共識會議之準備。● 其他交辦事項【徵求條件】1. 學士或碩士以上學歷畢業。2. 具備人文社會科學背景，有兒少相關工作經驗、政策推動相關工作尤佳。3. 熟悉Office與各種雲端辦公軟體，若會使用基礎繪圖軟體尤佳4. 熟悉基本問卷設計與質性研究方法5. 政策與輿論蒐集彙整能力【聘用期間】即日起可聘用（到職日可議，續聘依成果及經費狀況而定）【工作待遇】學士級助理起薪35,200元，碩士級助理起薪月薪40,200元（含勞健保，可視學經歷調整），含年終獎金1.5個月（依實際到職情況按比例發放）【工作地點與時間】工作時間比照國立臺北大學差勤管理規定。須到校工作，並配合研究工作安排出差。【應檢具資料】1.完整履歷表：含自傳、學經歷以及相關研究與實務經驗說明2.最高學位證書影本3.歡迎附上相關作品，碩士論文、期刊發表等其他有利審查資料【聯絡資訊】● 請檢具以上資料並依序排列後，合併成一PDF電子檔，E-mail至兩位聯絡人信箱。主旨請註明：【應徵國科會計畫「新世代兒童與青少年數位行為及價值觀計畫」專任助理】。● 聯絡方式：D13330002@ntu.edu.tw，助理 楊晴懿，0978067526。ntpuflagship@gm.ntpu.edu.tw，助理 吳育璋，02-8674-1111#67078。● 通知面試：通過初審之人員，將透過電子郵件告知面試時間，資格不符者恕不另行通知。</description><pubDate>Wed, 04 Sep 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>