<rss version="2.0" encoding="UTF-8"><channel><title>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news</link><description>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</description><author>NTPU 國立臺北大學</author><image><url>https://new.ntpu.edu.tw/assets/logo/ntpu_logo.png</url></image><language>zh_TW</language><copyright>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</copyright><item><title>總務處文書組誠徵行政助理(職務代理人)1名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66568e1b07be4b0843d604a5</link><description>總務處文書組徵才公告
職務類別：行政助理(職務代理人)
需求人數：1人
資格及條件：
具教育部立案或認可之國內外學士學位(大學應屆畢業生可，惟須於113年8月11日前取得學位證書)。
熟悉Office文書軟體操作且具電腦行政文書處理能力。
具備文書檔案管理相關經驗者佳。
主動積極，有良好之溝通協調能力，具服務熱忱及團隊合作精神。
工作內容：
1.文書檔案管理相關作業。
2.其他臨時交辦事項。
僱用期間：自實際報到日起算試用期為三個月，試用期滿經考核合格後，僱用至114年8月11日或育嬰留職停薪人員回職復薪前1日止；僱用原因消失或期限屆滿即無條件解僱，並不得以任何理由要求留用。
工作時間：依本校職員差勤管理實施要點辦理。
上班時間：週一至週五08：30至17：30(配合學校彈性上班時間)，週休二日。
工作地點：新北市三峽區大學路151號（三峽校區）。
工作報酬：依本校聘僱人員報酬標準表學士級，每月薪資新台幣35,200元整。另依規定辦理勞保、健保及勞工退休金事宜。
應備文件（請依序編碼並註明）：
履歷表（內附手機號碼、電子信箱及自傳）。
身分證正反面影本。
畢業證書影本。
工作經驗證明（無則免附）。
語言能力或資訊能力檢定證明（無則免附）。
應徵方式：
應徵人員請將應徵文件於113年6月28日（五）以前，備齊上述文件資料，以掛號（郵戳為憑）寄達或專人送達本校地址：237303新北市三峽區大學路151號（國立臺北大學總務處文書組 葉先生收）；履歷表等電子檔請同步電郵至ccyeh@gm.ntpu.edu.tw。逾時寄(送)達者概不受理。聯絡人及電話：葉先生，02-86741111分機66286。
信封請註明「應徵文書組行政助理」。合於初審條件者擇優通知面試；錄取者公告於本校校首頁並個別通知，未錄取者恕不退件亦不另行通知。
備註：
本次徵才正取1名、備取2名。備取資格自甄選結果公告之翌日起三個月內有效（含正取人員報到後未通過試用或於三個月內離職者），並得依序遞補本職缺或等級相同、性質相近之職缺。
依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：(一)犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。(二)經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。(三)經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。(四)經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。(五)經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。(六)經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。</description><pubDate>Wed, 29 May 2024 03:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【恭賀】社科院與基爾大學心理學院簽署MOU，攜手共推跨域研究合作</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66567b9e07be4b0843d60497</link><description>社會科學學院與英國基爾大學(Keele University)心理學院(School of Psychology)為促進雙方學術交流與合作，於113年5月27日在本校社會科學大樓正式簽訂學術交流合作備忘錄，雙方代表及學院師長共同見證了這一重要時刻。
社會科學學院張恒豪院長在致詞中簡介了學院過去的學術交流歷程，並期盼未來能實現雙向的師生交流與研究合作；張院長提到跨領域研究近年漸受重視，社科院早已與法學院合作開設「性別與人權學士學分學程」，而院內社會工作學系及犯罪學研究所的研究領域與心理學有密切關聯，期待未來在相關研究上能進行更多合作；此外，也提到暑期將接待基爾大學學生訪臺進行研究實習，希望臺北大學的學生未來也有機會前往基爾大學交換或學習，為未來的國際合作奠定堅實基礎。
基爾大學心理學院代表黃菁瑜老師在致詞中表達了對此次合作的期待，並指出去年已有一位基爾大學博士生來臺交流並獲得良好反饋，今年獲得Turing scholarship支持的學生人數因此而增加，此項計畫提供更多英國學生來臺研究實習的機會，進一步促進了雙方的文化交流和學術互動；另外也介紹基爾大學心理學院擁有多元化的研究團隊，包含腦科學、犯罪心理學、社會心理學及健康心理學等四個領域，她認為這些領域與社科院的研究方向有高度合作契機，儘管目前僅是合作關係的起步階段，但對於未來的發展前景樂觀以待，將在現有基礎上持續凝聚跨域學研合作共識，為雙方創造雙贏合作契機。</description><pubDate>Tue, 28 May 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>創新創業提案競賽~勇敢挑戰自我朝向理想邁進</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66559c1407be4b0843d60480</link><description>研發處新創產學發展中心於113年5月24日辦理「2024國立臺北大學創新創業提案競賽」決選簡報賽，特別邀請資歷豐富之專家擔任評審，分別為國立空中大學執行長彭成義--本校校友暨企管系兼任助理教授、凱因斯國際有限公司執行長董政樵、大成發投資控股股份有限公司執行長特助李欣庭，藉由三位不同專長領域背景的評審，進行審核評選。
本次競賽包含本校師生及他校學生共28組團隊報名，其中一大亮點是特別新增SDGS加分項目，鼓勵團隊將創意結合永續發展，共同創造人類福祉。通過初審的12組團隊逾58人次參與，將在決選戰場上大放異彩，爭奪優勝，最終評選6組團隊，輔以完整輔導機制鏈結創業資源，培育具創新創業精神之人才。
同學們的計劃遍佈各大領域融合了創新思維和創業家精神，以六分鐘的口頭簡報，提出令人驚艷的企劃發想，有為了解決飲酒斷片問題而設計出檢酒計；有為了更貼近使用者需求設計出幸福巴士2.0；有為解決詐騙而設計出AI反詐騙app；有為了媒合志同道合的夥伴們設計出線上平台；有為解決傘套一次性使用問題設計出自動傘套機。可見團隊們皆能扣緊自身生活周遭的問題及課程所學習的專業知識，以解決方針進行創意思考，恭喜同學們都掌握了創業的真諦！
在各組四分鐘的評審統問統答中，透過評審一針見血的提問，團隊得以更系統化地解釋構想，同時接受專業的建議，吸取評審回饋，使構想更加成熟、茁壯。評審也對於同學們，不論是創新度、簡報技巧，或是臺風、表達能力，給予極高的讚許！並提醒同學們要注意自己的計畫與市場上已存在的同類別產業有何不同，切記要把差異發展得淋漓盡致，才能做出自己的特色。另外，創業初期將需要支出許多隱藏成本，財務結構的長遠佈局也是同學們需要留心之處。
第一名為不動產學系學生組成的「合鳶」團隊，透過研究大環境的不動產租賃政經概況, 建置校外宿舍社區。第二名為跨系科及國際生組成的「Seerphony」團隊，採用AI 機器學習的特性來辨認歌曲。第三名為數位行銷學程學生組成的「AI碟中碟」團隊，針對 AI 語音詐騙進行辨識，為民眾排除詐騙。佳作共計有三名分別為休運系、企管系所組成的「Pet you陪你」團隊，緩解孤獨感與心理壓力建置療癒你心的寵物陪伴平台；以及會計系、經濟系、社工及不動產系組成的「輪迴」團隊，以廢棄輪胎回收製作之沙包作為品牌的商品，重新賦予廢棄物重新利用的用途。最後是由資工系組成的「AI 判別與全自動影片剪輯」團隊，設計一個基於深度學習語音識別技術的自動化剪輯工程系統，可以提高編輯影片的效率和內容品質。
創新創業競賽旨在激勵學生探索興趣、挖掘潛能，激發創意，新創產學發展中心十分期待學生有機會從零開始逐步實現其創意並獲得豐富的學習體驗。非常感謝同學們的熱情參與，這場創新創業競賽只是成為創業家的起點，往後漫漫創業之路上，期待同學們不斷進化、力爭上游，為社會的發展和進步做出重要貢獻！</description><pubDate>Mon, 27 May 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>歐趴粥祝大家歐趴　何秀貞董事長：期末考加油</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6655780707be4b0843d60422</link><description>這學期的歐趴粥來了！在麗裕慈善基金會贊助下，28日在臺北大學兩校區，由何秀貞董事長代表基金會，提供同學們各類粥品，祝福大家下週期末考，全部都能順利過關！
歐趴粥以往由南投溪頭的米堤飯店前總經理李麗裕資助，民國66年畢業於本校地政系的李麗裕學長，曾獲選第12屆傑出校友。李麗裕學長辭世後，家人承襲他生前理念，成立麗裕慈善基金會，由夫人何秀貞女士擔任基金會董事長，繼續李麗裕學長生前所致力的各項公益服務活動。
這學期歐趴粥活動主場一樣位於公共事務學院，另外在法學院、商學院、社會科學院、人文學院、電機學院等教學大樓1樓，也提供歐趴粥給各院同學。除了三峽校區，臺北校區進修部教學大樓，也於當日晚上6點，在一樓大廳發放。
感謝麗裕慈善基金會持續贊助歐趴粥經費，學務處說，每學期期末考前發送甜品、湯粥給同學們，祝福學生考試都能順利過關，也更希望同學能感受基金會和校方的關懷，讓歐趴粥成為臺北大學的一個傳統。學務處規劃每處配置發送人員3至5人，協助引導領取動線、物品發送和攝影工作。由何秀貞董事長、校內師長，以及校友總會李承宗副秘書長等人，在現場發送甜湯給同學們，也給大家加油打氣。
「很高興歐趴粥又來了！」表達溪頭米堤飯店和麗裕慈善基金會對同學的關心，何秀貞董事長期勉在場同學們，在期末考都能有好成績。校長李承嘉感謝何董事長對歐趴粥的支持，承續著李麗裕學長對學弟妹的愛護，繼續支持這樣的活動。校園吉祥物「大北」也到場為同學們加油，活潑好動的大北穿梭在公院大廳，與同學們熱情打招呼。
在學務處的準備下，這學期歐趴粥包括芋頭西米露、檸檬愛玉、雞蓉玉米粥和冰仙草凍奶茶等，甜鹹冷熱4種口味供同學挑選。中午下課時間一到，同學們在攤位前大排長龍，不少同學每學期都來喝一碗歐趴粥，期望期末考每科都能順利pass！
歐趴粥代表著李麗裕學長生前對學弟妹們的一份心意，在何秀貞董事長接力支持下，十多年來，已成為臺北大學每學期末的儀式性活動。每一碗小小湯品中帶著大大的祝福，期望同學們在學業成績上，都能有更好表現，為這學期課業和學習，畫下完美句點。</description><pubDate>Mon, 27 May 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>品牌重定位—傑出校友王雪梅學姊分享大地酒店重新定位的品牌故事</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6655468907be4b0843d6040d</link><description>本次「品牌重定位 行銷策略」講座由校友總會、校友中心、犯研所與通識課程創新創業大講堂聯合主辦，邀請校友王雪梅學姊擔任主講人。王雪梅學姊畢業於企業管理研究所碩士班，榮獲本校第23屆傑出校友企業經營獎。本次講座分享創立大地酒店的故事，並透過大地酒店的不同面向，展現品牌重定位的因緣與相關行銷策略。
在講座的前半段，學姊先是和同學們介紹「品牌定位」的概念：企業可以透過品牌定位發展出期望的品牌形象，且適當的品牌和正確定位是在飯店業成功的關鍵因素。故而針對目標市場，大地酒店選擇捨棄會員制，主打精緻的中高段客層；針對產品及服務，著重以全方位的硬體設施及引人入勝的軟實力取勝；定價策略的部分，則以高規格房價，重新打入市場，不因近利而失去水平；在推廣政策上，選擇給一個故事、製造議題，同時善用新媒體；顧客關係的部分，大地酒店十分強調貼心於無形，且秉持著失誤就是轉機的信念持續努力。
除了品牌定位，學姊也和同學說明「轉換型領導」和「組織變革」的概念。學姊說，飯店是「人」和「石頭」，而所謂飯店星級評鑑，軟體通常佔六十分、硬體佔四十分，故欲獲取高評價，軟體也十分重要，此時轉換型領導則有助於任務績效及員工的主動行為。此外，學姊也分享了自己接手太平洋溫泉會館，並打造現在大地酒店的組織變革經驗，過程讓台下的聽眾皆敬佩不已。
由於旅館業重視財務目標之外，也非常重視非財務性績效，學姊特別提到「平衡計分卡」的觀念，透過財務、顧客、企業內部流程、學習與成長四項指標，可以衡量組織自身的績效，進而達成主打的願景與目標。總的來說，品牌重定位，重視將「理性價格」拉升至「感性價值」。當感性行銷的時代來臨，面對競爭激烈的紅海市場，重新選擇中高階客戶的目標市場，以品牌重定位改變品牌形象，有助於提升顧客的感性價值。在品牌重定位的過程中，提升流程效率（即時服務）是影響客戶滿意的重要因素。學姊也以自己接待客人的方式為例，說明自己如何親力親為、教導櫃檯服務客人的方式，如何讓客人覺得被體貼與用心對待。
最後，學姊談及大地酒店的歷史、精神、服務與相對應的行銷策略。尤其在疫情期間，堅持照顧員工，不裁員也不減薪，並將目標轉為「公益與永續」，以「大地元寶為您家油」之公益活動，以薑黃、黑毛豬與空心菜製作的水餃，將前一萬盒的銷售收入全數捐給台灣世界展望會。在過程中，凝聚了同事的向心力，也讓同仁理解大地酒店的價值。大地酒店打破同業合作的藩籬，和諸多國際知名飯店品牌進行專案合作，創造在疫情期間的營業額，藉由國際品牌提升品牌價值；與此同時，也進行和婚紗、格鬥健身、醫美與珠寶等等的異業合作，增添不少話題性，成功突破疫情的挑戰。如今，大地酒店也因應時代趨勢，持續響應ESG並榮獲諸多佳績與認證。
本次講座除了讓同學們對企業管理的知識有基礎學習，透過學姊經營大地酒店的經歷，也讓同學們對於理論的操作有更具體的理解。整場講座在學姊與同學熱絡的互動交流之中結束，相信同學們皆收穫滿滿，對於企業經營、品牌定位與行銷策略等概念，藉由學姊的經驗啟發，亦能實踐於未來的工作之中。</description><pubDate>Mon, 27 May 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【公告】112學年度校級畢業典禮事項說明</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6654359607be4b0843d603e9</link><description>【公告】112學年度校級畢業典禮事項說明
1.典禮日期：113年6月8日
2.典禮場地：三峽校區體育館主場館
3.典禮時間：上午10點至11點30分(請於9點45分前就位)
4.典禮流程：如邀請卡
6.校園停車：當日上午7點至下午7點，免收費
7.入場服裝：畢業生請穿著學士服、碩士服或博士服，皆含帽
8.入場注意事項：因會場為運動場館，且為維持典禮過程隆重性及參加人員健康，請配合下列規定：
(1)請勿穿高跟鞋、硬底皮鞋入場。
(2)請勿攜帶寵物入場。
(3)會場內請勿飲食。
(4)典禮過程請勿大聲喧嘩，保持安靜。
(5)有身體不適如咳嗽，有感冒症狀及腹痛者，建議戴上口罩或於場外觀看同步直播。</description><pubDate>Sun, 26 May 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>公告本校113學年度進修學士班甄試入學得進入第二階段面試名單</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/665432d607be4b0843d603e8</link><description>！！本校進修學士班甄試入學面試地點皆位於臺北民生校區（臺北市中山區民生東路三段67號）！！查詢准考証號請點我（依各系公告陸續更新）不動產與城鄉環境學系一、面試日期：113年5月11日(星期六)二、報到地點：本校台北校區教學大樓3樓306教室外報到處(地址：臺北市中山區民生東路三段67號)三、應備證件：須持准考證(請自行於招生考試網路報名系統下載列印)及有效身分證明文件(身分證、有照片的健保卡或駕照)辦理報到。如經查為冒名頂替參加考試者，一律取消考試及錄取資格，不得要求退費，並應負法律責任。四、面試報到梯次時間表不動產與城鄉環境學系通過第一階段書面審查，得進入第二階段面試者名單五、試務聯絡人：李宜瑾助教，電話：02-86741111轉67410。電子郵件(ycli@mail.ntpu.edu.tw)六、注意事項：(一)面試當天不提供停車位，請搭乘大眾運輸工具或自行預估尋找停車位的時間。因民生校區BOT案工程施作中，應提早到達並依施工圍籬動線進入。(二) 請依各場次報到時間辦理報到，不開放提早報到，超過報到時間10分鐘者，若無正當或不可抗力因素（需檢具相關證明文件），即取消面試資格。當天未參加面試，概以缺考論。(三)面試當日不接受抽換或補增資料，面試考生亦無須另行準備審查資料。(四)手機、手環等電子儀器通訊產品，於面試過程中請關機。(五)面試當天不需盛裝打扮，服裝儀容端莊整潔即可，應屆畢業生穿著高中校服亦可。(六)如不克前來面試或因故（需提出相關證明）需申請變更面試次序請於113年5月8日（三）下午5點前以電子郵件告知本系試務聯絡人。(七)面試當日考生及家長休息室設於教學大樓301教室。為維護上課品質與考場秩序，請家長親友勿於考場外大聲交談或喧嘩。(八)考生不得有威脅其他考生幫助其舞弊，或威脅試務人員之言行，違者取消其考試資格。考生與家長請勿和試務人員做非必要之攀談。(九)考生如有本注意事項未列之其他舞弊或不法意圖之行為時，由試務人員予以登記，並提送本校招生委員會，依其情節輕重予以適當處分。(十)依教育部「大學辦理招生規定審核作業要點」第九條規定：各校考試採面試、術科或實作方式者，應以錄音、錄影或詳細文字紀錄。本次面試採全程錄音方式記錄。(十一)其他如有未盡事宜，均依本系網頁最新公告或於當日試場公告。數位行銷進修學士學位學程一、面試日期：113年5月19日(星期日)二、報到地點：台北市民生東路3段67號國立臺北大學教學大樓2樓報到處(207教室)三、請攜帶有照片之證件(身分證/健保卡/駕照)、准考證於規定時間內到指定地點辦理報到。四、不開放親友陪考五、若有任何問題，請聯繫本系吳助教，聯絡電話：(02)8674-1111轉66314。數位行銷進修學士學位學程通過第一階段書面審查，得進入第二階段面試者名單金融與合作經營學系一、面試日期：113年5月26日（星期日）二、報到地點：臺北校區教學大樓6樓 A6F10室 (地址: 台北市民生東路三段67號)三、面試場次安排、報到時間地點及應攜帶文件，詳如下方連結附件，本系不另通知。金融與合作經營學系通過第一階段書面審查，得進入第二階段面試者名單四、面試注意事項：(一) 考生須持准考證(請自行於招生考試網路報名系統下載列印)及有效身分證明文件(身分證、有照片的健保卡或駕照)辦理報到。如經查為冒名頂替參加考試者，一律取消考試及錄取資格，不得要求退費，並應負法律責任。(二) 請依各場次開放入場時間辦理報到，不開放提早報到，超過報到時間，若無正當或不可抗力因素（需檢具相關證明文件），即取消面試資格。當天未參加面試，概以缺考論。(三) 當日不接受抽換或補增資料，面試考生亦無須另行準備審查資料 (手機等電子儀器通訊產品，於面試過程中請關機)。(四) 面試當天不需要盛裝打扮，服裝儀容端莊整潔即可，應屆畢業生穿著高中學校制服亦可。五、其他注意事項(一) 如不克前來面試或因故（需提出相關證明）需申請變更面試次序請於113年5月22日（三）下午5點前以電子郵件告知。(二) 面試當日，為維護上課品質與考場秩序，請勿大聲交談或喧嘩。(三) 面試當天不提供停車位，請搭乘大眾運輸工具或自行預估尋找停車位的時間。(四) 考生不得有威脅其他考生幫助其舞弊，或威脅試務人員之言行，違者取消其考試資格。考生與家長請勿和試務人員做非必要之攀談。(五) 考生如有本注意事項未列之其他舞弊或不法意圖之行為時，由試務人員予以登記，並提送本校招生委員會，依其情節輕重予以適當處分。(六) 面試當日教學大樓6樓金融與合作經營學系試場僅限考生進入，請家長親友請勿停留於考場。如仍須陪考，請陪考的家長親友於校園陰涼通風處休憩，不便之處，敬請見諒！(七) 依教育部「大學辦理招生規定審核作業要點」第九條規定：各校考試採面試、術科或實作方式者，應以錄音、錄影或詳細文字紀錄。本次面試採全程錄音方式記錄。(八) 教學大樓每層樓均設有飲水機，響應環保不供應紙杯，請考生自行攜帶環保杯具，於離開校園時，亦請不要忘了自身攜帶物品，謝謝配合！(九) 其他如有未盡事宜，均依本系網頁最新公告或於當日試場公告。(十) 本系聯絡資訊：張助教TEL: (02)8674-1111 #66856 (三峽校區 週一至週五 09:00~17:00)TEL: (02)8674-1111 #18066 (面試當日)E-Mail: yilei@mail.ntpu.edu.tw財政學系一、面試名單及時間表財政學系通過第一階段書面審查，得進入第二階段面試者名單二、面試日期：113年5月18日(六)三、報到地點：臺北大學民生校區教學大樓2樓207教室。(臺北市民生東路三段67 號)四、報到時間：請務必依面試名單所列之報到時間完成報到。五、報到須知：考生應攜帶准考證及身份證(或健保卡)進行報到程序。六、依教育部「大學辦理招生規定審核作業要點」第九條規定:各校考試採面試、術科或實作方式者 ，應以錄音、錄影或詳細文字記錄。本次面試採全程錄音方式記錄。七、若有任何問題，請聯繫本系林育君助教，聯絡電話：(02)8674-1111轉 67383 。法律學系一、面試日期：113年5月17日（星期五）二、面試地點：本校台北民生校區教學大樓9F（台北市中山區民生東路三段67號）三、面試場次安排、報到時間地點：法律學系113進修學士班報到及面試時間表，本系不另通知。四、面試注意事項：（一）考生須持(1)准考證+(2)有效身分證明文件，至教學大樓9樓辦理報到。註1：有效身分證明文件＝附大頭照的身分證、健保卡或具有效期限內之汽機車駕照。如經查為冒名頂替參加考試者，一律取消考試及錄取資格，不得要求退費，並應負法律責任。註２：准考證請自行於招生考試網路報名系統下載列印。註３：務必至９樓報到並領取名牌，方完成報到程序。（二）請依各場次開放入場時間辦理報到，不開放提早報到，超過報到時間，若無正當或不可抗力因素（需檢具相關證明文件），即取消面試資格。當天未參加面試，概以缺考論。（三）當日不接受抽換或補增資料，面試考生亦無須另行準備審查資料 (手機等電子儀器通訊產品，於面試過程中請關機)。（四）面試當天不需要盛裝打扮，服裝儀容端莊整潔即可，應屆畢業生穿著高中學校制服亦可。（五）請準備１分鐘的中文自我介紹。五、其他事項：（一）如不克前來面試或因故（需提出相關證明）需申請變更面試次序請於113年5月14日（二）下午5點前以電子郵件告知。（二）面試當日，為維護上課品質與考場秩序，請勿大聲交談或喧嘩。（三）面試當天不提供停車位，請搭乘大眾運輸工具或自行預估尋找停車位的時間。（四）考生不得有威脅其他考生幫助其舞弊，或威脅試務人員之言行，違者取消其考試資格。考生與家長請勿和試務人員做非必要之攀談。（五）考生如有本注意事項未列之其他舞弊或不法意圖之行為時，由試務人員予以登記，並提送本校招生委員會，依其情節輕重予以適當處分。（六）面試當日教學大樓9F法律學系試場僅限考生進入，請家長親友請勿停留於考場。如仍須陪考，請陪考的家長親友於校園陰涼通風處休憩，不便之處，敬請見諒！（七）依教育部「大學辦理招生規定審核作業要點」第九條規定：各校考試採面試、術科或實作方式者，應以錄音、錄影或詳細文字紀錄。本次面試採全程錄音方式記錄。（八）教學大樓每層樓均設有飲水機，響應環保不供應紙杯，請考生自行攜帶環保杯具，於離開校園時，亦請不要忘了自身攜帶物品，謝謝配合！（九）其他如有未盡事宜，均依本系網頁最新公告或於當日試場公告。六、承辦助教：陳瑜霈助教。周一至五，13:30至17:00；18:30至21:00，電話：02-ndash;86741111分機18174信箱：yupei@gm.ntpu.edu.tw公共行政暨政策學系一、面試日期：113年6月1日（週六）二、報到地點：臺北校區（臺北市民生東路三段67號）教學大樓9樓多媒體會議室前三、面試名單與報到時間表（共2頁），本系不另通知。四、試務聯絡人：蘇俞如助教。上班時間：週一～五，下午2點～晚上9點。電話：02-25024654分機18342。e-mail: suyuju@mail.ntpu.edu.tw五、面試當天注意事項：1、請考生面試當日攜帶附照片之有效身分證件正本（身份證/健保卡/汽機車駕照，擇一即可），如經查為冒名頂替參加考試者，一律取消考試及錄取資格，不得要求退費，並應負法律責任。2、報到時間：不開放提早報到。請一律依排定之報到時間辦理報到。3、當日不接受抽換或補增資料，面試考生亦無須另行準備審查資料（手機等電子儀器通訊產品，於面試過程中請關機）。4、面試當天不需要盛裝打扮，服裝儀容端莊整潔即可，應屆畢業生亦可穿著高中學校制服。5、面試出場後，不得在試場門口逗留，避免影響試務進行。六、其他注意事項：1、如不克前來面試，或因故（需提出相關證明）需申請變更面試時間者，敬請於113年5月29日（三）下午4點前以電子郵件告知。2、面試當日教學大樓9F公共行政暨政策學系試場僅限考生進入，請家長親友請勿停留於考場。如仍須陪考，請陪考的家長親友於校園陰涼通風處休憩，不便之處，敬請見諒。3、考生不得有威脅其他考生幫助其舞弊，或威脅試務人員之言行，違者取消其考試資格。4、面試當天不提供停車位，請搭乘大眾運輸工具或自行預估尋找停車位的時間。5、依教育部「大學辦理招生規定審核作業要點」第九條規定：各校考試採面試、術科或實作方式者，應以錄音、錄影或詳細文字紀錄。本次面試採全程錄音方式記錄。6、其他如有未盡事宜，均依本系網頁最新公告或於當日試場公告。企業管理學系一、面試場次安排、報到時間地點及應攜帶文件請參閱企業管理學系通過第一階段書面審查，得進入第二階段面試者名單(依准考證號碼排列)，請考生依指定時間辦理報到，本系不另行電話通知聯繫。二、面試日期為113年5月31日(星期五)三、報到地點：臺北大學民生校區(臺北市中山區民生東路三段67號 教學大樓7樓711教室)。請攜帶含有相片之身分證明文件與准考證(至網路報考系統自行列印)，依安排時間提前辦理報到手續。四、面試日需遵守本校進出管制限制，陪考親友請勿陪同至教學大樓7樓試務樓層。當天不提供停車位，請搭乘大眾運輸工具或自行預估尋找停車位的時間。五、如不克前來面試或因故需申請變更面試次序請於113年5月28日（二）下午5點前以電子郵件寄至huiwen@gm.ntpu.edu.tw申請。六、若有任何招生疑問，煩請於上班時間(9:00-17:00)致電(02)8674-1111 分機66556 劉助教七、其他如有未盡事宜，均依本系網頁招生公告或於當日試場公告。社會工作學系一、甄試日期:113年06月01日(星期六)二、面試地點: 本校臺北校區教學大樓 2 樓(臺北市中山區民生東路三段67號)三、面試時間、名單:請參閱113學年度社會工作學系進修學士班甄試入學面試名單,本系不另通知。四、面試報到地點:本校臺北校區(臺北市中山區民生東路三段67號)教學大樓1樓社會工作學系桌報到。五、面試當天不提供停車位,請搭乘大眾運輸工具或自行預估尋找停車位的時間。因臺北校區BOT案工程施作中,應提早到達並依施工圍籬動線進入。【面試注意事項】(一)當日請攜帶國民身分證正本(或具有效期限內之汽機車駕照或附照片之健保卡等身分證明文件正本),至本校臺北校區 1 樓社會工作學系報到桌,辦理報到。務必至 1 樓報到,方完成報到程序。如經查為冒名頂替參加考試者,一律取消考試及錄取資格,不得要求退費,並應負法律責任。(二)請依報到時間辦理報到,報到後請一律於 2 樓考生休息區等候試務人員通知面試;若提早到校,可於休息室或校園休息。若於預計面試前5分鐘仍未報到,若無正當或不可抗力因素(需檢具相關證明文件,本系保有理由認定之最終決定權),本系得取消面試資格。面試當天不出席面試,請務必主動告知。本系當天不與考生聯繫確認是否到考。當天未參加面試,概以缺考論。(三)當日不接受抽換或補增資料,面試考生亦無須另行準備審查資料,為把握個人面試時間,建議考生辦理報到進入等候區時,毋需攜帶任何文件或物品,若有隨身背包也以簡便為宜(手機等 3C 通訊產品,於面試過程中請關機)。(四)本系將保留面試當天現場調配及最終決定權,面試時間經公告,考生不得以其他理由要求更換已排定之預計面試時間。(五)本系以確保全體考生權益與公平性的原則,進行面試時間的安排,如果無法完全符合需求,敬請考生與家長諒解。(六)面試當天服裝不須盛裝打扮,以輕便整齊服裝或穿著高中學校制服即可。【其它事項】(請詳閱)(一)面試當日,為維護考場品質與考場秩序,請勿大聲交談或喧嘩。(二)面試當天請搭乘大眾運輸工具或自行預估尋找停車位的時間。(三)考生不得有威脅其他考生幫助其舞弊或不法意圖之行為,或威脅試務人員之言行,由試務人員予以登記,並提送本校招生委員會,依其情節輕重予以適當處分,嚴重得取消其考試資格。考生與家長請勿和試務人員做非必要之攀談。(四)面試當日考生及家長休息室設於教學大樓 2 樓。為維護上課品質與考場秩序,請家長親友勿於考場外大聲交談或喧嘩。惟考生應試時間結束後,將不得再返回 2 樓考生休息區或面試試場,不便之處,敬請見諒!(五)依教育部「大學辦理招生規定審核作業要點」第九條規定:各校考試採面試、術科或實作方式者,應以錄音、錄影或詳細文字紀錄。本次面試採全程錄音方式記錄。(六)本校臺北校區 2 樓均設有飲水機,響應環保不供應紙杯,請考生自行攜帶環保杯具,於離開校園時,亦請不要忘了自身攜帶物品,謝謝配合!(七)其它如有未盡事宜,均依本系網頁最新公告或於當日試場公告;如有疑問,請來電 02-8674-1111 分機 67014。經濟學系無須面試，請等待6月14日放榜結果公告</description><pubDate>Sun, 26 May 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>環境・人文・智慧：「新世紀永續發展高峰論壇」成果豐盈</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6654308a07be4b0843d603cd</link><description>2015年聯合國於永續高峰會發布了17項「永續發展目標」（Sustainable Development Goals，SDGs），期待於2030年以前，針對全球共同面臨的挑戰，包含環境、社會、經濟等問題提出相對應的解決方案。為了邁向永續，落實行動與變革，國立臺北大學與社團法人華嚴學會攜手合作，本校由永續辦公室及人文學院負責執行，於2024年05月24日（五）13:10至17:30，假臺北大學三峽校區人文學院1F01會議廳，共同舉辦第一屆「新世紀永續發展高峰論壇」，主題為：「環境・人文・智慧」，邀請所有關心永續發展者與會，共同邁向永續發展的核心目標。
本屆論壇主軸定調於以多元宗教角度闡發「永續發展」相關議題與思想建構，邀請儒、釋、道、基督教等領域的專家學者共四位進行主題演講。與會者有來自各校的教師、學生，及來自全臺各地、各領域的民眾140多人。論壇首先由臺北大學李承嘉校長開場，強調「永續」是目前所有人均不可迴避的議題，此論壇最初是由本校第23屆傑出校友海雲繼夢法師發想而來，希望透過宗教的力量將各種想法落實，同時結合各個不同的宗教，共同提出討論、指引，而後不斷地擴展，使各個宗教團體，乃至於各個單位、個人，均能朝永續發展的目標前進。世界華嚴總會會長吳保榮先生，專程從香港前來參與本次論壇，表示華嚴5月初剛於香港舉辦完「當AI遇到佛陀」論壇，研討AI對靈性生活的影響，而華嚴學會亦與臺北大學簽訂了六年的合作約定，將分別針對E、S、G三方面，辦理論壇與研討會，希望透過此長期的合作，使雙方均能成為永續發展的領導者、實踐者。
論壇由臺北大學歷史學系特聘教授兼行政副校長陳俊強教授擔任主持人，分別介紹四位講者出場。上半場首先邀請到世界華嚴總會創辦人、大華嚴寺導師海雲繼夢法師，申論「可持續的核心價值：良知與中和」，指出人和大自然當如何圓融發展，即為「永續」問題。工業革命以來，成為「致功利」的社會結構，導致了政治、科技、經濟的諸多病變，而產生殖民的奴、無知的癡、無感的僵等問題，惟有「致中和、致良知」，開發靈性，發展人本教育，使每個人都能獲得安全、健康、幸福，方為治理人類當下面對困境的最佳良藥。第二位邀請到國立臺灣師範大學吳有能教授，談論「以道觀之：道教智慧與永續發展」，指出永續從橫向來看，是公平分配之正義；從縱向來看是要為下一代人保留他們所需要的資源。世間本存在著差異，道家的「復歸自然」主張萬物同根生，天、地、人是一體的，「人與世界」的自然關係，是一種跟差異共在的倫理關係。人為萬物之靈，應擔負起環境保育的責任，讓差異彼此互補、豐富，更易永續發展。
中場休息，二十分鐘的茶敘時間，與會者亦相互持續討論著。下半場開始首先邀請到東華大學林安梧榮譽講座教授，亦兼任於臺北大學中文系，講論「儒道互補及其對廿一世紀人類文明的和平促進」，指出儒、道、佛皆強調啟動人內在的靈明覺性，儒家講「仁」，重人倫孝悌，內聖、外王的理想向度，強調人和天地萬物的通貫為一；道家講「慈」，重在天地常悅和諧，體會常道，包容彼此的差異。儒道互補，展現華人文化傳統所重視的「生生之德」，各個主體互動感通、和合為一，即為「永續」議題的中心理念。第二位邀請到山東大學猶太教與跨宗教研究中心陳家富教授，論述「人類中心主義與生態中心主義之間：基督教生態倫理學」，指出西方環境哲學中的基本論述是人類中心論與生態中心論，兩者觀點彼此衝突但有各具特色與貢獻，基督教傳統嘗試整合兩者，為環境思考帶出第三種路線，強調人為萬物的中心角色，上帝賦與人「理性」，須擔負起實踐愛和責任，達到共同的美善，讓大地能與人維持友好的關係，發揮人為管理、保護大地的角色。
四位講者的論說結束後，大會還安排了三十分鐘的綜合論壇，在主持人幽默風趣的貫穿下，講者或補充前述或相互論辯，更加彰顯儒、釋、道、基督教做為永續發展的思維基底，彼此間雖有所差異，然又相互融合，萬宗歸一之況，即人類與自然萬物乃共生共榮的，理應善待之。此次高峰論壇在知性、靈性交織的氛圍中結束，給予與會者諸多的啟發與反思，成果豐盈；其中，彼此共同思考當如何為我們新世紀生活創造良好的「環境」，所激盪出的「人文、智慧」火花，期待能隨著各個與會者，回到自己的領域、社群乃至日常生活中，用實踐力使其「永續」發光、發熱。</description><pubDate>Sun, 26 May 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>[徵才]教務處課務組誠徵工讀生1-3名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6653ea2207be4b0843d60383</link><description>🙋教務處課務組誠徵工讀生1-3名，需求如下：
1.聘僱期間：自113年7月起聘（可視情況彈性調整聘雇起迄日期）◆學期間：每週一至五09:00~17:00（可彈性排班）◆寒、暑假期間：每週一至四09:00~16:00（可彈性排班）試用期間(1-2個月)工讀表現優良者，未來將繼續聘用。
2.薪資待遇：183元/小時（勞保依學校相關法規辦理）
3.工作內容：英文翻譯、公文傳遞、環境整理、電話接聽、協助學生選課、協助課務資料蒐集與統計或海報文宣製作等文書處理工作、課務組櫃台服務、支援課務組相關活動及其他臨時交辦事項等。
4.應徵對象：國立臺北大學研究所、學士班在學學生
5.須具備英文專長：英文能力需多益測驗(TOEIC) 750分(含)以上或相當英文程度(請檢附測驗成績證明)、需具備Word、Excel等基礎電腦資訊處理能力。
6.應徵方式：即日起至6/12(三)止
請備妥工讀生履歷表（如附件檔案）寄到課務組公用信箱course@gm.ntpu.edu.tw
郵件主旨請註明：應徵課務組工讀生─系所年級/姓名
*注意事項：資格條件符合者，經篩選後，將另行電話或e-mail通知面試時間，預計6月底或7月初安排面試(資格條件不符合者，恕不另行通知)。</description><pubDate>Sun, 26 May 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【轉知】台灣癲癇醫學會辦理第22屆「人間有情-關懷癲癇徵文比賽」活動</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66502f5b07be4b0843d60343</link><description>說明：
活動名稱：第22屆人間有情-關懷癲癇徵文比賽
主辦單位：台灣癲癇醫學會
活動目的：為去除在學學生及社會大眾對癲癇症長期以來之誤解及歧視，為了讓癲癇兒童及癲癇朋友能在求學及就業上獲得應有的對待，特別舉辦此次徵文比賽，讓學生在寫作過程中能了解癲癇並關心及接納他們，藉此了解癲癇病人之感受，而不是誤解及排斥他們，並推廣社會大眾對癲癇症之認識。
比賽收件截止日期：即日起至113年12月20日(星期五)止。
相關訊息詳見附件。</description><pubDate>Thu, 23 May 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】讀學老抽電腦 472同學家長響應</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6650108707be4b0843d60336</link><description>由國立臺北大學社科院USR計畫、高齡與社區研究中心、臺北大學圖書館及台灣鳶山社會實踐協會推出的「爸媽學老，我抽電腦」活動，5月23日晚間結合「社工之夜」活動，於公共事務學院119會議廳舉行頒獎儀式，由USR計畫主持人曾敏傑教授親自授獎，榮獲首獎iPad Air平板電腦的張祐瑄及各項3C大獎共六名幸運同學皆出席典禮。社工系三年級的楊昕萍也是幸運得主之一，更受邀分享閱讀《學老誌》的心得，表示閱讀《學老誌》讓她體會到理論和實務兼顧，在服務中印證了文章的知識內容，感覺獲益良多。
《學老誌》為臺北大學高齡與社區研究中心於2023年9月創刊，以季刊形式發行，目前已出版到第3期，曾敏傑表示有鑑於臺灣將於2025年成為超高齡社會，屆時全臺五分之一人口將超過65歲，老化是每一個人與每個家庭都要面對的課題，但需要認真學習，才能妥善因應，因此創刊《學老誌》，幫助全國高齡者面對老化，並且倡議學老、分享學老與推廣學老。
「爸媽學老，我抽電腦」是一項創新的北大學老家庭培力方案，結合跨世代共讀《學老誌》並分享心得，在美國石氏基金會（The Dynamic Foundation）的贊助，並邀集台灣鳶山社會實踐協會、台灣個人健康樂活行動聯盟的支持，推出iPad Air、Apple watch、AirPods與超商禮券200名等豐盛禮品，更提供1,000冊《學老誌》供學生免費索閱。活動於4月中旬正式起跑，5月8日截止，除了於圖書館設點宣傳，更進入26個班級向超過1,200位同學現場推廣活動；最後總計收到236位北大學生，以及236位家中長輩的讀後心得，並於5月9日在USR計畫主持人曾敏傑與協同主持人劉素芬教授的見證下，於學老誌Facebook粉絲專頁直播，公開抽出所有幸運得獎者。
曾敏傑致詞時先感謝社工之夜的主辦單位願意提供這個盛大場合，讓「爸媽學老，我抽電腦」活動的頒獎儀式更具意義，並表示提到「學老」對於臺北大學的學生尤具價值，將學老觀念推廣給家中長輩，透過跨世代共讀《學老誌》，培力發展成為「學老家庭」，也讓臺北大學在超高齡化社會來臨之際，攜手同學推動跨世代學老，探索第三人生大學的樣態，也領先善盡大學在高齡社會中的責任。
閱畢同學與長輩心得後的曾敏傑深獲感動說：「其中一位家長手寫心得，內容提到自己的孩子參加北大管樂團，時常聽她分享USR計畫給予社團許多表演機會，這次閱讀《學老誌》，看見孩子曾經提過的森林音樂會、老大人音樂節等活動，透過這份雜誌集結成精彩報導，看見孩子身影並參與其中，彷彿還原現場，更明白她都在做很有意義的事情。」
此外，獲得三獎AirPods的社工系三年級楊昕萍同學受邀分享，目前她就在日照中心實習服務，機構內的長輩大多患有失智症，透過學老誌閱讀到〈認識失智症〉這篇文章，了解失智症與老化的差別、不同失智類型與程度為何，她與失智的長輩相處時，就能更加瞭解對方需求，明白如何互動並提供適切的協助。
透過「爸媽學老，我抽電腦」活動，也讓《學老誌》的社會影響力持續擴增，4/17〜5/8短短三周時間，LINE官方帳號好友人數從1,567增加至2,275，成長幅度達到68%，Facebook粉絲專頁追蹤數則增加483人，提升7倍，該篇活動公告貼文觸及更創下3,159次瀏覽，在在展現此培力方案有效開發了線上閱讀的族群與地域範圍。另根據後台資料統計，網站造訪次數由台北市（796）超越新北市（524），而台中市與桃園市也是名列前茅，各有188與153次造訪。
每個人都會老化，北大學生的家中長輩也正在步入中高齡化，透過「爸媽學老 我抽電腦」幫助高齡者認識老化並提前因應，也將降低子女未來的照護壓力。為感謝臺北大學的同學一起跨越世代，邀請家中長輩組隊參與，計畫也將原來寄贈一年四期的獎項名額，由200名增加為236名，換言之，有參加本次讀老抽獎的家長父母，將「全數」獲贈一年四期的《學老誌》，幫助他們深化學習面對老化的知識，同時感受臺北大學善盡的大學社會責任。
《學老誌》出版三期以來，已有八篇文章獲得主流媒體轉載，未來刊物也將擴編嶄新單元，讓這些珍貴的學老心得可以被更多讀者閱讀與分享。歡迎大家邀請親朋好友點擊連結-rarr;https://lin.ee/DvIX9mL，與《學老誌》做朋友，第一時間掌握最新的高齡社會趨勢與相關議題。誠如法律系李佩甄珍同學在心得中的分享-mdash;-mdash;「全家學老、感情更好」，這次活動透過同學的連結，讓236位家長認識臺北大學的社會角色，也共同迎接高齡化社會的到來。</description><pubDate>Thu, 23 May 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>[教學發展中心通知]112-2期末教學意見調查(113年5月27日至113年7月26日)</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/664f076207be4b0843d60302</link><description>各位同學：大家好！
本校自113年5月27日（星期一）起至113年7月26日（星期五）止，將經由網路系統進行112學年度第2學期全校期末教學意見調查(含教學優良教師問卷調查)。
本調查採匿名方式辦理，問卷送出後，系統即無法識別填答人，亦無法再修正填答
內容，務請同學審慎填答。
循往例，本調查嚴守保密原則，絕不會洩漏填答學生身分或個資，且俟授課教師將學期成績送出後，才提供各課程授課教師查閱教學意見調查結果，請各位同學放心，踴躍上網填寫學生資訊系統內之教學意見調查表。
為提高填答率，以達統計之效度與信度，各位同學每完成填答1個科目之教學意見調查表，即能查詢該科目教師已送交之成績（如老師尚未完成閱卷或未送交成績者除外）；未完成填答之同學，則於113年7月27日（星期六）起，可查詢老師已送交之成績。
教學意見調查最主要的目的是對老師教學方式及內涵的回饋與建議，調查結果皆會提供老師、系所主管及學院院長參考，期能有助於整體教學及學習品質的提升；為達此目的，最需要的是同學們的踴躍及確實填答。感謝同學們的配合！
最後祝福各位同學
學業進步！</description><pubDate>Thu, 23 May 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>環境・人文・智慧：新世紀永續發展高峰論壇</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/664ee43107be4b0843d602db</link><description>2015年聯合國於永續高峰會發布了17項「永續發展目標」（Sustainable Development Goals，SDGs），期待於2030年以前，針對全球共同面臨的挑戰，包含環境、社會、經濟等問題提出相對應的解決方案。為了邁向永續，落實行動與變革，國立臺北大學與社團法人華嚴學會攜手合作，於5月24日在臺北大學三峽校區人文學院1F01會議廳，共同舉辦第一屆「新世紀永續發展高峰論壇」，主題為：「環境・人文・智慧」，邀請所有關心永續發展者與會，共同邁向永續發展的核心目標。
本屆論壇主軸定調於以多元宗教角度闡發「永續發展」相關議題與思想建構，邀請儒、釋、道、基督教等領域的專家學者共四位進行主題演講。論壇上半場首先邀請到世界華嚴總會創辦人，亦為臺北大學第23屆傑出校友海雲繼夢法師，申論「可持續的核心價值：良知與中和」；第二位邀請到國立臺灣師範大學吳有能教授，談論「以道觀之：道教智慧與永續發展」。下半場首先邀請到東華大學林安梧榮譽講座教授，亦兼任於臺北大學中文系，講論「儒道互補及其對廿一世紀人類文明的和平促進」；第二位邀請到山東大學猶太教與跨宗教研究中心陳家富教授，論述「人類中心主義與生態中心主義之間：基督教生態倫理學」。
四位講者論說結束後，還安排了三十分鐘的綜合論壇，提供與會者發問，或與四位講者共同論辯。期待此場高峰論壇，在大家熱情的參與下，共同思考如何為我們新世紀生活創造良好的「環境」，激盪出「人文、智慧」的火花，能隨著各個與會者，回到自己的領域、社群乃至日常生活中，用實踐力使其「永續」發光、發熱。</description><pubDate>Wed, 22 May 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】謝偉民老師談「休閒農業與地方創生」</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/664ebb0707be4b0843d602a6</link><description>本學期社科院USR計畫結合通識中心蔡怡玟老師的「都市地理與地方創生」課程，邀請社區民眾與同學們一起共學。於5月17日上午十時至下午十二時，由師大地理學博士謝偉民老師分享森林療癒的觀點，並進而延伸連結至地方休閒產業的發展，以及與地方創生實踐的可能。
在第一階段的分享中，謝老師談及目前臺灣與日本面臨著相同的困境，包含都市人口過於集中、高齡化以及少子化等相關議題。謝老師進一步以日本實際實踐的經驗與案例，與修課同學以及社區民眾分享，並思考擁有眾多森林資源的臺灣，我們該如何結合森林療癒與休閒農業經營，以便落實地方創生等相關策略。
接著，謝老師以實際踏查日本神奈川縣大井町「未病村」（未病バ レー『BIOTOPIA（ビオトピア）』），與大家分享森林療癒與地方產業共生的方式。大井町位於神奈川縣西南部，擁有大片的森林資源與水源保護區，距首都圈約70公里，是神奈川縣的農業中心之一。而「未病村」的「未病」源於中國《黃帝內經》所云「上醫治未病」，「未病」是指在尚未發生疾病或內在疾病尚未明顯顯露之時，我們就可以在日常生活中，通過食療、藥膳、運動、怡情養性等各種方式，調整臟腑，增強體質，防止疾病；就西方醫學而言，「未病」則可謂之為亞健康之狀態。大井町未病村，主要是由日本企業（Brook-rsquo;s 集團）負責營運，主要希冀能在以森林療癒為主的基地中，打造一個以生命為關懷核心的烏托邦（biotopia），藉以達到環境與人共生健康的目標，同時在這當中，亦可藉由地方特色的地景、農產，活絡振興地方，創造就業機會，刺激人口回流。
而接著日本「未病村」案例介紹後，謝老師亦談及目前臺灣在森林療癒的推廣，包括森林療癒師的認證與培訓。「森林療癒師」的認證與培訓，主要是由農業部林業及自然保育署委託台灣森林保健學會執行與訓練。目前一位專業的森林療癒師必須具備自然科學相關知識，同時亦兼具心理健康、急救、運動等相關涵養。除此之外，森林療癒師的培訓也著重整體活動規劃設計之五感體驗與人地間之互動，藉此讓體驗森林療癒的學員，除了可以感受森林生命力之外，同時使身心與環境共在，進而減低交感神經的活躍，降低壓力、焦慮，達到促進身體健康。進一步，在此過程中，也直接或間接促進當地社區發展與生態環境的維護。
中場休息之際，謝老師亦帶領現場同學與社區民眾體驗檜木精油。謝老師先是請在場的大家，將滴在手掌心的檜木精油，反覆搓揉，進一步開啟大家對於嗅覺的記憶，且感受木質調性的芬芳，並也提神醒腦，平緩心情。接著，謝老師帶領大家活動筋骨，起身練習法鼓山八式動禪中的第一式，過程中配合呼吸調節，藉以放鬆和覺察身心，並也提升身體的柔韌與力量。
第二階段，謝老師則是從自身博士論文出發，以臺灣北部淺山地區茶油產業的發展，提及若能在臺灣茶油產業建立起產官學合作的機制，推動地方產銷系統和認證標準，同時再透過倡導健康飲食的方式，進一步推廣茶油應用，與建立穩定的銷售通路，如此或許可以將臺灣茶油市場推向精緻地方產業的發展。另外，若是將茶油產業結合休閒農業，亦可推行採茶籽、榨苦茶油的體驗等，將茶油的製程轉換成體驗的方式進行，此舉不僅能將茶油產業，延伸擴及至農遊體驗、食農教育的發展，同時對於體驗經濟、在地文化深耕（尤其茶樹的生長環境多以在丘陵地為主的客家族群為主）、文化深度之旅等均有所增益。再者，茶油富含單元不飽和脂肪Omega-9，與人類分泌的天然油脂接近，塗抹在皮膚很容易被吸收。因此，茶油在日本被視為是珍貴的護髮護膚聖品，是為椿油（ツバキオイル；Tsubaki oil）。謝老師借鏡日本茶油產業的多元發展與運用，提及若是在臺灣的我們，可以學習日本，提昇茶油產業的運用，將茶油的附加價值提高，善用其潛在商機，那麼透過茶油產業做延伸發展，不僅是食農教育上的延伸，更多的是對於在地農業的發展升級與認同。
本次分享最後，謝老師也帶來小罐香純的茶油，讓在場的同學與社區民眾們以手背搓揉的方式逐一體驗，進一步感受茶油的香氣與滋潤觸感。結束之際，也在同學與社區民眾還沉浸在滿室檜木香的教室中，以及與謝老師請教的互動過程中，愉快地畫下完美句點。</description><pubDate>Wed, 22 May 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>通識飛鳶博雅講座及通識月閉幕典禮 林峻丞談生命教育與社區活力旳關鍵</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/664ea4fd07be4b0843d60274</link><description>本學期通識月飛鳶博雅講座大型場次最終場暨通識月閉幕典禮，由通識教育中心與學生諮商中心，共同邀請甘樂文創志業執行長、台灣地域振興聯盟發起人林峻丞，來和與會師生分享「生命教育與地方創生：啟動社區活力的關鍵」。林峻丞以自身走進地方之心路歷程，分享其如何以生命教育之初衷，探索地方，並看見其在地方生根（深耕）之力量。
林峻丞是土生土長的三峽人，成長過程並不順遂。求學時期，林峻丞背負著沉重學貸，又遭逢父母離異，只好獨自在外生活。求學過程中，林峻丞在種種現實遭遇與思考下，毅然決然踏上休學之路。休學期間，林峻丞受到藝人許效舜所撰寫之《石頭舜子玉玲瓏》中所云「生命就像一塊麵包，吃完了就沒了，不吃也會壞掉」啟發，遂而投石問路，毛遂自薦打給電視台，並獲得與許效舜見面之機會，成功拜師門下，正式踏入影視圈。許效舜告訴林竣丞，若要在影視圈立足，需具備三大條件：首先要具有清醒的頭腦，再來是具備永遠的熱情，最後則是永遠有不滅的鬥志。林竣丞的影視圈之路，一路從幕後學習，再到獨當一面的電視節目《瘋台灣》編導，無一不受許效舜啟發和影響。2005年，林竣丞因為家族肥皂事業面臨倒閉，返回三峽，接手家族事業。林竣丞在此間靠著自身之努力，以及過去在影視圈所累積學習之行銷歷練與磨練，創立家族品牌「茶山房」，成功挽回家族事業，同時亦開啟自身與家鄉三峽深厚的連結。
不過，回到三峽後，林峻丞發現家鄉實存在著許多棘手之社會問題。如三峽曾是新北市毒品案犯罪率最高的行政區，其數字甚至遠超三重、蘆洲等傳統發展之地。然而，此問題的背後，盡是盤根錯結，結構性的社會問題，如地方產業沒落，導致青壯人口外移、年長者無力撫養留鄉之青少年，高風險兒少、中輟生等問題逐漸浮出檯面。面對此等問題，林峻丞認為學校、社會和政府間的溝通往來與平台協助，往往緩不濟急。因而這些失去教育與關懷的青少年們，往往在不良環境的影響下，逐步踏入犯罪溫床。因此，林峻丞認為若要徹底解決此等問題，在學校、社會與政府間，必需要有一個更系統性的整合或平台機制。於是，林峻丞在2010年，成立「甘樂文創」，深入在地文化，致力於報導三峽、關懷在地、興辦教育、開發觀光等，透過社會企業的經營模式，期許連結三峽的人與地，並創造共好。
2019年臺灣在行政院國家發展委員會的主導下，開啟「地方創生」元年。「地方創生」一詞則是由日本前首相安倍晉三於2014年提出，係指由日本政府主導一系列地域活化之政策，藉以減緩都會區人口過度集中、偏鄉地方經濟衰退等問題。隨之，地方創生的風潮與推廣，擴散至全球。然而，林竣丞亦談及目前日本在地方創生的實踐與經驗，其實各地成效不一，甚至亦有較負面影響之討論與辯論。而在臺灣，在國家尚未推廣及開啟地方創生之實踐時，林竣丞早已運用自身所思考之方式，深耕家鄉。目前林峻丞所創設的團隊－「甘樂文創」，同時也是臺灣各地在思考與實踐地方創生之時的策略標竿與楷模學習。
林竣丞在長期經營地方與社區的觀察思考中，認為目前臺灣在地方創生推動的困難實在於，政府財務窘迫，治理效能不足；一般企業追求最大利潤，造成公共利益犧牲；非營利組織（NPO）財務無法永續，社會關懷無以為繼。於是，林峻丞在實踐與周密之思考下，建立社會企業與非營利組織雙軌並行的地方創生組織架構以及營運模式。首先，林峻丞結合三峽在地設計與共好夥伴，建立「甘樂文創」旗下之「甘樂食堂」、「甘樂旅宿」和「禾乃川國產豆製所」等品牌，企圖發展地方觀光、銷售優質豆製產品，行銷三峽。同時，亦將剩餘盈餘注入「台灣城鄉永續關懷協會」，投入社區發展項目，尤其是在環境關懷與弱勢陪伴以及教育上，林峻丞先後開創三峽河「淨溪活動」以及「小草書屋」、「職人小學堂」和「青草職能學苑」等組織，藉以關懷環境、陪伴高風險兒少，並啟發在地國中小生、輔導中輟生，同時亦扶植在地工藝職人，使其工藝有其傳承與推廣之地。在此，林峻丞打造出一個具財務獨立的社會企業，與非營利組織雙軌並行之全方位社區經營團隊，在地方創生實踐之領域獲得相當成功，甚至吸引日本、歐盟等團隊跨海取經。
「十年磨一劍」，林竣丞認為目前在臺灣所實踐種種關於深入地方，協助地方發展之經驗，應該可以被不同團體或地方複製成一有效之社區關懷系統。於是，林竣丞發起「台灣地域振興聯盟」，結合更多臺灣各地有志經營地方的團隊，相互支持推廣，跨域合作，傳承彼此經驗，希冀能夠將對於地方關懷的種子，在臺灣更多的鄉鎮播種萌芽。也因此，在講座最後，林峻丞企盼台下的同學，若將來思考回鄉服務，則一定要先培養留鄉的能力，並盡可能認識家鄉的一切，與家鄉建立脈絡連結。同時，日常生活中，我們可以務實且具體實踐：進行有意識之消費，並選擇能夠代表在地、永續之商品，回饋鄉里；運用大學暑假期間，進行企業實習，瞭解市場需求，建立人脈；最後則是每三年設定一個重要的里程碑，並盡其所能地去達成，同時並將此一成就或成果與親友分享，從而定位自己。
「善用你的麵包，發揮麵包的價值，種下改變希望的種子」林峻丞說。而如此走過的經歷，林峻丞希冀能夠回饋並啟發更多的莘莘學子，就像當年許效舜影響自己般。本學期通識月「探索生命，擁抱幸福」就也在林峻丞一步一腳印的人生經驗與分享中，畫下完美的句點。</description><pubDate>Wed, 22 May 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>總務處事務組誠徵首長公務車駕駛 1名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/664dac4607be4b0843d60233</link><description>一、資格條件:
1.性別、年齡不拘。
2.國內國中或高中(職)學校畢業，領有畢業證書者。
3.須具備職業大客車駕駛執照。
4.主動積極、禮貌，具服務熱忱，須配合首長行程及機關各種車輛派車出勤並能夠配合機關交辦業務。
二、工作內容、地點、待遇及聘期:
(一)、工作內容：
1.首長座車及公務車(中、小型客車)駕駛。
2.公務車保養檢修。
3.配合辦理公務汽、機車輛管理相關事項。
4.其他交辦業務。
(二)、工作時間：依本校職員差勤管理實施要點辦理，需配合首長行程出勤、加班。
待遇：依本校聘僱人員報酬標準表高中(職)級以下核薪，依勞動部公告基本工資支給另加職業大客車駕照加給6,000元，計33,470元。（含勞健保及勞退；可依在職月份比例發給年終獎金）勞保、健保及勞退儲金標準依上述規定辦理。
請參考: 國立臺北大學聘僱人員報酬標準表 (附檔)
聘用期間：預計自113年7月16日起至113年12月31日止(試用期3個月，114 年以後依程序簽請校長同意提送本校員額管控小組審議)。
三、應備文件及收件截止日期:
(一)、申請及收件期間：即日起至113年06月12日(星期三)下午5時(郵戳為憑)
(二)、應備文件：
1.履歷表乙份（含自傳、身分證正反面影本、近期2吋個人照片）。
2.學歷證書影本。
3.職業大客車駕駛執照影本。
4.其他能力、工作經驗證明影本或其他有利審查資料影本。
以紙本掛號郵寄逕寄（送）237新北市三峽區大學路151號，國立臺北大學總務處事務組（聯絡人：余如萍小姐 / 電話：02-86741111#66266）收；或合併成一份PDF檔)，概以電子郵件一次寄送至runa2110@mail.ntpu.edu.tw。請註明：「應徵總務處事務組聘僱人員(首長公務車駕駛)」。應徵資料若提供不實或有遺漏，相關責任由當事人負責。
四、其他
(一)、初審合格者擇優面試，不合者恕不退件，未錄取者不再另行通知。
(二)、本職缺得列備取，候補期間自甄選結果公告次日起算三個月內有效（含正取人員報到後未通過試用或於三個月內離職者）
(三)、依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：
1.犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。
2.經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。
3.經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。
4.經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。
5.經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。
6.經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。</description><pubDate>Tue, 21 May 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>113 學年度第1學期國際學伴獲選名單公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/664d6b7107be4b0843d60213</link><description>一、113學年度第1學期國際學伴獲選名單公告如附件，實際分配之新學期外國學生資訊將採個別通知。
二、113年05月30日(四)中午12：10將於商1F09教室舉行113學年度第1學期國際學伴說明會，歡迎當選擔任國際學伴的同學踴躍報名，並請於05月27日(一)下午18:00以前提交國際學伴說明會出席調查表。
點選此表單連結:https://forms.gle/FjBnJ8vUwnDgd72P9，或掃描QRcode報名，現場備有餐點，學伴參加活動可獲得一枚專屬貼紙，集滿5枚即可申請學伴證書哦！</description><pubDate>Tue, 21 May 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】北大與高醫交流「大學社會實踐」</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/664d4c2e07be4b0843d601f7</link><description>臺北大學社科院USR計畫應高雄醫學大學副校長吳政毅教授之邀請，於2024年5月16日由計畫主持人曾敏傑教授率領計畫團隊及鳶山協會同仁，一行六人赴高醫介紹USR計畫執行成果，內容包含《學老誌》發行的源起及社會影響、學老家庭培力方案、健康閱讀方案、愛輪族方案、鳶山協會業務等，並與青田生技盧世豐藥師交流「大學與社區合作模式-以社區藥局觀點」，出席者包括藥學院長楊世群教授、前藥學院長黃耀斌教授、醫學社會學與社會工作學系陳建州教授、USR計畫團隊，與近120位師生共同參與。
首先由高雄醫學大學吳政毅副校長開場致詞，高醫希望推動學習大學與強化社區合作，表示大學雖是學術重鎮，但跟社會關係仍需緊密共生共榮，社區在知識的應用與傳遞是很重要的角色，期許大學不要獨立於社區之外。而在大學與社區的連結合作上，不只應把大學知識帶入，也要有社區的反饋來合作，才能創造更多的知識。吳副校長表示自己是臨床醫師，瞭解病人的需求非常重要，因此希望透過邀請北大社科院USR的臺北大學城經驗，以及高醫校友盧世豐分享社區藥局在社區的角色，帶領師生學習如何在USR計畫上更加優化。
首先由北大社科院USR計畫主持人曾敏傑教授報告，與大家分享這七年來的經驗，從過去種子型、萌芽型到現在的深耕型是如何進化。2017年開始，計畫由社工系出發，從校園鄰近的弱勢族群，如婦幼、身障、原住民等開始服務，同時思考未來政策結束後該如何永續，因此於三年後育成了鳶山協會，以承接新北市高齡據點輔導的標案，一方面也聘用兩位專員，不只給予畢業校友工作機會，也連結上三鶯土樹四區71個據點，創造社工系學生實習的媒合管道。
2020年，到了第二個三年，計畫更加積極營造出「臺北大學城」的理念，因為北大鄰近有北大特區，所以曾敏傑教授把美國大學城的理念帶入，開始發想大學城--如何把居民帶入校園，也把師生帶出社區? 因此與子計畫老師跟學生開始思考如何社區大學化、大學公共化、大學城協力化。讓大學分享資源為社區付出，而社區也能回饋給大學，讓雙方良性互動共造大學城。並以首次的聖誕點燈為例，介紹如何結合居民、扶輪社一起點燈創造節慶回憶，凝聚大學城意識；另外玩具節也一連辦了七年，結合NGO(玩具圖書館)、學校課程(社工系遊戲治療)，也因應高齡化的趨勢，結合高齡志工加入共同服務親子，大學城系列節慶七年來，累計已超過15,000人次進入北大參與活動。
另外USR計畫也強調學生的角色，主持人也以北大管樂團為例，多年來挹注資源給社團，讓管樂團已經成為全國績優社團，並且有能力外展服務社區弱勢團體。因此USR是一個很好的平台，把老師課程、學生社團、NGO等等資源連結進來，而節慶就是與社區連結最好的方式，因為每年定時定點辦理，有助師生與社團思考每一年要如何提升精進，也讓校園活動與社區生活結合，創造名實相符的大學城。
2023年，計畫走入第三個深耕型的階段-「前瞻超高齡的大學3E行動計畫」，更高度回應台灣超高齡的趨勢，以及北大特區高齡者的需求。在15個面向發展了36個方案，當天也帶來五個重點方案: 學老誌推廣方案、家庭培力方案、健康書庫方案、愛輪族育成方案、以及鳶山協會育成方案等，並分由計畫助理同仁個別報告。
《學老誌》的創刊背景，在於團隊思考如何讓計畫對高齡者產生幫助?個人面對老化是很辛苦的過程，而面對高齡化及少子化的趨勢，大學應該要如何重視高齡者的學習，USR計畫透過《學老誌》的創刊，集結校內課程、演講、方案、社區案例等，整理出學習老化的脈絡。從2023年9月創刊後，為回應教育部強調學生的學習角色，因此計畫也開發出「爸媽學老，我抽電腦」的活動。計畫助理鍾佩芳表示，為了讓學生跟家中長輩一起閱讀學老誌，並且親子一起交回讀書心得後，以禮券跟3C大獎鼓勵學生與家長參加，三週活動共回收到235位學生，以及235位家長的學習單，透過學生的影響力，讓「學老」這個概念在家中發芽；也發現學生的父母大多落在55歲，正是要開始預備老化的前期階段，因為學生開始關心長輩老化的議題，也促使長輩開始思考如何照顧好自己的健康，不要造成孩子未來的負擔，也讓兩代之間透過對話與交流，讓感情更好。透過學習單也發現學生與家長十分關注家人失智、喪偶、獨居、空巢期、防詐騙等議題，有助於雜誌未來更多面向的發展。
接下來是《健康書庫》的介紹，由計畫助理廖智賢報告，從台灣失智症嚴重的趨勢不可逆，因此為了幫助北大社區長者活用大腦、提升健康知識，計畫開辦了「閱讀健康書庫」，透過Reading、Writing、Sharing、Doing的方式，讓關心健康的長者有機會接觸健康醫學書籍，一起讀書、寫書摘、一起在讀書會分享並且實踐，讀書會也邀請台北市萬華醫院復健科的韋翔醫師，每個月為長者主持導讀，以不同的主題，讓長輩閱讀後相互分享，如遇到不同的醫學觀點，就由醫師來解惑。其中借閱量前三名為長壽養生、延緩老化、飲食營養等，兩年下來已招募讀者達102位，回收書摘170份；顯見北大特區長輩在團體的動力下，多能透過閱讀提升自我健康。
接下來介紹「愛輪族育成方案」，由計畫助理施冰冰報告。從2022年老大人音樂節開始，已為在地輪椅族推出了6個系列方案，辦理了30場次的活動。從主持人觀察到校園內輪椅族散步人數越來越多，起心動念為這些超高齡的長者辦理方案，包含刺激認知的音樂表演，讓學生社團管樂團、鋼琴社為長者表演老歌，開辦了「森林音樂會」、「五五樂集」等；接下來也為功能較佳的長輩辦理運動類方案，例如「輪椅體適能」、「音樂律動」等課程。在多次的接觸之下，計有18組輪椅族積極參與活動，分析其特性，坐輪椅因素以肌無力50%、中風28%、失智(失能)11%為主；輪椅族男性48% 、女性52%，差異不大；參與者平均年齡約83歲，幾乎天天都來北大散步，對於活動黏著度非常高，出席率幾乎達八成。輪椅族方案以憂鬱量表(GDS)做前後測比較，發現家屬及外籍看護在六週活動後，GDS分數均有改善，顯見對於照顧者提供了喘息的效果。
最後由鳶山協會同仁許雅婷，報告協會與USR計畫的關聯，及如何扮演大學與社區的橋樑，也協助媒合學生實習及課程實作場域。由於承接新北市高齡友善據點之業務，主責三鶯土樹4區71個據點，為幫助據點穩定運作、提升量能、延伸服務以及府團合作。2022年也募集據點高齡方案，由北大、新北市社會處及鳶山協會出版了《樂齡動腦，共老共好》高齡活動手冊，並發放至新北市500多個高齡據點。另外也介紹歷年培力活動、友善接待媒合據點，讓長輩體驗一日大學生，進入教室一同共學。
最後由青田生技盧世豐藥師交流「大學與社區合作模式-以社區藥局觀點」，以自身在社區藥局開業的經驗，與學弟妹分享如何成為學校與社區的橋樑。由於社區藥局本身有公部門交辦的宣導事項，例如防毒宣導、社區C據點、長照2.0、社區藥事服務等，並透過藥師公會派案、或是聯繫里辦公室或社區發展協會，可以成為案件來源；辦理活動類型包含用藥安全講座，也結合節慶與社區攤位辦理用藥安全有獎徵答等；另因為本身是校友，也會結合校友會的資源，為學弟妹辦理職涯講座；藥局也結合學校社團「坩堝社」，進入小學辦營隊，推廣藥物安全等服務，並得到113年全國社團評鑑特優。也讓USR計畫團隊認識醫學大學社會實踐的模式，只要先盤點過自身的資源，並積極向外互動，都可以發展出具有特色的USR計畫。
閉幕時高醫藥學前院長黃耀斌教授也回應，透過北大的分享，讓他們在推動USR上有更多的啟發，可以透過音樂性社團去服務社區長輩，結合學生與社區就會變得容易，而透過校際交流也為各校USR計畫注入更多活力及創意，希望未來還有機會可以繼續合作。醫學社會與社工學系陳建州教授也感謝師生的參與，彼此學習如何實踐每個人身上的社會責任。</description><pubDate>Tue, 21 May 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【徵才】資訊中心誠徵程式設計師</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/664b1d9207be4b0843d6016c</link><description>一、工作內容：
為持續推動本校資訊化任務，遴聘具資訊專長之程式設計師，協助資訊中心開發、維護及管理校務資訊系統。目前需要招募新的工作夥伴，歡迎加入我們的團隊。
二、職務類別：程式設計師(高教深耕計畫專業技術人員)
三、需求人數：一名
四、應徵資格：
具學士學位(含)以上，非在學學生身份者。
應屆畢業生可，需於到職日前取得畢業證書。
非資訊相關科系對程式開發有興趣者亦可。
熟悉JS/CSS/HTML5等前端開發工具使用。
具備程式與資料庫開發經驗尤佳。
擁有自我學習與解決問題之企圖心，能與團隊良好溝通合作。
五、工作地點、時間、待遇及加給：
工作地點：三峽校區(新北市三峽區大學路151號)，視情況需至臺北校區或外地出差。
工作時間：依本校職員差勤管理實施要點辦理。
工作待遇：(1).學士級：薪資 $39,620 起(2).碩士級：薪資 $46,412 起依「國立臺北大學資訊中心專業技術人員報酬標準表」辦理(附件1)
資訊加給：111年度起增設獎勵制度，依工作表現及績效，經員額管控委員會審議後，每月核發2,000~12,000不等之資訊加給。
六、工作聘期：
自報到任職日起至113年06月30日，續約與否將視工作表現及本校獲教育部高等教育深耕計畫經費而定。
七、應徵方式：
採書面郵寄報名，請備妥下列文件，依序排列合併裝訂為一份。請於 113年06月10日(一)前(郵戳為憑)，限時掛號郵寄至：23741新北市三峽區大學路 151 號資訊中心 收 (信封上請註明「應徵程式設計師」，逾期或證件不全者，不予受理亦不退件)。
履歷表(附件2或於資訊中心網頁下載，以A4紙張列印)。
最高學歷證書影本（外國學歷需經教育部驗證許可）。
在校成績單(請附最高學歷成績單)。
身分證正反面影本(請於影本上註明僅供本次應徵使用)。
其他可反映個人工作能力及有助於審查的資料(如：專案作品、資訊專業證照、獲獎紀錄或著作等佐證資料影本)。
個人資料提供同意書（附件3或於資訊中心網頁下載，以A4紙張列印)。
八、其他：
初審合格者由本中心擇優通知甄審方式、時間及地點等相關事宜，未獲通知參加甄審者恕不退件或函復。
本職缺視成績得增列備取，候補期間自甄選結果確定之翌日起算三個月內有效（含正取人員報到後未通過試用或於三個月內離職者）。
依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：(1). 犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。(2). 經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。(3). 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。(4). 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。(5). 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。(6). 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。</description><pubDate>Tue, 21 May 2024 01:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>正副總統就職典禮　本校親善大使喜迎貴賓</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/664c6b2407be4b0843d601d2</link><description>迎來第16屆總統、副總統就職典禮，臺北大學親善大使支援禮賓接待工作，9位團員悉心準備各項物品，以微笑和熱情接待出席貴賓，順利完成此次任務。
秘書室說明，總統、副總統就職典禮事前整備工作繁複，包括事前服裝採購、經費編列、出席記者會和工作講習、典禮預演等，親善大使需反覆確認各項活動細節，例如禮品裝袋位置力求一致、各項物品數量點交確認，每張座椅皆須擦拭乾淨，並逐次在座椅上貼上編號。
今年臺北大學與東吳大學分配區域為北一區，出席賓客共計630人，每校負責315人，主要為副總統、行政院長、部長、立法委員等重要貴賓，為了以最快速度引導入座，親善團同學事前需確認行走動線。且隨著典禮進行，在不同時段另有相應站立位置。這些細節相當繁瑣，更需展現效率，團員們多次演練，力求接待工作能順利進行。
由於臺北校區距離總統府較近，親善大使集體於合江宿舍住宿，18日全員至總統府整理貴賓禮品，主責此次大會接待事務的文化總會主任曹守全，另向各校說明禮賓注意事項。19日團長黃琳家、楊于萱另參加總統府預演，熟悉正、副總統及相關官員動線引導。520當日凌晨2、3點，所有人便起床化妝，整理服飾，在秘書室簡任秘書林裕山帶領下，6點前進入總統府。
105年時，臺北大學便與銘傳大學等校聯合參與第14任總統、副總統就職典禮，109年更單獨執行在臺北賓館舉辦的第15任總統、副總統就職典禮禮賓工作，113年再次支援就職典禮接待任務。歷年來，學長姐相沿傳承完整服務經驗與專業訓練，讓團員能夠隨機應變，並與其他友校共同合作。此次這一群以三年級為主的團員，已有去年國慶大典的接待經驗，相較於其他各校禮賓人數，臺北大學人數最少，相對工作負擔較重，但仍表現出整體效率，在重要的北一區裡，順利引導與會貴賓入席。對於年長者親切攙扶，還不時應貴賓要求協助拍照。520當日天氣較為涼爽，加上此次禮賓服裝較為通風寬鬆，讓親善大使不至於在酷熱環境下接待。
此次禮賓學校，計有臺北大學、銘傳大學、東吳大學、臺北教育大學、淡江大學、臺南大學、中國醫藥大學等校，其中銘傳大學分為2團隊，分別擔任就職典禮與國宴禮賓等兩項任務。另淡江大學有2團隊，擔任就職典禮禮賓與現場協助工作人員，7校9團隊共計參與學生174人。而當天晚上在臺南國宴，亦動員南部各校3百多名餐飲相關科系學生支援，整體接待人員達500人。</description><pubDate>Mon, 20 May 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>