<rss version="2.0" encoding="UTF-8"><channel><title>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news</link><description>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</description><author>NTPU 國立臺北大學</author><image><url>https://new.ntpu.edu.tw/assets/logo/ntpu_logo.png</url></image><language>zh_TW</language><copyright>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</copyright><item><title>【USR】青銀跨世代可以談出甚麼   </title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/634fb4dc836cf05bcfa9dd2d</link><description>臺北大學社科院USR計畫近年來致力推動青銀共學活動，邀請社區長者在課程、社團、方案、與活動中與大學生交流，不僅長輩參與熱烈，學生也都收穫滿滿，而青銀共學的議題也逐漸受到學生的重視，在校務發展會議中，也有學生代表發言表達這於這項議題的重視，同時希望有更多青銀互動的成果被看見。10月7號上午11點在社科院203翻轉教室，USR計畫再與社工系劉素芬老師「老人社會工作」課程合作，舉辦了「跨世代越齡交流」活動，邀請4位社區長輩與17名師生一起交流想法，期盼藉由此活動，促進跨世代間的連結，進而相互理解與共融。
這次活動參照「世界咖啡館」的模式，透過結構性的交流會話過程，讓每個人都有發言的機會。活動一開始，先將參與者隨機分成三組，由各組的桌長帶領成員們討論各桌規畫好的主題，由於課程時間有限，每個主題討論時間為13分鐘，時間一到，成員們即可自由地換到另一桌，與不同的成員開啟新的主題交流，三個主題皆討論完成時，便由桌長上台分享大家一起討論的結果。值得一提的是，本次的討論主題是由學生們自己發想和決定的，主題多元且涉及各個層面，如結合高齡社會趨勢延伸的問題:「如何提升長者參與社區活動的意願」、「性別與參與程度間的影響」；青銀世代間都會面臨到的「自我相處之道」與「如何運用時間」；以及在多元的愛情模式中，探索每個人心中「理想的愛情」。
討論的過程中，由桌長開啟話題，並帶領成員們投入議題討論，全程中只見長輩與學生們都全心投入，仔細聆聽且尊重其他人的想法。如討論自我的相處之道時，長者與學生們分別分享自己時間安排的經驗，且共同得出在「獨處中自我覺察，並享受孤獨感是很重要的」。為了鼓勵學生學習獨處之道，與會的劉爺爺甚至自告奮勇，即席朗誦一段國語日報的作文，示範如何在獨處中獲得成長和樂趣。
在提升社會參與意願方面，銀世代提及家人的支持與活動的內容是一大關鍵因素，並表示許多的長者是非常想要和年輕世代有更多的交流，藉以和家中的晚輩創造話題；而在探索理想的愛情中，可以觀察到不同世代對於戀愛、婚姻，甚至是一夜情、開放式關係的想法。有長輩分享，只要做好安全措施以及雙方都有達成協議，開放式關係是可以被接受與認同的；因為他認為現今的社會潮流總是在快速變動，唯有順應並且理解和尊重，才不會被淘汰。
交流結束後，學生們皆表示在平時很少有機會可以像今天這樣，用一個輕鬆、無壓力的方式，和長輩侃侃而談，交流彼此的生活經驗與價值觀。同時在對話的過程中，也打破了對於長者的刻板印象，翻轉了對老人的想法；而這也凸顯了創造世代間對話的機會，以及加強青銀連結的重要性。2025年台灣即將進入超高齡社會，唯有開啟交流和對話，才能穿越因不同年齡、生命背景與價值所產生的隔閡，讓青銀世代透過互動、產生連結，並在相互理解中搭建共融的橋樑。
社科院USR計畫因應超高齡社會的到來，也已規劃好未來兩年的計畫架構與方向，如果有老師、社團、同學們，對於超高齡有相關的教學、服務、自主學習、實習、訓練、與活動企劃等，都歡迎向社科院USR計畫提出，一起合作因應超高齡社會的到來(02-86741111-ndash;67222施助理)。</description><pubDate>Tue, 18 Oct 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>校慶系列活動—2022北大舞會《Before Sunrise黎明前》圓滿落幕</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/634faca7836cf05bcfa9dd0e</link><description>國立臺北大學73週年校慶系列活動-mdash;2022北大舞會《Before Sunrise黎明前》，10月14日在大板根森林溫泉酒店畫下完美的句點。本次活動由臺北大學三峽校區學生會主辦，配合校慶活動，學生會首次舉辦舞會，希望給同學們一個可以輕鬆交流的場合，讓本校各系的學生皆能共襄盛舉，促進系與系之間水平及垂直的互動，拉近大家的距離。
踏進大學校園，同學們都曾走過漫長的升學之旅，也經歷過大大小小的困難與挑戰，報告無數、艱難考試、打工辛酸等，這些種種如同黎明前的黑暗。活動當天，大家換上帥氣的西裝、美麗的禮服，沉浸在藝人艾薇和陳忻玥的歌聲與舞台魅力，吉他社、何聲阿卡貝拉社動人的音樂，以及與其他人一同經歷簡單又好玩的跳舞環節，現場更有豐富的抽獎好禮，帶領同學以黎明前為始，迎接生命的曙光，勇於朝向輝煌閃耀的未來前進，希望這一夜的精彩回憶都能留在大家的心中。
臺北大學三峽校區學生會表示，疫情期間辦理活動相對困難，但感謝同學們的參與以及校方的支持，這次才難得有機會舉辦舞會活動。希望透過這次的舞會，促進各系同學之間的認識與交流，讓大家為自己的大學生活增添一些色彩。
國立臺北大學創校73週年校慶系列活動持續進行中，歡迎大家一同共襄盛舉！</description><pubDate>Tue, 18 Oct 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>公告遞補林文聰為本校111學年度校務會議代表</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/634e3c9b836cf05bcfa9dcd6</link><description>依據本校校務會議設置辦法第6條第1項規定：「選出代表之任期為一年，採學年制，連選得連任；如有退休、離職、借調、出國、休假、留職停薪六個月以上者，應取消其代表資格，並依第三、四條之規定依序遞補。」
原代表馮淑芬離職，遺缺由林文聰遞補。
本校校務會議設置辦法，請至本校網頁－秘書室/法令規章/法規彙編/本校綜合規章項下參閱。</description><pubDate>Mon, 17 Oct 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【公告】人文學院院長候選人選舉公報及公開說明會、同意權投票日程</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/634d009b836cf05bcfa9dc9e</link><description>人文學院第九任院長選舉訂於民國111年11月15日（二）上午9時起至下午4時止行使同意票權投票。茲依「國立臺北大學院長選薦準則」暨「國立臺北大學人文學院院長選薦辦法」之規定，將候選人資料刊登如附檔選舉公報。
本項選舉有關行事如下：
一、治院理念說明會：
時間：民國111年11月01日（星期二）中午12時10分
地點：三峽校區人文大樓11樓會議室
報名網址：https://forms.gle/vMwcSaJdp1yy2LCm9
二、同意權投票：
時間：民國111年11月15日（星期二）上午9時至下午4時止
地點：三峽校區人文大樓10樓會議室
三、開 票：
時間：民國111年11月15日（星期二）下午4時起
地點：三峽校區人文大樓10樓會議室</description><pubDate>Sun, 16 Oct 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>2022校慶校園路跑 10/19前請儘速報名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/634cc086836cf05bcfa9dc87</link><description>為慶祝國立臺北大學73週年校慶，體育室於2022年10月29日上午舉辦校園路跑。參加者可運動、看熱舞與啦啦隊表演，結束後還可以領紀念品（北大襪＆金牛角）！10月19日報名截止，歡迎大家踴躍報名參加！比賽日期：2022/10/29時間：早上8:30 開跑（8:00 集合報到）集合地點：綜合體育館（運動中心）門口路跑路線：校園一圈（3.1 公里）組別：學生男、女組；教職員工男、女組；校友男、女組；共六組獎勵：各組取前8名頒發獎金（第一名1000元、第二名800元、第三名600元、四至八名各500元）
注意事項：1.起跑前工作人員會在號碼布上蓋章，跑至信物站(文院排球場附近)時需拿取信物，完成路跑後蓋章才算完成。2.路跑完成後請至體育館主館內開幕看表演，結束後憑〝號碼布〞和〝信物〞領取參加獎。3.於開幕典禮中頒發各組前8名獎金，請得獎者於9:00 至主場館內之受獎區準備。
報名連結（請依組別報名）學生與教職員：https://sea.cc.ntpu.edu.tw/pls/eval/REG_PIORDER_1.login?tno=T05校友報名：https://forms.gle/1poH3Q9hTyGmW4ph7</description><pubDate>Sun, 16 Oct 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】《郭德堡變奏曲》社區長者驚嘆神妙</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/634cad03836cf05bcfa9dc55</link><description>臺北大學社科院USR計畫在疫情中關懷社區長者，結合「通識月」10月11日上午的藝文活動，在林子晴老師邀請師範大學音樂系陳漢金副教授，來校分享「變幻 -divide; 統合= 出神入化- 巴赫的《郭德堡變奏曲》」的音樂講座中，安排「大學劍橋」與「大學京都」等社區的長者14位，以及清福養老院10位長者上線，與65位同學在公院119共同聆賞巴赫偉大《郭德堡變奏曲》的創作源起與對於後世的影響，也以音樂講座豐富長者心靈。
一聽到巴赫，有些人會想到音樂之父，18世紀著名的詠嘆調創作起源，而郭德堡是他的學生，創作了《郭德堡變奏曲》是在巴赫1750年過世之後，幾乎被遺忘，只有甚少的行家才瞭解他的非凡。尤其到1954-1981年之間，顧爾德(Glenn Gould)的四項錄音，才逐漸將他炒熱起來，成為無人不知的經典名作。
這首變奏曲有一個美麗的傳說，當時俄國駐薩克森大使凱瑟林格(H. C. von Kerserlingk, 1696-1764)，委託巴赫創作一部大鍵琴音樂，而郭德堡當時服務俄國大使，在大使晚間失眠的時候演奏，期盼他聽完之後能夠安然入睡而緩解失眠症。但後來有些專家指出應該是謠傳，此曲的創作應是1741年，因為巴赫的學生郭德堡1742年才開始為凱瑟琳格工作，郭德堡當時才14-15歲，或許未能彈奏此曲。(郭德堡J. G. Goldberg, 1727-1756)
當郭德堡創作此變奏曲時，書名頁上的文字『鍵琴練習曲，具有一首詠唱調(aria)，以及多段變奏，為雙層大鍵琴，為音樂愛好者而做，使他們的心靈得到憩息。而『詠唱調』(Aria)是一建構在32小節的低音旋律上，具有「薩拉邦德舞樂」徐緩、高雅韻律的音樂。此低音旋律將是全曲30段變奏的根據，所以被稱為「頑固低音」(Basso ostinato; ground bass)，是源自義大利的「魯傑羅舞曲」(Ruggiero)一再反覆的低音。
陳漢金老師解說變奏曲以主題做出許多變化，使得「本尊」具有許多「分身」，使得整首樂曲「在變化中受到統一的規範」，體現了巴洛克時期的神學與哲學思想。陳金漢老師也提到當時重要的哲學家「萊布尼茨」的《單子論》，探討當時的神學觀，是相信有一個宇宙中的神秘力量。基督教從神到神的造物『聖言』成為世人創作依循的典範、法則。因此「頑固低音」的主題，前八小節與路德教派的聖詠(Choral)《我從天上降臨到塵世》的首句類似。
此變奏曲中也暗藏數學密碼，陳漢金老師表示此詠唱調源自三個國家的音樂風格，包含義大利的三重奏鳴曲、法國的薩拉邦德舞曲，有細緻高雅的法式裝飾音；以及德國的嚴謹、豐富的對位手法、和聲、轉調。而《郭德堡變奏曲》詠唱調中的密碼，3/4拍子的兩個數子，3意味完美，是三位一體的象徵；4，意味著不完美，象徵塵世人間。經由此解說後，因為邀請的社區長輩中有不少是基督徒，王玉芳大姊因為孩子在學法國號，也稍微涉獵音樂的領域，聽聞巴赫的創作理念是在鬼斧神工模仿上帝的音樂，但最偉大的還是神。邱水旺大哥在社區組薩克斯風樂團，感受到巴赫在許多天文、建築等對稱均衡的概念放在音樂中，也非常驚嘆上帝的創造。
參與的同學們表示此講座詳細解說了巴赫的郭德堡變奏曲，從一開始的歷史介紹以及一些背景，包括當時巴赫在音樂界的地位，從剛開始的不被大眾主流所接受到後來流傳世人的過程。後面分段介紹了這首郭德堡變奏曲，從剛開始的抒情調到後面的變奏部分，都是十分令人驚艷以及值得玩味，同時也比較了其他變奏曲與這首的區別，尤其是一直出現的頑固低音也是當時音樂的一大特色，成為『卡農』的前身。
另有修課同學表示這首曲子當初是要給大鍵琴使用的，所以也在課堂上欣賞曲目時對於大鍵琴的外型以及音色更加了解，其中又以與現在普遍鋼琴相反的配色設計最為印象深刻；最後，透過這首曲子讓大家對巴赫有更多的敬佩，一段簡單的旋律竟然可以變化出這麼多旋律，確實像是演講題目所說的「出神入化」。《郭德堡變奏曲》觀賞網址: https://tinyurl.com/2qwp9bcr。</description><pubDate>Sun, 16 Oct 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>臺北聯大城市青年論壇 不安逸的人生更精彩</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/634921bb836cf05bcfa9dc46</link><description>臺北聯合大學系統校友聯合會與新北市政府青年局共同合作，於10月2日假板橋區農會大樓舉辦2022臺北聯合大學系統城市青年論壇。本次論壇主題為「年輕不設框，不安逸的人生更精彩」，邀請校友進行專題演講，四校學生約300人齊聚聆聽。
臺北聯合大學系統由臺北大學、臺北科技大學、臺北醫學大學以及臺灣海洋大學等四所北台灣知名大學組成，四校校友會並組成校友聯合會。本年論壇由臺北大學校友總會承辦，邀請5位校友與青年朋友分享在職涯探索道路上所歷經的挑戰與心得。專題演講邀請電視劇「通靈少女」的原型人物劉柏君主講。她從小就有特別的體質，曾經是神壇靈媒，從臺北大學社會工作學系畢業後，也曾在校內擔任助教，但她不安逸的人生，卻從神壇、社工、運動一路開拓前進，輾轉實現國際夢想，成為臺灣首位女性國際棒球裁判，因此獲選十大傑出女青年、十大傑出女青年以及富比士國際體壇最具影響力女性第19名(2018)、國際奧會女性與體育世界獎(2019)。劉柏君回憶自己的經歷，每一段歷程都先認真學習與付出，才有遇見貴人幫助的機會，從而不斷成長，連結國際女性與運動網絡。
新北市政府青年局長錢念群也以臺北大學校友身分出席分享，她曾擔任記者、自行創業，現在轉任公職。在演講中她說明自己對於青年處境的觀察，並特別介紹青年局所推出的「青年，好險有你」計畫。錢念群指出，新北市府非常重視青年朋友的職涯發展，推出「市政經理人計畫」及「大專青年公部門暑期工讀計畫」，除鼓勵青年朋友參與公共事務，並在職場見習時發掘自身興趣；另開設多元職涯培力課程，厚實青年朋友多元的就業技能以強化未來就業準備，協助青年職涯定向，並減少職涯探索的迷惘。
臺北醫學大學校友也是附設醫院骨科部脊椎骨科主任吳孟晃分享他在醫學研究結合創業的歷程，說明生涯探索和興趣的磨合；臺灣海洋大學校友、臺灣湛藍海洋聯盟執行長暨共同創辦人陳思穎，點出海洋垃圾的危機，展示她們團隊耗時4年打造的海洋吸塵器-湛鬥機，她也啟動全國港口大調查，想為海中的垃圾找到最佳環境解方。臺北科技大學校友、動聯國際健康集團董事長李嘉華則和現場青年分享，期望整理全國的風景區、餐飲料理與醫療，打造臺灣成為健康長壽島，吸引全世界的人來LONG STAY。
新北市副市長陳純敬於開幕致詞時表示，青年世代對職涯的想像與追求有豐富的思考，不再滿足於「專一職業」的生活方式，並願意嘗試多重職業與身份的多元生活，重視自我實現並期待不同的人生樣貌。陳副市長也鼓勵年輕人要像海綿一樣，努力吸收新知，並從失敗中學習，找到方向就不怕路途遙遠。
聆聽5位講者各自專業領域趨勢和生涯故事，臺北大學校友總會理事長林錫埼說，青年是城市進步的動力，為凸顯青年與城市發展之間的關聯，以「城市」為論壇命名，希望透過成功人士的分享鼓勵青年挑戰框架。他也分享自己從飯店工作到創業的歷程，並贈送「開關人生」給出席學生，勉勵學子勇敢追夢。</description><pubDate>Thu, 13 Oct 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>「從心出發，與情緒共處💞」研究生自殺防治守門人培訓講座🖌</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6347f1d5836cf05bcfa9dc08</link><description>研究所面對論文的壓力總是讓人難以喘息，孤軍奮戰是難免的，也別忘了身邊許多同樣深陷泥沼的夥伴們，一群人一起走才走得久，邀請研究所的你們一起來參與講座，在這段煎熬的日子裡，一起關心彼此一起面對!活動時間 10/20(四)12:30-14:30活動地點 商105教室活動講師 吳欣倫心理師活動限額提供餐點，請盡速報名~如報名額滿，活動將優先提供給研究所同學!</description><pubDate>Wed, 12 Oct 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>臺北大學獲捐「法官畫家」郭豫珍百萬畫作</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6347d8e5836cf05bcfa9dbff</link><description>有「畫家法官」之稱的臺灣高等法院法官郭豫珍，捐贈複合媒材巨型組畫作品《我是夢非麗莎不是神》給母校臺北大學。珍藏郭豫珍另一百萬油畫《迢迢司法路》的越南臺商龔先生，也同時捐贈學校該幅畫作。捐贈儀式於10月13日在臺北大學舉行，兩幅作品共同作為學校的校慶賀禮。
郭豫珍去年曾舉辦「藍色覺思：一個法官的生活美學創作」畫展，引起很大迴響。此次捐贈的兩幅畫作，即為藍色覺思畫展中最巨幅的兩幅作品。《迢迢司法路》原由龔先生指定購藏，為了讓更多人能從中理解、反思，因此決定將此百萬畫作無條件捐贈給可以永久典藏、展示的機構。臺北大學主任秘書黃啟瑞間接得知此事後，即積極透過監察院副秘書長劉文仕聯繫，促成此一捐贈美事。而郭豫珍也決定比照辦理，將本人保留私藏珍愛的《我是夢非麗莎不是神》一併捐給學校。
「學校鼓勵同學們跨領域學習，郭學姊給了我們最好的示範。」校長李承嘉讚揚郭豫珍在法律和藝術的傑出表現，從艱深的法學領域跨向美術創作，藝術作品中揉合深遠的法律意涵，著實別具意義。
郭豫珍感性地說，年輕時，最想當畫家，大學聯考第一志願原本是師大美術系，因家人反對，輾轉就讀法律學系，司法生涯本來並不在人生規劃，卻意外變成終身志業。但她始終未放棄追求藝術的夢想，於繁重的審判業務與課業餘暇，仍從學現任中華民國油畫學會理事長、同時也是油畫名家楊永福老師近10年，打下堅實的寫實技法。
為實踐夢想，2018年，郭豫珍與夫婿劉文仕雙雙報考師大美研所碩專班，並分別獲油畫創作組及藝術行政組榜首，傳為藝壇佳話。研究所期間，經多位名師點化，尤其在現任臺南市美術館董事長、油畫大師蘇憲法名譽教授於色彩觀念與藝術語言運用的啟迪，更讓她兼具理性與感性的知識背景，融合寫實與抽象，建立出自己的風格。蘇憲法認為，郭豫珍是藝術史上目前唯一兼具法官、法學博士及美術院校專業學位的畫家。其將抽象的司法概念，轉化成具象可識的畫面，帶給觀者對司法現象的反思與震撼，創作出獨特的藝術語言，開啟新的藝術視野與風格。
郭豫珍的每一幅畫都經過嚴謹設計，構圖平穩完整，色彩豐富，畫如其人，美麗直率，讓觀者視覺舒適；肌理層次多樣，又讓人感受到如法國音樂大師德布西瞬間變化的旋律。以特殊的創作理念及蒙太奇技法，成功走出異於傳統寫實的框架限制，具象的主題，結合抽象的象徵內涵，增添畫作的多義性與可讀性。
《迢迢司法路》是一幅近200公分高的巨幅作品，呈現制度上的審級救濟設計，本身隱含著審慎與時間的耗費。官司一旦進入司法系統，就注定要走向漫長的崎嶇道路。藉此自我期許，能將心比心，易地而處，強化審判時效。
《我是夢非麗莎不是神》是以女兒劉夢非穿著法袍的身體，結合蒙娜麗莎的頭部，畫上常被用來解析性格的不同眉型，再以不同背景顏色、左右方向，說明審判者與常人一樣，都有潛在的主觀好惡、性格特質；要實踐司法正義，首要課題就是要能排除主觀成分，公正量刑。
兩幅畫作保存於臺北大學圖書館A棟5樓，畫作旁另有作品介紹和QR-CODE，掃描後即可讀取語音說明。畫作的展出，也為館方整體景觀增添更多藝文氣息。</description><pubDate>Wed, 12 Oct 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>專業互補　本校與恩主公醫院洽談合作事宜</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6347cac5836cf05bcfa9dbf5</link><description>為加強產學合作與專業互補，恩主公醫院於12日、13日兩日，先後分別由副院長陳維熊與院長黃信彰，帶領院內團隊至臺北大學，與校長李承嘉、圖書館館長朱炫璉以及相關單位，共同討論未來合作方向，期望借重校、院雙方自身專業，提供教職員工生、醫護人員，以及在地居民更為優質的醫療照護和專業課程。
12日雙方於圖書館國際會議室與談，在初步的構想中，將從活動共同策辦、通識課程和推廣教育非學分課程的合作開設，開啟未來校、院合作的藍圖。「雙方只隔一條復興路，有沒有辦法跟臺北大學加強合作，互相交流?」陳維熊副院長特別著墨在雙方共辦國際研討會及課程開設。「師培課程或其他院方比較陌生的領域，包括金融、投資、醫療法律，都是我們需要的。」而長照、醫學、營養和養生等相關知識，則是院方可協力的領域。
呼應陳維熊副院長的觀點，朱炫璉館長認為，校方舉辦的各式會議和課程，都可借重恩主公醫院的醫療專業。可先從講座、研討會、通識和推廣教育課程，作為雙方合作的領域。
「我期盼可以有各式各樣常態性的合作關係。」通識教育中心主任徐育安以法學院的課程為例，對於醫療糾紛、醫病關係，醫療法律課程正可符合醫護人員所需。臺北大學和恩主公醫院合作開課，兼具法律和醫療兩種專業領域，就近提供學生求學的便利性，也可以促進同學們的學習動機。
對於正積極拓展市場的進修暨推廣部來說，除了既有和院方合推的健康管理師課程外，未來如邀集恩主公醫院的醫護人員授課，也可加開更多養生、醫療等課程，提供在地居民更為豐富的學習環境。
13日則由黃信彰院長與李承嘉校長就社區醫療、大數據發展、健康管理、USR議題和健檢服務等交換意見。黃信彰院長特別就臺北大學所具備的法商專業，期望能提供相關課程給恩主公醫院醫護人員進修，而恩主公醫院推動的大數據分析，也可借重電資學院的專業。
李承嘉校長認為，除了校內各系所既有的制式課程外，也可以學分班的形式，提供給醫護人員。而雙方共同關注的USR議題，特別是在社區銀髮族方面，可由校內大學社會責任辦公室、社科院USR團隊，與院方進行交流。
為提供更為優質的健檢服務給臺北大學教師與職員，恩主公醫院將研擬更具吸引力的健檢方案。此外，針對校內教師也可提出個人健康管理方案，相關資料並可進行大數據分析，讓方案內容更為精準。
展現出對未來合作的積極性，恩主公醫院規劃一個月內提出相關構想，藉由雙方提供各自的專業領域，來漸次深化臺北大學與恩主公醫院的合作關係。</description><pubDate>Wed, 12 Oct 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>減塑循環 永續城邦社與新北環保局聯手力推</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/63479176836cf05bcfa9dbdb</link><description>鼓勵更多師生和民眾從生活中落實減塑行動，永續城邦社攜手新北市環保局，12日起在北大特區周邊商店圈共同推動為期一個月「雙重循環杯體驗活動」，除了享受飲品折扣，甚至還有機會免費品嘗免費飲料。永續城邦社期待藉此催生更友善的永續校園和社區，創造跨世代永續未來。
從今年七月開始，連鎖餐飲店必須提供自備環保杯折扣優惠，然而忘記攜帶環保杯的時候該怎麼辦呢？永續城邦社與環保局、專業清洗業者合作，即日起到北大特區20家合作商家，不但可以洽借「新北Ucup循環杯」，用畢還可以直接就近放置在心湖會館和商學院的無人歸還站，提供更便利的借還流程。
永續城邦社長袁子淇表示，社團從創立以來，積極思考各種促進校園與社區永續的方法，很開心這次能和新北環保局合作，為環保盡一份心力。他提到，為了帶動學生響應，這次特地尋求多家非常受學生喜愛的優質店家響應，也感謝學校支持設立循環杯歸還機，期待更多師生以行動參與。
他補充，對社團來說，這次是繼去年春沐永續生活節以來，第二次面向群眾的品牌實驗，希望透過這次行動，未來能持續發揮共創、共享和共學精神，號召更多同學一起為世代發聲，並以實際的作為，和社區一起打造想要的永續未來。
環保局說明，民眾只要加入「uCup永續杯」LINE官方帳號 ，就能免費借用循環杯，歸還後會經過專業清洗業者全面洗淨消毒，才會再次配送至合作店家循環使用。
而為了鼓勵更多人參與，這次循環體驗杯活動主要區分兩大部分，其中10月12日和11月11日，也就是活動期間首尾兩日為「有始有終免費體驗日」，只要在合作商家體驗循環杯，即可免費兌換一杯40元以內飲品，至於10月13日到11月10日期間，則可以享受飲品現折5元優惠。
環保局統計，新北市從107年開始就鼓勵商家加入「「新北不塑之客友善店家」行列，積極推廣「新北Ucup」，統計到今年9月底為止，總共減少使用11萬7963個一次性飲料杯。根據環保署今年四月公告「一次用飲料杯限制使用對象及實施方法」，明年開始，所有連鎖超商及連鎖速食店至少5%門市應提供循環杯免費借用服務，期待能帶動更多民眾與商家採取行動。
永續城邦社提到，由於這項計畫目前還是推廣實驗，後續執行規劃還要看參與反應評估，鼓勵師生和社區民眾把握推廣期間踴躍使用，爭取後續持續合作機會，建立永續循環社區特色。</description><pubDate>Wed, 12 Oct 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>迎戰未來 李蔡彥勉同學擁抱程式跨域學習</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6346debb836cf05bcfa9db97</link><description>資訊科技深入日常生活各個層面，如何在科技時代保持競爭力？政治大學校長李蔡彥12日在通識月開幕講座上勉勵年輕同學，把握在學期間跨領域學習，特別修讀程式課程增進運算思維，無論進入任何領域都很適用。擁有邏輯思考、設計思維和軟體應用能力，加上創造力與創業家精神，更是數位科技跨域人才必備的素養和能力。
111學年度第一學期通識月12日正式起跑，聚焦理想教育發揮的力量，通識教育中心以「薪傳與再生-翻轉教育的行動家」為主題，邀請多位實際在不同教育現場耕耘的老師們到校，與師生分享他們各自努力的軌跡。開幕大師講座即邀請曾一手促進大學程式教育的李校長，介紹推動理念與過程，引領同學們看見程式教育的意義與重要性。
自110學年度開始，臺北大學所有學士班學生，除了必須取得至少微學程以上跨領域資格才能畢業，也增列程式設計相關課程為校訂必修。李蔡彥說明，其實不單是臺北大學，因應國家未來人才需求，目前全國已經有71所學校都將程式相關學分列為必修課程，到110學年度為止，全國72%大學生都修讀過程式相關課程。
因應行政院推估，2030年我國資通訊人才需求缺口將高達8.3萬人，李蔡彥五年前開始主持教育部「推動大學程式設計教學計畫」(Programming Learning for University Students; PLUS)，統整相關領域學者專家和產業界需求，發展教學輔助、組織教師社群，108課綱實施後，也研議高中與大學程式教育銜接作法，並依照不同專業和學生學習動機設計各種模組課程，深入各校推動程式教育。
他解釋，現代真實世界問題的複雜度愈來愈高，過往知識領域的界線崩解，加上跨領域激盪能產生更多創意和價值，「跨域學習」愈來愈受到矚目。綜觀教育部各人才培育計畫，幾乎三分之二都和資訊科技結合，然而資訊科技專業人才卻往往缺乏向外跨界動機，因此有必要推動「以資訊科技為起點的跨領域學習」，協助各領域學子自在熟悉資訊科技。
「學習程式教育的目的，並不是要成為設計師，而是知道如何和電腦溝通、和資訊專業人溝通。」李蔡彥強調，在程式設計背後，真正目標是要培養大家的運算思維。過往提到程式設計，的確讓人覺得很痛苦，但大約十多年前開始出現一些視覺化輔助學習工具，連中小學生都可以輕易上手。鼓勵同學們不必把必修當成「強迫」的壓力，更是拓展未來的「機會」。
面對多數來自人文社會領域的臺北大學學生，李蔡彥提醒，在科技發展到似乎逐漸降低人的必要性之際，懷抱人文涵養更能賦予意義、提高價值。各行各業都面臨數位轉型和典範轉移，必須掌握契機，才能掌握未來發展，能夠以好奇、關懷和覺察等精神，跨領域整合不同知識，同時不怕失敗與挑戰，就是未來最需要的人才。
校長李承嘉推崇，李蔡彥身為資訊科技學者，看到人文社會科學學校學生的需要和困境，呼應全世界高等教育趨勢，帶領全國各校聚焦結合科技素養，推動跨領域學習。面對離不開人工智慧的未來社會，無論日常生活或職場工作，都需要嫻熟程式設計相關知能，期許同學們更多思考並認真學習。
跨域學習與程式教育以外，通識中心預告，後續大師講座系列還將邀請前KIST樟湖生態國民中小學學務主任王大鯤、高雄大學通識教育中心兼任講師劉政暉、以及文化部指定南管戲曲保存藝師林吳素霞蒞校，分別分享各自推動翻轉教育與創新、原住民族智慧保存延續、以及南管戲曲傳承的經驗，期待引領同學們認識更多不同教育行動倡議者的榜樣，在自我崗位上找到前進動力。</description><pubDate>Wed, 12 Oct 2022 10:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>111學年度 校慶及運動會 台北客運「943」增開班次公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/63466c2c836cf05bcfa9db93</link><description>台北客運「943」路線公車為服務本校師生，配合本校111年10月22日及10月29日（星期六）校慶及運動會活動特別增開發車班次如下：
1.台北-rarr;三峽：07:10、7:50民生校區公車站發車(僅二班次)。
2.三峽-rarr;台北：停駛，自行轉乘其他大眾運輸系統。
※資料來源：台北客運三峽北大站，電話：3501-9155
事務組 敬啟</description><pubDate>Tue, 11 Oct 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>111學年度 校慶及運動會 公務車停駛公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/63466ba5836cf05bcfa9db92</link><description>因111年10/22(六)、10/29(六)公務車支援校慶及運動會活動，該二日往返二校區班次停駛：
1.【三峽-rarr;台北】10：00停駛
2.【台北-rarr;三峽】11：30停駛
事務組 敬啟</description><pubDate>Tue, 11 Oct 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【111年度學術倫理演講】從OA期刊的發展看學術期刊的投稿風險與技巧</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6346370e836cf05bcfa9db65</link><description>面對激烈競爭的高教環境，以及日益複雜的研究出版管道，身為學術工作者的您，在努力完成論文之際，該如何選擇安全且彰顯研究價值的發表途徑?本校學術倫理辦公室及研發處學術發展組111年11月8日（二）12：00-mdash;14：00特邀淡江大學資訊與圖書館學系主任 林雯瑤教授蒞臨演講。
林教授長期研究學術出版與Open Access等議題，將以豐富經驗說明OA經營模式、學術投稿與風險評估等等重要議題。希望能透過此次講座，增進本校師生對於Open Access期刊及新興出版模式之了解，進而審慎投稿，避免落入學術詐騙的陷阱，以維護珍貴的研究成果。
【講座資訊】
時間：111年11月8日（二）12：00-mdash;14：00
地點：三峽校區行政大樓四樓第二會議室
講者：淡江大學資訊與圖書館學系主任 林雯瑤教授
講題：從OA期刊的發展看學術期刊的投稿風險與技巧
報名：即日起至11月4日（五）中午12點止，限30人，額滿即關閉表單，點此報名
參與學員完成簽到及簽退流程並全程參與課程者，於會後核發2小時研習時數證明書。
歡迎對此議題有興趣之師生報名參與，相互切磋，激盪出精彩的學術火花。</description><pubDate>Tue, 11 Oct 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>教學大樓高壓設備更新施工停電公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/63450f42836cf05bcfa9db35</link><description>教學大樓訂於111年10月16日上午8時至111年10月17日上午6時（共22小時）停電進行「民生校區教學大樓高壓電力設備改善及整修工程」之後續收尾工作，停電前請先將使用中之用電器具電源關閉或拔除插頭，以免損壞，如工程提早完工，將提前供電，惟施作過程中若發生不可預測之特殊情況時，亦可能延緩供電，不再另行通知，停電以致不便之處，敬請見諒。</description><pubDate>Mon, 10 Oct 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>國立臺北大學經濟學系誠徵 進修學士班兼任講師或以上職級教師(數名)</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6344f395836cf05bcfa9db31</link><description>國立臺北大學經濟學系誠徵進修學士班兼任講師或以上職級教師(數名)
一、基本資格條件：
本系進修學士班皆以中文授課，申請人符合以下兩個基本條件其中之一
1.於中華民國112年6月30日前，取得國內外經濟學或相關科系博士學位及證書者。
2.已取得教育部頒發之教師證書者。
二、專長領域：
申請人須具備經濟學不限領域專長，尤以金融實務、國貿實務及經濟資料科學領域優先考量。
三、應檢附之文件及著作
1.個人學經歷證件影本。(如係外國學、經歷者，請附中譯本，並由駐外單位驗證證明、國外學歷送審教師資格修業情形一覽表、內政部入出國及移民署證明之個人出入境紀錄及經駐外單位驗證之國外學歷歷年成績證明。)
2.最高學位成績單正本。
3.教師資格證書影本(未具教師資格者免附)。
4.最高學位論文(含論文大綱)、近五年内學術著作(無則免附)。
5.其他教學或工作經驗證明。
＊已具擬聘等級之教師證書者，得免附最高學位成績單正本和最高學位論文，且外國學歷證件得免附中譯本及駐外單位驗證證明，並免附國外學歷成績證明、出入境紀錄及國外學歷歷年成績證明、送審教師資格修業情形一覽表。
四、申請截止日期
中華民國111年11月30日
＊有意申請者，請於申請截止日前，將上列文件電子檔E-mail至 本系econ_job@mail.ntpu.edu.tw及本校人事室tapply@gm.ntpu.edu.tw
五、起聘日期
中華民國112年8月1日
聯絡人：陳怡文助教
電話：(02)8674-1111分機67160
傳真：(02)2673-9880
E-mail：econ_job@mail.ntpu.edu.tw
網址：http://www.econ.ntpu.edu.tw/</description><pubDate>Mon, 10 Oct 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>國立臺北大學經濟學系誠徵專任、兼任助理教授或以上職級教師</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6344f30b836cf05bcfa9db30</link><description>國立臺北大學經濟學系誠徵專任、兼任助理教授或以上職級教師
一、所需資格條件
於中華民國112年6月30日前，已取得經濟學或相關科系博士學位及證書者。
二、應具專長
申請人須具備經濟學及相關領域之博士學位，本系將優先考量專長為總體經濟學、環境經濟學、實證產業經濟學、國際經濟學及計量經濟學之學者。
三、應檢附之文件及著作
1.個人學經歷證件影本。(如係外國學、經歷者，請附中譯本，並由駐外單位驗證證明、國外學歷送審教師資格修業情形一覽表、內政部入出國及移民署證明之個人出入境紀錄及經駐外單位驗證之國外學歷歷年成績證明。如有應屆畢業尚未取得學位證書之情形，需於本校審議前提出臨時學位證明，並於報到前取得學位證書）。
2.博士班成績單正本。
3.三封介紹信。
4.博士論文(含論文大綱)、近五年内學術著作。
5.其他教學經驗證明。
＊應聘資料不另退還
＊有意申請者，請於申請截止日前，將上列文件電子檔E-mail至 本系econ_job@mail.ntpu.edu.tw及本校人事室tapply@gm.ntpu.edu.tw
四、申請截止日期
中華民國111年11月30日
五、起聘日期
中華民國112年8月1日
聯絡人：陳怡文助教
電話：(02)8674-1111分機67160
傳真：(02)2673-9880
E-mail：econ_job@mail.ntpu.edu.tw
網址：http://www.econ.ntpu.edu.tw/</description><pubDate>Mon, 10 Oct 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>經濟學系程智男副教授升等論文公開發表會      </title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6344f21e836cf05bcfa9db2f</link><description>國立臺北大學社會科學學院經濟學系升等論文公開發表會
論文發表人：程智男副教授
論文題目：The sources of pricing factors underlying the cross-section of currency returns
時間：111年10月21日(星期五)中午12時
地點：社科大樓社8F07(社會科學學院會議室)
聯絡電話：(02)86741111分機67160
※ 歡 迎 參 加※</description><pubDate>Mon, 10 Oct 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>