<rss version="2.0" encoding="UTF-8"><channel><title>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news</link><description>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</description><author>NTPU 國立臺北大學</author><image><url>https://new.ntpu.edu.tw/assets/logo/ntpu_logo.png</url></image><language>zh_TW</language><copyright>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</copyright><item><title>三峽校區第3次戶外水溝噴藥消毒作業</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6316c52e836cf05bcfa9d1fe</link><description>為防治登革熱，新北市環保局三峽區清潔隊訂於111年9月25日(星期日)上午08:00至本校三峽校區針對戶外及水溝進行噴藥消毒作業。
屆時請在校師生及社區居民配合，切勿靠近施作區域，並儘可能離開現場，以利施作及確保自身安全。
施作期間造成不便之處，敬請見諒! 如遇下雨則延後施作。
謝謝您的合作。</description><pubDate>Mon, 05 Sep 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>飛鳶盃公共事務個案競賽 全國熱烈響應</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6316b8f7836cf05bcfa9d1ef</link><description>臺北大學公共行政暨政策學系於9月1日在臺北大學公共事務學院舉辦首屆「飛鳶盃公共事務個案競賽」複賽與決賽。本競賽由臺北大學公共行政暨政策學系主辦，邀請到上洋產業股份有限公司、桃園大眾捷運股份有限公司贊助，並由內政部警政署警察廣播電臺、臺北市政府民政局、臺北市政府公訓處、臺北市政府研考會、新北市政府青年局、桃園大眾捷運股份有限公司等六個政府機關協辦。競賽當日，除了主辦單位臺北大學公共行政暨政策學系胡龍騰主任外，與會貴賓包括臺北大學蔡龍保副校長、新北市政府青年局錢念群局長及桃園大眾捷運股份有限公司馮瑜華高級管理師，皆代表所屬機關表達正面支持。尤其臺北大學蔡龍保副校長致詞時談到，透過此競賽邀請全國大專院校學生共同思考複雜公共問題的解決方法，能啟發青年學子們的創意與活力，進而將所學知能付諸實踐行動，發揮正向力量，將可能的想法與政策予以實現，就是在「集眾人之智，解眾人之事，成眾人之望，創眾人之幸」。
飛鳶盃公共事務個案競賽雖為首屆舉辦，但初試啼聲就獲得全國相關系所的熱烈響應，共獲全國26校、264人，共計64之隊伍參賽，涵蓋範圍橫跨全國北、中、南、東部，甚至離島的金門大學也有同學組隊參與。進入複賽的41支隊伍，歷經上午分場次的激烈競爭，評選出最終十強；經過短暫的方案優化時間，立刻接續最終的決戰舞台。決賽評審由臺北大學公共事務學院張文俊院長，以及六個出題機關的代表擔任，分別為內政部警察廣播電台施雅甄秘書、桃園大眾捷運股份有限公司企劃處鄭柏廷處長、新北市政府青年局江奇叡主任秘書、臺北市政府公務人員訓練處林芳如副處長、臺北市政府民政局方英祖科長、臺北市政府研究發展考核委員會陳宗亨組長。由出題機關親自評選，代表決賽尤重方案的完整性與可行性。經過出題機關的現場考驗，最終由臺灣大學「政視『樂』圾」獲得金牌獎、東吳大學「垃圾糾察隊」獲得銀牌獎、世新大學「林益美旗魚奶茶」獲得銅牌獎、中央警察大學「警大冠鷲隊」獲得人氣獎，另有評審團特別獎則由東吳大學「垃圾糾察隊」獲得。能從眾多隊伍中脫穎而出，表示這些隊伍所提出的解決方案的完整性、創新性與可行性皆在實務上有令人驚艷的參考價值，能直接與實務上所面臨到的問題進行對話，甚至進一步為政府機關採用、落實；達到讓公共事務融入生活，將創意與想法轉換為可能，促成參賽學生、政府機關、社會大眾共同獲益的多贏成果。
競賽最後於主會場內舉行頒獎典禮暨閉幕式，同時邀請決賽評審，與內政部警察廣播電台宣介慈台長擔任閉幕式貴賓，公布得獎隊伍並頒發獎項；再由胡龍騰系主任暨競賽召集人代表主辦單位致贈感謝狀，以表謝意。而六個協辦政府機關也在致詞時，對此競賽表達高度評價，並希望繼續深化合作，以創造雙贏。
此次競賽的籌辦，讓公共行政與公共事務相關科系、或是對公共事務與公共問題解決有興趣的大專院校學生，都能親身參與公部門實際棘手問題的討論，為政府部門提供創新性解方的可能。除此之外，本次競賽成功打造出第一個專屬以「公共事務」為主題的個案競賽舞台，以「政府出題，你來解題」為活動主軸，讓大專院校學生參與、挑戰實際公共問題的解決過程；讓政府機關所遇到的公共事務問題，不再是學生們難以想像的抽象概念，而是具體的、學生可嘗試投入的清晰圖像。期望「飛鳶盃公共事務個案競賽」能夠成為公共行政學界的標竿競賽；未來臺北大學公共行政暨政策學系也會延續競賽精神與傳承經驗，將其打造成全國最具代表性的公共事務個案競賽。</description><pubDate>Mon, 05 Sep 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>111學年度第1學期「夜間跨校專車時刻表」(自111年9月12日起)</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/631698c4836cf05bcfa9d1d9</link><description>一、本夜間免付費「跨校區專車」自111.09.12〜112.01.13止。
二、發車班次、車輛、時間、停靠站：詳跨校區專車時刻表( 附件1 )。
開學前三週之上課日：星期一至四派40人以上座位遊覽車，星期五派20人座中型巴士。
每晚22：25從民生校區發車往三峽校區。
三峽停靠站：三峽校區大門口、三峽學成路學生宿舍。
三、本專車主要服務對象以台北校區選授課師生及因公務需求之本校教職員生優先搭乘為原則。符合搭乘者依序如下：
授課教師：憑教職員證，限本人使用。
公務需求之教職員生：憑教職員證，限本人使用。
選課學生：憑學生證，限本人使用。
四、上車驗證：
22：15~22：20，持教職員證者，排隊由服務人員驗證後依序上車，超過此區間，仍得優先上車，惟若當時已無座位，不得要求已上車者讓位。
22：20~22：25，持學生證者，由服務人員視剩餘座位依排隊順序候補上車。
因滿座未能候補上車者，請自行搭乘其他交通運輸工具。
排隊現場應尊重服務人員安排順序，不配合者得拒絕其上車。
五、相關單位聯絡電話：
事務組：分機 68018
民生警衛室：分機18390
遊覽車廠商：國花通運份有限公司，電話：2924-1530
六、其他未竟事宜，以本校「跨校區專車搭乘須知」( 附件2 )為準。
七、若搭乘人數過多，本組將以台北校區選授課師生及因公務需求之本校教職員生優先搭乘為原則開放乘車證申請。</description><pubDate>Mon, 05 Sep 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>111-1 加退選9/13-9/22下午5時止</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6315b146836cf05bcfa9d1d1</link><description>一、為維護您的選課權益，選課前請務必詳閱「選課注意事項」，再進行選課。-rarr;請點此查閱111-1學士班選課注意事項-larr;-rarr;請點此查閱111-1碩博班選課注意事項-larr;
三、選課重要期程◆加退選：9/13(二) 08：30至9/22 (四) 17：00止。※加退選前三天(9/13-9/15)系統不分發，大學部各年級學生請依所屬分流時段逕行選課登記。※跨學制選課者，請於加退選第四天(9/16)中午12時起選課。◆第2次退課：9/23(五)08：30至9/26(一) 17：00止。◆線上確認：9/27(二) 08：30至10/3(一) 17：00止。◆人工加簽：(請點此查詢人工加簽操作步驟)申請加簽時間：9/27 (二) 08：30至10/3 (一) 17：00止。加簽確認時間：9/27 (二) 08：30至10/3 (一)23：59止。◆重大事由加退選：(請點此查詢重大事由加退選操作步驟)9/27 (二) 08：30至10/4 (二) 17：00止。
四、若有疑問，歡迎聯繫(學士班、碩博士班)教務處課務組，校內分機66110~66117。</description><pubDate>Mon, 05 Sep 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>培養跨域人才 教務處出版《跨域學習手冊》</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6315ad28836cf05bcfa9d1ce</link><description>在人工智慧(AI)、大數據等最新科技興起下，產業結構快速改變，部分專業領域將逐漸消逝。具備特定領域的專業固然重要，但具備廣度、多元跨域能力的「非」型人才，更是現今及未來社會所渴求。
本校為培養符應產業所需之跨域人才，讓學生畢業時能具備「跨領域」與「資訊科技」素養，110學年度起入學學士班學生新增畢業規定如下：
至少應修畢取得本校或臺北聯合大學系統開設之微學程、學分學程、輔系或雙主修任一資格。
校定必修課程新增「程式設計相關課程」(取得相關證照或修畢程式設計相關課程二擇一)。
為推廣跨域學習，並讓全校師生充分瞭解跨域學習內涵，包括微學程、學分學程、輔系、雙主修、師培課程等多元學習管道，以及資訊科技素養(含運算邏輯、程式設計或程式語言)相關課程、多元語言課程等資訊，以養成未來人才應具備之「跨領域」及「跨地域」能力。教務處於109學年度起集結各院系所及師培中心共同編輯出版國立臺北大學跨域學習手冊》，並於111學年度賡續更新出版，本手冊將於新生導航入學輔導活動發放予大一新生，電子檔並將置放於「跨領域學習專區」網頁開放下載，提供各項跨域學習資訊，歡迎師生自行下載參看。
-rarr; 請點此下載《國立臺北大學跨域學習手冊》-larr;
期待藉由手冊介紹，引領學生積極跨域學習，培養第二專長，提升自己的就業競爭力!</description><pubDate>Mon, 05 Sep 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>深化在地連結　推廣教育組三峽辦公室揭牌</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6315a8eb836cf05bcfa9d1c3</link><description>為加強三峽及鄰近地區居民的推廣教育，進修暨推廣部推廣教育組在三峽校區商學院1樓設立專責辦公室，並於9月5日舉辦揭牌儀式，由校長李承嘉、校友總會理事長林錫埼、榮譽理事長謝士滄、副校長陳達新、進修暨推廣部部主任陳國華、推廣教育組組長吳雪伶、本校推廣教育諮詢委員林育騰共同揭牌。辦公室的成立，代表臺北大學深化三峽等鄰近地區的推廣教育，與當地區民的連結將更加緊密。
「我一直在想，如何去強化三峽校區的推廣教育。」校長李承嘉認為，學校不能只專注在學術上，還要跟社會接軌。透過推廣教育這個平臺，邀請優秀教師，讓附近居民可以得到所需知識，這也是大學社會責任的一環。而三峽、樹林、土城、鶯歌、中永和、桃園等地離三峽校區不遠，若行銷得宜，未來推廣成績將可蒸蒸日上。經過進修暨推廣部同仁的努力，兩校區的推廣教育工作已經愈來愈好。而他也特別感謝校友總會的協助，邀集一流師資開設北大領袖班，大大豐富推廣教育課程。
校友總會理事長林錫埼對於辦公室的設計相當欣賞，「我覺得辦公室空間開放、親切，不僅僅是溫馨，也讓人覺得放鬆。」林錫埼理事長從在地角度來看，「以一所大學形塑出一個欣欣向榮的特區，配合社區民眾需求，開發出在地居民的實用課程。」他也相信臺北大學的推廣課程，必定能有更好的成績，也期望能把臺北大學進修暨推廣部的名聲，弘揚到全臺灣。
「三峽過去有祖師廟，現在除了有祖師廟，還有臺北大學。」校友總會榮譽理事長謝士滄說明，臺北大學不只是一所學術性的大學，也跟社區居民結合，贏得在地尊重。他以自身經營飯店的經驗為例，經歷近三年疫情影響，維持業績平穩的關鍵，在於把住宿和餐飲為主的經營型態，改造成住宿、餐飲和商務的型態，而商務就是把空間拿出來跟國際品牌合作，讓入主者「work form home」，帶來飯店轉型的契機。「推廣教育組的辦公室，也讓我感覺是一個共享的辦公空間。」他看好推廣教育的潛在發展，來臺北大學上課、取得證書的學員，都是對學校形象的正面助益。
進修暨推廣部部主任陳國華特別認為，三峽校區對於北大特區的區域性發展，扮演著重要角色，除了是學生在學習歷程中的重要知識載體，同時也是北大特區居民的運動休閒場域，甚至如同是知識學習交流的另一個登機口，開啟另一段學習的旅程。
因此，打造全新的推廣教育組辦公室，首要任務就是將臺北大學推廣教育的形象重新對焦和定位。在設計理念上，將國立臺北大學進修暨推廣部（Extension Education Center, EEC）的三個縮寫字（EEC），另外詮釋為傑出（Excellence）、效率（Efficiency）與創造力（Creativity）。打造「北大推廣教育」為傑出的、具有效率與創造力的課程設計的專業形象指標。
推廣教育組說明，辦公室的設計規劃，第一要務為核心定位，重點在於「親切活力」。打破常規辦公室的模式和框架，打造一個開放式Open office的辦公空間，拿掉制式化的辦公隔屏，帶來更多人與人的交流，不論是辦公室的同仁之間以及來訪的學員們，都能夠在一個親和的氛圍下自然的交流互動。其次，「專業育成」則是三峽校區推廣教育的形象定位，辦公室形象定位的設計上，把具備專業形象的灰階色調，以及帶有親切活力的自然原木色調，相互結合之下，塑造出屬於臺北大學推廣教育組特有的形象辦公空間，同時為推動全齡學習的教育未來趨勢，打造為專業形象指標。
依據推廣教育組統計，110年8月至111年7月，三峽校區共開設78個課程。在營收上，今年預估將成長125%至130 % 以上，顯見三峽地區的推廣教育有著龐大的市場潛力。校友總會也在師資上提供協助，「北大領袖班」即由校友總會邀集業界一流高階經營者，講授經營管理、策略行銷、領導統御等實務經驗，大幅提高推廣教育課程含金量。</description><pubDate>Sun, 04 Sep 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>歡迎新生－本校舉辦111學年度新生導航</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/63156c19836cf05bcfa9d1b2</link><description>隨著開學日即將到來，學務處於9月5日、6日舉辦111學年度新生導航活動，首日於綜合體育館集合所有新生，介紹臺北大學行政團隊和校內資源，為大一新生的北大生活揭開序幕。
「歡迎各位來到臺北大學！大學生活豐富，將是各位一輩子的回憶。」校長李承嘉和在場的大一新鮮人，分享未來求學時的一些重要觀念。在課業方面，校長期勉同學，要特別注重不同領域的學習，「除了自己課業，也要去接觸其他學院的課程，培育跨域能力。」再來，則是科技素養的重要性，「未來是人工智慧的社會，許多科技存在於我們的日常生活中，同學們要努力修習相關課程。」第三，則是國際移動能力，學校力推雙語化，有些系所提供全英語授課，他勉勵同學們要增強自己語文能力，為日後國外求職和就業奠定基礎。第四則是永續觀念，「學校目前正推動永續校園，學校也提供相關課程。政府也正推行碳中和政策，這是我們的共同責任。」培養永續觀念，也是新生們求學的必備要件。
在課業之外，校長也期勉同學們參加社團活動，「學校有許多社團，在大學裡，社團活動是培育自己志趣的重要一環。」參與社團，學習人際互動關係，若成為社團幹部和領導，更能培養領導能力，而這些經歷，更關係到同學們的職涯發展。
對於正值成長階段的新生們，校長特別指明「自己負責」的態度。「同學們十七、十八歲，未來將成為社會中堅份子，要培養自己負責的態度。」首先必須明辨是非，尤其在網路發達的現在，面對各種資訊，須要自己判斷。而對於每一件事，勿太過計較個人得失，必須重視共同的社會責任。他也認為，同學們除了課業之外，更要走入社會，服務人群。秉持著這些觀念，未來能在大學四年中，有著豐富的收穫。
為讓新生了解與切身相關的重要事項，另由教務處、學務處、總務處、國際處、圖書館、資訊中心、體育室、通識中心和語言中心各單位主管，向在場新生介紹各項行政業務，讓同學了解學校可提供的求學資源和行政協助。
為加強新生智慧財產觀念，另邀請台灣國際圖書業交流協會秘書長王碧珠，進行教科書著作財產權保護宣導。此外，各系新生於第二日安排英文能力測驗、職業興趣探索、認識情緒、教務處課程地圖、校園環境介紹等活動，讓今年的大一新生快速融入校園生活。
在進修學士班新生導航方面，進修暨推廣部於9月2日集合新生，於臺北民生校區育樂館舉行，部主任陳國華期勉同學把握大學四年寶貴時間，好好學習專業知識，擁有專業素養與職能。「態度決定高度、心態決定成敗；培養正確的邏輯思考、提升自我的專業價值。」他告訴現場同學們，在學習中若能培養樂在其中的態度，並從中找到學習的方向積極進取，以負責任的態度面對各項考驗，即能成為具專業價值的人才。而面對現今資訊爆炸時代，各種訊息充斥於周遭，如何培養自己正確的邏輯思考與分析判斷能力，以得到正確的認知，會是同學學習的重要核心。期盼同學們可很快地適應大學的新生活，享受校園學習，得到豐盛收穫。</description><pubDate>Sun, 04 Sep 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【研發處電子報】2022年9月號出刊～分享教師研究心得～</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6311b908836cf05bcfa9d1ab</link><description>本期完整內容請參閱附檔。
研究發展處的電子報新增以分享目前校內教師們的研究內容及計畫成果之介紹，期使校內師生能對於老師們的研究成果有更多認識與瞭解。同時竭誠歡迎老師投稿，分享目前正在進行的研究，藉此增進與其他師長交流互動之機會！
本期內容：一、【科技部優秀年輕學者研究計畫－陳皓芸副教授】探討設計專利制度下物品與設計的關係二、【國際研究網絡益受重視，成為評比關鍵指標】三、歡迎報名北聯大系統學術研究合作計畫執行經驗分享活動、提供免費註冊Google Scholar、ORCID等操作步驟相關資訊。四、另有近期計畫徵求、111年度各項獎補助案預定受理時程等資訊。</description><pubDate>Thu, 01 Sep 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>111學年度第1學期「公務車時刻表」(自111年9月12日起)</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/63116633836cf05bcfa9d190</link><description>1.為統一調度公務車輛使用，公務車將改停放三峽校區，故擬自111學年度起調整公務車發車時間。
2.本時刻表實施日期自111.09.12起，詳如附件。
3.公務車以載送公文、圖書交換為主，教職員工因公得以搭乘，不保證有座位，依排隊順序坐滿為止，學生請勿搭乘。
4.行駛車輛每週一、五為4人座小型車公務車，因座位數有限，取消台電捷運站上下車，請勿在此候車，其餘週二、三、四為20人座中型公務車，中途停靠台電捷運站。
5.每週二、三、四不提供派借中型車公務車申請，單位倘有需求請自行洽租遊覽車公司。
6.候車地點：(1).台北校區：民生校區大門口
(2).三峽校區：行政大樓5號出口(行政大樓、商學大樓間廣場)
(3).台電捷運站：1號出口(每星期一、五不提供上下車)</description><pubDate>Thu, 01 Sep 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【徵才】教學發展中心誠徵專任助理１名(大學聯盟深化數位學習推展與創新應用計畫)</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6310534b836cf05bcfa9d185</link><description>職位名稱：教學發展中心專任助理(大學聯盟深化數位學習推展與創新應用計畫)
一、資格及條件
1.中華民國國籍，持有身分證。
2.具學士以上學歷，傳播、數位多媒體設計、教育相關領域尤佳。
3.熟悉影片製作相關軟體(具影片拍攝、剪輯)及文書處理能力。
4.具學校數位課程製作、學校計畫助理經驗者優先考慮。
5.具備溝通協調能力、主動細心、服務熱忱、執力高。
二、工作項目
(1) 規劃與執行大學聯盟深化數位學習推展與創新應用計畫相關作業。
(2) 拍攝與製作數位課程影片，包含專案管理、影片剪輯、平面設計等。
(3) 計畫書與計畫成果報告之撰寫。
(4) 協助計畫之研究分析與統計資料。
(5) 需支援中心相關業務與活動。
(6) 經費核銷事宜及主管臨時交辦事項。
(7) 須配合計畫需求動態調整工作。
7.其他臨時交辦業務。
三、工作地點、待遇及聘期
1.工作地點：新北市三峽區大學路151號（臺北大學三峽校區）。
2.待遇：本職位非主管職，依本校學士級新臺幣33,800元/月、碩士級新臺幣38,617元/月給薪，，並依在職月份比例發給年終獎金。
3.聘用期間：自到職日起，每年年底依考核結果是否續聘(試用期三個月)。
四、應備文件
1.履歷表及自傳1份
2.學士以上學歷證件影本1份
3.其他有利審查文件影本1份或作品集（無則免附）
五、應徵方式及截止日期
1.以紙本應徵者，請寄至：新北市三峽區大學路151號，教務處教學發展中心收。
2.以電子郵件應徵者，請寄至chenyc@mail.ntpu.edu.tw，信件標題請填：應徵專任助理（姓名）。
3.應徵日期自即日起至111年9月15日（四）17:00止，以電子郵件應徵者，以郵件系統時間為憑；以紙本應徵者應以郵戳為憑（逾期恕不受理）。
六、其他
1.初審合格者擇優面試，不合格者恕不退件，未錄取者不再另行通知。
2.本職缺視成績得增列備取，候補期間自甄選結果確定之翌日起算三個月內有效（含正取人員報到後未通過試用或於三個月內離職者）。
3.本職缺視徵選情形增列備取數名，候補期間自甄選結果確定之翌日起算三個月內(含正取人員報到後於三個月離職者)有效。
4.正取人員報到後未通過試用者(試用期三個月，試用期滿正式約用)，於備取有效期間內由本校通知備取人員逕行遞補。
5.依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：
(一)犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。
(二)經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。
(三)經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。
(四)經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。
(五)經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。
(六)經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。</description><pubDate>Wed, 31 Aug 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【徵才】圖書館誠徵行政專員</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/631029ba836cf05bcfa9d184</link><description>壹、需求單位：圖書館推廣服務組
貳、職務：行政專員。
參、需求人數：1名。
肆、資格條件：
1.學歷科系：碩士以上各科系。
2.特殊專長：圖書資訊讀者服務。
3.專業證照：無。
4.工作經驗：具圖書資訊工作經驗尤佳。
5.其他：具(學術)英文能力與工作經驗尤佳。
伍、工作內容：
1.圖書館讀者服務。
2.輪值圖書館服務櫃檯(夜間、週六日需配合輪值)。
3.其他臨時交辦事項。
陸、工作聘期：
自報到日起，每年依考核結果辦理續聘(試用期3個月)。
柒、工作地點：
新北市三峽區大學路151號。
捌、工作報酬：
依本校聘僱人員報酬標準表碩士級，每月薪資新台幣38,617元整。另依規定辦理勞保、健保及勞工退休金事宜。
玖、應徵程序：
一、應徵繳交文件:(請依序編碼並註明)
1.履歷表（含自傳並粘貼近期2吋個人照片於履歷表）一份及身份證正反面影本。
2.碩士以上學位證書影本一份。
3.相關能力或工作經驗證明影本。
4.相關語言檢定能力證明（若有得檢附）。
二、應徵方式：
1.應徵人員應將應徵文件於111年9月8日(星期四)以前，備齊應徵繳交文件資料，以限時掛號(以郵戳為憑)寄達本校地址：23741新北市三峽區大學路151號圖書館收。如逾時寄達者概不受理。
2.聯絡人及電話:洪秘書(02)86741111轉68302。信封請註明「應徵圖書館行政專員」。初審合格者擇優通知面試，不合者恕不退件，未錄取者不另行通知。
三、備註：
1.本次徵才正取1名、備取2名。備取期間自甄選結果公告之翌日起三個月(含正取人員報到後於三個月離職者)內有效。
2.依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：
(一)犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。
(二)經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。
(三)經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。
(四)經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。
(五)經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。
(六)經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。</description><pubDate>Wed, 31 Aug 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>111學年深耕圓夢獎助學金募集</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/630d8aa6836cf05bcfa9d0f8</link><description>本校自105學年度起，擴大錄取積極向上之經濟弱勢學生，特別在大一新生申請入學名額中設立【飛鳶組】，錄取的條件是通過第一階段篩選之經濟弱勢（低收入戶、中低收入戶、特殊境遇家庭子女或孫子女）並持有證明，更優先考量家中直系三代中第一位可能就讀國立大學之考生。目的就是鼓勵具有強烈學習動機、面對逆境時仍力爭上游之年輕學子，前來報考本校並就讀，不要因為家計而放棄以知識改變命運的機會。而為讓錄取的學生能安心就學，特發起校友助學募款，設立「飛鳶圓夢獎助學金」。於符合相關條件下，提供連續4年，每年每位新臺幣8萬元的獎助學金，支持其完成大學學業。107學年度配合教育部政策，更名為「深耕圓夢獎助學金」，且為提昇獎助效益，設置「國立臺北大學深耕圓夢獎助學金辦法」，讓這些經濟弱勢但是又努力認真的學生安心學業。
飛鳶入學，再次啟航~今年(111學年)【飛鳶組】分發本校15位新生。「校友永遠是母校最堅實的後盾」，為扶助經濟弱勢之學弟妹安心向學，母校李承嘉校長與校友總會林錫埼理事長特別呼籲更多熱心校友加入認輔行列。衷心企盼各系所校友會及學長們支持母校及總會，共襄盛舉，踴躍捐輸，認領捐助此項特別有意義的「深耕圓夢獎助學金」，協助完成募集。
「深耕圓夢．愛心永續」專案基金儲備方案除了一人認捐一名學生的捐款形式外，為因應眾多校友及愛心民眾想參與這有意義的愛心公益認捐活動，校友中心特別研擬規畫「深耕圓夢．愛心永續」專案基金儲備方案，接受提早預約及小額捐款，聚沙成塔，超前部署，讓校友及各界愛心延續不斷，也讓未來-rdquo;飛鳶入校-rdquo;之學弟妹，無後顧之憂。
如蒙應允，敬請與校友中心或校友總會同仁聯絡，俾予安排捐助事宜。無任感禱。耑此順頌 時綏。
※校友中心聯絡人：張永森組長
聯絡電話：(02)8671-8047 /(02)8674-1111轉66081
※校友總會聯絡人：蔡晶晶秘書
聯絡電話：(02)2516-2983 /(02)2502-1520轉27591</description><pubDate>Mon, 29 Aug 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>111學年度臺北校區學生宿舍床位合格名單暨新生開宿注意事項</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/63088687836cf05bcfa9d0cf</link><description>壹、前言
一.有關本校學生宿舍各項規定內容，請務必先行詳閱本校【住宿輔導與管理辦法】、【宿舍獎懲實施要點】(http://www.ntpu.edu.tw/chinese/laws/law.php?dep=4-amp;dep_sub=145)，申請即視同同意宿舍相關規定且願意配合遵守。
二.111學年度第1學期臺北校區學生宿舍床位錄取名單請詳閱附件。
三.本次錄取對象未具資格者亦不另行通知。
四.111學年第1學期新住生報到時間及注意事項：
(一)報到時間及宿舍辦公室服務時間：9/2(五)~9/4(日) 10:00~20:00
(二)入住請攜帶宿舍費繳費收據
(三)合江校區無停車位，無法停車，敬請見諒。
五.因應COVUD-19疫情，報到入住期間，請配合下列防疫事宜：
(1)確實填寫自我通報健康關懷表。
(2)報到入住前如於自主防疫(同住密切接觸者或國外入境者)期間；或有發燒(額溫≧37.5℃、耳溫≧38℃)、咳嗽、喉嚨痛、呼吸道窘迫症狀(呼吸急促、呼吸困難)、流鼻水、肌肉或關節酸痛、四肢無力等相關症狀；考量宿舍為群居場所，請延後報到，待症狀解除後，再另行報到入住。
(3)報到入住當日，如尚於自主健康管理期間(確診後第8到14日)，請自行快篩陰性後再行入住。
(4)入住搬遷時，請全程配戴口罩，並以稀釋漂白水或酒精擦拭寢室設備。
(5)訪客規定：目前尚屬疫情警戒期間，宿舍仍暫停非宿生訪客。如有身體不便情況，需要親友特別協助，請於搬遷當日告知宿舍辦公室人員。
貳、開宿作業時程及注意事項(請詳參附件檔)</description><pubDate>Thu, 25 Aug 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>氣候危機緊急 教職員桌遊體驗增能因應</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/63079caa836cf05bcfa9d098</link><description>高溫、暴雨、土石流、森林大火...各式各樣災害威脅愈來愈劇烈，因應氣候變遷，究竟該如何因應？永續發展委員會25日舉辦教職員永續知能教育訓練，透過桌遊互動，與會者更深體會當前所處環境、經濟與社會問題，也願意反思自身生活習慣，為下一代共同努力。
「海平面上升，海岸城市遭摧毀...我們有完善的基礎建設，災害發生前有預警功能，可以躲過災害嗎？」、「永凍土層融化，釋放大量毒物，造成國民中毒生病...啊！可是我們手上沒有健康卡，只能付出大量醫療費用...」面對各種氣候變遷帶來的緊急狀況，既要追求最後經濟收益的獲勝目標，但又要兼顧減緩氣候危機，避免帶來更大的災害，看似簡單的卡牌操作，背後卻隱藏許多複雜思考。
協助各年齡層民眾能從輕鬆活動中認識氣候變遷帶來的影響，「玩霸教育」創辦人、自然資源與環境管理研究所校友蘇思揚以自己的畢業論文衍生，設計《氣候緊急狀態》桌遊，藉由不同的情境，引導玩家們在遊戲中看見當前所處的環境，進一步理解減緩與調適因應策略，進而鼓勵所有人都能及早採取行動。
「發現天災好可怕！」實際感受因為天災造成金錢損失、城市毀壞，學務處課外活動指導組長李孟修肯定透過活動，激發自己思考如何在生活中採取行動，以減緩更大的災害後果；校安教官朱漢屏則從中更看到國家安全戰略的重要，包括政治、經濟各層面都牽連其中。
回顧遊戲過程，祕書室行政助理楊婷雅反思，一開始大家為了賺錢，紛紛買地蓋房，面對災害狀況才想要購買調適和減緩卡片以尋求解決策略，然而如果能先想到後果，再決定如何興建城市、發展經濟，也許可以減少很多問題。
而進修暨推廣部推廣教育組專員許祐慈更驚覺，遊戲剛開始，大家賺了很多錢都覺得很開心，但當房產帶來環境汙染指數不斷上升，即使出具減緩卡的效應也很有限，「原來我們現在每個決策都會造成未來長久的影響，年輕世代將來都要承受！」
對此，蘇思揚回應，永續發展的定義在於滿足當代人的需要，同時不損害後代人的發展，因此各項永續作為的目標並非犧牲當代人的權益，也是遊戲最終設定以金錢收益為獲勝依據的原因。他提醒，永續發展不僅保護環境，也必須兼顧經濟和社會發展，鼓勵參與活動的教職員也能發揮創意，從自身業務開始融入永續概念，帶動更多師生對永續議題更有感。
永續發展委員會表示，臺北大學最新溫室氣體排放盤查結果出爐，2021年總排放量超過1.7萬噸二氧化碳當量，迎接2040校園碳中和目標，確實面臨很大的壓力。而在各項減量策略中，最重要就是師生的行動參與和改變，後續還將推動更多教育活動，期盼師生都能體認氣候和各項永續議題的急迫性，共同為永續校園而努力。</description><pubDate>Wed, 24 Aug 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title> 111-1學期三峽校區學生宿舍床位申請通過名單(已中籤)及候補序位名單(未中籤)</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/630715d5836cf05bcfa9d075</link><description>同學 您好，1.111-1學期三峽校區學生宿舍床位申請通過名單(已中籤)，及候補序位名單(未中籤)，請詳閱附檔。2.請特別注意！如無住宿需求(辦理轉、休、退學，或校外租屋等)，請下載附檔「學生宿舍放棄申請表」，未滿20歲務必請家長簽名，請電子郵件寄至：dora@gm.ntpu.edu.tw，俾利本組將床位提供給候補學生，我們會非常感激您第一時間辦理，讓床位提供給焦慮等待中的宿生們。住宿輔導組 敬上</description><pubDate>Wed, 24 Aug 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>111學年度三峽校區學生宿舍入住報到公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6307108e836cf05bcfa9d070</link><description>詳細公告內容請查閱附件公告</description><pubDate>Wed, 24 Aug 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>教務處綜合業務組誠徵計畫專任助理二名(學士級一名、碩士級一名)</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6306ea5b836cf05bcfa9d065</link><description>壹、資格條件
一、碩士級專任助理
1.具教育部認可之國內外研究所碩士以上學位；或教育、行政、統計、資訊相關科系尤佳。
2.具行政及電腦文書處理基本能力（Word、Excel、PPT、PDF等）者。
3.具基本程式設計編寫資料指令或處理統計分析能力者尤佳。
4.具專案企劃管理、計畫撰寫工作經驗尤佳。
5.主動積極，具服務熱忱、善於溝通及團隊合作，細心且抗壓性高者尤佳。
二、學士級專任助理
1.具教育部認可之國內外大學學士以上學位；或教育、行政、統計相關科系尤佳。
2.具行政及電腦文書處理基本能力（Word、Excel、PPT、PDF等）者。
3.具專案企劃管理、計畫撰寫工作經驗尤佳。
4.具文書書籍基礎排版概念或具電腦設計軟體應用（Photoshop、Illustrator、InDesign等）尤佳。
5.主動積極，具服務熱忱、善於溝通及團隊合作，細心且抗壓性高者尤佳。
貳、工作內容
一、大學招生專業化發展計畫推動執行管考、計畫相關資料彙整及撰寫。
二、協辦本校各項招生會議或活動。
三、協辦本校其他與招生有關計畫。
四、其他臨時交辦事項。
參、工作地點、待遇及聘期
一、工作地點：新北市三峽區大學路151號（本校三峽校區）。
二、待遇：依本校計畫專任助理工作酬金表標準，碩士級專任助理38,617、學士級專任助理每月薪資33,800元（薪資皆含勞健保及勞退；可依在職月份比例發給年終獎金）。
三、聘用期間：自通知報到日起至113年7月31日止(試用3個月，續聘與否視工作表現而定)。
肆、應備文件：（請依序編碼並註明）
一、履歷表乙份（含自傳、身分證正反面影本、近期2吋個人照片）。
二、學歷證書影本乙份。
三、相關能力或工作經驗證明影本乙份。
四、其他有利審查資料影本（無則免附）。
伍、應徵方式：
一、採電子郵件寄送者：應徵人員請於111年9月11日（星期日）23:59前，備齊上述應備文件，且整併成1個PDF檔，於指定期限前寄送至lioufan@gm.ntpu.edu.tw，來信標題請註明「應徵大學招生專業化發展計畫專任助理(碩士級)-姓名」；或「應徵大學招生專業化發展計畫專任助理(學士級)-姓名」。
二、採郵寄方式寄送者：於111年9月11日（星期日）23:59前，備齊上述應備文件，以限時掛號方式寄送本校（23741新北市三峽區大學路151號國立臺北大學教務處綜合業務組收）。以郵戳為憑，逾期概不受理。
信封請註明「應徵大學招生專業化發展計畫專任助理(碩士級)」；或「應徵大學招生專業化發展計畫專任助理(學士級)」。
三、預計於9月12日 - 9月16日間進行面試，將擇優通知面試，未獲面試資格者恕不通知及退件；未錄取者不另行通知。
四、本案聯絡人及電話：教務處綜合業務組劉小姐，02-8674-1111轉66139。
陸、備註：
1.本次徵才得列備取，備取期間自甄選結果公告之翌日起三個月內有效。（含正取人員報到後未通過試用或於三個月內離職者）。
2.依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：
(1) 犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。
(2) 經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。
(3) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。
(4) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。
(5) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。
(6) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。</description><pubDate>Wed, 24 Aug 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】洪蘭教授談「用大腦看人生─終身學習的重要」</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6306df58836cf05bcfa9d05a</link><description>臺北大學社科院USR計畫關注「高齡」議題，鼓勵長者在面對超高齡化社會到來之際，唯有擁有健康的身體，才能享有高品質與快樂的老年生活，因此曾在2020年邀請丁桐源董事長舉辦五週的「健康學老工作坊」，傳授「三心三力」的健康秘訣，也在2021年邀請健走協會楊正華秘書長舉辦二週的「健走工作坊」，透過推廣健走運動，讓長輩以最少的負擔，得到最大的健康。暑假期間，繼開辦「閱讀健康書庫」推動閱讀之後，更結合鳶山社會實踐協會、橘子讀書會、與尖點科技公司，在2022年8月23日下午二時，邀請洪蘭教授於公院119教室，為長者開講「終身學習」對於大腦的益處。
早在2020年橘子讀書會便邀請洪蘭教授蒞校演講，但卻因為疫情而多次取消，如今總算如願舉辦，也因為考量疫情又起，本次講座僅開放70個名額給社區長者參與，透過梅花座的安排，讓聽講者相互保留一定的距離。當天出席的貴賓包括有資工系林道通、社工系曾敏傑、歷史系辛法春老師，以及前國安局張光遠將軍與劉增濤上校、生材實業何溪泉董事長、與新北市社會局老人安養中心鄧啟明股長等貴賓。
洪蘭教授透過科學知識讓大家瞭解「為甚麼終身學習可以避免大腦退化，甚至預防失智」，洪教授提到大腦中掌管學習與記憶的海馬迴是會再生的，也可以透過不斷的閱讀與學習，刺激海馬迴，讓海馬迴持續成長。洪教授認為「用進廢退說」最適合形容大腦，當我們經常使用大腦，大腦就會越來越敏銳，反之，則會逐漸退化。在醫學上可以發現，常用大腦的人神經連結非常豐富、複雜，少用大腦的人，神經連結則相對簡單，也不複雜。
洪教授也提到許多科學研究顯示，只要透過訓練，大腦會把其他已經沒有功能的大腦所負責的事項，轉移至還有功能的大腦中，其中一個國外的真實案例，說明即使從小只有一半的大腦，但在經過復健後，仍可以像一般人一樣生活，看不出腦部異樣導致的生活障礙。
洪蘭教授介紹完大腦科學知識後，開始向眾人分享大腦與環境的互動，例如外在所發生的事件都會刺激大腦，大腦會針對不同的事件產生情緒，這些情緒會影響我們的行為，進而產生結果，這些結果又會回過頭影響大腦，形成一個循環；洪教授以一句話做總結-「每一個人都是過去經驗的總和」。也因此，有人悲觀、有人樂觀、有人外相、有人內向，這些性格都跟過去的環境與經驗息息相關。
洪教授也說到「情緒是操控在自己手上，沒有人能使你不快樂，你自己使你不快樂」，這段話是說當我們遇到事件時，可以選擇以不同的情緒面對它，並做出不同的回應，外在的事件是客觀的，情緒與回應是主觀的，當我們不快樂是我們選擇讓自己不快樂。洪教授勉勵眾人，在遇到事件時，切勿只關注在自己的負面感受，轉個念想，也許這件事並不糟，我們畢竟要活在當下，享受當下的美好，因為負面的情緒會傷害大腦，百害無一利。
洪教授也透過各種轉念的例子告訴大家「念」對大腦的影響，也從此處引導出教育幼兒的重要性，幼兒最需要被滿足的就是安全感，父母對孩子的關心與愛護是影響孩子一生最重要的環節，實驗指出3歲時，每個月被打過一次的孩子，5歲時打人的機率比沒被打過的孩子高出2倍以上，凸顯出亞洲家長打罵式教育，反而是促使孩童未來以暴力解決問題的根源。也以此例子勉勵長者們，在教育孫子的時候可以用其他方式取代打罵的教育，來引導孩子。
最後，洪教授便引導眾人思考，何謂「幸福」。在探討幸福的過程中，洪教授仍舊將種點放在「轉念」，以俗諺為例：「人情留一線，日後好相見」。每個人都會有犯錯或冒犯人的時候，若對他人的過錯咄咄逼人，一來讓自己身陷不快樂的泥淖中，二來自己倘若也犯錯，便無法得到他人的諒解。洪教授以Alfred Nobel的話解答何謂幸福，「有錢不能使人幸福，幸福的泉源只有一個，就是使別人得到幸福」。
演講結束後，張光遠將軍也有感而發分享道：「聽完洪教授的演講之後，未來在帶孫子的時候會改變教育方式；也從這次的演講中得知，憂鬱症患者要更重視往前看、往前走，而非回顧往昔之傷害。」
洪教授在回答現場聽眾的問題時，也說道「大腦內部的微出血不用太緊張，因為大腦會自我吸收，阿茲海默症的最大主因在於『睡眠不足』，因此我們在睡覺的時候，若想到過往不愉快之事，應該要轉移思緒，可以看有趣的影片、能帶給自己快樂的影片，透過轉念，讓自己能夠放鬆、盡快入睡。」關於幼童生長環境的提問，洪教授回覆道：「童年受虐是會深入改變DNA，進而改變他的大腦結構，14歲以下受虐會改變海馬迴，14歲以上會改變前額葉，海馬迴的變化對人的行為影響更加嚴重，因此要盡量避免對孩童施以暴力。」
最後，洪教授以「閱讀活化大腦、閱讀豐富人生」一句話總結，也期許在場聽眾能夠落實閱讀，維持大腦的健康，擁抱健康的老年生活。本次洪蘭教授的精彩講座，讓在場的長者們受益良多，洪教授從專業的大腦神經科學出發，推導出如何擁有良好的生活態度、正確的幼兒教育，讓眾人瞭解，大腦是如何與環境互動，環境如何影響大腦。最後，也鼓勵大家多閱讀、多用腦，讓大腦越動越健康。
為了落實讓長者多閱讀，社科院USR計畫攜手台灣鳶山社會實踐協會與尖點科技公司，合作推動「閱讀健康方案」以及「閱讀健康在地巡迴方案」，希望目前這五百冊富含健康知識的書籍，讓在地長者能夠透過閱讀、摘記、分享，來維持大腦的健康，也在吸收新知的同時，轉化為良好的生活習慣，從而獲得更健康的生活。</description><pubDate>Wed, 24 Aug 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】王榮義老師談「如何面對獨老」</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6306d449836cf05bcfa9d04f</link><description>根據2021年內政部不動產資訊平台公布第二季「僅老年人口居住宅數」顯示，全戶都為65歲以上老人的住宅數，已達62.7萬宅，比十年前的33萬宅成長一倍；另其中僅一名老人獨居的宅數，也從十年前的22.6萬宅增加到47.7萬宅，也增加了一倍。整體而言，全國獨居老人宅數佔僅老人宅數的比例，更已高達76%，而六都中又以新北市佔比達78.84%為最高，顯示新北市「獨老獨居」的現象更值得關注(註)。
臺北大學因位於新北市，且北大特區退休族群日益增加，因此臺北大學更有在地責任來關注高齡議題，尤其是在女性壽命較男性為長的趨勢下，女性「獨老獨居」的現象，尤值得關切。為善盡大學社會責任，社科院USR計畫於8月18日下午，在圖書館六樓會議室舉辦了「獨老工作坊」，邀請前馬偕醫院諮商協談中心主任王榮義老師，來校分享「樂活讀老，力要從心」，希望幫助更多女性長者能調適自我以面對獨老生活，並吸引了61位社區長者與師生參與。
王榮義老師從「老年是一種契機」及「照顧內在心靈」兩方面來分述如何面對老化、甚至是獨自老化的生活。因為老化是自然現象，每個人都必須面對，我們可以選擇無奈、埋怨、退縮，或是重新認識自己、陪伴自己、愛自己的契機。孤獨這個狀態可以讓我們停下腳步，為自己而活；從小我們不停的聽別人、懂別人、滿足別人的需要。雖然周遭的人對我們的表現與成就或許很滿意，但是我們卻一直為別人而活，沒有認真地為自己而活，甚至疏於照顧自己。變老的過程中，卻讓我們有更多的時間可以陪自己慢慢的回到內在的自己；變老的過程，也讓我們可以好好的停下來，聆聽我們承受多少心靈與身體的重擔和疲憊，在了解與接納中與過去的自己和解。
如能換個正面的角度看待老化這件事後，接下來就是要「照顧好內在心靈」，王老師也以六方面提醒現場長者。一、情緒面向：憂鬱、沮喪、恐懼、懷疑變老的過程首先要學習容許遺憾、接納悲傷。當我們認真面對這些痛苦，我們才能夠抵達靈魂深處，認識真實的自己比任何外在扮演的角色還重要。恐懼通常與無法掌控的未知有關。越缺乏安全感、沒有人陪伴，恐懼焦慮就會越多，在變老的過程中，就需要好好的整理，與它對話。任何的功成名就有一天都會過去，不會改變的是真實的自己，不是扮演的角色，而在橘子讀書會是真實自我的揭露，外在的身分地位不會讓人喜歡你，而是內在真正的樣貌。
二、重新思考生命的意義許多老年人會自嘆自己沒有貢獻，沒有人需要，所以自己是沒有意義的。當我們再回到生命的起初，把自己活好、照顧好，就是一件有意義的事情，我們才能夠從每一件微小的事情中找回我們的價值跟意義。
三、身體照護的心靈面向許多老年人哀悼逝去的年輕與美貌，無法欣賞自己老邁的身軀，貶低自己的身體，而且覺得自己的身體是一個負擔。但如果我們重新看到我們的身體是如何辛苦的陪伴我們一輩子，需要我們好好的呵護與照顧，我們才能夠重新找回自己的健康。
四、重新檢視、修復、建立自己的人際關係我們不需在人際關係中繼續討好、委屈，也不需要厭惡過往的人際關係。好好的拒絕、道謝、道歉，我們才能夠有一天好好的道別。
五、面對失去親友的悲傷王老師也鼓勵大家思考「如何讓失去的親友，成為我們現在活著的一部分？」可以透過整理過去的回憶，好好表達對親友的懷念與悲傷，讓這些失落的美好，成為現在活著的養份。
六、面對生命的終點
變老的過程中我們可以思考死亡的問題，王老師也鼓勵現場長輩可以先寫好自己追思會的人生簡歷，讓自己有圓滿的謝幕。我們可以找到信任的人訴說，也可以為自己留作紀錄。期待自己到了生命的終點，讓自己知道為什麼活著，也為活者的人期許，成為別人的祝福。
現場長者陳素英聽完後也回應，她自己成長在農村的大家庭，有8個兄弟姊妹，從小媽媽要她當個懂事的孩子，她卻不懂自己；她有一個感情很好的弟弟，但前幾年因為癲癇驟然離世，因為來不及見弟弟最後一面，讓她感到非常自責，心裡面一直有個不快樂的小孩，聽完了課程讓她換個心念思考，弟弟不想讓她看見離世的慘狀，而是留下美好的回憶，才釋放了她心裡面那個不快樂的孩子。能在橘子讀書會跟大家一起學習成長，讓她真的很珍惜與開心。
最後王榮義老師也鼓勵現場不管是幾歲，都可以做好預備，更自在地邁入、活出老年新生活。
註:資料來源-風傳媒 https://www.storm.mg/lifestyle/3962448</description><pubDate>Wed, 24 Aug 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>