<rss version="2.0" encoding="UTF-8"><channel><title>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news</link><description>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</description><author>NTPU 國立臺北大學</author><image><url>https://new.ntpu.edu.tw/assets/logo/ntpu_logo.png</url></image><language>zh_TW</language><copyright>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</copyright><item><title>【徵才】進修暨推廣部行政管理組徵工讀生</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/677c7d85a9aed906a80612e6</link><description>需為本校在學同學，細心謹慎、積極主動、認真負責，能長期工讀者佳
上班日期:預計自114年2月初起聘
學期中上班時間：週一至週五09：00～17：00(排班制)
寒暑假上班時間：週一至週五09：00～16：00 (排班制)
每個月排班約70個小時
時薪：190元/小時（依勞基法規定調整）
工作地點：行政管理組辦公室（臺北大學民生校區教學大樓1F）
工作項目：
協助處理本組信件收發與辦公室公文登打及公文交換業務
協助教室門禁管理或教室資訊設備啟閉等
協助辦理組內相關活動、會議資料及茶水準備
協助接聽及轉接辦公室同仁電話
協助行政管理組相關庶務
協助補充教授休息室消耗品(擦手紙、茶包，濕紙巾等)及補充教室粉筆
每週1-2次辦公室簡單清潔、環境維護，每日下班前倒垃圾
其他臨時交辦事項
意者於114年01月15日(三)中午12:00前，請填妥附檔之「行政管理組工讀生履歷表」，並email寄至eahonlin@mail.ntpu.edu.tw林先生收，初審合格者將另以電話聯絡面試時間，不合者恕不回覆及退件。</description><pubDate>Tue, 07 Jan 2025 01:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>公告本校114學年度學士班特殊選才招生錄取結果</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/677b7c94a9aed906a80612c6</link><description>一、旨揭錄取結果請詳本公告附件一。
二、考生收到成績通知單後對選才考試成績如有疑問可申請複查，並應於114年1月13日前為之，以郵戳為憑，逾期概不受理。詳細申請方式請詳簡章第9頁「拾壹、成績複查」規定。成績複查申請表如本公告附件二。</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 07:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>國立臺北大學學務處學生諮商中心　誠徵日夜間兼任心理師4-6名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/677b90cba9aed906a80612e2</link><description>國立臺北大學學務處學生諮商中心　誠徵日夜間兼任心理師4-6名
一、徵聘職務：日夜間兼任心理師4-6名(日間至多4名，夜間至多2名)
二、資格條件：
國內、外大專校院諮商輔導、心理相關系所畢業。
具諮商或臨床心理師專業證照。
具大專院校學生輔導工作經驗。
具外語諮商能力尤佳。
能配合多時段尤佳。
三、工作內容：
個別諮商及輔導相關工作。
每週服務時數至少3小時。
遵守「國立臺北大學學生諮商中心諮商輔導老師值班須知」相關規定
四、薪資標準：每小時755元。
五、希望可值班時段：
週一下午13時-16時
週一晚上17時-20時
週四下午13時-16時
六、工作地點：國立臺北大學三峽校區
七、資料寄送：請將個人履歷資料及自傳於114年1月24日(五)前（郵戳為憑），寄至新北市三峽區大學路151號學生諮商中心收，並請註明「應徵學生諮商中心兼任心理師」。資料審查不合者恕不退件。(本次徵聘之履歷資料將於中心保留1年後進行銷毀)
八、應徵資料請包含下列項目：
個人履歷、自傳。
碩士畢業證書影本。
心理師證照影本。
工作經驗證明或其他專業訓練證明。
九、面試時間：預計114年2月10日下午進行面試，通過書面審查者，將以電話個別通知面試與確定面試時間。
十、聯絡人： 學生諮商中心彭心理師
聯絡電話：02-86741111分機66243</description><pubDate>Sun, 05 Jan 2025 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>三峽校區圖資大樓冷氣暫停使用公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/677b755da9aed906a80612c3</link><description>圖資大樓因中央空調系統的變頻器短路故障，廠商預計114年1月14日至15日到校修繕，維修時中央空調系統的冷氣將全日暫停使用，造成不便之處，敬祈見諒。
學校單位：總務處 營繕組徐永富 分機66797、行動：0932-926-681協助單位：學校駐守人員信實集團：查宇隆 分機：66504、行動：0979-360-899</description><pubDate>Sun, 05 Jan 2025 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【公告】114學年度出國研修-「學海飛颺」暨「學海惜珠」獎學金開始申請囉</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/677b4cfba9aed906a80612aa</link><description>補助對象(一)具中華民國國籍，且在臺灣地區設有戶籍，並於薦送學校(除大陸及港澳地區外)就讀一學期以上之在學學生，不包括國內及境外在職專班生。(二)申請學海惜珠者，應有各直轄市、縣(市)主管機關認定之低收入戶、中低收入戶、特殊境遇家庭扶助、身心障礙者生活補助費、弱勢兒童及少年生活扶助、弱勢家庭兒童及少年緊急生活扶助及及同一戶籍內具中低收入老人生活津貼補助資格；且在校成績為每系所前40%或每班前30%者。(三)未獲得我國政府其他出國補助或赴外學校獎學金者。
校內申請期間請符合申請資格同學於114年2月18日(二)至114年3月4日(二)下午5點前，親送所需文件或郵寄至國際事務處境外生事務組，逾時不受理。※郵寄者時間以郵戳為憑，並請電話確認資料收訖。
詳細辦法及甄選簡章請參閱國際處網頁公告(路徑：赴外學生-gt;出國交換-gt;申請學海獎學金)https://new.ntpu.edu.tw/oia/exchange-students-outbound
說明暨分享會為使同學更了解獎學金相關作業，本處於114年2月18日(二)中午12時至下午13時於本校三峽校區(教室確認後以Email通知報名同學)舉辦說明會，歡迎踴躍參與。＊說明會報名：https://forms.gle/8iYeKNy54GAJCwP86 (報名自即日起至114年2月11日23:59止)(上限80人,額滿提前截止)</description><pubDate>Sun, 05 Jan 2025 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>商學院數位行銷進修學士學位學程誠徵進修學士班兼任教師1名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/677789e9a9aed906a8061230</link><description>商學院數位行銷進修學士學位學程誠徵進修學士班兼任教師1名
一、所需資格條件：
商學、企管、管理、或行銷博士學位者，且不具在學身份。
2.一學年以開一門課為原則，授課時數每學期以每週4 小時為上限。授課地點為台北校區，夜間或週六授課。
二、應具專長：
1.具行銷(含數位行銷)或資料分析相關領域專長。
2.需可開授課程：服務行銷、電子商務、顧客關係管理、通路管理
三、應檢附之文件及著作：　　請詳附件「徵聘教師公告.pdf」檔案所載之應檢附文件。
四、申請截止日期：114年 2 月 7日（以郵戳為憑）
五、起聘日期：115年2月1日
六、單位聯絡人：
聯絡人： 吳助理
電話：02-86741111 轉66314
傳真：02-86715901
E-mail：lucia51011@gm.ntpu.edu.tw
七、備註：
※相關表單請至本學程網頁最新公告處下載 https://www.dma.ntpu.edu.tw/view.php?id=MTQzOA==http://www.dma.ntpu.edu.tw
※已具擬聘等級之教師證書者，外國學歷證件得免附中譯本及駐外單位驗證證明，並免附國外學歷成績證明、出入境紀錄及國外學歷送審教師資格修業情形一覽表。
※「應檢附之文件及著作」之word檔案請先行e-mail至lucia51011@gm.ntpu.edu.tw(檔名/信件主旨：應徵數位行銷學程兼任教學人員_姓名)
※欲申請者請依申請截止日期前(以郵戳為憑)檢附有關資料文件郵寄至「23741新北市三峽區大學路151號，國立臺北大學人事室收」【請註明應徵數位行銷學程兼任教學人員之職級及應徵者姓名】。
※合者通知（需退件者請於來函中註明並自備回郵信封）。</description><pubDate>Thu, 02 Jan 2025 19:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>國立臺北大學學生諮商中心誠徵專任心理師1名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/67775cd8a9aed906a80611fb</link><description>國立臺北大學學生諮商中心誠徵專任心理師1名
一、聘任依據：114年度教育部補助大專校院聘用專兼任輔導人力計畫。
二、應徵資格：
(一) 必要條件：
具有教育部承認之國內、外公私立大專校院諮商、輔導、心理、社工系畢業，具碩士以上學位者。
領有諮商心理師或臨床心理師證照。
(二) 優先條件：
曾於大專校院服務1年以上經驗，從事專任學生諮商相關工作經驗者優先考慮。
曾於大專校院規劃與推廣學校心理健康三級預防工作者，經驗與年資為優先條件。
三、應檢附之文件
履歷表（含自傳、諮商工作服務經歷、年資）
相關學經歷證件影本（含大專校院服務證明資料）
諮商心理師或臨床心理師證照影本。
*備註：個人所寄資料恕不退還。若有重要資料，請寄影本。
四、工作內容：
學校心理健康三級預防工作之推廣、個別諮商、危機個案處理，其他諮商業務相關之行政工作及專案計畫。
五、工作地點：國立臺北大學三峽校區。
六、工作時間：
依本校人事單位規定，本職缺依計畫補助期間聘用至114年12月31日止。(本職缺為申請114年教育部專兼任輔導人力計畫補助，下年度聘任視計畫核定及工作表現狀況。)，本公告職缺預計於114年2月到職。(試用期三個月)
七、報名時間與方式：
即日起至 114年1月19日（日）截止，以郵戳為憑，不接受網路寄件。意者請檢附相關文件寄至「237新北市三峽區大學路151號 國立臺北大學學生諮商中心」收，請註名應徵專任心理師。
八、甄選方式：
先行書面資格審查，合者擇優電話通知面試；本職缺正取1名，並視成績增列備取2名，候補期間自甄選結果確定之翌日起算三個月內(含正取人員報到後於三個月離職者)有效。
九、面試時間：預計114年2月3日下午。
十、待遇與福利：
依「國立臺北大學聘僱人員報酬表」規定碩士學歷40,200元起薪，另加專業證照津貼6000元。
十一、聯絡電話：02-86741111分機66243彭琬昕心理師。
十二、其它：
依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：(一) 犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。(二) 經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。(三) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。(四) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。(五) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。(六) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。</description><pubDate>Thu, 02 Jan 2025 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>三峽校區尋鳶大道、人文大樓、鳶飛大道周邊樹木修剪矮化施工公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/67765c28a9aed906a80611d4</link><description>一、旨揭工程謹訂於114年1月3日(五)~1月10日(五)於尋鳶大道「忘憂路側」、「人文大樓建築物周邊」、鳶飛大道「法學院國際一街圍牆側」(如下圖區域)進行樹木修剪矮化作業，期間將有工程車進出校園，施工區段將有高空作業車進行施作，請在校師生及社區居民配合勿將車輛停放鄰近區段之汽機車停車格，以免樹枝掉落不慎造成車損，另亦請配合切勿靠近施作區域，並儘可能離開現場，以利修剪施作及確保自身安全，施工期間將責請施工廠商妥善做好交維措施及工區管制作業，過往車輛及行人請小心通行，施作期間造成噪音及通行不便，敬請見諒。基於施工安全，如遇風雨將暫停施作，不另公告，屆時請來往行人與車輛多加留意。
二、聯絡資訊
施工單位：臻順興有限公司 曹先生 0923-151-693
校方窗口：總務處事務組 吳小姐 02-86741111 #66271</description><pubDate>Wed, 01 Jan 2025 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【轉知】教育部青年發展署「114年Young飛全球行動計畫申請簡章」，請有興趣的同學於114年3月14日前踴躍報名參與!</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/67764ee7a9aed906a80611c2</link><description>一、計畫為鼓勵國內青年學子組隊自主提案，培訓青年聯結國際組織及實踐臺灣在地行動，藉以增進青年對國際事務及永續發展目標之認識與理解，培育國際事務及永續行動人才，提升青年國際視野及行動執行力。二、申請資格(一)18至35歲具中華民國國籍之青年，以3至6人組隊提案。(二)團隊中須至少三分之二具下列資格之青年：１、曾參與「Young飛全球行動計畫培訓營」、原住民族委員會「原住民族國際事務人才培訓計畫、國際原住民族青年論壇」、客家委員會「客家青（少）年國際事務訪問團」、外交部「國際青年大使交流計畫」完訓者。２、大專校院推薦曾參與本署「國際永續及社會創新人才培育計畫」、「大學社會責任實踐計畫」之該校學生；曾修習國際事務、社會創新、永續發展或設計思考等相關學分課程之該校學生。(三)團隊中須至少三分之一具全民英語能力分級檢定測驗中級以上（或其他同等英語語言檢定資格）或擬赴國家同等語言檢定資格。(四)未曾獲本計畫績優團隊者。(五)每人限參加1組團隊，每組團隊限提1案。三、行動方案執行獎金：經審查通過之團隊，每隊可獲得：(一)行動方案2.0國際聯結行動：最高新臺幣（以下同）5萬元。(二)行動方案3.0在地議題行動：最高10萬元。(三)行動方案4.0績優團隊徵選：獲頒獎狀及最高15萬元。四、績優團隊後續行動：為鼓勵績優團隊持續深化議題行動及擴大影響力，經年度徵選審查之績優團隊，得於次年度選擇提案「赴海外聯結國際組織」或「持續執行在地議題行動」（2擇1），後續行動獎金最高50萬元。五、提案申請方式：自本簡章公告日起至114年3月14日（星期五）中午12時前，至iYouth青年國際圓夢平臺報名（https://iyouth.youthhub.tw），填寫報名資訊並上傳相關資料。六、「114年Young飛全球行動計畫申請簡章」請參閱該署官網（https://www.yda.gov.tw）或iYouth青年國際圓夢平臺。七、如有提案申請相關問題，請逕洽諮詢小組電話：02-77230826#1003張小姐或#1005楊先生、信箱：youngfly@ydayoungfly.info</description><pubDate>Wed, 01 Jan 2025 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>臺北大學112學年度教學特優教師、教學優良教師、教學績優教師、教學創新績優及外語教學優良教師獲獎名單</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/67763492a9aed906a806119d</link><description>恭喜本次56名獲獎教師，包括教學特優教師5名、教學優良教師9名、教學績優教師23名、教學創新績優教師12名、外語教學優良教師7名。
為選拔各類教學優秀教育人員，以發揚尊師重道之優良傳統，提振教師專業精神，教務處訂有「國立臺北大學教學優良教師獎勵辦法」、「國立臺北大學教學創新績優教師獎勵補助辦法」及「國立臺北大學外語授課優良教師獎勵與遴選要點」，並據以辦理優良獎項選拔事宜，所有選拔分初審、複審兩個階段，依據不同類型教學優良參酌推薦人教學績效、教學方法、教材設計、專業成長與服務熱誠等遴選標準進而評選。
其中教學創新績優獎頒予通過112學年教育部教學實踐計畫的優秀老師共8位外，另額外新增「教材教學創新組」、「跨領域創新教學組」及「AI應用教學組」等獎項，鼓勵教師除了傳授特定領域的專業外，運用跨域模式及AI輔助，設計培養學生具備廣度及多元的能力的創新課程。外語授課優良遴選則納入候選教師錄音錄影及與學生互動的有聲資料，透過各種指標的比序，最終複審由教務處組成教學精進創新研發小組進行決審，經過激烈討論獲得最終名單。
以生命感動生命、以教育改變生命---得獎的老師並不只是在教學表現卓越，而是充分展現出終身學習之精神，敬佩並感謝所有參與遴選的老師們，投注在教育志業上發光發熱的情操，足堪為教育的典範，特此感謝老師的辛苦付出，也恭喜所有得獎者獲此殊榮。</description><pubDate>Wed, 01 Jan 2025 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【公告】恩主公醫院提供114年教職員健康管理優惠方案</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6772457aa9aed906a80610ce</link><description>恩主公醫院為落實社區醫療精神，將預防保健服務拓展至校園，期望透過高品質的健檢設備，提供完善的健康管理服務。
因此本年度與恩主公醫院簽訂教職員健康管理優惠方案合約，為本校教職員設計各系列的健康檢查組合，除一般理學、血液等檢查外，也包含癌症、心血管風險等各項檢查，讓平日忙碌於教學和行政的北大教職員，充分了解自身健康狀況，並找出隱藏的健康風險，以便及早介入治療。</description><pubDate>Sun, 29 Dec 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【公告】衛生保健組寒假期間暫停提供診療服務</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/67723f12a9aed906a80610b6</link><description>依據本校「113年三峽校區醫療服務」採購契約書辦理，
本校衛生保健組健康中心於寒假期間無提供診療服務
暑假期間：自113年12月30日至114年2月14日止，本組暫停恩主公醫院醫師駐校之診療服務，
與健康相關量測（血壓、體脂等）及健康諮詢仍照常服務，敬祝假期愉快！
~~~衛生保健組關心您~~~</description><pubDate>Sun, 29 Dec 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>公告114年三峽校區寒假及春節門禁管制時間</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/677238c8a9aed906a80610b5</link><description>一、寒假期間自113年12月30至114年2月14日各棟大樓及地下停車場開放時間（春節期間除外）：早上06:00至晚上19:00。
二、春節期間自114年01月28日(除夕)至01月31日(初三)止，各棟大樓(含刷卡門)及地下停車場進出門關閉上鎖禁止進入。
三、114年02月1日(初四)起恢復各棟大樓(含刷卡門)門禁之通行。</description><pubDate>Sun, 29 Dec 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>北聯大學術合作落地 北大與北醫合作共獲第21屆國家新創獎</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/67720c61a9aed906a8061094</link><description>本校資訊工程學系林伯星特聘教授與臺北醫學大學醫學工程學系彭志維教授攜手合作，共同研發「前瞻智慧垂足電刺激器研發與臨床應用」，在2024年榮獲第21屆國家新創獎之學研新創獎，本技術並獲國科會113年度科研創業計畫之補助。
本項計畫係緣起於104年臺北聯合大學系統學術合作之專題研究計畫－「具即時可適應性回饋控制之智慧型垂足電刺激器」，後由林伯星特聘教授將其成果申請通過國科會106年度一般型研究計畫－「使用穿戴式垂足電刺激器之即時自適應自動控制系統」，該研究亦申請中華民國發明專利「自適應於即時步態之穿戴式垂足電刺激控制系統及方法」。經過逾10年深耕精進，林伯星特聘教授與彭志維教授並未放棄最初的研究初心，不斷與時俱進地更新技術及醫療知識、數據，不僅獲得國科會科研創業計畫的補助，更於今年獲得國家新創獎的殊榮，多年的研究成果即將產業化。
本案研發的穿戴式智慧型功能性垂足電刺激裝置，可以避免病患身陷跌倒風險，並解決病患需要頻繁到醫院進行機器調整校正之不便，節省日後就醫花費；此外，尚可大幅提高裝置使用安全性，預期若能減少患者跌倒事件發生，將可以大幅改善社會經濟或是臺灣健保醫療支出。
特別的是，本案研發具有新穎的足板角度感測模組，除了自主、即時偵測足板背屈變化量，還具備了智慧化決策系統，達到即時偵測與即時自動調整刺激參數，彌補了目前市售產品功能不足的缺口。本產品的問世，期能減少並避免患者跌倒，不僅讓患者能夠更加安心地進行日常活動，還能有效降低家庭及社會因跌倒造成的照護負擔，進一步提升整體生活品質。
北聯大團隊的研發成果不僅填補了智慧型醫療裝置的市場缺口，更展示了臺灣在醫療科技創新領域的領先地位。此次榮獲國家新創獎，象徵該產品在創新性、實用性與社會影響力上的高度肯定，未來將有望造福更多患者，改善其生活品質，並為臺灣醫療科技產業的國際化奠定堅實基礎。</description><pubDate>Sun, 29 Dec 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【114學年度碩士在職專班不核發准考證名單公告】</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6771f829a9aed906a8061083</link><description>1.經系所審查不予核發准考證名單如附件檔案，請考生下載查閱。
2.報名序號有★者，可申請退費。其申請程序請參閱「114學年度碩士在職專班招生簡章」第26頁「退費申請」規定，報名資格不符者需於114年1月6日（含）前提出申請。逾期或應檢具之證明文件不齊全者概不受理。
3.獲本校核發准考證明者始得參加考試（惟不代表進入面試），各系所依簡章規定時間陸續公告面試名單，請於113年12月30日下午2時後自行登入碩專報名系統列印准考證。</description><pubDate>Sun, 29 Dec 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【徵才】圖書館閱覽組徵工讀生(1/2修改聯絡信箱)</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6771f581a9aed906a8061080</link><description>【工作地點】三峽校區
【工作內容】
協助圖書館借還書櫃台及門禁櫃台輪值工作（包含協助開閉館、巡館）。
圖書上架、書庫圖書讀架、整理。
其他交辦事項（含辦公室環境整理）。
【工作時間】
開學後：114/2/17(一)開學後工讀時段，每月至少可排班35~40小時以上者。
★教育訓練：面試錄取同學須於114/2/14前通過教育訓練及實習至少14小時(計薪)，方可排班。
【資格條件】
1.限臺北大學在學學生（含進修推廣部）。
2.具守時、樂於助人、細心、耐心、負責等特質。
3.具全民英檢中高級或多益750分以上尤佳。
【工作待遇】每小時新臺幣190元（勞保依學校相關法規辦理）。
【需求人數】1~2名。
【應徵方式】
1.即日起至114年1月9日(四)中午12:00前，填妥工讀生應徵履歷表（如附件odt檔）寄到 lib2@mail.ntpu.edu.tw，逾期恕不受理。
2.郵件主旨註明「應徵臺北大學圖書館閱覽組工讀生：姓名」。
3.資格符合者將於1月10日(五)通知面談，如未獲選面試者，恕不回覆及另行通知。</description><pubDate>Sun, 29 Dec 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>公告114年教學大樓春節門禁管制日期</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/676e34fea9aed906a8060fff</link><description>一、春節門禁管制自113年01月28日(除夕/週二)至01月31日(初三/週五)止，期間大樓進出門
(含刷卡機)關閉上鎖禁止進入。
二、寒假期間自113年12月30至114年2月14日大樓開放時間（春節期間除外）如下：
週一~週六 07:30~23:00。週日:07:30~19:00。</description><pubDate>Fri, 27 Dec 2024 08:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>2024臺北大學 Open Day圓滿結束，歡迎國際學生就讀</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/676e7118a9aed906a8061064</link><description>為提升僑外生選擇就讀臺北大學的意願，國際事務處於12月20日舉辦了一場為僑務委員會海外青年臺灣觀摩團設計的「臺北大學 Open Day」活動。此次活動參與的青年來自澳洲、紐西蘭、模里西斯、南非、巴西、汶萊、新加坡等多個國家，安排介紹臺北大學並臺北大學的學長姐互動，讓僑外生了解本校的學習氛圍並認識校園環境。
活動當日，共有一百名學生及十餘名帶隊老師蒞臨本校。活動開場由國際事務處馬國勳副國際長熱情致詞，向來訪的學生與教師表達歡迎之意。隨後播放臺北大學校簡介影片，為大家介紹學校的發展與特色，並說明申請流程，幫助學生掌握資訊。緊接著登場的是本校各系的僑外生學長姐，介紹自己的學系開設哪些課程、有什麼特色以及給有興趣就讀的同學一些建議。希望透過學長姐們的詳細介紹後，學生能對自己嚮往的學系及領域有更多的了解，對於未來的科系選擇更有方向。在活動尾聲，學生們在學長姐的帶領下分組進行校園導覽，參觀臺北大學的美麗校園與重要設施。導覽過程中，學生們不僅對校園環境有了更多認識，還與帶隊的學長姐們一起拍下了值得回憶的照片。
相信透過此次精心策劃的 Open Day 活動，僑外生們對於臺北大學的課程特色、校園生活以及周邊環境有了更深入的體會。相信不久的將來，大家將能在這座充滿活力的校園中相見！</description><pubDate>Thu, 26 Dec 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>美國羅格斯大學學者蒞臨國立臺北大學公共事務學院短訪</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/676e63b6a9aed906a8061052</link><description>美國羅格斯大學（Rutgers University）School of Public Affairs and Administration（SPAA）的院長Kaifeng Yang與Director, PhD Program （博士學程主任） Yahong Zhang副教授於今年12月訪問國立臺北大學公共事務學院（以下簡稱本院），分享其研究成果，並與現場聆聽演講的50多位師生暢談學術心得。
Yahong Zhang副教授以其近期被收錄於 Public Administration 期刊的研究Empirical Research on Corruption and Whistleblowing in Taiwan為主題，應用計畫行為理論（Theory of Planned Behavior, TPB）對公部門反貪腐行為的預期，結合台灣文官調查（TGBS）的數據，探究公務員在何種情境下願意挺身揭弊。在結合數據分析後發現，台灣公務員在面臨貪腐情境時，價值觀、服務動機與冒險傾象等因素都顯著影響舉報意願。
本院五年前與SPAA簽署兩院 「3+2雙聯學位計畫」(學士與碩士)及「1+1+1雙聯學位計畫」（碩士雙聯）並於今年續約。根據2023年的世界學術排名（GRAS）中，羅格斯大學的SPAA在公共行政領域的排名位居美國第三及全球第七，兩院的雙聯學位計畫讓學生能在三年內獲得兩個碩士學位，具有極大的優勢。Yahong Zhang副教授強調，羅格斯提供友善的國際學生環境，並即將增聘華裔教師，為台灣學生提供更多支持。
院長Kaifeng Yang的演講則旨在探討行為倫理的出現、機遇與挑戰。院長Yang認為，傳統行政倫理存在缺陷，透過探索影響道德或不道德行為的實驗性研究，能夠進一步拓展理論。行為倫理涵蓋道德問題、意識、判斷、意圖與行動五個過程，這些過程常因環境、組織與個人因素的影響而斷鏈，導致即使具備倫理意識，行為未必符合倫理標準。因此，制度設計應確保公務員不越法律底線，而非追求道德高標準。院長Yang以米爾格倫電擊實驗與史丹佛監獄實驗為例，說明權威壓力下會產生服從行為，不道德行為更多源於潛意識或服從命令，而非來自個人的惡意。行為倫理的挑戰在於如何平衡績效與倫理，需要制度的改善，而不是僅一味要求個人道德的提升。
兩場講座內容不僅拓展了師生對公共管理領域的視野，也激發演講者與師生間熱烈的討論與交流。在講座結束時，公共事務學院副院長兼公共行政暨政策學系主任羅至美教授代表學院向院長Kaifeng Yang與PhD Program Director Yahong Zhang致贈感謝狀，感謝兩位學者的精彩分享與對兩院學術合作的支持。</description><pubDate>Thu, 26 Dec 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>國立臺北大學公共事務學院與美國羅格斯大學School of Public Affairs and Administration續簽雙聯學位合約</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/676e61b2a9aed906a806104b</link><description>國立臺北大學公共事務學院（以下簡稱本院）與美國羅格斯大學 (Rutgers University)School of Public Affairs and Administration (SPAA) 現有簽訂學碩及碩士雙聯學位計畫，分別為3+2雙聯學位計畫及1+1+1雙聯學位計畫。其合約將於明年（2025年）春季到期，本院陳明燦院長與羅格斯SPAA院長Kaifeng Yang於12月18日簽署續約，其合約將於完成兩校簽署程序後，即刻生效。
羅格斯SPAA位於Newark校區，離紐約僅半小時的車程，有15個以上學碩博士班及學分學程，致力於公共管理、非營利組織管理及公共政策等領域。於全美公共管理領域名列前茅，是美國第一所獲得國際公共管理認證委員會（ICAPA）認證的學校。
兩院現行簽署的3+2雙聯學位計畫為本院學士與羅格斯SPAA碩士之雙聯學位計畫，其申請資格為本院學士班（含進修部）大三（含）以上的學生（包含雙主修公院科系之學生）。1+1+1雙聯學位計畫為本院碩士與羅格斯SPAA碩士之雙聯學位計畫，其申請資格為本院碩士班一年級（含）以上的學生（不含在職專班之學生）的學生。其兩項計畫優勢為申請計畫之學生，毋須考GRE（美國研究生入學考試）以及可以用更短時間獲得美國名校及臺北大學的雙學位。
此次羅格斯大學SPAA院長Kaifeng Yang 到訪本院與本院陳明燦院長及系所主管討論兩院未來交流之新方向，將朝著簽署兩院「1+4碩博雙聯學位計畫」、「2+3博士雙聯學位計畫」、博士訪問學生及教師交流之相關MOU。
期待兩院邁向學術交流新顛峰。</description><pubDate>Thu, 26 Dec 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>