<rss version="2.0" encoding="UTF-8"><channel><title>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news</link><description>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</description><author>NTPU 國立臺北大學</author><image><url>https://new.ntpu.edu.tw/assets/logo/ntpu_logo.png</url></image><language>zh_TW</language><copyright>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</copyright><item><title>表彰優異表現 本校舉辦111年度學術研究獎助暨特殊優秀研究人才獎勵頒獎典禮</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/63856b3f836cf05bcfa9e68d</link><description>為表揚本校優秀教師，本校研發處及人事室於11月24日共同舉辦111年度「學術研究獎助」暨「特殊優秀研究人才獎勵」頒獎典禮。
校長李承嘉首先恭喜各位獲獎教師，並表示是日除「學術研究獎助」外，亦為本校首次針對「特殊優秀研究人才獎勵」獲獎教師舉辦頒獎典禮，當天適逢感恩節，校長也特別感謝所有老師們在各領域上辛勤耕耘，才能展現這些豐碩的學術成果。此外，本次「學術研究獎助」獲獎之SCIE、SSCI著作於JCR資料庫排名前5%計有4篇，這部分亦感謝校友總會林錫埼理事長的捐款贊助，也謝謝林理事長特別撥出時間參與典禮，並親自頒發獎項。
林錫埼理事長接著肯定本校教師對研究的用心，並鼓勵各位得獎教師持續投入學術研究，提昇學校的學術研究水準，讓臺北大學的名聲，在學術及實務界，發揚光大。
本年度「學術研究獎助」獲獎教師共75位，包含學術期刊論文、專書及專書論文計有127篇，其中SCIE、SSCI著作於JCR資料庫排名前25%計有35篇。此外，本年度「特殊優秀研究人才獎勵」獲獎教師於各學院推薦下，共計44位教師獲獎，期待本校未來有更蓬勃的發展。</description><pubDate>Mon, 28 Nov 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>學生宿舍公共空間「皓月•共享空間」啟用</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/63848b78836cf05bcfa9e680</link><description>為提供三峽校區住宿生更完善的交誼空間，學務處於皓月樓規劃設置「皓月-bull;共享空間」，11月28日由李承嘉校長等人舉行揭牌典禮。新設立的公共空間，提供住宿生互動交流與學習的場域，讓學生宿舍的生活機能更加完整。
共享空間石牆上嵌著「皓月-bull;共享空間」的白色燈箱，不僅讓視覺聚焦在燈箱上，也讓共享空間的入口意象充滿溫馨感。進入室內，可坐在窗邊享受陽光、沈思或眺望校園景緻。在休憩交誼區，由延伸主視覺的牆面，搭配著木質高架地板，木紋溫潤的質地與藍染風韻，讓空間具有層次感和舒適感。而在討論區內建置投影及放映設備，以及可因應使用人數彈性調整的傢具組合，讓住宿生可以自在地討論功課、發想各類活動方案、舉辦講座和工作坊等，適合學生團體共享學習。現場並設置智能咖啡機，使用悠遊卡就能自取咖啡。
學務處表示，「皓月-bull;共享空間」的裝修上相當重視環保，不論是選擇耐用的木料，或是運用「減法設計」，用來降低不必要的裝飾，並保持光線的穿透性，營造寬敞明亮的空間氛圍。另外，採用具備環保標章的綠建材，以及具有節能標章的節能設備，揉和環保與永續的概念，落實永續發展的教育目標。
回憶起自己學生時期在合江校區宿舍生活，李承嘉校長讚許新設立的共享空間，提供同學們更優質的活動場域，他也期勉住宿生善用共享空間，為自己的大學生活加值。
學務長胡中宜特別說明，共享空間融入三鶯特色「藍染」風格，極具設計感，而多功能的公共空間，提供學生課外的學習場域，營造輕鬆愜意的環境氛圍，不管是獨處、自習，或是和同學們共同學習，為北大校園生活留下美好回憶。
學務處住輔組組長李麗芳表示，宿舍是學生投入許多時間的地方，在宿舍的團體生活中處處都是學習，「皓月-bull;共享空間」將提供同學們一個既是生活也是學習的溫馨環境。
法律學系楊同學說，在這裏可以輕鬆閱讀、還可以喝著咖啡討論報告，是愉快而幸福的事。不動產與環境城鄉學系王同學認為，共享空間落成後，讓大家有優質的環境與同學互動，讓宿舍硬體設施更加完善。</description><pubDate>Sun, 27 Nov 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【防疫公告】111年12月1日起調整放寬口罩等防疫措施</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/63847e6e836cf05bcfa9e678</link><description>中央流行疫情指揮中心宣布12月1日起適度放寬戴口罩等防疫措施，規定說明如下：一、室外空間、室外場所，取消應全程佩戴口罩之規定。
大型室外活動之口罩規定，將視疫情變化，另行公布。二、於室內空間、場所(包括車廂、船舶、航空器等運具之內部空間)，維持全程戴口罩。三、符合以下例外情形者，於室內得免戴口罩，但須隨身攜帶口罩。
但若本身有相關症狀或與不特定對象無法保持社交距離時，仍應戴口罩：
從事運動、唱歌、拍攝個人/團體照。
自行開車，車內均為同住家人，或無同車者時。
直播、錄影、主持、報導、致詞、演講、講課等談話性質工作或活動之正式拍攝或進行時。
於溫/冷泉、烤箱、水療設施、三溫暖、蒸氣室、水域活動等易使口罩潮濕之場合。
外出時有飲食需求，得免戴口罩。
於指揮中心或主管機關指定之室內場所或活動，如符合指揮中心或主管機關之相關防疫措施，得暫時脫下口罩。提醒您若為體質敏感、慢性病史或發燒、呼吸道症狀之師生，於人口密集區域，仍須戴口罩，保護自己亦保護他人。</description><pubDate>Sun, 27 Nov 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>三峽校區第4次戶外水溝噴藥消毒作業</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/63840e2c836cf05bcfa9e62c</link><description>為防治登革熱，新北市環保局三峽區清潔隊訂於111年12月4日(星期日)上午08:00起至本校三峽校區針對戶外及水溝進行噴藥消毒作業。屆時請在校師生及社區居民配合，切勿靠近施作區域，並儘可能離開現場，以利施作及確保自身安全。施作期間造成不便之處，敬請見諒! 如遇下雨則延後另擇日施作。謝謝您的合作。</description><pubDate>Sun, 27 Nov 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>射箭隊參加111年全國總統盃射箭錦標賽獲得佳績</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/63803db6836cf05bcfa9e5fd</link><description>休運系四年級湯智鈞大專男子組個人賽金牌
休運系二年級戴宇軒大專男子組個人賽銅牌
休運系三年級隋昀瑾大專女子組個人賽銀牌
企管系二年級陳思妤大專女子組個人賽第四名
湯智鈞、隋昀瑾-大專混雙賽金牌
湯智鈞、戴宇軒、傅詩貴、林昱圻-大專男子組團體賽金牌
隋昀瑾、陳思妤、陳以芹-大專女子組團體賽第六名
休運系二年級陳以芹休運系一年級傅詩貴企管系一年級林昱圻
共3金 1銀 1銅 1第四名 1第六名</description><pubDate>Thu, 24 Nov 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>最新「2022臺灣永續投資調查」發布</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/63803750836cf05bcfa9e5ef</link><description>國立臺北大學商學院企業永續發展研究中心甫完成第三年度臺灣永續投資調查，正式發布最新《2022臺灣永續投資調查》。調查發現，目前全臺永續投資資產總額約新臺幣20.3兆元，較去年調查統計的17.6兆元，成長15%。其中臺灣機構投資人所使用的永續投資方法中，以「負面排除法」居首，其次為「ESG整合法」，「永續主題投資法」則維持第三；「影響力投資」成長近兩倍居首，「永續主題投資法」次之。國外債券為主要的永續投資商品，占永續資產55%，金額約新臺幣9.7兆元；臺股次之，占永續資產20%，金額約新臺幣3.5兆元，整體趨勢與2021年度調查結果相同。
本調查由國泰金控贊助委託國立臺北大學企業永續發展研究團隊，根據全球永續投資聯盟(Global Sustainable Investment Alliance, GSIA)的研究方法學進行問卷設計，在金管會、臺灣證券交易所及人壽保險、產物保險、投信投顧等三大同業公會、政府四大基金協助下，針對臺灣近百家主要機構投資人進行調查，共回收68份有效問卷，整體回覆率約66%。
臺灣永續投資金額持續成長
調查資產總額(AUM)總計約新臺幣51.3 兆元，年成長8.2%；永續投資資產總計新臺幣20.3兆元，年成長15% ；永續投資比例提升為39.6% (高過去年的37%) 。與此同時，進行永續投資的機構投資人比率為73%，整體情形與去年略同。臺灣保險業者(壽險與產險)永續資產達約新臺幣17.2兆元，投信投顧達新臺幣1.5兆元，政府基金達新臺幣1.5兆元，皆有所成長。保險業與政府基金之永續投資比例皆上升。
負面排除法與ESG整合為主流，影響力投資與主題式投資大幅成長
「負面排除法」為臺灣機構投資人永續投資採用最多的方式，金額約新臺幣13 兆元。「ESG整合法」次之，約新臺幣8.7 兆元，此趨勢與去年相同。其中，97%(28家)使用「負面排除法」，爭議性武器為最多機構投資人排除投資的產業，亦有部分機構投資人將煤礦與其上下游相關產業新增列入負面排除名單。此外，「影響力投資」因去年基期投資額低，投資增幅(117%)大，然使用此方式的機構投資人仍然不多；「主題式投資」增幅(62%)居次，以再生能源、能源效率股票投資為主，債券投資則以綠色債券為主，顯示臺灣永續投資市場對低碳主題式投資的關注與投入均顯著提升。
進行議合之機構投資人家數提升
53%(36家)機構投資人透過面對面或電話拜訪，並進行ESG績效長期追蹤進行ESG議合，進行企業議合家數成長44%。亦有16%(11家)機構投資人 「透過寄公開信函，表明ESG期待」與「透過提出ESG議題相關之股東會提案」進行議合，顯示進行議合之機構投資人數量提升。建議尚未進行企業議合之機構投資人持續精進相關作為，並建議機構投資人揭露具體議合成效與所發揮之實質永續影響力，提升企業議合成效透明度。
機構投資人將氣候風險納入投資決策
近三成機構投資人具備氣候風險應對措施，在投資決策流程中納入氣候變遷風險分析及管理。約有兩成機構投資人訂定投資組合低碳轉型的量化目標，並使用各種方法及工具進行情境分析評估氣候變遷風險之影響。此外，32%（22家）機構投資人遵循TCFD倡議，18%（12家）機構投資人遵循PCAF碳會計金融機構夥伴關係，建議尚未有相關氣候變遷風險因應措施的機構投資人可參考相關做法，持續推進臺灣永續金融發展。
永續投資挑戰：企業永續數據揭露不足、難以衡量永續投資影響力
針對機構投資人永續投資挑戰的調查，72%(49家)機構投資人填答「企業永續議題相關數據揭露不足」與「永續投資標的之ESG績效難以衡量及跨公司比較」，56%(38家)機構投資人填答「較難衡量和定義永續投資所發揮的影響力」，32%(22家)機構投資人填答「投入成本高」。永續數據缺乏透明度與可比性，與永續投資所發揮的影響力難以衡量，為當前所面臨的永續投資挑戰與困難。本調查結果提供國內產、官、學各界參考，俾利永續投資質量持續提升。
全球永續投資調查報告(Global Sustainable Investment Review 2020, GSIR 2020)顯示全球永續投資持續成長，金額已達 35.3 兆美元，較前次調查成長 15%，全球永續投資金額佔整體投資的比例達 35.9 %。綜合本次2022臺灣永續投資調查顯示，臺灣整體永續投資仍持續成長，與國際永續投資潮流漸趨一致。期許本調查計畫 讓臺灣永續投資的成果在國際發聲，持續推廣並將永續投資理念深植臺灣土地。
《2022臺灣永續投資調查》報告連結：
https://reurl.cc/WqRxNDhttp://www.aacsb.ntpu.edu.tw/twsvi/page.php?id=119-amp;ids=3
註：永續投資方法：依據GSIA、RIAA、JSIF、OECD、US SIF、Eurosif對永續投資的定義，將永續投資方式歸納為下列8種投資方式
永續投資方式
詳細定義
負面/排除性選股
將涉及環境、社會、治理爭議性的活動或產業自基金或投資組合中排除，例如賭博、酒、色情、爭議性武器、煤、棕櫚油等產業。
正面/產業別最佳選股
在管理、選擇投資標的時，不會將特定領域或產業排除於投資標的之外，而是將投資標的公司的ESG績效與同業比較，選出業中ESG績效較佳者進行投資。
依據國際準則篩選
根據國際標準或準則(例如：OECD多國籍企業與國際協定指引、國際勞工組織核心勞動基準、聯合國兒童基金會(UNCEF)相關規範)的遵循情形進行篩選，並據篩選結果排除特定投資標的或調整投資標的於投資組合中的權重。
ESG整合
在管理、選擇投資標的時，除了依據傳統的財務金融分析之外，還將ESG風險和機會系統化並明確地包含在投資分析中。因此，投資者可能必須付出成本以僱用具有ESG專業的分析師或購買必要的ESG數據。投資人應針對整合過程的透明、系統化進行具體說明。
永續主題投資
在管理選擇投資標的時，特別針對特定永續主題(例如：水資源、再生能源、SDGs 等等)，選出表現較佳的公司以建立投資組合
影響力投資及社區投資
影響力投資須具備解決社會或環境問題的目標。包含社區投資(community investing)，其資金專門投入傳統而言未被納入金融服務的個人與社區，或是旨在兼顧社會、環境影響力與財務報酬的企業融資，此類融資為吸引企業，可能會提供企業低於市場的優惠利率。
股東行動(投票權行使)
指參與投資標的公司的股東會投票權行使，以影響公司的經營策略，並不僅指ESG 議案的投票，將投票授予代理機構或出具委託書由他人行使投票權仍屬之。
企業議合
策略性運用股東地位，直接與公司議和以影響公司行為，例如和管理階層/董事會溝通、向公司提交(聯合)股東建議或委由循ESG指導原則的股務代理機構行使投票權。</description><pubDate>Thu, 24 Nov 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】劉素芬老師公佈高齡友善資源地圖</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/63802c5f836cf05bcfa9e5ea</link><description>臺北大學社科院USR計畫長期關注高齡與身心障礙議題，除了定期舉辦各種相關社區活動，如老大人音樂節、管樂節、玩具節等活動之外，也持續透過課程共享或活動方案，增進師生與社區民眾交流，努力營造大學城意識與友善高齡的校園氛圍。為了瞭解北大特區對於高齡者的環境友善程度，以及促進學生對在地社區的認識，社工系劉素芬老師於今年初號召社科院USR計畫20位學生志工擔任訪談，在北大特區蒐集居民的意見與想法，並且發布調查成果。
本次調查由學生訪員於北大特區內使用結構式問卷，每人隨機訪談8位民眾，每位訪員皆被要求訪談一位輔具使用者(包括輪椅、柺杖、助行器、嬰兒推車等)，並儘可能蒐集全部年齡群，以及無障礙空間使用者的意見。本次調查共計回收159份有效問卷，在受訪對象中有近3成是60歲及以上的長者，其餘年齡層則在20-60歲區間，計有 62位男性和97位女性，其中33位受訪者有使用包括輪椅、推車或助行器等輔助器材。
在問卷內容方面，除了受訪者的性別、年齡和輔具使用等基本資料之外，主要問項為：「北大特區至少三個出入口方便行人、輪椅、推車族群行動的店家、餐廳以及公共場所」、「北大特區內至少三個友善且無障礙廁所（方便輪椅、推車族群使用）的店家、餐廳以及公共場所」，以及「您覺得北大特區對高齡、障礙者、孩童的友善和無障礙程度為幾分？」。
調查結果顯示，當民眾在北大特區內有公共廁所使用需求，且又要出入口方便時，受訪者認為前十名環境友善的店家或公共場所，分別包括：家樂福、台北大學心湖會館、台北大學校園、麥當勞、台北大學圖書館、台糖超市、台北大學運動中心、星巴克(學成店)、肯德基。整體而言，以滿分5分為基準，受訪者評價北大特區對高齡、障礙者、孩童的友善和無障礙程度高達4.13分，顯示受訪者認為所生活的社區環境對於各年齡層和族群是友善且便利的。
劉素芬老師特別運用Google map 「我的地圖」 功能，將本次調查選出的前十名友善公共場所放在google 地圖上，方便民眾，特別是高齡者和有特殊需求的身心障礙者，在北大特區內臨時需使用公共廁所時，可快速查詢就近的店家或公共場所，而有需要的民眾也都可以透過下列QR code隨時連結相關資訊。</description><pubDate>Thu, 24 Nov 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>112學年度碩士在職專班於11月28日上午10時開始報名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/637f185a836cf05bcfa9e5b0</link><description>一、報名時間：111年11月28日(一)上午10:00起至111年12月19日(一)下午4:00止。報名連結請由此進入二、招生洽詢時間：星期一至五下午2:00至下午9:00 杜先生或葉先生 (02-25024654 轉分機 18261或18262)※寒假期間自112年1月16日起至2月17日，服務時間改為上午9:00至下午4:00※如有報名相關問題，歡迎多加利用「招生Q-amp;A」Q-amp;A由此進入三、招生簡章已於本校網站首頁「最新公告」及招生資訊網站公告，不發售簡章，請考生自行上網下載簡章，請考生詳閱簡章內容，並隨時上網瀏覽相關招生訊息。https://www.ntpu.edu.tw/nchutec/ntpucec/8/html/recruitt1_more.php?id=413招生系所：國際財務金融碩士在職專班、企業管理學系碩士在職專班、會計學系碩士在職專班、統計學系碩士在職專班、公共行政暨政策學系碩士在職專班、自然資源與環境管理研究所碩士在職專班、社會學系碩士在職專班、犯罪學研究所碩士在職專班多數系所專班免筆試，歡迎踴躍報名</description><pubDate>Thu, 24 Nov 2022 07:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>本校榮獲111年度大專校院教職員工桌球錦標賽「團體男子乙組」第四名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/637f33a8836cf05bcfa9e5d6</link><description>本賽事係大專校院體育總會桌球委員會主辦，為倡導全民體育推廣桌球運動，由全國大專校院教職員工組隊參加，提供各校教職員工切磋球技的機會，今年共計有38所學校報名，111年11月11日-13日為期三天於輔仁大學中美堂體育館展開激烈廝殺。
本校由資工系特聘教授張玉山老師領隊，所報名之團體男子乙組總計有21支隊伍，本校以預賽分組第二進入前十名的複賽，複賽抽籤分到死亡之組上半部，一路戮力奮戰，準決賽時遭遇魔王級團隊，雙方拚鬥到最後一刻，成為場上最後決戰的隊伍，每位隊員雖已精疲力竭仍奮力拚搏，最終勇奪團體男子乙組第四名的佳績。場場精彩的球技切磋及排點調度，比賽同仁彼此加油打氣，有驚奇的搭檔也有扼腕的遺憾，都將成為明年再接再勵奮戰的起點，賽後彼此相約課後練習球技期待再戰明年。
本年度教職員工桌球錦標賽與賽同仁名單如下：領隊暨隊長-張玉山老師(資工系)、教練兼隊員-吳慧卿老師(休運系)、管理-李孟修組長(學務處)、隊員-陳建瑋老師(體育室)、陳秋丹老師(體育室)、李至斌老師(體育室)、蔡顯童老師(企管系)、游擱嘉老師(企管系)、林季陽老師(法律系)、戴敏育老師(資管所)、王世榮助教(體育室)、鄭淑菁組員(教務處)。</description><pubDate>Wed, 23 Nov 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>民生校區教學大樓中央空調停用公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/637f31ff836cf05bcfa9e5d3</link><description>民生校區教學大樓中央空調自111年12月1日起至112 年 2 月20日暫停使用公告</description><pubDate>Wed, 23 Nov 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>國立臺北大學 智慧永續發展與管理英語學士學位學程 徵聘約聘教學人員</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/637f2fec836cf05bcfa9e5d2</link><description>一、新聘教師起聘日：中華民國112年8月1日。二、擬徵聘名額：學士班：助理教授級以上約聘教學人員2名三、所需資格條件：
具博士學位(須為教育部認可之國內外大學)
具備全英語授課能力
需協助招生、學程評鑑及其他行政工作
四、應具專長：智慧城市與都市治理、永續發展與管理、永續金融、大數據分析(空間資訊)五、應檢附之文件及著作：
擬約聘教學人員申請書－紙本簽名及word電子檔。
履歷表及自傳－紙本及word電子檔。
可教授之科目列表，並請提出其中三科目之課程大綱－紙本及word電子檔。
教師專門著作目錄一覽表－紙本及word電子檔。
博士論文及前項表列所有各篇著作抽印本一式1份（經初審通過者須再繳交2份）(博士論文如非申請助理教授職級者得免繳)。
碩、博士學位證書影本、或學校開出將取得博士學位之證明書(證明書上須有擬畢業系(所)、日期、及博士論文指導教授簽名並需於報到前取得學位證書) (如係外國學歷請附中譯本並由駐外單位驗證證明)。
碩士及博士學位(含)以上之歷年成績單影本(如係外國學歷請附中譯本並由駐外單位驗證證明)。
經歷證件影本(如係外國經歷請附中譯本，並經由駐外單位驗證證明)。
內政部入出國及移民署證明之個人出入境紀錄（如非外國學歷初聘人員免繳；外國人於非母國之其他國家獲取學位者應檢附相關出入境紀錄）。
國外學歷送審教師資格修業情形一覽表－紙本及word電子檔。（如非外國學歷初聘人員免繳）。
已取得教育部教師證書影本(無則免附)。
推薦信兩封。（需註明推薦人之聯絡電話及e-mail）
身分證正反面或護照影本。
其他有助於審查之相關資料（如近年任教教學評量影本、證照證書影本）
已具擬聘等級之教師證書者，外國學歷證件得免附中譯本及駐外單位驗證證明，並免附國外學歷成績驗證證明、內政部入出國及移民署證明之個人出入境紀錄及國外學歷送審教師資格修業情形一覽表。
相關表單請至本學程最新公告處下載(https://drive.google.com/drive/folders/1HckUTeK8i6wf01EKESeN7CL5IxlXRgHp?usp=sharing)。
「應檢附之文件及著作」第1、2、3、4、10點之word檔案請先行e-mail至ssdm@gm.ntpu.edu.tw (檔名/信件主旨：應徵智慧永續發展與管理英語學士學位學程約聘教學人員_姓名)
欲申請者請於申請截止日期112年1月31日前(以郵戳為憑)檢附有關資料文件郵寄至「23741新北市三峽區大學路151號，國立臺北大學人事室收」【請註明應徵智慧永續發展與管理英語學士學位學程約聘教學人員及應徵者姓名】。
合者通知（需退件者請於來函中註明並自備回郵信封）
聯絡方式：聯絡人-莊助理
電話：+886-2-8674-1111#66633
電子郵件：ssdm@gm.ntpu.edu.tw</description><pubDate>Wed, 23 Nov 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】青銀共賞南管戲的輕歌曼舞</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/637f2af9836cf05bcfa9e5c5</link><description>臺北大學社科院USR計畫善盡大學社會責任，與通識中心林子晴老師合作，邀請國立臺北藝術大學傳統音樂學系林吳素霞教授及黃瑤慧教授，率領5位系上學生蒞臨北大公院119演出，並邀請北大食物森林志工群、大學京都社團共計26位長輩，與60位北大師生共同體驗南管戲的傳統文化之美。林吳素霞已被文化部列為重要傳統表演藝術-南管戲曲保存者，本次能邀請到國寶級的演出，讓學生及社區長輩都感動不已。
林吳素霞教授一開始從南管戲的起源介紹，它是發展自福建泉州的小梨園，是我國傳統古老劇種之一，所謂小梨園是指由6-14歲的童伶所扮演。南管音樂重視咬字、撩拍、行腔轉韻、唱腔流麗典雅，身段嚴謹細膩，其基本手勢有: 佛掌、劍指、玉蘭手、觀音指、歡喜指等。林吳素霞老師邊示範，也帶著現場觀眾一起比劃，大家都覺得新鮮有趣。
在演出的身段上『舉手到目眉、分手到肚臍、指手對鼻尖、拱手到下頦』，每一動作皆呈「三節手」的弧度，眼隨手動，由出手的指尖或平視顧盼，肢體帶有「傀儡戲」的模式，雖看起來有些生硬，卻顯出唱、唸都必須與科步配合得宜，配合「三步進、三步退、三步到台前」的動作過程，將每個動作交代清楚，達到無聲不動，有歌必舞的精湛技藝，是集歌、舞、劇為一體的中華民族古典歌劇。
林吳素霞老師也介紹南管的樂器，當天帶來的有琵琶、三絃、品簫、響盞(小銅鑼)、鮫叫(叫鑼)、南鼓等。林老師也特別介紹南鼓在演奏時，要用腳壓住鼓面，呈現出高低起伏的節奏，這也讓觀眾感到非常特別。接下來也帶來一段《郭華買胭脂》的演出，這是給初學者的曲目，一生一旦就可以演出。故事情節是宋代的民間故事，郭華是河南人，因上京赴試，寄宿柳員外處，閒遊街坊巧遇胭脂鋪母女，郭華見其女王月英貌美，欲買胭脂藉機相近，兩情相悅的故事。社區長者看到學生們可以演出這麼傳統的戲劇，都感到不可思議，也很感動能有年輕人可以將這麼古老的戲劇傳承下去。
演出完畢後，食物森林志工陳素英表示，看到林吳素霞老師為傳統戲曲的努力，以及傳承給年輕人的工作真的很艱辛，特別南管是一個已經快要失傳的技藝，市場也非常小，卻還有一群人願意努力把這個歷史文物保存下來，也激動地流下眼淚，抓住林吳素霞老師的手，鼓勵她們要堅持下去。另外志工郭清榮也是新店高中退休的校長，即表示從教育的角度來看，大學來做南管的推廣真的很重要，如果學校都不做，就沒有人做了；另外他看到學南管戲的女孩子們都很有氣質，如果年輕人都來學南管戲，一定可以增加更多文化氣息。
有一位修課學生表示高中參加國樂社，曾經幫歌仔戲伴奏過，也有學長在學南管，聽完這場演出與過去的經歷產生共鳴。另外也有學生看完《郭華買胭脂》，其中各種古老的樂器演奏起來，兩位演員的步伐和動作跟著音樂停頓、踏步、抬手，整個表演非常完整優雅。真心感謝林吳素霞老師能夠帶領著著學生們，持續保存台灣古典歌劇且傳承給下一代。
臺北大學社科院USR計畫至今已推動34場友善接待，已接待了969位社區居民、弱勢團體、高齡長者等。本場次雖是今年度最後一場，未來將結合高齡與社區議題，期盼推動更精彩的演出與合作，讓大學城透過音樂講座，可以緊密聯結師生與居民。
前場演員：
郭華（生）：大四蔡竣堯、王月英（旦）：碩四劉冠伶
後場樂師：
南鼓：林吳素霞教授、琵琶：碩四劉憶靜、品簫：碩三何宜蓁、鑼拍：大四洪立馨、大廣絃：黃瑤慧教授</description><pubDate>Wed, 23 Nov 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>招收 112學年度 全職 實習 諮商心理師 公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/637f285e836cf05bcfa9e5c2</link><description>國立臺北大學學務處學生諮商中心
招收112學年度全職實習諮商心理師公告
目的
協助本校專兼任輔導老師諮商輔導工作，以提供學生完善的諮商服務。
提供本校實習輔導環境與專業資源，以期培訓優質的諮商員。
招收對象：預計招收全職實習諮商心理師1~2名
實習資格：國內外諮商、輔導、心理等相關研究所在學滿兩年（含）以上之研究生，需修習諮商輔導相關課程，符合心理師法規定者。
實習時間：自112年7月1日至113年6月30日，期程一年；配合中心上班時間，每週實
習32小時，可視狀況補休。
實習地點：國立臺北大學三峽校區(23741 新北市三峽區大學路151號)
實習內容：
個別諮商：初談、個別諮商(每週至少6小時)。
團體諮商：每學期帶領一個團體為原則。
心理衛生預防推廣工作：心理衛生推廣活動與規劃、協助輔導志工帶領與訓練等
心理衡鑑：一般心理狀態與功能之心理衡鑑，包括各式心理測驗施測與解釋。
輔導諮商相關行政事務：參與專業督導、個案研討與研習活動、參與中心諮商輔導行政工作與會議等。
督導
個別督導：由中心指派督導，每週至少1個小時。
團體督導及在職進修：中心安排每週平均至少2小時團體督導、個案研討或專業進修研習與課程等。
申請方式:
參與甄選需備文件：履歷表(包含個人自傳、學經歷、諮商相關經驗與訓練、兼職實習單位與內容)、目前就讀學校之實習辦法、實習計劃(實習目標與期待)、其他有利審查之相關資料。
申請時間即日起至111年12月16日止，以郵戳為憑。
請將上述應徵文件備妥，寄送至本中心，並註明申請全職實習諮商心理師。郵寄地址：237 41新北市三峽區大學路151號 國立臺北大學學生諮商中心 收
甄選流程
進行書面資料審核(資料不退回)，擇優通知面試時間，預計面試日期111年12月27日；未通過審核者恕不另行通知。
其他實習規範詳見「國立臺北大學學生諮商中心實習諮商心理師實習辦法」
上述若有不足之處請電洽：（02）8674-1111轉66246洽臺北大學學生諮商中心鄭文媛心理師。</description><pubDate>Wed, 23 Nov 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>突破自我如鷹展翅 北聯大國際生探索教育行</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/637f0b9c836cf05bcfa9e597</link><description>「探索教育」(Adventure Education)在歐美國家已行之有年，鼓勵青少年在安全無虞情境下，透過身體與心理挑戰活動，突破舒適區而後獲得成長。國際事務處特於111年11月19日(星期六)在桃園青年學習體驗園區辦理「北聯大國際學生一日探索教育活動」，並設計趣味競賽關卡，希翼增進校際間不同國家、地區間同學的互助互動及團隊合作精神，以達跨校友愛情誼。本次有來自馬拉威、墨西哥、貝里斯、哥倫比亞、洪都拉斯、坦桑尼亞、瓜地馬拉、巴基斯坦、印度、伊朗、香港、馬來西亞、印尼、越南、泰國、菲律賓等，共50多名超過20個國家的北聯大國際學生一同參與。
本次一日探索活動中安排了三層自我確保體驗共8道關卡及高空探索項目如巨人梯、獨木橋、蔓藤路等， 比賽計分採全隊一同完成關卡的速度及完整度、團隊精神如隊呼、團結、友誼、支持等累計績分，並提供不同獎勵以激發境外生間協調、溝通、團隊合作等，且為促進北聯大國際學生彼此交流合作，採跨校、跨國之混合小隊競賽，總共分為三大隊-紅隊、藍隊及黃隊，大家不分彼此為了共同目標而努力，有的境外生積極取勝會相互討論策略及戰術，有的則是積極鼓勵隊友挑戰自我或協助其克服困難、完成任務。
本校來自坦桑尼亞的Esther Songela Lupembe表示一開始在面對關卡時感到害怕、無助，但在隊友幫忙及鼓勵下順利完成滑索挑戰；高空體驗項目「巨人梯」必須透過二人以上彼此合作才得以達成，原來自瓜地馬拉的海洋大學學生Rebeca Alvarado及隊友對其望之卻步，最後受到團隊鼓舞而決定一同挑戰，最終不只達到教練設定的三階目標，甚至挑戰完成最高階段! 最後，教練集合三隊團討分享各隊KEYWORD及參與心得，紅隊分享的是「Estrategia」，表示在活動進行中一直不斷思考團隊策略，如何求快求好求勝;藍隊分享的是「 Confidence」，勇於挑戰肯定自我!而黃色則選擇了該隊教練的英文名「Eagle」，表示高空探索體驗如同老鷹自由翱翔天空般。
最後總教練公布三隊最終績分，由紅隊以1500多分取得勝利，優勝隊伍中選出當日最佳MVP-本校來自貝里斯的Jesus Benedicto Chicas，獎品竟是挑戰最高難度「16米雙柱自由落體」，當天活動就在Chicas自高空一躍而下同時達到本日活動最高潮，北聯大國際學生一日探索教育活動也在漫步美麗的黃昏景色中結束極限挑戰的一天，本次活動滿意度達9成以上。</description><pubDate>Wed, 23 Nov 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>✨鳶山國際移動講座✨社會參與的市政制度該何去何從？以港深雙城雙年展規劃實驗為例</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/637f065c836cf05bcfa9e594</link><description>📢2022鳶山國際移動講座-第二彈-來了❗/\/\/\____/\/\/\/\/\__/\____/\/\/\/\/\_____⛰鳶山國際移動講座 -mdash;社會參與的市政制度該何去何從？以港深雙城雙年展規劃實驗為例⛰
👏邀請新加坡國立大學（NUS）地理系 Dr. Shaun Teo 主講👏
🔔本次演講將關注在中國城市規劃多樣性的學術研究，講述市政府當局如何透過規劃實驗來尋求創新規劃的實踐，以平衡都市再發展的經濟與社會目標；並介紹影響深圳都市改造政策的港深雙城雙年展 (UABB)。
❗歡迎各大專院校和研究機構人員踴躍參加❗
📌日期：12/8 (四) 16-18 PM📌地點：線上-amp;臺北大學圖書館6樓國際會議室實體同步舉行🙌報名連結在這裡: https://reurl.cc/aa4yl9</description><pubDate>Wed, 23 Nov 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>112學年度碩士班一般入學考試11月23日上午10時起報名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/637c673f836cf05bcfa9e53f</link><description>★點此連結112學年度碩士班一般入學招生考試報考系統
一、本報考系統建議使用Google Chrome瀏覽器。二、如跳出安全憑證有問題，請點選「繼續瀏覽網頁」。三、無法正常顯示連結頁面，可能是使用瀏覽器版本問題，建議請改用桌機版的Google Chrome瀏覽器連結。
★系統開放報名期間：111年11月23日上午10:00至111年12月7日下午1:00止。
※本系統招生之在職生並非【碩士在職專班】，請勿報名報錯。
※網路報考注意事項：一、請考生務必詳閱112學年度碩士班一般入學考試簡章清楚明白各項規定。二、報名完成係指於報名期限內完成網路報考系統資料登錄、報名費繳費入帳、郵寄報考資料（需郵寄者），上述任一項未完成均視同未完成報名，本校不受理報考。三、選填報考系所組別、選考科目等各項「報考資料」時請特別注意，一旦選擇確認，不得再修改。四、報考系統申請之帳號、密碼請考生務必妥善保管，俾利日後列印准考證明、成績查詢服務、成績複查網路下載申請表及正、備取生網路填寫意願等資料使用。
※報名繳費注意事項：一、報考每一系所組費用為新台幣1,250元(或750元)連結〈各系所組報名費繳費金額一覽表〉，請持有轉帳功能之金融卡以網路ATM或至金融機構ATM自動櫃員機辦理轉帳繳費；或至土地銀行各地分行辦理臨櫃繳費。詳細轉帳或臨櫃填單範例請點選連結〈報考系統登錄、繳費手續說明〉
二、繳費完請務必保留交易明細表或客戶收執聯備查，以保障個人權益。繳費完1小時後請務必登入網路報考系統「查詢報名、繳費結果」處查詢是否登錄為「已繳款」，事關考生權益，請務必確認。三、轉帳繳費請儘量避開午夜11:30至12:00時段；繳費相關手續費由報考人負擔。
※郵寄報考資料注意事項：僅有部分考生須繳交報考資料★連結「郵寄報考資料說明」，請考生務必詳閱簡章第10-14頁「步驟三、郵寄報考資料」規定及簡章第24-55頁所載各系所應交報考資料規定，備齊資料於111年12月7日前簡章「附表九、郵寄報考資料專用信封封面」掛號郵寄，以郵戳為憑。
★下載「郵寄報考資料專用信封封面」
※對報名作業如有疑問，請多加利用★國立臺北大學碩士班一般入學考試報考作業Q＆A</description><pubDate>Wed, 23 Nov 2022 02:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】伊佳奇老師談「認知症照護和政策反思」</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/637dc1bb836cf05bcfa9e56d</link><description>臺北大學社科院USR計畫長期關注長者議題，並積極地舉辦相關活動，希望能夠實踐高齡友善理念，並推廣在至校園與社區當中，而近年來，認知症人口快速成長，其照護議題再度備受討論，因此USR計畫再次與社工系劉素芬老師「老人社會工作」課程合作，邀請長期照護罹患認知症的父親，同時也是認知症整合照護專家的伊佳奇老師，親臨臺北大學與學生們分享自身專業，以及認知症照護的親身經歷。本次講座共有17位師生參加，與伊老師展開面對面的對談和交流。
認真務實的伊老師課前就提供許多認知症照護現況的資料給學生們參考，學生在閱讀過後，也事先提出有關認知症照護的問題，以利當場和講師對答。伊老師在一開始即拋出「認知症究竟是什麼？」、「認知症帶來的影響為何？」、「如果你是認知症患者，你希望他人如何對待與照護你？」等問題，促使同學們不僅單向聆聽分享，同時也在聽講的過程中，一起進行更多政策和實務的反思。
伊老師提到認知症是腦部認知功能的退化，會讓患者逐漸失去自主生活能力，且當認知能力逐漸消失，就會失去保護自己的能力；此時照顧者便會轉為照護者，除了照顧個案，還需要保護個案。若照護者不認識認知功能、不懂照護知識與技能，便容易產生挫折，甚至是衝突與對立，這樣的狀況也會導致照護者的身心狀況不佳，也會影響到照護品質。
在經驗分享中，伊老師特別強調「認知症應以生活照護為主，醫療照護為輔，而非仰賴藥物。」，也分享了過去自己在照護罹患認知症的父親時，會在照片裡寫上每個家人的名字和稱謂讓父親觀看，以訓練他的辨識功能，幫助維持現實功能導向的運作。這些看似簡單的方法，實則存有很細緻的照護知識和技巧，然而在現實生活中卻沒有人能跟認知症家屬分享，導致家屬們只能以醫療照護為主，時常過度仰賴藥物。然而僅依賴藥物，例如長期服用鎮靜劑、安眠藥等藥物的後果，不僅大幅提高長者跌倒的風險，也會造成腦部長時間未使用，加速患者社會生活功能的退化。過度醫療化的結果增加長者被送進長照機構的機率。因此，伊老師詢問學生們：這樣的結果，真的好嗎？
最後，伊老師回歸到他對現今台灣認知症照護的觀察，認為現況仍不夠完善，包括:照護醫療化、童稚化，缺乏專業人力資源的培訓制度；政策施行過於注重數字，未關照到認知症患者與家屬真正的需求；整個長照體系欠缺系統化的照護思維，未納入個人化與生活化的照護內容。他也提到惟有從根本改變，回到最原始的「照護觀念教育」。協助全民正確的認知症照護觀念，不是只有認知症個案的家屬需要，而是整個社會大眾都需要認識，才能有好的照護品質、建立完善的社會資源網絡，及營造友善的認知症照護社會。伊老師勉勵同學們「莫忘初衷」，期盼大家未來進長照體系服務時，能給予認知症個案尊重、自主與支持，讓他們擁有一個有品質的照護。
會後，學生們對於本次講座表示受益良多，以滿意度10分的標準來計算，給予高達9分的滿意度。有學生回饋：「用淺顯也懂的方式讓我們更了解認知症的知識，不只是認知症患者本身，也針對照護者有更進一步的講解和說明！讓我在這方面有更深入的了解～收穫良多！」。顯示這場真人圖書講座不僅讓學生學習到認知症實務的照護概念與方法，也激發學生開始對於各項政策與觀念的反思與修正。
社科院USR計畫主持人曾敏傑教授表示，臺灣認知症人口逐年提升，推廣認知症照護相關知識勢在必行，未來社科院USR計畫也會持續規劃相關活動，讓校園與社區都能有管道去獲取正確的認知症知識，為建立認知症友善社會盡一份心力。</description><pubDate>Tue, 22 Nov 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>美國天普大學助理副校長 來訪本校</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/637d78eb836cf05bcfa9e543</link><description>天普大學助理副校長(Prof. Martyn J. Miller, the Assistant Vice President of International Affairs, Temple University) 於111年11月3日下午拜訪李承嘉校長，由天普大學在台辦事處蔡宜玲處長陪同，國際事務處林文一國際長及國際合作資深顧問韋岱思老師共同出席接待。
李承嘉校長熱誠歡迎Prof. Miller來訪，因為疫情睽違許久，終於開始恢復迎接來自世界各地姐妹校的代表。天普大學為本校重要國際夥伴，已累積超過十年的情誼，不但提供高品質的學位課程，也提供交換學生機會，從學生的回饋心得裡感受到留學生涯所帶來各種正向啟發與成長，因此非常謝謝天普大學一直以來對本校學生的悉心照顧。兩校正在討論簽署1年制的碩士雙聯協議，相信雙邊的合作會更加穩定且活絡。
Prof. Miller表示，這是他第二次到訪本校，距離第一次已有12年之久，如今的校園風貌截然不同，建築物比鄰而立，小樹已長成了大樹，但濃厚的學術氣息和綠意盎然的氛圍卻經久不息，每次來訪都感到十分開心。兩校一年制的碩士雙聯學程正在緊鑼密鼓的籌備中，也是天普大學首次與亞洲地區姐妹校合作進行一年制碩士課程，期待未來同學可以在美國擁有充實豐富的留學生活。
林文一國際長分享，本校國際學院新成立了兩個學士學位學程，華語中心也已正式設立，未來歡迎美國學生前來學習。Prof. Miller 回應，本校擁有北部首屈一指的校園環境，加上有豐富的課程，是美國學生赴外學習的好選擇，他很樂意將本校介紹給美國學生。
美國天普大學（Temple University，簡稱TU）創立於1884年，位於美國費城，為一綜合性研究型大學，學生人數約37,000人，教職員工人數約4千多名，其中國際學生2000名。學校共設有17個學院，分別為藝術學院、商業學院，牙科學院、工程學院、比斯利法學院、文學院、媒體與傳播學院、醫學院、音樂舞蹈學院、藥學院、足病醫學院、公共衛生學院、科技學院、社會工作學院、體育、旅遊和酒店管理學院、戲劇、電影和媒體藝術學院，提供超過600門課程，2021年 THE世界排名第301。本校目前在美國共有24個姐妹校院(含校級及院系所級)，其中天普大學與本校於2010年締結姐妹校，設有在台辦事處，定期至本校進行留學講座並協助學生申請雙聯學程之各項準備事務。目前雙邊主要合作模式為交換學生及3+2雙聯學位DBMD學程(Dual Bachelor-rsquo;s Master-rsquo;s Degree Program)，未來在財務分析、創新管理與企業領導、計量金融與風險管理、資訊科技與風險管理、資訊科技稽核與網路安全、商業管理、設施規劃、建築、舞蹈、音樂劇研究、MediaXarts：電影新科技與產業環境及新聞等12門專業領域裡，皆有可能在1年內完成碩士學位課程。</description><pubDate>Tue, 22 Nov 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【公告】 112年教育部鼓勵國內大專校院選送學生出國研修或國外專業實習計畫補助要點說明會</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/637c4b2f836cf05bcfa9e53d</link><description>教育部為鼓勵國內公私立大專校院選送學生赴國外大專校院研修，擴展國內具發展潛力年輕學子參與國際交流與合作活動之機會，以期培養具有國際視野及實務經驗之專業人才，特訂定本計畫要點；請有意願參與學海各相關計畫之師長及同學們踴躍報名參加說明會，可更加了解各補助項目內容。
一、主辦單位：教育部國際及兩岸教育司
二、協辦單位：國立臺灣科技大學學海計畫人力資源辦公室
三、活動場次及時間：
北區場次：111年12月19日（一）13：00－16：00
＜臺灣科技大學國際大樓101會議室＞
中區場次：111年12月22日（四）13：00－16：00
＜逢甲大學人言大樓B1第六國際會議廳＞
南區場次：111年12月23日（五）13：00－16：00
＜高雄醫學大學第一教學大樓 B1演藝廳＞
※報名方式：線上報名，網址： https://www.studyabroad.moe.gov.tw/new/activity/index/index/activity_sn/2
※注意事項：說明會當日請自行攜帶教育部最新公告之補助要點，當天恕不提供紙本資料或光碟。(報名網址內可下載)
※報名截止時間：111年12月12日中午12:00前（場地空間有限，將依報名先後次序為準。)
※相關事項請洽國立臺灣科技大學學海計畫人力資源辦公室葉小姐, 聯絡電話：(02)2730-1290 ;或電郵至tosf@mail.ntust.edu.tw</description><pubDate>Mon, 21 Nov 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】帶領劍橋長者進入史克里亞賓的鋼琴世界</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/637c4877836cf05bcfa9e534</link><description>配合通識中心林子晴老師於11月15日，安排台北藝術大學范姜毅教授來校演出，社科院USR計畫為關心在地社區，以音樂豐富長者心靈，也邀請北大鄰近的劍橋社區讀書會12位長輩，一起與修課學生58位，共同欣賞范姜毅副教授演奏史克里亞賓的鋼琴世界。今年也是史克里亞賓冥誕150歲，共同體驗史克里亞賓音樂裡的神秘風情。
范姜毅教授13歲時移居德國留學，旅居16年間，在聞名世界的德國國立和諾約音樂學院取得最高藝術文憑。一開始他先介紹史克里亞賓(1872~1975)是俄國作曲家，是神祕主義者，也是無調性音樂的先驅。早期受到蕭邦啟發而狂喜，之後自稱自己是史克里亞賓的最大支持者。本次演出曲目有三大段，首先是史克里亞賓的「寫給左手演奏的前奏曲與夜曲」，因為史克里亞賓天生的手比較小，但他不服輸的個性，在一次跟朋友的琴藝競賽中，過度練習造成右手受傷，從此就刻意避開右手比較技巧的段落，因此在演奏時發現左手的技巧性更強，也成為他的代表性作品。在美國演出時，大家就說史克里亞賓擁有「蕭邦的左手」。
另外也演奏「馬厝卡即興曲」，將俄國民謠的跳動感呈現出來，在他的即興樂曲上沒有表情或力度上的指示，就是希望演奏者可以有更多創意的表現。「朝向火焰」這部詩曲一開始呈現出史克里亞賓的哲學思考，並且他的作品開始有感官連結的特性，他試圖將音樂呈現出色彩。並且營造飛蛾撲火的氣氛，用音形呈現出翅膀拍動的感受，最後衝向火焰。接下來范姜毅老師也演奏兩首蕭邦的創作「C小調夜曲，作品48之1」、「第三號敘事曲，作品47」。蕭邦在夜曲的音形中，以規律重複的旋律，如同送葬進行曲般，寧靜低沉地前進。敘事曲的特色，一開始的鋪陳都慢慢地帶領聽眾進入音樂的情境，節奏如同訴說一個故事般，有時停歇休息，在交代故事的時代背景及氛圍。
臺北大學USR友善接待之目的，在於以精采豐富的音樂講座連結社區，因為在國外文獻中(註)，發現音樂可以舒緩壓力、減低焦慮，也有實驗發現音樂有助產生催產素，可以增進社會認同、人際互信、依附行為，而在壓力來臨時，這些情感聯結可以減低焦慮與恐懼；從這個角度看來，音樂就像是陪伴在旁的親友，給予無形的支持。
本次劍橋社區長輩非常熱情參與這次活動，范姜毅老師也非常得長輩緣，與長輩都熱情地互動。其中有一位陳瑞西大姐，退休後以藝文豐富她的生活，她聽完范姜教授精湛的演出，興起一個辦小型演奏會的願望。另一位趙文瑜大姐，還錄下范姜老師投入的演奏影片，要帶回去給正在學習彈琴的小孫子看，觀摩大師的風範及演奏技巧。讀書會會長陳美芳大姐也邀請北大學生到劍橋演奏廳來表演，讓大學跟社區有更好的互動。現場演奏連結https://tinyurl.com/298boj5q(註解: Chanda, M.L. -amp; Levitin, D.J. (2013) The neurochemistry of music.Trends in Cognitive Sciences,17, 179-193.)</description><pubDate>Mon, 21 Nov 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>