<rss version="2.0" encoding="UTF-8"><channel><title>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news</link><description>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</description><author>NTPU 國立臺北大學</author><image><url>https://new.ntpu.edu.tw/assets/logo/ntpu_logo.png</url></image><language>zh_TW</language><copyright>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</copyright><item><title>碩士班考試入學 防疫措施公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/61f289de9bb07f0c0ed73ac3</link><description>國立臺北大學111學年度碩士班考試入學 防疫措施公告
一、考試當日為「確診病例」、「居家隔離」、「居家檢疫」或「自主健康管理就醫採檢尚未接獲檢驗結果」者不得參加考試，筆試考生可檢附證明於111年2月15日前(郵戳為憑)，申請退費，退費申請方式另行公告之。
二、考試當日仍處於中央流行疫情指揮中心公告〈具感染風險民眾追蹤管理機制〉上述管理機制內「加強自主健康管理」、「自主健康管理」狀態者，請事先與本校聯絡，本校教務處綜合業務組聯繫電話：02-86741111轉分機66118、66119、66120、66121、66122。決定不到本校應試者，可於111年2月15日前檢具相關證明洽本校教務處綜合業務組辦理退費，退費申請方式另行公告之。
三、111年2月14日、15日考試當日：
※為防範疫情擴大、群聚感染，不開放陪考人員進入本校民生校區教學大樓考場、國立臺北科技大學第二教學大樓考場（身心障礙或突發傷病考生有陪考需求者可申請陪考，以1人為限），另配合防疫措施，請考生提前抵達考區，如有延誤請自行負責。
1.考生進入考區時請全程配戴口罩，須出示准考證，並須「體溫量測」才能入場。
＊本校民生校區：
(1)本校民生校區使用紅外線感熱儀量測體溫，請攜帶熱飲或熱食者將其放置腰部以下，避免誤判。
(2)紅外線感熱儀判別發燒者，再以額溫量測，額溫37.5度(含)以上之考生請先至鄰近區域休息5-10分鐘後再使用耳溫槍確認(複檢)是否發燒(耳溫超過38度以上)。
＊國立臺北科技大學考場(以下簡稱北科大考場)：
(1)北科大考場使用額溫槍量測體溫。
(2)額溫37.5度(含)以上之考生請先至鄰近區域休息5-10分鐘後再使用耳溫槍確認(複檢)是否發燒(耳溫超過38度以上)。
2.預備鈴響開放考生進入試場後，除監試人員於核對考生身分時，考生請配合取下口罩接受查驗外，應試期間應全程配戴口罩，違者該節考試成績以零分計。
四、考生如因身心或特殊狀況致無法配戴口罩，應於111年2月7日前檢具衛生福利部認定之醫學中心、區域醫院、地區教學醫院或地區醫院開立之「診斷證明書」，且須清楚敘明未能配戴口罩之原因向本校教務處綜合業務組申請，申請方式請致電詢問02-86741111轉66122。
※請特別注意，民眾若未依規定佩戴口罩，經場所人員勸導不聽者，將由地方政府依傳染病防治法第70條第1項規定，裁罰3千元以上1萬5千元以下罰鍰。</description><pubDate>Thu, 27 Jan 2022 13:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>臺灣習俗大考驗　國際學院學生體驗年節氣氛</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/61f21a0e9bb07f0c0ed73aad</link><description>為了讓國際學院學生提前感受過年氣氛，財務金融英語碩士學位學程(MBA in Finance)特別於年節前舉辦活動，將臺灣年節傳統禮俗、各處觀光名勝設計一系列題目，測試來自世界各地的學生們對臺灣傳統文化及地理環境熟悉度。此外還來段過年經典繞口令，拮据聱牙的程度，著實考驗同學們的中文能力。院方並貼心準備紅包、春聯和新年禮品，讓國際學院充滿濃濃年味。
活動採分組答題方式進行，首先提供四張年節點心照片，並提供7種選項，包括馬蹄條、冬瓜條、麻粩、南棗糕、麻糬、生仁和寸棗，請同學辨識圖片上四種點心的名稱，光是第一題就考倒不少外國學生，許多沒吃過這些點心的人，只能勉強猜看看。此外，讓同學們從一張碎裂杯子的圖片，旁邊列出「富貴吉祥」、「好運旺來」、「恭喜發財」、「歲歲平安」等吉祥句，要各組猜出照片對應的句子。更為困難的，讓同學們從除夕到年初四，從「包紅包」、「老鼠結婚」、「回娘家」、「廟宇走春」、「迎神」等選項，對應相關年節活動。
除年節禮俗大考驗之外，並列出臺灣各處知名景點照片，例如日月潭、玉山、太魯閣、孔廟，一直到三峽在地的清水祖師廟、白雞行修宮、鳶山銅鐘，測試學生對於臺灣景點熟悉度。活動中最困難的，則是要參賽者來段繞口令，咬字發音愈清晰的人，就愈能從評審那拿到高分。「四是四，十是十，十四是十四，四十是四十。四十四隻石獅子是死的。」、「吃葡萄不吐葡萄皮，不吃葡萄倒吐葡萄皮。」、「白石塔、白石塔，白石搭白塔，白塔白石搭。」不少人看到題目後愣了一下，有的外國學生直接向評審投降，有的人則一句一句按照拼音順利唸出整段文字。
此次活動亦安排最佳人緣獎票選，每位學生在紙條上列出自己入學以來最感謝的3位同學，統計後選出最高票者2位，由學程致贈小禮物一份。國際學院表示，利用這機會，代表全體學生向最熱心助人的同學表達感謝。2位最高票同學的得票都超過投票人數的1/3，顯示受同儕高度肯定、眾望所歸；有意思的是，在收回的紙條當中，幾乎沒有任何一位學生未被列名為感恩對象，表示每一位都曾是同學的貴人；這群在異地求學的外籍生之間經常彼此幫忙，已形成濃厚情誼。
副校長兼國際學院院長吳泰熙親自準備許多數百元至千元不等的新鈔紅包，讓同學抽紅包、領福袋。吳泰熙表示，臺北大學國際學院就像是一個大家庭，學生來自世界各地，各有不同文化背景和生活習慣。設計這些應景活動，希望讓同學們感受一下過年氣氛，並對在地生活能有更多體驗。來自德國的孔馨認為，可以和同學們一起認識臺灣文化，是一件非常有趣的事，而她過年期間也準備去彰化男朋友的家作客。來自巴布亞紐幾內亞的史艾奇表示，這是他第一次在臺灣過年，雖然有點想家，但他可以藉此認識臺灣多元豐富的文化，更喜歡臺灣的生活環境。
除了紅包和福袋外，院方也特別訂製由冬瓜條、麻粩、生仁和寸棗組成的新春應景點心包，讓學生在答題之餘，還可以享受到真正的臺灣在地年節美味。現場並發給學生們春聯，祝福所有人新春佳節愉快、虎年諸事吉祥。</description><pubDate>Wed, 26 Jan 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【研發處電子報】2022年1月號出刊～分享教師研究心得～</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/61f20b389bb07f0c0ed73aa7</link><description>本期完整內容請參閱附檔！
研究發展處的電子報新增以分享目前校內教師們的研究內容及計畫成果之介紹，期使校內師生能對於老師們的研究成果有更多認識與瞭解。同時竭誠歡迎老師投稿，分享目前正在進行的研究，藉此增進與其他師長交流互動之機會！
本期內容：一、封面故事（一）：【科技部優秀年輕學者研究計畫－顏汝芳副教授】鑽研金融科技研究，期許培養跨領域金融人才二、封面故事（二）：【科技部哥倫布計畫－李忠益助理教授】研發新型態高速無線光通訊系統三、另有近期計畫徵求、111年度各項獎補助案預定受理時程等資訊。</description><pubDate>Wed, 26 Jan 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>柯思畢代表來訪 開啟以台交流契機</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/61f1f0289bb07f0c0ed73a91</link><description>駐台北以色列經濟文化辦事處(Israel Economic -amp; Culture Office in Taipei, ISECO)柯思畢代表(Representative Mr. Omer Caspi)一行3人於1月24日蒞校訪問，拜會李承嘉校長並聆聽本校永續發展多項研究成果分享，柯代表感受到本校對於永續議題研究與教育的重視及投入，未來希望雙邊在教育、文化、科技等各面向有更多互動。本校黃啟瑞主任秘書、張玉山教務長、國際處林文一國際長、顧嘉安組長、商學院陳宥杉院長、李佩芳老師、圖書館推廣組馬祖瑞組長及學生代表楊佳翰同學等一同參與接待。
李承嘉校長熱情歡迎柯思畢來訪，並特別感謝代表在全球防疫時期，支持本校國際在地化行動，把以色列帶入臺北大學。以色列是全球教育程度最高的國家之一，許多科學技術皆屬世界領先，並以高新技術產業聞名，本次會面是以台交流的開端，相信未來雙邊在各種研究與教學上，能夠有更多合作的機會。
柯思畢代表表示，代表處長期致力兩國之間學術、貿易、文化及旅遊等各層面的實質交流，近期推動了兩國科技部進行科技合作計畫，也設立獎學金鼓勵台人前往以色列攻讀學位，同時透過各種活動讓台灣人更認識以色列的文化，特別贈予學校15冊在台出版有關以色列和猶太教的精選書籍，未來非常樂意參與學校辦理的各項活動，增進雙邊了解，也期望以台在學術上持續保持良好的交流。
林文一國際長向到場來賓介紹了學校的歷史沿革、發展現狀及學術亮點，作為北台灣歷史悠久、在國內名列前茅社會科學研究型大學，臺北大學近年在企業或環境永續性等研究成果豔冠群芳，因此特別邀請商學院陳宥杉院長及不動產與城鄉學系顧嘉安副教授親臨現場，從「台灣永續價值指數」(TWSVI)及校園負碳實驗計畫、災害管理的等面向分享近年永續研究成果。
林國際長說明，目前臺北大學有200多所姐妹校，大多集中在歐美地區，以色列高校學術教學成就舉世聞名，國際化能量十足，許多大學的規模及科系設置都與臺北大學高度對應，未來將會尋求與以國高校的實質交流，也將與代表處密切合作，透過各種國際在地化活動，如展演、講座、工作坊、海外志工服務、或設立共同獎學金等方式，在追求共同福祉的道路上攜手同行。</description><pubDate>Wed, 26 Jan 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>三峽校區 停水通知(2/12、2/13、2/19、2/20)</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/61f1eee89bb07f0c0ed73a8e</link><description>為維護「三峽校區」校園用水安全，將定於2月12日（星期六）清洗曉日樓、皓月樓、繁星樓、辰曦樓、行政大樓；2月13日（星期日）清洗社科大樓、商學大樓、心湖會館；2月19日（星期六）清洗法學大樓、公共事務大樓、崇越館、人文大樓及2月20日（星期日）清洗圖資大樓、綜合體育館暨活動中心、運動場、音律電機資訊大樓等各棟大樓水池、水塔，並檢驗飲用水情形，進行用水管理，以維師生健康，不便之處敬祈見諒，倘水塔清洗順利，將提前供水。
清洗公司：天霖水池清潔有限公司
電話：02-8242-1951現場領班：張光瑋
電話：0987-312-243信實公寓大廈管理維護股份有限公司專案經理：李明哲 分機：66504 專線：8674-3633
手機：0915-517-323
余增祥 分機：66504 專線：8674-3633
手機：0955-343-089
張正治 分機：66504 專線：8674-3633
手機：0928-829-513營繕組：2月12日 鐘萬千 分機：66376 手機：0928-840-729
2月13日 李挺昌 分機：66445 手機：0937-796-406
2月19日 簡敬倫 分機：66375 手機：0988-530-120
2月20日 徐永富 分機：66797 手機：0932-926-681</description><pubDate>Wed, 26 Jan 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>僑生及港澳生入學學士班(第一梯次)錄取名單-111學年度自行招收</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/61f1190c9bb07f0c0ed73a8d</link><description>111學年度自行招收僑生及港澳生入學學士班(第一梯次)錄取名單
一、錄取名單詳如以下連結。
二、請務必詳閱錄取名單之注意事項規定。
本校111學年度自行招收僑生及港澳生入學學士班(第一梯次)錄取名單</description><pubDate>Wed, 26 Jan 2022 10:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>傑出校友汪中仁學長「戰勝病魔 享受生命」</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/61efb2689bb07f0c0ed73a45</link><description>學歷：地政學系民國68年度畢業台灣大學森林研究所碩士班肄業基督教衛理神學院教牧輔導碩士班5年級
現職：台灣癌症基金會防癌宣導志工
110年12月29日校友中心主任陳達新副校長帶領採訪團隊，驅車前往台北合江校區校友中心暨校友總會台北聯合辦公室專訪第21屆傑出校友「行誼典範獎」得主-mdash;汪中仁學長，也是地政系校友的校友總會李寶珠秘書一起陪同接待。汪學長至今已抗癌16年，除了癌症也受著其他大大小小的病痛折磨，如腎功能衰竭、痛風、心臟病、糖尿病等，但他仍以喜樂的笑容與宏亮的聲音接受專訪，如果不說，沒人能看出他曾在16年前被醫生宣判只剩下2年的生命，他也與團隊分享如何從抗癌的痛苦中蛻變，轉而投入社會公益，舉辦無數次的抗癌演講、社區關懷活動與感恩音樂會，將自己的樂觀、正向與勇氣傳遞給所有人。
「我能活下來是因為信仰的力量」汪學長出生於新店的眷村，當時生活環境仍有幫派械鬥的存在，他不免受到影響，但在某次因緣際會之下，接觸到了教會，從而扭轉了他的人生，改變他的一生。雖然家境清苦，學長在信仰的力量下，自立自強，勤學不倦，進入成功高中，而後考取了母校地政學系，四年的大學生涯，除學習之外，也參加心聲合唱團、管樂團、吉他社、田徑隊、法商團契等諸多社團，學長表示這對他的影響甚鉅，孕育了他在工作領域下的專業及服務能力，而後也如願考上公職進入政府機關服務。一路走來敬業樂群，助人無數，也在他心中埋下「公益」的種子。
「我成了上帝的約聘員，要把每一天過得都像是最後兩年」49歲那年，汪學長確診罹患大腸直腸癌，後又轉移至肝臟，一連串的開刀、化療、標靶治療、放射治療讓他心力交瘁，也使他開始思考該如何走完剩下的時光。看著妻子為了照顧他辭去工作，他決心學會自己照顧自己，讓妻子無後顧之憂，將照顧他的心力投入弱勢關懷，而他也開始用殘餘的生命力回饋社會，帶著病痛鼓勵和他一樣的病友，勇敢面對，走出低潮。勇者不懼，就這樣，他與上帝簽了8次生命約，在信仰的支持下，16年來他每天都與病魔纏鬥，治療帶來椎心刺骨的疼痛，都沒能擊垮他，而在病情逐漸穩定之後，他也加入妻子弱勢關懷的行列。因當時文山區萬福國小有弱勢兒童課後關懷照顧的需求，夫妻兩人遂在校長的請託下，協同教會成立課後陪讀班。「上帝為他開啟一扇窗」，原以為會在兩年後隨著生命消逝的陪讀班，卻持續了8年，讓他見證生命奇蹟。
而後他又於新北市新店區青潭國小成立第二個陪讀班，「我大學可是心聲合唱團和吉他社的呢！」從大學時期在吳楚楚老師的帶領下學習吉他，到後來於民歌歌手施孝榮的鼓勵下，轉而學習烏克麗麗，汪學長認為音樂是與人交流最好的方式，遂將烏克麗麗帶入陪讀班。
從成立學校音樂社團到逐漸結合社區與教會的力量，開始提供社區長照關懷服務，如今已經有100多名學生，從10歲到100歲的都有。「我不知道自己還可以活多少年，但希望自己的每一年，都能過得充實，活得精采」如今他除了烏克麗麗義務教學外，更擔任諮商輔導師、防癌宣導師、靈性關懷師等職務，他要用自己的心路歷程，讓別人看見生命的價值，他不僅活下來了，更活得精采！
「快樂！人活著就是要快樂！」專訪的最後，汪學長也藉此鼓勵學弟妹，想要擁有快樂的人生，要把三件事做好：第一件，一定要把學校的知識踏實的學好，扎實良好的基礎才能再往上建造；第二件，要有良好的人際關係，常常帶著學習的心態去幫助、服務別人，從服務他人的經驗中，能有所體悟與成長；第三件，要有好的核心價值，也就是要有「愛心」，讓愛傳出去，就是要把快樂分享出去，大家彼此分享快樂、分擔重擔，一起砥礪前行。也希望學弟妹能因為他的故事得到力量，在未來能夠享受生命，活得快樂、精彩！</description><pubDate>Wed, 26 Jan 2022 01:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>春節休假離校前師生同仁應注意事項</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/61efa37a9bb07f0c0ed73a3d</link><description>春節年假期間，為維護辦公室及校園安全，請各位師生同仁於離校前注意下列事項：1.拔除辦公室或研究室非必要之插座。2.檢查水龍頭是否拴緊。3.檢查門、窗是否確實關閉。事務組祝福大家闔家平安，農曆新年快樂！</description><pubDate>Tue, 25 Jan 2022 07:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>寒假期間「學生團體保險理賠申請」服務時間為每星期二中午12-14時。</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/61efa6a29bb07f0c0ed73a3e</link><description>寒假期間〈1月26日至2月20日〉「學生團體保險理賠申請」受理時間為每星期二（2/8.2/15）中午12時至14時，遠雄人壽保險股份有限公司於上述時間提供專員駐點服務，協助同學辦理學生團體保險理賠申請；開學後恢復至每星期二、四中午12-14時 ，如因疫情異動另行公告。非服務時間將無法受理申請，造成不便敬請見諒。學務處軍訓室敬上</description><pubDate>Mon, 24 Jan 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title> 【USR】社科院USR專書出版-「大學責任與高齡學習」</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/61ef9a1a9bb07f0c0ed73a2e</link><description>國立臺北大學社會科學學院於2018年起，開始獲得教育部補助執行大學社會責任實踐(USR)計畫，致力於服務在地長者、障礙者、原住民、婦幼等四大人口群，並積極創造大學與社區的互動，朝向推動國內少見的「大學城」。2020年起，同時獲得教育部補助執行第二期USR與第一期UFO計畫，乃更加聚焦推動青銀共學以落實世代共融，而在推動「青銀共學」的過程中，也看見了高齡者學習的需求。經過一年來累積辦理高齡者面對老化的學習方案後，近日出版「大學責任與高齡學習」一書，期與各界分享大學推動高齡學習的經驗，並作為高齡者面對老化的學習手冊。多年來社科院USR計畫持續在高齡領域進行實踐與實驗，累積相當豐碩的成果，在計畫成員許育甄、施文芳、凃奕豪助理的協助之下，由計畫主持人曾敏傑教授主編完成USR年度成果專書，介紹社科院USR計畫面對超高齡社會來臨之際，如何協助社區長者健康老化、在地老化、以及活躍老化。本書主題共分為八個篇章，包括面對老化篇、健康學老篇、專題學習篇、高齡保健篇、青銀共學篇、世代共融篇、高齡服務篇、以及據點培力篇等共計225頁。前四個篇章為高齡主題系列專題講座的精華結集，有助於高齡者學習如何面對老化的過程，同時在心態上與生活上進行調整和實踐；後四個篇章主要記錄青銀互動以及高齡服務的過程，介紹大學如何透過課程、方案、以及組織，用來服務在地長者與社區據點。過去許多報章媒體在討論高齡學習時，多聚焦在數位權等新興電子產品的運用，但USR團隊在服務長者的過程中，發現「面對老化」才是更重要的課題，也因此本書將「面對老化」置於首要，希望讓社會正視學老的重要。此外目前高齡政策多聚焦在長期照顧以及高齡醫療，而本專書著重於人生後半場如何學習健康老化，因為 「老化」伴隨著肉體的羸弱、體能的衰退、社交的縮小、心理的憂慮-hellip;，面對這些從未接觸的變化，又該以甚麼心態、甚麼方式面對？又該如何做，才能健康老化、活躍老化？這些問題，不僅是長者們普遍的關注，也正是社科院USR計畫期盼協助長者之處。三年後臺灣即將進入「超高齡社會」，高等教育也勢必要回應高齡者的學習需求，本書是臺北大學社科院USR計畫所出版的第八冊成果專書，不僅提供了長者因應老化的重要資訊，也看到大學對於在地社會實踐的用心，而這項努力也與國際上高齡教育的潮流相符。期待我們鼓勵長者「活到老、學到老」，透過高等教育積極因應超高齡社會的到來，讓大學成為高齡者終身學習的重要一環，也讓高等教育與社區民眾攜手打造友善的超高齡社會。</description><pubDate>Mon, 24 Jan 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>111學年度「學海飛颺/惜珠」獎學金開始受理申請</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/61ee5b4a9bb07f0c0ed73a15</link><description>一、補助目的：
教育部為鼓勵國內公私立大專校院選送學生赴國外大專校院研修，擴展國內具發展潛力年輕學子參與國際交流與合作活動之機會，以期培養具有國際視野及實務經驗之專業人才，特訂定本計畫。
二、補助對象:
(一)具中華民國國籍，且在臺灣地區設有戶籍，並於薦送學校(除大陸及港澳地區外)就讀一學期以上之在學學生，不包括國內及境外在職專班生。
(二)申請學海惜珠者，應有各直轄市、縣(市)主管機關認定之低收入戶、中低收入戶或中低收入相關補助資格，且在校成績為每系所前40%或每班前30%者。
(三)未獲得我國政府其他出國補助或交換/訪問學校獎學金者。
三、繳交文件：
(一)個人申請基本資料表(含獲得推薦至國外姊妹校交換證明或訪問學校同意證明)(如附件)。
(二)最近2年內之相關外語能力證明影本。
(三)在校歷年中文成績單正本，大學部附加名次。
(四)教師推薦函2封。
(五)研修計畫書。(自傳、赴國外研修之目標、預期出國研修課程、學習相關性、未來展望等等)
(六)個人傑出表現或參與研究經驗相關證照，無則免附。
(七)國外研修學校或國外指導教授同意接受前往研修/訪問之文件(訪問生，交換生免附)。
(八)戶籍謄本正本(申請學海惜珠需檢附)。
(九)低收入戶證明或中低收入補助證明(申請學海惜珠需檢附)。
四、校內開放申請期間：
請符合申請資格同學於111年2月9日(三)至111年3月4日(五)下午 5點前，親自繳交申請所需文件或郵寄(郵戳為憑)至國際事務處僑生及陸生組，逾時不受理。
五、其他簡章相關規定辦法請詳閱附件。
(一)111年國立臺北大學選送學生赴國外研修-「學海飛颺」計畫甄選辦法
(二)111年國立臺北大學選送學生赴國外研修-「學海惜珠」計畫甄選辦法
六、為使同學更了解本獎學金相關辦理作業，本處將於111年2月23日(三)中午12時至下午1時30分於本校三峽校區公院1F02教室舉辦說明會，歡迎同學踴躍參與。
＊說明會報名網址：https://forms.gle/i6QDoNiBPhLzNJ1R9(報名截止日:111年2月19日)
＊參加者須全程配戴口罩並配合各項防疫措施。</description><pubDate>Sun, 23 Jan 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】「北大食物森林」歡欣採割</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/61eb9b999bb07f0c0ed739e7</link><description>臺北大學社科院USR計畫現階段的核心目標為「臺北大學城」與「世代共融」，這兩個目標都與在地長者的參與相關，而歷史系辛法春老師長期經營「橘子讀書會」的長者團體，更引介長者進入課程參與青銀共學，透過世代對話、校園參與、與終身學習，讓在地長者也能夠融入USR計畫當中，不僅幫助長者健康老化與活躍老化，也善盡了大學的社會責任。2022年1月20日，正是「北大食物森林」週年半之際，辛法春與顧力仁老師特別與食物森林的夥伴們，一起在文學院旁舉辦了香蕉收成儀式，這株香蕉樹自2021年初便待在食物森林，一路看著眾人辛勤的勞動、揮灑著青春的汗水，在眾人悉心的照料下，集眾人的關愛串成飽滿的香蕉。當日在收成的過程中，眾人歡天喜地的搶著與香蕉合影，眾人臉上喜悅的歡笑聲，也讓人誤以為北大校園內有諾大的喜事呀!回想自2021年5月11日起，雖因疫情擴散嚴峻，宣布進入三級警戒，戶外活動無法辦理，使食物森林停擺了2個多月，在這段日子裡，食物森林也從原先綠意盎然、生氣勃勃的苗圃，變成了雜草橫生的荒地，直到7月27日中央宣布降級至二級警戒後，在辛老師的號召下，10位已接種兩劑疫苗的長輩始於7月30日開始定期入校整理苗圃。
當時闊別2個月不見，阿清哥再度與食物森林重逢時感嘆道：「巡視食物森林一周，短短兩個半月不見，變化很大，是名符其實的森林。大自然的篩選，優勝劣敗，優勢者為木瓜、地瓜葉、酪梨、絲瓜等，其餘是雜草，許多植物都不知名稱」。小蓮姐也說道：「政府實施三級警戒以後，學校停課，學生大都返鄉，居民也無法進入校園。那時心中除了焦慮疫情擴散，也掛慮植物的生長。幸好有歷史系張穎豪同學負責早晚澆水」。麗珊姊也提到：「欣欣向榮的食物森林，是我們這些快樂園丁，照顧植物、親近大自然的目標。疫情警戒升到三級以後，我們只能依依不捨的跟食物森林暫時告別，心中悵然若失。七月中，劉素芬老師傳來食物森林的照片，令人驚訝的是園區植物生長茂盛，分不清是植栽還是野草，成了座小森林」。8月初丘建賢老師在群組中也提到：「食物森林的終極目標，是可以永續經營，也就是把人力維養降到最低的情況下，植物仍能健康生長。我覺得大家不要浪費這次『疫情空窗期』帶給我們觀察的機會，可以去看看哪些植物在這種低維養的狀況下，可以長得較好。同時，也看看有哪些新的植物加入，這會是很棒的學習」。食物森林在荒廢一段時日後，眾人不畏烈日與風雨，齊心協力拔除雜草、整地，讓深埋於雜草中的植物重見陽光，在2021年初栽種的檸檬樹、木瓜樹、香蕉樹等作物，在疫情間反而長得十分茁壯，也令眾人不禁讚嘆大自然的奧妙，生生不息，絲毫未受疫情影響。
北大食物森林誕生於2020年6月16日，至今已邁入第二年了，食物森林也從原本的三畦小苗圃，開發到6畦小苗圃，也有愈來愈多夥伴加入食物森林的大家庭，食物森林不僅是食農教育、生態教育的基地，更是學習合作、分享的場域。下學期辛老師也規畫讓課程學生發想與地方小農聯結的企劃案，培養學生與社會接軌的能力和眼界，也讓學生與食物森林的長輩們合作，透過長輩豐富的社會經驗，與學生分組共學，共同推動有意義的青銀小農企劃合作。</description><pubDate>Fri, 21 Jan 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>