<rss version="2.0" encoding="UTF-8"><channel><title>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news</link><description>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</description><author>NTPU 國立臺北大學</author><image><url>https://new.ntpu.edu.tw/assets/logo/ntpu_logo.png</url></image><language>zh_TW</language><copyright>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</copyright><item><title>找出創業家　創新創業提案競賽決選</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64649d71b012cf0ac49c3f05</link><description>研發處新創產學發展中心於112年5月12日辦理「2023國立臺北大學創新創業提案競賽」決選，由初選入圍共12組團隊包含本校師生及臺北醫學大學與本校學生組成之團隊逾47人次參與，將評選6組團隊，輔以完整輔導機制鏈結創業資源，培育具創新創業精神之人才。校友總會常務理事許元國勉勵學生們發揮創意勇敢表達，把握大學時光，積極參與課外活動吸取經驗，勇往直前不畏艱難，獲得的經驗及能力將來定能在多變的社會派上用場，校友總會亦將持續支持學生創意活動。
在本競賽中，團隊們融合了創新思維和創業精神，以十分鐘的口頭簡報，展現無限的創意與熱情，提出令人驚艷的企劃發想，團隊們在各領域中找到商機，計劃涵蓋科技、綠能、醫療保健等領域，展示了學生們在不同領域中的創意與潛力。本次競賽一大亮點在於五分鐘的評審統問統答。評審運用自身專業知識向團隊提出問題，得以窺見團隊成員們堅定的理念，亦引導團隊反思對於可行性、市場性、發展性等細節是否已經縝密思考及規劃。評審對應給予的改善方向及讚賞，對團隊來說更是醍醐灌頂，期能吸取此珍貴經驗以使自身成長，更完善創業計畫。
評審在各組別報告後，給予大力讚許及許多提醒事項，例如針對欲創建平台的同學，需要考量創建平台的高成本，也要思考現今媒體繁多，如何創造出亮點及版權問題，諸多因素都須一併考慮。無論是何種產品的起步，皆須確定目標市場，完整財務結構，往後創業道路上亦要注意研發和製造的現金流。
創新創業競賽不僅是一場競賽，更是一個推動創新創業發展的平台。透過這樣的活動，學校營造了一個鼓勵學生創意和創新的氛圍，也促進了學生間的合作和交流。這場創新創業競賽是成為未來創業家的起點，不僅激發了學生們的創業熱情，得以揮灑才華和潛力，在實現夢想的路途中更獲得了寶貴的反饋和啟示。
新創產學發展中心將持續舉辦創新創業提案競賽及跨領域工作坊等多元活動，鼓勵學生探索興趣與潛能，激發創意想法，培養創業知能與學習團隊合作，期望學生們藉由參與不同類別活動，能在未來的職涯或創業之路上取得更大的成就，並為社會的發展和進步做出重要貢獻。</description><pubDate>Tue, 16 May 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>學習氣候知識 成就淨零未來</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64649998b012cf0ac49c3efa</link><description>臺北大學2023年永續月核心主題之一：SDG13氣候行動，在2023年5月17日中午第8場永續沙龍活動中，邀請到前經濟部常務次長、前中油董事長，現任台東縣政府永續發展委員會委員的林聖忠榮譽教授蒞臨臺北大學USR HUB，進行一場關於氣候變遷的專題演講《氣候之書－跨世代的氣候責任》。臺北大學自然資源與環境管理研究所的李堅明教授亦蒞臨指導。
林聖忠教授首先從個體經濟與總體經濟的內涵入手，說明公共物品、公共資源、外部性的性質以及如何內化是政策制定上的重點之一，並在國際貿易的章節中，說明碳管理在國際貿易與政策上的重要性。林聖忠教授指出，隨著物流、金流、人流的快速跨國流通，現在多了一項碳流，這也意味著環境議題已經成為政策制定必須考慮的重要因素之一。
林聖忠教授闡述了2023年聯合國政府間氣候變遷專門委員會（IPCC）的綜合性報告，揭示氣候變遷問題的嚴重性。區域性的問題可以靠區域性的協定，但全球性的問題非常難解決。「這位瑞典女孩非常重要，2018年她才15歲，就開始每周五進行罷課行動，到瑞典議會大廈前抗議，發誓要一直抗議到瑞典政府達到世界各國領導人2015年在巴黎達成的碳排放目標為止。她舉著一個寫著 「為氣候罷課」的牌子，並呼籲全世界的學生加入她的行列。」林聖忠教授指出，瑞典女孩格蕾塔-bull;桑伯格（Greta Thunberg）的個人行動，引發全球氣候示威活動，超過2萬名世界各地的學生加入她的行列。
格蕾塔在2022年底出版新書《氣候之書》，集結了一百多位以上的眾專家學者以各種角度說明氣候變遷的問題，並提出行動策略。林聖忠教授向大家介紹了《氣候之書》中收錄的內容，該書詳述了氣候變化、地球改變以及氣候變遷對人類造成的影響，並提出了實現氣候正義的目標和原則，以及一系列的行動策略供讀者參考。
林聖忠教授進一步從社會面與個人面帶領大家深入探討這些行動策略，他提出，全球有四個很重要的行動方向：減少碳排放、過渡到可再生能源、保護生物多樣性、以及減少資源消耗過度浪費。林聖忠教授強調，氣候正義是一個全球性的議題，所有人都需要參與其中。「氣候議題對我們來說是長期問題，但對你們年輕世代來說，是短期馬上就要面臨的問題！」林聖忠教授語重心長，鼓勵年輕群體，不僅需要學習氣候變遷的相關知識，更需要關注氣候正義問題，並行動起來實現永續發展目標。
這場演講的熱烈反響，與會者提出許多關於碳定價、碳費、碳稅等問題，在個人、社會、企業、政府層面有截然不同的行動方針，反應出社會對永續發展及環境保護的關注程度越來越高。在場的年輕朋友們也紛紛表示，聽了這次演講之後，他們更加認識到氣候變遷的嚴重性，也更加深入瞭解實現氣候正義的方法，從現在開始，每個人都可以從生活著手，選擇碳足跡少的食物與交通方式。
我們沒有時間浪費，也沒有悲觀的權利。「學習並了解氣候危機的知識，是我們能做到最有力量的事。」臺北大學永續沙龍將持續推出專題講座與工作坊，帶領大眾在科學的基礎上更多認識氣候與地球的全貌，以及相關的解方與行動計畫。</description><pubDate>Tue, 16 May 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>高教深耕第二期經費  本校獲補助9千8百萬元</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64649870b012cf0ac49c3ef5</link><description>教育部17日公布「高等教育深耕計畫第二期（112-116年）」112年核定經費，本校共獲補助經費9,814萬元（含教學研究特色發展補助、國際專章、資安專章、USR計畫、就學協助、原民生輔導及公共性檢核），補助金額較第一期111年超過1,000萬(成長12％)。
高教深耕辦公室說明，未來本校將賡續配合教育部相關計畫，以校務發展中長程計畫為藍圖，永續發展為核心，在奠基第一期深耕計畫的成果上，融合第二期願景：「型塑具備明確定位及優勢特色之大學，培育符應未來需求及國家發展之人才」，扣合學校永續發展之優勢特色，具體結合14個永續發展目標，培育具備「自主學習」、「資訊科技與人文關懷」、「跨領域」、「問題解決」、「國際移動」、「社會參與」關鍵能力之未來需求及國家發展人才。
綜觀第二期高教深耕計畫，「教學創新精進」面向，著重於教學和研究的同步提升，積極培養跨領域和數位人才，增加學生職場競爭力。同時也強化國際移動力，讓教研的重心不只在臺灣，更能與國際深度銜接。在「善盡社會責任」面向，結合大學社會責任和永續發展，共同形塑地方創生和韌性校園，展現臺北大學的社會關懷。著重於公私協力的「產學合作連結」面向，則是讓學術和產業能有更多交集，透過雙邊合作，推動產業升級和人才培養。而「提升高教公共性」面向，致力於社會流動、社會教育和校務治理，藉此彰顯臺北大學作為一所高教機構，在公共性議題上，積極作出相應的承諾和承擔。</description><pubDate>Tue, 16 May 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>國立臺北大學進修暨推廣部推廣教育組徵才公告(臺北職缺)</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64645aebb012cf0ac49c3ebe</link><description>職務類別：課程企劃專員(臺北校區)。
需求人數：1人。
資格及條件：
具教育部認可之國內外大學或專科(含以上)學位。
熟悉Office文書軟體操作且具電腦行政文書處理能力。
具備行銷企劃及社群經營相關經驗者佳。
具備文案撰寫與美編能力者或一般出納等相關工作經驗者佳。
主動積極，良好之溝通協調能力，具服務熱忱，團隊合作精神，能配合業務彈性工時。
工作內容：
1.拓展推廣教育課程與社群經營。
2.負責推廣教育課程規劃、招生、課程執行與師生服務。
3.辦理學校行政事務處理。
4.其他臨時交辦事項。
聘期：自報到日起，每年依考核結果辦理續聘。(試用期三個月)
工作時間：依本校職員差勤管理實施要點辦理。
※上班時間：
周一至周五晚班：13:30~21:30。
視情況需要配合週六、日輪班。
工作地點：臺北市民生東路3段67號號(臺北校區）。
工作報酬：依本校聘僱人員報酬標準表學士級第一年標準，每月33,800元整標準起聘；五專(二專) 第一年標準，每月26,400元整標準起聘；三專第一年標準，每月28,472整標準起聘。另依規定辦理勞保、健保及勞工退休金事宜。
應備文件：(請依序編碼並註明)
履歷表一份（含自傳）、身份證正反面影本、近期2吋個人照片。
畢業證書影本一份。
相關能力或工作經驗證明影本。
相關語言檢定能力證明（若有可檢附）。
應徵方式：
應徵人員應將應徵文件於112年5月31日(星期三)以前，備齊上述文件資料，以限時掛號(以郵戳為憑)寄達或由專人送達本校地址：臺北市中山區民生東路三段67號（國立臺北大學推廣教育組收）。如逾時寄、送達者概不受理。聯絡人及電話：推廣教育組楊小姐，02-25024654分機18410，專線: 02-25065226。
信封請註明「應徵推廣教育組課程企劃專員臺北職缺」。初審合格者擇優通知面試，不合者恕不退件，未錄取者不另行通知。
十一、備註：
本次徵才正取1名、備取2名。備取期間自甄選結果公告之翌日起三個月(含正取人員報到後於三個月離職者)內有效。
依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：(一) 犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。(二) 經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。(三) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。(四) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。(五) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。(六) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。</description><pubDate>Tue, 16 May 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】跨世代速寫「三峽老街與祖師廟」</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64643518b012cf0ac49c3ea6</link><description>本學期社科院USR計畫結合通識中心蔡怡玟老師的「文化、景觀與地理」課程，邀請社區民眾與同學們一起共學，並思考文化景觀的意涵，同時也增加學生在世代間共融與學習的經驗。在5月12日下午一時，由蔡怡玟老師邀請到黃君琪老師與林峰池建築師，帶領修課同學與二十三位社區民眾（含成福國小由謝基煌老師帶領師生一行共十一人），一起從「三峽老街」速寫的工作坊中，欣賞、觀察及領略祖師廟建築的巧思與老街建築之美。
本次活動開始前30分鐘，老師及助教們便先行抵達祖師廟，並在廟前大樹下，準備修課同學與報名社區民眾集合等相關事宜。在同學與報名社區民眾紛紛抵達後，助教們也邀請大家加入通訊軟體群組，以便活動過程中的聯絡以及分享活動照片。約一時左右，本活動第一階段「祖師廟建築導覽」，便在黃君琪老師的帶領下正式開始。黃君琪老師在活動進行時，不僅針對祖師廟的建築始末，有一完整的介紹。同時，對於廟裡內外牆上的每一處雕刻細節，是誰的畫作，都有深入淺出的介紹，同時黃老師在講解中，也融入了傳統文化忠孝節義之部分，使同學與社區民眾皆能更加深入地瞭解所介紹的雕刻畫作或人物，其背後所隱藏的意義與文化意涵。在活動進行中，黃老師也會針對同學或參與民眾的提問，以其豐厚的專業知識，知性且兼趣味的方式回覆大家。
緊接著，二時左右，第二階段「祖師廟速寫」活動，也在林峰池老師的接替下，開始進行。此階段一開始，林老師先在廟前以速寫祖師廟的外觀，進行十分鐘的示範。同學與參與之社區民眾，亦可趁機藉此觀摩，並思考稍後如何選擇自己所欲速寫及觀察之廟景。此階段之速寫，進行約莫一小時後，大家便也紛紛移動到老街，進行本日活動最後一階段，也是最具挑戰難度的－街頭（老街）速寫。
在本日活動的第二、三階段「速寫」活動中，林峰池老師、蔡怡玟老師以及助教們，也都輪流巡視及觀察每位參與者的速寫情況，並適時地提出建議與交流互動。整體活動進行到四時左右，已進入尾聲，此次老中青幼跨世代的共融與學習，也在當日「三月二十三媽祖生」老街的歡樂喧騰中，畫下了圓滿及快樂的句點。</description><pubDate>Tue, 16 May 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>校友總會2023菁英校友聯誼會_菁英相會 風華再起</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6462f8e7b012cf0ac49c3e7c</link><description>112年5月12日校友總會於台北茹曦酒店舉辦「2023臺北大學菁英校友聯誼餐會」，歷屆傑出校友包括林錫埼理事長、張平沼榮譽理事長、謝士滄榮譽理事長、吳明富副理事長、廖明堅副理事長、劉恆副理事長、林聖忠監事召集人、許元國、郭清河、郭林勇等常務理監事及丁桐源、王義郎、趙淑德等顧問出席踴躍，熱情參與。母校李承嘉校長、行政副校長陳達新、胡中宜學務長、人文學院朱孟庭院長、電機資訊學院張玉山院長、企管系林美珍主任、會計系鄭桂蕙主任、法律系郭大維主任、社工系林昭吟主任等校內師長蒞會表達支持。
菁英校友聯誼會於2021年創立，宗旨為「團結校友力量，促進國家建設、社會和諧；聯絡校友感情，加強不同行業校友間交流；對國家政經社會提供建言，提升學校校譽；輔導校友就業，增進學校及校友之競爭力；協助校友會增加會員人數，壯大校友力量；不涉政治，以照顧校友、關懷弱勢為優先」，由林錫埼理事長、張平沼榮譽理事長、謝士滄榮譽理事長、王義郎顧問、葉飛呈顧問等五人共同擔任創會會長。自疫情發生後3年，校友總會再次舉辦菁英校友聯誼餐會，歷屆傑出校友出席踴躍，共有110位學長姐熱情參與。林錫埼理事長表示校友總會曾於2021年5月3日第一次舉辦菁英校友聯誼餐會，由王義郎顧問擔任執行主委，邀請陽明大學郭旭崧前校長帶來「臺灣防疫，如何完勝下半場？」專題演講，今年再次辦理，希望能集結300多位傑出校友，共享資源，凝聚校友力量回饋母校，並提供校友親屬聯誼認識的平台。謝士滄榮譽理事長也表示過去的菁英校友會是以演講與聯誼為主，但為了共同推動菁英校友會的發展，未來將會以「知性、溫馨、傳承」為主軸，推出不同於以往的聯誼模式，並期望校友們能邀請家人一同參與，凝聚更多菁英校友的能量，讓每位菁英的奮鬥史都得以傳承下去。
本次聯誼會邀請了台灣經濟研究院景氣預測中心孫明德主任，帶來「國內外經濟趨勢及產業展望」專題演講，為與會校友分析後疫情經濟走勢與全球經濟變化。此外，也邀請林聖忠監事召集人，分享其自行車環台的圓夢與尋根之旅，演講後校友們齊聚一堂交流聯誼，葉飛呈顧問熱情贊助紅酒暢飲，恰逢母親節，廖明堅副理事長特地準備母親節蛋糕與金莎巧克力花束與在場校友分享喜悅，會後更贊助蜂蜜堅果禮盒作為伴手禮，簡剛民理事也贈送好書「70開始幸齡人生」，讓所有與會者溫馨滿懷，賓主盡歡，快樂賦歸。未來校友總會將會定期舉辦菁英校友聯誼會，期望透過此平台凝聚更多傑出校友的能量，共同分享與成長。</description><pubDate>Mon, 15 May 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】管樂團「桂花音樂會」療癒弱勢</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6462e9f3b012cf0ac49c3e5b</link><description>社科院USR計畫與北大管樂團受罕見疾病基金會邀請，於5月13日母親節前夕，至關西身心障礙福利服務中心(罕見家園)演出「桂花音樂會」，指揮鄒佳宏老師及36位團員，參觀了服務中心為輪椅族設計的無障礙空間，並體會身障者與罕病患者的不便，讓同學們對這次的演出，更加感受大學社會責任的意義。音樂會現場有200多位罕病病友及家人共同參與，在指揮老師輕鬆活潑的帶領之下，表演《鳶之彩》、《淚光閃閃》、《我只在乎你》、《我的未來不是夢》等曲目。最後以HandClap與現場聽眾的掌聲中，一起完成這首熱鬧的曲目，讓身障與罕病家庭度過歡樂的喘息時光。
「桂花音樂會」起源於罕見家園於五年前在現址整地時，家園前身原是養雞場，並且種植了500棵樹齡15年的桂花樹，為了保存這些桂花樹，基金會發起了「500桂花、500貴人」的募款行動，並透過移植和五年在移植袋的過度，才讓這500棵目前樹齡20年的桂花樹得以存活。藉這次辦理音樂會，不僅歡慶桂花樹的重生，也特別邀請桂花貴人來現場。社科院USR計畫主持人曾敏傑教授，本身也是罕見疾病基金會的創辦人表示，基金會花了12年的時間創建了罕見家園，一路上感謝許多貴人相助，也期待八月就可以聞到桂花飄香；而這次北大管樂團學生來到家園演出，也邀請許多在地鄉民一起歡度母親節，讓罕見家園也可以回饋在地。
管樂團指揮鄒佳宏老師表示，很感謝曾教授的促成，當天透過基金會陳冠如執行長的導覽，體驗罕病患者的各種困難，還能見識到給行動不便者的洗澡機，團員們感到能幸運擁有健康，更要揮灑青春在舞台上演出，運用音樂回饋給社會上需要的人。身心障礙者要能夠聽到管樂演出是非常不容易的事，除了行動不便以外，許多音樂表演的專業場地，不見得都有無障礙設施。而管樂團能在關西為弱勢家庭演出，與觀眾們熱切的眼神互動，讓團員們心中充滿了助人的快樂，也盼望未來也可以多多以音樂服務弱勢族群。
北大管樂團前任社長李佩臻目前就讀法律系三年級，並輔修社工系，看到罕見家園能為身心障礙者創造出如此貼心的無障礙空間，感到書本上所學的理論跟理想，能夠在這裡實踐，更覺得這次的演出有特別的意義。就讀經濟系的現任社長林旭颺也表示，這次參訪以及演出的機會，讓樂團真的受益良多，除了能讓罕見家園的孩童們享受音樂，團員也在參訪中更了解罕病所帶來的不便，希望未來還有更多機會來傳遞音樂給不同的聽眾。而法律三同學游杰翰也認同「罕病者也有玩的權利」，看到家園內有無障礙遊具，看到罕病基金會努力地倡議到今天，開創了家園，這需要很多人一起努力，也希望未來更深入認識罕見疾病的議題。
柔萱是肌肉萎縮症的病友，今年30歲，因為很喜歡音樂，也參加罕病病友合唱團，這次隨家人一同參與桂花音樂會，因為坐輪椅行動較不便，平常不太有機會聽到音樂會，這次能在罕見家園聽到管樂團現場演出，她感到非常震撼，她最喜歡「我的未來不是夢」；柔萱雖然身體不方便，卻能自立開了一間小工作室『萱萱的日常手作』，自己製作拼布作品為罕病義賣，也祝福她的未來夢想成真。另外贊助《鳶之彩》創作的鳶山協會常務理事張志光表示，週末午後感受著音樂的洗滌，他在台下聽得陶醉，隨著管樂時而澎湃、時而平靜，時而俏皮、時而又充塞著感動，音樂的力量太神奇了，真是一場精彩絕倫的音樂饗宴。
臺北大學社科院USR與北大管樂團合作六年來，透過北大管樂團持續性的公演，讓管樂團在演奏水準及人數上，一年比一年更加進步，除了比賽之外，這次演出也是首度離開新北市，進入到偏鄉進行服務，意義十分重大，也希望未來社團都能維持這樣的傳統，用音樂療癒身心靈。USR計畫也勉勵管樂團未來可以持續為弱勢族群及社區服務，讓音樂成為臺北大學與社區的橋樑，創造充滿藝文氣息及關懷公益的臺北大學城。</description><pubDate>Mon, 15 May 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>3R產學合作 臺北大學推動個人碳資產帳戶</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6461fca7b012cf0ac49c3e49</link><description>國立臺北大學持續致力於推動大學社會責任實踐計畫（USR），在全球面對氣候變遷議題、落實淨零碳排已刻不容緩之際，臺北大學推出重要的計畫：推動「個人碳資產帳戶」。將大學社會責任（USR）結合企業社會責任（CSR），進一步落實到個人社會責任（PSR），以3R連動的方式，讓個人低碳行為價值化，在氣候行動上貢獻公民力量。
個人碳資產帳戶的概念，由臺北大學自然資源與環境管理研究所教授李堅明提出，這一概念旨在推動個人在氣候行動方面的貢獻。李堅明教授說明，對一般個人而言，在淨零上不太容易施力，只能透過個人行為去累積低碳行為，再結合企業力量，推動回饋機制，讓個人低碳行為價值化，才有機制實現碳中和。
為了落實此一計畫，臺北大學與臺灣碳資產、臺灣低碳生活網三方共同簽署碳淨零產學合作，以3R連動的方式，讓個人低碳行為價值化。臺灣碳資產董事長張三河表示，個人碳帳戶概念是面對淨零最重要、也是最有效的解方，透過企業的參與，讓個人有機會累積碳資產，將個人低碳行為得到價值回饋，也為企業落實社會責任。臺灣低碳生活網董事長餘宗澤更表示，未來可以取得回饋的多方有利機制，讓個人也能實現永續，相信這雖是一小步，卻是臺灣淨零轉型的一大步。
透過此次碳淨零產學合作，臺北大學創學術之先開啟大學社會責任，以CSR、USR、PSR的3R連動三大力量，去觸動個人社會責任，共同促進全球淨零轉型。李堅明教授認為，淨零是全世界都要面對的挑戰，它是海嘯級，來得又快又兇猛，唯有把民眾拉進來，才是面對淨零的有效解方。
此項合作模式，可讓個人碳帳戶概念散播到大學校園、社群及民眾的消費行為，藉由這項推動翻轉企業低碳生產，實現聯合國永續發展目標SDG12，成為具前瞻的氣候解方，同時落實大學社會責任，讓優秀的學術成果與社會相互匯流，以鼓勵個人參與環境保護行動，共同為永續發展盡一份心力。</description><pubDate>Sun, 14 May 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>公告本校112學年度（2023年入學）自行招收僑生及港澳生入學學士班(第二梯次)招生簡章</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6461a133b012cf0ac49c3e27</link><description>一、申請日期：2023年6月5日至2023年7月3日。
二、詳情請務必詳閱招生簡章。
#查看簡章請點擊#</description><pubDate>Sun, 14 May 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>三峽輕旅～看見三峽之美；擁抱在地文化</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/645dcba3b012cf0ac49c3dd7</link><description>臺北大學學生社團－北大創業家，發起「三峽輕旅」活動、走讀三峽120年風華，截至112年3月底已舉辦第9場，歷時2年時間，已逾百位位學生看見三峽、認識北大。
本活動特為感謝新北市校友會熱衷讚賞「三峽輕旅」之核心理念，熱忱響應並捐款贊助，期許本校同學了解就讀臺北大學的優勢，更讓外界看見三峽之美；進而協助三峽產業發揚光大，實踐地方創生。北大創業家社員表示：「學生就讀臺北大學、於三峽生活四年，畢業後真能認識這塊寶地嗎？三峽擁有如此豐富的人文歷史和故事；臺北大學亦擁有漂亮新綠校園和傑出校友等寶貴資源，若能利用就學期間，多予關心這塊土地，必能留下美好而無價的回憶！」
三峽好山好水，地理位置得天獨厚、文化底蘊歷久彌新。因此，有別一般旅遊行程，北大創業家將三峽分為三軸線：登鳶山瞰世界、懷舊老街以及漫遊北大，透過走讀方式，巧妙串聯；讓團員可於六小時走訪行程內，感受新舊三峽的歷史人文、建築風格、產業脈絡、未來趨勢。學生更可藉由地方人文故事，將三峽景點前後呼應、環環相扣，並結合在地特色風味午餐與各色茶點，努力創造獨樹一格的三峽輕旅，希盼能提升學生職場競爭力，包括企劃力、簡報力、應變力、團隊力、領導力-hellip;-hellip;等，以呼應北大創業家的社團宗旨。諸如：行程景點、導覽內容、動線安排、餐飲規劃行銷企劃、製圖美編、攝影紀錄，每一環節不斷推陳出新、充滿創意與活力。三峽輕旅第九團為慶祝第100名參與者誕生，除讓團員免費體驗紙相機的復古與文創性之外，更送出價值千元的紙相機，以期團員收藏美好旅程。
112年6月底，北大創業家將與新北市政府青年局合辦「跨校聯誼-三峽輕旅」，希望新北市各大學學子能齊聚北大、廣結人脈，透過寓教於樂的方式，讓參與三峽輕旅的跨校學生，從旅遊中學習培養職場競爭力、學習創業之精神與策略，進而找尋未來職涯方向。</description><pubDate>Fri, 12 May 2023 06:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>深化交流合作 佐賀扶輪社蒞校參訪 攜手服務人群</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/645ddd62b012cf0ac49c3deb</link><description>李承嘉校長於112年5月11日接待日本佐賀暨板橋扶輪社計20位貴賓蒞校參訪，國際處林文一國際長、歷史學系蔡龍保教授及法律學系小林貴典老師共同接待，李校長誠摯歡迎來自兩地扶輪社的友人，本校與扶輪社擁有共同的核心價值「服務人群」，除了培養專業知識，也將所學回饋在社會各個領域，期待會議為雙方未來的合作建立基礎，發展友誼和交流！日本佐賀扶輪社福岡桂社長致詞表示，扶輪社不僅是國際性的組識，更注重培養自身成為國際服務的團體，以發揮服務人群的精神。促成本次臺日交流的板橋扶輪社社長詹智民Service先生亦提到，很期待未來臺日扶輪社與臺北大學三邊都可以有很好的交流合作機會。
林文一國際長開場提到，本校致力提升教學及研究能量，國際交流更是蓬勃多元發展，若可結合學術及產業界的力量，將產生更大的效益。日本籍社會學系三年級Rioka Oto（大塔りおか）同學介紹本校的歷史沿革及科系設置，並分享求學經驗，除了學業上精進，她特別感謝校內師長和同學無微不至的照顧。
交流座談的第一主題「追求真理」，由蔡龍保教授及小林貴典老師主講。蔡教授以流利的中日語介紹本校與日本慶應大學合作之「國際學術專題交流與實踐」，創新課程，以工作坊為主要合作模式，率領學生研究團前往日本進行短期國際移動課程，使臺日的交流除了觀光，更可由歷史文化的層面深入探討臺日文化，活化應用專業領域。小林貴典老師是本校法律系唯一日籍的專任教師，他觀察法律系的學生對日本法律的理論及實務，都保有高度的興趣，暑期營隊也常規劃赴日參訪大學、法院和律師事務所。小林老師表示，臺北大學的學生非常用功且謙虛，每年通過司法考試的比例高達50%，能夠在臺北大學與優秀的學生相遇，他感到非常的開心與幸福！國際企業研究所碩士班的Hiroki Yamada同學和日籍交換生Nichika Miyagi (みやぎにちか)同學分享求學經驗。初到臺灣時中文還不太流利，受到指導教授和許多同學的親切協助，加上本校友善的中文學習環境，自己的中文程度進步許多，期待有更多日本同學來臺北大學學習及交流。
第二主題以「服務人群」為討論主軸，國際扶輪3490地區總監提名指定人Archi PP張煥章先生及日本國際扶輪2740地區DG上村春甫總監分享大學生如何參與扶輪社活動，首先可以加入「扶輪青年服務社」(簡稱扶青社)(Rotaract Club)，在學習如何服務社會的同時，有機會與扶輪社協同參訪，有助企業培養人才。另外也可透過新世代服務交換計畫NGSE(New Generation Service Exchange Program)和專業團體參訪組織活動VTT (Vocational Training Team)，在扶輪社的支持下進行國際交流活動。會後，國際事務處帶領與會嘉賓參觀校史館及海山學中心，交流會議圓滿結束。
在這次美好的會面後，未來臺北大學將會亦會持續與扶輪社研商未來國際雙邊合作，同時也竭誠歡迎佐賀扶輪社及佐賀地區師生赴臺北大學交流訪問，透過臺日密切交流合作，實現本校及扶輪社「服務人群」之核心價值。</description><pubDate>Thu, 11 May 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>公告本校112學年度博士班一般入學考試錄取名單</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/645dbb12b012cf0ac49c3dd2</link><description>一、請正、備取生詳閱公告各項注意事項及簡章，依規定辦理相關事宜。
二、考生對某科成績如有疑問，得於放榜日（112年5月12日）上午12時起至112年5月22日下午5時止登入網路報考系統申請成績複查，詳細申請規定請詳閱簡章第13頁「拾壹、申請成績複查」。
#查看榜單請點此#</description><pubDate>Thu, 11 May 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>天空闊廣～愛溫暖！五月感恩季活動！</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/645db2a3b012cf0ac49c3dc7</link><description>日落日起、虹彩燦爛，愛在心田-hellip;-hellip;
又見五月康乃馨花開，北大馨香感恩季。
溫暖五月天，本校學生事務處為推動友善校園、厚植品德教育，特於5月10日（三）中午12：00-13：00規劃舉辦母親節「天空闊廣～愛溫暖！」傳情活動，鼓勵期許同學們暖暖傳達心中對母親、家人、師長朋友們的愛意、感恩與感謝之情！
活動當日於校園7個學院之教學大樓1樓大廳，設置「感恩傳情」活動攤位，並透過各攤位「傳情小天使」，熱忱分送「感恩明信片」，前300名參與者每人領取手搖飲一杯。活動當日，各院同學踴躍排隊參與活動，熱情傳達心中真摯感謝情意。
待同學領取填寫完成「感恩傳情」明信片，可於5月12日（五）14：00前投遞學務處「馨香感恩」郵筒；並由學務處後續代為寄送，期以傳達每一位參與者心中的感恩情。本次活動，總計逾350人參與，溫暖有愛，感謝一路溫暖目光為成長加油及陪伴！</description><pubDate>Thu, 11 May 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】招募青銀共居 服務關懷榮家   </title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/645daa0fb012cf0ac49c3db1</link><description>臺北大學社科院USR計畫與臺北榮譽國民之家(以下簡稱台北榮家)，在疫情稍緩後，再度攜手合作，5月10日計畫團隊及鳶山協會2位社工師，以及公行系學生許丞毅、褚宏品，另有北大高中教務主任朱肇維隨行，組隊前往台北榮家參觀，適逢新北市托老互照志工協會為長者辦理歌唱大賽，兩位同學也獻唱一首「月亮代表我的心」，並參觀家史館、養護堂、悠活區(青銀共居)，與長輩度過歡樂的時光。另外台北榮家也歡迎對長輩有愛心的同學，只要願意擔任短期志工(男性優先)，提供每月20小時的志工服務，就能免費住宿，意者請洽社科院USR計畫。
USR計畫今年甫推動成立「高齡與社區研究中心」，關注在地高齡議題，與台北榮家過去已合作過巡迴成果展、以及多場友善接待音樂會等，疫情解除後，榮家劉化宇主任更積極向外連結，也希望臺北大學及社工系的資源可以協助榮家，讓更多北大師生可以關懷在地的榮民伯伯。參訪當日，USR團隊一進入榮家，便看到伯伯們都很親切地歡迎，高齡102歲的曹玉昌伯伯看到兩位北大同學，也勉勵同學要認真念書，才會有國際的眼光。褚宏品同學因為爺爺也是榮民，看到榮家特別親切，就像看到自己家長輩一樣。接下來同學們也與志工們一同歡唱，同學看到長輩們的活力，也跟著打鈴鼓伴奏，體驗陪伴長者需要熱鬧、開心的氣氛，讓他們在晚年可以感到被關心與陪伴。接著參觀了韓戰的家史館，讓團隊一行人真實見到當時韓戰的過程，戰俘集中營模型、以及看到當年中共與台灣爭取戰俘的畫作「義士抗拒洗腦終獲自由」，才更深刻體會爭取自由的代價。隨行的北大高中教務主任朱肇維表示，看到這些歷史文物相當感動，希望可以結合課程，帶高中生幫長輩做回憶錄，留下更多歷史的紀錄，也讓孩子們體會自由是先人用鮮血爭取來的，讓後代可以有安居樂業的生活，不能忘記這些先烈的犧牲。
由於台北榮家目前有約500位長輩，平均年齡83歲，因此在園區內，身體健康可自理的，安排在安養堂生活；另外也設有養護堂「忘我園區」提供失智長者照顧需求，目前有48張床位，也看到照護人員用心地設計許多動態與靜態的活動，包括有十大建設、蔣中正與夫人的照片，努力幫助長輩回憶並延緩失智，也感受到國家對於這些保家衛國榮民的照顧。
接下來則是參觀了悠活區，也就是台北榮家配合政策，特別整理出來青銀共居的套房區，乾淨明亮、空間寬敞，並有專用衛浴設備。王傳宗組長表示，如有同學願意關心長輩，可以申請免費一學期的住宿，只要每月20個小時的服務時間，陪伴長輩聊天、散步、打牌等都可以，如有社工、心輔相關背景尤佳，意者都可與USR計畫聯繫。</description><pubDate>Thu, 11 May 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>傑出校友專訪—趙冠宇學長「夢想達標 精彩人生」</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/645c94f8b012cf0ac49c3d65</link><description>學歷：企業管理學系民國73年度畢業美國紐約大學(N.Y.U)史登商學院(Stern)企管碩士
現職：樂齡生活事業股份有限公司董事
112年4月28日，陳達新副校長(兼校友中心主任)與校友總會蔡江城秘書長帶領校友中心採訪團隊，專訪同時獲頒本校「榮譽校友」及第22屆企業經營獎「傑出校友」-mdash;趙冠宇學長。趙冠宇學長為本校企業管理學系出身，後遠赴美國紐約大學史登商學院攻讀企管碩士，畢業後即進入證券界服務，以優秀的投資能力，連續5年由研究員逐級升遷至協理，並獲得證券期貨最高榮譽-mdash;金彝獎中多項獎項的肯定，其中更勇奪第一屆傑出基金經理人獎。後於友邦投信投資部擔任副總經理，及於群益證券擔任總經理，讓學長在投資領域廣受好評，成就斐然。本次專訪學長談笑風生，娓娓道來，與我們分享他如何抓住世界趨勢，白手起家獲得如今成就的精彩人生。
「成功的基礎在於清楚自己的個性，加上了解未來的趨勢」說起何時決定人生志向，學長表示他在高中時便自我剖析，發覺自身性格較為內斂且思慮周全，比起成為創業者，更適合擔任策略性的角色。當下決定並決心考取管理科系及攻讀碩士學位，更不顧家中的反對，堅持選擇社會組也順利考取本校企業管理學系。「大學是我人生中真正覺得書中自有顏如玉、書中自有黃金屋的時代」進入大學後的學長依舊保持著自我覺察與規劃的習慣。大一時擔任企管系圖書室工讀生，大量閱讀管理書籍，「我也曾為了省錢買書，一天只吃白吐司」為了充實自己，除圖書館書籍之外，學長也會自行購買書籍與訂閱經濟日報，每天花2小時以上逐字閱讀，訓練自身於財經新聞上的敏銳度，並在閱讀中發現美國金融活動產值於GNP的占比遠超台灣，看見下一個明星就業市場，也決定未來的職涯方向。大二開始蒐集美國名校MBA申請資料，了解各校須具備的人才特質，除了自身成績方面的提升，更主動擔任企管系學會監事長，學習管理財務，一步步的布局精進，開展自己前往美國攻讀碩士之路。
大學時期的專業學習加上個人努力不懈，學長畢業2年後即順利前往美國紐約大學史登商學院攻讀企管碩士。研究所一年級暑假，因優秀的專業潛能，面試上台灣投信公司研究員的職位。學成歸國時，恰逢台灣股市泡沫化，因而有充裕的時間，充實自身產業知識與操作技巧，特別是自己對於投資以及未來市場趨勢的敏銳度，決定轉任基金經理人。除工作上的產業研究外，工作之餘自我鑽研超過一半的產業，經過四年紮實的訓練，第一次接任基金操盤，就獲同類型基金之冠，連續四年升職至協理，更獲得金彝獎第一屆傑出基金經理人獎。「剛開始管理基金時有點自傲，覺得受益人因為我的專業而賺了很多錢」說起為何會選擇在人生的輝煌時期退出職場，學長表示是因為「轉念」，體認到是因為受益人的委託，而讓他能藉由基金來看見自己的價值，也因此發覺自己對於這份職業的貢獻已超過百億，而決定退出職場來經營自己的人生。「追求卓越績效同時，其實壓力頗大，人也不可能永遠保持在頂端，所以我選擇在38歲退出職場。」
「我85%的財富是在退休後創造出來的！」38歲時大膽的決定並沒有讓學長止步於當時的成就，而是在生活中不斷地去探索，發覺未來趨勢，延續自身投資事業。大學時期大量閱讀的習慣，改變了學長的人生，功成名就之際，飲水思源，回饋母校，捐贈企管系兩間專案教室－人文學堂及國際講堂，提供如同他在美國讀書時的圖書館環境，給予學弟妹更舒適的讀書氛圍。同時，鼓勵學弟妹能把握在學的光陰，多充實知識、剖析自己個性與優缺點、了解未來世界的變化，「每個人都要適才適所，即便沒有資源，也可以自己開創出一條路」希望學弟妹皆能在大學時期發現自己的人生方向，勇敢追求自我，夢想必將成真。</description><pubDate>Wed, 10 May 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【東亞課程演講宣傳】05/17「食域大開：臺灣菜譜的演進與現代東亞食文化的跨境流動(1895-1930s)」曾品滄副研究員（中央研究院）</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/645c936cb012cf0ac49c3d60</link><description>「東亞共同體下的歷史與文化」課程，係人文學院所開設之講座課程，本學期共計邀請14名國內外著名學者專家，講論內容涵括東亞的歷史、文字、小說、宗教、律令、醫療史、博物館學、飲食文化等，以期帶領學生跳脫既有國家框架，以更寬廣的角度重新審視自身的歷史與文化，更藉此拓展學生國際視野，以因應二十一世紀的時代需求。
下週將邀請到中央研究院臺史所-mdash;-mdash;曾品滄副研究員，演講題目為「食域大開：臺灣菜譜的演進與現代東亞食文化的跨境流動(1895-1930s)」。
歡迎有興趣的師生一同蒞臨聽講
讓我們一起踏進東亞地區，認識過去；探索現在；展望未來
時間：每周三 15:00-17:00
地點：人文大樓111教室
無需報名，自由入座</description><pubDate>Wed, 10 May 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>傑出校友專訪—林炎田學長「警界人生 無怨無悔」</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/645c911ab012cf0ac49c3d57</link><description>學歷：中央警察大學51期行政警察學系畢業本校犯罪學研究所碩士（99年度畢業）
現職：高雄市政府警察局 局長
112年3月24日，陳達新副校長(兼校友中心主任)與校友總會蔡江城秘書長特地帶領校友中心採訪團隊南下前往高雄市政府警察局，專訪本校第22屆傑出校友「公共服務獎」-ndash;林炎田學長。林學長為中央警察大學出身，公務繁忙之餘，為充實自我涵養，提升本職學能，進入本校犯罪學研究所進修。近40年的警職生涯中，從派出所所長、警備隊長、刑事組長、刑警大隊長、分局長到如今的直轄市警察局局長，偵辦過無數案件，在每個工作崗位上，無不戰戰兢兢、盡忠職守。本次專訪中，學長娓娓道來，與我們分享其警界公職的心路歷程與箇中體悟。
「故鄉土地賦予我一生腳踏實地、堅忍毅力的性格」，林學長出生於苗栗竹南，學長憶起兒時種種，表示當時家中以務農為生，幫助家中農活比讀書更為重要，即便環境如此艱難，學長仍以優秀的成績考上中央警官學校（84年改制為「中央警察大學」），在學時期熱衷參與校內體育活動，擔任過田徑隊隊長與運動員宣誓代表，但兒時的經歷，讓學長在參與活動之餘不忘勤奮向學，更以「文武雙全」聞名於校內，75年即以第一名佳績畢業，76年榮登特種考試警察人員乙等考試行政警察人員全國榜首。「我的個性非常投入，不會去在意其他東西，只會默默、傻傻地做。」當時，成績優秀的學長並未選擇在學術領域深造，反而毅然決然投入外勤主管歷練及刑事偵防工作，在23歲派任臺北市政府警察局古亭分局南昌路派出所，成為全國最年輕的主管，後一路歷練至今，以卓越的溝通能力及豐富的外勤經驗，偵辦過無數案件，從打詐、緝毒至掃黑皆親力而為，如大寮監獄挾持案，時任高雄市政府警察局刑事警察大隊大隊長的他，知悉監獄發生狀況後，隨即馳赴現場，縝密部署並駁火阻止逃逸，最終使人質獲救。
「因為這個職場給予我很多機會，我要做的就是把握每個機會。」從基層幹部做起，到如今成為警察局長，學長表示：不論擔任哪一職務，他從未考慮過未來，而是腳踏實地的埋頭苦幹，現在的所作所為，成就了未來的自己，把自己的角色做到最好，機遇自會降臨。除了做好分內工作外，學長也提到在如今日新月異的科技時代，犯罪手法與時俱進，警方偵辦案件也從傳統舊思維的布建情蒐、科學辦案現場勘驗，演進到科技偵查；所以即便在調任至臺中擔任警察局刑警大隊長公務繁忙的情況下，仍堅持以一般生的身分，考進臺北大學犯罪學研究所，期望借助現代科技與科學理論刨除犯罪根源。在犯研所進修學習期間，學長用心鑽研，強化法學素養與專業能力，99年順利取得犯罪學研究所碩士學位，在犯罪防治領域上更加精進個人專業。
專訪的最後，學長也以自身於警界數十載之經歷，勉勵年輕學子：面對任何事情如同偵辦刑案，每一個案件皆要「歸零思考」，從搜尋疑點、跡證開始，皆要抱持「第一次處理」的心態來積極處置，不可居功自恃，並秉持著「同理心」，隨時易地而處、將心比心，從不同的角度思考問題，決策時才能全面、適當。除此之外，「追求新知、充實自我」更是不可或缺的，跟上時代的潮流，與時俱進，才能更有效的解決問題。最後，不論是否從事警政工作，「安全」都是首重，期勉所有學弟妹皆能以平安、健康的狀態去用心面對工作、積極迎接挑戰，秉持熱情、持續努力，胸懷正義和同情心，全力去做好每一件事，「一切但求盡心，俯仰無愧於天。」</description><pubDate>Wed, 10 May 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>