<rss version="2.0" encoding="UTF-8"><channel><title>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news</link><description>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</description><author>NTPU 國立臺北大學</author><image><url>https://new.ntpu.edu.tw/assets/logo/ntpu_logo.png</url></image><language>zh_TW</language><copyright>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</copyright><item><title>110學年度第2學期日間部隨班附讀報名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/61dbe2219bb07f0c0ed7387f</link><description>本校將自108學年度起於三峽校區試行「日間部隨班附讀」，讓社會人士可以和本校學生一同修課、考試，成績及格後可取得學分證明文件。旨在盼望本校除了在專業領域持續研究創新，更能主動積極和在地社經及產業發展結合，將知識傳遞給社會大眾，帶動所在地區繁榮與發展！
【報名資訊】
一、報名資格：申請學士班隨班附讀者須具有報考學士學位資格；申請碩士班隨班附讀者須具有報考碩士學位資格。
二、報名時間：111年2月14日(一)至3月4日(五) 平日9：00~15：00，假日不受理
三、課程資訊：
上課之時間、地點及注意事項，請至課程查詢系統查詢
或見日間部隨班附讀專區-課程明細表
(課程查詢系統中課名前有「進修」字樣者，為夜間部隨班附讀課程，非日間部隨班附讀課程)
四、上課時間及地點：
時間：本學期(110-2)111年2月21日至111年6月24日
地點：臺北大學『三峽校區』或『臺北民生校區』（依各課程之授課教師規劃）
五、報名流程及收費標準：
詳細報名流程請見公告附件「110-2隨班附讀報名流程懶人包」，相關規範見110學年度第二學期隨班附讀申請須知其餘申請表件請至日間部隨班附讀專區左側「文件分類」處下載。
【日間部隨班附讀收費標準】如下：
1. 學分費：學士班每學分2000元；碩士班每學分3100元。
◇本校畢業生第一次修讀學士班、碩士班隨班附讀第一門課學分費減半優惠，一人僅優惠一次。(學分費以上課時數為收取標準)
2. 報名費：新臺幣300元(初次申請者需繳納報名費)。
六、報名聯絡窗口：
教務處課務組 黃助理(02) 8674-1111 分機66113Email：aa7027@gm.ntpu.edu.tw</description><pubDate>Mon, 10 Jan 2022 07:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】青銀Switch科技遊戲方案開動</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/61dbae599bb07f0c0ed73872</link><description>社科院USR計畫團隊於2020年同時參與教育部「社會科學前瞻人才培育(UFO)計畫」的執行，著重跨科技、跨領域和跨世代的實驗教育，也因此開始探索社會科學如何結合科技來前瞻高齡化社會的帶來，並鎖定健康與亞健康高齡者為對象，善用大學相關教學與學生志工資源，發展出許多青銀世代協力方案，包括共學、共遊、共餐、共創等方式，來落實活躍老化、健康老化、與在地老化之目標。半年前，更在計畫主持人曾敏傑教授自身體驗Switch體感遊戲之後，評估認為Switch體感遊戲十分適合長輩操作，也有助於長輩的健康，尤其團隊也看到美國許多大學的研究指出，電玩能減緩長者大腦功能退化，增進記憶、推理、視覺處理能力以及強化平衡感等功效。因此乃進一步建置遊戲相關軟硬體設備，同時招募學生志工，在校內嘗試發展「青銀Switch科技遊戲方案」，以作為未來與「台灣鳶山社會實踐協會」合作導入在地老人據點做準備。為了瞭解長者對Switch遊戲的接受度，團隊在第四屆玩具節時，首次將Switch遊戲設為獨立的遊戲攤位，其中一對68歲的夫妻遊玩「健身拳擊」，在遊戲結算時，兩位夫妻測到的身體年齡更只有39歲與43歲，讓人驚訝的是，獲得「39歲高分」的先生其實也已罹患帕金森氏症8年，當天遊戲的結果讓參與的長者們大感意外，也讓團隊更具信心持續發展這項方案。本學期在疫情稍緩的情況下，開始在2021年11月正式推出首屆Switch方案，計邀請5名長者與3名學生一同體驗遊戲，以每週遊戲2小時，並持續執行5週。長者所體驗的遊戲有《健身環大冒險》、《瑪利歐賽車》、《Just Dance》、《世界遊戲大全51》、《瑪利歐派對》等5種，也是團隊從眾多項目中篩選出較適合高齡者的遊戲內容。首次遊玩時，無論是體感遊戲或靜態遊戲，長者幾乎過去沒有電玩遊戲的經驗，因此需花較多時間上手，然而在遊玩《Just Dance》時，長者大多能跟上遊戲節奏與動作，分數與學生差距不大，甚至會超越學生的分數。而在遊玩《健身環大冒險》時，動作較簡單的遊戲中，長者們都能快速上手，但在動作較複雜的遊戲時，長者們因為首次遊玩，分數也容易較低。但經過數週的遊玩與練習之後，長者們在一些難度較高的遊戲上，成績都有了明顯的進步。以《健身環大冒險-大腿內側騎士》為例，陳大姐進步2200分、王先生進步1300分、施先生進步7200分、蔡先生進步5000分、沙先生則進步了4000分。在《Just Dance》遊戲中，進步最多的是王先生與施先生，二人都曾經分數僅六千分，但經過多次練習都有一萬以上的分數。在《瑪利歐賽車》中，進步最多的是沙先生，從首次遊玩的第10名進步到第1名，沙先生經過第一次的遊玩後即掌握訣竅，因此排名大躍進。Switch方案結束後，施先生即回饋道：「未來能否開設電玩競賽的方案或課程，讓長輩可以來這邊遊玩、比賽，透過遊戲強化大腦、肌力。」沙先生則說道：「希望可以增加更多競賽環節，增加刺激感。除了長輩們的競賽，也可以跟年輕人一起比，這樣才會想要更好。」陳大姐則提到：「健身環很棒，可以運動到平常不會運動到的肌肉，看著逐漸增加的分數，心裡很有成就感。」這次Switch方案也要感謝三位學生志工的協助，包括公行系的盧薏安和潘依依，以及應用外語系的吳承諭。薏安表示: 「Switch遊戲可以一邊教長輩玩，自己也能參與，很有趣也很好玩，希望未來還有更多這類方案能夠參加-hellip;，長輩在玩跳舞和賽車遊戲，出乎意料的上手、熟悉」。而依依也建議：「Switch方案5週太短，可以延長次數觀察長者的變化，太靜態的遊戲長輩會提不起勁」。而承諭更是驚訝於長者的表現：「前來參加活動的長輩出乎意外的厲害，有些遊戲甚至比我還高分」。經過首屆Switch方案，USR團隊也更加瞭解如何操作和安排遊戲，未來也規劃將結合台灣鳶山社會實踐協會所培力的老人據點，將Switch方案推廣至在地長者據點中，讓更多長輩能夠透過Switch方案達到減緩大腦功能退化、增進記憶、與強化平衡的能力。預期這項「青銀Switch科技遊戲方案」也可以促進青銀互動，並且善盡大學對於在地社區和老人據點的社會責任。</description><pubDate>Sun, 09 Jan 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>111學年度碩士在職專班不核發准考證名單</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/61d6bc499bb07f0c0ed7383c</link><description>經系所審查不予核發准考證名單如附件檔案，請考生可下載觀看。報名序號有★者，可申請退費。申請程序請參閱「111學年度碩士在職專班招生簡章」第25頁「退費申請」規定，於111年1月14日（含）前提出申請。
逾期或應檢具之證明文件不齊全者概不受理。</description><pubDate>Fri, 07 Jan 2022 04:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】「大學城報」第六期暖心寄送在地社區</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/61d7d3599bb07f0c0ed73855</link><description>2020年上半年因為疫情爆發，為避免舉辦活動增加群聚感染風險，但又希望凝聚台北大學城的社區意識，社科院USR計畫因此嘗試發行「大學城報」試刊號，在校內博覽會、各院、與活動中進行發放，同時也藉由郵寄觸及在地159個社區管理委員會，以便讓社區居民更加認識臺北大學落實社會責任的成果，更獲得教育部委員們的肯定，以及來自在地社區的支持。
2021年十二月，「大學城報」第六期繼續在歲末出刊，四張紙八個版面中包含的主題包括有：青銀共學、大學節慶、健康學老、高齡學習、友善接待、社區協力、鳶山協會等一共７個主題，並且除了原有校內以及社區發送以外，將擴大寄送給三峽、樹林境內國中、小學，以及三峽、鶯歌、樹林、土城等地五十幾個在地老人據點，這也是「台灣鳶山社會實踐協會」協助新北市社會局所輔導的高齡團體，希望透過「大學城報」將臺北大學在地深耕與世代共融的理念，呈現給讀報的師生與在地民眾。
報頁首版介紹社科院ＵＳＲ計畫以「青銀共融」、「大學城」作為計畫執行主軸，持續辦理大學城系列節慶、校園友善接待等活動內容，並參考美國高齡學會正在推行的「世代協力方案」，積極辦理青銀共學、青銀共餐、青銀共植等成果，期待大學生與長者能藉由情境營造以創造互動，進而產生交流與分享，讓長者終身學習、大學生跨世代合作，一起豐富生活內涵並創造友善的世代關係。
在第二版的「大學節慶」主題中，呈現了第四屆北大玩具節的成果，玩具節作為今年(2021年)上半年唯一的節慶活動，在四年持續辦理下，以成為在地親子每年最期待的節慶活動，尤其今年更加入科技、民俗技藝的元素，吸引了1400多人參與，盛況空前。在「青銀共學」的主題中，則詳細說明了「生命故事種子教師工作坊」的辦理過程，由子計畫主持人社工系劉素芬老師主辦，吸引44位校內學生與社區民眾參與培訓，在開放報名後兩天即額滿，過程中青銀世代藉由生命故事的分享，達到相互學習的效果。
「健康學老」、「高齡學習」兩個主題皆與長者有關，社科院USR計畫團隊在推動青銀共融的同時，也規劃眾多方案陪伴長輩健康學老，例如也報導了社科院USR計畫邀請健走協會入校推行北歐式健走的教學與實作，也藉由培訓長者使用GOOGLEMEET等線上會議應用程式，以因應在疫情下繼續網路學習，增加長者社會參與以及健康促進。
在第六、七頁中則呈現社科院USR計畫與在地合作的成果，例如於「友善接待」的主題中，報導邀請在地身心障礙以及長者入校欣賞布袋戲以及印度音樂的演出；「社區協力」則呈現USR計畫協助偏鄉插角國小辦理籃球訓練課程，並因此爭取到全國球賽佳績的過程，同時也與在地三鶯部落合作辦理走讀活動，讓部落小朋友更了解多元文化的內涵。最末版則報導社科院USR計畫與所育成的「台灣鳶山社會實踐協會」，承接新北市社會局在地據點輔導專案，為因應疫情辦理之線上在地據點培訓，以及眾多參與者的正面回饋！
社科院USR計畫團隊除了發行「大學城報」之外，亦協助辛法春老師的子計畫進行「食物森林報」的發刊，第二期的「食物森林報」也將隨「大學城報」寄送到社區。期待藉由刊物的發行以及傳播，能讓更多社區民眾、在地人士更加參與ＵＳＲ計畫在「青銀共融」以及「台北大學城」的實踐！</description><pubDate>Thu, 06 Jan 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>公告111年01月22日(週六)補班日及寒假期間門禁管制措施</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/61d7ab3d9bb07f0c0ed7384c</link><description>111年01月22日(週六)補班日及寒假期間(1/26-2/18），除春節(1/31-2/3)為門禁上鎖管制日期外，各棟教學大樓門禁採刷卡進出。</description><pubDate>Thu, 06 Jan 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>公告春節門禁管制日期</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/61d78b7c9bb07f0c0ed7383f</link><description>一、春節門禁管制自111年01月31日(除夕/週ㄧ)至02月03日(初三/週四)止，期間各棟大樓進出門(含刷卡機)關閉上鎖禁止進入。二、111年02月04日(初四/週五)起恢復各刷卡門(機)門禁之通行。</description><pubDate>Thu, 06 Jan 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>本校111學年度國防學士班招生簡章</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/61d690b29bb07f0c0ed73821</link><description>一、考生請詳閱招生簡章規定事項。
二、網路報名日期：111年3月2日上午10時起至111年3月30日下午5時止。
三、本次簡章第8頁訂有「因應COVID-19疫情應變措施」，請務必詳閱並注意疫情變化。
※本次招生考試簡章業於111年1月6日公告於「本校首頁/招生資訊/招生資訊網/大學部/國防學士班」網頁※</description><pubDate>Thu, 06 Jan 2022 07:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>智慧醫療管理英語碩士學位學程誠徵1名約聘教學人員</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/61d648269bb07f0c0ed73812</link><description>徵才說明：為強化專業領域之教學，本學程擬徵聘具全英語授課能力且具備下列應具專長之助理教授以上等級約聘教學人員1名。
應具專長：
具備下列領域專長其中之一：(1)醫療資訊學 (2)醫療影像處理 (3)資料探勘 (4)人工智慧/機器學習 (5)自然語言處理 (6)大數據分析 (7)醫務管理。
應具資格：
具博士學位(須為教育部認可之國內外大學)
具備全英語授課能力
需協助招生、學程評鑑及其他行政工作
工作內容：
教學授課 (須能夠進行全英語授課)
指導研究生論文
參與學術研究及發表
協助招生及學程評鑑等行政事務
輔導學生
協助本學程需要教師參與及協助之事宜
聘任期間：依本校約聘教學人員聘任辦法辦理，起聘日以中華民國112年02月01日為原則。
徵才截止日：中華民國111年08月15日(以email收件日期為憑)。
應檢附之文件及著作：
新聘教師申請書：紙本簽名及word電子檔。
履歷表及自傳：紙本及word電子檔。
教師專門著作目錄一覽表－紙本及word電子檔。
已取得教育部教師證書影本(無則免附)。
碩、博士學位證書影本、或學校開出將取得博士學位之證明書(證明書上須有擬畢業系(所)、日期、及博士論文指導教授簽名並需於報到前取得學位證書並經驗證) (如係外國學歷請附中譯本並由駐外單位驗證證明)。
碩士及博士學位(含)以上之歷年成績單影本(如係外國學歷請附中譯本並由駐外單位驗證證明)。
經歷證件影本(如係外國經歷請附中譯本，並經由駐外單位驗證證明)。
內政部入出國及移民署證明之個人出入境紀錄(如非外國學歷初聘人員免繳；外國人於非母國之其他國家獲取學位者應檢附相關出入境紀錄)。
國外學歷送審教師資格修業情形一覽表(如非外國學歷初聘人員免繳)。
推薦信兩封。(需註明推薦人之聯絡電話及e-mail)。
身分證正反面或護照影本。
博士論文及前項表列所有各篇著作抽印本一式1份(經初審通過者須再繳交2份)(博士論文如非申請助理教授職級得免繳)。
其他有助於審查之相關資料(如近年任教教學評量影本、證照證書影本)。
已具擬聘等級之教師證書者，外國學歷證件得免附中譯本及駐外單位驗證證明，並免附國外學歷成績驗證證明、內政部入出國及移民署證明之個人出入境紀錄及國外學歷送審教師資格修業情形一覽表。
相關表單參考附件或至學程網站下載：https://reurl.cc/ZQYY1Q。
欲申請者請依申請截止日期111年08月15日(星期一)前檢附有關資料文件e-mail至智慧醫療管理學程信箱：shmgrad@gm.ntpu.edu.tw和和人事室信箱：tapply@gm.ntpu.edu.tw，二者均須寄送(檔名/信件主旨：應徵智慧醫療管理學程約聘教學人員_姓名)。
合者通知。
聯絡人：智慧醫療管理英語碩士學位學程/行政專員/陳小姐/分機：67208</description><pubDate>Wed, 05 Jan 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>111學年度運動績優學生單獨招生開始報名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/61d3ad299bb07f0c0ed737ab</link><description>★點此連結歡迎進入國立臺北大學運動績優學生單獨招生報考系統一、本報考系統建議使用Google Chrome瀏覽器。二、如跳出安全憑證有問題，請點選「繼續瀏覽網頁」。三、無法正常顯示連結頁面，可能是使用瀏覽器版本問題，建議請改用桌機版的Google Chrome瀏覽器連結。★系統開放報名期間： 111年1月4日上午10:00至111年1月26日下午1:00止。</description><pubDate>Tue, 04 Jan 2022 02:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】第一屆「北大兒童聖誕Postcrossing」揭曉</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/61d409249bb07f0c0ed737d4</link><description>「聖誕點燈暨北大管樂節」是2018年以來，臺北大學與社區間的聖誕傳統，每一屆聖誕點燈暨北大管樂節，透過校門點燈與北大管樂團的專業演出，吸引許多在地家庭，攜老偕幼共同參與，也讓豎立在北大正門的聖誕樹與北大社區的燈海相呼應，共同打造北大耶誕城。去年12月由社科院USR計畫所推動的第四屆「聖誕點燈暨北大管樂節」不僅創下歷屆參與人數最多的紀錄，更首次推出「北大兒童聖誕Postcrossing」活動，在歲末與新年之際，為在地兒童帶來歡樂。本次兒童聖誕Postcrossing方案由社科院USR團隊與「三鶯樹溪友善兒童家長協會」合作，規劃讓孩童撰寫或彩繪明信片，並隨機寄送予其他參加的孩童，讓孩童之間透過文字或繪畫，表達其對於節日（萬聖節、聖誕節）、疫情（不能上學、疫情下的暑假）、與玩具節等主題的想法。希望孩子們能抒發在疫情下無法暢快出遊的心情，同時也能讓孩童暫時遠離3C產品，並在撰寫明信片的同時，促進孩童與家人間的互動。本次活動計有27位孩童參加，共撰寫了81張明信片，其中孩童最感興趣的主題是聖誕節與萬聖節，其次則是分享自己喜歡的玩具以及喜歡遊玩的地方。為了增加遊戲的趣味性，第一屆Postcrossing更加入了抽獎環節，從27名參加者中隨機抽出15名幸運者，每位兒童便可以獲得500元全家禮卷，作為參與活動的鼓勵。經過「三鶯樹溪友善兒童家長協會」李玉華理事與凃奕豪助理的密切合作，經過近兩個月的籌畫與執行之後，所有活動成果也已經揭曉。例如孩童以文字或圖畫的方式呈現聖誕節的氛圍，一位綽號叫夫夫（林瑀晴）的8歲孩子以精緻的寶可夢插畫祝福收到卡片的人聖誕快樂（如圖一）；另一位綽號叫菁菁的孩子亦畫出十分精美的聖誕樹，祝福收到卡片的人聖誕快樂。
北大校園是北大社區居民假日前來休息、遊憩之最佳場所，北大也為家長與孩童創造許多美好回憶。一位綽號叫蓁（蔡佳蓁）的7歲孩子，寫道「北大很大可以騎車、玩溜滑梯，跟朋友野餐，很開心。」另一位8歲的孩子陳亭蓁也寫道「我最喜歡北大的心湖。」從孩子們簡單的文字中，正可以感受到北大帶給孩子們珍貴的親子與生活回憶。
2021年5月本土疫情日漸嚴峻，致使許多國中小改為居家上課，孩童不僅無法到校上課，在暑假期間更因為疫情而無法出遊，也使得孩子們久居在家，悶悶不樂。一位綽號叫獅子（陳信宇）的7歲孩子表示「疫情不能出去玩，我喜歡遠雄海洋公園。」另一位綽號叫兔寶（陳宇綸）的4歲孩子說道「不能去上學的時候，我覺得生氣的部分是沒有玩具、沒人陪我玩、沒辦法學字看不懂字；開心的部分是可以在家跟媽媽和哥哥在一起。」
孩子們在明信片上提到，因為疫情不用去學校上課是一件很開心的事，但卻因為疫情只能待在家中，也感到非常失望，甚至有些孩子覺得不能去學校上課很無聊，因為在家中只能玩玩具或看書，沒有朋友陪伴。到了2021年10月之後，疫情逐漸趨緩，北大也逐步對外開放，讓北大社區的居民與孩童能夠進來北大遊玩，尤其疫情期間北大心湖會館剛完工，並設有溜滑梯，更成為孩童假日遊戲的好去處，從孩童的文字中亦能見到，北大果真集結孩童們許多快樂的回憶。「北大兒童聖誕Postcrossing」首次推出即獲得家長好評，許多參與的家長都十分支持，尤其看到自家的孩童踴躍參與，也從明信片內容感受孩子的心情，孩子普遍也對於節慶有較強烈的感受，家長們也建議未來辦理兒童Postcrossing時，可以結合每年的節慶，如兒童節、母親節、父親節、中秋節等，讓孩童撰寫1至2張明信片，再隨機寄給不同的孩子分享彼此的生活，也能讓此一方案再次凝聚北大與社區的認同感。</description><pubDate>Mon, 03 Jan 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>誠徵「111學年度碩班考試」監試人員 (開放碩博士學生及退休人員)</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/61d405829bb07f0c0ed737d3</link><description>一、本項考試訂於111年2月14日（星期一）及2月15日(星期二)舉行。
二、碩士班招生每日考試節數為2至3節不等，每節監考時間為110分鐘，監考費用計算為平日監考每分鐘6元。(每節660元)
三、2月14、2月15日北科及民生校區尚缺13名監試人員，2月14日北科大考區監考2節尚缺17名監試人員，依年級及報名順序編配，現職人員可請公假。
四、歡迎本校碩博士學生報名參加，如有三等親以內之親屬參加本項考試者，應主動迴避參與相關試務工作。
五、報名方式：請於即日起至【本校首頁--線上報名專區】報名、退休人員請來信填寫退休單位、姓名、電話來信報名。電子郵件:A5445@gm.ntpu.edu.tw
六、監試人員名單排定後，後續聯絡以Email為主，監試資料將另行寄送所屬單位，預計於一月中旬前排定監視人員名單。
七、未排上監試者均列為後補，若有缺額將立即Email或電話通知遞補。</description><pubDate>Mon, 03 Jan 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title> 【USR】藝術輔療與高齡社會服務成果發表</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/61d2ab709bb07f0c0ed73799</link><description>社科院USR計畫致力於推動台北大學城與青銀共融的實踐，本學期結合由社工系劉素芬老師與通識中心林子晴老師合開的藝術輔療與高齡社會服務共授課程，期待同學們透過課程因應高齡化社會的到來，學習運用多元的藝術輔療方式來服務高齡者，並透過學習與實作的方式，促進學生與高齡者相互交流與共融，從中增進世代間相互學習和成長。於110年12月30日上午，在社科院203教室舉辦了期末成果發表，計邀請了19位北大社區長者參與六組同學們精心準備的輔療性藝術活動。在藝術輔療與高齡社會服務的課程中，除了講授高齡者的知識之外，也邀請藝術治療呂冠廷老師、音樂治療廖尹君老師、以及戲劇治療柳冠竹老師擔任講座，期末並由各組同學分組設計、執行三次輔療性的藝術活動，由三位業師專門指導。課程學生包括了23名社工系與15名通識中心的同學，系所則涵蓋金融、企管、歷史系、財政系、電機系等，學生的組成十分多元，也符合跨域學習、跨科系學生的學習目標。在活動前一晚，每組同學在群組中與業師反覆確認最後的細節，感覺到大家抱著緊張又期待的心情來準備活動的到來。活動當天9點，同學們來到現場開始彩排，有一些一邊看著手機一邊默念著台詞，有一些細數著道具是否都到齊了，有一些跟組員們則討論活動該怎麼進行會比較順暢，整個空間充滿著活潑以及些許緊張青澀的氣息。10點不到，長者一個個來到了教室，看見這些充滿活力的同學們，腳步輕盈了、嘴角也不自覺地微笑。活動由劉素芬老師開場主持，並邀請同學輪番上陣與長者共同創作、一起玩樂、享受同在一起的感受。音樂組別的同學們運用老歌結合身體動作和杯子活動，以及樂器與歌曲的結合，引導著長者們跟著旋律一邊唱歌、一邊想著下一個動作是什麼。活動最後，就有長者笑著說「這個活動真的很好耶，讓我們可以很快樂的動動腦！」而藝術組的同學們，運用自畫像的方式，帶著長者們感受自己身體不舒服之處，並以藝術創作的方式加以呈現；也有同學們運用許多素材，讓長者們創作出心中那道最美味的菜餚，看著長者們左思右想、搔搔頭後，突然靈感一來，拿起紙開始創作，最後的成品真讓大家眼睛為之一亮。例如桂英大姊用銀色毛線拼成白鯧，並笑著說「這道菜很好吃、過年買白鯧要300-400元呢！」；有的長者則做了海陸拼盤、焗烤大龍蝦、豬腳等等，可見長者的創意無窮，也引發了長者想起過往的美好記憶。戲劇組的同學們，以疫情之下的生活為主題，透過牌卡引導長者思考疫情期間的感受，有長者分享著好想自由自在的呼吸新鮮空氣，顯現疫情對於人們生活的重大改變，影響了人際的交往以及自由；也有同學設計了動態的暖身遊戲，帶著長者享受於忘我的玩樂之中，並以故事創作家的方式共同創作、串聯起一個有趣且超乎想像的獨特故事。在活動最後，同學分享著「每位長者就如同是人生的導演一樣，編導著自己的劇本以及具有高潮迭起的劇本，而身邊的人就是豐富故事情節的一份子，感謝各位長者們願意讓彼此成為彼此人生劇本的一部分。」在活動結束之後，也邀請長者留下一起用餐，分享自己參與的感動。劉瑞萍大姊表示「感謝老師邀請我們來參加學生的發表會，學生好優秀、有創意、台上的表現有自信，是很成功的青銀共學，期待下次的活動呢！」；芳梅大姊表示「同學們熱情活潑，參與藝術療癒同樂的青銀共學，度過了美好充實的時光」。在長者的分享中，可以聽見大家對於活動感到驚艷，也感動於學生的細心與活動，感謝老師細心的培育學生，聽見長者對於高齡專業服務人才培育的期待以及需求。的確，面對高齡化社會的到來，社科院USR計畫一直在探索高等教育應該有的回應，近年來校內更有辛法春、林子晴與劉素芬老師等嘗試在正規學制中推動青銀共學，也對於終身學習、高齡教育、和世代關係帶來正面的成效，希望未來校園內還有更多類似的課程與方案，讓大學在面對高齡化之下善盡社會責任。</description><pubDate>Sun, 02 Jan 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>(國際事務處)徵聘國際合作專案經理1名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/61d258149bb07f0c0ed7372c</link><description>所需人員資格條件
一、學經歷：(1)國內外大學碩士以上學歷(2)學經歷具國際化及研究發展相關事務為佳二、語言能力：(1)華語及英語能力佳（英語相當全民英檢中高級以上）(2)具其他外語能力佳三、專案企劃力：(1)行政能力佳(2)善溝通協調、具領導或參與團隊完成專案經驗者佳(3)具獨立判斷、規劃、設計及執行專案或研究案能力四、其他必要條件：(1)對國際化行政業務具熱情、理想及實踐力(2)對於研究計畫執行具一定程度了解或具學習意願(3)可配合業務彈性加班及國內外出差。
工作性質1.工作內容主要包含以下項目： (1) 國際研究合作計畫媒合與補助規劃。 (2) 國際交流講座專案業務。 (2) 規劃及參與海外教育展。 (3) 其他臨時交辦事項。2.工作地點：新北市三峽區大學路151號。（臺北大學三峽校區）。3.待遇：依本校碩士級第一年標準，每月3萬7,132元整起聘，職務加給每月5000元。4.聘期: 自到職日起聘，試用期三個月；續聘與否視每年年底考核結果而定。
應備文件1.申請期間：即日起至111年1月12日止。2.請檢附中英履歷表(含相片)、自傳(需含申請動機、未來工作規劃)、學經歷證明、最高學歷成績單、相關工作經驗作品、語言檢定證明（若無則免附）及其他資料(請合併成一份PDF檔)，概以電子郵件一次寄送至oia@gm.ntpu.edu.tw（聯絡人：張小姐/電話：8674-1111#68014）；應徵資料若提供不實或有遺漏，相關責任由當事人負責。3.初審合格者擇優面試，不合者恕不退件，未錄取者不再另行通知。4.本職缺視成績增列備取2名，候補期間自甄選結果確定之翌日起算三個月內(含正取人員報到後於三個月離職者)有效。正取人員報到後未通過試用者，於候補有效期間內由本校通知候補人員逕行遞補。5.依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：(一) 犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。(二) 經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。(三) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。(四) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。(五) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。(六) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。</description><pubDate>Sun, 02 Jan 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>社會科學學院院長獎頒獎儀式圓滿舉行</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/61cd4ec79bb07f0c0ed7371a</link><description>為鼓勵本院學業成績優秀同學，陳欽賢院長於今(110)年由企業募款中設立「社會科學學院院長獎」。本院每學年，經學系從大學部二、三、四年級每班前一學年學業總成績前10%之學生中，各推薦兩名同學，合計36名獲頒院長獎（詳細獎勵要點請參閱附件/社科院院網）。
109學年度院長獎於110年12月29日中午，在社工系林昭吟主任、經濟系李叢禎主任及王胤琪老師的見證下，由陳院長親自頒發獎狀、贈予紀念品。院長除了恭喜所有獲獎同學之外，也勉勵同學持續努力，不斷自我挑戰，能更上一層樓。社工系曾品慈同學表示，除了校方頒發的書卷獎之外，十分開心能有額外獲得殊榮的機會。感謝參與推動的師長，也恭喜本次獲獎的所有同學！
＊頒獎花絮
(https://drive.google.com/drive/folders/1f8rE7bRpkawef-iOiTueG9FHvjUwe-w-?usp=sharing)</description><pubDate>Wed, 29 Dec 2021 16:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>