<rss version="2.0" encoding="UTF-8"><channel><title>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news</link><description>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</description><author>NTPU 國立臺北大學</author><image><url>https://new.ntpu.edu.tw/assets/logo/ntpu_logo.png</url></image><language>zh_TW</language><copyright>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</copyright><item><title>金融與合作經營學系徵聘兼任助理教授以上教師</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65effe5007be4b0843d5e42c</link><description>一、擬徵聘職級及名額：兼任 助理教授或副教授或教授 數名 (起聘日：114年2月1日)。二、條件：
財務金融、經濟或合作經營博士學位者。
一學年以開一門課為原則，授課時數每學期以每週4小時為上限。授課地點為臺北民生校區，夜間或週六授課。
申請初聘副教授職級，需具副教授證書；申請初聘教授職級，需具教授證書。
三、專長：具財務金融、經濟與合作經營相關背景，可教授財務金融、經濟與合作經營領域等相關課程。四、截止日期：113年7月31日止 (以郵戳為憑)。五、應徵資料：
新聘教師申請書 (本校所附格式)-mdash;紙本簽名及word電子檔
教師專門著作目錄一覽表 (本校所附格式)-mdash;紙本簽名及word電子檔
前項表列所有各篇著作抽印本一式 1 份 (經初審通過者須再繳交 2 份)
博士論文一式 1 份 (經初審通過者須再繳交 2 份；如非申請助理教授職級得免繳)
詳細履歷表和自傳
教育部教師證書影本(申請助理教授職級者，無則免附)
畢業證書影本 (外國學歷請附中譯本並由駐外單位認證證明。應屆畢業生繳交校或系出具學位論文考試通過可於當學期畢業證明文件並於 113 年 6 月 30 日前繳交畢業證書影本)
經歷證件影本 (如聘書)(外國經歷者，請附中譯本並由駐外單位驗證證明)
內政部入出國及移民署證明之個人出入境紀錄 (如非外國學歷初聘人員免繳)
國外學歷送審教師資格修業情形一覽表 (如非外國學歷初聘人員免繳)
身份證正反面影本或護照影本
碩士及博士成績單 (國外學歷歷年成績單請由駐外單位驗證之)
其他有助於審查之相關資料 (如近年任教教學評量影本、證照證書影本)
※ 相關表單請至本系網站最新公告下載，https://coop.ntpu.edu.tw
※「應檢附之文件電子檔」(包括：新聘教師申請書、專門著作目錄一覽表、代表著作、碩士及博士成績單、詳細履歷表和自傳)，請先行傳至yilei@mail.ntpu.edu.tw (檔名/信件主旨：應徵金融與合作經營學系兼任教師_姓名)。
※已具擬聘等級之教師證書者，外國學歷證件得免附中譯本及駐外單位驗證證明，並免附國外學歷成績驗證證明、內政部入出國及移民署證明之個人出入境紀錄及國外學歷送審教師資格修業情形一覽表。
※欲申請者請將上述所列1~13項之紙本文件於 113年 7 月 31 日前(以郵戳為憑)郵寄至23741 新北市三峽區大學路 151 號，國立臺北大學人事室收」【請註明應徵金融與合作經營學系兼任教師及應徵者姓名】。
※ 合者通知 (需退件者請於來函中註明並自備回郵信封)。
單位聯絡人：
聯絡人：張懿蕾助教
電 話：886-2-86741111 ext.66856傳 真：886-2-86715905E-Mail: yilei@mail.ntpu.edu.tw收件地址：237新北市三峽區大學路151號國立臺北大學人事室收
【請註明應徵金融與合作經營學系兼任教師及應徵者姓名】。
附件檔案 :國立臺北大學金融系 徵聘兼任教師公告 (113.07.31收件截止, 郵戳為憑)金融系 新聘教師申請書 (預計114.02.01起聘)教師專門著作及論文目錄一覽表國外學歷送審教師資格修業情形一覽表</description><pubDate>Mon, 11 Mar 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>進修暨推廣部行政管理組身心障礙臨時人員職缺甄選結果</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65eff33507be4b0843d5e3fd</link><description>甄選日期：113年03月05日正取：林O儀</description><pubDate>Mon, 11 Mar 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>113學年度碩士班一般入學考試第一梯次錄取名單</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65efd35507be4b0843d5e3ed</link><description>一、本次計有31系所組於第一梯次公告錄取名單，餘第二梯次放榜之系所組將於113年3月29日公告錄取名單。
二、請正、備取生詳閱公告各項注意事項及簡章，依規定辦理相關事宜。
三、本梯次放榜系所考生對某科成績如有疑問，得於第一梯次放榜日（113年3月12日）上午10時起至113年3月19日下午5時止登入網路報考系統申請成績複查，詳細申請規定請詳閱簡章第18頁「拾參、申請成績複查」。
※因少數考生姓名為罕見字，無法正常顯示。倘有前開情形者，請以准考證號為準；另報到時，請於學生基本資料表上進行修正。</description><pubDate>Mon, 11 Mar 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>邁入大學新生活 進修學士班舉辦招生說明會</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65efc46207be4b0843d5e3bb</link><description>為協助更多考生與家長認識臺北大學進修學士班學習環境與入學管道，進修暨推廣部於3月9日在臺北民生校區舉辦招生說明會，本次招生說明會在報名階段即反應熱烈，許多學生及家長來校或來電詢問，當日有超過200名學生及家長參與，除了原本101教室外，更加開102、103教室同步影音播放。
進修暨推廣部表示，大學學歷已經是許多職場就業的基本門檻，為提供更多在學學子或社會人士來校就讀，臺北大學進修學士班提供兩種不同的入學方式，一為甄試入學，考生無須筆試，只須通過資料書審與面試，就能成為大學新鮮人；二為申請入學，提供應屆的高中、高職生憑學測及統測成績來進行申請，多元的入學管道，成為準備升學的高中、高職畢業生，或出社會仍想充實學識的社會人士一個極佳選擇。
進修暨推廣部陳國華部主任向考生與家長們說明，臺北大學進修學士班具有學費低廉與便利交通的優勢，是許多想要白天工作、晚上進修同學的首選。此外，本校進修學士班與日間部為相同師資，兼具相同的教育品質，更聘請各領域知名業師來校授課，學生也可以透過日夜互選、跨校選課等機制，擴大自己的視野和領域。學生若在校成績優異，更能申請出國交換或參與國際交流、跨域學習等，強化自己的競爭力。
進修學士班113學年度共招收546名新生，包括法律、公共行政暨政策、財政、不動產與城鄉環境、企業管理、金融與合作經營、數位行銷、經濟和社會工作等九個學系（學程）共11班。為協助考生們更認識各學系（學程）的課程藍圖、未來發展及就業出路，九個系所主任皆親自到場介紹自己學系優勢、特色及未來方向。
現場提問階段更是絡繹不絕，許多同學及家長皆提出了各種不同的問題，例如報考方式、報名資格、入學相關規定等，各系主任及進修部業務同仁皆詳盡的回覆每個問題，讓有意報名者能更明瞭各項報考規定及方式。
113學年度進修學士班招生分「甄試入學」與「申請入學」兩種管道招生。其中「甄試入學」自3月11日起至4月15日接受網路報名，考生無須提供學測或統測成績，也無須筆試，僅需要依據各申請學系（學程）規定繳交的文件參加書審，再經過面試就有機會錄取（經濟系免面試）。至於「申請入學」則分學測組與統測組，將於6月20日至7月12日間依據考生學測或統測成績，網路報名填志願分發。</description><pubDate>Mon, 11 Mar 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>進修暨推廣部誠徵約聘專任諮商輔導師1名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65eef11307be4b0843d5e3a6</link><description>一、 聘任依據：113年度教育部補助大專校院聘用專兼任輔導人力計畫。
二、 應徵資格：
（一） 必要條件：
具有教育部承認之國內、外公私立大專校院諮商、輔導、心理、社工等系所畢業，具碩士以上學位者。
具諮商心理師或臨床心理師證照。
（二） 優先條件：
曾於大專校院服務1年以上經驗，從事專任學生諮商相關工作經驗者尤佳。
曾於大專校院規劃與推廣學校心理健康三級預防工作者，經驗與年資為優先條件。
三、 應檢附之文件
履歷表：簡介、相關諮商服務經歷、自傳(2頁A4內)
相關學經歷證件影本（含大專校院服務證明資料）
諮商心理師或臨床心理師證照影本。
四、 工作內容：
進修暨推廣部學生諮商派案管理與個別諮商。
進修暨推廣部大一新生入學測驗規劃執行與追蹤個管。
進修暨推廣部學生個案管理工作。
進修暨推廣部學生轉銜輔導。
進修暨推廣部心衛活動辦理與心理衛生推廣。
進修暨推廣部兼任心理師聘任、差勤管理業務。
進修暨推廣部學生輔導工作聯絡窗口。
臺北市政府自殺防治合作聯絡窗口。
支援進修部性平處遇之相關協助。
進修暨推廣部諮商室財產、預算規劃與管理等相關行政。
其它臨時交辦業務。
五、 工作地點：國立臺北大學臺北校區(臺北市中山區民生東路三段67號)。
六、 工作時間：週一到週五13:30-21:30 (寒暑假08:30-16:30)，並依本校人事單位規定，本職缺預計到職日：自通知到職日起聘。
七、 待遇與福利：第一年每月新臺幣3萬8,617元及諮商輔導師專業證照加給6,000元。聘期為一年一聘(試用期3個月)。依國立臺北大學聘僱人員報酬標準表（https://www.ntpu.edu.tw/laws/files/a4/20220504134519.pdf）
八、 應徵方式：應備齊檢附之文件，於113年3月25日（一）前以掛號方式郵寄（以郵戳為憑）至「104380臺北市中山區民生東路三段67號教學大樓8樓進修暨推廣部」收，逾時者概不受理。信封請註明「應徵約聘專任諮商輔導師」，合者面談，不合者恕不退件及函復。
九、 甄選方式：此為約聘職缺，先行書面資格審查，合者擇優電話通知面試，本職缺正取1名，備取2名。備取期間自甄選結果公告之翌日起三個月(含正取人員報到後於三個月離職者)內有效。
十、 聯絡電話/信箱：02-25024654#18220曾小姐/ huiju@mail.ntpu.edu.tw
十一、備註：依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：(一)犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。(二)經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。(三)經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。(四)經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。(五)經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。(六)經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。</description><pubDate>Sun, 10 Mar 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>112-2學期英語能力檢定獎勵申請開跑囉</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65eeb39207be4b0843d5e390</link><description>112-2學期英語能力檢定獎勵申請開跑囉～-diams;︎申請時間：即日起至113年4月24日（三）17：00止！
-diams;︎獎勵對象：凡本校日間學士班及進修學士班學生（應用外語學系學生、來自英語系國家及以英語為母語之學生除外），曾修習全英語授課課程（EMI）或專業學術英語課程(English for Specific Academic Purposes, ESAP)，並通過校外英語能力考試檢定者。每人在學期間以請領乙次為限，若重複請領補助經查屬實者，不予補助，已補助者應予追回。
-diams;︎獎勵標準：在學期間修習任2門或累計4學分之EMI/ESAP課程並完成以下英檢標準者。1.一級：英檢成績相當於CEFR B2（含）以上者，獎勵新臺幣1,500元。2.二級：英檢成績相當於CEFR C1（含）以上者，獎勵新臺幣2,000元。
-diams;︎申請文件：1.申請表。2.檢定證書或檢定成績單影本。3.當學期中文在學證明（請至學生資訊系統下載）。4.歷年成績單。5.本人郵局存簿封面影本（須與學生資訊系統之銀行帳戶一致）。**若英語能力檢定證書或成績單所載姓名為英文者，應另檢附足資證明英文姓名之證件(如護照等)以供驗證。
-diams;︎獎勵須知1.每人於在學期間以獲得乙次獎勵為限。2.本校提供之免費多益測驗不可申請此項獎勵。3.申請所附之紙本將不予歸還。
-diams;︎申請方式：1.填寫表單：https://forms.gle/65HvzsLBtKLV5Z3Q82.填寫紙本申請表，並檢附相關資料，於截止日前送至語言中心（文308室）
-diams;︎申請表、獎勵辦法及CEFR等級對照表：https://beo.ntpu.edu.tw/web/download/download.jsp?dm_id=DM1644565675121
-diams;︎審查結果：將於5月公布於雙語辦公室網站：https://beo.ntpu.edu.tw/home.jsp，匯款作業將於審查結果公布後3個月內完成，不另行通知。</description><pubDate>Sun, 10 Mar 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>校訊286期已經出版，歡迎點閱</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65ee9f1a07be4b0843d5e360</link><description>當期校訊連結：
https://shinboku.ntpu.edu.tw/file/os/國立臺北大學校訊第286期
各期校訊連結：
https://reurl.cc/MygArW</description><pubDate>Sun, 10 Mar 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【榜單公告】113學年度碩士在職專班正備取生榜單公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65ee9ed207be4b0843d5e35e</link><description>公告113學年度碩士在職專班正備取生榜單一、錄取考生名單於113年3月11日（星期一）公告在本校臺北民生校區教學大樓前公佈欄及本校招生資訊網頁，不再個別以掛號郵寄方式通知各錄取生。榜單公告請點此二、考生得以原報名之帳號密碼至本校招生報名系統查詢成績與錄取結果。個人查榜請點此三、欲申請另郵寄紙本「成績通知單」者，請填寫簡章附表8『郵寄紙本「成績通知單」申請表』，並檢附工本費(每一份新台幣50元)，限用「郵政匯票」(請至郵局購買，匯票戶名:國立臺北大學)及貼足郵資之「回郵信封」一個(詳細填寫收件人姓名、郵遞區號、地址)，以限時掛號郵寄本校進修教育組辦理(信封上註明申請紙本成績通知單)。成績複查一、考試成績如有疑問，可申請複查。二、每科新台幣30元整（請購買郵政匯票，受款人為「國立臺北大學」，郵局另收取匯票手續費），應於113年3月15日（五）以前郵寄申請（以郵戳為憑），逾期概不受理。三、成績複查一律使用本簡章第59頁「附表1、成績複查申請表」，填妥簽名，並附回郵信封。四、申請複查以一次為限，複查以筆試成績是否加總有誤、答案漏閱及登錄錯誤為範圍，不得要求檢視或影印試卷、資料重審、試卷重閱、重新面試等。正備取生報到注意事項正取生:（一）正取生請於113年3月16日（六）上午9時30分至下午3時30分止，繳交中文學歷證件正本(持國外學歷報考者繳交該國學歷證件)、身分證正本、2吋照片1張，至本校臺北民生校區教學大樓9樓多媒體會議室（臺北市中山區民生東路3段67號教學大樓9樓）辦理報到，未於期限內報到者以棄權論。（二）正取生於報到期限內，因故無法親自報到時，得委託親友檢具上述證件、委託書（應載明正取生姓名、身分證字號、未能親自報到理由、委託事項、時間、代理人姓名、身分證字號，並經正取生簽名）及代理人身分證正、反面影本辦理報到。（三）考生經錄取，報到時如無法提出原報考資格身分之學位證書者，不得轉換以不同於原報考資格身分之學位證書報到。（四）正取生完成報到之人數，於113年3月18日（一），公告於本校招生資訊網（請至本校「招生資訊網/最新公告/研究所」網頁查詢）。備取生:（一）正取生辦理報到結束後如有缺額，依備取生名單順序遞補，備取生遞補報到名單自113年3月18日（一）起至113學年度第1學期開學前為止，依序通知獲遞補之備取生辦理報到，未經本校核准，逾期未完成報到者，視同自願放棄入學資格，事後不得要求任何補救措施。（二）報到時間、地點及辦理方式：自113年3月18日（一）起至113學年度第1學期開學前為止，依序通知辦理報到。請依各梯次備取生遞補名單公告報到日期，親自或委託親友至臺北民生校區（臺北市中山區民生東路3段67號）教學大樓1樓進修教育組辦理；詳細報到時間請詳閱各次備取生遞補名單網頁公告。（三）遞補之備取生須於規定時間內，攜帶中文學歷證件正本、身分證正本、2吋照片1張，至本校臺北民生校區教學大樓1樓進修教育組（臺北市中山區民生東路3段67號）辦理報到，未於期限內報到者以棄權論。（四）備取生於報到期限內，因故無法親自報到時，得委託親友檢具上述證件、委託書（應載明備取生姓名、身分證字號、未能親自報到理由、委託事項、時間、代理人姓名、身分證字號，並經備取生簽名）及代理人身分證正、反面影本辦理報到。(113學年度碩士在職專班榜單,報到委託書)</description><pubDate>Sun, 10 Mar 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>請惠予推薦符合考試委員法定資格要件之優秀適任人才</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65ee9c3307be4b0843d5e355</link><description>一、第13屆考試委員任期將於113年8月31日屆滿。總統已核定設置「第14屆考試委員提名審薦小組」，決議自3月5日起至3月26日止（共22日），公開接受各界推（自）薦及函請相關機關、團體推薦優秀人選。
二、請配合推薦優秀人選，相關資訊請參閱總統府全球資訊網徵才公告網頁，網址如下：https://www.president.gov.tw/page/692</description><pubDate>Sun, 10 Mar 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>三峽校區病媒蚊防治消毒作業</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65ee75bd07be4b0843d5e326</link><description>為防治登革熱謹訂於113年03月30日(星期六)上午08:30起進行三峽校區建物內病媒防治消毒
一、施作範圍及順序：
1.商學大樓B1地下室公共走道、停車場、化糞池投藥(含公廁)
2.人文大樓B1地下室公共走道、化糞池投藥
3.社科大樓B1地下室公共走道、停車場、化糞池投藥
4.圖資大樓B1地下室化糞池投藥(含公廁)
5.音律大樓B1地下室公共走道、停車場
6.宿舍化糞池投藥
7.公共大樓B1地下室公共走道、停車場
8.法學大樓B1地下室公共走道、停車場、化糞池投藥
9.行政大樓B1~B2地下室公共走道、停車場、化糞池投藥
二、屆時敬請全校師生配合，儘可能離開現場，以利施工及安全。施工期間造成不便之處，敬請見諒! 謝謝您的合作!
病媒防治公司:頂尖環保生技有限公司
環保局病媒許可執照:環藥病媒字第01-174號
現場專業技術人員合格字號:
(99)環署訓證第JP080177號
諮詢電話:02-89904220 林小姐
使用藥劑:
(1)必飛滅【環署衛製字第1583號】有效成份:賽滅寧(Cypermethrin)..10%
(2)速安寧【環署衛製字第1498號】有效成份:百滅寧(Cypermethrin)..10%
(3)陶斯松塊【環署衛製字第1380號】有效成份:陶斯松(Chlorpyrifos)-hellip;1.5%
(4) 耐普露製煙劑
三、施作應注意事項：
1.請人與寵物儘可能撤離現場.
2.食品、食具妥善包裝或隔離.
3.水族箱覆蓋並停止打氣.
4.施藥完畢約1至2小時後，再打開門窗或空調通風，始可入內同時掃除蟲屍及清洗遭污染物品及處所.</description><pubDate>Sun, 10 Mar 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>三峽校區第1次戶外水溝噴藥消毒作業</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65ee742007be4b0843d5e325</link><description>為防治登革熱，新北市環保局三峽區清潔隊訂於113年3月23日(星期六)上午10時30分起至本校三峽校區針對戶外及水溝進行噴藥消毒作業。
屆時請在校師生及社區居民配合，切勿靠近施作區域，並儘可能離開現場，以利施作及確保自身安全。
施作期間造成不便之處，敬請見諒! 如遇下雨則延後施作。
謝謝您的合作。</description><pubDate>Sun, 10 Mar 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>本校113學年度日間學士班轉學生招生簡章 </title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65eabebe07be4b0843d5e2c4</link><description>一、考生請詳閱招生簡章規定事項（請特別注意本校筆試有限用電子計算機型號、禁用攜帶穿戴式裝置相關規定；作答限用藍色或黑色筆｛含鉛筆｝，倘因應題目須以圖表作答，圖表部分則不限用色彩）。
二、網路報名系統開放時間：113年3月29日上午10時起至113年4月11日下午1時止。
三、筆試日期：113年6月29日。
四、請欲報考者詳閱簡章各項規定。</description><pubDate>Fri, 08 Mar 2024 07:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【公告】國立臺北大學商學院徵求院長候選人</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65e19d8c07be4b0843d5dfc0</link><description>國立臺北大學商學院公開徵求院長啟事
【國立臺北大學商學院院長選薦委員會民國113年2月27日會議通過】
主旨：國立臺北大學商學院公開徵求院長候選人。
依據：本院院長選薦辦法及本院院長選薦委員會第一次會議決議。
說明：
一、任期：自民國113年8月1日起至116年7月31日止，任期三年。
二、候選人資格：
具有教授或研究員資格者為限。
就任院長時須為本校專任教授或借調至本校服務。
如正在休假、進修、借調、或兼任校內其他行政職務而未聲明當選後放棄者，均不得為候選人。
三、候選人推薦方式：
本院講師以上專任教師三人以上連署推薦者，每名連署者限連署一人。
國內外相關學術或研究單位副教授或副研究員以上人員三人以上連署推薦者，每名連署者限連署一人。
四、領表及表格下載時間及地點：
領表(表格下載)時間：自民國113年3 月8 日（星期五）上午9時起至113年4月9日(星期二)上午9時止。
領表地點：237303新北市三峽區大學路151號　商學大樓3F03(商學院辦公室)或於本校網站首頁之最新消息(https://new.ntpu.edu.tw/)或本院網頁之最新公告 (http://www.aacsb.ntpu.edu.tw/)下載。
五、收件日期、地點暨相關規定：
於民國113年4月9日（星期二）下午五時(含)以前，送(寄)達商學院辦公室，逾時不予受理。(地址：237303新北市三峽區大學路151號 商學大樓3F03)
應送(寄)交資料：(1)推薦連署書(2)推薦說明書(3)接受推薦同意書(4)聲明書(5)學經歷證明文件影本(6)著作目錄
經選薦委員會通知限期繳交對商學院未來發展之具體規畫書及補件，未依期限繳交補件者，不得參與選薦。
六、聯絡方式：
連絡人：王懷璟
電
話：(02)8674-1111分機66303
傳
真：(02)8671-5901
E-MAIL：business@mail.ntpu.edu.tw
地
址：237303新北市三峽區大學路151號　商學大樓3F03(商學院辦公室)
國立臺北大學商學院院長選薦委員會
民國113年2月27日</description><pubDate>Fri, 08 Mar 2024 01:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>臺北大學熱情迎接外國新生 開啟跨文化交流盛宴</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65ead8ec07be4b0843d5e2d8</link><description>隨著國際化的推動，臺北大學112-2學期共迎來115名包含法國、奧地利、瑞典、印度、中國、韓國、史瓦帝尼、白俄羅斯、衣索比亞、蒙古、蒲隆地、巴基斯坦、索馬利蘭等國家的外國學生。為了協助外國學生能夠更快更好地適應臺灣的學習與生活，本學期國際處特別招募了82名充滿熱情的國際學伴，讓同學們有機會進行跨文化交流，並在未來的校園生活中成為彼此的良師益友。
除此之外，國際處於113年3月1日假圖書館B1舉辦了一場溫馨且盛大的迎新暨相見歡活動，為本校的國際學伴與外國學生提供一個見面的契機。國際處大家長韋岱思國際長、境外生事務組組長兼國際顧問馬國勳老師與國際顧問劉佳昊老師出席了此次迎新活動，並向外國新生及國際學伴表達了親切的問候。韋岱思國際長在致詞中分享了自己曾經在臺灣求學的經歷，鼓勵同學們享受大學生活，與國際學伴建立深厚的友誼，編織屬於自己的臺灣篇章。
本次活動中國際處還特別安排了破冰遊戲，透過遊戲，學生們在輕鬆歡愉的氣氛中建立了更緊密的聯繫，並在歡笑聲中點燃了整場活動的氣氛。溫馨的佈置與精緻的美食更進一步加深了現場的歡樂氛圍，讓每位參與的學生都在這片國際化的懷抱中認識新朋友並開啟新的旅程。
迎新活動在融洽友愛的氛圍中完美結束，雖然學子們帶著留戀的神情離開，但對於即將展開的新學期充滿了無限期待。未來臺北大學將持續致力於打造一個融合溫馨與友善的國際化校園，為每位遠道而來的學子營造一個溫馨的學習家園，攜手共創難忘的大學生活。</description><pubDate>Thu, 07 Mar 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>國際事務處高教深耕國際專章-專任助理(收件至3月20日)</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65ead09307be4b0843d5e2d4</link><description>所需人員資格條件
國內、外研究所或大學畢業。
具備良好外語溝通與全民英文檢定中高級以上或相當此程度之能力（熟諳英文書信撰寫者尤佳），
以及具電腦文書處理（Office、Excel）、網際網路傳輸及其他資訊處理之能力者。
熟悉活動規劃辦理並具溝通協調能力，具良好時間控管與溝通協調能力。
具協調、溝通、分析、判斷能力及敬業與服務精神者。
與學生互動良好，並具有輔導與服務熱忱。
工作項目、地點、待遇及聘期
工作項目：(1)辦理交換生選薦相關業務、雙聯學位等國際交流及學生事務。(2)臨時交辦事項
工作地點：新北市三峽區大學路151號（臺北大學三峽校區）。
待遇:依本校計畫人員工作酬金表學士級第一年33,800元；碩士學歷，依本校碩士級第1年標準，每月38,617元整起聘。另具備五年內多益成績須達940(含)以上者，每月提供語言加給3000元。
聘期:自到職日起聘，至113年12月31日；續聘與否視每年年底考核結果及教育部計畫補助款而定。
應備文件
申請應徵期間：自奉核定公告日起至113年3月20日止。(以郵件收件時間為憑)
請檢附中英履歷表(含相片)、自傳(需含申請動機、未來工作規劃)、學經歷證明、成績單、相關工作經驗作品、語言檢定證明（若無則免附）及其他資料(請合併成一份PDF檔)，概以電子郵件一次寄送至oia@gm.ntpu.edu.tw（聯絡人：張小姐/電話：8674-1111#68014）；應徵資料若提供不實或有遺漏，相關責任由當事人負責。
本職缺視成績增列備取1-2名，候補期間自甄選結果確定之翌日起算三個月內(含正取人員報到後於三個月離職者)有效。
正取人員報到後未通過試用者，於候補有效期間內由本校通知候補人員逕行遞補。
面試方式採中、英文口試進行。
依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：(一) 犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。(二) 經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。(三) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。(四) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。(五) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。(六) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。
本職缺視成績增列備取1-2名，候補期間自甄選結果確定之翌日起算三個月內(含正取人員報到後於三個月離職者)有效。
正取人員報到後未通過試用者，於候補有效期間內由本校通知候補人員逕行遞補。
面試方式採中、英文口試進行。
依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：(一) 犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。(二) 經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。(三) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。(四) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。(五) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。(六) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。</description><pubDate>Thu, 07 Mar 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】青銀共度「春日茶舞」好時光</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65eaa99707be4b0843d5e296</link><description>社科院USR計畫關注超高齡的議題，辛法春老師長期與橘子讀書會合作，透過系列性的教學課程創造青銀共融的化學效應，在歷史、社會、心理、文化及藝術各個層面皆有所交流，今年度更設定了三大主軸，包括靈性關懐（王容義牧師）、性靈之美（張乃文校長的生活式茶道、依品凡作家的法國行旅）與在地文化（海山地區的礦業歷史），並於3月7日結合臺北大學海山學研究中心、三峽戴記茶坊，於人文學院8樓舉辦「春日茶舞」活動，共有33位高齡長輩與10位學生齊聚一堂，透過戴文祥老師的指導，聆聽在地茶文化的故事，並現場品茗與體驗手揉碧螺春。
戴記茶坊負責人戴文祥為茶農世家第四代，深知務農生活的辛苦，承接家業原本不在他人生規劃裡，直到家中茶廠兩度遭受天災重創、父親突如其來生病、加上原有事業面臨重大轉捩點，一連串的人生關卡意外成為他返鄉從農的契機；然而，投入家中茶產業，戴文祥想做的不僅僅是傳承，也思考著如何做得更好，他開始到處學茶，理解台灣各大茶區的特色，師法各大茶類的做法，再應用到自家茶區，他說，「三峽茶走過輝煌的外銷茶時代，在台灣經濟起飛時，以手壓龍井茶聞名，後因高山茶的流行而沒落，現在的三峽茶以碧螺春再度抬頭。」
聆聽完精彩的戴記茶坊的起源與三峽茶文化故事之後，緊接著就是戴文祥帶領長輩與學生一起實際體驗手揉碧螺春，感受一邊揉著茶，一邊被茶香包圍的「春日」幸福感，他在現場也為大家沖泡，茶湯清澈明亮的顏色，每一口都讓人感受到大自然的「茶舞」清新，搭配辛法春老師準備的點心，感受一杯用心傳承的好茶與一份甜美可口的心意，「我自己的小茶廠，一天大概只能處理100多斤茶菁，所以，可以真正做到跟著茶呼吸，將每天不同天氣、茶種特性與茶菁狀況一起考量進去，進而調整製茶過程，認真把茶做好。」戴文祥補充說。
同桌喝茶必然要聊天，活動中也能夠發現長輩與學生的熱情互動，特別是許多長輩對於喝茶也有所研究，現場也暢談自身的經驗與觀察，交談聲此起彼落，讓「春日茶舞」更添熱鬧氣氛，一位橘子讀書會的學員就表示：「綠茶紅茶白茶輪流喝，清香甘甜配點糕餅茶食，美味健康滿足小確幸，尤其感謝辛老師和戴先生示範講解實習，課程風趣生動獲益良多。」
辛法春老師則特別感謝橘子讀書會中多位長者志工的主動協助，從簽到、場佈、領位、分配點心，以及招呼參加的10位同學，甚至結束後的清潔、場復到載送器材都不假他人，「大家突破了年齡的限制、身體的限制，和年輕人一起工作，一起規劃，這是橘子讀書會的走向，更是學老的典範！」她分享說。
在飽滿茶香的氣味中，活動圓滿成功，戴記茶坊不只讓每款茶獨特的文化故事與價值特色重新被看見，更結合社科院USR計畫舉辦教育課程、體驗活動，讓青銀世代共融，一起體會三峽茶的魅力與滋味，相信這場「春日茶舞」的美好記憶，也如同三峽碧螺春的入口滋味，回甘悠長，讓人難以忘懷。</description><pubDate>Thu, 07 Mar 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>第三週期校務評鑑　邀外部學者辦理自我評鑑</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65ea7c1207be4b0843d5e285</link><description>教育部委託財團法人高等教育評鑑中心基金會辦理第三週期大學校院校務評鑑，本校列為113年下半年接受實地訪評學校。依作業程序於3月7日邀請校外專家學者至校進行自我評鑑實地訪評，後續各單位將依據訪評建議事項進行自我改善，提升辦學品質。自我改善情形並將納入自我評鑑報告，以作為下半年接受高教評鑑中心基金會實地訪評之依據。
第三週期自我評鑑項目
第三週期自我評鑑項目，包括項目一「校務治理與經營」、項目二「教師教學與學術專業」、項目三「學生學習與成效」、項目四「社會責任與永續發展」，共計四大項目，15個核心指標，54個核心指標檢核重點。本校並自訂「推動跨域學習提升學生競爭力」、「地方永續創生/共生：打造與社區居民共生共榮的臺北大學城」、「研發企業永續指數，發揮社會影響力，引導企業永續發展」三個學校特色指標，展現本校辦學特色。
跨域學習包提高外系選修學分數及外系選課保障名額、增開跨域學分學程、提供課程獎補助，以及提升教師教學、研究彈性等目標，藉此說明臺北大學近年來注重跨領域學習，藉此提升學生競爭力。此外，地方永續創生的著墨點，在於打造與社區居民共生共榮的大學城，例如社會科學院USR計畫力推的青銀共學、世代共榮，以及海山學研究中心以老街區為主要實踐場域，擴及海山區域，建立結合校園、北大特區與老街區的北大文化城，展現出臺北大學在大學社會責任的具體績效。
上述成果多屬於社會文化層面，商學院則將永續研究帶入金融領域，企業永續團隊建構「台灣永續評鑑」，為全國首創接軌國際準則，並依據本土化特色創建臺灣獨有的SEED評鑑制度，並與臺灣指數公司合作發布12檔指數、5檔衍生性金融商品，為目前國內唯一通過金管會認可發行ESG金融商品的本土ESG評鑑機構。
自我評鑑實地訪評
本次訪評小組共計八人，校長李承嘉感謝諸位委員蒞校指導，共同為學校各項興革提供意見。除了聽取校長對校務概況的簡報外，委員們並與校內各行政、學術一級主管會談，藉以掌握近期學校各項發展。此外，於晤談室與學生、職員和教師個別談話，則更能從細部觀察校內現況。委員關心議題包含學生跨域學習、國際化、圖書資源利用、校內硬體設施、校區BOT過程、學生住宿餐飲、教授升等、優秀職員獎勵措施等諸多項目。
綜整各項訪評意見後，訪評委員提出實地訪評報告，作為此次訪評總結。秘書室表示，後續將就此份報告提出改善作為，並向高教評中心交付自我評鑑報告，預計11月進行評鑑，屆時將為臺北大學這幾年來校務運作績效，作一次最為完整的整體評估。</description><pubDate>Thu, 07 Mar 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>民生校區停止隔夜停車及碩專班學生停車申請公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65e9897207be4b0843d5e252</link><description>一、依據112年12月28日民生BOT案第15次履約管理會議決議，民生校區現有停車場使用至113年3月31日止。
二、自113年4月1日起，BOT案施工期間民生校區臨時停車位數量為65格，並設置車牌辨識出入管制系統，教職員工自113年4月1日起停止隔夜停車並於當日夜間11時前駛離、隔日上午5時開放進入停車；碩士在職專班學生停止民生校區停車。
三、合江校區刻正進行汽機車停車場設置工程，有關教職員工隔夜停車及碩專班學生停車需求，俟合江停車場完工啟用後，依停車狀況進行滾動式通盤研議規劃</description><pubDate>Wed, 06 Mar 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>填問卷抽1000元全家禮券-全英語授課課程調查問卷</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65e9186507be4b0843d5e1f1</link><description>為了解本校師生面對全英語授課(EMI)課程的現狀與困境，以利未來研擬解決方案，懇請各位老師及同學協助填寫以下問卷。
學生版：https://forms.gle/pNVHhSyiEbXL24BS7
教師版：https://forms.gle/aXzDZsdLESbcJJS88
問卷截止日為2024年4月17日（三）12：00
【抽獎說明】（僅學生）
為感謝同學填寫問卷，於調查期間有效填答者，將抽出全家商品禮券1000元2名，300元10名，200元20名。1.獲獎者將先以電子郵件通知領獎方式，並於語言中心(文308)領取獎品。2.參與本活動者保證所有填寫聯絡資料真實正確，如有不實或不正確之情事，致無法聯繫領獎者，得取消得獎資格。3.領獎時間為2024年4月22日(一)至4月26日（五）。4.自得獎名單公佈日起至領獎時間截止，若無法聯繫到得獎者，視同得獎人自動放棄獎項，並將另外抽取獲獎者。5.如得獎者為外籍生及僑生，將代扣20%之稅額。6.凡參與本活動者即視同承認本活動之各項規定，本活動計畫如有未盡事宜或因故無法進行時，主辦單位有權決定修改、取消、終止或暫停本活動，並保有本活動規定之最終解釋權。7.問卷內所填載及提供個人資料之報名表及相關文件，視同參加人員同意作為本單位行政作業所需，得依個人資料保護法相關規定為必要之蒐集、處理及利用。</description><pubDate>Wed, 06 Mar 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>