<rss version="2.0" encoding="UTF-8"><channel><title>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news</link><description>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</description><author>NTPU 國立臺北大學</author><image><url>https://new.ntpu.edu.tw/assets/logo/ntpu_logo.png</url></image><language>zh_TW</language><copyright>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</copyright><item><title>結合多媒體及互動裝置　校史館2.0數位啟航</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/659bb80007be4b0843d5d13d</link><description>為了讓校史館典藏資料更為豐富，在圖書館規劃下，啟動校史館2.0計畫，重新整修自102年啟用的校史館。除了新增這10年間重要校史資料，同時也大量結合多媒體及互動裝置，讓到訪來賓、校友能透過有趣的互動，瀏覽臺北大學的發展歷程，此一展示方式不僅跳脫傳統校史館嚴謹、嚴肅的刻板印象，也提供觀看者全新的導覽體驗。
自1949年臺灣省立地方行政專科學校創校以來，歷經數次改制，回顧每個時期的重要事項，共構臺北大學的歷史記憶。校長李承嘉希望導入數位化技術來取代部分實體展區，讓校史呈現更周全，也可以有更多元的陳列風貌，後續更可透過數位校史館網站的建置，讓校友即使身處異地，也能清楚掌握學校的成長軌跡與校務推動願景，彰顯臺北大學在臺灣發展歷史上的意義與貢獻。校長更期盼，藉由校史館來緊密地凝聚校友與學校師生向心力，成為未來持續向前邁進的動力。
校友總會理事長林錫埼回憶起在校生活的點點滴滴，對於目前雙校區的發展現況，已和他學生時期有著大幅改變，他認為此次校史館的重新規劃，更能完善呈現出學校在各個時期的歷史樣貌，對於校友來說，更具意義。
圖書館館長朱炫璉說明，自校史館成立以來，臺北大學已從5個學院擴增為7個學院，校園內也增建了許多建物，包括簡易場館、體育館、懷德居木藝教室、音律電機大樓、二期宿舍與心湖會館等多棟建物，受限於校史館實體展示空間已法無擴充，近年的重要活動隨著年代逝去，漸漸地在師生的記憶中開始模糊，故而校史館的改造已是刻不容緩，所有專屬於北大的歷史與生活回憶，都該被周全地保存，於是著手進行校史館再造工程。
針對此次整修，圖書館說明，在中興大學法商學院以前的資料仍以實體展示方式呈現，因原有展板年代已久，部份舊損褪色，這次都重新編排美化輸出。至於改制臺北大學後的資料，則大量結合多媒體及互動裝置，讓到訪來賓、校友能透過有趣的互動，認識臺北大學的過往與現在。這樣的展示方式，不僅跳脫傳統校史館嚴謹、嚴肅的刻板印象，也提供到訪來賓全新的導覽體驗，讓校史館展現全新風貌。
在館方及各相關單位合作下，不論是大事紀、行政組織、歷任校長、校園活動、校內出版品、傑出校友等，都以數位化的方式進行保存與編輯，以利後續更新。同時提供不同時期衛星空照圖對照，可以看到每個年份新增的建物與北大特區的成長，希望藉由每一時期內容呈現，讓臺北大學每位校友，都能在校史館的角落中，找到屬於自己年代的青春記憶。</description><pubDate>Sun, 07 Jan 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>捐助所得 郭豫珍法官設置量刑研究獎學金</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/659baf5607be4b0843d5d133</link><description>臺灣高等法院法官郭豫珍去年在臺北大學圖書館舉辦《藍色藝思》公義畫展，畫展所得611.3萬元萬元（含其女劉夢非3幅插畫4.2萬元），依照藏家意願，除持續挹注警政署發給因執勤被殺警察遺眷年節慰問金公益專戶，以及捐助臺灣偏鄉兒童教育基金會外，臺北大學校務基金共得捐款285.6萬元，將用於優化教育資源，並優先提撥其中100萬元設置「量刑研究獎學金」。
捐贈儀式於1月8日在法律學院比較法資料中心舉行，由校長李承嘉代表校方接受捐贈。校長感謝郭豫珍法官對母校在法學研究上的熱心支持，相信這份獎學金將可鼓勵研究者，為司法學術與實務提供更為優秀的研究成果。
說明為何要設「量刑研究獎學金」的原因，郭豫珍法官表示，她堅守刑事審判職務30多年，致力於兩大目標，一是裁判文字的簡明流暢，能讀易懂；另一項就是量刑的公平合理。她指出，量刑差異是民眾質疑司法不公最重要的根源之一。因此立志結合法律、審判實務、各國量刑制度，以實證科學方法，完成《法官量刑影響因素之實證研究》博士論文。司法院從2011年開始，就以這篇論文的設計架構、方法與模式為藍本，推動量刑資訊系統建置計畫，陸續完成多種罪名的量刑現況，並已全面啟用。
郭豫珍法官鑒於量刑資訊系統的建置與實施，是跨領域的問題，而非只是法學闡述的片面思維。因此，發想設置「量刑研究獎學金」，期望借重學術界充沛且廣泛的研究資源，為司法改革重要環節的合理調整、精進，從各個面向，找出問題，提供方案或建議，對量刑妥適、公平做進一步的奉獻。
這項獎學金由臺北大學法律學院設置委員會審查，每年甄選優秀博士論文1篇，每篇10萬元；碩士論文2-3篇，每篇3萬元；收錄於TSSCI等資料庫之論文，每篇1萬元。
此外，郭豫珍法官並贈與法律學院一幅探討司法運作與電影劇情差異性的創作《電影劇情無法拼貼真實正義》，該畫作精選《十二怒漢》、《失控的陪審團》等12部精彩的法庭辯論電影海報，結合司法大廈影像，以手撕拼貼等多媒材技法，構成一幅司法大戲。郭豫珍說，一般人對司法審判的認知，大多來自電影劇情的感染，而非真實的體驗。電影劇情終究不是真實的正義，當《國民法官法》施行上路，一般未受過法律專業訓練的國民，有機會參與重大刑事案件審判，如何摒棄法庭劇的浪漫印象，面對真實，重新建構認知體系，無疑是最重要的課題。
去年舉辦的《藍色藝思》公義畫展，展出《AI來襲藝術家何去何從》、《腳踏車與人生》、《見翔》、《0.01秒的啟示》等35幅畫作。開幕當天，貴賓雲集，包括李承嘉校長及學校主管、國美館前館長廖仁義教授、臺灣高等法院高金枝院長、監察院趙永清、葉宜津、葉大華、鴻義章、蕭自佑等多位委員、審計長陳瑞敏、保訓會主任委員郝培芝、院檢同仁等逾3百人出席畫展。</description><pubDate>Sun, 07 Jan 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>112-2學期「課業輔導員補助申請案」，至113年2月4日(日)止</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/659b732407be4b0843d5d114</link><description>一、本案依112年12月修訂之「國立臺北大學教學發展中心課業輔導實施要點」辦理課業輔導員（以下簡稱課輔員）補助申請。
二、申請資格與方式
（一）補助對象為本校教師（包含專、兼任教師，將視經費狀況）開設之大學部學科優先，請填寫線上申請表（請教師以Google電子信箱登入），毋須繳交紙本。
（二）請授課教師或課輔員先行規劃課輔之時間及地點，本中心恕不代為尋覓課輔地點。
（三）每門課以申請一位課輔員為原則。
（四）申請教師若有學碩合班申請之情形（須教師、課程名稱皆相同），請提前來信告知（ntputrc@gmail.com）。
三、審查原則
（一）本學期課業輔導員審核標準為：
1.修課人數多數者優先，以113年2月2日公布第1階段「退選」之修課人數為主
2.依據本學期課業輔導員預算經費核定補助名額配置。
（二）本中心依各課輔申請案進行審核分配，並參考前一學期執行狀況（例如課輔員月報資料繳交情形、補助時數運用狀況等），審核結果將電子郵件通知教師。若申請件數過多，未能補助之課程將列為候補名單。
（三）審查結果預計於113年2月29日（四）通知（將視審核情形彈性調整時間）
四、補助內容
補助預計從113年3月4日（或實際完成聘用日）起至6月14日止，4個月，課輔員均為勞僱型兼任助理，時薪為新台幣250元∕小時，每月補助時數最高為10小時。
五、課輔員聘任資格
（一）課輔員資格以碩博士生或大學部四年級以上優秀學生為原則。
（二）本學期擬聘用之課輔員，前一次擔任課輔員時須通過本中心辦理之「培訓認證」，未通過者不得聘用為課輔員，惟若申請當學期惟初任者不在此限。
（三）應迴避不得為授課教師之配偶、四親等以內血親、三親等以內姻親，或執行單位各級主管之配偶及三親等以內之血、姻親。
（四）請教師先了解課輔員是否牽涉上述款項，若通過審查後課輔員申請過程中因上述事項而取消資格，將影響教師與課輔員的權益。
六、相關須配合事宜
（一）通過補助之課程，課輔時間將開放給全校其他有該課程課業輔導需求之學生參與，並不侷限於接受補助課程之修課學生方能參與。
（二）勞僱型兼任助理應遵照「國立臺北大學獎助生及學生兼任助理學習與勞動權益保障處理要點」辦理。
（三）課業輔導員請於月底（結算前）進行線上工時紀錄填寫，由聘僱單位進行審核、送彙整。
（四）請於期末考前，完成相關評量作業（課輔自評、師評、學生評），須至少各有一份資料，並參與培訓與繳交其證明。
（三）教師與TA間為勞動契約關係，教師須遵守勞動契約等法規規定，其他義務如下：
1.授課教師須督導課輔員執行與課程相關之工作並檢視課輔員每月工作檢討表。
2.課程執行期間及相關成果，如涉及他人智慧財產權者，應依相關法令規定辦理。
七、如有未盡事宜，本中心得隨時補充或修正，將依本中心通知為主，對於本補助有修改級最後解釋之權力。若有疑問，請洽教發中心 楊助理（分機66124，E-mail：w9351203@gm.ntpu.edu.tw）</description><pubDate>Sun, 07 Jan 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>112-2學期「教學助理補助申請案」，至113年2月4日(日)止</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/659b6f7807be4b0843d5d113</link><description>一、本案依照112年12月修訂之「國立臺北大學教學助理補助作業要點」辦理，並依112年11月29日112學年度第一學期行政暨教學單位主管會議校長裁示，請各教學單位獲配之學務處研究生奬助學金優先支應各該單位教師所需之TA經費。
二、申請資格
（一）補助對象為本校教師（包含專、兼任教師）或研究人員所授之學士班（不含進修學士班）課程。
（二）本案以不重複補助學務處「研究生獎助金TA」之課程為原則。
（三）每位教師以申請1門課程、1類TA為限。
（四）通識課程請與通識中心申請，語文通識課程除外。
（五）各類別課程申請資格
1.討論課程-適合學生分組討論的課程為限，選課學生人數達30名。
2.數位課程-遠距教學課程、使用數位器材輔助教學為限，選課學生人數達25名。
3.基礎課程-選課學生人數達60名。
4.英語教學-選課學生人數達25名。
5.服務學習-選課學生人數達60名。
三、申請方式
（一）依開設課程資訊至TA平台申請（路徑：校首頁／教務處／TA申請平台，帳號、密碼同教師資訊系統之帳密，毋須列印紙本）。
（二）須先至課程查詢系統輸入申請課程完整課程大綱，課程開始後須將課程教材上傳至數位學苑。
（三）申請教師若有學碩合班申請之情形（須教師、課程名稱皆相同），請提前來信告知ntputrc@gmail.com。
四、審查原則
（一）須符合申請資格，選課人數以113年2月2日公布第1階段「退選」為主。
（二）評分排序, 將納入
1.修課人數
2.學務處研究生獎助學金使用比例
3.無獲學務處研究生獎助學金之教學單位之申請(以最高加分為原則)
※學務處研究生獎助學金資料為前一年之學務處提供資訊為原則
（三）依照上述標準合併計算之排序，若有同分或其餘爭議者，則以審核會議之結果分配。
（四）依據本學期教學助理基準擬按選課人數差異調整每月補助時數，並以預算經費核定補助名額配置。
五、相關期程
（一）113年2月4日（日）截止申請。
（二）113年2月29日（四）通知審查結果（將視情形彈性調整時間）。
（三）聘僱前請先填寫完通知之相關資訊。
（四）聘僱時間為113年3月4日起至6月14日止，共計4個月。
※此次補助基準擬按選課人數差異調整每月補助時數，並視經費額度核定補助名額配置。
六、教學助理聘任資格
（一）限擔任一門課程，且當學期不得同時選修該門課。
（二）須通過前次「教學助理培訓認證」，未擔任過者、恢復資格者除外。
（三）以本校博、碩士班（不含碩士在職專班）學生擔任為原則，若有特殊情形，可由學士班三年級以上的學生擔任。
（四）各類別課程教學助理要求
1.數位課程TA-須具備使用數位教學電腦軟硬體之能力，須於聘僱說明填寫擅長項目。
2.英語教學TA-須具備相當於「本校英語能力畢業資格檢定辦法」第三條之資格，或相當之能力，須於聘僱說明提供相關證明。
（五）應迴避不得為授課教師之配偶、四親等以內血親、三親等以內姻親，或執行單位各級主管之配偶及三親等以內之血、姻親。
七、相關須配合事宜
（一）教學助理請於月底（結算前）進行線上工時紀錄填寫，並由聘僱單位進行審核、送彙整。
（二）請於期末考前，完成相關評量作業（TA自評、師評、學生評），須至少各有一份資料。
（三）教學助理須於期末考前配合繳交期末海報和參與培訓繳交其證明。
（四）討論TA每學期至少上傳6次討論影片至演講活動網2.0。
（五）數位TA每學期至少錄製12周以上之上課內容，並將剪輯後製之課程影片上傳至演講活動網2.0。
八、如有未盡事宜，本中心得隨時補充或修正，將依本中心通知為主，對於本補助有修改級最後解釋之權力。若有疑問，請洽教發中心 楊助理（分機66124，E-mail：w9351203@gm.ntpu.edu.tw）</description><pubDate>Sun, 07 Jan 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【公告】國立臺北大學三峽校區周邊優惠特約醫療院所</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/659b6cb907be4b0843d5d10a</link><description>說明：一、本組為維護本校教職員工及師生身心健康，特簽訂鄰近校區之合作醫療院所，提供師生就醫優惠，附件供參。二、就醫請務必攜帶教職員證或學生證，才能享有優惠減免。</description><pubDate>Sun, 07 Jan 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>公告113年春節門禁管制日期</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/659b555d07be4b0843d5d0f3</link><description>一、春節門禁管制自113年02月08日(農曆二十九/週四)至02月12日(初三/週一)止，期間各棟大樓進出門(含刷卡機)關閉上鎖禁止進入。二、113年02月13日(初四/週二)起恢復各刷卡門(機)門禁之通行。</description><pubDate>Sun, 07 Jan 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【Only for Taiwan residents】【中低/低收證明收件截止日延長至113/1/9】112-2學期具中華民國中低/低收證明者可申請宿費優惠</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/659a1cea07be4b0843d5d0ec</link><description>各位宿生們好～
一、宿費減免優惠說明:
(一)113年度低收入戶證明.
持中華民國縣市政府等機構審核發予之有效證明者，可申請112-2學期免收住宿費。
(二)113年度中低收入戶證明
持中華民國縣市政府等機構審核發予之有效證明者，可申請112-2學期教育部補貼宿費7000元。
二、受理期程:
即日起至113年1月9日(二)止。
三、受理方式:
每日上午9:00-12:00，下午1:30-5:00，於期程內至住輔組提交證明者，或直接拍照電子郵件至dora@gm.ntpu.edu.tw，模糊不清者影響學雜費之宿費繳費單減免，請自行負責。
◎申請通過者，將自動結合學雜費繳費單減免宿費。
三、重要提醒:
(一)鑑於「低收入戶證明」或需跨年度重新審核發給，若未能及時於學雜費繳費單轉檔期程內辦理，「低收免宿費」宿生可於113年3月6日（三）補註冊日以前，請持新發給之113年度低收證明，至住輔組洽承辦人王小姐申請修改學雜費繳費單，已繳費者則檢附繳費收據辦理退費，逾期者請恕無法受理，依全額宿費入住。
(二)提醒申請通過者，學雜費繳費單若未修改繳費金額，請務必聯絡住輔組承辦人王小姐(分機59141，dora@gm.ntpu.edu.tw)，請勿先行辦理繳費。
敬祝學安
住宿輔導組</description><pubDate>Sat, 06 Jan 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】林嘉慧執行長談「熟齡自傳書陪寫方案」</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6597bb6a07be4b0843d5d0c1</link><description>國立臺北大學社科院USR計畫於去年推動成立高齡與社區研究中心，並持續連結在地高齡社群，2024年1月4日辦理「任林熟齡陪伴服務講座-mdash;-mdash;從前從前阿公阿嬤有故事」，作為今年度的第一場高齡活動，並結合社工所的課程，邀請到任林教育基金會執行長林嘉慧分享。透過這項講座讓學生了解高齡自傳書的培訓內容，也讓社區長者認識書寫療癒在高齡生活的應用，希望未來能透過青銀共學的方式，既讓學生可以養成陪寫能力，也讓長者透過自傳書和自己的過去和解，一起共學共好。當天活動共有約30名學生與社區長輩一起聽講，更難得的是由USR計畫與高齡中心合作出版的《學老誌》，第一期封面人物90歲的施淑梨女士，也與第二期封面人物94歲的李悅音女士，一起共同出席聽講，獲得在場人士熱烈的歡迎。
面臨超高齡社會　關注熟齡族孤獨感
林執行長介紹道，任林教育基金會（以下簡稱任林）是紀念和傳承任兆璋修女及林美智二位老師的愛而設立，希望為渴望成長與家庭和諧的人，透過以愛和覺察陪伴，並採用多元的服務方案，促進家庭成長。林執行長進一步解釋，隨著社會演進、人口結構的改變，這些年來任林特別關注「熟齡族孤獨感」的議題，原因在於2025年台灣的老人占比將超過20%，正式進入「超高齡社會」；另根據美國退休者協會（AARP）研究，超過三分之一老人覺得缺乏陪伴，甚至每10位成年人就有一位有明顯憂鬱情緒需要協助。
從支持性團體　延伸發展人生自傳書
為了預防老年憂鬱症，除了多運動、學習自己有興趣的事物外，身邊最好能有優質的支持系統，才能真正健康老化。任林具有長期與熟齡族互動的經驗，透過社區讀書會，在全台各地組成共學團體，參與者更是超過7成是熟齡族；所以任林透過累積的豐沛能量與專業師資，推出「人生自傳書-mdash;-mdash;熟齡陪寫計劃」。林嘉慧說明：「人生自傳書不只幫助熟齡族重新認識自己、找回生命價值，更能讓個人立傳不再是名人的專利，也能讓一般家庭擁有，更能成為祖父母與孫子輩之間的橋樑，讓愛傳承下一代。」
熟齡陪寫計畫　專業師資授課認證
任林規劃的陪寫員培訓課程內容，是由專業師資授課，包含陪寫經驗談、憶兒時、歡顏歲月、時代大事、個人特質與定義此刻的自己等，六週課程主要在協助陪寫員在陪寫過程中，能夠精準的逐步陪伴熟齡族完成自傳書內容。目前已通過台師大非正規教育課程認證，並與優照護平台（ucarer.tw）合作進行媒合，獲得授證的陪寫員未來也可提供有價服務，成為服務高齡社會的人力資源。
找回生命價值　讓愛傳承下一代
當培訓完成，代表「人生自傳書」陪寫服務將正式展開，十週當中透過陪寫員的陪伴，和熟齡族一同重溫過去人生黃金歲月。林嘉慧也提及自身參與陪寫的小故事，一位長輩在尋找家族老照片的過程中，原本與哥哥早已不相往來，為了重拾過往照片增色自傳，他選擇主動與對方聯繫，並在見面時將彼此牽掛多年的心結逐漸鬆綁。另外，撰寫自傳中也能夠將深藏內心的感情展現出來，一位女兒因為閱讀了母親的自傳書，才知道母親的關心與愛，瞭解母親只是不擅於口語表達，透過自傳書的完成，反而讓原本緊張的親子關係獲得和解。
未來連結在地長輩　運用課程提供學生培訓
社科院USR計畫主持人曾敏傑教授也表示，青銀共學共融一直是計畫的重點，過往已經推動過青銀共耕、共唱、共遊、共展等等多元的類型，而這次任林也積極與USR計畫合作，希望將「人生自傳書-mdash;-mdash;熟齡陪寫計劃」引進校園，期待讓學生接受完整培訓課程，並媒合在地社區的長輩，完成更多豐富多彩的人生自傳書，以達到青銀共學、世代共融的目標。今天的演講正是方案創新的開始，如何提供學生培訓與認證、如何運用培寫服務高齡、如何幫助長輩梳理人生、如何讓青銀共同完成一項有意義的作業和作品，也將是下一階段繼續努力的方向。未來也透過陪伴更多熟齡族把愛重新找回來，一起為社會展現正面影響力，也善盡大學的社會責任。</description><pubDate>Thu, 04 Jan 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【轉知】疾管署修訂之「流感併發重症傳染病防治工作手冊」並配合辦理流感防疫工作。</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6597a40807be4b0843d5d0a2</link><description>說明：考量國內正值流感流行期，且寒假連假將屆，為有效預防並降低校園傳播風險，疾管署於112年12月修訂「流感併發重症傳染病防治工作手冊」並請本校落實流感防疫工作。
提醒本校教職員生
1. 落實「生病不上課、不上班」原則，請感染流感者佩戴口罩，並適時休息、補充水分及依醫師指示接受治療並在家休養直至症狀解除後24小時始返校上課。
2.建立良好衛生習慣：養成勤洗手、注意手部與呼吸道衛生及咳嗽禮節等習慣，儘量避免出入人潮擁擠 、 空氣不流通之公共場所，如有呼吸道症狀時佩戴口罩：打噴嚏時應用面紙或手帕遮住口鼻，或用衣袖代替；與他人交談時，儘可能保持1公尺以上。
3.維持健康生活型態：適度運動、充分睡眠及均衡飲食。
4.注意危險徵兆，儘速就醫：感染流感者如出現呼吸困難、急促、發紺(缺氧、嘴唇發紫或變藍)、血痰或痰液變濃、胸痛、意識改變、低血壓、高燒持續72小時等危險徵兆，應儘速就醫。
5.鼓勵接種流感疫苗，並提醒師生於寒假期間如前往傳染病流行地區旅遊、學術交流，可評估需求或依「旅遊醫學門診」諮詢建議，採取接種疫苗等措施。
詳如附件。</description><pubDate>Thu, 04 Jan 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>民生校區戶外籃球場暫停開放公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6596669d07be4b0843d5d04b</link><description>民生校區戶外籃球、排球通用球場配合BOT案工程進行，自113年01月08日(一)起至02月18日(日)止暫停開放。相關工程施作期間，請勿靠近，避免發生危險，造成不便，敬請見諒。</description><pubDate>Thu, 04 Jan 2024 09:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【徵才】國立臺北大學經濟學系陳盈臻教授誠徵國科會專題研究計畫專任研究助理</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6596538307be4b0843d5d040</link><description>一、職稱：學士級/碩士級專任研究助理
二、工作內容：
經費核銷
研究設備與文具等之採購
協助文獻資料之蒐集
其他計畫主持人交辦業務
三、聘任日期：2024年3月1日起，至2025年7月31日止（表現良好可續聘）
四、工作時間：每週一至週五9:00-17:00（依本校人事規定辦理）。
五、工作地點：臺北大學三峽校區（新北市三峽區大學路151號）社科院3F12室
六、待遇: 依本校計畫專任助理人員工作酬金表給付，學士級第一年新臺幣33,800元/月及碩士級第一年新臺幣38,617元/月（含勞健保），勞保、健保及勞退儲金標準依前述規定辦理，並依在職月份比例發給年終獎金。
七、應徵資格：
國內外大專院校學士或碩士畢業生，經濟、金融、財政、國貿或其他商管相關系所佳
熟悉辦公室文書應用（EXCEL、POWERPOINT、WORD）、能獨立作業者
做事細心、主動負責，具行政工作相關經驗者佳
八、應徵方式：
請於2024年1月29日（週一）17:00前，備妥履歷表、自傳及成績單PDF檔（學士申請者，請附大學成績單；碩士申請者，請附大學與研究所成績單），Email至陳盈臻老師電子郵件信箱：shchen@mail.ntpu.edu.tw。Email主旨務必註明『應徵研究助理_○○○（姓名）』。
若有教授推薦信者，請推薦教授本人於2024年1月29日（週一）17:00前，將推薦信Email至上述陳盈臻老師的電子郵件信箱。
將於2024年1月30日（週二）以Email通知面試者，並於2024年2月1日（週四）13:30起進行面試。
九、聯絡方式：
02-8674-1111#67212 吳助理
十、備註：
(一)依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：
犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。
經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。
經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。
經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。
經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。
經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。
(二)其餘規定依本校聘僱人員管理辦法辦理。</description><pubDate>Thu, 04 Jan 2024 06:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【徵才】法律學系113學年度第1學期誠徵教師公告(申請截止日：113年2月4日)</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65964f6e07be4b0843d5d03a</link><description>本系擬徵聘講師(級)以上專兼任教師、兼任專業技術人員（擔任教學）及博士生兼任講師數名。
說明：一、擬徵聘名額1. 專任教師1~3名（依系上規劃，安排於日、夜間學制授課）2. 兼任教師數名（依系上規劃，安排於日、夜間學制授課）3. 進修學士班兼任教師數名（僅於夜間學制授課）4. 兼任專業技術人員（擔任教學）數名（依系上規劃，安排於日、夜間學制授課）5. 進修學士班兼任專業技術人員（擔任教學）數名。（僅於夜間學制授課）6. 本校博士生兼任教師數名。（依系上規劃，安排於日、夜間學制授課）
二、所需資格條件(一)應徵專任教師者，應具備以下條件之一：1.需具有法學(律)博士學位(博士學位資格依教育部標準認定之)，初取得博士學位者，應附博士論文，博士論文須與專業領域一致。2.具副教授以上等級年資滿3年者。(二)應徵兼任教師（包含進修學士班兼任教師）者，以具有教育部頒發之教師證書為原則。無教師證書者，資格條件同前項第1點規定，經審議通過後聘任，惟不為請頒教師證書。註：應徵者若於申請時尚未取得博士學位，應檢附1.通過博士學位口試之證明，並2.出具相關單位開立之至遲可在113年7月31日前取得博士學位之證明文件；持外國學歷者，前述2項證明文件請檢附中譯本並應經駐外單位認證。(三)應徵兼任專業技術人員（擔任教學）教師者，須具備「本系聘任專業技術人員擔任教學準則」之資格，辦法請點開詳閱。(四)本校博士生應徵兼任講師者，須具備「 國立臺北大學博士生擔任兼任講師授課辦法」之資格，辦法請點開詳閱。-clubs;節錄第6條：各教學單位擬聘博士生擔任兼任講師應具備下列資格：（一）須修畢該系博士班所規定必修課以及應修學分，方得申請之，惟外語課程不在此限。但教學單位有更嚴格之規定者，從其規定。（二）所教授之課程需符合其專長。
三、優聘條件（專任教師）：依據「國立臺北大學獎勵新聘特殊優秀人才辦法」，符合資格者經申請並通過審議後，可依以下職級標準每月領取獎勵金(最長核給六個學期)：一、教授：每月獎勵額度以不低於新臺幣三萬五千元為原則。二、副教授：每月獎勵額度以不低於新臺幣三萬元為原則。三、助理教授：每月獎勵額度以不低於新臺幣二萬五千元為原則。-clubs; 國立臺北大學獎勵新聘特殊優秀人才辦法 、申請資格及申請表格，請點開連結參閱。
四、應具專長【應徵時請勾選以下符合之應具專長】(一)專、兼任教師（依系上規劃，安排於日、夜間學制授課）：●民事法領域：(1)身分法領域；或(2)財產法領域；或(3)民事程序法領域。●國際法（國際公法、海洋法、經貿與投資法等）領域。(二)進修學士班兼任教師（依系上規劃，安排於夜間學制授課）：●民事法領域：(1)身分法領域；或(2)財產法領域；或(3)民事程序法領域。●國際法（國際公法、海洋法、經貿與投資法等）領域。(三)兼任專業技術人員（擔任教學）（依系上規劃，安排於日、夜間學制授課）：●民事法領域：(1)身分法領域；或(2)財產法領域；或(3)民事程序法領域。●國際法（國際公法、海洋法、經貿與投資法等）領域。●勞動法領域。(四)進修學士班兼任專業技術人員（擔任教學）：（安排於夜間學制授課）：●國際法（國際公法、海洋法、經貿與投資法等）領域。(五)博士生應徵兼任講師者 (依系上規劃，安排於日、夜間學制授課）：●擬授課程：商事法。
五、應檢附之文件及著作：請詳閱本系網頁：https://www.law.ntpu.edu.tw/
六、申請截止日期：即日起至113年2月4日（週日）止（以郵戳為憑）聯絡人：陳瑜霈助教聯絡電話：（02）8674-1111分機67656傳真：（02）8671-5877
※有意申請者請於申請截止日期前（以郵戳為憑）檢附有關資料文件以掛號郵寄至「237303新北市三峽區大學路151號，國立臺北大學人事室收」【請註明應徵法律學系】。※合者約談，恕不退件。</description><pubDate>Wed, 03 Jan 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>113年寒假期間「943公車時刻表」(113.01.15~113.02.18，更新)</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6596268d07be4b0843d5d024</link><description>一、113年寒假期間自113.01.15至113.02.18止。
二、113年寒假期間台北客運「943」路線公車發車班次、時間如下：
1.台北-rarr;三峽：07:10臺北大學(臺北校區)公車站牌發車
2.三峽-rarr;台北：16:20臺北大學(三峽校區)公車站牌發車
三、寒假期間週一至週五依上述表定時間行駛、春節假期(02/08〜02/14)停駛。
四、113.02.17(六)補班日依學期間班次行駛。
五、資料來源：台北客運三峽北大站，電話：3501-9155。
事務組113.01.05</description><pubDate>Wed, 03 Jan 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>臺北大學 113年寒假期間 公務車時刻表</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/659625ec07be4b0843d5d021</link><description>詳如附件。</description><pubDate>Wed, 03 Jan 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>113學年度運動績優學生單獨招生開始報名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6594c5d007be4b0843d5cfa3</link><description>★點此連結歡迎進入國立臺北大學運動績優學生單獨招生報考系統一、本報考系統建議使用Google Chrome瀏覽器。二、如跳出安全憑證有問題，請點選「繼續瀏覽網頁」。三、無法正常顯示連結頁面，可能是使用瀏覽器版本問題，建議請改用桌機版的Google Chrome瀏覽器連結。★系統開放報名期間： 113年1月3日上午10:00至113年2月15日下午1:00止。</description><pubDate>Wed, 03 Jan 2024 02:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>113學年度學士班特殊選才招生錄取名單</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6594d99f07be4b0843d5cfca</link><description>一、旨揭錄取名單請詳本公告附件檔一，正、備取生並請務必詳閱注意事項各項規定。
二、考生收到成績通知單後對選才考試成績如有疑問可申請複查，並應於113年1月8日前為之，以郵戳為憑，逾期概不受理。詳細申請方式請詳簡章第9頁「拾壹、成績複查」規定。成績複查申請表如本公告附件檔二。
附檔一請點擊此處查閱。
附檔二請點擊此處查閱。</description><pubDate>Tue, 02 Jan 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>第23屆傑出校友專訪_許登旺學長「堅韌不拔 革故鼎新」</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6594c38e07be4b0843d5cf93</link><description>學歷：企業管理學系碩士在職專班民國108年度畢業
現職：鼎王企業有限公司創辦人/ 董事長登旺企業股份有限公司創辦人/ 總經理中國廈門鼎王貿易有限公司創辦人/ 董事長中國廈門鼎林家居科技有限公司創辦人/ 董事長
112年12月20日陳達新副校長特地帶領傑出校友專訪團隊前往新店鼎王鍋具營運總部，專訪本校第23屆傑出校友「企業經營獎」得主-mdash;許登旺學長，許學長於貧困的農家出生，26歲即白手起家創立「鼎王企業」，創造破億營收，但卻不故步自封，31歲再次回到校園完成大學學業，56歲更進入臺北大學企業管理學系碩士在職專班，積極追求創新、改革，2014年帶領公司由代理轉為研發，多次與工研院合作開發，連續7年於法國世界發明展獲獎，抱著為人類健康而堅持自己良知與信念，創造無數輝煌的紀錄。
「爺爺期盼我們這一代能終結窮困生活，於是將我取名『丁旺』，戶政人員登錄為『登旺』。」許登旺學長出生於農村，家中五代皆目不識丁，故肩負長輩殷殷期盼的許學長，必須憑藉自身力量披荊斬棘帶領家族改變命運，從國小起便靠著撿拾田中稻穗、地瓜、花生換錢籌措學費，甚至曾為改善家中經濟，放棄好不容易考取的高中，進入演藝圈，五光十色的演員生涯並沒有改變他對學習的渴望，反而讓他覺察「學歷」的重要性，於7個月後不顧家人反對地離開演藝圈重返校園，求學之路雖辛苦又自卑，但卻無法澆熄他心中對於學習的熱情，即便身兼三職也要咬牙完成學業。
「退伍後的我因為家境不敢念大學，獨自來到台北擔任百貨公司業務」畢業後雖因經濟無法繼續完成大學夢，但學長並沒有妄自菲薄，從零開始積極創新與嘗試各種銷售策略，短短幾個月便創下百萬營收的亮眼成績，1987年創立「鼎王企業」，不久後營收便突破1億元，但這份完美的成績單並不是運氣帶來的偶然，而是學長日以繼夜地辛勞而創造的必然。「我給自己目標：公司營收超過一億以後再念大學」學長跟我們分享不論是因為家境北漂打拼，還是創業獲得成功，他都沒有忘記上大學的夢想，在公司成立四年後，組織與營運皆走上軌道，學長再次踏入校園完成大學學業，並且持續於商業版圖創造傳奇，除買下美國「Mother Goose」並以此品牌成功進入全球市場，也帶領公司從代工走向研發，為台灣拿下無數發明獎牌，成為台灣鍋具的龍頭。
「我擔任青創總會副會長時，曾參加大數據雲端論壇，卻發現自己都聽不懂」說起來到本校就讀的原因，學長表示「求知慾」是一切的推手，讓他決心攻讀碩士學位，並在畢業後將習得的新知帶回公司，開始推動數位轉型，2019年畢業時，已在大陸市場擁有4億5千萬的收益。「碩士班的課程讓我的經營觀念得以更新，疫情時正好派上用場」2021年疫情於全球肆虐，百貨公司業績大幅衰退，公司首次面臨虧損的危機，學長卻堅持不裁員，帶領所有員工一起尋找解方。「拋開過去的輝煌時刻，自己先走，先跳下去」因為公司內員工多為與他一同打拼多年的夥伴，比起年輕人較難以接受數位化，所以學長決定以自身的業績做為表率，帶領公司同仁一起扭轉現況，尋找網路行銷人才打造網站新形象，並鎖定有組織的客群如宗教團體、社團組織、公益團體等，以及積極培養直播主，開發年輕客源，「疫情是加速我數位轉型的契機，而非危機。」
最後學長也以自己過去的經驗勉勵學弟妹，要注意未來的趨勢，例如大數據、物聯網、AI等等，不論在各行各業皆要事前掌握未來方向，並將格局放大、眼光放遠，未來職場的挑戰會越來越嚴苛，希望同學們要做好萬全的準備，任何困難皆會迎刃而解。</description><pubDate>Tue, 02 Jan 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>韓國釜山外國語大學 共探合作新機遇</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6593a47c07be4b0843d5cf40</link><description>本校與釜山外國語大學簽署姐妹校合作協議
釜山外國語大學(Busan University of Foreign Studies, BUFS)國際長Mr. Tae-jin KIM等2位外賓於112年11月20日來訪本校，國際事務處國際合作組羅國暉資深顧問主持接待。雙方簡介彼此學校的發展沿革及學科特色。該校設有七個學院，包括英日中學院、西方語言學院、東方語言學院、人文社會學院、商學院、理工學院以及教育學院。除了語文類，該校在其他領域也與本校對應。合作協議簽署完成後，兩校將持續進行對話，朝向交換學生、短期課程及合作研究等面向探尋合作之可能性。
釜山外國語大學(Busan University of Foreign Studies, BUFS)是韓國外國語大學唯二的其中之一。該校建於 1981 年，原為釜山外國語專科大學，於1991 年升級為綜合性大學。她的性質為私立大學，學生人數約有8千人，在韓國的大學中排名在第 65 名，其以外語科系最為聞名。除常見的中、英、日、歐洲語言外，該校亦設有泰文、印尼文、馬來西亞文、越南文、緬甸文等東南亞語言科系，並開設韓語教育課程供外籍人士研修，是學習韓語的理想學校。該校十分重視國際交流。她的留學生人數十分可觀，以中國留學生為最大宗，另外也有一大部分來自越南、俄羅斯和日本。釜山為臺韓交流重鎮。臺灣外交部駐韓代表處在釜山外國語大學設有文化部「臺灣書院」海外聯絡點，以推廣繁體中文字及台灣的傳統文化。</description><pubDate>Mon, 01 Jan 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>社科院USR計畫專任助理甄選結果公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6593623307be4b0843d5cf07</link><description>社科院USR深耕型計畫：前瞻超高齡的大學3E行動計畫-Establishment、Engagement、and Empowerment
一、正取：廖○賢
二、備取一: 莊O名
備取二: 林O寧
備取期間自甄選結果公告之翌日起三個月內(含正取人員報到後於三個月內離職者)有效。</description><pubDate>Mon, 01 Jan 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】社福機構園遊會170人熱烈參與   </title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6593600007be4b0843d5cefa</link><description>臺北大學社科院USR計畫結合社工系劉素芬老師的課程，於112年12月28日下午1:30-3:30，在圖書館地下室一樓，邀請社工系「社會工作概論」修課同學，進行期末成果發表。這次學生成果發表並且結合在地議題，以園遊會方式邀請社區民眾共同參加，就學生分組所探討的十個人口群議題， 包括無家者、都市原住民、身心障礙者、老人、兒少、精神疾病等，分別訪談10個社會福利組織，再將訪談資料消化和整理後，當天以淺顯易懂的遊戲方式，設攤和與會外系同學及民眾分享。現場共吸引了約170位人士，包括58位修課學生，以及100多位的民眾主動參與，人潮眾多，氣氛熱鬧有趣。
為了成發活動能夠順利進行，學生從下午1點即開始進行場地佈置和遊戲安排，並於1點半準時開始。三峽婦女會徐鳳英理事長也特地帶了三盒金牛角，到會場鼓勵學生，並且逐一參觀和體驗所有攤位，對於學生能夠侃侃而談的介紹機構理念和方案，印象十分深刻；在得知這些都是大一學生之後，對學生的表現更是讚不絕口。
活動過程中，外系學生和社區民眾也陸續到來，每位參與者都可拿到一張選票，並可選出三位最佳攤位，模仿正式選舉的模式，於活動結束後，進行開票和唱票，如獲得最多票數的三組，期末總報告成績也將加分。活動過程中，學生們皆十分積極投入，熱情的跟社區民眾介紹機構和服務內容。尤其每一組都設計出小遊戲，讓參與者能從遊戲中，體驗不同福利人口群的議題，例如體驗老年人記憶力或身體機能的退化，或是體驗如何透過拳擊來引領都市原民學生走出不一樣的人生道路。
為了瞭解學生學習的成效，劉素芬老師也在現場訪談外賓的感想，受訪的民眾都表示學生很熱情，而且對於機構的介紹十分清楚，對於提問也能夠精準回答，顯示學生們很認真和用心準備。一位社區大姐也提到透過這個活動，她才知道原來社區裡有這麼多福利機構，在默默服務各種弱勢的人群，這是她以往從沒有想過也無從得知的，非常感謝學生的介紹，也期許未來學校能夠持續舉辧類似活動，促進社區和大學的連結。
學生們在活動過後表示，活動準備雖然很累，但事後也很有成就感，尤其是社區民眾的肯定和支持，讓他們的辛苦感覺有所回饋。劉素芬老師也表示，園遊會課程設計的理念，在於強調學習、系統化整理、展示和反思的歷程，讓學生走出課堂之外，以團隊合作的方式自主學習和展示學習成果，並且透過園遊會形式和社區產生連結，讓學習成果不單單是作業產出，而是對社區有所貢獻和回饋。
USR計畫主持人曾敏傑教授也表示，教育部USR政策的目標是人才培育和在地連結，經過近七年來的推動，校內也有越來越多的課程，都能夠透過連結在地進行人才培育，一方面帶領學生走出學校，或是邀請社區民眾進入課程共學，讓學習更加多元。同時也鼓勵同學主動發想或是提案，112年即有六個學生團隊提出自學方案，並且連結社區；大學生有的是創意和熱情，但往往缺乏表現的場域和實踐的機會，未來USR計畫仍會努力媒合學生，透過自學方案等方式，透過自我挑戰達到自我成長。</description><pubDate>Mon, 01 Jan 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>