<rss version="2.0" encoding="UTF-8"><channel><title>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news</link><description>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</description><author>NTPU 國立臺北大學</author><image><url>https://new.ntpu.edu.tw/assets/logo/ntpu_logo.png</url></image><language>zh_TW</language><copyright>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</copyright><item><title>【USR】謝偉民老師談「休閒農業與地方創生」</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/664ebb0707be4b0843d602a6</link><description>本學期社科院USR計畫結合通識中心蔡怡玟老師的「都市地理與地方創生」課程，邀請社區民眾與同學們一起共學。於5月17日上午十時至下午十二時，由師大地理學博士謝偉民老師分享森林療癒的觀點，並進而延伸連結至地方休閒產業的發展，以及與地方創生實踐的可能。
在第一階段的分享中，謝老師談及目前臺灣與日本面臨著相同的困境，包含都市人口過於集中、高齡化以及少子化等相關議題。謝老師進一步以日本實際實踐的經驗與案例，與修課同學以及社區民眾分享，並思考擁有眾多森林資源的臺灣，我們該如何結合森林療癒與休閒農業經營，以便落實地方創生等相關策略。
接著，謝老師以實際踏查日本神奈川縣大井町「未病村」（未病バ レー『BIOTOPIA（ビオトピア）』），與大家分享森林療癒與地方產業共生的方式。大井町位於神奈川縣西南部，擁有大片的森林資源與水源保護區，距首都圈約70公里，是神奈川縣的農業中心之一。而「未病村」的「未病」源於中國《黃帝內經》所云「上醫治未病」，「未病」是指在尚未發生疾病或內在疾病尚未明顯顯露之時，我們就可以在日常生活中，通過食療、藥膳、運動、怡情養性等各種方式，調整臟腑，增強體質，防止疾病；就西方醫學而言，「未病」則可謂之為亞健康之狀態。大井町未病村，主要是由日本企業（Brook-rsquo;s 集團）負責營運，主要希冀能在以森林療癒為主的基地中，打造一個以生命為關懷核心的烏托邦（biotopia），藉以達到環境與人共生健康的目標，同時在這當中，亦可藉由地方特色的地景、農產，活絡振興地方，創造就業機會，刺激人口回流。
而接著日本「未病村」案例介紹後，謝老師亦談及目前臺灣在森林療癒的推廣，包括森林療癒師的認證與培訓。「森林療癒師」的認證與培訓，主要是由農業部林業及自然保育署委託台灣森林保健學會執行與訓練。目前一位專業的森林療癒師必須具備自然科學相關知識，同時亦兼具心理健康、急救、運動等相關涵養。除此之外，森林療癒師的培訓也著重整體活動規劃設計之五感體驗與人地間之互動，藉此讓體驗森林療癒的學員，除了可以感受森林生命力之外，同時使身心與環境共在，進而減低交感神經的活躍，降低壓力、焦慮，達到促進身體健康。進一步，在此過程中，也直接或間接促進當地社區發展與生態環境的維護。
中場休息之際，謝老師亦帶領現場同學與社區民眾體驗檜木精油。謝老師先是請在場的大家，將滴在手掌心的檜木精油，反覆搓揉，進一步開啟大家對於嗅覺的記憶，且感受木質調性的芬芳，並也提神醒腦，平緩心情。接著，謝老師帶領大家活動筋骨，起身練習法鼓山八式動禪中的第一式，過程中配合呼吸調節，藉以放鬆和覺察身心，並也提升身體的柔韌與力量。
第二階段，謝老師則是從自身博士論文出發，以臺灣北部淺山地區茶油產業的發展，提及若能在臺灣茶油產業建立起產官學合作的機制，推動地方產銷系統和認證標準，同時再透過倡導健康飲食的方式，進一步推廣茶油應用，與建立穩定的銷售通路，如此或許可以將臺灣茶油市場推向精緻地方產業的發展。另外，若是將茶油產業結合休閒農業，亦可推行採茶籽、榨苦茶油的體驗等，將茶油的製程轉換成體驗的方式進行，此舉不僅能將茶油產業，延伸擴及至農遊體驗、食農教育的發展，同時對於體驗經濟、在地文化深耕（尤其茶樹的生長環境多以在丘陵地為主的客家族群為主）、文化深度之旅等均有所增益。再者，茶油富含單元不飽和脂肪Omega-9，與人類分泌的天然油脂接近，塗抹在皮膚很容易被吸收。因此，茶油在日本被視為是珍貴的護髮護膚聖品，是為椿油（ツバキオイル；Tsubaki oil）。謝老師借鏡日本茶油產業的多元發展與運用，提及若是在臺灣的我們，可以學習日本，提昇茶油產業的運用，將茶油的附加價值提高，善用其潛在商機，那麼透過茶油產業做延伸發展，不僅是食農教育上的延伸，更多的是對於在地農業的發展升級與認同。
本次分享最後，謝老師也帶來小罐香純的茶油，讓在場的同學與社區民眾們以手背搓揉的方式逐一體驗，進一步感受茶油的香氣與滋潤觸感。結束之際，也在同學與社區民眾還沉浸在滿室檜木香的教室中，以及與謝老師請教的互動過程中，愉快地畫下完美句點。</description><pubDate>Wed, 22 May 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>通識飛鳶博雅講座及通識月閉幕典禮 林峻丞談生命教育與社區活力旳關鍵</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/664ea4fd07be4b0843d60274</link><description>本學期通識月飛鳶博雅講座大型場次最終場暨通識月閉幕典禮，由通識教育中心與學生諮商中心，共同邀請甘樂文創志業執行長、台灣地域振興聯盟發起人林峻丞，來和與會師生分享「生命教育與地方創生：啟動社區活力的關鍵」。林峻丞以自身走進地方之心路歷程，分享其如何以生命教育之初衷，探索地方，並看見其在地方生根（深耕）之力量。
林峻丞是土生土長的三峽人，成長過程並不順遂。求學時期，林峻丞背負著沉重學貸，又遭逢父母離異，只好獨自在外生活。求學過程中，林峻丞在種種現實遭遇與思考下，毅然決然踏上休學之路。休學期間，林峻丞受到藝人許效舜所撰寫之《石頭舜子玉玲瓏》中所云「生命就像一塊麵包，吃完了就沒了，不吃也會壞掉」啟發，遂而投石問路，毛遂自薦打給電視台，並獲得與許效舜見面之機會，成功拜師門下，正式踏入影視圈。許效舜告訴林竣丞，若要在影視圈立足，需具備三大條件：首先要具有清醒的頭腦，再來是具備永遠的熱情，最後則是永遠有不滅的鬥志。林竣丞的影視圈之路，一路從幕後學習，再到獨當一面的電視節目《瘋台灣》編導，無一不受許效舜啟發和影響。2005年，林竣丞因為家族肥皂事業面臨倒閉，返回三峽，接手家族事業。林竣丞在此間靠著自身之努力，以及過去在影視圈所累積學習之行銷歷練與磨練，創立家族品牌「茶山房」，成功挽回家族事業，同時亦開啟自身與家鄉三峽深厚的連結。
不過，回到三峽後，林峻丞發現家鄉實存在著許多棘手之社會問題。如三峽曾是新北市毒品案犯罪率最高的行政區，其數字甚至遠超三重、蘆洲等傳統發展之地。然而，此問題的背後，盡是盤根錯結，結構性的社會問題，如地方產業沒落，導致青壯人口外移、年長者無力撫養留鄉之青少年，高風險兒少、中輟生等問題逐漸浮出檯面。面對此等問題，林峻丞認為學校、社會和政府間的溝通往來與平台協助，往往緩不濟急。因而這些失去教育與關懷的青少年們，往往在不良環境的影響下，逐步踏入犯罪溫床。因此，林峻丞認為若要徹底解決此等問題，在學校、社會與政府間，必需要有一個更系統性的整合或平台機制。於是，林峻丞在2010年，成立「甘樂文創」，深入在地文化，致力於報導三峽、關懷在地、興辦教育、開發觀光等，透過社會企業的經營模式，期許連結三峽的人與地，並創造共好。
2019年臺灣在行政院國家發展委員會的主導下，開啟「地方創生」元年。「地方創生」一詞則是由日本前首相安倍晉三於2014年提出，係指由日本政府主導一系列地域活化之政策，藉以減緩都會區人口過度集中、偏鄉地方經濟衰退等問題。隨之，地方創生的風潮與推廣，擴散至全球。然而，林竣丞亦談及目前日本在地方創生的實踐與經驗，其實各地成效不一，甚至亦有較負面影響之討論與辯論。而在臺灣，在國家尚未推廣及開啟地方創生之實踐時，林竣丞早已運用自身所思考之方式，深耕家鄉。目前林峻丞所創設的團隊－「甘樂文創」，同時也是臺灣各地在思考與實踐地方創生之時的策略標竿與楷模學習。
林竣丞在長期經營地方與社區的觀察思考中，認為目前臺灣在地方創生推動的困難實在於，政府財務窘迫，治理效能不足；一般企業追求最大利潤，造成公共利益犧牲；非營利組織（NPO）財務無法永續，社會關懷無以為繼。於是，林峻丞在實踐與周密之思考下，建立社會企業與非營利組織雙軌並行的地方創生組織架構以及營運模式。首先，林峻丞結合三峽在地設計與共好夥伴，建立「甘樂文創」旗下之「甘樂食堂」、「甘樂旅宿」和「禾乃川國產豆製所」等品牌，企圖發展地方觀光、銷售優質豆製產品，行銷三峽。同時，亦將剩餘盈餘注入「台灣城鄉永續關懷協會」，投入社區發展項目，尤其是在環境關懷與弱勢陪伴以及教育上，林峻丞先後開創三峽河「淨溪活動」以及「小草書屋」、「職人小學堂」和「青草職能學苑」等組織，藉以關懷環境、陪伴高風險兒少，並啟發在地國中小生、輔導中輟生，同時亦扶植在地工藝職人，使其工藝有其傳承與推廣之地。在此，林峻丞打造出一個具財務獨立的社會企業，與非營利組織雙軌並行之全方位社區經營團隊，在地方創生實踐之領域獲得相當成功，甚至吸引日本、歐盟等團隊跨海取經。
「十年磨一劍」，林竣丞認為目前在臺灣所實踐種種關於深入地方，協助地方發展之經驗，應該可以被不同團體或地方複製成一有效之社區關懷系統。於是，林竣丞發起「台灣地域振興聯盟」，結合更多臺灣各地有志經營地方的團隊，相互支持推廣，跨域合作，傳承彼此經驗，希冀能夠將對於地方關懷的種子，在臺灣更多的鄉鎮播種萌芽。也因此，在講座最後，林峻丞企盼台下的同學，若將來思考回鄉服務，則一定要先培養留鄉的能力，並盡可能認識家鄉的一切，與家鄉建立脈絡連結。同時，日常生活中，我們可以務實且具體實踐：進行有意識之消費，並選擇能夠代表在地、永續之商品，回饋鄉里；運用大學暑假期間，進行企業實習，瞭解市場需求，建立人脈；最後則是每三年設定一個重要的里程碑，並盡其所能地去達成，同時並將此一成就或成果與親友分享，從而定位自己。
「善用你的麵包，發揮麵包的價值，種下改變希望的種子」林峻丞說。而如此走過的經歷，林峻丞希冀能夠回饋並啟發更多的莘莘學子，就像當年許效舜影響自己般。本學期通識月「探索生命，擁抱幸福」就也在林峻丞一步一腳印的人生經驗與分享中，畫下完美的句點。</description><pubDate>Wed, 22 May 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>總務處事務組誠徵首長公務車駕駛 1名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/664dac4607be4b0843d60233</link><description>一、資格條件:
1.性別、年齡不拘。
2.國內國中或高中(職)學校畢業，領有畢業證書者。
3.須具備職業大客車駕駛執照。
4.主動積極、禮貌，具服務熱忱，須配合首長行程及機關各種車輛派車出勤並能夠配合機關交辦業務。
二、工作內容、地點、待遇及聘期:
(一)、工作內容：
1.首長座車及公務車(中、小型客車)駕駛。
2.公務車保養檢修。
3.配合辦理公務汽、機車輛管理相關事項。
4.其他交辦業務。
(二)、工作時間：依本校職員差勤管理實施要點辦理，需配合首長行程出勤、加班。
待遇：依本校聘僱人員報酬標準表高中(職)級以下核薪，依勞動部公告基本工資支給另加職業大客車駕照加給6,000元，計33,470元。（含勞健保及勞退；可依在職月份比例發給年終獎金）勞保、健保及勞退儲金標準依上述規定辦理。
請參考: 國立臺北大學聘僱人員報酬標準表 (附檔)
聘用期間：預計自113年7月16日起至113年12月31日止(試用期3個月，114 年以後依程序簽請校長同意提送本校員額管控小組審議)。
三、應備文件及收件截止日期:
(一)、申請及收件期間：即日起至113年06月12日(星期三)下午5時(郵戳為憑)
(二)、應備文件：
1.履歷表乙份（含自傳、身分證正反面影本、近期2吋個人照片）。
2.學歷證書影本。
3.職業大客車駕駛執照影本。
4.其他能力、工作經驗證明影本或其他有利審查資料影本。
以紙本掛號郵寄逕寄（送）237新北市三峽區大學路151號，國立臺北大學總務處事務組（聯絡人：余如萍小姐 / 電話：02-86741111#66266）收；或合併成一份PDF檔)，概以電子郵件一次寄送至runa2110@mail.ntpu.edu.tw。請註明：「應徵總務處事務組聘僱人員(首長公務車駕駛)」。應徵資料若提供不實或有遺漏，相關責任由當事人負責。
四、其他
(一)、初審合格者擇優面試，不合者恕不退件，未錄取者不再另行通知。
(二)、本職缺得列備取，候補期間自甄選結果公告次日起算三個月內有效（含正取人員報到後未通過試用或於三個月內離職者）
(三)、依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：
1.犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。
2.經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。
3.經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。
4.經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。
5.經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。
6.經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。</description><pubDate>Tue, 21 May 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>113 學年度第1學期國際學伴獲選名單公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/664d6b7107be4b0843d60213</link><description>一、113學年度第1學期國際學伴獲選名單公告如附件，實際分配之新學期外國學生資訊將採個別通知。
二、113年05月30日(四)中午12：10將於商1F09教室舉行113學年度第1學期國際學伴說明會，歡迎當選擔任國際學伴的同學踴躍報名，並請於05月27日(一)下午18:00以前提交國際學伴說明會出席調查表。
點選此表單連結:https://forms.gle/FjBnJ8vUwnDgd72P9，或掃描QRcode報名，現場備有餐點，學伴參加活動可獲得一枚專屬貼紙，集滿5枚即可申請學伴證書哦！</description><pubDate>Tue, 21 May 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】北大與高醫交流「大學社會實踐」</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/664d4c2e07be4b0843d601f7</link><description>臺北大學社科院USR計畫應高雄醫學大學副校長吳正毅教授之邀請，於2024年5月16日由計畫主持人曾敏傑教授率領計畫團隊及鳶山協會同仁，一行六人赴高醫介紹USR計畫執行成果，內容包含《學老誌》發行的源起及社會影響、學老家庭培力方案、健康閱讀方案、愛輪族方案、鳶山協會業務等，並與青田生技盧世豐藥師交流「大學與社區合作模式-以社區藥局觀點」，出席者包括藥學院長楊世群教授、前藥學院長黃耀斌教授、醫學社會學與社會工作學系陳建州教授、USR計畫團隊，與近120位師生共同參與。
首先由高雄醫學大學吳正毅副校長開場致詞，高醫希望推動學習大學與強化社區合作，表示大學雖是學術重鎮，但跟社會關係仍需緊密共生共榮，社區在知識的應用與傳遞是很重要的角色，期許大學不要獨立於社區之外。而在大學與社區的連結合作上，不只應把大學知識帶入，也要有社區的反饋來合作，才能創造更多的知識。吳副校長表示自己是臨床醫師，瞭解病人的需求非常重要，因此希望透過邀請北大社科院USR的臺北大學城經驗，以及高醫校友盧世豐分享社區藥局在社區的角色，帶領師生學習如何在USR計畫上更加優化。
首先由北大社科院USR計畫主持人曾敏傑教授報告，與大家分享這七年來的經驗，從過去種子型、萌芽型到現在的深耕型是如何進化。2017年開始，計畫由社工系出發，從校園鄰近的弱勢族群，如婦幼、身障、原住民等開始服務，同時思考未來政策結束後該如何永續，因此於三年後育成了鳶山協會，以承接新北市高齡據點輔導的標案，一方面也聘用兩位專員，不只給予畢業校友工作機會，也連結上三鶯土樹四區71個據點，創造社工系學生實習的媒合管道。
2020年，到了第二個三年，計畫更加積極營造出「臺北大學城」的理念，因為北大鄰近有北大特區，所以曾敏傑教授把美國大學城的理念帶入，開始發想大學城--如何把居民帶入校園，也把師生帶出社區? 因此與子計畫老師跟學生開始思考如何社區大學化、大學公共化、大學城協力化。讓大學分享資源為社區付出，而社區也能回饋給大學，讓雙方良性互動共造大學城。並以首次的聖誕點燈為例，介紹如何結合居民、扶輪社一起點燈創造節慶回憶，凝聚大學城意識；另外玩具節也一連辦了七年，結合NGO(玩具圖書館)、學校課程(社工系遊戲治療)，也因應高齡化的趨勢，結合高齡志工加入共同服務親子，大學城系列節慶七年來，累計已超過15,000人次進入北大參與活動。
另外USR計畫也強調學生的角色，主持人也以北大管樂團為例，多年來挹注資源給社團，讓管樂團已經成為全國績優社團，並且有能力外展服務社區弱勢團體。因此USR是一個很好的平台，把老師課程、學生社團、NGO等等資源連結進來，而節慶就是與社區連結最好的方式，因為每年定時定點辦理，有助師生與社團思考每一年要如何提升精進，也讓校園活動與社區生活結合，創造名實相符的大學城。
2023年，計畫走入第三個深耕型的階段-「前瞻超高齡的大學3E行動計畫」，更高度回應台灣超高齡的趨勢，以及北大特區高齡者的需求。在15個面向發展了36個方案，當天也帶來五個重點方案: 學老誌推廣方案、家庭培力方案、健康書庫方案、愛輪族育成方案、以及鳶山協會育成方案等，並分由計畫助理同仁個別報告。
《學老誌》的創刊背景，在於團隊思考如何讓計畫對高齡者產生幫助?個人面對老化是很辛苦的過程，而面對高齡化及少子化的趨勢，大學應該要如何重視高齡者的學習，USR計畫透過《學老誌》的創刊，集結校內課程、演講、方案、社區案例等，整理出學習老化的脈絡。從2023年9月創刊後，為回應教育部強調學生的學習角色，因此計畫也開發出「爸媽學老，我抽電腦」的活動。計畫助理鍾佩芳表示，為了讓學生跟家中長輩一起閱讀學老誌，並且親子一起交回讀書心得後，以禮券跟3C大獎鼓勵學生與家長參加，三週活動共回收到235位學生，以及235位家長的學習單，透過學生的影響力，讓「學老」這個概念在家中發芽；也發現學生的父母大多落在55歲，正是要開始預備老化的前期階段，因為學生開始關心長輩老化的議題，也促使長輩開始思考如何照顧好自己的健康，不要造成孩子未來的負擔，也讓兩代之間透過對話與交流，讓感情更好。透過學習單也發現學生與家長十分關注家人失智、喪偶、獨居、空巢期、防詐騙等議題，有助於雜誌未來更多面向的發展。
接下來是《健康書庫》的介紹，由計畫助理廖智賢報告，從台灣失智症嚴重的趨勢不可逆，因此為了幫助北大社區長者活用大腦、提升健康知識，計畫開辦了「閱讀健康書庫」，透過Reading、Writing、Sharing、Doing的方式，讓關心健康的長者有機會接觸健康醫學書籍，一起讀書、寫書摘、一起在讀書會分享並且實踐，讀書會也邀請台北市萬華醫院復健科的韋翔醫師，每個月為長者主持導讀，以不同的主題，讓長輩閱讀後相互分享，如遇到不同的醫學觀點，就由醫師來解惑。其中借閱量前三名為長壽養生、延緩老化、飲食營養等，兩年下來已招募讀者達102位，回收書摘170份；顯見北大特區長輩在團體的動力下，多能透過閱讀提升自我健康。
接下來介紹「愛輪族育成方案」，由計畫助理施冰冰報告。從2022年老大人音樂節開始，已為在地輪椅族推出了6個系列方案，辦理了30場次的活動。從主持人觀察到校園內輪椅族散步人數越來越多，起心動念為這些超高齡的長者辦理方案，包含刺激認知的音樂表演，讓學生社團管樂團、鋼琴社為長者表演老歌，開辦了「森林音樂會」、「五五樂集」等；接下來也為功能較佳的長輩辦理運動類方案，例如「輪椅體適能」、「音樂律動」等課程。在多次的接觸之下，計有18組輪椅族積極參與活動，分析其特性，坐輪椅因素以肌無力50%、中風28%、失智(失能)11%為主；輪椅族男性48% 、女性52%，差異不大；參與者平均年齡約83歲，幾乎天天都來北大散步，對於活動黏著度非常高，出席率幾乎達八成。輪椅族方案以憂鬱量表(GDS)做前後測比較，發現家屬及外籍看護在六週活動後，GDS分數均有改善，顯見對於照顧者提供了喘息的效果。
最後由鳶山協會同仁許雅婷，報告協會與USR計畫的關聯，及如何扮演大學與社區的橋樑，也協助媒合學生實習及課程實作場域。由於承接新北市高齡友善據點之業務，主責三鶯土樹4區71個據點，為幫助據點穩定運作、提升量能、延伸服務以及府團合作。2022年也募集據點高齡方案，由北大、新北市社會處及鳶山協會出版了《樂齡動腦，共老共好》高齡活動手冊，並發放至新北市500多個高齡據點。另外也介紹歷年培力活動、友善接待媒合據點，讓長輩體驗一日大學生，進入教室一同共學。
最後由青田生技盧世豐藥師交流「大學與社區合作模式-以社區藥局觀點」，以自身在社區藥局開業的經驗，與學弟妹分享如何成為學校與社區的橋樑。由於社區藥局本身有公部門交辦的宣導事項，例如防毒宣導、社區C據點、長照2.0、社區藥事服務等，並透過藥師公會派案、或是聯繫里辦公室或社區發展協會，可以成為案件來源；辦理活動類型包含用藥安全講座，也結合節慶與社區攤位辦理用藥安全有獎徵答等；另因為本身是校友，也會結合校友會的資源，為學弟妹辦理職涯講座；藥局也結合學校社團「坩堝社」，進入小學辦營隊，推廣藥物安全等服務，並得到113年全國社團評鑑特優。也讓USR計畫團隊認識醫學大學社會實踐的模式，只要先盤點過自身的資源，並積極向外互動，都可以發展出具有特色的USR計畫。
閉幕時高醫藥學前院長黃耀斌教授也回應，透過北大的分享，讓他們在推動USR上有更多的啟發，可以透過音樂性社團去服務社區長輩，結合學生與社區就會變得容易，而透過校際交流也為各校USR計畫注入更多活力及創意，希望未來還有機會可以繼續合作。醫學社會與社工學系陳建州教授也感謝師生的參與，彼此學習如何實踐每個人身上的社會責任。</description><pubDate>Tue, 21 May 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【徵才】資訊中心誠徵程式設計師</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/664b1d9207be4b0843d6016c</link><description>一、工作內容：
為持續推動本校資訊化任務，遴聘具資訊專長之程式設計師，協助資訊中心開發、維護及管理校務資訊系統。目前需要招募新的工作夥伴，歡迎加入我們的團隊。
二、職務類別：程式設計師(高教深耕計畫專業技術人員)
三、需求人數：一名
四、應徵資格：
具學士學位(含)以上，非在學學生身份者。
應屆畢業生可，需於到職日前取得畢業證書。
非資訊相關科系對程式開發有興趣者亦可。
熟悉JS/CSS/HTML5等前端開發工具使用。
具備程式與資料庫開發經驗尤佳。
擁有自我學習與解決問題之企圖心，能與團隊良好溝通合作。
五、工作地點、時間、待遇及加給：
工作地點：三峽校區(新北市三峽區大學路151號)，視情況需至臺北校區或外地出差。
工作時間：依本校職員差勤管理實施要點辦理。
工作待遇：(1).學士級：薪資 $39,620 起(2).碩士級：薪資 $46,412 起依「國立臺北大學資訊中心專業技術人員報酬標準表」辦理(附件1)
資訊加給：111年度起增設獎勵制度，依工作表現及績效，經員額管控委員會審議後，每月核發2,000~12,000不等之資訊加給。
六、工作聘期：
自報到任職日起至113年06月30日，續約與否將視工作表現及本校獲教育部高等教育深耕計畫經費而定。
七、應徵方式：
採書面郵寄報名，請備妥下列文件，依序排列合併裝訂為一份。請於 113年06月10日(一)前(郵戳為憑)，限時掛號郵寄至：23741新北市三峽區大學路 151 號資訊中心 收 (信封上請註明「應徵程式設計師」，逾期或證件不全者，不予受理亦不退件)。
履歷表(附件2或於資訊中心網頁下載，以A4紙張列印)。
最高學歷證書影本（外國學歷需經教育部驗證許可）。
在校成績單(請附最高學歷成績單)。
身分證正反面影本(請於影本上註明僅供本次應徵使用)。
其他可反映個人工作能力及有助於審查的資料(如：專案作品、資訊專業證照、獲獎紀錄或著作等佐證資料影本)。
個人資料提供同意書（附件3或於資訊中心網頁下載，以A4紙張列印)。
八、其他：
初審合格者由本中心擇優通知甄審方式、時間及地點等相關事宜，未獲通知參加甄審者恕不退件或函復。
本職缺視成績得增列備取，候補期間自甄選結果確定之翌日起算三個月內有效（含正取人員報到後未通過試用或於三個月內離職者）。
依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：(1). 犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。(2). 經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。(3). 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。(4). 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。(5). 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。(6). 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。</description><pubDate>Tue, 21 May 2024 01:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>正副總統就職典禮　本校親善大使喜迎貴賓</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/664c6b2407be4b0843d601d2</link><description>迎來第16屆總統、副總統就職典禮，臺北大學親善大使支援禮賓接待工作，9位團員悉心準備各項物品，以微笑和熱情接待出席貴賓，順利完成此次任務。
秘書室說明，總統、副總統就職典禮事前整備工作繁複，包括事前服裝採購、經費編列、出席記者會和工作講習、典禮預演等，親善大使需反覆確認各項活動細節，例如禮品裝袋位置力求一致、各項物品數量點交確認，每張座椅皆須擦拭乾淨，並逐次在座椅上貼上編號。
今年臺北大學與東吳大學分配區域為北一區，出席賓客共計630人，每校負責315人，主要為副總統、行政院長、部長、立法委員等重要貴賓，為了以最快速度引導入座，親善團同學事前需確認行走動線。且隨著典禮進行，在不同時段另有相應站立位置。這些細節相當繁瑣，更需展現效率，團員們多次演練，力求接待工作能順利進行。
由於臺北校區距離總統府較近，親善大使集體於合江宿舍住宿，18日全員至總統府整理貴賓禮品，主責此次大會接待事務的文化總會主任曹守全，另向各校說明禮賓注意事項。19日團長黃琳家、楊于萱另參加總統府預演，熟悉正、副總統及相關官員動線引導。520當日凌晨2、3點，所有人便起床化妝，整理服飾，在秘書室簡任秘書林裕山帶領下，6點前進入總統府。
105年時，臺北大學便與銘傳大學等校聯合參與第14任總統、副總統就職典禮，109年更單獨執行在臺北賓館舉辦的第15任總統、副總統就職典禮禮賓工作，113年再次支援就職典禮接待任務。歷年來，學長姐相沿傳承完整服務經驗與專業訓練，讓團員能夠隨機應變，並與其他友校共同合作。此次這一群以三年級為主的團員，已有去年國慶大典的接待經驗，相較於其他各校禮賓人數，臺北大學人數最少，相對工作負擔較重，但仍表現出整體效率，在重要的北一區裡，順利引導與會貴賓入席。對於年長者親切攙扶，還不時應貴賓要求協助拍照。520當日天氣較為涼爽，加上此次禮賓服裝較為通風寬鬆，讓親善大使不至於在酷熱環境下接待。
此次禮賓學校，計有臺北大學、銘傳大學、東吳大學、臺北教育大學、淡江大學、臺南大學、中國醫藥大學等校，其中銘傳大學分為2團隊，分別擔任就職典禮與國宴禮賓等兩項任務。另淡江大學有2團隊，擔任就職典禮禮賓與現場協助工作人員，7校9團隊共計參與學生174人。而當天晚上在臺南國宴，亦動員南部各校3百多名餐飲相關科系學生支援，整體接待人員達500人。</description><pubDate>Mon, 20 May 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>公告本校113學年度進修學士班甄試入學得進入第二階段面試名單</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/664c656607be4b0843d601cc</link><description>！！本校進修學士班甄試入學面試地點皆位於臺北民生校區（臺北市中山區民生東路三段67號）！！查詢准考証號請點我（依各系公告陸續更新）不動產與城鄉環境學系一、面試日期：113年5月11日(星期六)二、報到地點：本校台北校區教學大樓3樓306教室外報到處(地址：臺北市中山區民生東路三段67號)三、應備證件：須持准考證(請自行於招生考試網路報名系統下載列印)及有效身分證明文件(身分證、有照片的健保卡或駕照)辦理報到。如經查為冒名頂替參加考試者，一律取消考試及錄取資格，不得要求退費，並應負法律責任。四、面試報到梯次時間表不動產與城鄉環境學系通過第一階段書面審查，得進入第二階段面試者名單五、試務聯絡人：李宜瑾助教，電話：02-86741111轉67410。電子郵件(ycli@mail.ntpu.edu.tw)六、注意事項：(一)面試當天不提供停車位，請搭乘大眾運輸工具或自行預估尋找停車位的時間。因民生校區BOT案工程施作中，應提早到達並依施工圍籬動線進入。(二) 請依各場次報到時間辦理報到，不開放提早報到，超過報到時間10分鐘者，若無正當或不可抗力因素（需檢具相關證明文件），即取消面試資格。當天未參加面試，概以缺考論。(三)面試當日不接受抽換或補增資料，面試考生亦無須另行準備審查資料。(四)手機、手環等電子儀器通訊產品，於面試過程中請關機。(五)面試當天不需盛裝打扮，服裝儀容端莊整潔即可，應屆畢業生穿著高中校服亦可。(六)如不克前來面試或因故（需提出相關證明）需申請變更面試次序請於113年5月8日（三）下午5點前以電子郵件告知本系試務聯絡人。(七)面試當日考生及家長休息室設於教學大樓301教室。為維護上課品質與考場秩序，請家長親友勿於考場外大聲交談或喧嘩。(八)考生不得有威脅其他考生幫助其舞弊，或威脅試務人員之言行，違者取消其考試資格。考生與家長請勿和試務人員做非必要之攀談。(九)考生如有本注意事項未列之其他舞弊或不法意圖之行為時，由試務人員予以登記，並提送本校招生委員會，依其情節輕重予以適當處分。(十)依教育部「大學辦理招生規定審核作業要點」第九條規定：各校考試採面試、術科或實作方式者，應以錄音、錄影或詳細文字紀錄。本次面試採全程錄音方式記錄。(十一)其他如有未盡事宜，均依本系網頁最新公告或於當日試場公告。數位行銷進修學士學位學程一、面試日期：113年5月19日(星期日)二、報到地點：台北市民生東路3段67號國立臺北大學教學大樓2樓報到處(207教室)三、請攜帶有照片之證件(身分證/健保卡/駕照)、准考證於規定時間內到指定地點辦理報到。四、不開放親友陪考五、若有任何問題，請聯繫本系吳助教，聯絡電話：(02)8674-1111轉66314。數位行銷進修學士學位學程通過第一階段書面審查，得進入第二階段面試者名單金融與合作經營學系一、面試日期：113年5月26日（星期日）二、報到地點：臺北校區教學大樓6樓 A6F10室 (地址: 台北市民生東路三段67號)三、面試場次安排、報到時間地點及應攜帶文件，詳如下方連結附件，本系不另通知。金融與合作經營學系通過第一階段書面審查，得進入第二階段面試者名單四、面試注意事項：(一) 考生須持准考證(請自行於招生考試網路報名系統下載列印)及有效身分證明文件(身分證、有照片的健保卡或駕照)辦理報到。如經查為冒名頂替參加考試者，一律取消考試及錄取資格，不得要求退費，並應負法律責任。(二) 請依各場次開放入場時間辦理報到，不開放提早報到，超過報到時間，若無正當或不可抗力因素（需檢具相關證明文件），即取消面試資格。當天未參加面試，概以缺考論。(三) 當日不接受抽換或補增資料，面試考生亦無須另行準備審查資料 (手機等電子儀器通訊產品，於面試過程中請關機)。(四) 面試當天不需要盛裝打扮，服裝儀容端莊整潔即可，應屆畢業生穿著高中學校制服亦可。五、其他注意事項(一) 如不克前來面試或因故（需提出相關證明）需申請變更面試次序請於113年5月22日（三）下午5點前以電子郵件告知。(二) 面試當日，為維護上課品質與考場秩序，請勿大聲交談或喧嘩。(三) 面試當天不提供停車位，請搭乘大眾運輸工具或自行預估尋找停車位的時間。(四) 考生不得有威脅其他考生幫助其舞弊，或威脅試務人員之言行，違者取消其考試資格。考生與家長請勿和試務人員做非必要之攀談。(五) 考生如有本注意事項未列之其他舞弊或不法意圖之行為時，由試務人員予以登記，並提送本校招生委員會，依其情節輕重予以適當處分。(六) 面試當日教學大樓6樓金融與合作經營學系試場僅限考生進入，請家長親友請勿停留於考場。如仍須陪考，請陪考的家長親友於校園陰涼通風處休憩，不便之處，敬請見諒！(七) 依教育部「大學辦理招生規定審核作業要點」第九條規定：各校考試採面試、術科或實作方式者，應以錄音、錄影或詳細文字紀錄。本次面試採全程錄音方式記錄。(八) 教學大樓每層樓均設有飲水機，響應環保不供應紙杯，請考生自行攜帶環保杯具，於離開校園時，亦請不要忘了自身攜帶物品，謝謝配合！(九) 其他如有未盡事宜，均依本系網頁最新公告或於當日試場公告。(十) 本系聯絡資訊：張助教TEL: (02)8674-1111 #66856 (三峽校區 週一至週五 09:00~17:00)TEL: (02)8674-1111 #18066 (面試當日)E-Mail: yilei@mail.ntpu.edu.tw財政學系一、面試名單及時間表財政學系通過第一階段書面審查，得進入第二階段面試者名單二、面試日期：113年5月18日(六)三、報到地點：臺北大學民生校區教學大樓2樓207教室。(臺北市民生東路三段67 號)四、報到時間：請務必依面試名單所列之報到時間完成報到。五、報到須知：考生應攜帶准考證及身份證(或健保卡)進行報到程序。六、依教育部「大學辦理招生規定審核作業要點」第九條規定:各校考試採面試、術科或實作方式者 ，應以錄音、錄影或詳細文字記錄。本次面試採全程錄音方式記錄。七、若有任何問題，請聯繫本系林育君助教，聯絡電話：(02)8674-1111轉 67383 。法律學系一、面試日期：113年5月17日（星期五）二、面試地點：本校台北民生校區教學大樓9F（台北市中山區民生東路三段67號）三、面試場次安排、報到時間地點：法律學系113進修學士班報到及面試時間表，本系不另通知。四、面試注意事項：（一）考生須持(1)准考證+(2)有效身分證明文件，至教學大樓9樓辦理報到。註1：有效身分證明文件＝附大頭照的身分證、健保卡或具有效期限內之汽機車駕照。如經查為冒名頂替參加考試者，一律取消考試及錄取資格，不得要求退費，並應負法律責任。註２：准考證請自行於招生考試網路報名系統下載列印。註３：務必至９樓報到並領取名牌，方完成報到程序。（二）請依各場次開放入場時間辦理報到，不開放提早報到，超過報到時間，若無正當或不可抗力因素（需檢具相關證明文件），即取消面試資格。當天未參加面試，概以缺考論。（三）當日不接受抽換或補增資料，面試考生亦無須另行準備審查資料 (手機等電子儀器通訊產品，於面試過程中請關機)。（四）面試當天不需要盛裝打扮，服裝儀容端莊整潔即可，應屆畢業生穿著高中學校制服亦可。（五）請準備１分鐘的中文自我介紹。五、其他事項：（一）如不克前來面試或因故（需提出相關證明）需申請變更面試次序請於113年5月14日（二）下午5點前以電子郵件告知。（二）面試當日，為維護上課品質與考場秩序，請勿大聲交談或喧嘩。（三）面試當天不提供停車位，請搭乘大眾運輸工具或自行預估尋找停車位的時間。（四）考生不得有威脅其他考生幫助其舞弊，或威脅試務人員之言行，違者取消其考試資格。考生與家長請勿和試務人員做非必要之攀談。（五）考生如有本注意事項未列之其他舞弊或不法意圖之行為時，由試務人員予以登記，並提送本校招生委員會，依其情節輕重予以適當處分。（六）面試當日教學大樓9F法律學系試場僅限考生進入，請家長親友請勿停留於考場。如仍須陪考，請陪考的家長親友於校園陰涼通風處休憩，不便之處，敬請見諒！（七）依教育部「大學辦理招生規定審核作業要點」第九條規定：各校考試採面試、術科或實作方式者，應以錄音、錄影或詳細文字紀錄。本次面試採全程錄音方式記錄。（八）教學大樓每層樓均設有飲水機，響應環保不供應紙杯，請考生自行攜帶環保杯具，於離開校園時，亦請不要忘了自身攜帶物品，謝謝配合！（九）其他如有未盡事宜，均依本系網頁最新公告或於當日試場公告。六、承辦助教：陳瑜霈助教。周一至五，13:30至17:00；18:30至21:00，電話：02-ndash;86741111分機18174信箱：yupei@gm.ntpu.edu.tw公共行政暨政策學系一、面試日期：113年6月1日（週六）二、報到地點：臺北校區（臺北市民生東路三段67號）教學大樓9樓多媒體會議室前三、面試名單與報到時間表（共2頁），本系不另通知。四、試務聯絡人：蘇俞如助教。上班時間：週一～五，下午2點～晚上9點。電話：02-25024654分機18342。e-mail: suyuju@mail.ntpu.edu.tw五、面試當天注意事項：1、請考生面試當日攜帶附照片之有效身分證件正本（身份證/健保卡/汽機車駕照，擇一即可），如經查為冒名頂替參加考試者，一律取消考試及錄取資格，不得要求退費，並應負法律責任。2、報到時間：不開放提早報到。請一律依排定之報到時間辦理報到。3、當日不接受抽換或補增資料，面試考生亦無須另行準備審查資料（手機等電子儀器通訊產品，於面試過程中請關機）。4、面試當天不需要盛裝打扮，服裝儀容端莊整潔即可，應屆畢業生亦可穿著高中學校制服。5、面試出場後，不得在試場門口逗留，避免影響試務進行。六、其他注意事項：1、如不克前來面試，或因故（需提出相關證明）需申請變更面試時間者，敬請於113年5月29日（三）下午4點前以電子郵件告知。2、面試當日教學大樓9F公共行政暨政策學系試場僅限考生進入，請家長親友請勿停留於考場。如仍須陪考，請陪考的家長親友於校園陰涼通風處休憩，不便之處，敬請見諒。3、考生不得有威脅其他考生幫助其舞弊，或威脅試務人員之言行，違者取消其考試資格。4、面試當天不提供停車位，請搭乘大眾運輸工具或自行預估尋找停車位的時間。5、依教育部「大學辦理招生規定審核作業要點」第九條規定：各校考試採面試、術科或實作方式者，應以錄音、錄影或詳細文字紀錄。本次面試採全程錄音方式記錄。6、其他如有未盡事宜，均依本系網頁最新公告或於當日試場公告。企業管理學系一、面試場次安排、報到時間地點及應攜帶文件請參閱企業管理學系通過第一階段書面審查，得進入第二階段面試者名單(依准考證號碼排列)，請考生依指定時間辦理報到，本系不另行電話通知聯繫。二、面試日期為113年5月31日(星期五)三、報到地點：臺北大學民生校區(臺北市中山區民生東路三段67號 教學大樓7樓711教室)。請攜帶含有相片之身分證明文件與准考證(至網路報考系統自行列印)，依安排時間提前辦理報到手續。四、面試日需遵守本校進出管制限制，陪考親友請勿陪同至教學大樓7樓試務樓層。當天不提供停車位，請搭乘大眾運輸工具或自行預估尋找停車位的時間。五、如不克前來面試或因故需申請變更面試次序請於113年5月28日（二）下午5點前以電子郵件寄至huiwen@gm.ntpu.edu.tw申請。六、若有任何招生疑問，煩請於上班時間(9:00-17:00)致電(02)8674-1111 分機66556 劉助教七、其他如有未盡事宜，均依本系網頁招生公告或於當日試場公告。社會工作學系預計於5月27日公告面試名單經濟學系無須面試，請等待6月14日放榜結果公告</description><pubDate>Mon, 20 May 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>注意人身安全，發現可疑立即反映!</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/664c0ff507be4b0843d601a7</link><description>近日夜間校園周邊常有可疑人士出沒，請夜歸同學務必注意自身安全，最好結伴同行，如發現異狀，可運用附近之緊急求救站求助(如附圖)，或撥打行政事務緊急聯絡電話(02-2673-1949)及校安專線(02-2671-1234)尋求協助。</description><pubDate>Mon, 20 May 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>佳世達集團陳其宏董事長蒞校</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/664c07e007be4b0843d6019a</link><description>電機資訊學院於5月17日邀請佳世達集團董事長陳其宏蒞校，介紹「佳世達大艦隊轉型策略與投後管理心法」。佳世達集團成立至今已有40年，從資訊領域跨足至醫療和網通事業，並在全球範圍內布局。儘管營收亮眼，其背後經歷過低潮，再次站上高峰。佳世達能夠成功的原因，在於他們看清自身困境，勇於改變，才打造了今日的佳世達集團。
陳其宏董事長於2014年接手明基-佳世達，面對公司經營困境，他深入分析內外在問題。外部困境包括社會價值觀的變遷，以及中國供應鏈的興起與威脅；內部困境則是公司擴張失敗、財務狀況不佳，無法提供員工良好福利，員工老化嚴重，導致公司陷入更深的泥沼。他提出重建公司方針及策略，致力於打造幸福企業，如落實午休、不鼓勵加班等政策。陳董事長保留研發能量在台灣，將代工相關產業移至人力成本較低地區，將台灣從代工轉型為高知識價值的研發產業。
佳世達集團的轉型策略，展示了其在面對市場變化時的敏捷性和創新精神。通過數位轉型、拓展新興市場和投資高科技產業，成功提升競爭力並實現可持續增長。佳世達集團的投資心法強調分散風險、重視長期價值，並在投資決策中注重科技趨勢與市場需求的結合。這種策略不僅為企業帶來穩定收益，也為投資者提供堅實信心。佳世達集團的成功經驗，對其他企業具有重要借鑒意義，特別是在當今瞬息萬變的商業環境中。
大師講座結束後，陳其宏董事長在張玉山院長及幾位師長的陪同下拜訪校長，雙方就企業和學校的經營理念進行了交流，並互贈紀念品。</description><pubDate>Mon, 20 May 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title> 113學年度國立臺北大學進修學士班申請入學(統測及學測)網路報名分發</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/664af9cd07be4b0843d60121</link><description>113年申請入學6月20日至7月12日網路報名
國立臺北大學113學年度進修學士班申請入學自6月20日(星期四)上午9時起，至7月12日(星期五)下午3時止，開放網路報名。一、報名資格:凡已參加技專校院入學測驗中心113學年度四技二專統一入學測驗(採計國文、英文、數學三科)及大學入學考試中心113學年度學科能力測驗(採計國文、英文、社會及數學四科)，採計科目中無任何一科成績零分或缺考者，可參加113學年度進修學士班申請入學。二、報名程序:1、填交線上報名表(僅限以google帳號進行報名)(1)至線上報名系統填寫報名表報名請點我(招生名額請詳見申請入學招生名額表及採計科目最低錄取標準)。(2)考生須於線上報名表輸入個人資料及統測或學測成績以及志願排序。(3)凡報名並錄取之考生，即視同授權本校向技專校院入學測驗中心或大學入學考試中心，取得報考人之基本資料與四技二專統一入學測驗或學科能力測驗成績檔案。(如經查驗非以113學年度學測、統測成績報考或以不實證件報考者，將自動取消錄取資格。)(4)每位考生僅限報考同一組別一次，請勿使用不同帳號報名同一組別多次，如重複報考同一組別，則取最後一次提交之資料(須為已繳費帳號)為排序依據。(5)如欲報考不同組別，請以不同的google帳號進行報名。2、繳交分發作業費750元(1)完成線上報名手續後，系統發送繳費資訊及個人專屬「繳款虛擬帳號」於考生個人電子信箱(為保障考生權益，請謹慎填寫報名資料)。(2) 考生須持個人專屬「繳款虛擬帳號」，以轉帳或臨櫃繳款方式繳交750元分發作業費。(3) 自113年6月20日(星期四)上午9時起，至7月12日(星期五)下午4時止，開放繳費。(4)繳費如有疑問請洽分機18012或18257辦理，洽詢時間：週一至週五，早上9時至下午4時。(5)低收入戶或中低收入戶考生：請於填寫附表1-2退費申請表並郵寄辦理，繳交全額750元費用後，於審查合格後退還分發作業費。低收入戶考生可全額退費，中低收入戶考生退費450元。(6)報名完成繳費後，除符合簡章第44頁原因得辦理退費申請外，考生不得以其他理由要求退費，考生報名時請審慎考慮。(7)如報考不同組別(即統測組與學測組皆報名)，應分別報名、繳費，切勿使用同一google帳號及繳費帳號。3、志願分發(1)凡完成報名之考生，即視同授權本校向技專校院入學測驗中心或大學入學考試中心，取得報考人之基本資料與四技二專統一入學測驗或學科能力測驗成績檔案。(2)系統依據考生所填寫之志願順序以及成績高低進行分發。4、公告正備取生分發結果正備取生分發結果將於113年8月2日上午10時，公告於本校招生資訊網，請考生自行上網查閱，不另行寄發錄取通知書。5、正備取生報到暨繳費(1)正取生報到時間：113年8月6日至8月8日每日上午9時至下午3時。(2)正取生報到地點：本校臺北民生校區教學大樓1樓，進修教育組辦公室(臺北市中山區民生東路三段67號)。(3)繳交報到作業費750元。(4)備取生報到時間：正取生報到結束後自113年8月12日起，依序通知遞補報到。
‧附件檔：申請入學注意事項統測組、學測組最低錄取標準申請入學線上報名表單填寫注意事項</description><pubDate>Sun, 19 May 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>鼎王鍋子故事-傑出校友許登旺學長分享品牌與研發營銷戰略</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/664abb6307be4b0843d60098</link><description>報導｜朱致遠本次「品牌與研發營銷戰略分享」講座由校友總會、校友中心、圖書館與通識課程創新創業大講堂聯合主辦，由校友許登旺學長擔任主講人。許登旺學長是本校傑出校友，是鼎王企業有限公司的創辦人兼總經理。學長在本次講座分享他的創業過程、團隊研發成果以及品牌營銷策略。2019年自臺北大學企管系碩專班畢業的許登旺學長，在講座一開始，學長分享了自己曾擔任中華民國青年創業協會理事及副總會長的經驗，並鼓勵同學們積極參與，以獲得更多資源與協助。鼎王企業有限公司於1987年成立，是一家致力於鍋具產業的公司，學長和當時的員工認真打拚，以一天當三天用的精神，創造出勝過同行的佳績。之後的發展還包括深入中國市場、併購美國Mother Goose及成立營運中心與總部，使品牌日漸壯大。在2021年，更在新店設立了世界第一的鼎王鍋子故事館，希望讓大眾認識鍋子的發展歷史。許學長在講座中回顧了公司的發展歷程，從創立初期到如今成為國際知名品牌，其公司一直以健康為本，秉持著精緻生活的理念，不斷推出科技創新的產品，並致力於綠色環保。學長也介紹諸多榮獲法國世界發明展的得獎產品，這些產品不僅在技術上創新，也同時呼應公司強調的環保與健康訴求。除此之外，鼎王企業在台灣及亞洲地區經營多個品牌，並代理來自美國、德國、法國、義大利等多國品牌。公司實行一條龍的商業模式，從研發、設計、生產、製造到銷售都在公司掌控之中，藉此確保產品的品質與市場競爭力。針對公司的品牌戰略，許學長提到鼎王品牌的創新與市場接軌，包括將銷量差的商品快速修正、執行痛點分析，以及其在疫情期間遇到固有百貨客源的流失的挑戰，成為拓展客戶年齡層的機緣。談到公司的競爭分析，學長深深體認到公司內部需要引進年輕人，藉此有效經營年輕族群市場，並朝數位轉型和建構微商團隊等方向邁進。本次講座不僅讓同學們深入了解鼎王企業的發展歷程與經營理念，也讓同學們對於企業家的創業思維與經營思路有深切的認識，同學們得以此經驗分享和學長的建議作為啟發，讓未來的志業發展有更務實、創新而多元的可能。</description><pubDate>Sun, 19 May 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>職涯移動力與美國大學教育的價值</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/664ab10707be4b0843d60085</link><description>美國在臺協會 (American Institute in Taiwan, AIT) 陶績聞文化官Mr. John Dow及教育推廣經理戴藴如Ms. Darian Tai於5月14日上午拜訪李承嘉校長，由國際事務處韋岱思國際長及國際合作資深顧問羅國暉老師共同出席接待，暢談本校國際化策略與展望，並討論未來的可能合作方向。國際處同時也把握機會，邀請陶文化官擔任國際處培力講座的講者，與同學們分享他對於培養職涯移動力的想法。
韋岱思國際長的致詞為當天的培力講座揭開序幕。韋國際長表示，他非常羨慕現在的學生有機會參加豐富多元的活動，走出臺灣，認識世界，也鼓勵在場同學多建立自己的社交網路，以不同管道的拉近自己與世界的距離。主講者陶績聞文化官則在開場點明，對他來說，今天最重要的事就是藉由與在場聽眾問答交流，創造新的知識與能量。陶文化官有著豐富而亮眼的學經歷，除了擁有音樂領域的學士及碩士學位、會說六種語言外，他更在畢業後從事過歌劇演唱家、理財專家、唱片公司宣傳副總監、媒體辦公室副主任及美國國務院官員等工作。陶文化官表示，這一次次的工作轉換看似跳躍，但這些工作所要求的能力和特質其實是高度相關的，也就是一顆熱愛音樂的心及滿腔推廣文化的熱血。而在每一個當下皆忠於自己，更是陶文化官長年保持工作熱情的關鍵。
講座中，陶文化官也比較了臺美教育制度的差異，並鼓勵學生聽從內心的聲音，找到自身主體性，積極思考自己的未來。在走向未來的過程中，跨出舒適圈有著正面積極的效用，因為多接觸體驗不同的事物才能了解心之所向。他更鼓勵在場同學參與出國交換計畫，為自己創造更多機會，藉由獨自在異鄉的經驗培養獨立性與自信心、提升職場技能與語言能力，並厚植團隊精神與跨文化競爭力。
講座結束後，同學們發問非常踴躍。其中，同學們最好奇文化官對臺灣印象最深之處，以及遭遇過什麼樣的文化衝擊。陶文化官表示，臺灣人的友善讓他印象非常深刻。至於文化衝擊，他笑道，在紐約綠燈一亮車子就會疾駛而出，否則會被狂按喇叭；但在臺灣似乎可以晚個幾秒再出發，臺灣人似乎較有耐心。會後，陶文化官也接受國際處同仁的專訪，他表示從不對自己設限，把握當下更是他的人生哲學；也正因如此，所有的生命經驗都轉化為他的養分，孕育出精彩的人生。最後，文化官也勉勵同學們勇敢跨出舒適圈、相信自己，成就獨一無二的精采人生。
臺灣與美國的友好關係可追朔至半個世紀前，直至今日，美國依然是臺灣學子海外留學的首選，該怎麼選擇自己未來的道路、該如何儲備未來在職場的能量，皆是許多同學心中的疑惑。相信本次陶績聞文化官的無私分享，從美國在臺官員的角度詮釋國際化議題，能為本校同學們帶來不一樣的見解與啟發，而這也是國際處致力為本校師生提供多元化、具啟發性的活動與資源的最佳體現。</description><pubDate>Sun, 19 May 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>113-1學期赴外研修生齊聚啟程，開啟跨文化學習之旅！</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/664aaaf507be4b0843d6007c</link><description>國際事務處於113年5月15日（三）特別為將在113學年度第一學期赴外交換及修讀雙聯學位之學生，舉辦赴外行前說明會。本校113-1學期共選薦95名同學赴各國交換，另共有16名同學將赴美國波士頓大學、法國雷恩商學院、美國羅格斯大學或新加坡管理大學修讀雙聯學位。
說明會中，國際處除向同學說明赴外交換學生在出國前、交換中及返國後應注意事項外，也讓學生了解出國前應依規定完成哪些行政流程，以保障自身權益及義務；另外更提醒同學，海外詐騙案例層出不窮，務必留意相關的防範措施。
此外，因國外課程評量方式或與本校不同，國際處也提醒同學利用學期初的上課時間，充分瞭解每門課程授課老師對課堂的要求，並多與姊妹校的同學交流，增進對異國文化的瞭解與適應。國際處所有同仁衷心祝福赴外的同學在海外順利平安，收穫滿滿。在說明會的最後，國際處也創建了113-1學期赴外交換生的群組，確保大家保持暢通的聯繫，在赴外研修期間能相互照應。</description><pubDate>Sun, 19 May 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【公告】參加112學年度校級畢業典禮得好禮 </title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66470d1407be4b0843d5ffe3</link><description>畢業生全程參加6月8日校級畢業典禮(地點：綜合體育館)
就有機會
獲得大北熊(1隻)或護照套組(1組)的紀念品
鼓勵同學踴躍參加
報名時間至5月24日
報名請洽各系所助教或軍訓室承辦人
紀念品有：
大北熊100隻
護照套組100組
共200個獎項</description><pubDate>Fri, 17 May 2024 10:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>互道再見　原民生畢業歡送會</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66474c8807be4b0843d60040</link><description>由學務處原資中心、原住民之友社合辦的原民生畢業歡送會，17日在行政大樓前，邀請校內師生共同參與。今年歡送會主題為「原氛」，有分別、氛圍和緣分的意思，期待緣分不會熄滅，就如血緣般存在這些畢業生身體裡。藉著這場歡送會，33位原民畢業生帶著眾人滿滿的祝福，邁向各自的新旅程。
陳俊強副校長說，畢業是個感觸的時刻，也是人生一個重要階段，原住民同學在升學方面表現相當好，但不管升學或是當兵，將來面對的挑戰，會比在臺北大學多，他祝福畢業生們一帆風順。
現場由原友社帶來太魯閣族傳統舞蹈，同學們穿著傳統服飾跳起族舞，展現濃厚的原民風格。這場五、六分鐘舞蹈，都是同學們利用晚上時間，進行長達一個月集訓練習。應外系一年級古妤柔、法律系四年級簡胤元、中文系四年級李承恩、行政系四年級古華宜、原友社社長會計系三年級李柏均等人，接力演場流行歌曲。現場也播出同學們在校生活、求學、參加活動的回顧影片，一起回憶在臺北大學這幾年的生活點滴，影片中有歡笑、有緬懷，以及學弟妹們的祝福。用簡短但充滿感情的影片，道出再見兩字。
李承恩、沈安琪、朱喆恩用一首創作歌曲與大家說再見，李承恩感傷地說，他要謝謝大家的陪伴，「我終於也要畢業了。」沈安琪說，祝福的話都在剛剛的歌詞中，她希望所有人在大學生活中，用自己的能力去嘗試。朱喆恩也藉這首歌祝福大家。「沒想到這麼快就畢業了！」布農族的古華宜特別感謝學務處輔導員徐于安、教官劉治松的照顧，讓她感受到北大是她第二個家，原資中心的夥伴們就是她的家人，這些都是她在臺北大學的美好回憶。
臺北大學於106年8月1日起設置「原住民族學生資源中心」，針對原住民族學生的課業輔導、生活適應、原住民族文化及人才培育等面向提供單一窗口。依據原資中心統計，校內原民生總數共169人，其中學士班日間部124人、學士班進修部28人、碩士班15人、博士班2人。共分布在12個族群中，前三大族群別為阿美族64人（佔比37%）、泰雅族32人（佔比18%）、排灣族26人（佔比16%）。若以就讀系所來看，以法律系30人（佔比18%）、公行系21人（佔比13%）、社工系19人（佔比11%）較多。
原資中心說明，校內原民同學除學習課業外，也樂於分享及回饋社會，利用寒暑假期間籌組志工服務隊至屏東來義、臺中和平原鄉部落服務。也舉辦育樂營教導小朋友，傾聽陪伴年長者，並與在地青年交流學習原民文化。</description><pubDate>Thu, 16 May 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>NTPU X Utrecht University 短期研究交流&海外共同指導</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66471aa907be4b0843d60028</link><description>國際事務處與荷蘭烏特勒支大學（Utrecht University）合作進行「短期研究交流」及「共同指導」。本次參與的教師韋岱思國際長兼社會學系副教授與荷蘭烏特勒支大學永續發展學系（Department of Sustainable Development）副教授Dr. Jarno Hoekman，延續之前教師間的研究合作關係，促成了這次臺荷兩校的國際交流契機。
在本校與荷蘭烏特勒支大學永續發展學系簽署的學術實習協議之下，荷蘭烏特勒支大學的碩士生Alexandre Thoma與Eva Tamara Boterman，依照本校交換生程序辦理申請112學年第2學期交換生計畫。一般的交換學生以大學部的學生為多數，通常會以修課為目的，而本次來校的研究生則是在碩士課程的最後階段，以研究及撰寫碩士論文為目的。這次來校進行研究交換的Alex與Eva，以永續食物作為研究主題。雖然在國外進行研究需要克服語言隔閡、文化差異，及學習如何有效率分配自己的時間，並同時兼顧密集的語言課程與碩士論文，Alex和Eva都非常推薦來臺進行短期研究交流，體驗不同的文化生活。
Dr. Hoekman表示雙指導的合作模式是非常必要的，主要由原本的指導老師引導論文方向；而海外老師則是可以從歐洲以外的觀點，提供在研究實務上的建議與反饋。像是，如何在臺灣進行問卷調查和準備訪談研究的問題等。韋國際長也提到，兩個指導老師提供研究上更多元的建議，讓學生可以學習如何去思考評估，甚麼建議對自己的研究是有幫助的，而這也需要建立在雙方對於研究文獻上有基礎的認知。同時，這個合作也幫助老師了解不同學校指導學生的方式。荷蘭烏特勒支大學在碩士論文的撰寫非常有制度化，韋國際長透過這次的機會，特別邀請Alex與Eva在5月15日和本校社會系的同學們分享撰寫論文的經驗，提供本校學生對於撰寫論文的架構有更全面的了解。
Dr. Hoekman認為申請本交流計畫的方式其實很簡單，建議未來有興趣參與國際交流的老師，一開始不需要把計畫想得太複雜，可以先從小的計畫開始著手。韋國際長也表示非常高興能有機會邀請更多國外學者/學生來臺北大學進行短期研究交流，這種合作模式會比較密集的進行，但規模比較小，因此需要付出的心力與經費相對比較少。
​為提升全球學術移動力及學術影響力，國際處積極推廣國際研究合作的各種可能性。希望能藉由這次的經驗，讓本校教師了解國際交流其實門檻不高，並沒有想像中困難。如果老師已經有海外的研究夥伴，也可以參考「短期研究交流」及「共同指導」的模式，發展國際合作交流。</description><pubDate>Thu, 16 May 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】韋翔醫師指導高齡長壽養生</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6647085a07be4b0843d5ffd2</link><description>「閱讀健康書庫」是臺北大學社科院USR計劃的亮點方案，因應高齡化對於個人的影響，自2022年7月開始鼓勵長者透過閱讀，達到自我培力、重點摘記、團體分享與生活落實的方案目標（Reading、Writing、Sharing、Doing），目前長輩已寫下169份的閱讀摘記；同時2023年起開辦讀書會，由萬華醫院韋翔醫師主持導讀，今年更在美國石氏基金會（The Dynamic Foundation）的贊助支持下，持續增購新近出版的健康書籍。於5月15日辦理本年度第4場次讀書會，主題為「長壽養生習慣」，總計19位社區長者參與，其中5位長輩並且分享讀書心得，再經由韋翔醫師來回應成員的提問，一同分享與累積好習慣，養出健康長壽人生。
賴素卿分享《50歲後退而不休的養生力》
該書作者鄭碧君，對於如何快樂養生有獨到的見解，因此把心得撰寫成書。賴素卿提到本書描寫各年齡層的身心狀態特點，並提出保健養生的重點，像是50〜60歲開創身心靈的第二春，60〜80歲則是邁向優雅的老後人生，但她認為較可惜的是，此書已出版11年，很多長壽養生的概念似乎沒不加上，賴素卿也透過自身學習透過AI生成的圖像，來展現長壽養生的一些關鍵元素，並鼓勵大家活到老學到老。
韋翔醫師則回饋，很認同作者提到的定期健檢的重要，預防更勝於治療；此外，他也表示防止身體衰老，平衡飲食營養對於養生有很大的幫助，甚至日常就要注意吃了哪些東西會有不適的反應，時時刻刻關注自己，盡可能避開讓自己過敏或者不舒服的食物。
王令舒介紹《瑞士慢養生活》
本書作者陳雅婷是位瑞士媳婦，在瑞士生活時，她看見當地人如何保持良好身心狀態，於是著手紀錄，希望讀者不用身在瑞士，卻可以享有他們最快樂有效的養生方法。王令舒導讀時分享到她去過瑞士，對於該國風土民情非常喜愛，表示這是一個值得讓人想再去一次的國家；王令舒並提到瑞士人熱衷運動與健身，而她自己也是，不過瑞士人還有個愛好是「數讀」遊戲，而她自己卻沒有這個習慣，透過本書知道玩數讀可以預防失智，所以也具體實踐，買了有提供數獨遊戲的元氣周報（聯合報）來挑戰。
韋翔醫生則回應《瑞士慢養生活》提到家庭分工的重要性，也就是家事要一起分擔，他以自己的太太舉例說，她攻讀與研究家庭教育，也認為做家事既是運動，又能疏通生活壓力，所以都會主動要求家中成員一起洗碗、曬衣服與打掃，透過勞動能夠產生幸福感，更能維繫家庭和樂。
林芳梅導讀《劉博仁不藏私的養生秘密》
該書重點介紹身心靈平衡6大支柱，包括「情緒好健康」「飲食吃得對」「排毒做周全」「運動剛剛好」「睡眠有足夠」與「親情來支持」，一樣都不能少，並將功能醫學強調的營養、運動、舒壓融入日常。林芳梅透過本書分享到新開幕的場所要少去，因為環境中都有裝潢後留下的甲醛氣味，對身體有負面影響，此外，樂於在群組中分享感恩圖片的她也在書中獲得鼓勵，因為轉發就是一種喜樂的分享，可以讓自己與別人的心情愉悅。
針對睡眠足夠的重要性，韋翔醫師表示現代人壓力大，又喜歡在睡前使用手機，不妨佩戴智慧型手錶並連結量測心跳，當心跳每分鐘在60次上下時，就應該要順從自己的身體反應盡快入眠，才能擁有較佳的睡眠品質。
溫瑞真分享《不生病的生活真好》
此書為日本科普作家鈴木祐所著，他追索五十年以上的抗老化科學文獻，並集合東西菁英醫學論證，抽絲剝繭整理出認知、實踐、活動與逆轉四大論點，並以具體的實例來說明。溫瑞真很認同書中所提到的「運動」與「斷食」，特別是後者，作者是強調階段性的負荷，而不是激進的斷食法，因為長輩的身體不一定能夠接受這些飲食方式，按部就班才是最佳的作為。
韋翔醫師則針對運動的實踐來回應，想要維持固定習慣可以為自己立下目標，像是他每天固定要走8,000步，然後設定消耗一定的活躍卡路里（又稱動態卡路里Active Calories），透過擬定方針，都是讓他運動得以持之以恆的關鍵因素之一。
陳明珠介紹《幸齡人生70開始》
作者和田秀樹畢業於東京大學醫學部，現為精神科醫師，撰寫本書是希望高齡長輩不要發生70歲後斷崖式衰老！「在這個健康壽命趕不上平均壽命的時代，我想學習老後該如何生活？為什麼70歲是與老化奮戰的最後機會？」陳明珠說明閱讀該書的初衷，並分享作者提到讓她印象深刻的生活型態與養生心法，像是生活中的「變化」，可以預防大腦老化，例如志工活動、同好會、嚐鮮飲食、閱讀不同類型的書籍等，都是創造機會接觸不同觀點與思考方式的改變，能夠活化額葉的功能，而今天首次參加讀書會的她，就是為閱讀（Reading）後的實踐（Doing）做出最佳詮釋
韋翔醫師也提到長輩在面對老化的自主學習很重要，除了閱讀書籍被動接收資訊以外，動手寫書摘，參加支持團體與人分享，主動輸出的行為更能有效預防老化，這也是USR計劃創辦健康閱讀讀書會的宗旨。
彈力帶教學6月12日見
「閱讀健康書庫」位於社科院811室，開放時間為每週三、四早上9:30〜11:30，歡迎鄰近居民與社區長者一起加入，透過群組交流健康新知，並踴躍借書在生活中實踐。下一次活動將在6月12日（三）舉行，韋翔醫生將帶領成員運用小小彈力帶，鍛鍊大大的肌肉，並且傳授高齡者如何養肌及保護關節。報名請洽02-86741111轉67227。</description><pubDate>Thu, 16 May 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>攜手北大，共創多元包容學習環境</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6646f02407be4b0843d5ffaf</link><description>隨著全球化的進展，臺北大學迎來了越來越多來自世界各地的學生。國際學生來臺求學不僅僅是一場學術之旅，更是一趟多元包容的跨文化旅程。在這樣的旅程中充滿著挑戰與機會，同時也伴隨著跨文化適應的各種困難。為了協助外國學生更好地適應臺灣的學習環境，並建立一個共融共好的學習環境，臺北大學國際事務處邀請來自臺北醫學大學的徐維廷心理師到校分享，帶領學生共同探討跨文化適應所面臨的挑戰，提供一個屬於外國學生與臺灣學伴間的支持活動，期待每位學生都能在這個校園中找到依靠和理解。
活動於113年5月16日舉行，共吸引了38位外國學生與臺灣學伴參加，由國際事務處馬國勳副國際長開場並贈送小禮物，替這個屬於外國學生和學伴的支持性活動揭開序幕。首先，徐心理師邀請學生分享自己期望在活動中獲得的價值，並和同儕分享自身理念，以促進學生之間的交流互助。活動中，來自不同國家的外國學生積極與本國學伴互動，在心理師的引導下探索臺灣文化與思維。徐心理師帶領本國學伴與外籍學生以小組互動搭配心理牌卡──紅花卡之模式，藉由牌卡映射自己的心境，提供學生一個深度的自我探索和互動的空間，透過自我反思的對話和情緒調適技巧，提高學生對不同文化同儕的認識。
接著，心理師邀請學生以挑選紅花卡來代表自己對母國和對於臺灣的看法，促進學生討論彼此對異國文化的觀點，探索彼此心裡感受。這不僅是一種對比，更是一種對話的契機，讓學生們更好地理解和尊重彼此的差異，藉此讓外國學生與臺灣學伴更好地理解彼此的想法與多元文化，透過小組討論來分享彼此的觀點並認識新朋友，也為學生們提供了一個豐富多彩的學習體驗，讓他們在這個多元文化的社群中茁壯成長。通過這些活動，臺北大學希望打造一個開放、包容的學習環境，讓每位學生都能在這裡找到歸屬感和支持。
國際處深刻理解學生在異國文化學習環境中所面臨的挑戰，期待提供支持以引導學生共創多元包容的學習環境，更提供了一個深度的自我探索和情緒管理的空間，幫助學生更好地應對跨文化環境帶來的挑戰。希望心理工作坊活動能幫助本地與外國學生更好地認識彼此，並提供一個互動的平台，讓學生能夠互相分享經驗和支持。這次的活動為學生提供了自我認識和跨文化交流的機會，期待學生們能夠充分參與並從中受益，使他們在多元文化的同儕團體中能有更開闊的視野。</description><pubDate>Thu, 16 May 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>