<rss version="2.0" encoding="UTF-8"><channel><title>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news</link><description>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</description><author>NTPU 國立臺北大學</author><image><url>https://new.ntpu.edu.tw/assets/logo/ntpu_logo.png</url></image><language>zh_TW</language><copyright>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</copyright><item><title>114學年度碩士班甄試入學招生於9月25日10:00起開放報名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66f254744e66ca0866779c69</link><description>★點此連結114學年度碩士班甄試入學招生考試報考系統
一、請注意！本報考系統建議使用Google Chrome瀏覽器連結。如跳出安全憑證有問題，請點選「繼續瀏覽網頁」。
二、為免報考資料傳遞為亂碼，請勿使用智慧型手機或平板電腦報考。
★系統開放報名期間：113年9月25日10:00至113年10月9日13:00止。
◆網路報考注意事項：
一、請考生務必詳閱114學年度碩士班甄試入學招生簡章清楚明白各項規定。
二、考生於系統報考完畢後，需於113年10月9日下午3時30分前繳交報名費，並於當日前完成上傳應繳報考資料，始完成報名手續。
三、於網路報考系統申請之帳號、密碼請考生務必妥善保管，俾利日後列印准考證明、成績查詢及正、備取生網路填寫意願等資料使用。
◆繳費注意事項：
一、報考每一系所組收費新台幣1,350元整，請持「有轉帳功能之金融卡」以網路ATM或至金融機構ATM自動櫃員機辦理轉帳繳費；或至土地銀行各地分行辦理臨櫃繳款，臨櫃繳款單填寫請詳見招生簡章第6-7頁。繳款所需手續費由報考人負擔。
二、轉帳繳費請儘量避開午夜時段23:30至24:00時段
三、繳費完請務必保留交易明細表或收執聯備查，以保障個人權益。
◆上傳應繳報考資料注意事項：(請詳見招生簡章第8-9頁)
一、網路登錄報考資料後，請上傳2吋彩色正面脫帽半身照(檔案請以JPEG格式上傳)，由系統套印出「報名表」，連同系所規定之應繳報考資料依序排列後，於報名截止日前上傳。如報考多個系所，應繳報考資料應分別上傳。逾期未上傳者，視同未完成報名程序。
二、務必詳閱簡章第17-38頁各系所指定應繳資料，並於規定於截止期限前上傳PDF檔(應上傳之報考資料檔案總容量以25MB為限)。
三、以國外學歷、大陸地區學歷、香港澳門學歷、同等學歷、及應屆畢業生中提前畢業之身分報考者，除上傳學系應繳報考資料外，應一併上傳簡章規定之相關證明文件，請詳閱簡章第9頁規定。
四、應於報名截止日前確認上傳報名資料之完整及正確性，上傳之報考資料不全者，本校得不受理報考。
※報名手續完成係指於報名期限內完成網路報考系統登錄、報名費繳費入帳、上傳應繳報考資料(如報考多個系所，報考資料應分別上傳），任一項未完成均視同未完成報名，不得參與考試。
※考生對報考如有疑問，請多加利用★碩士班甄試入學招生考試報考事項Q -amp; A</description><pubDate>Tue, 24 Sep 2024 08:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>三峽校區宿舍哨及淨水哨臨路樹木修剪矮化施工公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66f2809c4e66ca0866779ce6</link><description>旨揭工程謹訂於113年9月25日(三)~9月30日(一)進行宿舍哨及淨水哨兩區域(如下圖示)臨路樹木修剪矮化作業，期間將有工程車進出校園，施工區段將有高空作業車進行施作，請在校師生及社區居民配合勿將車輛停放鄰近區段之汽車及機車停車格，以免樹枝掉落不慎造成車損，另亦請切勿靠近施作區域，並儘可能離開現場，以利修剪施作及確保自身安全，施工期間將責請施工廠商妥善做好交維措施及工區管制作業，過往車輛及行人請小心通行，施作期間造成噪音及通行不便，敬請見諒。
聯絡資訊
施工單位：臻順興有限公司 曹先生 0923-151-693
校方窗口：總務處事務組 吳小姐 02-86741111 #66271</description><pubDate>Mon, 23 Sep 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>公告本校113學年度校務發展委員會「票選委員」（教師代表、助教及職員（含軍訓教官）代表）選舉結果</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66f278074e66ca0866779cbf</link><description>一、113學年度校務發展委員會票選委員（教師代表、助教及職員（含軍訓教官）代表）選舉，業於本（113）年9月24日辦理投票竣事。
二、當選人名單如下：
(一)教師代表：王震宇、吳泰熙、蔡龍保、徐育安、楊子菡、劉曦敏。
(二)助教及職員（含軍訓教官）代表：賴曉琪。
三、依國立臺北大學校務發展委員會設置辦法第3條第2項規定，票選委員之任期採學年制，連選得連任一次，除教師代表任期為二年外，其餘代表任期一年。教師代表、助教及職員（含軍訓教官）代表如有退休、離職、借調、出國、休假、留職停薪六個月以上者，應喪失其委員資格，並依第1項規定及新選委員選舉時得票數之高低，循序遞補，並以補足原任期。以上當選委員如有上揭情事，另行公告遞補。
四、本屆委員任期：
(一)教師代表：即日起至115年7月31日止。
(二)助教及職員（含軍訓教官）代表：即日起至114年7月31日止。</description><pubDate>Mon, 23 Sep 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>美國在台協會新任文化官傅詩恩來訪本校</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66f2652e4e66ca0866779c74</link><description>美國在台協會（AIT）新任文化官傅詩恩（Anne Foss）女士於9月24日率領英語研究獎助學者Ramon A. Mislang及英語教育計劃統籌金振寧拜訪本校。
此次來訪由張仁俊教務長及語言中心翁素涵主任熱情接待。張教務長對傅詩恩文化官一行的來訪表示誠摯歡迎，並特別感謝AIT 安排Joseph Siegel,English Specialist和Ramon A. Mislang英語研究獎助學者協助本校辦理教師及學生培訓、各類工作坊及講座等，助力本校雙語計畫的推展。張教務長希望能藉由本次交流活動，分享彼此在英語教學的經驗，並在未來進一步加強合作。
傅文化官表示，這是她第二次來臺北大學，就在9月21日，AIT與台灣女子運動體育協會合作，在本校辦理運動培力與足球交流工作坊，並由陳達新學術副校長接待。傅文化官說，她可以在今天風和日麗時領略校園環境的美好，並特別讚賞了學校在多元文化教育方面的努力。隨後，AIT一行人至語言中心進行雙語化教育、教師及學生培訓等業務交流。這次會面不僅深化了雙方的友好關係，還為未來可能的合作奠定了基礎。
英語研究獎助學者Ramon A. Mislang主辦的系列工作坊將於10月展開；Joseph Siegel辦理的EMI教師培訓也將於2025年3月至5月間進行，相信能為本校邁向雙語校園的目標，注入更多能量。</description><pubDate>Mon, 23 Sep 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>賀！本校9師入榜2024全球排名前2%頂尖科學家</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66f2351a4e66ca0866779c57</link><description>由美國史丹佛大學所公佈的全球排名前2%頂尖科學家（ World-rsquo;s Top 2% Scientists）於2024年9月份公佈新一年的榜單，包含「終身科學影響力排行榜」及「年度科學影響力排行榜」。
此次全球約22萬名科學家入選，我國在「年度科學影響力排行榜」中，不分學門領域共入選1,407人，本校企管系特聘教授兼主任秘書陳宥杉在此項目排名位居全國第3。
本校總計共有9位老師入榜，除了多位是蟬聯入榜，今年度都計所廖桂賢教授首次入榜。顯現本校教師的研究表現及研究影響力持續受到肯定，對於老師們優秀表現獲得國際認可，臺北大學與有榮焉！
完整榜單如下：
*商學院－企業管理學系陳宥杉特聘教授兼主任秘書、蔡坤宏特聘教授、蕭宇翔教授、統計學系曾奕翔兼任副教授*公共事務學院－都市計劃研究所曾國雄講座教授、廖桂賢教授*電機資訊學院－資訊工程學系林道通特聘教授、陳裕賢特聘教授、通訊工程學系李忠益副教授
該榜單是由美國史丹佛大學的專家團隊使用引文摘要資料庫Scopus而建立，使用截至2024年8月1日中的作者資料，並根據標準的Science-Metrix分類被劃分為22個科學領域和174個子領域。此團隊係透過建立了一個公開的頂尖引用科學家數據庫，提供標準化的引文資訊，包括h指數、合著調整的hm指數、不同作者位置的論文引用數以及一個綜合指標（c-score）來完成。
*原文出處：August 2024 data-update for "Updated science-wide author databases of standardized citation indicators"</description><pubDate>Mon, 23 Sep 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>114年度三峽校區各單位訂閱報紙調查</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66f230be4e66ca0866779c50</link><description>一、本組為彙整明（114）年度三峽校區各單位報紙訂閱採購案，貴單位對目前訂閱報紙如需新增、減少、更改者或新年度（114）單位要新增訂報，請於113年10月18日（星期五）下班前，將新增、減少或更改內容，以書面方式擲回本組彙整，以利明年度報紙訂閱採購案之進行。
二、未擲回視同單位原需求繼續訂購。
三、報紙變更申請單請至總務處事務組表單下載區或本公告附件下載。</description><pubDate>Mon, 23 Sep 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>三峽校區褐根病病株鋸矮作業公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66f225414e66ca0866779c41</link><description>說明：
一、本校將於09月27日進行校內褐根病病株鋸矮作業，作業區域詳附件，屆時將有大型車輛進出，於鄰近施作管制區域請勿停放車輛。施作期間將責請施工廠商做好施作區管制作業，請師生職員及社區民眾經過施作區域附近時注意自身安全，造成不便敬請見諒。
二、聯絡資訊：
施工單位：廣容綠化有限公司 曾小姐 03-4596835、0910-271302
校方連絡：總務處事務組 鍾小姐 02-8674-1111#66094</description><pubDate>Mon, 23 Sep 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>走進世界－書寫屬於自己的冒險篇章</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66f1223b4e66ca0866779bf3</link><description>在113年9月18日中午，國際事務處舉辦了一場「赴外交換同學心得分享會」，邀請了七位112學年度赴外交換的同學分享他們在異國的點滴。這場活動吸引了近80名同學參與，每一個交換故事都充滿驚喜，帶你深度了解出國交換的挑戰與成長！
赴奧地利茵斯堡大學交換的林詠晨同學說：「這一年交換，人生好像按了暫停鍵！」透過交換與旅行的經歷，他認識了更真實的自己。他鼓勵大家選擇一年期的交換，這樣才有更多時間探索這個精彩的世界！
赴韓國慶北大學交換的黃巧如鼓勵同學們在韓國交換時申請實習，這不僅是交換生唯一可以工作的機會，也可以讓你體驗跟韓國人一起工作的氛圍，是很特別的經驗。
赴法國昂傑高等商學院的何冠樺同學提醒大家，除了學習，還要思考自己想在交換中獲得什麼額外體驗，這會讓你更積極尋找不同的機會！另外，多學一點法文，能讓你與法國人互動時更深入且融入當地。
赴法國諾歐商學院的游又臻同學分享：「交換是我做過最棒的決定！」他發現歐洲的課程非常重視發表與反饋，這種自信心是亞洲教育比較缺乏的部分。而這段交換經歷，也讓他更清楚自己未來想要的生活方式！同赴諾歐商學院的謝其哲同學也鼓勵大家在選擇交換學校時，從幾個層面思考：城市的生活開銷、想嘗試的課程領域、學校風氣與名聲以及語言文化等，然後勇敢踏出舒適圈！
赴法國北方高等商學院的鍾唯琳同學說，交換讓她學會感激、變得更自信、也無所畏懼，並且感受到自己已經融入這個多元文化的大熔爐中！
赴韓國東國大學的簡嘉歆同學則鼓勵大家一步步找到自己申請交換的動力，並分階段制定交換計畫。交換不僅讓你更深入體驗當地生活，也能培養生存技能，提升你的膽識與國際視野！
114學年度赴外交換申請將於113年10月1日開始，並在10月30日截止。有意申請的同學，請趕快準備申請資料，開啟屬於你的交換冒險吧！本學期申請簡章預計於113年9月26日公告，有興趣的同學可以先參考過往的申請簡章及姊妹校簡介哦！(路徑：國際處首頁-rarr;赴外交換-rarr;出國交換-rarr;姊妹校一覽表)</description><pubDate>Mon, 23 Sep 2024 09:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】偕富邦人壽辦理「老大人音樂節」</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66f138974e66ca0866779c19</link><description>「老大人音樂節」為國立臺北大學USR大學城系列節慶活動之一，今年為響應國際失智症日(World Alzheimer's Day)，社科院USR計畫攜手佳醫基金會，並連結高齡與社區研究中心及鳶山社會實踐協會，於2024年9月21日下午，在富邦人壽贊助下辦理了第五屆老大人音樂節。活動中先由司儀邱水旺先生介紹在場嘉賓，隨即由李承嘉校長開場致詞，並欣賞由佳齡合唱團、悅爾絲竹樂團、北大管樂團、及聲樂家趙蓮英教授的演出，共同以音樂關懷在地老大人與失智家庭。現場近200位在地民眾、師生、表演人員與失智症家屬等，一同在公院119會議廳享受多元音樂帶來的療癒。
富邦人壽今年度與臺北大學高齡與社區中心進行產學合作，推動一系列關懷在地長者與學生的服務，包含青銀共賞失智症電影、稅務傳承演講、贊助第五期《學老誌》印刷，10月也將有青銀現金流桌遊活動入班，一連串的活動展現出富邦人壽對於在地長者的關懷。本次「老大人音樂節」呼應國際失智症日，表演嘉賓中，佳齡合唱團的失智長者們年紀最長卻活力無限，對比富邦人壽「創新」的品牌形象與大學生的「年輕活力」，讓大家看見富邦為台灣社會創造的正向力量，佳醫基金會的服務、以及臺北大學的善盡社會責任。
計畫主持人曾敏傑表示，根據過去計劃調查發現，在地高齡長者特別偏好藝文活動，而懷舊歌曲讓長者回憶過往、促進大腦的認知記憶，有助延緩失智，因此社會工作方法中也善用「音樂輔療」，今年更邀請佳醫基金會合辦，邀請失智症佳齡合唱團以及請三峽農會綠色照顧班共同演出，一起關懷失智症病友與家屬。佳醫基金會社工主任王敏真表示，美國學者瑪莉‧米托曼（Mary Mittelman）曾發表研究，指出輕中度的失智症患者與家屬可以享受合唱的練習，透過在社區的展演，還能創造社區對失智症的認識與連結，並提升失智症者的生活品質與促進溝通，而照顧者也回饋生活品質、自我價值、社會支持、溝通都有顯著的改善。現場一位胡大姐表示，看到失智症長輩演出，也想到自己92歲的媽媽，能讓這些長輩走出來，提供舞台讓他們演出以延緩失智，真的相當不容易，真的要給予肯定的。
「佳齡合唱團」是新北市第一個失智症合唱團，由平均年齡80歲的輕中度失智症長者組成，指揮老師彭建鋒最年輕也有70歲，希望透過音樂來豐富這群失智長者的生活樣貌，並透過合唱和表演，來重建高齡價值；本次也與呂明紘老師帶領的悅爾絲竹樂團合奏，帶來農村曲、桃花鄉、河邊春夢、快樂的出帆等耳熟能詳的老歌。另外台藝大陳香君老師也帶領「展願互動」作品，以帶動唱的方式邀請現場嘉賓與長者一起融入音樂和舞動之中，兩位90多歲《學老誌》的封面人物李悅音與施淑梨大姊，也都在現場依照老師的設計一起擺動同歡。
趙蓮英教授本次應歷史系辛法春老師的邀請，為在地長者帶來天籟歌聲，演出歌曲包含鄧麗君組曲、月琴、Memory(回憶)、Think of Me(思念我)、O Mio Babino Caro(哦，我親愛的爸爸)、Ah! Je veux vivre(啊！我想活著)、以及安可曲奇異恩典，以不同的唱腔詮釋風格相異的樂曲，再加上對於樂曲背景的生動介紹，讓現場的長輩聽得如癡如醉。趙蓮英教授畢業於波土頓音樂學院及克里夫蘭州立大學，為資深演唱家、指揮家、音樂總監及管風琴師，2011年舉家遷返臺灣定居,現任元智大學、體育大學通識中心教授，並且經常以音樂演出進行公益服務。
北大管樂團為全國績優的樂團與社團，由熱愛音樂的北大學生組成，七年來隨著社科院USR計畫以音樂善盡社會責任，每年均辦理「北大管樂節」服務在地，本次提出「自學方案」，分成兩組在老大人音樂節中演出，帶來高山青、美國民謠組曲、天公落水、月亮代表我的心、Can-rsquo;t take my eyes off you、失戀陣線聯盟等歌曲。清新的演出讓現場老大人們都耳目一新，同學們這次也特別練習了懷舊金曲，以學長姐帶領學弟妹的方式傳承，透過自學方式服務社區並且精進表演。
「國際失智症日」由國際失智症協會（Alzheimer-rsquo;s Disease International, ADI）於1994年設立，旨在提高全球對失智症的認識和關注。自2010年起，這一天的活動擴展為整個9月的「國際失智症月」，全球各地同步舉行各種宣傳和教育活動。根據衛生福利部的數據，台灣的失智症患者數量已超過30萬人，且隨著人口老齡化，這一數字還在不斷增加，失智症不僅影響患者的生活質量，也對家庭和社會帶來沉重的負擔。為了應對失智症帶來的挑戰，政府和社會各界積極推動失智友善社區的建設。截至今年6月底，全國已有160個失智友善社區，並有近49萬人加入了失智友善天使的行列。這些努力旨在為失智症患者及其家庭提供更多的支持和關懷，讓他們能夠更好地融入社會。
「老大人音樂節」今年已是第五屆，歷年社區居民參與高達1524人次，第一屆於2018年由社工系劉素芬老師規劃辦理，後續結合通識中心林子晴老師合開的「藝術輔療與高齡社會工作」課程，開始率領修課學生參與辦理「老大人音樂節」，集結校內學生社團、社區樂齡團體共同演出，因為音樂會鎖定「老大人」為對象，過程中強調青銀協力，漸漸在北大社區打出名號，參與的師生居民也從2019年203位、2022年近500人參與，2023年的實驗性「五五樂集」，以五場次每週五下午5:00，邀請樂齡薩克斯風團、北大管樂團、晨星鋼琴社等學生社團為輪椅長者演出，也有將近400人次的參與。
五屆老大人音樂節持續的辦理，讓系列節慶已成為大學與社區之間的橋樑，也用藝文拉近師生與長者的關係；如今玩具節、老大人音樂節、聖誕點燈、以及管樂節，已經串起校內外資源，作為師生課程、社團成果發表的場域，也提供對高齡議題、音樂輔療有興趣的師生參與和自學，五年來參與的師生也已達208人次，都再再顯示臺北大學對於在地的融入，以及前瞻超高齡社會到來的因應與用心。</description><pubDate>Sun, 22 Sep 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>113年校慶教職員工球類比賽開放報名!</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66f128294e66ca0866779c0d</link><description>113年校慶教職員工球類比賽開放報名囉!
比賽項目：羽球、桌球、三對三籃球
比賽日期：113/10/26
比賽地點：綜合體育館主場館
報名時間：即日起至113/10/21 17:00
報名方式：若採線上報名，僅需一人代表填寫表單https://forms.gle/HkECKAGbzLWWixa79，若採紙本報名，請將報名表擲回綜合體育館三樓體育室競賽活動組詹皓羽
如有疑問，請聯繫體育室詹先生，分機：68515</description><pubDate>Sun, 22 Sep 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>113年三峽校區「心湖拱橋整修工程」施工公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66f110104e66ca0866779bcb</link><description>說明：一、旨揭工程將於113年9月28日(六)上午7:30分至113年11月29日(四)下午5時整，進行施工，工程車輛進出校園動線如下圖，施工期間將責請施工廠商妥善做好工區管制作業，造成不便敬請見諒。二、聯絡資訊：施工單位：鼎創土木包工業 莊小姐 0905-396-217校方連絡：總務處營繕組 曾先生 02-8674-1111#66373</description><pubDate>Sun, 22 Sep 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>113-1補註冊注意事項</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66f0d5454e66ca0866779b82</link><description>113-1補註冊注意事項:
補註冊於113年9月25日(星期三)辦理
繳費時間：上午9：00-12：00、下午1：30-3：30
當天請攜帶(註冊假申請書、繳費單、現金)，至出納組繳費。
延畢生修9學分以下者請攜帶選課單(課務組核章)和現金，至出納組修改繳費單及繳費。
備註：
*註冊假申請書請至註冊組(行政大樓3樓)申請。
*就學貸款不可貸項目或尚有欠費未繳清者，請於113年9月25日統一繳交。</description><pubDate>Sun, 22 Sep 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>113-1「人文學院助學金」、「陳嘉穗暨蔡蘇蓮伉儷紀念獎助學金」受理申請_即日起至10/28</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66f0d1234e66ca0866779b6b</link><description>國立臺北大學人文學院「人文學院助學金」、「陳嘉穗暨蔡蘇蓮伉儷紀念獎助學金」受理人文學院學生申請。
申請時間為即日起至2024年10月28日17點止。請有意申請的同學將申請書及相關資料，於期限內逕送人文學院10樓院長室廖專員。獎助學金相關資訊及相關表單，請見下方資訊及附檔或人文學院法規、表單下載區。
「人文學院助學金」※設置要點：為鼓勵好學之清寒學生，減輕其經濟負擔，特設立本助學金以供人文學院學生申請。
※申請條件：1. 本院目前在籍學生，含大學部及研究所。　前學期操行成績80分以上，且學業平均成績75分以上者。2.身分為低收入戶、家境清寒、家中突遭變故或其他亟需資助者。　必要時，得要求申請者提出相關證明文件或由本院以面談訪談瞭解之。
※補助名額：每學期補助三名同學為原則。
※補助金額：每名金額最高為新台幣壹萬元整。
※應繳資料：1.前學期成績單、操行成績單各乙份2.在學證明文件3.家庭狀況調查證明:低收入戶證明或免交所得稅證明(申報所得稅證明)或突遭變故證明。4.申請表及自傳。
「陳嘉穗暨蔡蘇蓮伉儷紀念獎助學金」※設置要點：為紀念陳嘉穗先生、蔡蘇蓮女仕賢伉儷，並延續其愛護青年、重視文教之精神，特設立本獎助學金以供人文學院學生申請。※申請條件：本獎助學金分為「清寒助學金」、「育才獎學金」、「優秀外籍學生獎學金」三類，「清寒助學金」為協助家境清寒、家中突遭變故或其他亟需資助之同學；「育才獎學金」旨在培育儲備人文學科之優秀研究人才；「優秀外籍學生獎學金」為招收優秀外籍學生進入人文學院就讀。
凡符合下列資格之學生，均可提出申請。一、「清寒助學金」：1.本院目前在籍學生，含大學部及研究所(不含在職進修生)。2.身分為低收入戶、家境清寒、家中突遭變故或其他亟需資助者。3.前一學期操行成績80分以上，且學業平均成績75分以上者。
二、「育才獎學金」：1.本院目前在籍大學部學生，二年級以上具研究潛力者。2.前一學年(含上下學期)操行成績80分以上，且學業平均成績80分以上者。3.每位學生同一學年度以申請一件計畫為限。曾執行研究計畫未繳交研究成果報告者，不得再次提出申請。
三、「優秀外籍學生獎學金」：1.本院目前在籍之外籍學生，含大學部及研究所(不含在職進修生)。2.前一學期操行成績80分以上，且學業平均成績80分以上者。※補助名額與金額：一、「清寒助學金」：　　每學年補助同學五名為原則，每名金額最高為新台幣壹萬元整。二、「育才獎學金」：　　每學年補助同學一名為原則，每月研究金新台幣五千元，六個月共計新台幣參萬元整。三、「優秀外籍學生獎學金」：　　每學年補助同學一名為原則，每名金額最高為新台幣參萬元整。※應繳資料：一、「清寒助學金」：1.申請表及自傳2.前一學期成績單、操行成績單各乙份3.在學證明文件4.家庭狀況證明：低收入戶證明或免交所得稅證明(申報所得稅證明)或突遭變故證明，或其他可資證明之文件。
二、「育才獎學金」：1.研究計畫申請書2.指導教授初評意見表3.指導教授個人資料表4.前一學年成績單、操行成績單各乙份
三、「優秀外籍學生獎學金」：1.申請表2.前一學期成績單、操行成績單各乙份3.護照及居留證影本4.在學證明文件</description><pubDate>Sun, 22 Sep 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>跨文化交流啟航！ 國立臺北大學盛大歡迎國際學生！</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66f0cb264e66ca0866779b49</link><description>隨著本校國際化的推動，臺北大學於113學年度第1學期迎來超過130名來自世界各地的國際學位生與交換生，創下歷史新高。國際學生們分別來自美國、法國、意大利、波蘭、西班牙、阿根廷、日本、印度、韓國、衣索比亞、蒙古、巴基斯坦、索馬利蘭等國家和地區。
為協助國際學生更快融入臺灣的學習與生活環境，國際處本學期特別邀請境外生事務組劉佳昊組長與公共行政暨政策學系陳思先教授擔任來臺交換生的國際顧問。除此之外，更招募了93位充滿熱忱的國際學伴，期盼為學生們提供跨文化交流的機會，並在未來的校園生活中互相扶持、成為彼此的良師益友。
為促進國際學伴與國際學生的相互認識，並協助他們更好地適應臺灣生活，國際處於113年9月19日在圖書館B1舉辦了一場溫馨且隆重的國際學生及國際學伴相見歡暨迎新活動。近200名國際學生與國際學伴參加，國際事務處馬國勳副國際長、境外生事務組組長暨國際顧問劉佳昊老師，以及國際教育發展組楊臻欣組長也蒞臨現場，為本校師長、國際學伴與國際學生提供了一個相互認識的契機。
活動伊始，馬國勳副國際長代表國際處對所有在場的國際學生和國際學伴表達了熱烈的歡迎。馬副國際長在致詞中提到，希望透過迎新等系列活動，展現臺北大學對國際學生來校的高度重視，並期待同學們可以在北大享受到與母國不同的大學生活，把握此趟深入了解臺灣文化、與國際學伴建立長久友誼的難得經驗。
為了讓同學打破隔閡，迅速認識彼此，國際處特別安排了破冰遊戲。透過遊戲，同學們在輕鬆歡愉的氣氛中建立了更緊密的聯繫，並在歡笑聲中點燃了整場活動的氣氛。
考量到國際學生來自多元文化背景，國際事務處精心準備了多種飲食選項，包括清真食品、素食、披薩、壽司、糕點，以及具有臺灣特色的小點心，如科學麵、乖乖等，讓學生們在品味美食的同時，感受到臺灣文化的獨特風味。活動當日，恰逢中秋節，作為國際學生來臺後的第一個傳統節日，國際處特別為大家準備了中秋月餅，讓每位參與的學生都能在這片國際化與臺灣味交織的溫暖中，邁向了認識新朋友、開啟新生活的旅程。
此次迎新活動在融洽的氣氛中圓滿落幕，雖然學生們依依不捨地離開，但對於即將展開的新學期充滿了期待。未來，臺北大學將持續致力於打造一個溫馨友善的國際化校園，為來自世界各地的學子們創造難忘的大學時光。</description><pubDate>Sun, 22 Sep 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】劉素芬老師推動在地共生社區聯結</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66ed27ea4e66ca0866779ae6</link><description>因應我國2025將進入超高齡社會之列，行政院於2022年11月10日發布《因應超高齡社會對策方案（112-115年）》，鑒於我國高齡人口的快速增長，將建構高齡自主參與、在地共生社區（會）、世代共融等社區照顧願景，也成為我國未來四年高齡政策的主要重點發展課題。「共生社區（Co- Housing Community）」的概念，也因此正式被納入政策中，成為政府未來因應高齡社會的重要對策。
國立臺北大學社科院USR計畫為落實大學社會責任，自109年4月起至今，持續攜手台灣鳶山社會實踐協會，投注大學及計畫資源至在地社區照顧據點，今年也呼應政府推動的「共生社區」議題，將大學的各項資源導入社區和據點，成為大學與社區連結的關鍵橋樑。因此社科院USR計畫和鳶山協會於113年8月15日上午，假臺北大學社科院8樓教師聯誼室辦理「共生社區共識營」活動，邀請在地社區據點負責人一起討論未來共生社區的願景，以及開展未來多方合作和創新服務之可能。
在本次共識營活動前，鳶山協會已於今年4月19日及5月17日先行舉辦兩場次共生社區發想會，邀請三峽、鶯歌、土城、及樹林四區對於共生社區有想法及願景之據點負責人進行交流，並盤點各據點與社區資源連結及運用情況；與會負責人對於社區工作皆具有高度熱情，創意十足，對於此議題也能異中求同。兩次發想會綜合各據點交流情形，主要共識包括:(1)社區中鄰里、跨世代相互照顧，不分族群或背景；(2)肯定高齡者的優勢與潛能，善用長者的能力；(3)營造自助、互助、共助到公助的動力，創造善的循環；(4)以人為本，而非專注在政府要求的KPI，尋求長者展能的平台，讓長者能發揮才能空間。綜合而言，據點負責人普遍「希望能為社區多做點什麼，串聯社區資源，使在地長輩及居民一起融入社區」。
有了上述的基礎，乃再次推動共識營，在臺北大學社工系劉素芬老師的規劃之下，邀請曾參加發想會伙伴與對社區共生有興趣的據點一起參與，探討如何落實共生社區的理念；參加單位包括有土城區祖田里辦公處、三峽區龍恩里辦公處、新北市三峽區溪東社區發展協會等三處關懷據點。
首先由劉素芬老師分享112年鳶山協會與臺北大學社工系學生所製作「永昌里集體記憶走讀地圖」影片，用來介紹社區GIS的地圖概念，接著說明113學年「老人社會工作」課程中，將規劃青銀共學結合共生社區的概念，讓大學生聚焦於社區中的高齡議題，並預計培力社區長者成為「銀髮助理」，使學生與長者互為學習主體，青銀雙方一起探索社區議題和需求，共同發想、問題解決以及擬定行動計畫。屆時將選定3處據點，讓學生運用課堂所學，以及銀髮助理們的生命故事與社區經驗，預期學生、銀髮助理及參與的據點長者們，將可以共同產出一份個別的社區GIS地圖成果。
對於素芬老師的課程設計，祖田里辦公處據點負責人呂惠美里長表示非常樂意參與，除了有意願擔任「銀髮助理」與學生一起共學及交流，也願意提供場域供學生至據點發揮課堂所學；龍恩里辦公處據點負責人黃家賢里長也表示，因據點開放時間剛好非「老人社會工作」課程上課時間，不過很樂意代為詢問有意願擔任「銀髮助理」之據點長者，來貢獻生活經驗及智慧與學生交流；溪東社區發展協會劉陳玉卿理事長及詹嘉慶理事也表示，非常歡迎學生到據點一起與長者共同創建出屬於溪東社區的GIS地圖。
臺北大學社科院於2019年執行教育部社會科學前瞻人才培育計畫(UFO計畫)時，即已鎖定高齡化議題為方向，加以2023年起執行深耕型USR計畫，更深入探索超高齡化議題的對策與方案研發，確立「社會科學」在高齡領域所能著力的重點。搭配USR計畫的資源和所育成的鳶山協會，加上新成立的高齡與社區研究中心，透過多方協力與資源共享，將大學能量與資源輸送到在地據點，除了落實大學社會責任，也探索出大學因應超高齡化的模式，針對高齡者的終身教育，以及針對大學生的高齡教育，也可以讓青銀世代一起共學、共融，並對未來的共生社區帶來幫助。</description><pubDate>Thu, 19 Sep 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【活動報名】9/25(三) 12:10~13:00 第九屆 北大場 台積電青年築夢計畫說明會</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66ed0c634e66ca0866779abb</link><description>第九屆 北大場 台積電青年築夢計畫說明會
今年以「永續 由 我們決定」為主題展開這次的創新計畫
希望​​同學們能積極追求永續夢想的同時
也能發揮影響力共同改變我們的未來
此外這次除了與競賽主題有關的永續組外
也新增公開組的徵選
只要你有任何與個人夢想有關的計畫
台積電青年築夢計畫都支持你
這麼開放的徵選條件你還在猶豫什麼
現在就趕快手刀報名說明會了解詳情
台積電青年築夢計畫官方網站：https://tsmc-udreamer.org/
│活動 │ 第九屆 北大場 台積電青年築夢計畫說明會
│時間 │ 9/25(三) 12:10-13:00
│地點 │ 新創產學發展中心（圖書館後方Ｂ1）
───
▻報名連結：https://forms.gle/aCatz763Q5vxaBYh6
說明會將提供限量小點心！</description><pubDate>Thu, 19 Sep 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>113學年度校務發展委員會「票選委員」選舉</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66ea94e64e66ca0866779a02</link><description>一、本校113學年度校務會議代表，業自8月1日履新，爰依本校校務發展委員會設置辦法相關規定，辦理改選作業。
二、投票時間、地點及作業方式如下：
（一）投票時間：113年9月24日（星期二）上午9時起至下午3時止。
（二）投票地點：三峽校區行政大樓6樓簡報室。
（三）各類委員產生方式如下：
1、當然委員：校長、副校長、教務長、學生事務長、總務長、研究發展長、國際事務長、進修暨推廣部部主任、各學院院長。
2、票選委員：
（1）教師代表：12名，由校務會議代表之教師及研究人員代表以無記名限制連記法就本校專任教授、副教授中選出，每年改選二分之一，本次選出6名。12名教師代表中，每一學院至少1人，專任教授、副教授未達2人（含）以上之學院，不在此限。每票圈選至多3人，以得票數較高者為當選人，票數相同時，抽籤決定之。
（2）助教及職員（含軍訓教官）代表：1名，由校務會議之助教代表、職員（含軍訓教官）代表就本校助教、職員（含軍訓教官）選出1人。每票圈選1人，以得票數較高者為當選人，票數相同時，抽籤決定之。
（3）學生代表：1名，由校務會議之學生代表互選1人產生之。
3、校外學者專家：1名，由校長遴聘，其任期配合校長任期。
（四） 票選委員之任期採學年制，連選得連任一次，除教師代表任期為二年外，其餘代表任期一年。教師代表、助教及職員（含軍訓教官）代表如有退休、離職、借調、出國、休假、留職停薪六個月以上者，應喪失其委員資格，並依前述規定及新選委員選舉時得票數之高低，循序遞補，並以補足原任期。
（五）開票方式：投票截止後，於投票會場當眾啟封，進行開票作業。
三、學生代表之推選事宜，請學務處協助辦理，並將名單送交秘書室彙整。</description><pubDate>Thu, 19 Sep 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【轉知】中山醫學大學將辦理「113年全國食安青年軍食安宣導媒體製作比賽」</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66ebe8c84e66ca0866779a73</link><description>說明：中山醫學大學承辦臺中市食安處「113年度臺中市食安青年軍-食安宣導教育計畫(案號：Q113B04)」，為提升全國食安，辦理相關活動。
一、中山醫學大學擬辦理「113年全國食安青年軍食安宣導媒體製作比賽」之食安影片比賽及食安海報比賽。
二、影片投稿截止日期為113年04月30日，海報投稿截止日期為113年05月26日(日)。
活動詳如附件簡章。</description><pubDate>Wed, 18 Sep 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>