<rss version="2.0" encoding="UTF-8"><channel><title>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news</link><description>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</description><author>NTPU 國立臺北大學</author><image><url>https://new.ntpu.edu.tw/assets/logo/ntpu_logo.png</url></image><language>zh_TW</language><copyright>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</copyright><item><title>「2024全國大專領袖高峰會」，就在本校-臺北大學！名額有限，歡迎踴躍報名！</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6643048207be4b0843d5fec5</link><description>各位同學們 學安：
北大創業家-「2024全國大專領袖高峰會」，就在本校-臺北大學！這是個絕佳優質的職涯鏈結活動，除邀請同學們聆聽企業經營心法，也可與全國各大學學生能互相交流分享。活動當日6/27（四）擬邀請9位領導企業主，目前已確定邀請玉山銀行、街口支付、永慶集團、義美食品、台積電、台灣森那美起亞汽車、55688集團等7位企業主；尚有2位正積極邀請中。
誠摯邀請您～共同與100所大學500位學生齊聚一堂！名額有限，歡迎踴躍報名！報名網址：全國大專領袖高峰會 | ACCUPASS 活動通</description><pubDate>Mon, 13 May 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>113學年度（2024年9月入學）自行招收僑生及港澳生入學學士班(第二梯次)招生簡章</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6641ab3f07be4b0843d5fe44</link><description>一、申請日期：2024年6月3日至2024年7月1日。
二、詳情請務必詳閱招生簡章（如附檔）。</description><pubDate>Mon, 13 May 2024 06:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】母親節獻樂音關懷在地弱勢</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6641b2e807be4b0843d5fe52</link><description>臺北大學社科院USR計畫與高齡與社區研究中心持續合作，一方面透過出版《學老誌》，幫助全國的高齡者面對老化，同時也發展在地弱勢高齡族群的創新方案，包括輪椅族支持團體，以及新近成立的「孤挺花」支持團體，用以增進高齡獨居長者的互動。在母親節來臨之際，更獲得美國石氏基金會（The Dynamic Foundation）的支持，於5月10日下午攜手笙鶯樂團、佳醫健康基金會，在三峽佳醫公共托老中心的一樓廣場，舉辦了母親節慶祝音樂會；現場吸引輪椅族與身障者超過40位以上，透過薩克斯風的樂音搭配佳齡合唱團的歌聲，以音樂帶給現場每個人歡樂與感恩。
佳醫健康基金會社工主任王敏真表示，感謝社科院USR計畫的協助，讓衡安護理之家、失智據點與佳醫日照的長輩都能夠來到戶外，享受徐徐微風，聽著薩克斯風悠揚音樂，回憶與感念母親的溫暖；她也強調這次活動的意義非凡，因為有超過40位以上的輪椅族與身障者參與，其中半數都是弱勢個案，另有佳齡合唱團的出席，也是失智症患者與家屬的團體，也是極為難得的「總動員」出席。（現場活動影片精華：https://bit.ly/3WCzSz4）
「佳齡合唱團」為佳醫健康基金會所創辦，讓輕中度的失智症患者與家屬共同享受合唱的練習，並透過在社區的展演活動，創造社區對失智症的認識與連結；這次他們搭配由在地退休族群組成的「笙鶯樂團」，在指導老師的帶領下，演唱了《四季紅》《月兒像檸檬》《外婆的澎湖灣》等多首曲子，證明了音樂和藝術的確能跨越認知障礙，連結人心，為失智症長者和他們的家庭帶來歡樂。
配合即將到來的母親節，在邱水旺大哥的號召下，也邀請到熱心關懷弱勢的笙鶯樂團蒞臨演出，安排了應景曲目，像是《媽媽請妳也保重》《天下的媽媽都是一樣的》，團員並在歌曲間奏中與現場觀眾熱情互動，甚至邀請大家舉起雙手打拍子：「上次在室內演出，這次能夠到戶外表演，與大家一起曬著和煦的陽光，真的是太開心了！」他們藉著薩克斯風獨特美妙的旋律，讓長者用音樂回憶往昔，促進大腦的認知記憶，希望能延緩失智的程度；此外，笙鶯樂團也藉由演出達到自我成長，並傳達正能量來服務社會，正是高齡學老的最佳典範。
USR計畫主持人曾敏傑教授則表示，這次搭配母親節慶祝音樂會，《學老誌》也在現場推廣，期待結合在地高齡的服務並擴大幫助全高齡人口面對老化，尤其今年特別感謝石氏基金會創辦人石秀寧關心高齡弱勢，讓USR計畫得以關注高齡獨居與高齡失智家庭，本場音樂會即是「薩克斯風在地關懷」的系列活動之一。
社科院USR計畫目標在營造高齡友善的臺北大學城，推動多年以來，創造極大的在地公益效應。2024年9月預計將舉辦「第五屆老大人音樂節」，除了攜手佳齡合唱團、北大管樂團與笙鶯樂團共襄盛舉外，也將邀請更多高齡長輩的團隊前來表演，以最純粹的樂聲療癒校園師生與社區居民。欲知「第五屆老大人音樂節」詳情及更多高齡長輩相關活動，歡迎追蹤社科院USR計畫的報導平台（https://medium.com/usrsocntpu）。</description><pubDate>Sun, 12 May 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>與西班牙ESIC商學院及法國TBS商學院簽署合作協議</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6641ab1807be4b0843d5fe3d</link><description>Madrid te abraza! 擁抱馬德里!
與西班牙ESIC商學院締結姐妹校並開展交換生合作
ESIC商學院(ESIC Business -amp; Marketing School)建於1965年，是西班牙第一所商學院，共有4個校區分布在西班牙境內之馬德里(Madrid)、巴塞隆納(Barcelona)、薩拉戈薩(Zaragoza)及潘普洛納(Pamplona)。該校課程以西班牙語及英語為授課語言，獲有AMBA以及EPAS等國際認證，教授國際貿易、數據科學、企業管理、數位商務、市場行銷及廣告傳播等商學專業，並以市場行銷與管理學最為著名。國際事務處韋岱思國際長以及國際合作羅國暉資深顧問，分別於2022年歐洲教育者年會以及2024年亞太教育者年會與該校代表約訪並討論合作，未來將由交換學生計畫開啟合作之首步，每年可有4個交換學生互訪學習。
與法國TBS商學院續約 持續交換生合作計畫
法國TBS圖盧茲商學院(TBS Business School)是國立圖盧茲大學(Universit-eacute; de Toulouse)的成員之一，在全法國排名約在前十名。本校於2019年與TBS簽署合作備忘錄及交換學生協議，合約於2024年到期並進行續約，未來將維持每學年4個交換學生名額。圖盧茲商學院成立於1903 年，擁有商管學院EQUIS、AACSB、AMBA等三大認證，主校區位在法國西南部有粉紅之城之稱的圖盧茲(Toulouse)。圖盧茲為法國第四大城，空中巴士集團(Airbus SE)在此設立營運總部，也是法國航太工業的重鎮基地。TBS另在巴黎(Paris)、西班牙巴塞隆納(Barcelona)以及摩洛哥卡薩布蘭卡(Casablanca)亦設有分校，分別提供不同且多樣化的課程，如航空行銷與管理、航太企業管理、國際精品產業行銷管理、觀光飯店與旅遊行銷管理、供應鏈與精品管理以及銀行與國際財務管理等。</description><pubDate>Sun, 12 May 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>臺北大學與濟州大學舉辦國際研討會 關心共同資源與環境保護 聯合打造永續城鄉</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66419b1d07be4b0843d5fe28</link><description>5月9至11日三天，本校海山學研究中心與（韓國）國立濟州大學共同資源與可持續的社會研究中心、韓國歷史民俗學會，假濟州大學人文學院共同舉辦「東亞的歷史與文化：共同資源與環境保護的新視野」國際學術研討會，陳俊強行政副校長暨主任秘書率領７位同仁前往與會。9、10兩日，先是針對臺灣及濟州的東亞研究、共同資源及環境保護、區域研究、文化遺產的保存、企業永續等課題進行交流，11日則前往坪岱里進行生態觀光旅遊的實況考察。三天的活動除了濟州大學及臺北大學團隊，也有來自濟州民俗自然史博物館、中央大學、高麗大學及韓國學中央研究院等，韓國各學術教育單位的專家學者齊聚一堂共襄盛舉。
9日10:30舉行開幕式，濟州大學共同資源與可持續的社會研究中心主任崔賢教授致開幕詞時，以「有朋自遠方來，不亦樂乎」，表達對臺北大學團隊遠道而來的歡迎及欣喜。韓國歷史民俗學會會長鄭椙元教授指出，2011年9月，濟州大學團隊執行為期10年的社會科學研究計畫（SSK），展開共同資源的跨領域研究，逐步建構共同資源的理論，並於2017年9月進一步發展為共同資源與可持續的社會研究中心。此次希望能延續與臺北大學的合作情誼，並討論未來進一步共同研究的方向。臺北大學行政副校長暨主任秘書陳俊強教授表示，海山學研究中心於2016年11月與社會科學研究團（SSK）簽訂學術交流備忘錄，長期維持良好和緊密的合作，因為疫情之故，被迫中斷3年，希望藉由本會的開辦，展開更多元的交流與互動。
隨後，國立東華大學環境暨海洋學院自然資源與環境學系戴興盛教授發表專題演講，主題為「臺灣原住民共同體最近地區共同資源協治的發展：制度變化與集體行動」。緊接著韓、臺兩方學者們針對「東亞地區史研究的深度」、「濟州島共同資源和環境保護」、「通過教育地域文化的保存和發展」、「文化遺產的保存和地域的活性化」及「企業與環境：環保效果與可持續性」等主題發表專論，並由兩國學者互相擔任與談人，分別以臺灣及韓國的視角，對彼此的研究提出建議及問題。
11日則前往坪岱里進行實地考察。2002年12月，聯合國教科文組織在本地執行《人與生物圈計劃》（Man and the Biosphere Programme ,MAB），目的在促進人與環境之間的平衡關係。濟州大學指出，此行主要目的，除了考察當地發展生態觀光旅遊的實況，也是為觀察和討論共同資源的實際運作，希望將對東亞的共同資源、環境保護及地方文化的共同關懷，作為未來兩校進行國際研究合作的項目。
為期三天的學術交流及參訪行程活動，臺北大學團隊滿載而歸。海山學研究中心洪健榮主任指出，海山學研究中心自2020年起執行教育部大學社會責任實踐計畫（USR），希望未來能就執行USR的經驗，跨國與濟州大學產生鏈接，讓海山學研究從在地連結到國際，將學術研究轉化成為教育理念的實踐。海山學研究中心表示，今年11月29、30日，中心將舉辦「《臺北州檔案》與區域研究」國際學術研討會，將邀請濟州大學團隊蒞臨本校，交流進行濟州區域研究心得。期待兩校的學術合作，能塑造良好的研究典範，共同為東亞的地域研究及打造永續城鄉而努力。</description><pubDate>Sun, 12 May 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>通識飛鳶博雅講座 周恆儀從和菓子談生命故事</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66417cd107be4b0843d5fe0d</link><description>通識月飛鳶博雅講座大型場次第四場，由通識教育中心與學生諮商中心合辧，並結合王冠生老師的「心理健康與自我成長」課程，以及張喬婷老師的「生物科技產業」課程，於4月29日下午三時至五時，邀請同學們，參與由明月堂第三代傳人周恆儀與大家分享的「和菓子中的生命故事」。周恆儀在講座過程中，分享自身生命歷程，中年轉業接承家業，引領在場師生思考人生轉彎處的擇選、智慧與優先順序。
周恆儀大學時期先是就讀中興法商（台北大學前身）法律系，但卻自嘲是法律系體育組的學生，當時參加了籃球隊、排球隊、壘球隊，樣樣都來。在中興法商就讀時，最有興趣的兩門課，是刑事概論與破產法，但終究還是難逃重修與被當的命運。於是，在與「法」沒緣且思考未來可能的職業方向下，離開了學校，先服兵役，之後重考，轉而到了臺灣大學財金系就讀。大學畢業後，周恆儀先後在銀行與投顧公司等公司工作，10年前放棄業界高薪，回家接班明月堂。
明月堂是一家創立於日治時期的和菓子老店，同時也是臺灣首家製作草莓大福的創始店，迄今已有89年的悠久歷史。這家店最初是由臺灣技術和日本資金合作成立，一直以來都堅持採用日式傳統工法製作，深受顧客喜愛。然而，十年前，周恆儀意識到若不及時回歸，從祖父輩開始傳承的明月堂恐怕將逐漸消逝。因此，他毅然決然放棄了年薪百萬的工作，回家繼承家業，成為了明月堂的第三代傳人。
不過，周恆儀這條路走的辛苦，一來是看到爸爸、叔叔、姑姑、師傅等工作人員都已年邁（號稱千歲團），二來是自己也投入技術重新學習，希望可以保留早期手工家傳製作和菓子的技術，另外也期望在經營模式上創新。然而，因為過往在商場上所思維的商業模式，與家族經營所抱持傳統職人精神的追求有不少衝突，例如：周恆儀無法接受一年有連續六個月不休息，早上四五點還得早起做草莓大福的日子，或是為了做季節性的櫻餅，家人得在凌晨2點就到店裡工作，又或是在大過年生病，大家總是到醫院吊完點滴後，又繼續回到店裡烤銅鑼燒。周恆儀說，在父執輩的心中永遠是客人第一，若是客人買不到我們家的和菓子該怎麼辧﹖也因此「把和菓子做好、準備好是唯一的價值」也是家族所追求的職人精神與使命。
「明月堂其實已經逐漸走向衰退。」周恆儀接手明月堂之際，初期面臨的最大挑戰之一便是職人精神的追求，與商業經營模式之間的矛盾。職人精神傳承的是，對產品的品質與提供有著極高地要求。過往明月堂的經營模式，常常是不顧休息，全心全意維護店鋪的聲譽。然而，周恆儀明白，在當前快速變化的時代，如果不做出改變，明月堂將難以持續。因此，他開始進行一系列改革，如提高新進員工的薪資、改善休假制度、利用新媒體進行宣傳，甚至開設課程教授和菓子製作技巧，旨在讓明月堂在變動的時代中亦能穩固立足。
「只要每天衰退1%，一年後便只剩下百分之三的原狀；相反地，若每天進步1%，一年後則能增長達37倍。」周恆儀分享道。現在經過10年磨合，周恆儀終於在家族所追求的職人精神，與商業模式之間慢慢找到平衡。他說，每天都有一些改變與進展，就是前進的開始。同時，周恆儀借鑒於他多年的商業經驗，一路走來，以不變應萬變之方式，成功地帶領著明月堂度過這幾年疫情的挑戰，開發更多的產品，與目前市場接軌。走過10年，周恆儀深信一切沒有快捷之路。昔日被當掉的學生，成為今日分享的講師，人生際遇讓人意想不到。周恆儀對於家族事業的守護與傳承，由自身之經歷，也勉勵在場同學在人生的道路上，只要目標明確，不畏艱難，就能穩步向前。
本學期飛鳶博雅講座大型場次，後續亦邀請臺灣正念學學會常務理事暨正念療育資深督導師羅耀明、甘樂文創志業執行長林峻丞，分享其如何在紛亂的世界中，觀照自身，並也投身自己所愛。</description><pubDate>Sun, 12 May 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>贈人玫瑰，手有餘香_林錫埼學長頒贈獎助學金</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6641762507be4b0843d5fdf1</link><description>由圜達實業董事長林錫埼學長所捐贈設立的「林國明先生勤學獎助學金」、「鄭春枝女士紀念獎學金」及「盛安電子國際交流獎學金」於5月10日假本校行政大樓第2會議室舉行112學年度第2學期受獎同學頒獎典禮，林錫埼學長親自蒞校頒發獎助學金，與得獎同學交流、勉勵，並將自身經驗傳承給年輕學子。李承嘉校長、陳達新副校長、胡中宜學務長、經濟系郭文忠系主任、校友總會蔡江城秘書長等師長貴賓一同與會觀禮。
「林理事長因感念父母的養育之恩而創立獎學金，並將這份愛心傳承給了同學們，希望大家能在獲獎後把這份愛傳下去」李承嘉校長特地到場感謝學長延續20多年的愛心，為無數清寒學子點燃希望之光。林錫埼學長為現任校友總會理事長、本校第5屆傑出校友、經濟系系友會名譽理事長，在事業經營有成之餘，不忘母校過去的栽培，自民國90年起，分別以雙親名義捐贈設立「林國明先生勤學獎助學金」與「鄭春枝女士紀念獎學金」，獎掖勤奮向學的學弟妹。除此之外，配合母校新南向政策，設置「越南河內盛安電子國際交流獎學金」，促進母校與越南優質高中及大學之合作交流，培育精通華語、越南語及英語之跨域專業人才。
本次共有28位同學獲頒獎助學金，頒獎後進行「愛與分享」互動座談，「學長的資助就像冬日裡的陽光般溫暖，讓在異國他鄉勤工儉學的我有了更多動力前進」、「學長堅定而有力的支持，不僅緩和貧困學子的愁苦，更點燃了突破逆境的勇氣」，獲獎同學也藉此機會向學長表達心中無盡的感謝，讓他們可以有時間與精力去嘗試自己心中所想，而不被金錢困擾。「做任何事情都不要畫地自限」學長也鼓勵同學在學期間思考自身興趣所在，大膽嘗試，沒有挫折就不會有成長，期望同學可以靜下心來了解自己的閃光點，有目標的學習與挑戰，並在行有餘力之時，將現在所獲得的愛心繼續傳承下去，幫助更多有需要的人。</description><pubDate>Sun, 12 May 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>外生領航職涯系列工作坊第三場：來自英國獵才顧問的專業建議</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/663dee1507be4b0843d5fdc6</link><description>隨著全球化的進展，臺北大學積極響應國際化趨勢，吸引了越來越多來自各國的學生加入臺北大學的大家庭，並期望畢業後能融入臺灣的就業市場。為協助外國學生更好地了解、準備並融入臺灣求職市場，臺北大學國際事務處積極舉辦一系列的境外生領航職涯系列工作坊，邀請多位外籍講師到校分享求職技巧，帶給學生最豐富的本土就業資訊。
境外生領航職涯系列工作坊的第三場次邀請到了來自英國的獵才顧問Alan McIvor擔任講者，與學生分享其親身經歷及寶貴建議。工作坊於113年5月9日在臺北大學舉行，吸引了超過30位以上學生參與。首先由韋岱思國際長開場致詞，為工作坊揭開序幕。Alan首先引導學生進行簡短的自我介紹，讓每位參與者有機會分享自己的家鄉文化、背景，以及對未來職涯的期待與挑戰。他鼓勵學生們勇敢分享在過去求職過程中所遇到的困難和經驗，並透過與講者、同儕的交流分享，充分地掌握未來留臺就業可能會面臨的勞工市場挑戰與解方。
Alan深入探討了履歷撰寫的技巧，並分享了外國人才在臺灣求職時應該注意的產業和公司。他特別強調了「自信」的重要性，說明除了簽證、薪資和就業環境外，學生們更應該培養良好的溝通能力、與同事和主管建立良好的關係，以及保持對工作的穩定性和專注度。這些建議不僅深化了學生對於就業市場的認識，更提升了他們在臺灣文化環境中的應對能力。透過彼此間熱烈對話與互動討論，學生們分享了自己的想法和未來期待的職涯方向，不僅激發了他們對臺灣就業市場的認識，也培養了他們應對職場挑戰的積極心態，使他們更有信心應對臺灣在地職場的各種挑戰。
此系列職涯工作坊不僅為臺北大學外國學生提供了一個難得的學習機會，更凸顯了臺灣對於國際人才的重視和支持。透過深入探討國際人才在臺灣就業的現狀和未來發展趨勢，我們共同檢視了目前外國學生所面臨的職場挑戰及解決策略。臺北大學致力於為全球學子提供一個開放、多元的學術環境，並積極協助他們融入臺灣社會和就業市場。未來，我們期待舉辦更多類似的職涯系列活動，不斷豐富學生的學習經驗，促進跨文化交流和職業發展。透過這些活動，我們將繼續支持外國學生在臺灣的就業之路，讓學生能在畢業後，更順暢地實現自己的職業目標。</description><pubDate>Thu, 09 May 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>與明緯簽備忘錄　李梅樹紀念館將落腳本校</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/663dcc7d07be4b0843d5fda9</link><description>為配合新北市政府「捷運三鶯線臺北大學站LB07站」新建，臺北大學與明緯公益基金會簽署備忘錄，基金會出資協助臺北大學興建LB07館，完工後的LB07館部分空間，將指定提供李梅樹紀念館日後營運，相關捐助金額達3億元。作為三峽藝文重鎮的李梅樹紀念館進駐臺北大學，象徵臺北大學具體落實SDGs第11項目標「永續城市與社區」，也是履踐大學社會責任的重要成果。
臺北大學總務處表示，LB07館位於三峽校區第二校門口，規劃為地上4層建築，包括新北市捷運工程局代辦費在內，興建總經費上限為3億3千5百萬元，興建工程預估期程為3年。校方除必要留設外，得將LB07館1至3樓其餘場館空間，出租給明緯公益基金會，或由基金會指定租予李梅樹文教基金會，提供李梅樹紀念館營運。而明緯公益基金會與校內相關系所、單位將洽談簽訂產學合作，共同在永續和大學社會責任等項目合作。
臺北大學校長李承嘉除感謝明緯公益基金會捐助經費，也讚許其對李梅樹紀念館營運的大力支持。他認為，這座建築將不僅僅是一個校園建築，更是承載了許多藝術和文化價值的象徵。它將讓學生有更多親近藝術的機會及展演的舞臺，並藉此帶動社區居民共同感受藝術薰陶，實踐藝術即生活的理念。透過紀念館，能夠更好地保存和傳承三峽豐富的藝術文化遺產，同時也為在地藝術家，提供更多的展示和交流平臺。
明緯集團創辦人林國棟表示，明緯公益基金會以善意為出發點，設立社區關懷照顧據點，致力於建立友善社會並實踐永續發展，履行企業應盡的社會責任。對於未來「新家」，李梅樹紀念館館長李景光說道，將持續推動紀念館的營運，秉持先父李梅樹先生的精神，為當地文化的傳承貢獻力量。
校方進一步表示，臺北大學多年來積極從事在地歷史文物研究與教學，如2000年設立民俗藝術與文化資產研究所、2015年成立海山學研究中心、2016年在圖書資訊大樓設立「海山學文物展覽館」、2020年成立校級永續發展委員會、2023設置永續辦公室。每年4至5月訂為學校「永續月」，舉辦各類永續講座和活動。未來李梅樹紀念館進駐臺北大學，可共同營造地方文化永續發展，對於校方的在地深耕乃至三峽的藝文發展，更是別具意義。</description><pubDate>Thu, 09 May 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>公告本校113學年度進修學士班甄試入學得進入第二階段面試名單</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/663dcae507be4b0843d5fda8</link><description>！！本校進修學士班甄試入學面試地點皆位於臺北民生校區（臺北市中山區民生東路三段67號）！！查詢准考証號請點我（依各系公告陸續更新）不動產與城鄉環境學系一、面試日期：113年5月11日(星期六)二、報到地點：本校台北校區教學大樓3樓306教室外報到處(地址：臺北市中山區民生東路三段67號)三、應備證件：須持准考證(請自行於招生考試網路報名系統下載列印)及有效身分證明文件(身分證、有照片的健保卡或駕照)辦理報到。如經查為冒名頂替參加考試者，一律取消考試及錄取資格，不得要求退費，並應負法律責任。四、面試報到梯次時間表不動產與城鄉環境學系通過第一階段書面審查，得進入第二階段面試者名單五、試務聯絡人：李宜瑾助教，電話：02-86741111轉67410。電子郵件(ycli@mail.ntpu.edu.tw)六、注意事項：(一)面試當天不提供停車位，請搭乘大眾運輸工具或自行預估尋找停車位的時間。因民生校區BOT案工程施作中，應提早到達並依施工圍籬動線進入。(二) 請依各場次報到時間辦理報到，不開放提早報到，超過報到時間10分鐘者，若無正當或不可抗力因素（需檢具相關證明文件），即取消面試資格。當天未參加面試，概以缺考論。(三)面試當日不接受抽換或補增資料，面試考生亦無須另行準備審查資料。(四)手機、手環等電子儀器通訊產品，於面試過程中請關機。(五)面試當天不需盛裝打扮，服裝儀容端莊整潔即可，應屆畢業生穿著高中校服亦可。(六)如不克前來面試或因故（需提出相關證明）需申請變更面試次序請於113年5月8日（三）下午5點前以電子郵件告知本系試務聯絡人。(七)面試當日考生及家長休息室設於教學大樓301教室。為維護上課品質與考場秩序，請家長親友勿於考場外大聲交談或喧嘩。(八)考生不得有威脅其他考生幫助其舞弊，或威脅試務人員之言行，違者取消其考試資格。考生與家長請勿和試務人員做非必要之攀談。(九)考生如有本注意事項未列之其他舞弊或不法意圖之行為時，由試務人員予以登記，並提送本校招生委員會，依其情節輕重予以適當處分。(十)依教育部「大學辦理招生規定審核作業要點」第九條規定：各校考試採面試、術科或實作方式者，應以錄音、錄影或詳細文字紀錄。本次面試採全程錄音方式記錄。(十一)其他如有未盡事宜，均依本系網頁最新公告或於當日試場公告。數位行銷進修學士學位學程一、面試日期：113年5月19日(星期日)二、報到地點：台北市民生東路3段67號國立臺北大學教學大樓2樓報到處(207教室)三、請攜帶有照片之證件(身分證/健保卡/駕照)、准考證於規定時間內到指定地點辦理報到。四、不開放親友陪考五、若有任何問題，請聯繫本系吳助教，聯絡電話：(02)8674-1111轉66314。數位行銷進修學士學位學程通過第一階段書面審查，得進入第二階段面試者名單金融與合作經營學系一、面試日期：113年5月26日（星期日）二、報到地點：臺北校區教學大樓6樓 A6F10室 (地址: 台北市民生東路三段67號)三、面試場次安排、報到時間地點及應攜帶文件，詳如下方連結附件，本系不另通知。金融與合作經營學系通過第一階段書面審查，得進入第二階段面試者名單四、面試注意事項：(一) 考生須持准考證(請自行於招生考試網路報名系統下載列印)及有效身分證明文件(身分證、有照片的健保卡或駕照)辦理報到。如經查為冒名頂替參加考試者，一律取消考試及錄取資格，不得要求退費，並應負法律責任。(二) 請依各場次開放入場時間辦理報到，不開放提早報到，超過報到時間，若無正當或不可抗力因素（需檢具相關證明文件），即取消面試資格。當天未參加面試，概以缺考論。(三) 當日不接受抽換或補增資料，面試考生亦無須另行準備審查資料 (手機等電子儀器通訊產品，於面試過程中請關機)。(四) 面試當天不需要盛裝打扮，服裝儀容端莊整潔即可，應屆畢業生穿著高中學校制服亦可。五、其他注意事項(一) 如不克前來面試或因故（需提出相關證明）需申請變更面試次序請於113年5月22日（三）下午5點前以電子郵件告知。(二) 面試當日，為維護上課品質與考場秩序，請勿大聲交談或喧嘩。(三) 面試當天不提供停車位，請搭乘大眾運輸工具或自行預估尋找停車位的時間。(四) 考生不得有威脅其他考生幫助其舞弊，或威脅試務人員之言行，違者取消其考試資格。考生與家長請勿和試務人員做非必要之攀談。(五) 考生如有本注意事項未列之其他舞弊或不法意圖之行為時，由試務人員予以登記，並提送本校招生委員會，依其情節輕重予以適當處分。(六) 面試當日教學大樓6樓金融與合作經營學系試場僅限考生進入，請家長親友請勿停留於考場。如仍須陪考，請陪考的家長親友於校園陰涼通風處休憩，不便之處，敬請見諒！(七) 依教育部「大學辦理招生規定審核作業要點」第九條規定：各校考試採面試、術科或實作方式者，應以錄音、錄影或詳細文字紀錄。本次面試採全程錄音方式記錄。(八) 教學大樓每層樓均設有飲水機，響應環保不供應紙杯，請考生自行攜帶環保杯具，於離開校園時，亦請不要忘了自身攜帶物品，謝謝配合！(九) 其他如有未盡事宜，均依本系網頁最新公告或於當日試場公告。(十) 本系聯絡資訊：張助教TEL: (02)8674-1111 #66856 (三峽校區 週一至週五 09:00~17:00)TEL: (02)8674-1111 #18066 (面試當日)E-Mail: yilei@mail.ntpu.edu.tw財政學系一、面試名單及時間表財政學系通過第一階段書面審查，得進入第二階段面試者名單二、面試日期：113年5月18日(六)三、報到地點：臺北大學民生校區教學大樓2樓207教室。(臺北市民生東路三段67 號)四、報到時間：請務必依面試名單所列之報到時間完成報到。五、報到須知：考生應攜帶准考證及身份證(或健保卡)進行報到程序。六、依教育部「大學辦理招生規定審核作業要點」第九條規定:各校考試採面試、術科或實作方式者 ，應以錄音、錄影或詳細文字記錄。本次面試採全程錄音方式記錄。七、若有任何問題，請聯繫本系林育君助教，聯絡電話：(02)8674-1111轉 67383 。法律學系一、面試日期：113年5月17日（星期五）二、面試地點：本校台北民生校區教學大樓9F（台北市中山區民生東路三段67號）三、面試場次安排、報到時間地點：法律學系113進修學士班報到及面試時間表，本系不另通知。四、面試注意事項：（一）考生須持(1)准考證+(2)有效身分證明文件，至教學大樓9樓辦理報到。註1：有效身分證明文件＝附大頭照的身分證、健保卡或具有效期限內之汽機車駕照。如經查為冒名頂替參加考試者，一律取消考試及錄取資格，不得要求退費，並應負法律責任。註２：准考證請自行於招生考試網路報名系統下載列印。註３：務必至９樓報到並領取名牌，方完成報到程序。（二）請依各場次開放入場時間辦理報到，不開放提早報到，超過報到時間，若無正當或不可抗力因素（需檢具相關證明文件），即取消面試資格。當天未參加面試，概以缺考論。（三）當日不接受抽換或補增資料，面試考生亦無須另行準備審查資料 (手機等電子儀器通訊產品，於面試過程中請關機)。（四）面試當天不需要盛裝打扮，服裝儀容端莊整潔即可，應屆畢業生穿著高中學校制服亦可。（五）請準備１分鐘的中文自我介紹。五、其他事項：（一）如不克前來面試或因故（需提出相關證明）需申請變更面試次序請於113年5月14日（二）下午5點前以電子郵件告知。（二）面試當日，為維護上課品質與考場秩序，請勿大聲交談或喧嘩。（三）面試當天不提供停車位，請搭乘大眾運輸工具或自行預估尋找停車位的時間。（四）考生不得有威脅其他考生幫助其舞弊，或威脅試務人員之言行，違者取消其考試資格。考生與家長請勿和試務人員做非必要之攀談。（五）考生如有本注意事項未列之其他舞弊或不法意圖之行為時，由試務人員予以登記，並提送本校招生委員會，依其情節輕重予以適當處分。（六）面試當日教學大樓9F法律學系試場僅限考生進入，請家長親友請勿停留於考場。如仍須陪考，請陪考的家長親友於校園陰涼通風處休憩，不便之處，敬請見諒！（七）依教育部「大學辦理招生規定審核作業要點」第九條規定：各校考試採面試、術科或實作方式者，應以錄音、錄影或詳細文字紀錄。本次面試採全程錄音方式記錄。（八）教學大樓每層樓均設有飲水機，響應環保不供應紙杯，請考生自行攜帶環保杯具，於離開校園時，亦請不要忘了自身攜帶物品，謝謝配合！（九）其他如有未盡事宜，均依本系網頁最新公告或於當日試場公告。六、承辦助教：陳瑜霈助教。周一至五，13:30至17:00；18:30至21:00，電話：02-ndash;86741111分機18174信箱：yupei@gm.ntpu.edu.tw企業管理學系預計於5月23日前公告面試名單公共行政暨政策學系預計於5月24日公告面試名單社會工作學系預計於5月27日公告面試名單經濟學系無須面試，請等待6月14日放榜結果公告</description><pubDate>Thu, 09 May 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】簡春安教授為「孤挺花」談優雅老化</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/663d9e8707be4b0843d5fd8c</link><description>臺北大學社科院USR計畫本年度的主軸在「前瞻學老」，負責執行子計畫的辛法春老師長期透過課程推動「學老」議題，於5月9日邀請到76歲的社福界前輩，前東海大學社工系教授簡春安，以「優雅老化」為主題在人文學院111會議室演說，當天計吸引約70位長輩走入校園聽課。在臺灣即將邁入超高齡社會的此刻，他們持續努力學習面對老化，追求健康學老的積極行動，實屬難能可貴。
USR計畫主持人暨高齡與社區研究中心主任曾敏傑致詞時提到，由衷感謝簡春安老師的到訪分享，本場演講的主題與內容，正和臺北大學於 2023年9月創辦的《學老誌》不謀而合，都是在倡議學老、推廣學老與分享學老，培力更多中高齡族群認真面對老化。尤其是簡老師的國台語並用，時而分享自己和家人面對老化的故事，時而不忘以老師諄諄的精神提點大家，趣味橫生、意涵深遠，深深打動每個人的心裡。簡老師「凡事盼望」的分享，更激勵了91歲施淑梨大姊，直說她已經有了對於95歲的熱切盼望了。
簡春安老師畢業於東海大學社會學系，隨後前往美國夏威夷大學及美國凱斯威斯大學取得社會工作碩士、博士，曾任東海大學社會工作系教授、中華社會福利聯合勸募協會理事長等重要職位；簡教授熱心教育，從事社會工作研究課程桃李滿天下，對於推廣社會教育更是不遺餘力，貢獻卓著。
當日簡春安老師以「優雅老化」為主題與大家現身說法，先是以自身與教會的淵源談起，並透過聖經中的內容申述，許多年輕時充滿智慧的人，例如以撒、雅各、大衛與所羅門，在老年時也分別有心思糊塗，身體虛弱以及家庭失和的憾事發生，更因此做出許多愚拙的行為。以古鑑今，老化的過程是必須認真面對的，所以他將日本的老年化經驗與問題深入剖析，例如日本的退休金制度提倡「世代間的互助」理念，也就是用年輕人交的養老金來養老人，等自己老了，下一代的人再來養自己；然而，年輕人的比例不斷減少，老人的數量不斷增加，導致年輕人退休金的負擔不斷加重，這項制度是否可以持續，頗令人擔憂。另外，有鑑日本比臺灣提早高齡化，所產生的「下流老人」及「孤獨死」的現象，臺灣社會都應該提早對症下藥、加以預防。
簡老師也提出「文化養老」是華人的優勢，用文化的力量，再現活躍老化、尊嚴老化和幸福老化。例如動員孝道和仁愛的文化精神，整合慈善和公益的文化資源，再現「敬老」和「樂齡」的文化理想，並以文化娛樂活動實現老有所樂；社區也應該創造以快樂為中心的樂齡文化，而專業的養老社區也可以利用公共活動空間，提供老年交友、發展個人愛好，以共度金色時光。
「如何老得優雅、活得開心，是可以提早準備的」「唯有了解歲月是禮物，而非負擔的人，才能得到這個禮物」，這也是簡老師在演講中不斷強調的，他更以日本作家津端夫婦共著的《積存時間的生活》來回應，「好生活不是用錢買的，而是花時間經營出來的，能優雅老化的人，有紀律的做他們喜愛的事，細心的處理生活中的種種事物。」提早學老，不只能讓自己越老越美麗，更能優雅睿智變老。
辛法春老師在演講後率先分享自己的收穫，她表示演講內容正呼應著她成立「橘子讀書會」的宗旨，尤其認同簡老師提出社區養老的想法，通過文化的力量，達到「老愛老」「老暖老」和「老助老」的真摯互動，並且讓高齡長輩共享經驗、知識和快樂，因為這正是她過去創辦橘子讀書會的目的。
為了促進高齡獨居的長輩相互支持，在辛法春和曾敏傑老師的規劃下，當天也正式創建了「孤挺花」社群，邀請獨居長輩加入為成員，並以支持團體來相互關懷。孤挺花的生命富韌性又高挺勇敢，生生不息的姿態正是「老來彌堅」最好的象徵，藉著簡春安教授演講的機會，於2024年5月9日正式宣告「孤挺花」支持團體成立，目前已有約20位成員參與，期待未來可以相互呼朋引伴、共同成長。</description><pubDate>Thu, 09 May 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>本校113學年度博士班一般入學考試錄取名單</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/663d9af407be4b0843d5fd89</link><description>一、請正、備取生詳閱公告各項注意事項及簡章，依規定辦理相關事宜。
二、考生對某科成績如有疑問，得於放榜日（113年5月10日）上午12時起至113年5月20日下午5時止登入網路報考系統申請成績複查，詳細申請規定請詳閱簡章第13頁「拾壹、申請成績複查」。</description><pubDate>Thu, 09 May 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【抽獎】113年應屆畢業生離校更新通訊資料抽獎活動</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/663d8a9807be4b0843d5fd6e</link><description>專屬臺北大學應屆畢業生的抽獎活動來啦!!!!為提高本校學生聯繫資料的正確性，方便未來課務、離校等重要事項的通知且建立完善的校友資料庫即日起至6/7(五)前只要在學生資訊系統內完成通訊資料更新的準畢業生，就有機會獲得各項精美小禮物 ～
抽獎資格：即日起至6/7(五)前完成通訊資料更新之準畢業生。
操作步驟：
登入學生資訊系統後至「應屆畢業生更新聯絡資料」點選「修改個人資料」。
提供畢業後可供聯繫之 EMAIL 、行動電話、聯絡電話。
修改完個人資料者及無需更新者皆請點選「確認送出」。
送出後頁面上方會顯示「資料更新成功」，表示已更新完成。
抽獎獎項：Deloitte 兔兔保溫瓶背包組 一名鴉鴉存錢筒 一名Ravensburger Puzzle 兩名BookSafe仿真書本保險箱兩名便條筆記本 五名
抽獎日期：職涯發展中心將於6/12抽出得獎同學，並公告得獎名單於本中心網頁中。請同學們把握機會喔！！！</description><pubDate>Thu, 09 May 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>賀！游泳隊全大運獲1金2銀6銅佳績</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/663d6f2207be4b0843d5fd42</link><description>113年全大運游泳比賽5月4日至5月8日在臺中市北區國民運動中心游泳池展開，本校由李靜雯教練及李至斌教練率隊出賽。歷經為期5日的辛苦比賽，游泳隊共為本校摘下1金2銀6銅，並奪下游泳團體錦標一般女生組第六名。
這次能取得優異的成績，體育室主任兼教練李靜雯特別感謝校方在經費不足的情形下，還是盡最大努力支持；另外也感謝本校運動中心的委外廠商崇越科技股份有限公司，不僅提供選手重訓場地，在選手有加練需求時也開放泳池給選手練習。
本次得獎彙整如下：
【金】
莫倩欣 劉子瑜 陳紫妶 黃子嫣　一般女生組4*200公尺自由式接力
【銀】
應外四楊仲軒 一般男生組100公尺仰式
企管四黃子嫣 一般女生組200公尺仰式
【銅】
應外四楊仲軒 一般男生組50公尺仰式
應外四楊仲軒 一般男生組200公尺仰式
企管四黃子嫣 一般女生組100公尺仰式
休運四莫倩欣 一般女生組1500公尺自由式
休運四莫倩欣 一般女生組400公尺混合式
莫倩欣 劉子瑜 陳紫妶 黃子嫣　一般女生組4*100公尺自由式接力
第四名
休運四 莫倩欣 一般女生組200公尺混合式
企管四 黃子嫣 一般女生組50公尺仰式
第五名
休運二 陳紫妶 一般女生組100公尺蝶式
休運二 陳紫妶 一般女生組200公尺混合式
第六名
財政四 劉子瑜 一般女生組400公尺自由式
黃子嫣 劉子瑜 陳紫妶 莫倩欣 一般女生組4*100公尺混合式接力
第七名
程梓顥 黃子嫣 莫倩欣 楊仲軒 一般男女混合組男女4*100公尺混合式接力
程梓顥 黃子嫣 莫倩欣 楊仲軒 一般男女混合組男女4*100公尺自由式接力
第八名
財政四 劉子瑜 一般女生組200公尺蛙式</description><pubDate>Thu, 09 May 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【補助公告】113年「自主學習社群」徵件申請至6月9日(日)止</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/663c2a7807be4b0843d5fcd6</link><description>一、依據：
為鼓勵學生自主學習，依「國立臺北大學自主學習社群補助要點」(如附件1)執行。
二、申請對象：
1.社群成員至少5名(含)以上具有正式學籍(含跨校)之在學學生組成。
2.每位學生以參加2個社群為限。
3.每一社群需推舉本校學生一名擔任組長，並由組長向本中心申請。
三、113年第社群執行時程：
計畫執行與經費核銷自核定日起至11月20日止，須於11月20日前繳交相關成果。
四、補助金額：
每社群最高補助業務費1萬元，包含餐費、鐘點費、印刷費、文具等，請參考申請表-經費預算表說明進行編列。
五、申請方式：
即日起至112年6月9日(日)止，填寫「學生學習社群申請表」(如附件2)電子檔(WORD檔) mail至本中心承辦人信箱：w9351203@gm.ntpu.edu.tw，如申請件寄出後工作日三天內若未收到回覆，請與本中心承辦人聯繫。
六、審查原則：
通過名單預計於6月底公告於本中心網頁，審查通過與否與最終補助金額將另郵件通知組長
1.數位自主學習課程、AI學習、雲端證照相關額外加分。
2.社群理念與活動規劃與是否相符。
3.社群活動規劃完整性與可行性 。
4.社群對提升學生自我學習或跨領域學習是否有幫助。
5.經費規劃是否明確合適。
6.預期成效與成果資料情形。
7.其他(如社群人數、過去執行情況等等)。
八、注意事項：
1.社群於計畫執行期限內，應至少進行4次以上之聚會活動，每次活動後應詳實填寫活動紀錄，並至少上傳2張照片於演講網2.0。
2.受補助之社群須參與本中心舉辦之執行說明會、成果發表會、分享會等與繳交成果報告與海報。
3.執行期間及最終成果產出，如涉他人智慧財產權者，獲補助社群應依相關法令規定辦理。執行成果，基於非營利推廣之需，本校享有使用權。
4..補助經費需於執行期限前執行完畢，未使用完畢之經費將由本中心統籌運用。
5.其餘執行事項請見補助要點，活動紀錄表（附件3）、成果報告（附件4）如附檔。
6.受補助之社群，若含數位自主學習課之項目須於加退選後，須繳交選課資料。
7.數位自主學習課程相關資訊（路徑:首頁-gt;行政單位-教務處-gt;常用連結-北大雲學院-gt;數位自學）
8.雲端證照相關資訊（路徑:首頁-gt;行政單位-教務處-gt;常用連結-北大雲學院-gt;雲端應用-證照補助）
九、如有未盡事宜，本中心得隨時補充或修正，將依本中心通知為主，對於本案有修改級最後解釋之權力。若有疑問，請洽教發中心 楊助理（分機66124，E-mail：w9351203@gm.ntpu.edu.tw）</description><pubDate>Thu, 09 May 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>113學年度進修學士班轉學生招生於5月9日上午10時開放報名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/663c21a507be4b0843d5fcce</link><description>113學年度進修學士班轉學考報名網址請點1、網路報名時間：113年5月9日上午10時起至113年6月3日下午3時止2、繳費期限：113年6月3日下午4時截止3、考生郵寄審查資料期限：113年6月3日前以限時掛號郵寄(郵戳為憑)4、進修學士班轉學生招生考試，一律採網路報名，不受理現場報名5、為免報考資料傳遞為亂碼，影響個人權益，請勿使用智慧型手機、平板電腦報考，網路瀏覽器請使用Google Chrome。6、請考生務必詳閱簡章內容及報名系統之網路報名同意書，並隨時上網瀏覽相關招生訊息★本轉學生招生考試，採書面審查方式，各學系要求之書面審查資料請依據簡章規定繳交，完成報名繳費後，如因個人因素未繳交書面審查資料或資料繳交不全，將不予核發准考證，不得要求退費，請考生報名時審慎考慮有關簡章內各學系招生簡表規定若有疑義，請洽各招生學系聯絡人（電話詳如簡章P.7~P.23）；若對報名作業系統有疑義，請洽進修教育組02-25024654 #18262、18257、18261。【進修教育組洽詢時間：學期中 14:00-21:00；暑假時間（6/24開始）9:00-16:00】113學年度進修學士班轉學考簡章113學年度進修學士班轉學考報名網址請點</description><pubDate>Thu, 09 May 2024 01:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>俐落褲裝　臺北大學親善團520新裝亮相</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/663cb6c307be4b0843d5fd33</link><description>中華民國第16任總統、副總統就職典禮即將於5月20日舉行，臺北大學親善大使今年再次接下禮賓任務。此次出隊團員一共9人，在5月9日由中華文化總會所舉辦的工作講習上，換上今年520禮賓服裝，將繼續秉持「微笑，親切服務；燃燒，延續熱情」的服務理念，接待當日與會的重要賓客！
秘書室說明，今年各校親善大使，包括臺北大學、銘傳大學、東吳大學、臺北教育大學、淡江大學、臺南大學、中國醫藥大學等，將在就職典禮與國宴擔任禮賓接待與餐飲服務工作。另外並配置人員協助國宴餐飲，參與學校有臺南應用科技大學、崑山科技大學、遠東科技大學、南臺科技大學、高雄餐旅大學、嘉南藥理大學、水里商工、中華醫事科技大學、長榮大學等校學生。臺北大學曾11次參與國慶禮賓任務，105年與銘傳大學等校聯合參與第14任總統、副總統就職典禮，109年單獨執行在臺北賓館舉辦的第15任總統、副總統就職典禮禮賓工作，經驗最為豐富，也因此受文總囑託，向教育部申請經費，統籌520典禮服裝設計訂製及各校禮賓經費支應等相關庶務。
工作講習於總統府大禮堂舉辦，520禮賓服裝也藉此機會在全國媒體前亮相。今年首度採用「褲裝」設計，設計師呂秉泰說，以典禮主題「共織臺灣、民主前行」為主軸，設計概念上展現「昂首闊步」、「運動感」，象徵「進步不回頭」的進取精神。而比起裙裝，女性褲裝較常出現在運動與工作場域，為呼應著臺灣不斷接受各種機會和挑戰，期望藉由女性褲裝所呈現的俐落感，帶給大眾一種「靈活」、「堅韌」的正面形象。
呂秉泰進一步補充，上衣採微高領形式，加入簍空領口與圓弧肩線巧思。褲裝的打摺設計，在站立時與裙裝相似，走動具飄逸感，打破了褲裝與裙裝的界線。在版型構思上，則考量禮賓人員走動與引導需求，布料選擇透氣材質，讓禮賓學生即使在五月，穿起來也相當舒適。而上衣與褲子配色，則選用不搶眼且舒適柔和的中性色調，上下顏色對比拉開，整體形象更有精神。
為了此次禮賓工作，本校親善團也正積極規劃各項分工，在繁忙的課業中安排賓客接待訓練。在今日記者會上，更展現出落落大方與專業素養，團長黃琳家、副團長劉冠佑代表各校受訪，對於記者各項提問侃侃而談，也代表今年禮賓任務，臺北大學親善大使們已作好最佳準備。</description><pubDate>Wed, 08 May 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>校訊288期已經出版，歡迎點閱</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/663ca49907be4b0843d5fd32</link><description>校訊288期已經出版，歡迎點閱
各期校訊內容：
https://reurl.cc/MygArW</description><pubDate>Wed, 08 May 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【公告】三峽校區廢棄不堪使用及無證腳踏車之拖吊與處理</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/663c64f507be4b0843d5fd01</link><description>主旨:公告三峽校區廢棄不堪使用及無證腳踏車之拖吊與處理 。
說明:
一、依據本校交通管理辦法第三十條規定辦理。
二、相關處理程序如下:
1、本組將於113年5月10日〜6月10日開始進行廢棄不堪使用及無證停放腳踏車勸導單之張貼，請本校教職員生檢視個人之腳踏車，並請撕掉勸導單以免被拖吊。
2、113年6月24〜28日將進行拖吊三峽校區商學院、法學院、公共事務學院、社科院、圖資大樓、人文大樓、行政大樓、運動場等周圍廢棄不堪使用及無證停放腳踏車，拖吊之腳踏車，置於大門右側(靠法律學 院)腳踏車停車場集中停放。
3、腳踏車被拖吊之教職員生，請於7月1日起至7月31日上班時間(上午9點至下午3點)，洽行政大樓聯合服務中心領取。
4、逾期至113年8月1日未領取者，本組另行公告，將依規定處理。
5、尚未申領112學年度腳踏車停車證之教職員工生，請至行政大樓1樓聯合服務中心領取。</description><pubDate>Wed, 08 May 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>