<rss version="2.0" encoding="UTF-8"><channel><title>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news</link><description>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</description><author>NTPU 國立臺北大學</author><image><url>https://new.ntpu.edu.tw/assets/logo/ntpu_logo.png</url></image><language>zh_TW</language><copyright>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</copyright><item><title>【徵才】(延長收件) 標竿計畫辦公室誠徵計畫專任助理一名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64acf939b012cf0ac49c4cea</link><description>一、聘任資格及條件：(一)具教育部認可之國內外研究所碩士以上學位。(二)具行政及電腦文書處理能力（Word、Excel、PPT等）者。(三)具中英文文獻搜尋與整理、政策文件資料分析能力。(四)具基礎統計分析能力(能使用SPSS、STATA或R等統計軟體進行資料分析)。
二、工作內容：(一)協助標竿計畫活動之推動與辦理(大學身心障礙學生的入學與就學經驗、大專障礙生之身心與學習適應量表、共融協作行動研究)。(二)協助標竿計畫行政等相關事務。(三)其他交辦事項。
三、聘任期程：依實際到職日(約八月中旬)起聘至113年12月31日止，試用期為3個月，續聘與否視工作表現及計畫申請情況而定。
四、工作時段：依本校職員差勤管理實施要點辦理。
五、工作地點：臺北大學三峽校區 標竿計畫辦公室(社會科學大樓6F27室)。
六、工作報酬：依本校計畫專任助理人員工作酬金表給付，依碩士級第一年每月薪資38,617元起薪，勞保、健保及勞退儲金標準依前述規定辦理。
七、應備文件：（一）履歷表含自傳乙份（https://www.ntpu.edu.tw/admin/a4/download_more.php?id=457）（二）最高學歷畢業證書影本乙份
八、應徵方式：（一）意者請於112年7月24日下午17時前，備齊上述資料，以e-mail方式寄至tjlin@gm.ntpu.edu.tw，標題請註明「應徵標竿計畫辦公室專任助理」。（二）初審合格者擇優通知面試，不合者恕不退件，未錄取者不另行通知。
九、備註：（一）本次徵才正取1名、備取2名。備取期間自甄選結果確定之翌日起三個月（含正取人員報到後於三個月離職者）內有效。（二）依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：1.犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。2.經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。3.經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。4.經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。5.經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。6.經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。（三）聯絡人：林小姐，電話：02-8674-1111#67005，E-mail：tjlin@gm.ntpu.edu.tw。</description><pubDate>Mon, 10 Jul 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>本校三峽校區樹木移植施工公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64acf637b012cf0ac49c4ce3</link><description>一、本校三峽校區擬訂於112年7月13日(四)-8月6日(日)進行樹木移植作業，採分段施工進場，期間將陸續有工程車送樹至指定地點種植，施工地點如下藍色圖標，屆時請在校師生及社區居民配合，切勿靠近施作區域，並儘可能離開現場，以利施作及確保自身安全，施工期間將責請施工廠商妥善做好交維措施及工區管制作業，過往車輛及行人請小心通行，施作期間造成噪音及通行不便，敬請見諒。如遇下雨則延後施作。
二、聯絡資訊
施工單位：宏匯民生股份有限公司 吳先生 0911-321-894
校方窗口：總務處事務組 吳小姐 02-86741111 #66271</description><pubDate>Mon, 10 Jul 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>「臺北合江校區男一舍電梯設備更新」施工作業公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64acf278b012cf0ac49c4cdd</link><description>說明：一、旨案將於112年8月1日起進行電梯車廂設備拆除更新作業，預計112年8月31日完工，屆時電梯暫停使用，請師生職員注意安全，不便之處敬祈見諒。二、聯絡資訊：國立臺北大學：總務處營繕組：陳建良先生-校內分機66371進修暨推廣部行政管理組：王品縈小姐-校內分機18139施工單位：立川機電工業有限公司：許維凱副理 0933046973</description><pubDate>Mon, 10 Jul 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>國立臺北大學112年度政府採購作業研習會</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64ab55bdb012cf0ac49c4c42</link><description>一、總務處事務組訂於112年7月25日(星期二)上午09時30分至12時，於三峽校區行政大樓4樓第3會議室辦理「112年度政府採購作業研習會」，歡迎全校教職員工踴躍參加。
二、講習內容:
1綠色採購宣導
2. 採購履約管理及驗收
三、講師:楊燦能老師(資歷：教育部採購稽核委員)
四、為統計參加人數(限36名)，請欲參加人員至線上報名系統報名，本次講習可登錄公務人員學習時數。
五、本次講習講義資料，請於7月20日起，自總務處/表單下載/採購業務/採購作業講習會及宣導手冊/112年度政府採購作業研習講義項下，自行下載列印使用。
六、為配合環保節能政策，請自備茶水。</description><pubDate>Sun, 09 Jul 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>研發處校務研究中心計畫專任助理（資料分析專員）甄選結果公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64a77d20b012cf0ac49c4bf9</link><description>甄選日期：112年6月30日
正取人員：周○緬
備取人員：楊○汶
※備註：請錄取人員於通知實際到職日，攜帶身分證件及證件照至行政大樓3樓308室報到。</description><pubDate>Fri, 07 Jul 2023 02:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>跨國文化探訪，讓世界看見臺灣之美</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64a7b098b012cf0ac49c4c2d</link><description>走過嚴峻疫情，逐步回歸正常生軌道，觀光活動也隨之復甦，希望透過深度文化探訪旅程，帶領本校境外同學認識不一樣的臺灣，一解上千日子來疫情生活下的煩悶枯燥，國際事務處於112年6月26至28日舉辦三天兩夜認識臺灣知性之旅，乘遊覽車帶領20名僑外生探訪臺灣東部極致天然美景與豐富生態文化；其中有來自於南非、韓國、馬來西亞、緬甸及香港等各國僑外學生，促進跨國學生間友愛情誼，攜手走出校園看見更廣況的視野。
臺灣東部有著好山好水的優越景色、孕育許多豐富的原住民文化，到花東一帶旅行能體驗優遊樂活的自然環境，徜徉在最自然純真的生活中。首日出發來到太魯閣風景區，走訪布洛灣山月吊橋、燕子口及九曲洞步道；雄偉壯麗的山川景色，展現原始與奧妙的地質面貌，呼吸清新自然空氣，十分愜意。
第二天一早來到馬太鞍濕地，園區佔地約12公頃，擁有湧泉不絕的天然濕地，處處充滿生機綠意。為讓同學們能進一步體驗到多元的生態文化及原住民族人原始生活方式，特別安排了導覽解說，講述獨特的生態捕魚法、認識樹豆，探索沼澤與樹叢間豐富的動植物，了解真正的生態足跡。除了導覽外，也讓同學親手體驗傳統的原住民搗麻糬活動，熱騰騰的米粒倒入木桶中，由同學接棒一一大力敲打，香氣四溢，非常Q彈美味。傍晚時分，乘船出海欣賞太平洋與中央山脈的黃昏夕陽，近距離接觸在海面上旋轉飛躍的海豚，感受視覺的震撼，領略花蓮專屬的海洋風情。
最後一天安排了花蓮遠雄海洋公園，為臺灣第一座海洋主題遊樂園，除了多樣遊樂設施，還有海豚秀、海獅秀等主題表演，當然也不能錯過近年來最熱門的人魚實境秀，將夢幻與現實結合，感受繽紛的海洋世界；是個既能認識海洋生態又能盡情玩樂的主題樂園。終點來到列為台灣十景的清水斷崖，地勢陡峻、壯麗山勢，飽覽一望無際的太平洋，將山海美景盡收眼底。
享受群山環繞的自然美景，氣氛清幽寧靜，使心情跟著平靜下來，此次出訪讓境外同學直呼好值得，能夠拋開生活與課業的壓力和煩惱，享受臺灣後花園的山水間慢遊時光，相互拿起手機留下令人難忘的美景美照，更在心裡好好紀錄這趟花蓮之旅，更是難得能有機會與不同國家的同學進一步認識交流，收穫了回憶也收穫難得的異國情誼。</description><pubDate>Thu, 06 Jul 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>跨國文化探訪，讓世界看見臺灣之美</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64a79696b012cf0ac49c4c24</link><description>走過嚴峻疫情，逐步回歸正常生軌道，觀光活動也隨之復甦，希望透過深度文化探訪旅程，帶領本校境外同學認識不一樣的臺灣，一解上千日子來疫情生活下的煩悶枯燥，國際事務處於112年6月26至28日舉辦三天兩夜認識臺灣知性之旅，乘遊覽車帶領20名僑外生探訪臺灣東部極致天然美景與豐富生態文化；其中有來自於南非、韓國、馬來西亞、緬甸及香港等各國僑外學生，促進跨國學生間友愛情誼，攜手走出校園看見更廣況的視野。
臺灣東部有著好山好水的優越景色、孕育許多豐富的原住民文化，到花東一帶旅行能體驗優遊樂活的自然環境，徜徉在最自然純真的生活中。首日出發來到太魯閣風景區，走訪布洛灣山月吊橋、燕子口及九曲洞步道；雄偉壯麗的山川景色，展現原始與奧妙的地質面貌，呼吸清新自然空氣，十分愜意。
第二天一早來到馬太鞍濕地，園區佔地約12公頃，擁有湧泉不絕的天然濕地，處處充滿生機綠意。為讓同學們能進一步體驗到多元的生態文化及原住民族人原始生活方式，特別安排了導覽解說，講述獨特的生態捕魚法、認識樹豆，探索沼澤與樹叢間豐富的動植物，了解真正的生態足跡。除了導覽外，也讓同學親手體驗傳統的原住民搗麻糬活動，熱騰騰的米粒倒入木桶中，由同學接棒一一大力敲打，香氣四溢，非常Q彈美味。傍晚時分，乘船出海欣賞太平洋與中央山脈的黃昏夕陽，近距離接觸在海面上旋轉飛躍的海豚，感受視覺的震撼，領略花蓮專屬的海洋風情。
最後一天安排了花蓮遠雄海洋公園，為臺灣第一座海洋主題遊樂園，除了多樣遊樂設施，還有海豚秀、海獅秀等主題表演，當然也不能錯過近年來最熱門的人魚實境秀，將夢幻與現實結合，感受繽紛的海洋世界；是個既能認識海洋生態又能盡情玩樂的主題樂園。終點來到列為台灣十景的清水斷崖，地勢陡峻、壯麗山勢，飽覽一望無際的太平洋，將山海美景盡收眼底。
享受群山環繞的自然美景，氣氛清幽寧靜，使心情跟著平靜下來，此次出訪讓境外同學直呼好值得，能夠拋開生活與課業的壓力和煩惱，享受臺灣後花園的山水間慢遊時光，相互拿起手機留下令人難忘的美景美照，更在心裡好好紀錄這趟花蓮之旅，更是難得能有機會與不同國家的同學進一步認識交流，收穫了回憶也收穫難得的異國情誼。</description><pubDate>Thu, 06 Jul 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>北大光榮扶輪社  為青年發掘機會 築夢踏實</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64a50551b012cf0ac49c4b9d</link><description>每一位青年學子都是一株株欣欣向陽、盼等機會的花草，為利人才培育，7月4日午後 前機場捷運董事長暨本校公共行政暨政策學系劉坤億教授、張育哲教授，偕同 新北市北大光榮扶輪社謝曜宇社長及鍾子康前社長至學務處拜會，並就扶輪社獎學金扶植青年「築夢踏實」各面向，進行意見分享交流。
首先，胡中宜學務長特別向北大光榮扶輪社允諾提供數名碩博士生獎助學金表示誠摯感謝。該獎學金以學生提交之研究報告，經獎學金評審流程審查通過後，碩士班每名可獲獎學金額-新臺幣十三萬五千元整；博士班每名可獲獎學金額-新臺幣十八萬元整，對於鼓勵學生進行學術論文研究，助益甚大。
1905年國際扶輪創立者-保羅-middot;哈里斯（Paul Harris）曾言：「每個年青人都尊敬那些深信他、啟示他、激發他，及與他工作的人，我們都有無限的機會發掘青年人。真的，我們若能夠去掉薊草，把花種在任何應該長的地方。」而扶輪社宗旨即為：「獎勵在教育、文化、研究及發明等領域有傑出或特殊表現之人才，以提升教育、文化、道德生活之水準。」 ，希盼取之於社會、用之於社會，長養每一株青春的夢想花草、燦爛向陽。謝社長及鍾前社長表示：北大光榮扶輪社既以「北大」命名，作為北大社區的一份子，除現行之中華扶輪獎學金，盼未來能與本校有進一步深耕合作計畫，為北大同學提供更切實所需之協助。
就此，胡學務長點出本處「以學生為本，為同學服務」的精神理念，懇切談及本校學生的職涯發展、弱勢學生扶助、原民教育、課外活動輔導、國際志工跨國移動力之人才培育等發展現況進行說明，及雙方未來可行之合作方案需求，期能致力營造優質的友善校園，建構學生安心培養職能的學習環境。</description><pubDate>Tue, 04 Jul 2023 17:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】桃園NPO與婦女培力團參訪青銀共學</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64a4ff0ab012cf0ac49c4b8e</link><description>2023年6月30日(週五)下午二時，社科院USR與鳶山實踐協會合辦一場桃園在地NPO與婦女培力團參訪活動，邀請桃園市政府社會局、社團法人桃園市濟世功德協進會、桃園市樂活銀髮族協會、社團法人台灣大心社會福利協會、志浩慈善基金會、蕙心媽媽社等單位蒞校交流。會中由USR計畫共同主持人劉素芬教授分享計畫執行經驗，以及分享青銀共學的推動經驗，而鳶山實踐協會專員鄭力慈和劉慧敏，也分享了協會在高齡服務的創新方案。
臺北大學社科院USR計畫歷經六年時間，一路從種子型計畫、萌芽型計畫、發展到深耕型計畫。今年「前瞻超高齡的大學3E行動計畫： Establishment、Engagement、and Empowerment」也在5S3E的架構下進行，透過3E「創建、服務、培力」三種工作方法，為5S「學生、長者、據點、跨校、社會」五個對象設計出了36項方案，並由19位老師和3位USR計畫助理一同執行。服務對象也從萌芽型計畫的「臺北大學城與世代共融」，進入到深耕型計畫的「超高齡」議題。
六年前開始，團隊透過辦理大學城系列節慶活動、在地論壇與校園友善接待等活動，促進社區與臺北大學的互動交流。為了讓計畫能深耕在地、持續為社區帶來效益，USR計畫也在2019年育成了「台灣鳶山社會實踐協會」，透過協會與新北市社會局的合作，讓大學連結在地社區據點，建立以大學基地的高齡服務網絡，目前已串聯出三峽、鶯歌、樹林、土城約45個社區老人據點，約可間接觸及4000位社區長者。
劉素芬教授也分享USR的方案如何連結課程，例如近期辦理的《超高齡自學行動方案》，鼓勵學生可以自發地組成自學團體、也可以與社區長者共組隊，找到共同興趣的議題進行活動或共學，並向USR提案來獲得補助經費。如此能夠讓學生有機會「走出」課堂進入到社區；也讓社區長者能夠「走入」大學共學互動。對學生而言，有機會與長輩一同在教室學習，不僅能夠讓學生認識到不一樣的長輩樣貌，而學生看到長輩熱衷學習的樣子，也能夠激發自己學習的動力。
此外，過去課程中也辦理過《真人圖書館》，讓學生蒐集長者生命故事、發揮天馬行空的想像力來呈現長者故事。讓學生透過參與長輩的生活方式蒐集故事，並思考能夠運用什麼媒材來呈現。學期末的成果發表時，學生的表現驚艷社區，有人創作出長輩生命故事繪本、有人編舞了一段舞蹈、也有人精心製作數位影片呈現長輩的一生。人的生命故事就像一本書，透過系統地整理，讓長者有機會分享自己的人生閱歷，傳承給下一代年輕人。
接著由鳶山社會實踐協會的專員分享經驗，劉專員說協會承接新北市社會局社區照護關懷據點(土城、三峽、鶯歌、樹林)的培力與輔導。其中一次帶領學生實習時，讓學生進入社區據點、為長輩設計活動，例如《製作長輩的GoogleMyMap》是以《社區GIS資源地圖》的概念，先帶領長輩認識社區重要的地點圖標，透過拜訪里長認識社區、透過大富翁遊戲蒐集不同長者在社區中食衣住行的經驗。這些圖標可能是長輩自己精心蒐集的美食、平常生活固定採買的途徑，或是日常中的生活記憶，例如帶小孩買菜、帶孫子賞火車、或是晚上在社區據點上課的路線。活動引導長輩說出地方記憶，最後由實習生製作地圖、在圖標備註欄寫下長輩對這些地點的記憶、製作出一條條不同長者的《GoogleMyMap》，讓每位長者自己的生活經驗可以地圖化。
參訪交流結束前，劉素芬教授帶領大家來到「食物森林」聆聽高齡志工的導覽介紹。長者食物森林原先是校園裡堆置雜物的閒置場地，後來由USR子計畫辛法春老師爭取使用後，邀請學生與在地長者一起重新整理和管理，最後成為一塊可以種植蔬果的綠地。經過學生與社區長者的悉心照顧後，園圃裡的蔬菜和花草都長成飽滿健康，目前輪班照顧園圃的長者與學生約有40位，這些人一起在校園落實「青銀共學、世代共融」的理念。
因應台灣社會將於2025年進入超高齡社會，社會科學院也整合教學、實踐、推廣、與研究資源，於今年二月正式設立「高齡與社區研究中心」，持續推動高齡與社區議題，完善大學社會責任。劉素芬教授說：「今天有難得的機會，讓大家踏出原來的單位，透過參訪交流的機會，大家才能見面培養三分情。六年來USR計畫透過高齡倡議與推廣，期待透過方案的執行來服務高齡長者，今年將更積極地將這些在地經驗發散出去，讓社會大眾都能對老化議題更認識、更瞭解，也讓社會達到青銀共融。」</description><pubDate>Tue, 04 Jul 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>國立臺北大學進修暨推廣部誠徵約聘專任諮商輔導師1名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64a4e8d3b012cf0ac49c4b8d</link><description>一、 聘任依據：112年度教育部補助大專校院聘用專兼任輔導人力計畫。
二、 應徵資格：
（一） 必要條件：
具有教育部承認之國內、外公私立大專校院諮商、輔導、心理、社工等系所畢業，具碩士以上學位者。
具諮商心理師或臨床心理師證照。
（二） 優先條件：
曾於大專校院服務1年以上經驗，從事專任學生諮商相關工作經驗者尤佳。
曾於大專校院規劃與推廣學校心理健康三級預防工作者，經驗與年資為優先條件。
三、 應檢附之文件
履歷表：簡介、相關諮商服務經歷、自傳(2頁A4內)
相關學經歷證件影本（含大專校院服務證明資料）
諮商心理師或臨床心理師證照影本。
四、 工作內容：
進修暨推廣部學生諮商派案管理與個別諮商。
進修暨推廣部大一新生入學測驗規劃執行與追蹤個管。
進修暨推廣部學生個案管理工作。
進修暨推廣部學生轉銜輔導。
進修暨推廣部心衛活動辦理與心理衛生推廣。
進修暨推廣部兼任心理師聘任、差勤管理業務。
進修暨推廣部學生輔導工作聯絡窗口。
臺北市政府自殺防治合作聯絡窗口。
支援進修部性平處遇之相關協助。
進修暨推廣部諮商室財產、預算規劃與管理等相關行政。
其它臨時交辦業務。
五、 工作地點：國立臺北大學臺北校區(臺北市中山區民生東路三段67號)。
六、 工作時間：週一到週五13:30-21:30 (寒暑假08:30-16:30)，並依本校人事單位規定，本職缺預計到職日：112年8月1日。
七、 待遇與福利：第一年每月新臺幣3萬8,617元及諮商輔導師專業證照加給6,000元。聘期為一年一聘(試用期3個月)。依國立臺北大學聘僱人員報酬標準表（https://www.ntpu.edu.tw/laws/files/a4/20220504134519.pdf）
八、 應徵方式：應備齊檢附之文件，於112年07月17日（一）前以掛號方式郵寄（以郵戳為憑）至「104380臺北市中山區民生東路三段67號教學大樓8樓進修暨推廣部」收，逾時者概不受理。信封請註明「應徵約聘專任諮商輔導師」，合者面談，不合者恕不退件及函復。
九、 甄選方式：此為約聘職缺，先行書面資格審查，合者擇優電話通知面試，本職缺正取1名，備取2名。備取期間自甄選結果公告之翌日起三個月(含正取人員報到後於三個月離職者)內有效。
十、 聯絡電話/信箱：02-25024654#18220曾小姐 / huiju@mail.ntpu.edu.tw
十一、備註：依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：(一)犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。(二)經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。(三)經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。(四)經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。(五)經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。(六)經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。</description><pubDate>Tue, 04 Jul 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【活動】障礙研究國際交流《Globalizing Disability Studies》</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64a3bb4bb012cf0ac49c4b71</link><description>國立臺北大學社會科學學院與臺灣障礙研究學會攜手合作，特別邀請到美國華盛頓大學全球研究中心主任Dr. Stephen Meyers與香港嶺南大學黃詩欣博士，為本校師生及學會成員分享「Globalizing Disability Studies」，歡迎各位踴躍參加。
Globalizing Disability Studies
Disability studies is an interdisciplinary research program that originated in the context of the disability rights movement in Western Europe and North America. It sought to address the history, institutions, and culture that defined the Western disability experience.
This talk argues that disability studies theory must move away from its Western roots in order to take on the diversity of disability experience throughout the world. Our talk will include a critical engagement with the underlying assumptions of traditional disability studies approaches to rights, civil society, and the goal of independence.
We will exemplify our arguments for a more nuanced understanding of the state, the power of self-help, and a paradigm shift toward interdependence from case studies drawn from Nicaragua and China.
講者1. Dr. Stephen Meyers：Director, Center for Global Studies 美國華盛頓大學全球研究中心主任2. 黃詩欣博士：香港嶺南大學社會學及社會政策系研究助理教授
活動資訊日期：112年8月2日 (三)時間：上午10:00-12:00 (請於9:45報到入場)地點：國立臺北大學臺北校區教學大樓6樓619教室 (臺北市中山區民生東路三段67號)報名資訊：請事先報名，名額有限，額滿為止 https://forms.gle/2scaqhfNBRiM9rR1A
主辦單位：國立臺北大學臺灣發展研究中心、國立臺北大學標竿計畫辦公室、臺灣障礙研究學會</description><pubDate>Mon, 03 Jul 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】高齡產學座談會引領學生迎向就業</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64a3b61eb012cf0ac49c4b66</link><description>社科院USR計畫以因應「超高齡」作為計畫的核心議題，思考在超高齡社會下，大學能夠扮演何種角色？又能帶給學生、長者、據點、外校、以及社會何種幫助及影響？並規劃以3種方法（創建、服務、培力）結合5個人口群（學生、長者、據點、跨校、社會），交織出15個項目，透過36項子計畫作為解決方案，其中在學生的部分，並以創建、服務、培力作為方法，期待引領學生迎向高齡產業，以運用專業服務高齡者。
2023年6月29日，在USR計畫共同主持人劉素芬老師的規劃與主持之下，社科院USR與高齡與社區研究中心共同舉辦了「高齡產學交流座談會」，產業端邀請和鄰居家護理所邱青萸執行長，以及從事居家照顧服務的劉家豪負責人前來分享，另有11位學生(8位在學學生，以及3位畢業生)參與座談，交流對於高齡產業和高齡人力需求的觀察和想法。
座談會一開始劉家豪負責人以及邱青萸執行長，分別介紹所任職的單位及提供的服務內容，同時也分享到現階段臺灣社會面對超高齡會遇到哪些挑戰，以及長照產業的人力需求問題。劉負責人提到，長照服務是跨專業團隊合作的取向，時常需要和護理師及照服員共同工作，社工系畢業的學生在面對案主及家屬時，經常會碰到家屬詢問疾病相關的問題，因此鼓勵學生們可利用在學期間，多了解疾病治療的病程、人體構造等，未來與家屬對答時，方能展現專業的一面，也能取得家屬的信任。
邱執行長則提到目前臺灣的高齡產業（以居家服務為例）成長速度遠大於高齡人口成長的速度，組織要在長照產業存活下來，必須做到更高品質的服務，以及取得民眾的信任。邱執行長以和鄰所服務的個案為例，指出罹患慢性病個案中有47%存在共病的現象，例如同時有高血壓和糖尿病，而這些慢性病通常是頑固性的，容易增加長輩失能或臥床的風險，因此照顧不能忘記生活和醫療，三者皆是息息相關的。
接下來由學生端分別自我介紹，以及分享對於高齡產業的接觸經驗和觀察，多數與會學生皆有高齡機構實習或接觸經驗，並且考慮未來從事高齡相關工作。學生們的自我介紹結束後，接著進行問答的QA階段。由於時間有限，為了讓QA更有效率，劉老師事先蒐集學生對於高齡產業的好奇與疑問，並代表學生們提問。
學生們對於高齡產業的提問也非常踴躍，兩位講者也知無不言，坦誠分享許多業界現況及經營者的想法。例如有學生問道：「經營者如何兼顧長照產業的社會責任與營業收入的平衡？」。邱執行長回應在長照領域中思考如何賺錢的同時，更應該瞭解自己的工作使命，更重要的是「回饋社會」，若過度強調賺錢，不僅很難調適自己的心情，也難以堅持在高齡產業工作。由於現今長照機構數量眾多，部分機構難免抱著賺錢而非服務長者的心態而來，為了避免劣幣驅逐良幣的效應，組織就必須在品質和服務等層面贏過只重視營利的機構，才能提升高齡產業整體的素質。劉負責人則表示自己的單位會將營利再度投入到員工訓練當中，以提升員工在職場上的專業能力，讓人才更願意留下。兩位講者的說法也獲得劉老師的認同，強調在工作之中一定要保有願景，才能在高齡產業中歷久彌新。
此外，學生也很關心高齡產業中需要甚麼特質的人才？兩位講者皆表示高齡照顧領域最重要的是團隊合作的能力，因為工作者必須具備「合作、溝通」的特質，更重視「品德、溫度、信任、正向解決問題」的面向。邱執行長特別強調最害怕遇到自認為很專業的工作者，因為所提供的照顧應落實在生活之中，一旦你自以為很專業，放不下專業的包袱，便無法站在服務接受者的角度為他們思考，反而做不好服務。
最後兩位講師對於未來長照產業面臨的挑戰也分別提出看法，劉負責人認為政府政策對於高齡產業影響甚鉅，需持續關注，另外也抛出如何以商業角度切入高齡產業的概念給予在座學生思考。邱執行長回顧自己一路以來的經驗，認為未來長照產業最需要的就是團隊和人才，鼓勵學生未來工作一定要記得團隊，不要忽略團隊，再三強調「最終你能走到哪裡， 就要看你的團隊合作和動能」，同時鼓勵學生在未來的職場中，千萬不要排斥新事物，要積極學習，並在自己的主要專業中，整合其他專業的能力，以維持自己的競爭力。
會後，學生們對於本次活動反應皆十分肯定和熱烈，許多人向劉老師表達未來一定要續辦的期許。與會的王同學寫道「兩位業界人士共同帶來的是不同於師長、同儕或大眾的觀點，平時真的很少能獨自接觸業界上層，也難得知其對於人力資源的篩選標準，豪不客套地說，這種座談會對於將來要走社工的同學有非常大的幫助，今天唯一的缺憾就是時間的不足，心中真的仍有許多想法希望拿出來討論，即使待在北大的時間不多，我也希望之後能參與類似會談，畢竟現階段學界及業界的正式和非正式交流還是太少。」辜同學則寫道「我覺得今天聽完學長的分享看到了一個勇敢追夢的成功例子，本來覺得創業是很難的事，還以為是那種已經畢業10幾年的大學長，結果其實也才差我們五歲而已，真的是世上沒有做不到的事，只有想不想做」。
劉素芬老師最後表示本次交流座談會只是一個開始，透過大家集思廣義的交流，共同探討學生、學校和業界三方對於高齡產業和人才媒合的想法，同時也期許未來能持續連結社科院的高齡照顧學分學程和高齡與社區研究中心，發展出具有在地脈絡的產學合作模式。社科院USR計畫今年也特別著重培力學生為超高齡到來進行就業準備，因此已經推出學生自主學習的提案辦法，同時也在規劃為學生辦理高齡服務的培訓與認證，這次的產學座談媒合高齡產業主管為學生開講，都是希望促使學生更有準備的投入高齡產業，為自己的就業與高齡需求的解決，尋找大學的媒介與角色，以善盡大學社會責任。</description><pubDate>Mon, 03 Jul 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>國立臺北大學統計學系徵聘專任教師(收件截止：112.08.01截止)</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64a39419b012cf0ac49c4b4b</link><description>國立臺北大學統計學系徵聘專任教師
一、擬徵聘職級及名額：專任助理教授(含)以上職級：1-4名 (113年2月1日起聘)
二、所需資格條件：1、具有統計或財務相關博士學位。
2、每學期至少1門課程需以英文授課。
3、可於113年2月1日到職者。
三、優聘條件：依據本校「獎勵新聘特殊優秀人才辦法」，每月獎勵金至少新臺幣二萬五千元起(最長核給六個學期)
四、應具專長：
1、可開設統計相關領域課程，尤以可教授抽樣調查、實驗設計等為佳。
2、可開設資料科學相關領域課程，如機器學習、資料拓析、巨量資料分析等。
3、可開設金融科技與量化分析相關領域課程。
五、申請截止日期：112年8月4日 (以郵戳為憑)，推薦信可於面試後補繳。
六、其他詳細內容請詳本系網頁：https://www.stat.ntpu.edu.tw/view.php?id=MTE5Ng==
七、單位聯絡人：
聯絡人：蘇南誠主任 或 沈君婷助教(ag12tw@gm.ntpu.edu.tw)
電話：886-2-8674-1111#66756
傳真：886-2-8671-5907
※本系另徵聘兼任教師(博士生亦可)，教授統計學、微積分，敬請推薦合適人選
詳細內容請詳本系網頁：https://www.stat.ntpu.edu.tw/view.php?id=MTE5Nw==</description><pubDate>Mon, 03 Jul 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>本校112年度國科會大專學生研究計畫核定通過名冊</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64a38f93b012cf0ac49c4b3f</link><description>一、依據國科會112年6月19日科會綜字第1120037720A號函辦理。二、本年度通過件數為49件，謹附獲核定通過名冊摘錄版1份供參。三、計畫執行期間：112年7月1日起至113年2月29日止。</description><pubDate>Mon, 03 Jul 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>朱全斌學老講堂談「人生需要酒肉朋友」</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64a22b06b012cf0ac49c4ae0</link><description>社科院USR計畫於今年開始將「超高齡社會」作為團隊的核心議題，團隊也開始思考，在超高齡社會下大學能夠扮演何種角色？在不斷的探索下，團隊以3種方法（創建、服務、培力）針對5個人口群（學生、長者、據點、跨校、社會），交織出15個介面，並且結合課程與社團推出36項方案，期許能在大學中發展因應超高齡社會的工作模式。
超高齡社會中，許多人第一個聯想到的便是長照產業、失智失能等，但這往往是一項對超高齡的誤解，將超高齡等同是長照的病弱老人，殊不知高齡人口中約有九成都是健康跟亞健康的長者，這部分長者的社會力旺盛、學習力強。因此計畫團隊思考如何讓長者維持身心健康，以避免其失能失智為目標，因此規劃以「學老」為重點，發展多元學習方案，期盼讓長者能夠健康老化。
2023年6月29日下午，社科院USR計畫與高齡與社區研究中心合辦，推出今年第一場學老講堂「人生需要酒肉朋友」，並邀請朱全斌教授前來分享，透過朱教授分享如何面對老化的經驗，帶給在場長者不一樣的人生思考。本次講座的主題來自朱教授的著作《人生需要酒肉朋友》，朱教授先提到書名中的酒肉朋友並非過去我們所認知的酒肉朋友，而是人生需要朋友，而與朋友的相處也需要酒肉作伴，因此才以此命名。
朱教授分享剛開始為出書命名時，曾與母親討論書名，當時自己深怕母親會聽到書名而責備他，但母親聽完後卻覺得書名很好，也認同到了這把年紀的時候，本來就應該要讓自己過得開心更重要。朱教授突然發覺，母親對自己的管教也與時俱進，而不是以當年孩提時期的管教方式約束已經邁向老年的自己。
因此朱教授認為，在不同的時間背景，對待旁人的心境也要跟著轉變，而不能從一而終，都用同樣的方式在對待周邊的人。朱教授在撰寫這本書時，其實是在梳理自己的人生，發現許多記憶都與吃有關，因此朱教授認為「食物是承載著人與人之間的情感」，比起品嘗食物的美味，更需要細細品味人與人之間的互動和回憶。
朱教授提道，自己和外公的農曆生日是同一天，家中成員在慶祝生日的時候，通常都會吃上一碗壽麵，但因為自己和外公生日同一天，因此母親會燉一鍋雞湯，一隻雞腿會給外公，而另一隻雞腿會給與外公同天生日的自己，因為外公自己也意外在小時候得到殊榮。
朱教授分享道，母親是職業婦女，下班後都會為了家人而準備一桌豐盛的飯菜，早上也會一大早起床為家人準備早餐，自己童年時貪睡，都不吃早餐就出門，現在回想起來，感覺自己真的十分不孝。朱教授回憶道，有一次也因為貪睡，誤了時辰，起床後急急忙忙的往外跑，深怕上學遲到，桌上的早餐更是一動未動，走了一段路之後，看到父親在後面跑過來，拿出母親準備的便當，避免自己中午沒飯吃的困境。朱教授說道，回憶這段往事都能感受到父母對自己滿滿的愛。
朱教授提道，自己的妻子韓良露是一個十分熱愛吃的人，經常會和他去吃許多美食，妻子曾經說過「人生最大的快樂，是一個人吃飯、讀著一本書。」在兩人相處了30多年來，有一天妻子對他說「人生最大的快樂，是和你一起吃飯。」朱教授感受到這句話隱藏著妻子滿滿的愛。
在朱教授妻子離世前曾叮囑過他「你要有一起吃飯的人。」然而在妻子離開後的幾個月裡，對食物的味道失去興致，也不再去餐廳用餐，直至生日時一位與自己和妻子十分熟識的學生邀自己外出吃飯慶生，沒想到自此之後，許多親朋好友紛紛主動邀他聚餐，在大家的熱情激勵下，逐漸恢復對食物的興致。
聽完朱教授的演說，張大姊也分享道「自己過去在過端午節的時候會感到十分難過，因為以前過節時母親都會準備五角粽子，而臺灣常見的粽子是三角的，十分特別，而現在母親不在了，每到端午都會想到已逝的母親。朱教授的書中提到回想是一種養分，自己才的釋懷，不再逢年過節感到悲傷。」
許大姊也分享道「童年時，時常會有賣冰的叭噗車前來賣冰，小時候不懂事，哥哥曾經騙她集滿10支竹籤可以換一支冰棒，於是自己在集滿10支的時候去找叭噗車的老闆換冰。老闆跟她說平常是不能換的，但妳很有勇氣，就破例給她換一支冰。這也成為自己難忘的回憶。」
電影擺渡人中「能夠坐在一起吃火鍋，都是同一個世界的人，其實吃什麼無所謂，身邊坐誰才是重要的。」這句經典的台詞正好能與朱教授的講座主題相呼應。回想過往，一起吃飯的人有家人、同學、同事、伴侶，而人生到了遲暮之年，更該珍惜能一起吃飯的人，無論過往有甚麼摩擦或誤會都能解開，也不會成為遺憾。
社科院USR專注長者面對老化的需求，也看到「學老」是一件重要的課題，繼上月介紹李白和蘇東坡的五場演講，開始向傳奇人物學老，這一場則是透過朱教授引述生活中最常見、但也最容易被忽略的議題-吃飯，讓我們從餐盤中看到身邊與誰吃飯的重要，真的我們都需要酒肉和朋友。今天加上有施淑梨、周阿清、張小蓮、與許惠美四位長者一起與談和分享，也讓今天的內容更加豐富。</description><pubDate>Sun, 02 Jul 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>公告本校112學年度現役軍人營區碩士在職專班招生簡章</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/649e84e6b012cf0ac49c4ad1</link><description>公告本校112學年度現役軍人營區碩士在職專班招生簡章(請下載附件檔案)
112學年度現役軍人營區碩士在職專班招生相關日程如下：一、簡章公告上網：112年6月30日(五) 於本校招生資訊網站公告，不發售簡章，請考生自行上網下載簡章。
二、報名時間：112年7月19日(三)上午9時起至112年8月8日(二)下午4時止。（7月29、30日因本校進行主機維護，請避免於此二日報名避免報名失敗）報名方式：一律採網路報名。繳費日期：112年7月19日(三)上午9時起至112年8月8日(二)下午5時止。(企業管理學系「 經營管理策略組 (國防大學指參組 )」全額公費補助，免繳報名費)
三、預定放榜日期：112年8月29日(二) 下午2時前四、正取生報到時間:112年9月1日(五) 至112年9月2日(六)請考生詳閱簡章內容，並隨時上網瀏覽相關招生訊息。報名洽詢時間：星期一至四上午9:00至下午4:00報名服務電話：企業管理學系，朱小姐(02-86741111#66557)；國際財務金融碩士在職專班，吳小姐(02-86741111#66314)
112學年度現役軍人營區碩士在職專班招生簡章</description><pubDate>Thu, 29 Jun 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】協力佳醫基金會服務校園輪椅長者</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/649e30dcb012cf0ac49c4aa6</link><description>由社科院USR計畫及高齡與社區研究中心所主辦，連續六週的「森林音樂會」最後一場於6月27日溫馨落幕，感謝京都愛樂社團與北大管樂團的接力演出，為社區中的高齡輪椅族帶來六週的音樂體驗與驚奇。在最後一場的音樂會中，佳醫健康基金會並提供公益服務，為活動現場的長者免費保養輪椅及進行消毒清潔，現場共計有17組輪椅長者獲得這項服務，也是6場次音樂會下來輪椅族參與人數最多的一次。
六週的音樂會下來，也為大學的在地實踐帶來新的進展，因為透過在校園內固定時間的演出，也聚集鄰近更多的輪椅長輩結伴前來，慢慢也就在生活中養成走進校園看表演的慣性，因此參與長者的黏著度相當高。計畫主持人曾敏傑教授表示，森林音樂會不只邀請輪椅族，也帶出了照顧者家屬以及外籍看護，一個活動有三種人受益，長者看表演、家屬之間交換照顧心得，外籍看護也可以融入社區。而為了友善接待以及體恤大家照顧的辛苦，主辦單位也以餐盒招待參與的輪椅族及家屬，希望大家更加歡樂。在地輪椅長者的家屬甄慧萍也表示，謝謝京都愛樂團帶給北大輪椅族的歡樂時光，也感謝主辦單位照顧我們老人家的心意，有你們真好。
本次輪椅的公益保養及消毒，要特別感謝佳醫健康基金會的贊助，在五月中佳醫健康基金會蘇秀鑾董事長及王敏真社工主任，特地參訪社科院USR計畫，由主持人曾敏傑教授介紹執行中的USR計畫，更了解彼此可以協力的方向，而森林音樂會因為關懷輪椅族，也獲得佳醫基金會的認同，因此促成在最後一次森林音樂會中由基金會贊助輪椅保養服務。
在過去USR計畫的調查中也發現，輪椅族對於輪椅保養一事非常的陌生，通常是壞掉了才去維修，平日較無保養的概念。透過本次活動也順道衛教，說明定期的保養消毒，可以延長輪椅的使用壽命，也對於照顧者的使用更加省力順手。現場並由基金會的吳泰儒高級專員提醒輪椅長者，在移位時可以使用移位帶，這樣對照顧者來說可以更加省力，並兼顧長者的安全性，此外挑選輪椅也要講究合身，才能避免姿勢錯誤長期傷害自己健康。一位輪椅族照顧者周大姐表示，保養輪椅之後，輪椅便更好推，以及煞車更安全，非常感謝主辦單位的用心。
六次的音樂會結束後，社區長者仍意猶未盡。計畫團隊在這幾週的觀察中，發現北大社區的輪椅族，普遍有無聊(行動不便在家無聊)、無神(失智缺乏外在刺激)、無力(肌無力無法走遠)的現象，坐輪椅的原因多半是高齡肌無力、中風、失智等原因。對於輪椅族群下一階段的支持，即將在7月中，以「輪椅體適能」六次課程，邀請輪椅族及家屬、看護們再度進入北大校園，透過專業高齡體適能老師，來為輪椅族設計增加腿部肌肉的活動。目前回應熱烈，如家中有65歲以上輪椅族，經醫師評估合適者，可與計畫團隊聯繫，十個名額目前僅剩一位名額，有意願者請儘速連結報名https://pse.is/4zwd6w。這項即將開辦的「輪椅族體適能」六次課程，將讓輪椅族與家屬繼續走出來，透過建立支持團體以及透過運動，來提升自信與促進社交功能。</description><pubDate>Thu, 29 Jun 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【徵才】標竿計畫辦公室誠徵計畫專任助理一名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/649d298bb012cf0ac49c4a8e</link><description>一、聘任資格及條件：(一)具教育部認可之國內外研究所碩士以上學位。(二)具行政及電腦文書處理能力（Word、Excel、PPT等）者。(三)具中英文文獻搜尋與整理、政策文件資料分析能力。(四)具基礎統計分析能力(能使用SPSS、STATA或R等統計軟體進行資料分析)。
二、工作內容：(一)協助標竿計畫活動之推動與辦理(大學身心障礙學生的入學與就學經驗、大專障礙生之身心與學習適應量表、共融協作行動研究)。(二)協助標竿計畫行政等相關事務。(三)其他交辦事項。
三、聘任期程：依實際到職日(約八月中旬)起聘至113年12月31日止，試用期為3個月，續聘與否視工作表現及計畫申請情況而定。
四、工作時段：依本校職員差勤管理實施要點辦理。
五、工作地點：臺北大學三峽校區 標竿計畫辦公室(社會科學大樓6F27室)。
六、工作報酬：依本校計畫專任助理人員工作酬金表給付，依碩士級第一年每月薪資38,617元起薪，勞保、健保及勞退儲金標準依前述規定辦理。
七、應備文件：（一）履歷表含自傳乙份（https://www.ntpu.edu.tw/admin/a4/download_more.php?id=457）（二）最高學歷畢業證書影本乙份
八、應徵方式：（一）意者請於112年7月10日下午17時前，備齊上述資料，以e-mail方式寄至tjlin@gm.ntpu.edu.tw，標題請註明「應徵標竿計畫辦公室專任助理」。（二）初審合格者擇優通知面試，不合者恕不退件，未錄取者不另行通知。
九、備註：（一）本次徵才正取1名、備取2名。備取期間自甄選結果確定之翌日起三個月（含正取人員報到後於三個月離職者）內有效。（二）依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：1.犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。2.經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。3.經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。4.經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。5.經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。6.經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。（三）聯絡人：林小姐，電話：02-8674-1111#67005，E-mail：tjlin@gm.ntpu.edu.tw。</description><pubDate>Wed, 28 Jun 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>