<rss version="2.0" encoding="UTF-8"><channel><title>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news</link><description>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</description><author>NTPU 國立臺北大學</author><image><url>https://new.ntpu.edu.tw/assets/logo/ntpu_logo.png</url></image><language>zh_TW</language><copyright>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</copyright><item><title>公告111年寒假期間臺北校區門禁時間</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/61eb6e2a9bb07f0c0ed739e2</link><description>111年01月26日至02月20日，寒假期間臺北校區門禁時間：
一、各出入口開放時間如下：1.民生正門：上午7時30分至晚上7時整，開放時間以外，教職員生量測體溫及實聯制後進入。2.民生側門：上午7時30分至晚上7時整。3.教學大樓：上午7時30分至晚上7時整，開放時間以外，教職員以教職員證刷卡進入。4.龍江路側門：上午6時整至晚上11時整。二、1月31日至2月3日(除夕-初三)年假期間，教學大樓不開放。三、民眾進入校園應全程配戴口罩並量測體溫及實聯制，校外人士非洽公者禁止進入各建物內。四、以上門禁時間依疫情狀況滾動式修正。民生警衛室專線電話(02)2504-3756</description><pubDate>Fri, 21 Jan 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>企業管理學系徵聘專任助理教授或副教授2名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/61ea09b69bb07f0c0ed739a4</link><description>企業管理學系徵聘專任助理教授或副教授2名
一、所需資格條件：
1.民國111年1月31日已取得商學、企管、資訊或工業工程相關博士學位者，且每學期至少1門課程需以英文授課，每學年於本系進修學士班開設1門必修課。
2.可於111年8月1日到職者
二、應具專長：
※具助理教授或副教授教師資格1名，可教授商業智慧、資料庫、資訊管理等相關課程者尤佳。
※具助理教授或副教授教師資格1名，可教授作業管理、供應鏈管理等相關課程者尤佳。
三、申請初聘副教授職級，需具副教授教師證書。
四、本校規定新聘專任教師到任後未能於期限內升等者，經再續聘一次，如仍未能升等者，則提送三級教評會審議之。
五、應檢附之文件及著作
請詳附件「徵聘專任教師公告.pdf」檔案所載之應檢附文件。
六、申請截止日期
111年2月11日(以郵戳為憑)
七、起聘日期
111年8月1日
八、單位聯絡人
聯絡人：康專員
電 話：（02）8674-1111分機66555
傳 真：（02）8671-5912
E-mail：mba_hd@gm.ntpu.edu.tw
九、備註
1.相關表格請至本系網頁https://www.dba.ntpu.edu.tw/下載。
2.已具擬聘等級之教師證書者，外國學歷證件得免附中譯本及駐外單位驗證證明，並免附國外學歷成績驗證證明、內政部入出國及移民署證明之個人出入境紀錄及國外學歷送審教師資格修業情形一覽表。
3.欲申請者請依申請截止日期前（以郵戳為憑）檢附有關資料文件郵寄至「23741新北市三峽區大學路151號，國立臺北大學人事室收」【請註明應徵企業管理學系專任教師及應徵者姓名】。
4.「應檢附之文件及著作」電子檔請傳至mba_hd@gm.ntpu.edu.tw。
5.合者通知（需退件者請於來函中註明並自備回郵信封）。</description><pubDate>Thu, 20 Jan 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>111學年度碩士班一般入學考試筆試試場相關資訊公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/61e8faa29bb07f0c0ed73998</link><description>※請特別注意，僅企業管理學系甲組准考證號碼2110001～2110669考生安排於國立臺北科技大學第二教學大樓，其餘考生皆安排於本校民生校區教學大樓。※本次考試將另行公告防疫措施，請務必密切注意相關公告並配合。倘因疫情致採用必要之應變措施，亦將另行公告並請務必配合。※本次考試每節預備鈴(9:10、12:40、15:10)，於考試開始鈴響(9:20、12:50、15:20)前，不得翻閱試題本，請特別注意。本校111學年度碩士班一般入學考試筆試日期為111年2月14、15日（一、二），筆試地點為本校民生校區教學大樓（臺北市中山區民生東路三段67號，近捷運文湖線的中山國中站，步行約10分鐘，校區外停車位極少，建議搭乘大眾交通工具前往）以及國立臺北科技大學第二教學大樓（臺北市大安區忠孝東路三段1號，捷運板南線忠孝新生站出口，校區外停車位極少，建議搭乘大眾交通工具前往）。
※筆試試場之「試場分布圖」、「座位起訖號碼表」等資料亦將於考試前一日下午4時起張貼公告於本校民生校區教學大樓、北科大第二教學大樓門口；但試場座位僅能於考試當天上午進入試場實地查看，請各考生於考試當日務必提前到場，以免耽誤應考。
試場相關資訊請點此連結查看。</description><pubDate>Wed, 19 Jan 2022 18:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【徵才】亞洲暨泛太平洋地區研究中心誠徵專任助理一名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/61e91ebe9bb07f0c0ed7399f</link><description>一、聘任資格及條件：
1.中華民國國籍，持有身分證者。
2.國內、外大學以上畢業。
3.具備電腦文書處理（Office）能力。
4.具備行政業務處理及溝通協調能力。
5.具備英文或日文基礎能力尤佳。
二、工作內容：
1.推動、執行「亞洲暨泛太平洋地區研究中心」各項業務。
2.推動高教深耕計畫相關業務。
3.其他臨時交辦事項。
三、工作時段：依本校職員差勤管理實施要點辦理。
四、工作地點：新北市三峽區大學路151號。（國立臺北大學三峽校區）
五、待遇與聘期：
1.依本校計畫專任助理人員工作酬金表，學士級第1年薪資每月新臺幣32,466元，並依規定辦理勞保、健保及勞工退休金事宜。
2.聘期自起聘日111年3月1日起開始，聘用3個月，續聘與否，視工作表現及計畫申請情況而定。
六、應備文件：
1.履歷表(含自傳及照片)。
2.最高學歷畢業證書影本。
3.相關語言能力證明（選附）。
七、應徵方式：
1.以紙本應徵者，請寄至國立臺北大學亞洲暨泛太平洋地區研究中心(新北市三峽區大學路151號)，信封請註明「應徵亞太研究中心-計畫專任助理」。
2.以電子郵件應徵者，請以PDF電子檔方式郵寄至yingyhuang@gm.ntpu.edu.tw，信件標題請填「應徵亞太研究中心-計畫專任助理」。
3.應徵日期自即日起至111年2月7日(一) 下午5時整。以紙本應徵者，以當日日期郵戳，或學校收發室收件證明為憑；以電子郵件應徵者，以郵件系統時間為憑。
4.初審合格者擇優通知面試，不合者恕不退件，未錄取者不另行通知。
八、其他:
1.本次徵才視成績得增列備取2名，候補期間自甄選結果確定(含正取人員報到後於三個月內離職者)之翌日起算三個月內有效。
2.依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：(一) 犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。(二) 經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。(三) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。(四) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。(五) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。(六) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。</description><pubDate>Wed, 19 Jan 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>三峽校區1/25戶外水溝噴藥消毒作業</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/61e8c6039bb07f0c0ed73982</link><description>為防治登革熱，新北市環保局三峽區清潔隊訂於111年1月25日(星期二)上午08:00起至本校三峽校區針對戶外及水溝進行噴藥消毒作業。
屆時請在校師生及社區居民配合，切勿靠近施作區域，並儘可能離開現場，以利施作及確保自身安全。
施作期間造成不便之處，敬請見諒! 如遇下雨則延後施作。
謝謝您的合作。</description><pubDate>Wed, 19 Jan 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>企業管理學系徵聘專任行政專員1名(2022/2/15收件截止）</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/61e7d1d79bb07f0c0ed7397a</link><description>一、職稱：行政專員。
二、名額：1名。
三、工作內容：辦理企業管理學報出刊、國際及國內學術研討會、系友活動暨系友連絡服務、本系課程科目規劃業務、國軍碩士在職專班教務與招生業務、進修學士班招生業務及臨時交辦系務等工作。
四、資格條件：
1.具中華民國國籍且不得兼具外國國籍與非具在學學生身份。
2.具教育部認可之國內外大學碩士學位(含)以上。
3.專長或特質：具工作熱忱、專案規劃與獨立作業能力，善於人際溝通，熟會計帳務處理、積極負責且配合度高。
4.英語能力：聽說讀寫流利者佳（檢附英語能力證明文件）
5.電腦技能：嫺熟Office軟體應用（需具備Word、Excel、PowerPoint文書處理能力，會word排版及合併列印）。
五、工作時間及地點：
(一)工作地點：以本校三峽校區三天，台北校區兩天為原則，週六輪班上班地點為台北校區。
(二)工作時間：每週工作總時數為40小時。
1.三峽校區：
週一至週五08：30至17：30，12:00至13:00休息。
2.台北校區：
週一至週五13：00至22：00，17:00至18:00休息
週六須輪班(週六輪班時則於週一～週五間擇1日為休息日。)
週六輪班時間08:30至17:30，12:00至13:00休息。
六、待遇：依本校聘僱人員報酬標準表辦理(由此查詢)；碩士學歷起薪新台幣37,132元。勞保、健保及勞退儲金標準依前述規定辦理。
七、聘期：
1、111年3月1日可開始上班(起聘日依實際報到日期)。新進人員需先試用3個月，試用期滿合格，正式約用。每年年底依聘僱人員管理辦法考核結果決定是否續聘。
2、可工作一年以上，具相關經驗者優先考慮。
八、申請方式、期限、應備文件及聯絡方式：
1、意者請於111年2月15日(二)PM23:59前備齊第2點應檢附文件之合併電子檔，以電子郵件傳送至本系mba_hd@mail.ntpu.edu.tw信箱。郵件主旨：「(OOO)應徵行政專員」【OOO處請輸入自己的姓名】
2、應檢附文件
■履歷(含照片)：需註明最高學歷畢業年月及畢業總平均成績
■自傳（含1.家庭及成長、個人特質介紹、2.求學及就業經歷、3.個人興趣或社團活動、4.未來五年的生涯規劃）
■最高學歷歷年成績單
■最高學歷畢業證書影本
■英語能力證明文件
並依1.履歷2自傳內容3歷年成績單4畢業證書影本5英語能力證明文件順序合併成word或pdf檔案，檔案名稱：『(OOO)應徵行政專員.docx』或『(OOO)應徵行政專員.pdf』，【OOO處請輸入自己的姓名】)
3、聯絡人：企管系蔡淑芬助教，電話02-86741111ext.66559
九、其它：
1、本職缺得視情況增列候補人員，候補期間自甄選結果確定之翌日起算3個月內有效。
2、依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：(一) 犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。(二) 經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。(三) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。(四) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。(五) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。(六) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。
3、本系將另行通知適合者面談，不合者恕不個別通知及退件。</description><pubDate>Wed, 19 Jan 2022 09:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>新春前夕捎來大禮_陳藏固學長續捐母校600萬元</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/61e7b0149bb07f0c0ed73966</link><description>2022年，全球疫情依然嚴峻，1月18日，李承嘉校長帶領校友中心主任陳達新副校長、林文一國際長、商學院陳宥杉院長、企管系林美珍主任、前校友中心主任鄭惠萍老師等校內學術行政主管，前往能率集團拜訪企管系傑出校友董炯雄學長（能率集團創辦人）及旅居新加坡剛返台探親的陳藏固學長（Chairman of TMI Group）。
兩位學長是工商管理學系（現為企業管理學系）民國54年畢業的同班同學。畢業迄今57載，曾在108年6月4日聯袂重回母校，首次造訪三峽美麗新校園。看到學弟妹擁有這麼優良的學習環境，學長感到非常欣羨，也對母校李校長推動國際交流，擴大雙聯學位與姐妹校等交換計畫，積極拓展學生的國際視野深有共鳴。陳藏固學長旅居海外，經營跨國企業多年，深刻了解國際間競爭根本，在於優秀人才培育，因此為表達對母校長遠發展的鼎力支持，慨捐新臺幣600萬元，協助母校推動國際交流業務，吸引優秀學生來校就讀。其中100萬元由國際處運用於推動國際交流事務；200萬元由商學院舉辦國際講座及交換學生使用；另外為感念母系的栽培，特地將每年二分之一捐款（300萬元）設立「國立臺北大學企管系陳藏固先生國際交流獎學金」，用於獎助母系優秀學生赴國外大學攻讀雙聯學位、進行國際交換或訪問。學長同時承諾將按此金額持續捐贈5年，合計將提供新臺幣3000萬元的捐款給臺北大學。
陳藏固學長旅居新加坡，在疫情衝擊，全球經濟與產業受到嚴重衝擊之際，依然心繫母校，情繫北大。念茲在茲，是對母校與學弟妹的關懷與承諾。因此，特別選擇2022年新春前夕，再次返台給臺北大學捎來大禮，續捐母校新台幣600萬元。對於學長關懷母校發展之情，協助培育人才之心，李校長特別代表全校師生，表達最真摰的感恩與謝意。企管系丁姵如老師也特別陪同準備前往英國曼徹斯特大學修習雙聯學位的企管系二年級林佳臻同學當面向學長致謝，並播放現在國外進修包括廖小彤(美國加州大學爾灣分校)、徐梓喬(英國曼徹斯特大學)、賴晴彤(英國曼徹斯特大學)、石又昕(法國昂傑高等商學院)、黃薇薇(法國雷恩商學院)等同學的感恩影片，她們都是因為學長捐助善舉，才能出國圓夢，每個人特別向學長致上十二萬分的謝意！
陳藏固學長情深義重，重諾守信，對母校熱忱支持、對學弟妹提攜厚愛，永續付出與奉獻的情操，令人感佩。學長用愛與希望，點燃海外之光，與北大師生一起攜手，迎向嶄新的一年，學長有您，真好！</description><pubDate>Tue, 18 Jan 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>學生事務處電子報第三十二期出刊！</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/61e67be89bb07f0c0ed7393c</link><description>學務處自107年10月16日起發行電子報，報導學生事務有關之活動及學務處各處室業務訊息公告(如獎助學金申請、講座活動預告)等，歡迎本校所有老師、同學、職員夥伴、家長們以及各界先進多多參閱不吝指教，謝謝大家！
本期重點
期末考ALL PASS!學務處歐趴粥活動暖您心扉
109學年度第2學期書卷獎頒獎典禮
111年寒假服務隊授旗儀式報導
更多精彩內容，請參閱學務電子報</description><pubDate>Mon, 17 Jan 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>傑出校友葉俊顯學長「找出興趣 深入發展」</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/61e630ca9bb07f0c0ed7391f</link><description>學歷:經濟學系碩士班民國82年度畢業美國羅徹斯特大學(University of Rochester)經濟學博士
現任：中華經濟研究院副院長中央研究院經濟研究所研究員台灣中小企業銀行國發基金法人代表董事Economic Modelling（SSCI）副主編
本校經濟學系碩士班畢業、美國羅徹斯特大學（University of Rochester）經濟學博士、現任中華經濟研究院副院長的葉俊顯學長，以其在經濟學領域的優異成就，獲選為本校第21屆傑出校友（學術成就獎）。
專訪開始，葉俊顯學長勉勵學弟妹們，要找出興趣，努力發展自身專長。學長說明，他大學並非經濟學本科，原先打算報考企管所，但在準備經濟學時，對於經濟學一致性和邏輯性的分析產生興趣，於是便決定轉考經濟研究所。葉俊顯學長謙虛的表示「很幸運靠著統計學的成績，彌補了我對個體經濟和總體經濟知識的不足，順利考上經濟研究所。」也因為志趣的轉換，讓他一腳踏上經濟學領域，也走上了學術研究的道路。
在研究所期間，他跟現任台灣經濟研究院張建一院長、台灣金融研訓院黃崇哲院長、臺北大學財政系翁仁甫教授、呂世通教授、黃柏棠、黃乙銘、林奇泰、林慶治以及其他優秀同學，一起研習經濟學相關課程。「研究所期間，讓我印象深刻的，是同學間相互合作的情誼。大家可以為了完成一件事分工合作，盡己所能促其完成。這深深影響我日後對事物的暸解，甚至專業領域的選擇。」例如課堂作業或期中、期末考古題，只要有哪位同學先完成，都會無條件給其他同學參考。如果發現答案有錯或有更好的答案時，就必須告知當事人，不可隱瞞。同學間不會為了分數勾心鬥角，「這和我在美國念博士班時同學間互動的狀況並不相同。」
「我所研究的領域，主要為賽局理論，以數學證明為主，不太需要電腦，只要有一支筆、一張紙、一顆頭腦即可。」葉俊顯學長回憶起在美國羅徹斯特大學求學階段，有些同學並非本科生，也能從事理論方面的研究。他認為有數學背景最好，沒有的話也沒關係，再去加強即可。「美國的教科書在編寫上有系統性，可以透過教科書一步一步學習。」他在羅徹斯特大學跟著法籍的指導教授做研究，學到以圖像的方式進行數理證明，而指導教授治學的態度相當嚴謹，對於學生的論文非常要求，連論文中字句的使用都反覆修正，對於他的影響很深，也奠定了他厚實的學術基礎。
最後，對於臺北大學學弟妹未來的人生規劃，他認為要試著找出自己的興趣。「若學弟妹們很早就確定自己志向的話，我要恭喜你，因為你是老天眷顧的那一群人。」倘若還沒確定下來也沒關係，葉俊顯學長表示，他自己就是屬於後者，在摸索中找出自己未來人生方向。此外，若學弟妹未來想朝學術研究發展，他認為，學術研究是一個自我成長的階段，也是一段漫長且寂寞的路程，旁人很難提供協助。「要有面對困難的勇氣，並找尋值得研究的目標。」這是從事學術研究的必須具備的觀念。另外，廣泛、深入閱讀文章、期刊是必須的，「從別人的文章去思考作者為何要這樣寫，來培養思考的能力。」學長並認為，接觸文學、社會科學等各類不同領域，擴展學術研究的視野，對未來的幫助將是無可限量。</description><pubDate>Mon, 17 Jan 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>111年2月13日(日）三峽校區防疫消毒作業</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/61e617989bb07f0c0ed7391e</link><description>一、訂2月13日(日)進行三峽校區預防性防疫消毒作業。
二、施作範圍及順序：
1.田徑場兩邊桌球室200坪
2.體育館主場750坪、3樓飛輪教室125坪、1~4樓公共走道
3.皓月樓B1健身坊81坪
4.崇越館250坪
5.商學大樓B1、1樓、2樓公共走道
6.人文大樓1樓、2樓公共走道
7.行政大樓B1公共走道及衛保組辦公室
8.社科大樓B1、1樓、2樓公共走道
9.資訊大樓1m樓、1樓公共走道、2樓峽想室
10.音律大樓1樓、2樓公共走道
11.公共大樓1樓、2樓公共走道
12.法學大樓1樓、2樓公共走道、412閱覽室
三、屆時敬請全校師生配合，儘可能離開現場，以利施工及安全。施工期間造成不便之處，敬請見諒！謝謝您的合作！
四、廠商資訊：
病媒防治公司：頂尖環保生技有限公司
許可執照字號：環藥病媒字第01-174號
專業技術人員/負責人/合格字號：
王東寶先生 (99)環署訓證 第JP080177號
施藥人員：
潘建良先生/0976279379 第10603-03號
諮詢電話:02-89904220 林小姐
使用藥劑：
淨菌強(氯化正烷二甲茶甲基銨25%) 環署衛製字第1599號施作應注意事項：
1.萬一中毒請立刻送醫並施打阿托品解毒
2.食物、碗筷請密封，使用前請先沖洗
3.水族箱覆蓋並停止打氣</description><pubDate>Mon, 17 Jan 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>110學年度第2學期進修學士班隨班附讀報名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/61e52fe39bb07f0c0ed7391b</link><description>具備進修學士班入學資格即可持相關證件現場報名
申請日期 :111年 2 月 14 日至 3 月 4 日止
報名地點 : 臺北市中山區民生東路3段67號教學大樓一樓進修教育組
上課時間：本學期(110-2)111年2月21日至111年6月25日(111年6月13日至25日為教師彈性補充教學暨學生自主學習週)
請於隨班附讀專區常用連結處下載隨班附讀表單，並詳閱作業要點及申請須知。
選課部分請使用隨班附讀課程查詢系統。
洽詢電話:
(02)2502-4654
轉 18237,18257,18229
洽詢時間:
平日上班期間週一至週五
14:00~21:00
寒假期間週一至週五(111年1月26日~111年2月18日)
09:00~16:00</description><pubDate>Mon, 17 Jan 2022 10:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>進修暨推廣部行政管理組誠徵校安人員1名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/61e50c5a9bb07f0c0ed73915</link><description>進修暨推廣部行政管理組誠徵校安人員1名，工作地點:本校臺北校區，截止收件日期:111年2月9日止，其餘資訊請參考以下網址或附件檔公告內容。通過書面審查者，另行通知面試。https://www.ntpu.edu.tw/hr/hr.php?class_id=22</description><pubDate>Sun, 16 Jan 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>國立臺北大學111年寒假學生活動安全注意事項</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/61e10fc49bb07f0c0ed738dc</link><description>國立臺北大學111年寒假學生活動安全注意事項(如附件)</description><pubDate>Thu, 13 Jan 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>國立臺北大學工友(含技工)甄選簡章</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/61df8bc09bb07f0c0ed738a6</link><description>一、名額：
工友1名(事務組1名)
二、工作地點：23741新北市三峽區大學路151號(三峽校區)
三、資格條件：
(一)須為中央機關、學校現職編制內工友(含技工、駕駛)。
(二)高中（職）以上畢業，身心健康、品性端正、無不良紀錄者。
(三)具備電腦文書處理，能力者尤佳。
四、工作項目：
(一)公務車派車代理駕駛。
(二)行政協助事務及其他臨時交辦事項。
五、報名方式請參閱附件：</description><pubDate>Wed, 12 Jan 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>電機工程學系誠徵專任教師1名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/61de321d9bb07f0c0ed73893</link><description>國立臺北大學電機工程學系徵聘「專任教師」公告
收件截止日：即日起 至 111年2月28日(星期一)
一、徵聘職級：專任助理教授(含)以上教師1名。
二、資格條件：
1.具國內外大學電機或資訊工程相關領域博士學位或是預計在111年8月1日前可獲得博士學位者。
2.具英語授課能力。
三、應具專長：
1.晶片設計與製造。
2.電腦工程。
3.系統工程。
四、應徵資料：
1.應徵人員資料簡表（一式五份，請至本系網頁最新公告下載）。
2.詳細履歷資料。
3.學經歷證件影本，應屆畢業者需附大學及研究所成績單（如係外國學、經歷者，須經由駐外單位認證證明。另附國外修業情形一覽表(本校人事室網頁下載)及內政部入出國及移民署證明之個人出入境紀錄。如係外國學歷，請附經駐外單位驗證之國外學歷歷年成績證明影本；如有應屆畢業尚未取得學位證書之情形，需於本校審議前提出臨時學位證明(並經驗證)，並於報到前取得學位證書。
4.著作目錄及執行研究計畫目錄。
5.近五年內最具代表性之著作全文影本，至多5篇。
6.詳細可開授之課程教學大綱。
7.未來之研究計畫構想書。
8.推薦信函二封。
9.其他有助審查之文件，如獎項或專利等。
五、收件截止日：即日起至111年2月28日(星期一)前(郵戳為憑)將上述相關證件資料寄至：23741新北市三峽區大學路151號國立臺北大學人事室收(請註明電機工程學系及應徵者姓名)。聯絡電話：02-86741111#68882、E-mail：yhchang@mail.ntpu.edu.tw。
六、擬起聘日期：111年8月1日起聘。
七、備註：
1.應徵經初審資格符合者，由本系擇優通知到校參加面試，預定約談時間為111年3月7日至3月11日，詳細時間另行以電子郵件通知；若應徵者未具有大專合格教師證書，經初審、面試通過，先送外審通過後，方得提報本校教師評審委員會。
2.資料不齊或資格不符者，不予受理(書面資料不退還)，經錄取者以電子郵件通知，並請配合提供相關聘用資料。
3.本校訂有《獎勵新聘特殊優秀人才辦法》，新聘專任教師符合資格者可申請獎勵，每月獎勵額度教授以不低於35,000元、副教授以不低於30,000元、助理教授以不低於25,000元為原則，最長核給6學期。</description><pubDate>Wed, 12 Jan 2022 01:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>111學年度碩士班一般入學考試1月12日起第一梯面試繳費開始</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/61dd51129bb07f0c0ed73892</link><description>★第一梯面試繳費開放期間： 111年1月12日上午10:00至111年1月17日下午3:30止。
※本梯次開放面試繳費系所：
企業管理學系第二碩士組
點此連結進入★111學年度碩士班一般入學招生考試報考系統
查詢面試繳費虛擬帳號
注意：報考有面試之系所組，成績經評定符合各系所組規定標準得參加面試之考生，應按規定繳交面試費，面試費繳交完成，始取得面試資格。
注意：面試繳費虛擬帳號為全新的虛擬帳號，切勿使用報名時的繳費虛擬帳號繳交面試費。
注意：於開放時間登入原報考系統，點選「查詢面試、繳費結果」即可查詢面試繳費虛擬帳號。
※其他面試繳費注意事項：
一、請考生務必詳閱★111學年度碩士一般入學考試面試繳費說明清楚明白各項規定。
二、報考每一系所組面試費用為新台幣500元，請持有轉帳功能之金融卡以網路ATM或至金融機構ATM自動櫃員機辦理轉帳繳費；或至土地銀行各地分行辦理臨櫃繳費。詳細轉帳或臨櫃填單範例請點選後附連結★111學年度碩士一般入學考試簡章第9頁
三、同時進入多學系面試之考生，請分別依各對應之繳費之虛擬帳號繳費；如繳錯帳號至影響考生面試權益，本校概不負責。
四、系統產生之「繳款虛擬帳號」非實際帳戶，與一般存匯款作業方式不同，為免錯帳影響考生權益，請務必遵採上述二方式規定辦理繳費，恕不接受其他繳費方式，造成不便敬請見諒。
五、繳費完成請保留交易明細表或客戶收執聯備查；並於完成繳費後1小時務必登入網路報考系統查詢繳費結果是否登錄為「已繳款」。請務必確認，以免誤認已繳費實際卻無，以致未取得面試資格，屆時考生不得要求任何補救措施。
六、辦理繳費所需之手續費由報考人負擔。
七、轉帳繳費請儘量避開午夜11:30至12:00時段；繳費相關手續費由報考人負擔。
八、考生於繳納面試費後，不得以任何理由，要求退還所繳費用。
九、面試日期：各系所組面試日期及地點，請詳簡章「拾柒、系所分則」與系所網頁公告。
※對面試繳費作業如有疑問：
請多加利用★國立臺北大學碩士班一般入學考試報考作業Q＆A的面試部分（第4頁）</description><pubDate>Wed, 12 Jan 2022 01:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>111學年度碩士班一般入學考試考生1月12日起自行列印准考證明</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/61dd4fa09bb07f0c0ed73891</link><description>111學年度碩士班一般入學考試准考證明請考生自行登入網路報考系統列印，本校統一不寄發。
★准考證明列印期間：111年1月12日上午10時起至111年3月16日下午5時止。請以報考時申請之帳號密碼登入網路報考系統自行列印准考證明。連結網路報考系統請點此。
★如忘記登入之帳號密碼，請於報考系統登入方塊內點選「忘記密碼」，輸入申請時所填的電子郵件信箱後，點選「寄發密碼」，系統將寄發密碼查詢自動回函至所填信箱。如考生未收到密碼查詢自動回函，請電洽本校綜合業務組（電話：02-86741111轉66119）。
★報考無筆試科目之系所（企業管理學系第二碩士組、電機工程學系甲組、電機工程學系乙組）者，其面試之時間地點請逕至系所網頁查詢（請注意！能列印准考證僅代表符合報考資格，是否能進入面試仍以系所審查書面資料後評分與期限內面試繳費完成而定，請以各系所公告之面試名單為準）。
准考證明列印注意事項：
請使用白色A4空白紙張列印，黑白、彩色列印皆可。
列印前請於「設定列印格式」處將頁首頁尾設定為「空白」，建議將上下左右邊界建議設定為「5~10mm」（設定列印格式步驟說明）。
准考證明列印後，請詳細核對全部資料，如有錯誤請於111年2月10日下午3時前電洽綜合業務組辦理更正（電話：02-86741111轉66119），請勿擅自修改。如仍不及更正，請考試當日儘早至試務中心補發准考證處辦理。
有申請造字之考生列印准考證前需先連結下載本校字符造字系統。
請考生遵守「碩士一般入學考試筆試規則及違規處理辦法」第四條規定，於考試當天攜帶准考證明與身分證件，以備查驗。</description><pubDate>Wed, 12 Jan 2022 01:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>電機資訊學院博士班徵聘教師公告 (助理教授職級(含)以上約聘教學人員1名，起聘日期：中華民國111年8月1日)</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/61de724f9bb07f0c0ed7389b</link><description>徵聘名額：助理教授職級(含)以上約聘教學人員1名(起聘日期：中華民國111年8月1日)。申請截止日期：111年2月14日(以郵戳為憑)所需資格條件：(一) 已取得資訊、電機或通訊工程相關領域博士學位者。(二) 預計在111年8月1日前可獲得以上領域博士學位者。(三) 可於111年8月1日到職者。應具專長：具備資訊、電機或通訊工程相關領域專長，且可英語授課者。應檢附之文件及著作：1. 新聘教師申請書(本校所附格式)-mdash;紙本簽名及word電子檔。2. 教師專門著作目錄一覽表(本校所附格式)-mdash;紙本簽名及word電子檔。3. 前項表列所有各篇著作抽印本一式1份(經初審通過者須再繳交2份)－紙本及電子檔。4. 博士論文一式1份(經初審通過者須再繳交2份；如非申請助理教授職級得免繳)－紙本及電子檔。5. 博士學位證書影本、碩士學位證書影本及學經歷資料 (外國學、經歷者請附中譯本並由駐外單位認證證明、個人出入境紀錄、國外學歷送審教師資格修業情形一覽表；如有應屆畢業尚未取得學位證書之情形，需於本校審議前提出臨時學位證明並經驗證，並於報到前取得經驗證之學位證書) －電子檔。6. 碩士及博士成績單(國外學歷歷年成績單請由駐外單位驗證之)－電子檔。7. 已取得教師證書者請附影本－電子檔。8. 詳細履歷表、自傳及執行研究計畫目錄－電子檔。9. 身份證正反面影本或護照影本－電子檔。10. 詳細可開授課程之教學大綱或曾任教課程說明－電子檔。11. 推薦信函2封(需註明推薦人之聯絡電話)－紙本。12. 未來之研究計畫構想書－電子檔。
※ 相關表格請至本院網頁https://www.ntpu.edu.tw/college/e6/最新公告下載。※已具擬聘等級之教師證書者，外國學歷證件得免附中譯本及駐外單位驗證證明，並免附國外學歷成績驗證證明、內政部入出國及移民署證明之個人出入境紀錄及國外學歷送審教師資格修業情形一覽表。※請將資料於111年2月14日前(以郵戳為憑)掛號郵寄至「23741新北市三峽區大學路151號國立臺北大學人事室，並請註明應徵電機資訊學院博士班約聘教學人員」※「應檢附之文件及著作」電子檔請傳至rubyhsu@gm.ntpu.edu.tw※合者通知，恕不退件。※本校訂有《獎勵新聘特殊優秀人才辦法》，新聘專任教師符合資格者可申請獎勵，每月獎勵額度教授以不低於35,000元、副教授以不低於30,000元、助理教授以不低於25,000元為原則，最長核給6學期。</description><pubDate>Tue, 11 Jan 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>本校與新北市簽訂全英語大學預修課程備忘錄</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/61dd44d49bb07f0c0ed7388a</link><description>新北市政府教育局與臺北大學、馬偕醫學院簽訂課程合作備忘錄（MOU），自111年起，臺北大學將提供全國數量最多的「全英語大學預修」課程，供新北市高中學生修習，馬偕醫學院則提供全國首創「新北醫學專班」課程，將打造新北市的高中生成為「國際雙語」及「醫學」菁英人才。
本次簽約儀式於北大高中舉行，分別由本校校長李承嘉、馬偕醫學院教務長吳子維、新北市政府教育局副局長歐人豪共同簽訂。北大高中校長施雅慧、樹林高中校長曹永央、竹圍高中校長楊耀焜、明德高中校長陳棟遠、辭修高中校長張凱智、新北市議員洪佳君共同出席。未來臺北大學語言中心將開設40門全英語授課的大學預修課程，供新北市高中同學選修，馬偕醫學院開設適合高中生選修的醫學系專題，包括解剖學、癌細胞探究、復健與護理等課程，讓新北市的高中生搶先體驗醫學院實作課程及先進設備。
活動一開始，由北大高中就讀高二的邱韻瑋同學，提著三峽在地藍染手提袋，介紹三峽茶鄉走讀地圖。邱韻瑋曾參與和本校合作出版三峽茶鄉走讀地圖，並發展社區GIS數位走讀資料庫，再製作與三峽地區茶行聯名發行的茶包組。邱韻瑋認為，大學端的課程較具深厚學術理論，發展出來的作品，常可透過產學合作提供業界，是高中課程較少觸及，令人大開眼界。她也期待未來進一步參與更多元大學合作的課程，讓自己學習歷程檔案更與大學接軌，展現自我耕耘與學習所得。
李承嘉校長表示，配合國家雙語化政策，以及新北市政府「2030新北雙語城」目標。臺北大學可以提供許多英語課程供高中生預先學習，讓學生進入大學前可以體驗英語授課的狀況。「期望臺北大學城的未來走向，能朝向國際化的臺北大學城發展，歡迎所有在地高中生共同參與校方所提供的授課資源。」此外，臺北大學為新北市境內唯一綜合型大學，提供在地學子和社區居民豐富的大學資源，也肩負起大學的社會責任，致力於在地創生與人才培育。去年12月初成立校級USR Hub 社會責任實踐基地，定期舉辦焦點座談與實地交流活動，持續辦理跨校共學交流，激勵師生踴躍參與USR課程與相關活動。此次與新北市政府教育局的合作，透過大學預修課程、周末及周間的大學專題短課，使高中學生提早試探志趣，讓臺北大學成為社會責任實踐、業務推動交流和人才培育的平台。
新北市政府教育局指出，為拓展學生學習歷程檔案的深度與廣度，與國內公立頂尖優質大學簽訂課程合作備忘錄，強化大學共創合作學習。臺北大學位於新北市，新北市高中學生修課後，可獲得大學端修課證明，專題課程可作為自主學習計畫素材，修習課程後，讓有志於外語領域的學生，更加豐富學習歷程檔案資料，有助日後進入大學就讀。未來合作課程與報名，可至「新北市高中與大學共創學習媒合平臺」了解。</description><pubDate>Mon, 10 Jan 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>