<rss version="2.0" encoding="UTF-8"><channel><title>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news</link><description>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</description><author>NTPU 國立臺北大學</author><image><url>https://new.ntpu.edu.tw/assets/logo/ntpu_logo.png</url></image><language>zh_TW</language><copyright>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</copyright><item><title>EMBA赴日本企業參訪、產學交流</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64917054b012cf0ac49c492d</link><description>臺北大學企業管理學系系主任林美珍教授及在職專班（EMBA 24）導師古永嘉教授，率領EMBA 24學生及師長於6月11日至6月15日期間，走訪日本當地企業並進行產學交流及實務經驗分享。
首先，師生前往SUNWA集團，該集團係專營工業用電子、電機、機械相關產品代理販售及機械設備整合技術貿易公司。參訪過程中，師生與SUNWA集團會長兼社長、專務及台灣珊華董事長有著非常熱烈的交流，亦對於SUNWA集團如何開發全球客戶、扎根於當地，將世界領先的技術和產品帶到世界各地的全球戰略方針印象深刻。
接著，第二家參訪的是機電製造工廠，該工廠是全球市佔率最高的工業用機器人工廠，負責製造運動控制器、伺服驅動器、變頻器、工業機器人。經由參觀該工廠之解決方案工廠，透過現場人員的解說，我們深刻了解在AI技術和應用、數位轉型和工業自動化的卓越成就。
本次參訪活動的尾聲，是拜訪全家便利商店本社，全家為全世界第二大的便利商店。參訪過程中，負責台灣區的副董事長以幽默風趣的方式與我們分享企業管理哲學與成功經驗，更向我們展示全家的無人商店和機器人供貨等實境場域，使參訪成員們更深入地了解全家公司在客戶服務、供應鏈管理和品牌建設等方面的卓越成就。
最後，由衷地感謝日本SUNWA 集團、日本機電製造廠商和全家便利商店本社接受參訪，提供企管系師生能夠深入了解日本企業運作和經營理念之寶貴機會。再次向這三家國際企業表示最真摯的感謝，並衷心祝願企業永續發展、業務發展蒸蒸日上，共同創造日台更多合作佳績。</description><pubDate>Mon, 19 Jun 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>112學年度教師培訓開放報名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/649155d0b012cf0ac49c491b</link><description>為提升教師全英語授課能力及開設全英語授課課程之意願，雙語辦公室攜語言中心持續推行教師培訓課程，資訊如下：● 培訓日期 Date：-middot;-middot;-middot;初階培訓 Entry Level：7月19日（三）14：00～17：007月26日（三）14：00～17：008月 4日（五）14：00～17：00-middot;-middot;-middot;中階培訓 Junior Level：8月11日（五）14：00～17：008月18日（五）14：00～17：008月25日（五）14：00～17：00-middot;-middot;-middot;高階培訓 Senior Level：10月28日（六）14：00～17：0011月 4日（六）14：00～17：0011月11日（六）14：00～17：00*三階段課程皆為線上方式上課 All are simultaneous remote courses.*各階段分別頒發電子結業認證 Electronic EMI Certificate issued upon completion of each level.●報名表 Sign up sheet：https://forms.gle/WzwQV6gbUtZcPUeKA● 費用 ：免費 （敬請珍惜資源，報名後請務必出席，每階段全程參與以取得證書）Cost: Free (Please attend the complete session at each level to get an official certificate.)● 報名方式 ：請填寫此報名表，報名成功者將會收到回覆信函。Registration: Please fill out this form. Those who successfully register will receive a confirmation letter.● 報名截止：2023年7月10日（一） Registration Deadline: July 10, 2023 (Mon.)*本校各階段之資格認定 NTPU EMI Quolificationhttps://beo.ntpu.edu.tw/web/download/download.jsp?dm_id=DM1644565683233 （教師培訓規劃）*教師培訓獎勵辦法 Teacher Training Subsidieshttps://beo.ntpu.edu.tw/web/download/download.jsp?dm_id=DM1644565683233 （ 國立臺北大學全英語授課(EMI)教師培訓獎勵要點）培訓獎勵僅限本校專任教師及計畫專案教學人員申請。*6月20日說明會簡報：https://drive.google.com/file/d/1O5-XqWOaFmbR_PD0GiUyZeBEjlqRCcD5/view?usp=drive_link</description><pubDate>Mon, 19 Jun 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>首爾交換+1! 與誠信女子大學締結姐妹校</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64911642b012cf0ac49c4908</link><description>本校與韓國誠信女子大學締結姐妹校及簽署交換學生協議!
韓國誠信女子大學(Sungshin Women's University)成立於1936年，為韓國著名私立大學之一，學生人數約1萬人，國際生人數近400人，設有10個學院，分別為人文、社會科學、法學院、自然科學、人類生態、護理、教育、藝術、音樂及文化藝術學院，擁有2個校區皆座落於首爾市中心，靠近主要地鐵站，生活機能相當便利，是全韓國唯一在首爾市區內擁有兩個校區的高等院校。學術聲望方面，誠信女子大學在2023年QS排名世界591-600，並排名在全亞洲第216名，在美術設計的教育上尤有盛名。
本校國際合作資深顧問韋岱思老師於2022年歐洲教育者年會中與該校會面訪談，該校學生對於申請來台灣交流並學習中文十分踴躍，很期待可以前來本校短期交換。誠信女子大學除英語授課外，也教授韓語，另在暑假期間規劃廣受年輕人歡迎的課程，如韓國流行文化及化妝技術研習等。雙方締結合約後，初步將從交換學生及暑期營隊開展合作，每年的交換學生人數為2名。
了解更多：https://www.sungshin.ac.kr/main_eng/14990/subview.do</description><pubDate>Mon, 19 Jun 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>秘書室徵求專案經理1名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6490edf0b012cf0ac49c48f0</link><description>一、職務類別：專案經理。
二、需求人數：1人。
三、工作內容：
1.專任稽核人員，綜理本校內部稽核業務。
2.校務暨財務資訊公開專區總承辦。
3.辦理校務基金績效報告彙編暨相關業務。
4.辦理開源節流會議。
5.主管交辦事項。
四、應徵資格：
1.學歷科系：國內外大學畢業，具學士學位以上者。
2.特殊專長：
(1)具備文書處理能力，謹慎細心、執行力高。
(2)具稽核工作經驗或相關專業背景。
(3)具學校行政相關工作經驗者尤佳。
(4)曾參加專業訓練機構辦理之內部控制或內部稽核訓練課程，取得研習證明或證照者尤佳。
五、工作時段：依國立臺北大學職員差勤管理實施要點辦理。
六、工作地點：本校三峽校區（三峽區大學路151號）。
七、待遇與聘期：
1.依本校聘僱人員報酬標準表辦理，以學士級第一年敍薪，每月新臺幣33800元，並得視其專業能力加發每月1000至5000元專業加給。另依規定理勞保、健保及勞退儲金。
2.聘期自112年8月1日起；新進人員需先試用3個月，試用期滿合格，正式約用(續聘與否視每年年底考核結果及業務需求而定)。
八、應備文件：1.履歷表(含自傳及照片)。2.最高學歷畢業證書影本。3.相關能力證明。
九、應徵方式：1.以紙本應徵者，請寄至國立臺北大學秘書室(新北市三峽區大學路151號)，信封請註明「應徵秘書室專案經理」。2.以電子郵件應徵者，請以PDF電子檔方式郵寄至yaling@gm.ntpu.edu.tw，信件標題請填「應徵秘書室專案經理 」。3.應徵日期自即日起至112年6月30日(星期五)下午17時整。以紙本應徵者，以當日日期郵戳，或秘書室收件證明為憑；以電子郵件應徵者，以郵件系統時間為憑。4.相關聯絡事項，請洽詢秘書室翁小姐，聯絡電話：(02)8674-1111分機66025。
十、其他：
1.初審合格者擇優面試，不合者恕不退件，未錄取者不再另行通知。
2.本職缺視成績增列備取3名，候補期間自甄選結果確定之翌日起算三個月內(含正取人員報到後於三個月離職者)有效。正取人員報到後未通過試用者，於候補有效期間內由本校通知候補人員逕行遞補。
3.依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：(1) 犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。(2) 經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。(3) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。(4) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。(5) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。(6) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。</description><pubDate>Mon, 19 Jun 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【轉知】國家科學及技術委員會研究計畫涉及學生學位論文之學術倫理參考指引</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/648ff3dbb012cf0ac49c48d5</link><description>一、依國科會112年6月16日科會誠字第1120036856號函辦理。
二、國科會檢送「國家科學及技術委員會研究計畫涉及學生學位論文之學術倫理參考指引」1份，詳如附件。</description><pubDate>Sun, 18 Jun 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>一系一書：行政系出版《國政治理》</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/648fc6ecb012cf0ac49c48bb</link><description>身處國際地緣政治的咽喉要地，臺灣未來該往哪裡走？行政系系主任暨《國政治理》主編之一胡龍騰表示，公共行政暨政策學系出版《國政治理》一書，提出國政治理的關鍵議題、挑戰和機會。本書從憲政體制、政治思潮談起，進而深入國家資源分配、運作效能和公民參與的關鍵議題。
本校行政系是國內規模最大、歷史最悠久的公共行政相關系所。胡龍騰認為，一個創立迄今將近七十五年的系所，能否為它對整體社會與國家的影響，留下一份紀錄？能否為它成長與發展的歷程，記下一個註腳，並以此為基礎，持續茁壯？這就是《國政治理》最主要的開展緣由，以及努力的起點。胡龍騰表示，「感謝各位老師的付出與貢獻，才有這本豐厚的成品！我也衷心期盼，鳶山觀點對國政治理有所影響」。他也特別感謝八位系上退休老師為本書謝推薦序，為本書增添光采。
胡龍騰指出，本書特色在於採用3P架構來進行撰寫，promise為理論基礎或原則，problems為當前所面臨的問題，prospects為前瞻性建議。再者，本書以聯合國「善治」（good governance）的八項條件開展各章撰寫，企圖以知識分子的力量追求國家的「富」與「強」。同時本書作者包括學術界以及借調政府的教師，授予作者博士學位的國家涵蓋臺灣、日本、美國、英國與德國等五國，此一組成在臺灣學術界中深具特色。最後，全書由同一系所教師共同完成此一「一系一書」的做法，也堪稱「創舉」。
行政系教授劉嘉薇亦共同主編本書，她表示，「這是第一次全系老師一起出版一本學術專書。這個過程讓我有機會去思考系上老師的研究領域『如何對話』，學術上的理論『如何有用』」。《國政治理》作為「鳶山觀點系列」的第一本專書，一方面希望展現系上教師專業組成的多元性，以及教師研究領域所觸及國家治理不同層次的廣度；另方面，希望透過各章議題的系統性架構，呈現系上教師們在各自專精領域上的研究深度，並為龐雜的國政，提出具有參考性的可行建言。</description><pubDate>Sun, 18 Jun 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>森林音樂會地點改至行政大樓前廣場</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/648fc15ab012cf0ac49c48a9</link><description>夏日傍晚的行政大樓前，社科院USR將辦理「森林音樂會」，歡迎來校園散步的社區居民、長輩、輪椅族群一起享受，讓大自然與音樂療癒您的身心靈。活動免費，自由入場。</description><pubDate>Sun, 18 Jun 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】韋翔醫師帶領長者閱讀「越」健康</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/648d15bdb012cf0ac49c4855</link><description>為因應超高齡化時代的到來，以及秉持推動大學城的精神，臺北大學社科院USR計畫結合高齡與社區研究中心，繼2022年7月『閱讀健康書庫』開幕後，藏書已增至800本，並累積有67位社區讀者及收錄書摘106則。今年度深耕型計畫開展後，配合研究中心的成立，主持人曾敏傑教授特別邀請前萬華西園醫院復健科主任醫師韋翔，於今年度為社區長者主持六次的主題讀書會，以小團體的方式進行深入互動式的指導，以落實健康老化的目標。首場於6月14日(週三)下午在社科院舉行，主題為「運動及健康」，現場有17位社區長者參與，並對於運動的疑惑尋求韋翔醫師的建議。
「在將來的時代，人類的壽命變得越來越長，動輒八九十歲，百餘歲也不在少數。因此我們要為健康做準備，並且當自己的醫生。」計畫主持人曾敏傑教授首先為到場的長輩說明健康書庫的意義。「養成閱讀的習慣，吸收好的知識，並且寫書摘，把書的重點寫下來。」同時揭示了四個ING的健康書庫實踐過程：包括第一步reading，學習書中的知識；第二步writing，將書中的知識整理成書摘；第三步sharing，說出來與大家分享知識；第四部doing，把書中的健康知識實踐於日常生活中。遵行這項方案四步驟的程序，不僅能獲取知識，更能運用大腦、練習表達與協調，維持身心健康與提升自我參與。
第一位分享者王令舒女士，向大家分享書籍《每天走30分鐘不生病》。王女士首先就書中的內容進行摘錄，以重點條列的方式與大家分享。最後也分享自己的實踐方式。包括自己根據書中的指示挑選走路鞋，並且也正在學習北歐式健走，尤其王女士曾經聽過丁桐源董事長演講，因此對於北歐式健走更有心得。「體會步行的快樂就能養成習慣，因此我每天都要步行，下雨也要在家裡做。」分享的尾聲，王女士引《康健雜誌》的內容勉勵在座的同學，「蘇東坡在遇到挫折，仍每天堅持走十里路，他以此走過人生的低谷。」因此希望大家跟她一同步行，維持身體的健康。
第二位分享書籍為《這樣走90%的疾病能預防》，由書摘分享會許惠美分享。許女士首先分享自己看書的動機是因為小朋友要帶我們去日本自由行，自然會需要走很多的路，因此選擇這本書進行閱讀。她分享到走路不僅可以改善糖尿病、高血壓與高脂血症等慢性疾病，亦能避免與解決失智症、憂鬱症、失眠症等問題，對於身心而言，都是很好的運動方式。韋醫師也贊同道：「走路是很好的運動，而且簡單可行。走路因為可以減脂，很多病都跟體脂有關，例如女性乳癌、男性前列腺癌都與其有關，故確實可以預防癌症。」
接著由張金治分享書籍《乳酸》，張女士向大家強調，以往大眾對於乳酸的印象，往往僅停留在它是運動後的身體代謝產物，會讓身體酸痛。但其實乳酸的未來展望很有潛力，未來或許可以作為可被人體吸收的縫線等等，應用層面相當廣泛。她也向同學強調持續運動的重要性，「運動能提高身體機能，延緩老化，因此不能不運動！」韋醫師補充說明：乳酸本身是中間產物，可以再轉換成葡萄糖或其他的代謝物。並非是什麼不好的東西，但太多身體也會不舒服。」
書摘分享會的最後由《神奇的內核心呼吸》作結，本書的作者由醫師與瑜伽老師共同完成。分享者說道：「呼吸是調節身體跟心的橋樑，呼吸好了身心都會變健康。」呼吸並非小事，呼吸一旦沒有處理好，情緒也會受影響，甚至會影響許多慢性病，諸如失眠、焦慮、胃食道逆流等，很多都跟自律神經有關。而透過內核心呼吸，可以加強身體許多肌群，進而有很好的呼吸品質，解決自律神經的許多癥結。分享者也說道：「走路是很好的運動，但不能太輕鬆，可以搭配簡單的內核心呼吸法，加強自己的骨盆底肌群與橫隔膜的作用。」綜合幾位分享者的閱讀摘記，也讓人記起過去丁桐源董事長在健康學老中所提倡的健走行禪功法，正是結合了健走和內核心呼吸呀!
韋醫師也提醒大家「六十幾歲容易骨質疏鬆，七十幾歲容易跌倒。」北歐式健走有許多好處，不只外出曬太陽增加鈣質，也可手腳並用鍛鍊肌力；如果走路以外有餘力，可以透過慢跑讓心跳大於100，如果累了就緩下來，繼續走路，等心跳回到100以下後，再恢復正常生活。醫師也強調，運動還是可以增加一點強度，如果伏地挺身無法做到，不妨嘗試扶牆做挺身的方式，訓練手部的肌肉。
閱讀健康書庫透過書摘分享會，將每本書籍的知識，內化成長輩心中的健康心法，並且擴大影響力，讓書摘分享會的成員可以學習到其他同學的經驗。在此過程中，韋醫師也透過自身的專業，解釋了許多實用的知識與技巧，讓各位長輩可以了解到更廣泛的健康知識，同時讀、寫、說、做四項並行，融入生活效益更大。
目前已規劃在2023年舉辦六場書摘分享會，後續還有「健康與飲食」(7/12)、「用藥與就醫」(8/9)、「人體與器官」(9/13)、「大腦不失智」(10/11)、「骨骼與關節」(12/13)等主題，期盼透過健康書庫的推動及每月一次的分享會，提升長輩預防疾病的意識，邁向成功老化，也讓北大成為友善高齡的大學。如欲加入健康讀書會，可於書庫開放時間辦理借閱證(每週三四早上09:30~11:30，社科院811會議室)，並捐出一本五年內健康書籍，即可享讀800本豐富健康藏書，藉由合作社的精神，共同建構屬於社區的健康書庫。</description><pubDate>Fri, 16 Jun 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>圖資大樓、圖書館外牆清洗排程</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/648bccd8b012cf0ac49c4832</link><description>圖資大樓、圖書館外牆清洗作業訂於6月26日(星期一)至7月26日(星期三)進行，廠商將於清洗區域拉設警戒線。屆時請師生職員工協助關閉辦公室或研究室窗戶，且出入該清洗區域時，煩請改道並注意自身安全。造成不便之處，尚祈見諒!
施工單位：清新實業有限公司現場負責人：陳定國 手機：0935-035-355
協助單位：全都會有限公司專案經理：陳淑芬 手機：0919-334-178</description><pubDate>Thu, 15 Jun 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>本校112年第1次各建築物室內二氧化碳濃度監測合格</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/648ba5b1b012cf0ac49c4826</link><description>環境組112年05月02日委託廠商進行本校三峽校區112年第1次各棟建築物室內作業環境二氧化碳濃度監測，實測360個地點之監測結果未發現超過標準5000PPM，均符合法令規定。</description><pubDate>Thu, 15 Jun 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>112-1(日間部)選課注意事項</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/648ac222b012cf0ac49c47f6</link><description>一、為維護您的選課權益，選課前請務必詳閱「選課注意事項」，再進行選課。-rarr;請點此查閱112-1學士班選課注意事項-larr;-rarr;請點此查閱112-1碩博班選課注意事項-larr;二、112年7月26日(三)起可於【課程查詢系統】內查詢112學年度第1學期課程，並於「學生資訊系統」開放試排課程。
三、選課重要期程◆[初選]第1次選課：112年 8/1 (二) 08：30 至 112年8/7 (一) 17：00止。預計112年8/14(一)下午3時至6時止，進行課程分發作業，下午6時後可查詢選課結果。※學士班一年級新生請於【第2次選課】階段選課※◆[初選]第2次選課：112年 8/22(二) 08：30 至 8/28 (一) 17：00止。預計112年9/4(一)下午3時至6時止，進行課程分發作業，下午6時後可查詢選課結果。
四、若有疑問，歡迎聯繫(日間部) 教務處課務組，校內分機66110~66117</description><pubDate>Thu, 15 Jun 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>校務會議代表選舉，敬請踴躍投票</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6486b9c8b012cf0ac49c4694</link><description>今年度校務會議代表(教師代表、助教代表、職員（含教官）)選舉，敬請各位師長、同仁踴躍投票!
投票時間：112年6月20（星期二）上午9:00-下午3:00
投票地點: 行政大樓六樓簡報室
開票作業:當日下午3:10
地點: 圖資大樓1F10教室</description><pubDate>Thu, 15 Jun 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>慰勞北鼎聯賽選手 理事長林錫埼：拿下冠軍</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/648b282fb012cf0ac49c4810</link><description>臺北聯合大學系統年度重要體育賽事「北鼎聯賽」，於6月3日至6月4日在輪值學校臺北醫學大學舉行，為慰勞此次本校參賽選手，校友總會理事長林錫埼於15日舉辦晚宴，感謝校內教職員工和校友的熱情參與，讓今年賽事圓滿完成。
「北鼎聯賽」主要為連繫北聯大系統各校教職員工情誼、促進身心健康、培養規律運動習慣所舉辦的年度交流活動，此次在北醫校友總會和北醫體育事務處主辦下，於該校各運動場館熱鬧舉行。賽事規劃為教職員工組和校友組，教職員工組參賽對象為北聯大系統各校教職員工，為了讓退休的教職員工也能參加，各校報名的退休人員名額開放至3人，校友組參賽對象為北聯大系統各校畢業校友，兩組競賽項目皆為桌球、羽球、網球及籃球。
其中較為特別的籃球項目，賽制規定以教職員工及校友合併組隊進行，因屬聯誼賽性質，各校男性隊員必須以招募35歲以上的教職員工或校友參賽，不過為了防止隊上暗藏「秘密武器」，在高手的助陣下讓比賽呈現一面倒的情況，特別規定各校須排除曾經參加大專籃球甲組球員，以衡平各隊實力。此外，場上5人，其中至少1位必須為女性或50歲以上男性。希望能讓女性成員下場比賽，也讓熟齡選手同場競技。
依據比賽結果，今年臺北大學在校友組羽球賽拿下冠軍，校友組桌球賽拿下亞軍，教職員暨校友組籃球賽、教職員組桌球賽和教職員組羽球賽取得第三名，教職員組網球賽取得第四名，校友組網球賽則因雨停辦。
向來贊助校內各項活動不遺餘力的校友總會理事長林錫埼，晚宴開場就以北聯大四校高爾夫球賽為例，「四個學校比賽，我們從沒拿過第五名。」林錫埼理事長說，為了提升球隊水準，在去年北大擔當輪值學校時，便招募更多校友組隊，同時進行有系列的訓練，並聘請專業教練指導，在奪冠的目標下進行各種縝密規劃，終於拿下首次冠軍，他還為此特地招待隊員去越南旅遊。他也預告，今年9月四校高爾夫球賽若再奪冠，「我們換去馬來西亞玩。」此外，往後的北鼎聯賽若有任何需求，在他理事長任內能作得到的，一定全力支持，希望透過球賽交流，為臺北大學的校友們，更加深化彼此情感。
李承嘉校長感謝理事長、蔡江城秘書長和各位校友的支持，共同努力在體育競賽上為學校爭取榮譽，他也讚許身為企業家的林理事長，在校務和學生事務上的支持，展現出企業的社會責任。「同學們如果有任何需求，林理事長所帶領的校友總會，向來都是全力協助。」他也呼籲畢業後的校友們踴躍加入校友總會，讓臺北大學校友組織更加活躍和完善。
為了讓之後各項賽事的班底更加堅強，校友總會正思考在總會之下設立各類球隊的可能性，「隊員的訓練場地和相關所需我們來處理。」林錫埼理事長期望，日後總會的球隊在各項賽事上，都能有更好的成績。</description><pubDate>Wed, 14 Jun 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>歡迎參加112學年度國立臺北大學進修學士班申請入學(統測及學測)網路報名分發</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/648aebb0b012cf0ac49c480f</link><description>國立臺北大學112學年度進修學士班申請入學自6月28日(星期三)上午9時起，至7月14日(星期五)下午3時止，開放網路報名。一、報名資格:凡已參加技專校院入學測驗中心112學年度四技二專統一入學測驗(採計國文、英文、數學三科)及大學入學考試中心112學年度學科能力測驗(採計國文、英文、社會及數學四科)，採計科目中無任何一科成績零分或缺考者，可參加112學年度進修學士班申請入學二、報名程序:1、填交線上報名表(僅限以google帳號進行報名)(1)至線上報名系統填寫報名表報名請點我(部分學系因甄試入學流用已增加招生名額，請詳見申請入學招生名額表)。(2)考生須於線上報名表輸入個人資料及統測或學測成績以及志願排序。(3)凡報名並錄取之考生，即視同授權本校向技專校院入學測驗中心或大學入學考試中心，取得報考人之基本資料與四技二專統一入學測驗或學科能力測驗成績檔案。(如經查驗非以112學年度學測、統測成績報考或以不實證件報考者，將自動取消錄取資格。)(4)每位考生僅限報考同一組別一次，請勿使用不同帳號報名同一組別多次，如重複報考同一組別，則取最後一次提交之資料(須為已繳費帳號)為排序依據。(5)如欲報考不同組別，請以不同的google帳號進行報名。2、繳交分發作業費700元(1)完成線上報名手續後，系統發送繳費資訊及個人專屬「繳款虛擬帳號」於考生個人電子信箱(為保障考生權益，請謹慎填寫報名資料)。(2) 考生須持個人專屬「繳款虛擬帳號」，以轉帳或臨櫃繳款方式繳交700元分發作業費。(3) 自112年6月28日(星期三)上午9時起，至7月14日(星期五)下午4時止，開放繳費。(4)繳費如有疑問請洽分機18012或18257辦理，洽詢時間：週一至週五，早上9時至下午4時。(5)低收入戶或中低收入戶考生：請於填寫附表1-2退費申請表並郵寄辦理，繳交全額700元費用後，於審查合格後退還分發作業費。低收入戶考生可全額退費，中低收入戶考生退費420元。(6)報名完成繳費後，除符合簡章第44頁原因得辦理退費申請外，考生不得以其他理由要求退費，考生報名時請審慎考慮。(7)如報考不同組別(即統測組與學測組皆報名)，應分別報名、繳費，切勿使用同一google帳號及繳費帳號。3、志願分發(1) 凡完成報名之考生，即視同授權本校向技專校院入學測驗中心或大學入學考試中心，取得報考人之基本資料與四技二專統一入學測驗或學科能力測驗成績檔案。(2) 系統依據考生所填寫之志願順序以及成績高低進行分發。4、公告正備取生分發結果：正備取生分發結果將於112年8月4日上午10時，公告於本校招生資訊網，請考生自行上網觀看，不另行寄發錄取通知書。5、正備取生報到暨繳費(1) 正取生報到時間：112年8月8日至8月10日每日上午9時至下午3時。(2) 正取生報到地點：本校臺北民生校區教學大樓1樓，進修教育組辦公室(臺北市中山區民生東路三段67號)。(3) 繳交報到作業費700元。(4) 備取生報到時間：正取生報到結束後自112年8月14日起，依序通知遞補報到。
申請入學注意事項
統測組、學測組最低錄取標準
申請入學線上報名表單填寫注意事項
申請入學招生名額表(甄試流用)</description><pubDate>Wed, 14 Jun 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>112學年度進修學士班甄試入學各學系正、備取生名單</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/648ac5dab012cf0ac49c480e</link><description>一、各學系錄取考生名單，將於112年6月15日（四）下午4時公告於本校招生網頁及本校民生校區教學大樓前公佈欄，不再個別寄發紙本成績通知單，報到時間請依本校簡章及公告所載，逾期(時)未報到者以棄權論，不得以未收到通知為由，要求任何補救措施。
二、考生得以原報名之帳號密碼至本校招生報名系統查詢總成績與錄取結果，不再個別以掛號郵寄方式通知各錄取生。查詢成績請點進網路報考系統
三、報到相關事項，事涉錄取生權益，正、備取生請務必詳閱簡章之正、備取生報到說明及本公告之報到注意事項。
四、欲申請另郵寄紙本「成績通知單」者，請填寫簡章附表7『郵寄紙本「成績通知單」申請表』，並檢附工本費(每一份新台幣50元)，限用「郵政匯票」(請至郵局購買，匯票戶名:國立臺北大學)及貼足郵資之「回郵信封」一個(詳細填寫收件人姓名、郵遞區號、地址)，以限時掛號郵寄本校進修教育組辦理(信封上註明申請紙本成績通知單)。
五、甄試入學總成績複查(一)申請方式：一律使用本校成績複查申請表，並附回郵信封，口頭申請一概不予受理。(二)申請期限：總成績複查:112年6月17日(含)前，以郵戳為憑，逾期概不受理。(三)申請程序:1.一律填寫「總成績複查申請表」(簡章附表6)，須註明複查科(項)目；並檢附成績複查費之郵政匯票、貼足限時掛號郵資之回郵信封一只(請填妥收件人姓名、郵遞區號、地址)，以限時掛號郵寄(郵戳為憑)至本校進修教育組。2.複查費用:每科新台幣30元整（請購買郵政匯票，受款人為「國立臺北大學」，郵局另收取匯票手續費），親自送件或郵寄申請（以郵戳為憑），逾期概不受理。3.申請複查以乙次為限，複查以成績是否加總有誤、漏閱、登錄錯誤為範圍，考生不得要求重新面試、資料重審、調閱、影印試卷或其他相關表件。4.複查結果若因增減分數而致錄取結果有所異動者，申請複查之考生不得提出異議。
112學年度進修學士班甄試入學正取生報到時間：（為避免人潮壅擠，請依下列梯次排定時間分流報到。）
第一梯次報到 6月19日下午2時-8時、6月20日下午2時-5時：公共行政暨政策學系、企業管理學系、不動產與城鄉環境學系、金融與合作經營學系、社會工作學系。
第二梯次報到 6月20日下午5時-8時、6月21日下午2時-8時：法律學系、數位行銷進修學士學位學程、經濟學系、財政學系。
報到地點：台北民生校區教學大樓2樓201教室。 -lt;/font-gt; -lt;font size="3" color="#0000FF"-gt;
112學年度進修學士班甄試入學備取生遞補名單自112年6月26日起，依序公告於本校招生資訊網。 -lt;/font-gt;
112學年度進修學士班申請入學正備取生錄取名單
報到注意事項
報到委託書</description><pubDate>Wed, 14 Jun 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】重啟北大與遠雄八大社區的連結</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/648ac497b012cf0ac49c4801</link><description>社科院USR計畫為促進大學與社區的連結，在大學耶魯社區賴素卿主委的促成之下，邀請遠雄八大社區的主委與物業經理共18人，於6月14日(週三)上午，在社科院辦理了「大學責任與社區經營座談會」，由賴素卿主委與計畫主持人曾敏傑教授共同主持。會中參與的遠雄八大社區包括了遠雄耶魯賴素卿主委、大學劍橋胡大元主委、大學風呂許振卿主委、遠雄哈佛徐欣華主委、遠雄碧蓮天何信良主委、翡冷翠李玉書主委、大學京都林長生主委、及紫京城陳怜利副主委等人。這也是因疫情中斷之後，首次重啟八大社區的主委會議，更利用這個機會，由曾敏傑教授回顧了六年來與遠雄八大社區的活動紀實，讓新任的主委們可以延續過去大學與社區的合作。
會議的上半場，由曾敏傑教授分享國際知名大學，為因應超高齡社會的到來，逐步轉型成全齡大學的案例，例如美國加州史丹佛大學即將於2025年朝向全齡大學發展，也呼應美國高齡學學會的主張，讓高齡者也能夠進入大學學習，並透過青銀共學促進年齡友善的社會，以消彌世代間的隔閡。鑒於高齡化勢不可擋，個人、家庭、社區、大學、社會與國家，都需要及早因應，因此社科院USR計畫便思考在高齡化的必然下，「大學如何回應超高齡社會的到來?」、「在超高齡社會下大學與社區該如何改變?」，並透過USR計畫提出一系列的實驗性解決方案，並獲得教育部的補助。
此外，為推動臺北大學城的理念，社科院USR過去也執行一系列的大型活動，如北大玩具節、聖誕點燈音樂會、北大管樂節、音樂友善接待等活動，都讓社區居民與校園的關係更加友善。也藉由各式活動，創造了北大師生與在地居民間的共同回憶，不只塑造在地居民對臺北大學城的認同，也讓校內學生更加認識在地，進而達成北大與社區間相互融合的理念。
會中翡冷翠社區的李玉書主委也提問到：「過去活動的參與者年齡以兒童為多數，高齡者相對較少，未來可以如何提高長者的參與，同時讓資訊的管道可以更加暢通」。曾教授也回覆說：「大學和社區之間資訊的流通一直有些障礙，大規模的活動也較難掌握參與的人數，而小型的活動，多數是透過計畫內的Line群組來宣傳，而大型的活動則主要透過三個約500人的在地群組來宣傳，包括我是三峽人、北大特區互聯網、與享想社群等。」由於遠雄八大都是大型社區，每一個建案都是七、八百戶以上，因此如果未來能夠結合八大社區的網絡，效果一定更佳，也能加深加速大學與社區的互動。
中場休息的時間，則是邀請社區主委一起參訪「閱讀健康書庫」，書庫內的藏書都是經過審慎挑選，內容涵蓋醫學、養生、營養、心靈等多元類型，且皆為近三年內出版的新書，目前藏書已達800本。並鼓勵借閱的長輩透過讀書、寫書摘、說出分享，以及身體力行，不只在讀書會中有交流和學習，更能在生活中養成習慣而獲得自我健康。
下半場由大學耶魯社區的賴素卿主委分享社區經營的要點，賴主委認為：「家庭有愛，社會才會有愛；社區透過營造，社會就會更祥和」，並勉勵大家在北大社區共度第三人生。賴主委提到，之前在公車上與一名長者聊天時得知兩人都來自於三峽時，彼此格外親近、相談甚歡，但長者得知賴主委住在北大「特」區時，便展現若干的敵意，提到都是因為外地人，導致三峽的房價水漲船高，讓原本的三峽人都無力負擔。因此賴主委也提到，北大特區的居民若以此自豪，可能無法與其他社區的人和睦共處，最好是自稱為北大「社」區，因為北大社區涵蓋了舊城區及新城區，這樣才能展現出臺北大學城「社區共融」的意象。
在座談會最後，則是由 USR兩位助理做方案介紹，包括執行兩年多的Switch健康方案，以及去年甫推動的健康書庫在地巡迴方案等。健康老化對個人、家庭、社會皆十分重要，因此未來擬繼續與八大社區繼續合作執行，特別是若能邀請到社區中獨居的、或是高齡的長者，讓他們能優先享受方案，以維持身心健康，將特別具有意義。而社科院USR計畫共同主持人劉素芬教授則分享，USR計畫執行過程中，發現大學需要社區的資源，社區也需要學校的資源，兩者相互合作便可以創造更多能量，讓高齡和中高齡的居民以及大學生可以從中受益。
會後大學風呂以及遠雄哈佛也對USR計畫所執行的Switch方案甚感興趣，也希望能將Switch方案帶入社區執行。大學風呂的社區經理也提到，因為自己的外婆在世時也經歷需要照護的階段，因此她個人十分認同長者關懷照護和相關活動，期待未來能與計畫團隊有更深入的合作。2017年開始，USR計畫便主動聯繫遠雄八大社區，並且開展持續性的合作，中間雖因疫情有所中斷，透過這次的座談會，不僅連結八大社區之間，也重新連結北大與社區之間的合作，透過多向的溝通，也重新凝聚臺北大學城的社區意識。</description><pubDate>Wed, 14 Jun 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>「112年度三峽校區行政大樓空調工程冰水主機更新、室內機冰水流量及溫度自動控制系統等施工公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/648ab75ab012cf0ac49c47f3</link><description>說明：一、行政大樓冰水主機訂於112年8月4日至13日進行拆除及安裝冰水主機，在此期間在112年8月4日及8月7日上班日將停止供應中央空調，請各行政單位儘可能在這兩天僅留守必要之人力。二、行政大樓各空間之室內機將於112年7月3日至8月9日間（不含假日，六日原則不施工）按樓層空間執行加裝二通閥及溫控設備更新作業，各空間將會依順影響半日至全日空調供應，排定時程如下：（各空間施作前3天會在各別通知）(1)行政大樓1樓空間：7月03日至7月10日。(2)行政大樓2樓空間：7月11日至7月18日。(3)行政大樓3樓空間：7月19日至7月27日。(4)行政大樓4樓空間：7月28日至8月01日。(5)行政大樓5樓空間：8月02日至8月04日。(6)行政大樓6樓空間：8月07日至8月09日。三、行政大樓4樓會議室室內機將於8月14日至18日之間加裝二通閥及溫控設備（含天花復原作業），上開期段會議室將停止會議室外借及空調供應。四、聯絡資訊：施工廠商：億光電子工業股份有限公司
黃琳瑋 0912-847-989協助單位：學校機電維護廠商
查經理 0979-360-899
劉先生 0912-435-398校方連絡：總務處營繕組
簡先生 (02)86741111分機66375</description><pubDate>Wed, 14 Jun 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>