<rss version="2.0" encoding="UTF-8"><channel><title>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news</link><description>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</description><author>NTPU 國立臺北大學</author><image><url>https://new.ntpu.edu.tw/assets/logo/ntpu_logo.png</url></image><language>zh_TW</language><copyright>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</copyright><item><title>教務處綜合業務組專任助理職缺甄選結果公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6433a1c0b012cf0ac49c3204</link><description>教務處 綜合業務組 大學招生專業化發展計畫 專任助理 職缺甄選結果
甄選日期：112年03月31日
正取人員：趙O翔。
備取人員：費O柔。
備註：
1.請正取人員於通知實際到職日，攜帶身分證件及證件照至行政大樓3樓綜合業務組報到。
2.備取期間自甄選結果公告之翌日起三個月(含正取人員報到後於三個月離職者)內有效。</description><pubDate>Mon, 10 Apr 2023 06:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>112學年度日間學士班單獨招收身心障礙學生招生簡章</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6433629bb012cf0ac49c31d0</link><description>本校日間學士班單獨招收身心障礙學生招生管道，於社會學系招收3名身心障礙學生，歡迎報名。
為響應節能減碳，本校不提供「112學年度日間學士班單獨招收身心障礙學生招生簡章」紙本，請考生自行點選連結下載，遵照規定辦理。如對簡章內容有其他問題，歡迎來電本校社會學系洽詢（電話：02-86741111轉67046）。
請注意！報名手續完成係指於報名期限內完成「郵寄報考資料」及「報名費用繳費入帳」，上述任一項未完成均視同未完成報名，不得參與考試。相關規定請務必參閱簡章內容。
本招生管道重點期程提示如下：
☆簡章公告：112年4月10日（一）起。
☆報名及繳費期限：112年5月1日（一）至5月12日（五）截止。
☆報考資料郵寄期限：112年5月1日（一）至5月12日（五）截止。
☆學系公告報名資格審查不合格名單、准考證號、面試名單：112年5月23日（二）。
☆統一考試日期：112年6月10日（六）詳細場次、地點請參閱簡章第12頁「拾陸、學系分則」。
☆放榜及寄發成績通知單：112年6月19日（一）。
☆正、備取生聲明就讀意願：112年6月27日（二）。
☆錄取生聲明放棄錄取資格：112年6月27日（二）。</description><pubDate>Mon, 10 Apr 2023 01:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【講座】數位教學影音製作與課程設計</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64333438b012cf0ac49c31cb</link><description>本講座主要包含三部分，數位課程類型與設計、非同步影音教材腳本設計、非同步影音教材實作。講者將以自身製作教學影片之實務經驗出發，帶領參與教師探究線上非同步的教學影音製作以及「自媒體」經營的各項重點，同時也跨及我國磨課師（MOOCs）對攝錄影之要求與規範，鼓勵參與教師產出更豐富、多元且更「吸睛」之非同步教學影音，作為輔助教學或翻轉課堂之用。
時間：112年4月15日（六）09:30-15:30（9:15開始報到）
地點：圖書館6F國際會議室
講者：歐喜強老師（國立空中大學數位華語中心副主任）
參加對象：本校教師、中小學教師、對數位教學有興趣之學生及民眾，以教師為優先，至多40人。
設備需求：請攜帶個人電腦、耳機、麥克風、網路視訊鏡頭。
線上報名：https://forms.gle/t8ms92fMEwLydYZ89
主辦單位：本校圖書館、高教深耕計畫辦公室
承辦單位；永續創新國際學院華語中心、創新華語文教學學士學位學程籌備處</description><pubDate>Sun, 09 Apr 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【語言中心】英文健診問卷抽獎(僅限曾經參加健診之同學)</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64264c96b012cf0ac49c311d</link><description>為了調查語言中心英文健診成效，以利中心作為未來規劃之依據，懇請曾經參與英文健診的同學協助填答以下問卷。【抽獎說明】
問卷截止日：2023/05/31 (週三) 17:00 截止；領獎截止日：2023/06/09 (週五) 17:00 截止
本次活動將抽出20位同學，每人可獲得200元全家商品禮券。
參加抽獎者，需填寫正確聯絡資料及個人資訊，如因個人填答不實或提供資訊有誤，以致無法聯繫領獎者，本中心得取消同學之得獎資格。
至領獎時間截止前，若無法聯繫到得獎同學，視同得獎人自動放棄領獎資格。
主辦單位保有隨時修改及終止本活動之權利，本活動如因故無法進行，本中心將於相關網站公告。
問卷收集單位：國立臺北大學語言中心連絡電話：(02) 8674-1111 分機66481
E-mail：leslie312@gm.ntpu.edu.tw</description><pubDate>Fri, 31 Mar 2023 03:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>112學年度日間學士班轉學生招生考試3月31日上午10時起開放報名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/642557aab012cf0ac49c30cf</link><description>★點此連結日間學士班轉學生招生考試報考系統
1.建議使用Google Chrome與Internet Explorer瀏覽器報考。
2.如跳出安全憑證有問題，請點選「繼續瀏覽網頁」。
3.為免報考資料傳遞為亂碼，請勿使用平板電腦或智慧型手機報考。
一律網路報名報名包含網路報名系統登錄、報名費繳交入帳、線上上傳報名資料(限特殊報名資格與電機系考生)，其開放時間如下：
（一）網路報名系統登錄：
112年3月31日（五）上午10時起至112年4月13日（四）下午1時止。
（二）報名費繳交入帳：
112年3月31日（五）上午10時起至112年4月13日（四）下午3時30分止。
（三）線上上傳報名資料(限需上傳特殊報名資格審查檔與報名電機系考生)：
112年3月31日（五）上午10時起至112年4月13日（四）下午5時止。
※網路報名系統登錄注意事項：
一、請考生務必詳閱112學年度日間學士班轉學生招生簡章清楚明白各項規定。
二、報名完成係指於報名期限內完成網路報考系統資料登錄、報名費繳費入帳、線上上傳報名資料(限需上傳特殊報名資格審查檔與報名電機系考生)，上述任一項未完成均視同未報名，本校不受理報考。
三、考生於網路報名資料填寫送出之「報考系級組別」、「選考科目」、「志願序組」等報考資料不得要求更改。
四、報考系統申請之帳號、密碼請考生務必妥善保管，俾利日後列印准考證明、查詢成績、產製下載成績單等。
五、登錄期限：至112年4月13日（四）下午1時止。
※報名繳費注意事項：
一、報考每一學系報名費用為新台幣1,350元，請持有轉帳功能之金融卡至金融機構ATM自動櫃員機或以網路ATM辦理轉帳、或至土地銀行各地分行臨櫃繳費。詳細轉帳或臨櫃填單範例請點選後附連結 〈報名繳費說明〉
二、繳費完成後請務必保留交易明細表或客戶收執聯，以保障個人權益。繳費完1小時後請務必登入報考系統「查詢報名結果」處查詢是否登錄為「已繳款」，事關考生權益，請務必確認。
三、如以轉帳繳費請儘量避開午夜11時30分至12時之時段；繳費所需相關手續費由報考人負擔。
四、繳費期限：至112年4月13日（四）下午3時30分止。
※線上上傳報名資料注意事項：
一、請點選後附連結〈上傳報名資料說明〉
二、請點選後附連結〈上傳文件說明表〉
三、上傳檔案格式限定為PDF檔，檔案名稱沒有限制，檔案大小限制為15M。
四、開放上傳期間如發現資料有誤或缺漏可再重新上傳，上傳的檔案以覆蓋方式取代前次上傳檔案。上傳截止時間到，上傳功能立即關閉。線上上傳資料功能關閉，上傳資料即全部鎖定，無法自行修改。
五、本校就考生截止當時已上傳的最後檔案進行審查。請考生上傳後，務必點選「檔案下載」按鈕，檢視已上傳檔案之正確。
六、本校依網路報名登錄之報考資格或身分，進行上傳資料審查，經本校審查發現與報考資格或身分不符，概由考生自行負責：退伍軍人、運動績優身分者一律改為一般身分考生應試，不得申請退費；持境外學歷、空中大學肄業全修生學力及以僑生（含港澳生）身分報考者則不准予考試，一律不核發准考證明。
七、經本校學系評閱發現電機系考生上傳學系書審資料檔不齊者，因此影響其書審成績與錄取，概由考生自行負責。
八、上傳開放時間：至112年4月13日（四）下午5時止。
★有申請特殊服務之考生，即低（中低）收入戶、身心障礙應考服務，需另備信封郵寄證明文件，請務必詳閱日間學士班轉學生招生簡章規定，於112年4月13日前（郵戳為憑）以掛號郵寄至本校教務處綜合業務組。
※4月1日至4月9日為本校清明連假，如對報名作業有任何問題，請於4月10日後來電洽詢綜合業務組（02-86741111分機66119）。</description><pubDate>Fri, 31 Mar 2023 02:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>本校與美國天普大學1+1碩士雙聯學位說明會圓滿落幕</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6426b628b012cf0ac49c31bf</link><description>臺北大學於2022年12月與美國天普大學完成簽署東亞第一個1+1碩士雙聯協議，為了讓本校學生及未來新生有機會更進一步咨詢與討論此美國留學方案，於2023年 3月30日晚上8時舉辦臺美線上連線的雙聯學位說明會，由美國天普大學國際處助理副校長Erika及國際處助理副主任Samantha親自上線為本校學生面對面介紹，吸引60餘名師生參與，氣氛熱絡，提問也相當踴躍！
本次說明會一開始助理副校長Erika 為大家介紹本次與會的天普大學成員:國際處助理副主任Samantha及天普大學臺灣代表處處長蔡處長，臺北大學出席的師長為林文一國際長及國際處國際教育發展組馬國勳組長。
在臺北大學林國際長為同學們說完勉勵的話以後，由天普大學國際處助理副主任Samantha開始為大家詳細介紹天普大學當地的生活環境、課程、費用、申請注意事項、實習、工作等等。其中，值得大家注意的是，成績只是一個基本門檻，天普大學會想了解學生是什麼樣的人，包含個人特色、特殊表現，也會看推薦信等等。另外，課程及實習需要大量英文口說與寫作的科系如:傳播學院，會要求較高的英語能力證明。很多同學可能不知道，STEM(科學、技術、工程、數學)領域的畢業生，有機會申請選擇性實習訓練(OPT)，最長可在美國工作3年!
最後，林國際長補充，若有想要出國留學，爭取雙學位，越早準備越好，除了基本的語言能力，也請提早與系上的老師詢問及溝通，若參加雙聯學位計畫，課程及論文應如何安排。本次說明會，相信同學們可以感受到天普大學國際處師長們的親切及熱心，因此若有任何申請上的問題，都請不吝於向他們請教。
2023 Fall 1+1本校與美國天普大學1+1碩士雙聯學位延長報名至2023年04月28日，申請公告及懶人包請見國際處網頁: https://reurl.cc/o0m91j
🌎預約諮詢：https://forms.gle/ymSQcP13AqdttnCu8
🌎雙聯申請表：https://forms.gle/tywvBvsKLfpmoFrx7
臺北大學與天普1+1碩士雙聯學位相關問題聯絡方式:
🌎臺北大學業務承辦人：oiastudent@gm.ntpu.edu.tw
🌎天普大學駐台辦事處：taiwan@temple.edu
🌎天普大學Line：TempleGP</description><pubDate>Thu, 30 Mar 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>法國雷恩商學院雙聯學位說明會圓滿落幕</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6426afbdb012cf0ac49c31b0</link><description>國際事務處於112年3月29日(星期三)於圖書館六樓會議室舉行法國雷恩商學院雙聯學位說明會，本次說明會由國際處國際教育發展組馬國勳組長開場，邀請法國雷恩商學院臺灣校友會的吳霽儒會長為大家介紹至該校就讀雙聯學位所需了解的各種實用資訊，並於會後耐心解答同學們的問題，全程共計60名師生參與。
吳會長首先提到學生必須認清自己求學的目的是什麼，試著想像自己如果出國留學必須要做什麼準備，同時也強調雷恩對於接收雙聯學位生有很大的接受度，非常歡迎跨領域求學的學生報名參加。他提到自己在選擇國家前作很多思考，本來相約和朋友一起去英國求學，最後選擇和他個性較符合的法國，間接提醒學生要搞清楚自己求學的目標是否和自己性格相符，否則會讓自己在異鄉產生許多不適應。
在國外研讀學位跟臺灣的學習模式很不一樣，幾乎每堂課都有個人報告及討論，因此必須大量研讀文章，上課時間也很長，這是同學可能需要先有的心理準備。如果是申請就讀秋季開始的碩士班課程，除了9月即開始的緊密課程，在1月份學校會幫學生安排到其他國家修讀為期2週的移地學習計畫課程，最後學生須再完成實習及論文。論文的部分可以選擇到企業實習並撰寫報告的實務型論文或是選擇撰寫一般的研究型論文。
另外，吳會長也分享了尋找優質學校的方法，可以從是否有專業認證來篩選，例如: AACSB認證等等，而雷恩商學院是一所擁有三大認證：AACSB、EQUIS、AMBA的學校，並且擁有過半的學生為國際學生，因此對於國際學生的照顧是非常完善的，有Aloha中心能幫學生更有效率處理銀行開戶、簽證等需要繁瑣且可能需長時間等待的行政流程，減低學生的不便，也有指引學生入學前後的輔導活動。
精簡介紹雷恩商學院的系所和優勢後，吳會長提到多項法國留學獎學金管道，並提醒學生獎學金申請資料應呈現那些資訊才能在眾多獎學金申請者中脫穎而出，法國學校並不特別看重學生的分數高低，而更注重學生的獨特長才以及能夠在學成歸國後帶來什麼影響力。最後，因應全球疫情逐步解封以及2024年的奧林匹克運動會在巴黎舉行，近2年報名入學的學生有機會參與到全球運動會盛事，機會難得!
法國雷恩商學院有兩個校區，分別在巴黎及雷恩兩校區，其中雷恩被評選為法國最適合移居的城市。學校提供國際化的實務課程及專業講師授課，吸引世界各國優秀商院學生申請學位，邀請各國優秀專業師資授課，充分提供國際化又多元學習的合作空間。與本校合作提供了三個雙聯合作方案，A)3+1雙聯學士(本校學士班3年，雷恩學士班1年)、B) 3+1.5雙聯學碩士(本校學士班3年，雷恩碩士班1.5年)、C) 1+1.5雙聯碩士(本校碩士班1年，雷恩碩士班1.5年)，雙聯碩士學位有八個碩士學位可選擇，其中最受學生青睞的雙聯學位有國際市場行銷(Marketing)、財務金融(Finance)、物流管理(Logistics)學程，詳細雙聯入學方案可參考：https://reurl.cc/V1dylR。2023秋季班校內申請至4/28!
說明會簡報下載: https://new.ntpu.edu.tw/oia/joint-degree-outbound</description><pubDate>Thu, 30 Mar 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>簡易防身教學 提升危安意識</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/642698e5b012cf0ac49c3197</link><description>為營造友善關懷的校園環境，增進本校學生自我保護意識，提升人身安全應變能力，學務長胡中宜教授特別指示軍訓室與住宿輔導組辦理「簡易防身術活動」；邀請新北市政府警察局三峽分局薦派防身術專家，於3月29日假宿舍區皓月樓，進行簡易防身術教學活動；首先，陳思先副學務長感謝三峽分局專業團隊的協助，同時也希望學生透過防身術的學習，強化自我保護的防衛技能、提高應付危機的能力。
三峽分局林子翔副分局長由「跟蹤騷擾防治法」導入，就相關名詞涵義，以及在受到跟蹤騷擾時，如何向外求助及相關管道之運用；另外則是透過學習防身技術，隨時保有防身意識，以保護自身安全；家防官蔡武育協助說明「跟蹤騷擾防治法」相關細則。
接著重頭戲，由新北市首位霹靂女警，黑帶五段，去(111)年參加世界警察消防運動會，於跆拳道賽事勇奪一金一銀四銅亮眼成績的林家穎警官擔任主講師，林警官提點面臨危險的幾項重要觀念，每個人所遇危機狀況各異，能否擊退歹徒並無絕對，學習防身術是讓人在遭遇衝突或危難時可多一種選擇，藉由平時練習降低對峙過程中的壓力，任何的防身技巧，都是為了爭取逃脫的機會而非擊倒對手，首要確保自己不受傷害，此外，正確防身的心態就是「避開危險永遠比處理應對來得簡單」，平時須有「預防勝於治療」的觀念，若能做好事發前的預防行為，像是減少自身曝露於危險情境，就能大幅減少遭受攻擊的機率。
透過實際教學，介紹防身物品並示範簡單實用掙脫法，以便遇上危難時，把握黃金時刻從險境中脫離尋求救助；現場另有郭采晏警官和簡岑安警官協助所有參加學生實況演練，以兩兩相對的方式，模擬不同情境下實際演練，將防身技能深深烙印在腦海裡，最後透過有獎徵答，讓同學們再次復習防身要領。
本校新北市校友會林育騰副理事長平時關心學生，當日現場提供阿默小蛋糕勉勵學生；參加本次活動的行政系張同學表示:「能夠多學一點防身招式在身上，有備才能無患」；通訊系高同學則認為，「透過本次活動，在遇到意外事件時更能沈著臨機應變、同時利用所學緊急求助，技巧擺脫歹徒」；整個活動圓滿成功結束，參與的同學們也覺得收獲滿滿，本次活動參與人數約70人。</description><pubDate>Thu, 30 Mar 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】辛法春老師導覽高齡電影：去看小洋蔥媽媽</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64269651b012cf0ac49c3183</link><description>社科院USR計畫關注超高齡的議題，繼過去與辛法春老師及橘子讀書會合作拍攝《獨食》影片之後，鑒於超高齡社會的到來，長者的失智、失能問題也將不單單是家庭的問題，將逐漸成為社會上無法忽視的課題，因此再次於3月30日合作邀請橘子讀書會長者觀賞電影《去看小洋蔥媽媽》，並由辛老師導引大家討論。這是一部描寫失智症家庭的電影，是原作岡野雄一的親身經歷，影片中講述63歲的兒子面對自己的母親失智，所面臨的日常生活的變化。影片希望向觀眾傳達失智症並不一定是壞事，影片中的母親失智後，父親反而更常回來看她。雖然失智症是不可逆的疾病，但家人暖心的陪伴，對失智症患者而言也極為重要。
讀書會成員們各個皆全神貫注地投入電影之中，有些成員還不時拿起筆記本摘要劇情及感想，電影結束後，不少人皆留下了感動的眼淚。辛法春老師首先分享自己的心得，並結合自身與罹患失智症的友人及其家人相處的經驗，針對電影情節進行分析與討論，並不時與成員們互動。接著辛老師又分享了幫忙家中做生意時的奇特經驗，並呼籲大家要珍惜跟母親的相處時光。
接著進入成員們分享自身生命故事的時間，辛老師鼓勵成員們勇於分享，並引述哈佛大學快樂的研究成果，告訴大家勇於表達自我心聲及經驗對自身的益處。「一起學老」!辛老師同時肯定了橘子讀書會的價值及意義。
進入分組討論時間，有些成員分享養育家中兒女時所遇到的點點滴滴，並感嘆時光飛逝、把握時光的重要性；有些成員分享了與媳婦同住時所面臨的生活習慣、價值觀差異所帶來的衝擊；有些成員分享了經歷病痛折磨後痊癒的欣慰心情，更大方表達對命運的感謝及讚嘆，同時呼籲同組組員們要注重自我照護；有些成員訴說身邊親友及橘子讀書會成員在其生命低潮時的陪伴；有些成員分享了照顧臥於病榻中父親的心路歷程；有些成員則述說自身童年時的生命經驗，並從中體會了「說出口」帶來的療癒能力。
當中，有位高齡94歲的施淑梨大姐，外表完全不見歲月帶來的影響，身體硬朗、談吐清晰，侃侃而談自己對於生命的見解，身旁組員皆專注聆聽，讓人不禁好奇奶奶保養的祕訣。討論中，成員們都和樂融融，有些人安靜而專注的聆聽、有些人熱烈參與討論及分享、有些人則偶爾走動至別組聽故事，成員間大方地輪流進行分享，守序又不失積極參與。直到討論時間接近尾聲時，大家仍意猶未盡。
小組討論結束時，辛老師邀請淑梨姐分享對於失智症長者照護心得及須注意事項，強調了耐心與愛心的必要，更提到了面對病患時的無奈及心疼，結合了親身經歷的點滴，與成員們講述從過往實際照護病患的經驗，最後更呼籲大家要注意身體健康，時刻關注自身變化，並鼓勵大家享受人生、持續學習，人生不停。「無論如何，一定要老得好!」淑梨姐如是說。阿清哥則分享了對於失智症患病人數的震驚，更提醒大家要珍惜身邊重要的親友。
辛老師最後勉勵大家勇於面對過往的經驗，並強調了生命的覺察及反思「不要糊裡糊塗的老!」。並邀請大家回到學生時代、共同在暑假時一起來露營，藉此回到過去，探索生命。</description><pubDate>Thu, 30 Mar 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>北大玩具節6.0 全齡登場</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64268402b012cf0ac49c316e</link><description>每年北大家庭最期盼的『北大玩具節』即將盛大登場，本屆走向全齡路線，不只有豐富的遊戲攤位，還為長輩設有懷舊遊戲區、陀螺達人秀、卡拉OK歡唱車，歡迎爺爺奶奶、爸爸媽媽跟孩子們，全家一起來玩喔!!
日期：2023年4月15日(六)
時間：上午9點至中午12點
(11:40進行摸彩、11:20停發闖關卡及摸彩券，請盡早入場)
地點：臺北大學三峽校區行政大樓前廣場(遇雨改社科院)
對象：在地家庭（3-ndash;12歲兒童+家長+長輩）、臺北大學教職員生
入場方式：活動免費、免事先報名，請準備「二手玩具一個」（不收絨毛玩偶）或「112年3-ndash;4月發票3張」，即可至報到區換取「闖關卡」、「抽獎券」各一張。相關網址:https://pse.is/4uhacu</description><pubDate>Thu, 30 Mar 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>本校榮獲學位論文開放取用傑出貢獻績優單位</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6426763cb012cf0ac49c315a</link><description>國家圖書館3月31日舉行「共享共建，九十有成－112年國圖感恩茶會」，臺北大學再次獲頒「學位論文開放取用傑出貢獻」感謝狀，彰顯本校積極響應資訊自由、公開取用的共享精神，為國家文獻典藏及知識傳播貢獻心力。
國家圖書館建置「臺灣博碩士論文知識加值系統」、「臺灣人文及社會科學引文索引資料庫」及「臺灣期刊論文索引系統」三大資料庫；利用截至111年底的資料庫數據分析，呈現學位論文、期刊及專書等臺灣學術資源利用情形。由於今年適逢國圖90周年館慶，為了感謝各送存單位長年的付出與協助，國圖將「臺灣圖書出版現貌與趨勢」、「圖書資料送存績優出版單位」、「臺灣學術資源影響力」等發布會合併規劃，舉辦感恩茶會。而為了感謝長期合作的大專校院、學術期刊出版單位與送存單位，同時於會上頒發「期刊資院貢獻」、「期刊授權全文單位」、「學位論文開放貢獻」、「學位論文取用貢獻」、「學位論文開放取用傑出貢獻」、「送存績優單位」等六大項目。
國家圖書館館長曾淑賢於會上特別感謝國內各學校機構，由於各方提供圖書資料，讓國圖得以建置豐沛的資料庫，提供所有人更為完整的研究環境，也讓國圖得以完善地收藏各項文獻。
圖書館說明，依據圖書館法第15條規定，為了完整保存國家圖書文獻，國家圖書館為全國出版品的法定送存機關。送存的意義，在於完整收集與典藏國家文獻，並將這些人類共同的文化、記憶、歷史等資料提供當代人研究利用，同時也是留給後代子孫重要的文化資產。另外依據學位授予法第16條規定，取得博士、碩士學位，應將其取得學位的論文、書面報告、技術報告或專業實務報告，經由學校以文件、錄影帶、錄音帶、光碟或其他方式，連同電子檔送國家圖書館及所屬學校圖書館保存。
館方進一步說明，國家圖書館依據相關資料庫統計全國期刊、專書及學位論文等學術資源利用情形，發布期刊出版單位及大學得獎名單。就學位論文開放取用這一項目來看，評比標準必須從四個分項指標分析，分別為「全文授權數 A1」、「全文授權率 A2」、「全文下載數 B1」、「全文下載率B2 」等。再分為公立大學、私立大學、公立技職校院、私立技職校院等四組分別排序。臺北大學已是連續三年獲得該獎項。
代表學校受頒感謝狀的圖書館推廣服務組組長馬祖瑞，特別感謝多年來師生充分授權，讓臺北大學在全國大學校院的學位論文授權數（率）與電子全文被下載數（率）表現優異，連年評比都能榜上有名，而這也是校內所有人共同努力，才能維持穩定水準。
國圖所建置的各項資料庫，向來甚受國內學術機構和研究人員重視，國圖也根據資料庫的使用狀況，進一步分析與評比，並出版相關分析報告，揭露國內學術研究的資訊流通現狀和成果，具有重要的參考價值，更代表著各校院和相關單位在學術領域的活躍度。</description><pubDate>Thu, 30 Mar 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>傑出校友專訪—簡睿哲學長「人生有夢 築夢踏實」</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/642654b6b012cf0ac49c3130</link><description>學歷：金融與合作經營學系民國84年度畢業英國曼徹斯特大學商學院企管博士
現職：臺灣大學國際企業學系暨研究所特聘教授
112年2月14日，陳達新副校長(兼校友中心主任)帶領校友中心採訪團隊前往臺灣大學，專訪甫獲本校頒贈第22屆傑出校友「學術成就獎」-mdash;簡睿哲學長。簡睿哲為本校金融與合作經營學系畢業，現為臺灣大學國際企業學系暨研究所特聘教授，於國際企業領域有著豐富的學術研究產出，並獲各界肯定，曾獲得多項學術獎項，如國科會傑出研究獎，科技部吳大猷先生紀念獎、科技部優秀年輕學者計畫、科技部獎勵特殊優秀人才，以及諸多國際論文及國際研討會最佳論文獎。本次專訪學長也與我們分享其如何探索自身興趣，逐步由經濟轉向國際企業領域，甚至進入學術界擁有不凡的成績。
「我當時沒想過自己會走上學術這條路」說起何時確定要往學術界發展，學長笑說大學時期的自己跟大多數人一樣懵懵懂懂，並沒有在當時就立下遠大的志向，而是一直在摸索自己想要做的事情，但學長表示即便只是按部就班的汲取知識，學校嚴謹的課程設計仍奠定了他於經濟與商管相關科目的基礎，對於日後從事學術研究相關工作有莫大的幫助。大學畢業後學長回到花蓮家鄉，在東華大學國際經濟研究所繼續攻讀碩士學位，期盼於商管領域累積更多學術能量。後進入金融界服務，在嘗試中逐漸發覺自身志向，故轉入專科學校擔任講師，恰逢專科學校改制，講師必須要有博士學位才能繼續任教，而決定考取博士學位來拿到大專院校任教的門票，「當時僅僅是為了保留教職而決定出國，甚至還辦了留職停薪，想讀完再回來教書，沒想到會因此進入學術界。」
攻讀博士學位的決定意外成為學長人生的轉捩點，從對於外國學校一無所知，到蒐集各種資料，摸索出夢想的雛型，前往英國曼徹斯特大學，「很幸運的能在英國遇到啟發我學術研究的老師─Prof. Rudolf Sinkovics」。思考與嘗試貫穿了學長的求學時光，學長表示在英國做研究最大的好處就是「自由度」，沒有繁重的固定課程，因此有充足的時間去尋找自己的研究方向，並且鑽研相關知識，但也代表要有足夠的自制力督促自己前進。在不斷的嘗試下，結合自身對於3C電子產品的興趣，開始數位化於國際行銷及國際企業相關議題的研究，後也發表論文於國際企業頂尖期刊Journal of International Business Studies。博士班畢業後，留在英國繼續擔任研究工作一年。「雖然待在英國求學與工作時間不長，但卻累積了不少能量」在英國的卓越表現，讓學長回國後先後能於政治大學國際經營與貿易學系及臺灣大學國際企業學系暨研究所任教，教學之餘仍保持著高質量的文章產出，延續研究議題到跨境電商平臺對於國際行銷與國際企業的影響，獲得多項學術獎項的肯定，除此之外更維持與外國學者的合作產出，持續精進自己，「跟他們的合作與學習讓我了解到，世界上頂尖學者對於學術研究的熱情、努力及堅持。」
「學術研究是具有挑戰但相對有趣，且能讓自己有許多時間好好思考的一個工作」最後，學長也以自身十幾年來的學術研究經驗，勉勵有從事學術研究志向的學子在學時期選修商管領域的基礎科目，並加強數據及資料處理能力，如統計、大數據分析等，且在快速變遷的時代下，新的資料及研究方法也不斷推陳出新，處理、蒐集、分析、解讀資料的能力更是不可或缺的，期許未來有更多學弟妹投入教職與研究工作。</description><pubDate>Thu, 30 Mar 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>臺北民生校區施工公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/642652a2b012cf0ac49c3126</link><description>一、依112年3月30日民生校區產學合作中心及校友會館新建營運移轉案-第六次履約管理會議決議辦理。
二、施工日期:112年4月6日(四)~4月25日(二)。
三、施工地點:民生校區停車場部分停車格(約12格)因鑽探作業施工，無法停車，本組將於4月3日(一)~4月5日(三)於施工區域放置禁止停車三角錐，敬祈見諒，倘施工順利，將提前開放停車。
四、聯絡資訊：
國立臺北大學：
進修暨推廣部行政管理組：陳小姐-分機18256.
施作廠商：宏匯民生股份有限公司
行政管理組 敬啟</description><pubDate>Thu, 30 Mar 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>兒童節暨民族掃墓節連續假日公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64265047b012cf0ac49c3120</link><description>本校因兒童節暨民族掃墓節及2022年校慶活動補假，2023年4月1至9日均為連假期間，4月10日起正常上班上課。如有聯繫事項，請洽02-26711234。
(1) 4月1-2日以及8-9日為週末例假日，4月3日為調整放假日，4月4日兒童節，4月5日民族掃墓節。
(2) 4月6至7日為本校2022年校慶活動(連續兩個星期六舉辦)補假。4/1-9連續假期校園賣店營業時間</description><pubDate>Thu, 30 Mar 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【人工智慧AI講座】ChatGPT對你的學習產生什麼挑戰 </title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64264abcb012cf0ac49c311a</link><description>【人工智慧AI講座】ChatGPT對你的學習產生什麼挑戰
你的未來是一個需要擁有各種AI相關的技能和能力的時代。
-gt;-gt;ChatGPT 對教育產生哪些衝擊呢?
-gt;-gt;ChatGPT 對教育的挑戰，你準備好了嗎?
-gt;-gt;ChatGPT是學習的阻力還是助力？
教務處本次邀請到了專攻自然語言處理和對話系統的台灣大學資訊工程學系陳縕儂副教授，以專業角度做為切入點，來解答關於ChatGPT的對高等教育改變與影響
講者經歷：
2021年第十四屆 台灣傑出女科學家獎 「新秀獎」 得主
110年度科技部吳大猷先生紀念獎
美國微軟研究院深度學習科技中心
美國卡內基美隆大學電腦科學暨語言資訊博士
◎主題: ChatGPT對你的學習產生什麼挑戰
◎日期: 4月28日 (五)13:30-15:00
◎地點: 電機音律大樓萬榮講堂</description><pubDate>Thu, 30 Mar 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【研發處電子報】教師研究心得分享～特殊優秀研究人才獎勵系列～</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64264689b012cf0ac49c3117</link><description>本期完整內容請參閱附檔。
研發處電子報以邀請校內老師分享研究心得為主軸，未來將陸續放置教師研究心得分享文章於研發處網站專區，以利校內外讀者隨時瀏覽閱讀。透過文章的分享，期盼藉此能讓各界瞭解校內老師們在其專業領域持續耕耘的研究成果。
本校111年度獲得特殊優秀人才獎勵之教師分研究心得，本期分享人：★商學院企業管理學系－蕭宇翔教授【以工程背景走入商管領域，探討品質最佳化】★公共事務學院都市計劃研究所－蔡智發特聘教授【研究議題結合本地特色，兼顧學術表現及實務參考】★電機資訊學院資訊工程學系－張玉山特聘教授【以實用導向為出發，跨域整合資訊科技的實務研究】</description><pubDate>Thu, 30 Mar 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【東亞課程演講宣傳】04/12 「迎向新的共同體」鄭俊坤首席研究員（Eurasia Foundation from Asia）</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64263278b012cf0ac49c30f6</link><description>「東亞共同體下的歷史與文化」課程，係人文學院所開設之講座課程，本學期共計邀請14名國內外著名學者專家，講論內容涵括東亞的歷史、文字、小說、宗教、律令、醫療史、博物館學、飲食文化等，以期帶領學生跳脫既有國家框架，以更寬廣的角度重新審視自身的歷史與文化，更藉此拓展學生國際視野，以因應二十一世紀的時代需求。
將邀請到Eurasia Foundation from Asia-mdash;-mdash;鄭俊坤首席研究員，演講題目為「迎向新的共同體」。
歡迎有興趣的師生一同蒞臨聽講
讓我們一起踏進東亞地區，認識過去；探索現在；展望未來
時間：每周三 15:00-17:00
地點：人文大樓111教室
無需報名，自由入座</description><pubDate>Thu, 30 Mar 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>「Glory Hall群賢雅聚工作坊X臺北聯合大學系統」系列活動第二場，歡迎報名參與研究交流！</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64255cc4b012cf0ac49c30e6</link><description>北醫大研發處「Glory Hall群賢雅聚工作坊X臺北聯合大學系統」系列活動第二場邀請臺北科技大學 方旭偉特聘教授蒞校分享，方教授專業為醫學材料、組織工程、表面工程、生物磨潤學、奈米磨潤學、骨科醫學工程、創新產學平台，斜槓人生的部分期待您與會聆聽方教授的精采分享，座位有限，報名從速！
講題：「不可能不斜槓的教授人生」講者：方旭偉特聘教授/臺北科技大學化學工程與生物科技系日期：112年04月12日（三）15:00-17:00地點：臺北醫學大學信義校區君蔚樓1樓 君蔚夢想創新空間
Topic：「不可能不斜槓的教授人生」Speaker：方旭偉特聘教授/臺北科技大學化學工程與生物科技系Date： 12th Apr., 2023 （WED.）15:00-17:00Room： Dream Way Innovation Hub, 1F, Dream-Way building
※請務必事先報名Please must register in advance※報名連結：http://event.tmu.edu.tw/actnews/signup.php?Sn=4667
※報名截止日期：112年04月10日（一）12:00※Registration website:http://event.tmu.edu.tw/actnews/signup.php?Sn=4667※Deadline：10th Apr., 2023（Mon.）12:00
語言：Speech in Chinese.
※本次活動備有特別餐點，歡迎踴躍報名唷!!（Special Meals are available for this lecture）
※對象：教職員生※承辦單位：臺北醫學大學研發處研究推動中心※聯絡人：研推中心魏毓映（#7192），如有任何問題或建議，歡迎指教，萬分感謝
※本活動無認列學分。※Participant：Faculties and students※Organizer： TMU Office of Research and Development※Contact Person：Mika Wei（yuyin11@tmu.edu.tw）</description><pubDate>Wed, 29 Mar 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>