<rss version="2.0" encoding="UTF-8"><channel><title>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news</link><description>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</description><author>NTPU 國立臺北大學</author><image><url>https://new.ntpu.edu.tw/assets/logo/ntpu_logo.png</url></image><language>zh_TW</language><copyright>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</copyright><item><title>社工系高齡自學方案成果豐碩</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65697f1407be4b0843d5c509</link><description>北大社科院USR計畫以超高齡社會作為核心，思考在超高齡社會下大學能扮演的角色，團隊以培力的方式，鼓勵大學生研提方案投入高齡議題，於正規課程之外，自組學習團隊付諸行動。經過徵件之後，已有6組學生團隊參與超高齡自學行動，包括學習型1組、服務型2組、學習暨服務型2組、學習暨協力型也有1組。
本文所介紹的是學習型團隊，由社工系大二系學會成員所推動之「議題咖啡廳」，學生有感於臺灣即將邁入超高齡社會，因此「議題咖啡廳」以高齡議題去做發想和討論，討論的議題有六項，分別為「超高齡社會來臨，對於國家的各種影響」、「大學端應該採取怎樣的行為和措施，以因應超高齡世代」、「高齡化社會下，社會工作的樣態和面貌」、「失智症之預防」、「老年憂鬱症產生，迎接家中的成人衰老，如何陪伴其度過晚年歲月」、「學生們對於青銀共學的看法」。
在討論「超高齡社會來臨，對於國家的各種影響」的過程中，學生提到台灣無法與北歐國家比擬，因此如何維持長者的身心健康是政府須努力的方向，以避免對國家社福財政造成負面影響；另外，也有學生認為政府應加強對長照服務的支持和監管，也可嘗試推動社區長照模式，讓老年人能在熟悉的環境中得到最適切的照顧。
在討論「老年憂鬱症」議題的過程中，許多學生不約而同地想到自己的阿公阿嬤，也擔心自己的阿公阿嬤或父母未來會有老年憂鬱症的問題，學生認為「陪伴」是舒緩老年憂鬱症的重要方式，讓長者認為自己不是孤單一人，隨時都有說話的對象，就能很大程度的減少老年憂鬱症的發生。
在討論「高齡化社會下，社會工作的樣態和面貌」過程中，學生認為社會工作者要著重於「充權」，讓長者能看見老年生活的意義與價值。學生曾經有服務長者的經驗，會遇到進行活動時，因手腳沒力、做不到就放棄，過去遇到這種情況時因不知道怎麼應對，就讓長者自己在旁邊休息。學生反思自己未來會嘗試多鼓勵長輩，或是陪著他一起做，一點一點的成就累積起來，勢必能成為一股很大的力量。
另外，學生看完《學老誌》後對刊物內容的豐富與多元感到震驚，尤其是施淑梨大姊的生命故事，更是觸動了學生們心靈。有學生分享到施大姊的專訪是她在整本學老誌中印象最深刻，施大姊提到，「學會放下，也是面對老化中的一件重要事情。」學生認為，「放下」這件事很難，但長輩說得輕鬆愜意，不確定是隨著年齡增長所經歷的事件多，使長輩們能看開一切，抑或是時間到了，自然也就看開了。
也有學生分享到，施大姊在專訪說到：「生命的旅途盡力完成自己想要的，一路走來我覺得很圓滿，沒有遺憾。」這句話讓我很感動，也再次提醒了我，生命還很長，也要盡力去完成自己所想要做的事才不會留下遺憾，也希望哪天我也能在變老後，充滿自信的說出這句話。
其次，許多學生對於健康學老的內容也印象深刻，有學生分享到，在閱讀完這篇後，對於該如何面對老化、如何維持身體健康有了更深刻的了解及反思，也會想推廣健康老化的概念給身邊的親朋好友，畢竟誰都不想帶給他人負擔，也不希望自己的晚年過得沒有尊嚴。
也有學生提到自己家中的長輩搬去與他們同住後，因不熟悉環境，導致長時間窩在家裡導致肌肉流失，學老誌的內容如健走、飲食等也促使他更願意花時間上網去瞭解知識，以便帶領自己的長輩執行，同時也陪伴長輩走出戶外，參與活動。
在這項方案中，由社工系的學長姐帶領學弟妹去思考在超高齡社會下，我國所將面臨的問題，在討論的過程中，也刺激學生們思考過去未曾想過的問題，如現有的社會對高齡是否友善？對老年憂鬱症的認識有多深？面對老化該如何適應？在超高齡社會下，社會工作的變革等，這些議題都是學生過去不曾接觸，也不曾思考的，藉由本次的活動，讓學生提前思考，也讓學生能提前認識老化。
同時由USR計畫提供學老誌供學生們閱讀，多數學生在閱讀之後才認知到，「老化」並不是時間到就能學會的事情，必須透過一系列的規劃、有意識的學習與改變，才能真正做到健康老化。學老誌的文章，也讓學生們能夠反思自己與父母或祖父母間的關係，以及是否注意到家人也面臨老化這件事。
社工系學生透過此次的自學方案，讓學生們透過輕鬆的談話與交流，認識到「老化」對個人、家庭、社會之影響，也促使學生們提前培養對老化的認識，期待此次的自學方案對於學生未來職涯的想像，能提供助益，也期許將來有更多學生能提出計畫，發展更多元的自學方案。</description><pubDate>Thu, 30 Nov 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>僑外陸生迎新來，宿營歡聚在金秋</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6569587b07be4b0843d5c4f1</link><description>俗話說：「在家靠父母，出外靠朋友」，對於境外同學而言，獨自跨海到異地念書本是不容易，加上語言、文化和生活環境的適應都是很大的考驗，而新生們能夠直接快速結識新同學和學長姐的方式就是參加迎新宿營，透過趣味團康遊戲及活動過程，打破羞澀和距離感，讓新生們彼此更加熟識，自然建立起交流的平臺，搭建友誼的橋梁，加快適應大學生活的腳步。
本校112學年度迎來近200名境外新生，隨著迎新茶會及新生輔導說明會引領新生建立校園業務基礎概念後，為使其可以更好地融入校園生活，國際處與僑外陸生聯誼會於112年11月25、26日在宜蘭三富休閒農場共同辦理兩天一夜迎新宿營活動，吸引了103名僑外生參與活動，十分踴躍。
雖然宜蘭的天空不作美，但絲毫不減同學們對活動的熱情，在營員們宣誓、各小隊熱鬧歡呼隊伍口號後，即刻迎來首場水球大戰，此刻彼此間沒有系級、國籍的分別，跨越了文化和語言的障礙，在各小隊輔的帶領下充分展現團隊合作精神，不間斷的歡聲笑語，熱鬧非凡。
首日則以一場最具宿營代表性的營火晚會作結，綿綿細雨下特別借用農場專門室內的電子營火製造氣氛，將晚會的氣氛帶到最高潮；各小隊無不使出渾身解數，毫不保留的將幾個月來精心準備的表演盡情展現，舞蹈表演的熱情與活力、溫暖歌唱的渲染與感動，創造了一個難忘的珍貴夜晚。
接連一系列的動態活動後，次日午後的靜態感性時間，各小隊輔率先分享兩天來團隊互動心得，以及面對來自不同國家、文化背景的營員從彼此初識，到團建合作、互助的過程；活動尾聲，即是營隊熱門的龜背卡時間，每人拿著一支筆，在每個想表達情意的夥伴們背上的紙張，寫下想傳遞的話語，即使害羞、不擅口語表達的同學也能以不記名的方式抒發所想，跟隨著溫馨背景樂的撥放，現場無處不充斥著溫馨的氛圍。
迎新宿營不但是僑聯社團年度的重點活動，更有著承先啟後的傳統與意義，不但提供新生融入校園生活的捷徑，亦可培養新生感受異鄉求學時團體凝聚的重要性，同時也帶來課業以外的學習機會，自今年七月起歷時近四個多月，學長姐們從活動的參與者轉換為活動承辦的角色，透過團康遊戲的構思、流程動線的安排、小隊輔的招募等一連串籌劃工作，進而培養團隊合作、溝通協調及執行的能力。透過參與新生的笑容反饋，足見國際處及學長姐對於迎接新生的用心，期許新生們帶著這份美好記憶在校園開啟人生的新起點，也將這份友愛情誼歷屆傳承。</description><pubDate>Thu, 30 Nov 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】偕鳶山協會推廣高齡活動手冊應用</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65694dfc07be4b0843d5c4be</link><description>國立臺北大學社科院USR計畫、台灣鳶山社會實踐協會、與新北市政府社會局三方合作，於今年初出版《樂齡動腦 共老共好-高齡團體活動手冊》，同時在新北市社會局的協助下，讓位於新北市內的社區照顧關懷據點皆能獲得該手冊，作為據點高齡活動帶領的參考，共有約500個社區據點受益。配合該活動手冊的出版與流通，今年度以高齡活動帶領為主題，繼續培力據點人員運用此書進行活動發想。之前於7/19及9/6場次報名人數皆十分踴躍，因此加開第三場次，於112年11月29日下午2至5點，在臺北大學社科院202教室辦理第三場次的「高齡活動帶領工作坊」，讓據點人員及志工能夠透過互相學習與交流，提升未來據點的服務品質。本次課程共吸引約35位在地據點人員參與，期待藉由該項培訓，激發據點未來活動的創意與多樣性。
本次課程由鳶山協會劉慧敏、鄭力慈兩位社工師主持，先介紹書中有哪些活動類別開始，並以其中一個方案為例，說明如何跟著書中的設計進行活動帶領，也鼓勵透過書中的內容進行延伸發想。如書中的九宮格投投樂，若據點內沒有相關道具，便可以利用現有資源自製道具、改良活動的玩法等；若本身對於活動帶領方面較無經驗，也可以透過書中內容選出有興趣的主題，並試著跟著步驟練習，或是發展一些不一樣的活動風格。課程中也透過蛋沙鈴和手搖鈴兩樣簡單的樂器，以歡樂年華歌曲帶領大家跟著節奏舞動，讓大家感受活動帶領的魅力，同時也邀請大家一起設計簡單的動作，讓活動增添變化與趣味。兩位社工師也整理出帶領活動時實用的小撇步，讓參與的夥伴可以快速掌握；包括了解長者的需求與樣貌、適時提供正向的鼓勵、制定規則簡易好懂、透過步驟循序漸進、道具與文字字體大且顏色鮮明、從日常生活中取得媒材、以及從長者喜好加以延伸等。
下半場則邀請大家參照「活動手冊」的設計做延伸，讓各組抽選道具：如寶特瓶、紙箱、毛線、吸管、棉花棒、報紙、紙杯，進而發想與媒材相關的活動。讓每一組從發想、討論並針對欲帶領的活動寫出活動計畫，參與的夥伴各個腦力激盪、討論得不亦樂乎。最後的成果中，寶特瓶成為應景的聖誕小夜燈、紙杯搖身一變成為風鈴、竹筷則變成盪鞦韆造型的相框、紙箱作為驚喜箱等一系列的闖關活動，報紙藉由撕貼畫的方式創作出風景之餘，也能訓練參與者的手部肌肉運動、吸管則以遊戲方式訓練肺活量等。
在課後的問卷中，學員的回饋包括有「感謝協會安排課程讓大家相聚、交流學習，為據點提供更多的服務。」、「使用高齡團體活動手冊，可以自行設計延伸活動」、「帶課沒有想像中那麼困難」、「簡單的道具就可以有很多的變化」、「很棒的課程規劃，主辦單位很用心，二位老師教的內容很豐富。我個人學習收穫很多，希望可以多辦這種增能活動，可以多元學習，也有更多交流的機會，一起分享學習帶領技巧與方法，然後再回到據點為長輩們做更多更好的服務，這課很值得，很讚喔！」，看來大家都學習的很用心。
針對新北市在地老人據點發展的培力，藉由高齡活動帶領專書為媒介，可以增進據點第一線人員的知能，也促進了在地據點未來活動的創意與多元性。社科院USR計畫也將持續協力鳶山協會，同時結合高齡與社區研究中心，一同集思廣益，培力在地老人據點以注入新的能量。</description><pubDate>Thu, 30 Nov 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>第23屆傑出校友專訪_許秀春學姊「深耕培訓 屢創新猷」</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65693ce007be4b0843d5c493</link><description>學歷：公共行政學系民國79年度畢業公共政策研究所碩士民國81年度畢業
現職：公務人員保障暨培訓委員會副主任委員
112年11月28日陳達新副校長帶領校友中心行政團隊驅車前往木柵「考試院公務人員保障暨培訓委員會」拜會並專訪甫獲本校第23屆傑出校友「公共服務獎」得主-mdash;許秀春副主委，郝培芝主委（本校公共行政學系教授）親自接待，一同暢聊過去學校所學，與現在職務點滴。
學姊是79年考取本校公共行政系，大學畢業後繼續攻讀公共公共政策研究所，81年畢業旋即應屆考上公務人員高等考試一級，迄今已在公部門服務逾30年，歷任臺北市政府公務人員訓練處、行政院青年發展署、國家文官學院、公務人員保障暨培訓委員會等機關，不論在何種職位，皆打破常規、屢創新局，不僅二度榮獲模範公務人員，也帶領她所屬部門屢獲國際獎項的肯定。
「公共行政系是非常溫暖的地方」說起當時為何選擇進入公行系，學姊笑稱是因為招生說明上寫著需要個性活潑的學生，便誤打誤撞地進入公行系，而師長們對社會議題與公共事務之關注投入，帶動學生參與，關心城鄉差距、隔代教養、社區營造、環境保護、青年參與等，也打開學姊的視野，原來公共行政系也可以如此有趣且接地氣，而同學間的融洽氛圍，更讓她覺得公行系是很好的選擇。「感謝學校教會我們，如何保有獨立思考、問題解決及正向思考能力」說起母校帶給她最大的影響是什麼，學姊表示可能很多人會認為是扎實的專業課程，但她認為在學期間所獲得言教、身教、境教給予她更大的啟發，這些正向積極的養分，對往後職場有著莫大的幫助，學姊也笑說，不是她特別優秀，是北大那樣的學習風氣，造就他們勇於挑戰自己，大聲表達不同想法，也願意承擔責任。她研究所14位同班同學中，包括學姊在內，目前就有3位次長級的高階文官。
「我一開始根本沒有想考公務員，一直想進入民間企業闖盪」學姊因為活潑的個性，在學時便以記者與人力資源管理為畢業就職目標，除修習人力資源相關課程外，也積極參加新聞社的活動，甚至於在學期間便擔任民生報的實習記者，報考研究所時也因抱著想進入企業服務的心，只選擇投考強調實務運作的本校。但人算不如天算，研究所時因室友先後考上公務人員，便在好奇心的驅使下參加高考一級，結果陰錯陽差地順利應屆考取，進入公職體系服務。「公務部門其實也可以很不一樣」學姊表示雖然與學生時代所想像的職涯方向不同，但比起大家印象中一板一眼的公務員，她所從事的培訓工作，在政府部門裡也是不同於傳統公部門形象，培訓總需扮演領頭羊的角色，因此與外界接觸機會很多，也要不斷創新及學習，這與她喜歡求新求變的個性不謀而合，因此樂在其中，且樂此不疲，學姊說，培訓場域常會接觸國內外、不同領域的學者專家或學員，即便課間和大師短暫對談交流，都是錢買不到的寶貴學習經驗。
「成功沒有捷徑，總要勇敢踏出去，才知道有無限可能」學姊多年來深耕公務人員培訓體系，以開創新局為己任，不斷推動改革，從服務於臺北市政府起便導入訓練機關首座數位學習平台「臺北e大」；進入保訓會擔任處長後，除研訂法規讓高階培訓制度化，於各項訓練中引入專題研討評量，增加評量中的實務演練機制。而進入文官學院服務，並結合過去經驗，推動各項創新專案，例如薦升簡訓練海外研習營、將職務見習落實於高階培訓方案中、因應疫情開設線上同步學習，讓訓練不中斷、與部會或大學合作開發教材與課程等。
在其職涯中，學姊深感國際觀的重要性，建議學校要「深耕臺灣、放眼世界」，及早為學弟妹埋下國際觀的種子，多與國際知名企業或機構合辦未來大趨勢相關講座或活動，延聘外國教授來校授課等。除此之外學姊也觀察到應屆畢業生對於未來職涯發展的迷茫，建議學校開設與人生思維相關的課程，讓學生學會如何學習(learn to learn)，可以獨立思考自己人生意義與價值。另提供更多的實習機會，讓學生能走出校園進行實務見習的淬鍊。「知道學生時代可以做什麼準備及訓練，可以讓未來少走一些彎路，雖然彎路的風景可能也很美，但可能走太多彎路，會找不到心原來的方向。」
「走出舒適圈，提升國際競爭力」除了給學校的建議，學姊也鼓勵學弟妹在學期間多拓展自己的國際視野，身處全球化時代，人才在國際間的流動是不可避免的，但我們準備好了嗎?學弟妹的未來，不應僅侷限在臺灣，不妨把自己觸角延伸出去，多看看外面的世界，像是交換學生、參與國際組織活動、國際企業實習、國際研討會等，鼓勵學弟妹在校期間多累積國際經驗並與世界接軌，機會是留給準備好的人，期盼社會因為有了臺北大學畢業生投入而越來越好，也因我們鍥而不捨精益求精的貢獻投入，讓世界看見臺灣的美好。</description><pubDate>Thu, 30 Nov 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>112-2(日間部)選課注意事項</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6566c95767ab2a0848316cce</link><description>一、為維護您的選課權益，選課前請務必詳閱「選課注意事項」，再進行選課。-rarr;請點此查閱112-2【學士班選課注意事項】-larr;-rarr;請點此查閱112-2【碩博班學生選課注意事項】-larr;二、112年12月20日(三)起可於🔍【課程查詢系統】內查詢112學年度第2學期課程，並於「學生資訊系統」開放試排課程，另建議同學勿以手機選課，以免因手機系統不穩問題而影響您的選課權益。
三、選課重要期程 (以下僅節錄【初選】時間，其餘請務必自行詳參上述選課注意事項內容)◆[初選]第1次選課：112年12/26 (二) 08：30至113年1/2 (二) 17：00止。預計113年1/8(一)下午3時至6時止，進行課程分發作業，下午6時後可查詢選課結果。※請注意：全學年下學期課程已由系統直接帶入選課清單中，請勿再重複登記加選※
◆[初選]第2次選課：113年1/16(二) 08：30至1/22 (一) 17：00止。預計113年1/29(一)下午3時至6時止，進行課程分發作業，下午6時後可查詢選課結果。
四、若有疑問，歡迎聯繫教務處課務組，校內分機66110、66114、66115、66117；course@gm.ntpu.edu.tw。</description><pubDate>Thu, 30 Nov 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>臺灣文化饗宴：外國學子沉浸苗栗勝興風情</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6566eb9767ab2a0848316ce8</link><description>一直以來，臺灣以豐富的歷史底蘊和多元的文化風情吸引著世界各地的學子。為了促進外國學生與臺灣在地文化的深度互動，同時擴大跨文化交流的機會，國際事務處於112年11月26日舉辦了一場以外國學生為主的文化參訪一日遊活動。活動一經公告，便迎來了71名來自法國、南非、蒙古、索馬利蘭、日本、泰國、陸港澳、印尼、越南等國家地區的同學，還有一直以來致力於與外國學生橫向交流之國際學伴熱情參與。
活動的第一站，來到了苗栗勝興車站的老街，這裡承載著豐厚的歷史底蘊，滿目的古厝與石板巷道仿彿將人帶回時光隧道。同學們在這片古老的土地上，感受到了悠久的歷史滄桑。老街中遍佈著傳統的特色建築與傳統美食，透露出濃厚的歷史風情。
在這個充滿傳統氛圍的地方，同學們有幸參與了客家擂茶的製作，這是一項傳承千年的文化活動。在講師向同學們介紹了擂茶的材料及工具後，便讓同學們透過分組的方式合力完成，讓擂茶不僅是一種飲料，更是一種凝聚情感的方式。同學們親自體驗了擂茶的過程，感受到了客家人淳樸、熱情的待客之道。這個互動式的體驗讓學子們更深刻地理解了臺灣在地文化的獨特之處。
午餐時間，同學們品嚐到了道地的客家合菜，包括客家炒粄條、客家小炒、豆干排骨湯等，這些菜式在外國學生的平日的生活中很少接觸到。透過飲食，同學們彷彿走進了臺灣不同民族的家庭，拉近了彼此的距離。
午餐後，文化之旅來到了苗栗卓也小屋，這是一個充滿懷舊感的幽靜庭院園區，佔地寬廣，綠意盎然，能欣賞各種花草植物唯美的宅院景緻，還可以親身體驗台灣美輪美奐的藍染技術，探究其深厚的文化底蘊。
在卓也小屋，講者以中英雙語向學子們介紹了藍染的製作原材料、造型原理及實際操作方式，將藍染的奧妙傳承給國際學子，引導他們走進這項古老藝術的大門。同學們紛紛穿上手套和圍裙，親手參與製作，並從中感受到藝術的樂趣。最後，每位同學都製作了屬於自己獨一無二的藍染作品，成為了他們在臺灣文化之旅中獨特的收穫。
這場文化之旅不僅為外國學生提供了獨特的臺灣體驗，也讓國際學伴有機會透過與國際學生的互動，重新發現並珍惜自己文化的價值。這樣的交流活動有助於促進國際友誼，打破文化隔閡，讓不同國家的學生共同分享並學習。
未來，國際處將持續舉辦類似的文化參訪活動，以擴大臺灣文化的影響力，吸引更多國際學子來臺感受這片土地的獨特之處。透過這樣的交流平台，臺灣文化將能在國際舞台上綻放光彩，同時也讓更多人認識、理解並愛上這個充滿活力和魅力的島嶼。</description><pubDate>Tue, 28 Nov 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>生態之美：探索臺北大學樹木多樣性</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6566a14167ab2a0848316ca2</link><description>臺北大學三峽區校園佔地廣闊，分佈眾多植被資源。為了更全面地認識校園內的植被特徵，在自然資源與管理研究所王之佑老師帶領下，展開臺北大學三峽區樹種調查計畫，由高教深耕計畫經費支持，邀請林業試驗所樹木專家許文俊老師協助進行樹種辨識，並繪製樹木地圖，作為臺北大學校園環境維護與綠美化、環境教育、生態保育以及樹木碳匯的基礎資料。
「這一排光臘樹是政府大力推廣的原生樹種，它也是獨角仙的牛排大餐！」。「櫸木是紅雞油，光臘樹是白雞油，早期台灣社會將它們的樹皮拿來提煉出能讓皮革柔軟的成分」。「木棉樹高壯，美人樹婀娜，是一對英雄美人，你看美人樹的樹幹都是刺，美人多刺啊~」。「這個陰香是外來種，俗生土肉桂，當初引進台灣的時候，以為它可以產出像肉桂一樣美味的香料，沒想到實際上差太多了。陰香的果實很好吃，鳥類昆蟲散播很多它的種子，結果危害到原生種植物。」
許文俊老師每看一棵樹，就像看到老朋友，不只述說典故故事，更從樹木的身影看見整個生態環境變化。許文俊老師也指出，有些樹木種植太密，容易有病蟲害，不利樹木健康。
植物對於校園整體風貌的塑造起著關鍵性作用。即使是相同樹種，不同的排列及生長方式也會隨著季節變化產生各異的印象及多樣豐富的空間效果，這對於教育環境和師生的生活品質都有著積極的影響。學生們關注自己的學習與生活，以自己獨特的方式創造有意義的地點，臺北大學豐富的校園景觀必然有許多美好的角落，使莘莘學子駐足忘返。
校園除了是教育場域外，也是自然生態、人文生態與審美價值相結合的綠色家園，更是自然生態的延伸與組成部分，是生物避難所與野生物棲息地。豐富的生物多樣性（Biodiversity）可增加生態系統的韌性，當環境的物種愈多，每一物種耐受的衝擊力愈高；反之，當物種愈少，生態系統功能將趨於崩壞。校園在都市生態系的生物多樣性保育中具重要連結地位，除了重要的生態廊道角色外，校園大面積的綠地和多樣的環境，也是生物多樣性保育的一環。都市開發使棲息地消失，造成大量物種消失，為了避免生態衰退，更應積極進行校園生物多樣性調查，提供決策者永續性校園規劃。
而樹種調查即為此提供重要的基礎。透過對樹木分佈情況及種類的調查，可以瞭解樹木的生長情況和需求，有助於制定合宜的校園綠化管理工作。樹木地圖也提供了豐富的教學資源，能幫助學生對植物生態學及生物多樣性有更深層的認識，擴展原本的學科視野，這對以文法商為優勢的臺北大學來說更具非凡意義。同時樹木地圖對於地區民眾的環境教育也具有重要價值，有助於提高民眾對自然環境的關注和保護意識。
1991年國際珍古德教育及保育協會（The Jane Goodall Institute）在全世界推動環境教育「根與芽」計畫，鼓勵青年朋友以實際的行動，以學校或社區為單位，關懷環境、社區以及動物。期盼未來臺北大學能逐漸發展校園生物多樣性調查計畫，透過師生職員與地區民眾的參與，培養人與土地的倫理關係，並透過生物多樣性資料庫建置，達成永續校園發展。</description><pubDate>Tue, 28 Nov 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>好健康篩檢活動!動起來~</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65669be467ab2a0848316c9e</link><description>健康篩檢之目的在於可以沒有病兆前，可及早篩檢出致病危險因子。現代疾病的趨勢以慢性病為主，成因多與生活型態及環境有關，因此防治慢性病最佳方式除了個人須建立良好生活形態外，亦可透過簡易健康篩檢可先一步發現身體中隱形殺手。當天檢測包含：★三高檢測：項目包含血壓、血糖、膽固醇，簡易採血約90秒可初步篩檢出數值並提供參考。★超音波骨質密度：利用超音波儀器，測量足踝的骨質密度，提供骨密度T值參考。★癌症篩檢：大腸癌篩檢(50歲以上)、乳房攝影篩檢(45歲以上)，若要進行癌篩請攜帶健保卡。
活動時間：2023年12月15日（星期五）08:30-09:30活動地點：恩主公健康學苑(宿舍曉日樓B1)。報名網址：https://sea.cc.ntpu.edu.tw/pls/eval/REG_2ORDER_M2.ordform?eid=e103787</description><pubDate>Tue, 28 Nov 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】石賡執行長談《白居易的苦情世界》</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6565a8d267ab2a0848316c6c</link><description>國立臺北大學社科院USR計畫，為促進長者學習、鼓勵長者透過社群學習老化，於今年邀請美國石氏基金會前執行長石賡，主講「文史學老」系列講座，為北大在地社區的長輩闡述古人的經典作品與故事。石賡執行長深入淺出的演講方式，一直深受長輩歡迎，繼今年四月份的「李白的別樣人生」與「絕代文豪蘇東坡」演講後，再迎來本次的系列講座－「白居易的苦情世界」，本梯次的講座共辦理三場，並有129位社區長者熱情參與聆聽。
第一場主題為《癡情少年白居易》，執行長先以《花非花》一曲，帶領大家進入白居易優美的文辭中，現場長輩憶起熟悉的旋律，不由自主的跟著哼唱起來，緊接著介紹《江南憶》、《問劉十九》、《賦得古原草送別》等作品，讓長輩們嘖嘖稱奇，不斷地跟著朗誦，體悟詩的韻味與背景。石執行長簡明的介紹白居易作品的特性，包括其傳頌度高，主要是因為老嫗能解的特質。另外，白居易的影響力不僅在中國，更是對日韓等文化有極深遠的影響。
接著進入到講座的主題，白居易的父親-mdash;白季庚雖貴為朝廷官員，但白居易的童年並不那麼美好，原因可歸因於白居易的父母為近親結婚，或許是世人譏嫌使然，白居易的母親情緒不穩定，表現出喜怒無常的情緒。然而，偶然間的相遇使白居易的人生產生了巨大的改變，在他14歲的那年，他遇到了一生的摯愛-mdash;湘靈，其筆下《鄰女》一詩，述說了愛意。從那時起，白居易的生活似乎注定離不開湘靈，而湘靈也成為白居易筆下的常客。包括，白居易為父守孝，而與湘靈告別的《寄湘靈》等作品。二十餘歲的白居易決心與湘靈成親，為了獲得母親成全進京趕考，甚至奮發到不惜犧牲身體健康，27歲總算金榜題名，所謂「十七人中最少年」，白居易沒有因此而忘記與湘靈的約定，回到家鄉請求母親答應這段婚事，不料母親仍舊否定，甚至要求他倆從此不能見面，白居易寫下《潛別離》。
第二場《為誰譜下長恨歌》，執行長介紹，白居易因政治上的不得志，而多時放意詩酒，作《醉吟先生傳》以自況。在周至縣擔任縣尉時，白居易到仙遊寺馬嵬坡遊歷，在朋友王質夫鼓勵下，他寫了橫掃千古的長篇敘事詩《長恨歌》，表面上書寫唐玄宗與楊貴妃的故事，其實寫的全是對湘靈無盡的思念。「在天願作比翼鳥、在地願為連理枝、天長地久有時盡、此恨綿綿無絕期。」平易近人的用詞下，遺憾、愧疚與思念之情卻溢於言表。
白居易經歷母親以死相逼，不得已之下娶弘農楊氏之女，但婚後白居易仍無法忘懷，因此寫下了千古絕唱《夜雨》思念湘靈。後來因故遭貶江州司馬，在赴任過程竟巧遇漂泊的湘靈父女，白居易寫下《逢舊》，訴說對湘靈的最後懷念「應被傍人怪惆悵，少年離別老相逢」，白居易用一如往常的淡泊的用詞，描寫最真摯與難忘的情感。
第三場《含淚書成琵琶行》，執行長介紹到琵琶行的典故，其中「同是天涯淪落人，相逢何必曾相識」被奉為最有名之句。詩中關於聲音的描寫也有很高藝術水準。白居易被貶江州司馬已兩年，在潯陽江頭送別客人，偶遇一位年少因藝伎紅極一時，年老色衰嫁作商人妻，而今在江口獨守空船的歌女。因兩人生命歷程相似，故白居易有感而發寫下「同是天涯淪落人，相逢何必曾相識」。此詩也通過對歌妓琵琶女高超彈奏技藝和不幸人生經歷的描述，揭露了封建社會官僚腐敗、民生凋敝、人才埋沒等不合理現象，表達了詩人對琵琶女的深切同情，也抒發了詩人對自己無辜被貶的憤懣之情。
三場文史學老的系列講座下來，長者們紛紛感謝執行長的分享，讓大家有機會能從歷史中看見古人的過去，也從中彙整自己的人生歷程。國立臺北大學高齡與社區研究中心主任曾敏傑主任也分享，「嬰兒潮世代出生地人，在過去求學的歷程中建立非常完整文化底蘊，透過本次的學習，更能與文史產生連結，讓長者能有機會再次學習豐富的中華文化。」
藉由今年度文史系列講座的辦理，社科院USR計畫與石賡執行長一同創建《文史交流社》的LINE社群，廣邀有共同興趣的長者加入平台，將來亦能延續文史學習的交流。社群自十月創立已有90人參與，歡迎對文史學習有興趣的長者，透過下方連結加入社群，與共同愛好者一同交流。
點選以下連結或掃描QrCode加入「北大社科院USR✦文史交流社」社群：https://line.me/ti/g2/xmRVzLV8xWBEbmBPenxYI5GwnHwsCZrYWJ0eRQ?utm_source=invitation-amp;utm_medium=link_copy-amp;utm_campaign=default</description><pubDate>Mon, 27 Nov 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>「鳶颺：112年高教深耕計畫期末成果海報展」11/28(二)至12/5(二)</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6565a4ba67ab2a0848316c67</link><description>為宣傳本年度計畫執行成果並廣納教職員工生意見，作為滾動式修正計畫書及執行計畫時參考，11/28(二)至12/5(二)於三峽校區行政大樓1樓中庭舉辦「鳶颺：112年高教深耕計畫期末成果海報展」。歡迎蒞臨行政大樓1樓中庭參觀。
本次期末成果海報展，展現臺北大學「教學創新精進」、「善盡社會責任」、「產學合作連結」及「提升高教公共性」四大發展面向，「主冊」(整體發展計畫) 11個分項計畫之執行成效。
「高等教育深耕計畫」第2期係112-116年五年期教育部補助計畫，臺北大學112年度共獲補助經費9,814萬元（含教學研究特色發展補助、國際專章、資安專章、USR計畫、就學協助、原民生輔導及公共性檢核），補助金額較第一期111年超過1,000萬(成長12％)。
未來亦將持續努力申請更多經費，以推動教與學的永續進步，活用教學研究能量來深耕在地、連結國際、實踐社會責任、展現公共性，並建構典範大學城的辦學特色。日期：11/28(二)至12/5(二) 地點：行政大樓1樓</description><pubDate>Mon, 27 Nov 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>三峽校區法學大樓空調節能控制系統建置施工作業公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65657d8567ab2a0848316c53</link><description>一、「112年度三峽校區法學大樓空調節能控制系統建置設備」作業需求，將進行施工作業至112年12月23日完工，施工區域主要於本校法學大樓3樓、5樓外牆及頂樓及附近樓層，預計工作項目各台冷氣機室外機施作空調控制電線、管路配置及通訊配接器與監控系統網路線裝設，施工期間請師生職員注意安全，不便之處敬祈見諒。二、聯絡資訊:國立臺北大學總務處營繕組:鍾國順先生 分機:66368 行動:0910-018-634
施工單位:丞廷企業有限公司-吳明憲先生 行動:0936-930-314</description><pubDate>Mon, 27 Nov 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>總務處文書組臨時人員甄選結果公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6564598967ab2a0848316c12</link><description>甄選日期：112年11月20日
正取人員：張O閔。備取人員：王O育、陳O霆。
備註：請正取人員於通知實際到職日，攜帶身分證件及證件照至行政大樓1樓文書組報到。</description><pubDate>Mon, 27 Nov 2023 09:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>「傳承與創發：王世慶先生與臺灣史研究」國際學術研討會紀實</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65645c6667ab2a0848316c13</link><description>王世慶先生（1928-2011）為海內外知名的臺灣史學家，在臺灣文獻研究、區域史、社會史、宗教史、族群史及經濟史等領域建樹良多。王先生曾經於1960、70年代起協助美國人類學者武雅士（Arthur P. Wolf）、邵式柏（John R. Shepherd）及郝瑞（Stevan Harrell）等人於海山地區從事田野調研並完成重要著作，以在地關懷從而打響國際名聲。在臺灣史研究被禁止的年代，他默默投入臺灣史研究，2002年成為吳三連獎基金會「歷史學類得獎人」，2008年獲頒國史館臺灣文獻館「終身文獻貢獻獎」，被前國史館館長張炎憲先生譽為「臺灣史研究先驅者」。
為表彰王世慶先生對新北學及海山學研究之貢獻，海山學研究中心、國史館臺灣文獻館及新北市立圖書館特於2023年11月24至25日（五、六）兩日，舉辦「傳承與創發：王世慶先生與臺灣史研究」國際學術研討會，邀請臺、韓、日、美等國學者齊聚一堂，回顧王世慶先生的行誼及研究成果，並交流最新研究專論。24日開幕式邀請國立臺北大學陳俊強財政暨永續發展副校長、國史館陳儀深館長及新北市政府文化局龔東昇專門委員蒞臨致詞。隨後眾人移動到人文學院5F01，為「王世慶先生紀念特藏室」進行揭牌儀式，並在中心洪健榮主任及李孟勳研究員陪同下，參觀王先生留下珍貴的藏書、手稿、書信及照片。
開幕式時，陳俊強副校長致詞表示，王世慶先生長期關注土地及流域的水文經濟，希望藉由「王世慶先生紀念特藏室」之建置，強化臺北大學的地方學研究，期許成為新北市從在地化走向國際化的重要智庫。陳儀深館長表示，王世慶先生畢生潛心於檔案整理及學術研究，為年輕學子預先鋪好一條臺灣史研究的康莊道路，王孟亮先生願意將王先生的文物捐獻出來，在王先生生長的土地海山地區設置「王世慶先生紀念特藏室」，可說是將王先生大公無私的精神發揚光大。龔東昇專門委員表示，新北市政府文化局與臺北大學合作研討會已邁向第五年，希望日後能持續透過國際研討會與各界交流，為新北市政發展提供藍圖及願景。
會議第一天由國立彰化師範大學歷史學研究所溫振華教授，發表「王世慶先生開創性的臺灣史研究」專題演講；第二天由美國華盛頓大學人類學系郝瑞（Stevan Harrell）名譽教授發表「回憶歷史語言導師王世慶先生」專題演講。本次研討會共分為七個場次，針對原住民研究、水利研究、區域開發與地方社會、產業的發展及展望、社會經濟研究、總督府的地方治理，以及區域研究與在地實踐等議題，共有18位海內外學者發表專論。特別的是，本次會議同時舉行「既開風氣亦為師：王世慶先生紀念紀錄片」首播典禮，該片由國立臺北大學歷史學系學生組成攝影團隊，獨立製作、拍攝及剪輯而成，藉由學生的視角，耙梳重要檔案及相關資料照片，挖掘後輩及親友眼中的大師身影。
圓桌論壇時，國史館臺灣文獻館編審張家榮老師指出，國史館臺灣文獻館擁有豐富的檔案典藏，奉館長指示，希望未來能與海山學研究中心合作，進行臺灣史及區域史各種課題的探究及推廣，透過共同開設課程、辦理研習班或是出版，強化學術機關與大學端之間的鏈結。國立臺北教育大學臺灣文化研究所戴寶村教授指出，王先生雖然離開我們，但他留下諸多珍貴的學術遺產及課題，值得後輩學者進一步探索。例如：自古以來人類都是依水而生，海山學的範圍就包含淡水河流域兩岸，關於淡水河系的水運、產業、宗教及族群等課題，在在皆有更深入研究之價值。
王世慶先生具有濃烈的對家鄉土地的情感及關懷，多篇研究涉及海山地區的產業，本次研討會也邀請三峽百年茶行「三峽茗茶祥興行」擺設迎賓茶席，向與會來賓宣傳新北重要的產業及其文化。會議兩天正值冷氣團來襲，香氣芬芳的三峽茶，為眾人注入一股暖意，也讓海內外學者更熟知三峽茶鄉之美。
海山學研究中心致力於以學術紮根在地，盼能開啟新北學及海山學跨領域研究的多元視角及創新的研究成果，希能以此喚起學子及群眾對在地知識的興趣，提升對鄉土的關懷及認同感。</description><pubDate>Sun, 26 Nov 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>從自我到共好，探索永續旅遊的美好價值 </title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6564548867ab2a0848316c06</link><description>在疫情趨緩的時代，國內外旅遊業開始蓬勃發展，想要獨樹一格更是頗有難度。臺北大學研發處新創產學發展中心於11月24日邀請樂亞旅行社之永續企劃部黃翔威經理，分享他在旅遊業的經歷與永續發展的觀點。講座中，黃翔威深入探討了永續旅遊的重要性，以及樂亞旅行社在推動永續旅遊方面所做的努力。
「為什麼世界需要永續行動？」黃翔威在一開始先提到了現今最熱門的永續話題，強調永續旅遊已成為全球趨勢。他指出，企業原本是為了自身永續發展而採取永續行動，但隨著時代演進，漸漸的變成以環境永續為目標，全世界並肩合作執行。透過SDGs蛋糕圖、CRS社會企業責任，黃翔威說明永續之重要性，並提到永續報告書中TNFD（自然相關財務揭露）對於生物多樣性的強調，增進參與者對永續議題的理解。
黃翔威分享了樂亞旅行社在永續旅遊上的實踐，強調「以人為本的設計概念，與ESG結合後，對於環境、在地居民的生活影響最小化」是他心目中的永續旅遊。透過魚骨頭的架構，以負面及正面兩種對立面向闡述旅遊的問題點、解決方式，例如：日韓旅遊中遭遇的消費強迫或是建立與在地歷史毫無相關的造景建築，都是旅遊被認為不永續的理由。
從整體環境開始拉近，黃翔威提到「地方創生」之重要性，也說明地方創生不等於觀光旅遊，但卻能增加後者之價值，讓旅程的深度增加，更加深記憶點。因此，與地方業者連結很重要。在合作的過程中，黃翔威強調合作的態度應該是真誠而非單方面的「我們來幫助你」來進行田野調查，與地方居民產生情感連結、紀錄歷史故事，拉近彼此的距離，才能與各村落攜手完成地方創生。同時，他提到在實踐永續旅遊的同時，找到商業模式至關重要，因為僅有滿腔熱血是不夠的，如成效不彰將降低參與者的意願。
「做地方創生不能像放煙火，要有品牌概念才能存活下來」，黃翔威分享了基隆和平島的地方創生案例。起初，和平島只有一個最熱門的觀光景點，但由於地方居民認為這樣並沒有帶來經濟效益及實質好處，因此公司開始邀請民眾一同參與各項活動，包括工作坊、座談會，以及與在地商家合作製作文創商品。這些努力成功帶動了地方整體的蓬勃發展，同時也開創了「文化路徑」的有趣實踐。
在黃翔威看來，永續旅遊的關鍵主題是為了提供旅客美好的旅行經驗。他強調，必須根據客戶的需求來客製化排程，並將旅行與生活相關聯，實現永續旅遊的目標。他警告說，不應該為了追求環境保護而犧牲旅行的樂趣和輕鬆感。
在講座的最後，黃翔威經理讓同學們分組進行了「內功心法」的實踐，鼓勵他們選定地點、設定目標受眾、寫下食宿遊購行之元素，並將這些元素拼湊成一趟完整的旅行。有同學規劃給年長者到桃園大溪的美食之旅，也有人籌辦給都市青壯年到山林放鬆的輕快行程。透過彼此的分享，大家能互相交流永續的作法，以及如何帶給地方更多回饋。
黃經理提醒同學：「在規劃旅行時，應該想著以人為本，學習著放慢步調來享受每個文化景點的背後故事。」更鼓勵大家在大學時期多多學習技能，並帶著專業知識回到故鄉，當個人才，而非單純的人力。</description><pubDate>Sun, 26 Nov 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>「智慧鐵道產業人才學院」專家招募說明會邀請本校教師踴躍加入</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65644cef67ab2a0848316bf8</link><description>本校研究發展處新創產學發展中心於11月22日邀請「智慧鐵道產業人才學院」（以下簡稱智慧鐵道學院）執行秘書林懷恩老師蒞臨本校，針對智慧鐵道學院目前的研發計畫，以及未來即將開發的研究項目進行說明，目的在於招募本校相關研究領域專家學者，一齊加入學院專家資料庫，使智慧鐵道學院依據專家學者之研究專長進行媒合，在未來有機會能夠一同執行研發計畫。
林懷恩老師為國立臺北科技大學機械工程系助理教授，同時身兼智慧鐵道學院執行秘書，於說明會當日詳細闡述學院近期研發項目，例如：新型集電弓系統、鐵道環境監測技術、軌道邊坡環境監測技術、智慧巡檢、核心機電元件的診斷管理系統以及移動告警系統等，亦分享了智慧鐵道學院因應鐵道相關事業單位所需之待開發項目，並表示藉由影像辨識與感知融合技術，不僅能夠針對可疑突發狀況進行預防，也能針對機電元件的損壞情形進行有效率的診斷、追蹤與管理。另外，也提到智慧鐵道學院近年成立智慧鐵道科技碩士學位學程，未來也計畫開設微學程，藉由人才培育，幫助國內鐵道相關領域專業能夠向下紮根。
本次說明會邀請到電機資訊學院楊世任老師和陳建宏老師、大數據與智慧城市研究中心黃怡婷主任，以及電機工程學系楊棧雲老師的研究生一同出席。說明會席間，本校與會教師在討論階段因應鐵道議題提出了許多看法。本校電機資訊學院陳建宏老師表示樂見智慧鐵道學院的開發項目執行，且認為鐵道人才的培養，將會是構成提升鐵道事業競爭力的關鍵；電機資訊學院楊世任老師觀察到鐵道相關計畫的跨領域性質，且執行上須顧及相當的安全性及可靠度，因此人員的專業程度及儲備量必須要能夠因應計畫的執行而擴大，以提升整體的執行效益。
說明會在與會者熱烈討論之下進入尾聲，本中心江振宇主任在說明會最後，給予智慧鐵道學院高度的支持，並感謝林懷恩老師的研究計畫分享，期待本校能夠在智慧鐵道學院未來的研發計畫內，找到很好的著力點，透過執行智慧鐵道學院的小型計畫以至於大型的開發計畫，能夠貢獻我們的學術能量，並且讓各校及產業之間，能夠產生技術交流的有機循環。</description><pubDate>Sun, 26 Nov 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>永續資援·樂讀北大  圖書館週系列活動起跑</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6563faad67ab2a0848316b58</link><description>去年吸引上百位師生參加的圖書館週系列活動再度回歸！今年圖書館與會計系、研發處、資訊中心、通識教育中心等單位攜手合作，以「永續資援-middot;樂讀北大」為主題，結合圖書館資源利用推廣，舉辦永續發展及資訊安全議題相關系列活動，並榮幸邀請到國際知名會計學者南方科技大學商學院曾曉亮教授(Dr. Albert Tsang)擔任開幕式嘉賓並發表專題演講，向與會師生介紹「ESG領域最前沿的研究方向」。
圖書館週系列活動由陳俊強副校長致詞揭開序幕，陳副校長表示「ESG是評估企業永續發展的重要指標，也是影響企業形象聲譽和投資人信任度的重要關鍵因素」，更以他和AI互動經驗為例，指出資訊技術發展可協助企業落實ESG，但假訊息的判讀、海量訊息的處理、資料利用與防護等作為也為企業帶來相對應的挑戰。會計研究發展基金會王怡心董事長與會計系鄭桂蕙主任在致詞時不約而同強調ESG的重要性與熱門程度，包括近期會計研究發展基金會推動臺灣接軌IFRS永續揭露準則，以及在Google上搜尋「ESG」僅花不到1秒即出現上億筆搜尋結果，可見ESG已是當代顯學。
曾曉亮教授為會計領域ESG和CSR研究創始人，2篇關於企業社會責任資訊揭露的文章引用量位於全球2010年以来會計學領域論文引用量的第1和第9名，累計發表的學術文章已經被引用將近9,000次，並於2022年獲得美國會計學會（AAA）「會計文獻傑出貢獻獎」，研究成果斐然，亦擔任Accounting Horizons主编、 British Accounting Review和Journal of Accounting, Auditing and Finance 副主编、以及多家國際著名學術期刊的編輯委員，在國際會計學領域具有舉足輕重地位。
在演講一開始，曾教授首先以博士(Doctor of Philosophy)一詞，揭櫫學術研究的本質為探究哲學，也就是「回答沒有人回答過的問題」，接著帶領與會者分析會計學各研究主題文獻發表量與被引用量消長，切入今日演講主題，建議研究者應朝著目前發表量極少但引用量極高的研究方向發展，若研究主題已太過成熟，表示已無太多成長空間，將導致投稿被接受度降低。
在會計學領域中方興未艾的主題正是ESG。面對ESG浪潮，我們真正想知道的不是名詞定義，而是透過Why、What以及How三大核心要素針對ESG議題進行全面性研究。曾教授以航空母艦和海面浮冰巧妙比喻ESG的價值，如果經濟財務價值為艦載機和海面上的浮冰，航空母艦和海面下的冰山就代表著社會價值和環境價值，前者為可見的顯性價值，後者為不可捕捉、難以測量的隱性價值，顯性價值必須有龐大的隱性價值支撐才具有拓展性和可持續性，而隱性價值在現今資本市場的影響力日益增加。
曾教授也以波浪和探照燈比喻ESG資訊，在投資市場上推波的是人，包括投資人、經理人、分析師等，企業所揭露的ESG資訊將影響人的行為或情緒，進一步影響企業的價值估計；探照燈的照明功能則代表企業影響力，ESG資訊在未來將與企業影響力有更緊密的連結。
引述會計學大師Baruch Lev所言「會計的終結，在於持續減弱的有形資產和不停增加的無形資產對企業的影響」，曾教授認為「會計的未來就是非財務訊息」，ESG興起為會計學帶來巨量的資訊作為分析研究素材，結合AI技術的力量，可以打開學域既有邊界，為會計學開啟嶄新宇宙，帶來新的創造與挑戰。
短短兩個小時內，曾教授深入淺出介紹ESG的內涵、與企業價值的關聯、對企業的影響、實踐和評級等問題，最後以「ESG的崛起，就好像拂曉的光，照亮了很多人的路」作結，並在曾教授鼓勵在場師生對研究保持熱情的響亮歌聲中圓滿結束精彩的專題演講。
「集點闖關抽好禮」活動也在圖書館週開幕式當日回歸。今年設置8大闖關攤位，包含恩主公醫院健檢衛教關卡、會研基金會、學生會QA大會考、三大電子書商推介電子書資源，並引進吸睛的大型搖獎機和參加學生進行趣味抽獎互動，藉此協助同學們認識並善用圖書館電子書資源、時時進行自我健康管理，並攜手學生會積極參與校務。
112年圖書館週系列活動，自即日起至12月4日，接下來活動還有學術論文投稿、資訊安全、永續投資、高齡服務、健康管理等主題專題演講，以及主題書展、主題影展、有獎徵答、資料庫教育訓練等圖書館推廣活動，敬邀師生參與，共創未來臺北大學永續發展能量。
更多圖書館週資訊：請點我</description><pubDate>Sun, 26 Nov 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>112年度2次行政及各教學大樓室內作業環境監測符合法令標準</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6563f44267ab2a0848316b4f</link><description>112年11月委託廠商實施第2次行政及各教學大樓室內作業環境二氧化碳濃度監測，實測360處地點未發現超過勞工作業場所容許暴露標準5000PPM，均符合法令規定，如附件1。</description><pubDate>Sun, 26 Nov 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>通識月大師講座　陳浪與他的旅行陸/路途</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6563eafc67ab2a0848316b3b</link><description>第26屆通識月大師講座閉幕場「The Backpacker-mdash;沒有終點的陸途：走遍中國大陸超過50座城市的生命體悟」，邀請旅人作家陳浪談及他的「旅行陸/路途」。講座主要分成四個階段，「旅行的記錄與書寫」、「漫漫長路上」、「這麼遠，那麼近」以及「相遇然後分離」。陳浪在講座中分享其獨自一人走遍中國大陸超過50座城市的經歷故事，以及之後如何成為走在旅途中的旅人與旅行作家，並分享其中，所對於生命的感悟。
「People don-rsquo;t take trips, trips take people.」，一開場陳浪就以John Steinbeck說過的話分享著。他說每每分享，都非常喜歡以此句做為開場。陳浪自大學時期到中國南京大學當交換生後，便開啟了一趟又一趟的背包客旅程，足跡遍及中國以及歐美各地。交換生時期的他，「旅行」是滋養生活的一部分。他記錄旅行，也書寫旅行。同時「旅行」也是引領著他思考生活、工作，以及往前邁進重要的養分。而之於在旅行的漫漫長路上，陳浪說道，一位合格的旅行者，應該要學會擁抱旅途中的荒謬，而不是害怕它。因為正是這些荒謬的經歷，讓每個人的旅行故事變得獨特而難忘。他鼓勵旅行者應以開放的心態，接受旅程中的一切，因為正是這些經歷，豐富了旅途，也豐富了人生。
接著，陳浪也以大疫三年對於旅行的感悟，跟大家分享。他說「千里之行，始於足下，不必遠方」。陳浪覺得，旅行的真諦不在於旅者走過多遠的距離，而是在於如何走近自己的內心，與自己的內心更為靠近。他鼓勵同學平常可以從自身生活周遭開始探索，進而更深入地瞭解自我。陳浪建議，每個人都應該思考自己為何踏上旅途，並且不過度依賴他人的觀點。因為人生本身就是一趟旅程，在這趟旅程中，如何持續反思自己的動機和目的，找到堅持下去的理由，才是關鍵。
此外，陳浪也分享他在南京大學當交換生時，不經意地在書店裡，看到一張名信片，上頭寫著「總以為，人生最美的是相遇。後來才明白，其實難得的是重逢」。當時的陳浪，對於這段話的下半句，實不太能體悟。後來，在偶然一次到日本仙台的旅途中，從與一位中年男子偶遇，再到回歸各自生活，一年一次地以社群軟體，相互祝賀生日快樂，再到他重返日本北海道，遭逢北海道大地震，輾轉租車南下借住仙台大叔家，而後疫情三年，隔海彼此祈福也祝福。一直到現在，陳浪與這位日本大叔的家庭，建立起相當特殊且深厚的友誼。在此，見面次數雖不多，但卻因人生的短暫遭逢、相遇與扶助，彼此間有了特殊的連結與回憶。「離別後的重逢，其實更顯難得」。
進一步，陳浪也提及在旅行的過程中，我們要學習帶著微笑向別人說再見，即使分離通常伴隨著悲傷，我們仍舊要帶著微笑。「因為在旅行的路途中，最好的學習是人」，藉由人來人往短暫地停留與交會，我們永遠都走在學習的路上。旅行的過程，漫漫長路，我們卻也處處學習。
而面對現今科技的影響，陳浪說道，現代的科技往往讓我們在旅行的過程，先是拍照記錄優先於其他。陳浪以為，在旅行的當下，我們應該是要享受當下，運用自身之五感，記住瞬間。因為時間總是在流逝，我們無法停止時間，但可以深刻地記住那些時刻。同時，他也以電影《白日夢冒險王》最後一幕，當雪豹出現的那一瞬間，攝影師說道，「I just want to stay in it.」期許大家「在旅行的路上，當個感性與理性的人」。因為活在當下，才是記錄人生、旅行和時光的最好方法。
最後，陳浪也鼓勵大家，可以利用大學在校時期，多多參加校內外種種的交流或交換生之機會，嘗試跳出生活圈，擁抱世界，探索自己。同時，他也勉勵大家，即使這一路遭遇別人的質疑或缺乏鼓勵，也要記得自己是自己最大力量的源泉。他更期待未來有機會，可以與同學在旅途中相遇，而不是在教室裡。
本學期的通識月就在陳浪的分享中，圓滿落幕。本屆通識月之主題，「堅持所愛 超越自我」，看似平凡，卻不簡單。希望大家在有限的生命路途/旅程中，堅持做好一件事，即使碰到一連串的試煉、挑戰，或需要自我沉潛，再再都是人生最好的磨煉與試金石！</description><pubDate>Sun, 26 Nov 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>