<rss version="2.0" encoding="UTF-8"><channel><title>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news</link><description>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</description><author>NTPU 國立臺北大學</author><image><url>https://new.ntpu.edu.tw/assets/logo/ntpu_logo.png</url></image><language>zh_TW</language><copyright>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</copyright><item><title>【交換留學說明會】荷蘭格羅寧根漢斯應用科技大學</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6364b165836cf05bcfa9e156</link><description>✨想要到荷蘭漢斯應用科技大學交換或是進修碩士嗎？✨那你絕對不能錯過本次的交換留學說明會！
日期：11月18日(五)
時間：12:30-13:30
地點：公院111教室
*活動提供限量餐點
歡迎有興趣的同學踴躍參加!</description><pubDate>Fri, 04 Nov 2022 06:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>國立臺北大學財政學系徵聘教師</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6364c6a0836cf05bcfa9e161</link><description>國立臺北大學財政學系誠徵教師
一、新聘教師起聘日：中華民國112年8月1日。
二、擬徵聘名額：學士班：助理教授以上專任教師1名
三、所需資格條件：
(1)應聘學士班專任教師者，應具備財政學(或公共經濟學)、租稅理論與政策、
經濟學各領域或其他相關領域之專長，並已獲頒本校認可之助理教授以上教
師證書，或擁有教育部承認之國內、外大學或學院之博士學位，或於112年
7月31日前取得博士學位證書，並於本校審議前(112年3月7日)繳交經驗
證之臨時學位證書，以供審查使用。
(2)應聘學士班專任教師者，應具備英語授課能力，每學期至少開設一門全英語
授課課程。
四、應檢附之文件及著作
(1)
詳細履歷表、著作及論文目錄一覽表（著作及論文目錄一覽表，請自本系網站最新
公告下載，https://finc.ntpu.edu.tw/）。
(2) 博士學位證書影本或取得博士學位證書之證明書（112年7月31日前）。
(3) 如係外國學、經歷者請附中譯本並由駐外單位認證證明、個人出入境記錄、國外學歷送審
教師資格修業情形一覽表及國外修業成績單正本。
(4) 已取得教師證書者請附影本。
(5) 身份證影本或護照影本。
(6) 推薦信三封。
(7) 論文及相關著作。
(8) 授課科目表（即檢附可於本系教授之科目名稱，並提供相關資料以資佐證。）。
(9) 其他相關證明文件(學、經歷證明文件等)。
五、申請截止日期：111年12月16日(五)（郵戳為憑）。
(1)
有意申請者請於申請截止日前（含當日，以郵戳為憑）檢附有關資料文件郵
寄至「237303 新北市三峽區大學路151號，國立臺北大學人事室收」【請註明
應徵系所及應徵者姓名】。
(2)合者約談，恕不退件。
註、上列資料不齊者，恕無法受理。 應聘資料不另退還，如需檢還請提前告知。
聯絡方式：聯絡人-高櫻月助教
電話：+886-2-8674-1111#67384
傳真：+886-2-8671-6108
電子郵件：finc@mail.ntpu.edu.tw
網址：https://finc.ntpu.edu.tw/</description><pubDate>Thu, 03 Nov 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>教學大樓高壓設備更新施工停電公告（第2次）</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6364c1a8836cf05bcfa9e160</link><description>教學大樓訂於111年11月6日上午8時至111年11月6日晚上10時（共14小時）停電進行「民生校區教學大樓高壓電力設備改善及整修工程」整合資訊、空調等電力線路銜接新設高壓設備，須停電施作以確保安全，停電前請先將使用中之用電器具電源關閉或拔除插頭，以免損壞，如工程提早完工，將提前供電，惟施作過程中若發生不可預測之特殊情況時，亦可能延緩供電，不再另行通知，停電以致不便之處，敬請見諒。</description><pubDate>Thu, 03 Nov 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>本校與國教院簽署學術交流與合作協議書</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/63646b59836cf05bcfa9e13f</link><description>國立臺北大學與國家教育研究院於111年10月25日上午11時簽署學術交流與合作協議，分別由本校李承嘉校長以及國家教育研究院林崇熙院長代表雙方簽署，為雙方學術交流與合作開啟新頁。
國家教育研究院於100年3月30日成立，旨在長期從事整體性、系統性之教育研究，促進國家教育之永續發展。其身為國家教育智庫，聘有多位教育政策分析專家，在台灣教育以及課程發展方面具有無法取代的重要性。李承嘉校長表示，臺北大學與國家教育研究院具有非常難能可貴的地緣相近關係，爾後應可立於此基礎上，進行更多深度交流與互動。此外，就角色而言，國教院扮演的是教育政策分析及發展的角色，而臺北大學則是教育政策之實踐機構，透過具理論及研究基礎的教育政策制定，再加上學校教育現場的有效執行與推動，期能產生理論與實務結合之綜效。
簽約儀式於國家教育研究院舉行，協議書內容包含雙方研究合作、人員交流、學生實習、參訪活動等促進學術交流與合作相關事項。未來雙方將以協議書為基礎，進一步尋求更為多元、密切之合作，提升國際學術能見度及影響力。</description><pubDate>Thu, 03 Nov 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>111學年度第1學期加退選、教育學程學分費繳費注意事項</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/636334a2836cf05bcfa9e10b</link><description>111學年度第1學期加退選、教育學程學分費補繳，自111年11月7日起請自行上網列印繳費，繳費截止日為111年11月20日
一、 繳費注意事項：
1、繳費單於11月7日起，請直接上網至本校首頁右下方(土銀代收學費)列印。(https://eschool.landbank.com.tw/index.aspx點網址-rarr;學生專區登入)
2、有辦理貸款未貸部分且尚未繳費者，如(語言學習資源使用費、超修/三修費)，請務必於繳費期限內補繳。
二、繳費方式：
1.持繳費單至台灣土地銀行臨櫃繳納(約須一個工作天銷帳)
2.ATM轉帳(約須一個工作天銷帳)
3.信用卡繳納(約須3-5個工作天銷帳)
4.超商繳納(約須7個工作天銷帳)
三、繳費期限：111年11月20日截止。(如逾期請儘速以上述1、2項方式繳納，以免影響111學年度第2學期之註冊事宜)</description><pubDate>Wed, 02 Nov 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>趙雪君老師榮獲傳藝金曲獎最佳編劇獎</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/63631669836cf05bcfa9e0fd</link><description>榮獲中華民國第21屆十大傑出女青年，專精於戲曲劇本創作的中文系趙雪君老師，以創作作品升等副教授，成為臺北大學第一個以傳統戲曲創作升等教師。今年更以《當時月有淚》，拿下第33屆傳藝金曲獎最佳編劇獎。
看崑劇《長生殿》　終於找到她想寫的東西
「我小時候就很想當作家，但是不知道要寫什麼。」2000年，上海崑劇團來臺演出《長生殿》，她連兩天在劇場內觀看崑劇表演，終於找到她想寫的東西，為她的創作潛能找到一個方向。從臺大歷史系畢業後，進入臺大戲劇所，最後在清大中文系取得博士學位。「我喜歡讀歷史故事，吸引我的，是透過戲曲表演出來的歷史故事。」也因此串連出歷史、戲劇和中文三種不同領域的求學脈絡。
臺大戲劇所唸書時，在京劇界大師王安祈老師開設的「戲曲編劇」課堂上優異表現，讓她的創作有了演出機會。「碩二時，我交了一份兩萬字的劇本，王老師很喜歡。」這份期末作業被選為國光劇團的年度製作，由王安祈老師重寫唱詞後上演。臺灣指標性京劇團年度新戲《三個人兒兩盞燈》，才不過是趙雪君老師第二本習作。她的作品上了舞台，自此和業界有著進一步連結，對她日後的劇本創作甚為重要。「跟劇團合作的實務經驗很重要，讓我迅速拉高創作能力。老師幫我改完劇本後，我才發現，原來還可以這樣寫。」
真將軍與假公主　《當時月有淚》劇本創作
在王安祈老師的介紹下，趙雪君老師和一心戲劇團有了合作機會，著手歌仔戲劇本寫作，「這個劇團很特別，採雙小生的表演方式，執行長跟我說想寫岳飛和宋高宗的故事，我構思著，開始《當時月有淚》劇本寫作。」
岳飛和宋高宗的故事大家都知道，特別的是，這一部戲裡面，沒有秦檜。
喜歡聽「百家講壇」裡袁騰飛在《兩宋風雲》節目講歷史，趙雪君老師對於劇中兩人的個性，也都是從這個節目確立。拿掉了秦檜，岳飛故事的走向就不是純然的忠奸對立，多了空間可以探究岳飛與宋高宗之間，究竟發生了什麼。對於劇情安排，趙雪君說明，演戲不是歷史重述，兩個多小時的戲曲舞台不可能全然按照史實搬演，大致上的故事情節與情境鋪陳，是落在表現宋高宗心思深沉複雜，而岳飛始終看不清戰場之外的世界，遠比戰場上的廝殺更需要步步為營。
此外，趙雪君老師也在劇本裡加入「柔福帝姬」這個角色。身為宋徽宗第十個女兒，靖康二年隨同趙宋宗室一同被金軍擄至北國，卻在數年後奇蹟似的孤身回到南方。經過眾人驗證後，確定身份為真，宋高宗將柔福帝姬改封為「福國長公主」。紹興十二年宋金和議後、韋太后回朝，韋太后一口咬定真的公主在紹興十一年病逝北國，青史上留下一筆「福國長公主」原來是個貪慕虛榮的比丘尼「靜善」冒認，而早有人猜測，那不過是韋太后不願意公主將太后在北國的遭遇說了出來，公主，只能是假公主。為了宋金和議，死了一個真將軍、一個假公主，祈求月娘為人間說不盡的悲傷流下一滴眼淚。
「我這輩子第一件作對的事，就是投胎。」獲得本屆傳藝金曲獎最佳編劇獎，趙雪君老師受獎時，一開口便感謝母親、先生、師長和劇團的支持。她也感謝愛好戲劇的觀眾們，沒有臺下看戲的觀眾，也沒有她實現夢想的機會。
趙雪君老師戲曲編劇作品包括國光劇團《優伶天子》、《極西之地有個費特兒》、《費特兒》、《狐仙故事》、《百年戲樓》（王安祈教授、周慧玲教授合編）、《金鎖記》（王安祈教授合編）、《三個人兒兩盞燈》（王安祈教授合編）；一心戲劇團《當時月有淚》、《千年》（原著劇本）；第32屆傳藝金曲獎頒獎典禮表演節目《射日》。</description><pubDate>Wed, 02 Nov 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【公告】本校112學年度碩士班一般入學考試簡章</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/636216d3836cf05bcfa9e0dd</link><description>一、考生請詳閱招生簡章規定事項（請特別注意本校筆試有限用電子計算機型號、禁用攜帶穿戴式裝置相關規定；作答限用藍色或黑色筆｛含鉛筆｝，倘因應題目須以圖表作答，圖表部分則不限用色彩）。
二、網路報名日期：111年11月23日上午10時起至111年12月7日下午1時止。
三、本次簡章第16頁訂有「因應COVID-19疫情應變措施」及第89頁「本校因應疫情應變考試項目內容及佔分比之系所分則」，請務必詳閱並注意疫情變化。
請點擊查閱本校112學年度碩士班一般入學考試簡章</description><pubDate>Wed, 02 Nov 2022 07:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>第三屆『老大人音樂節』熱力登場</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6361e196836cf05bcfa9e0c6</link><description>臺北大學社科院USR計畫為實踐大學社會責任，以音樂服務在地社區長者，因此將於新落成的心湖會館，辦理「第三屆老大人音樂節」。本場為大學城節慶第23場，今年邀請許多在地的表演團體，將為各位帶來懷念、動聽的歌曲演奏以及有趣的現場互動，歡迎老中青三代一同走入時空隧道，以精彩的音樂節目來度過涼爽的午後吧！
📌日期: 111年11月12日週六
📌時間: 下午2:00~4:30 (1:40開始報到)
📌地點: 臺北大學心湖會館A區
📌節目內容: 社區與校內樂團表演、老歌合唱、健康操、社區據點特色藝品展、爺奶手沖咖啡館等。
📌費用：本活動「一般觀眾免報名、免費入場」。※備註：我們將預留10位輪椅長者特留席，歡迎填寫表單以利保留位置。登記網址: https://tinyurl.com/2xhujpzp</description><pubDate>Tue, 01 Nov 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】「北大萬聖節」三百親子扮裝同樂</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6360b2a0836cf05bcfa9e097</link><description>社科院USR計畫推出的「大學城系列節慶」一直廣受社區期待，從玩具節、老大人音樂節，直到年終的聖誕點燈，不只小孩愛玩，更是吸引全家出動。在2022年10月29日傍晚，社科院USR結合三鶯樹地區友善兒童家長社群，以及大學京都愛樂社團，在社科院大廳舉辦了第一屆的北大萬聖節-rdquo;Knock Knock Trick-rsquo;O-rsquo;Treat-rdquo;。在80位家長與學生志工的投入下，以音樂和十家紙箱屋招待社區小朋友進行扮裝晚會，即便戶外下著大雨，現場仍湧進310位親子出席，度過歡樂的一晚。
這也是「大學城系列節慶」的第22場大型社區活動，計有鳶山協會、三之三基金會、德國Hape、玩具教育發展協會、安可堡Uncle Bubble、大學風呂、大學京都、璟豐紙品公司、TOKUYO、迷克夏北大店等團體參與協辦，分別提供300本兒童繪本、玩具球球、飲品、以及5000顆糖果等作為禮物，讓每位小朋友玩得盡興、拿得開心、吃得愉快。
社科院USR計畫主持人曾敏傑表示，2020年即已關注到社區舉辦的萬聖節踩街活動，看到社區對萬聖節的熱情，但也擔憂兒童在路上的安全，因此萌生在北大校園中舉辦萬聖節活動的構想，希望孩童在過節的同時，能兼顧安全，同時也可以讓家人一起歡樂過節。今年恰巧社區媽媽李玉華聯結了十位熱心的家長，加上校友中心張永森組長引薦大學京都前主委邱水旺先生，又聯結上京都愛樂社團，才促成這次首屆的Knock Knock Trick 'o' Treat活動。
紙箱屋都是由社區家長協力完成，家長們製造紙箱屋來代表社區，並設計互動遊戲，讓孩童能享受萬聖節與人互動的-rdquo; Trick or Treat-rdquo;。大家平日白天都要工作，只能利用在夜晚及假日時，帶著孩子一起規劃、設計及製作，也讓紙箱屋成為拉近親子關係的媒介。家長們最後也如期完成了十個紙屋據點，包括有風呂巫師之家、惡魔之神的家、漢克叔叔的家、套圈圈之家、嚇破膽鬼屋的家、京都精靈的家、彩虹神秘之家、暗黑戳戳樂之家、飛碟屋的家、東摸摸西摸摸之家等。家長們透過本次的活動，也讓自己的小孩們瞭解社區服務，原來只要透過親子雙手製作，就可盡己所能，為社區服務。
大學京都社區的薩克斯風樂團-「京都愛樂」，也在本次活動中登場，共有十位熱愛音樂的居民為前來遊戲的民眾演奏20首曲目，加上現場的伴舞，更為活動增添音樂氣息與動感氛圍。本次演出的歌曲，也讓許多帶孫子、孫女前來的阿公阿嬤們十分懷念，這些歌曲對於長輩而言是如此的熟悉，彷彿坐上時光機回到年少輕狂的歲月。現場一位80歲來自中和的奶奶，也表示這些歌是她過去的回憶，很久沒有聽到這些老歌了；而居住在社區的前台灣駐法特任大使呂慶龍先生，更是親自出席聆聽音樂，也肯定這項活動對於社區的意義；一位從事房屋經銷的大姊，更是指出北大這些節慶活動對於帶動房價極有助益，讓居民感覺住在三峽很幸福，未來一定要邀請建商們來多多贊助。
本次活動計招募了22位社工系、行政系、財政系的學生擔任志工，協助家長指導孩童體驗遊戲，並在完成活動後發糖果給孩子們，看見在與孩子遊戲的過程中，學生們展露的笑顏與孩童歡樂的心情，更為這場活動增添溫馨感受。孩童們歡樂滿足的神情、拿到糖果愉快的笑容、以及滿懷感激的道謝，讓學生們暫時忘卻了期中考試的煩惱。
本次活動是今年繼「北大玩具節」之後，一場結合北大、學生、社區的共同回憶，更是臺北大學城社區生活的寫照。這一場萬聖節活動，不僅創造孩子們歡愉的回憶，也為學生在考試中短暫的紓壓，而長者緬懷過往時光，讓老青幼三代都能在活動中得到快樂。USR的「大學城節慶」活動，在於透過節慶活動讓老師、課程及學生們投入社會實踐，在社區的需要上看到學校的責任，也讓台北大學與社區連結更加緊密。</description><pubDate>Mon, 31 Oct 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>第22屆傑出校友專輯電子檔上架</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/635f64ae836cf05bcfa9e040</link><description>本次專輯內容包含特別貢獻獎以及傑出校友得主之事蹟簡介內容請見下方連結!
〈得獎名單〉
◎特別貢獻獎：☆蘇建榮：經濟學系碩士班民國74年度畢業/財政部部長
◎學術成就獎：☆簡睿哲：金融與合作經營學系民國84年度畢業/台灣大學國際企業學系暨研究所特聘教授
◎企業經營獎：☆李怡寧：不動產與城鄉環境學系民國82年度畢業/和通建設董事長☆張耿禧：會計學系民國79年度畢業/勤業眾信聯合會計師事務所董事☆陳春銅：企業管理學系碩士在職專班民國110年度畢業/良茂機構董事長☆趙冠宇：企業管理學系7民國3年度畢業/樂齡生活事業股份有限公司董事
◎公共服務獎：☆吳光陸：法律學系民國62年度畢業/精誠法律事務所主持律師☆王怡文：公共行政學系碩士班民國81年度畢業/行政院災害防救辦公室副主任☆劉孝堂：公共行政暨政策學系碩士在職專班民國97年度畢業/空軍防空暨飛彈指揮部中將指揮官☆林炎田：犯罪學研究所民國99年度畢業/高雄市政府警察局局長☆陳錦隆：法律學系民國60年度畢業/喜瑪拉雅研究發展基金會董事長
◎行誼典範獎：☆陳志明(釋明光法師)：統計學系民國63年度畢業/中國宗教徒協會理事長
傑出校友專輯電子檔</description><pubDate>Sun, 30 Oct 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】「於此，有時」音樂會 風呂長者開眼界</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/635f3dd8836cf05bcfa9e02b</link><description>臺北大學社科院USR計畫關心在地長者，10月25日邀請鄰近社區「大學風呂」等長者14位，與學生藝術共融，共同聆賞「Dasein 於此，有時」鋼琴演奏會。本次表演由通識中心林子晴老師邀請台南藝術大學何婉甄副教授，親臨臺北大學演出，帶領觀眾從哲學的角度體會時間的遞嬗，以音樂的形式，將台灣作家借海德格的「Dasein」為引，從柴可夫斯基的「四季」，到台灣新秀作曲家高愷怡的「四序」。與大家共同感受時間、季節、時序與音樂。
Daisein是海德格提出的哲學觀念，講述此時此刻，時間與自我。何婉甄老師想要表達「音樂是流動的藝術，它不佔據空間，佔據的是時間。」並用聖經傳道書「凡事都有定期，天下萬物都有定時」作為演奏前的開場。何老師是臺灣知名的鋼琴家，自幼隨母親學習鋼琴，展露過人的天分，13歲就應指揮家亨利‧梅哲(Henry Simon Mazer)邀請，與台北愛樂管弦樂團合作。何老師與林子晴老師在巴黎求學時認識，這次因緣際會來到北大演出，讓修課學生及社區長者感受不同的演出。
本次講座由「於此 有時」專輯出發，借海德格的「Dasein」為引，從柴可夫斯基的「四季」，到台灣新秀作曲家高愷怡的「四序」，與大家共同感受時間、季節、時序與音樂。「四序」是一個實驗性的創作，作曲者希望創造更多音樂的可能性，因此在聲音的產生上，大膽地使用鋼琴箱內的琴弦發出聲音，不同於一般的音樂演奏，而是以強烈的音符震動在場的聽眾。演奏完第一階段後，接下來就進入柴可夫斯基著名的「四季」，在流暢的音符與精湛的演奏技巧下，現場的長者與學生都陶醉其中。
社科院USR繼日前於「大學風呂」辦理巡迴書展後，本次友善接待由社區經理郭怡君帶領10位社區長者前來欣賞。其中有幾位長者本身都有學習樂器，因此對音樂會很有興趣，其中一位國小退休音樂老師郭閱大姐即表示，何老師真的是一個音樂天才，從小有母親的薰陶與培養，所以可以這麼年輕就有精湛的彈奏技巧，並且在演出時忠於創作者，是一件很不容易的事。也是校友的總幹事郭怡君說，長輩對於演奏者會撥鋼琴箱內的弦，是很新鮮的體驗，演出後都紛紛跑到台前問何老師如何彈奏。而社區長者羅灣娜也表示感謝臺北大學，讓她參與一個美好的演奏會，度過一個豐富的下午。
現場修課同學表示，整場演講印象深刻的是，現代音樂為了跳脫古典的框架，在樂譜上有特殊的記號，用新的方式去創造新的聲音，如叉叉符號是撥弦、三角形是指甲在弦上滑。有點像把鋼琴當豎琴彈的概念。第一次看到鋼琴彈到一半去撥鋼琴箱內的弦，音調聽起來有點讓人害怕卻又帶著新奇感，習慣後才能認真聆聽演奏者想表達的情緒，這樣的表現方式著實跳脫框架，也讓同學知道原來鋼琴還有更多的可能性。
如同「音樂是流動的藝術，它不佔據空間，佔據的是時間。」何老師在講座中的這句話，使同學們印象深刻且有所體悟。音樂隨著時間的流淌，在每個世代留下或深或淺的印記，「打開心，接受不一樣的聲音」是何老師在彈奏、示範撥弦前給大家的小叮嚀。這場與眾不同的音樂會，開啟了社區長者及同學的眼界，也拉近了大學與社區的距離。</description><pubDate>Sun, 30 Oct 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>2022TCSA公布 臺北大學報告書三度奪白金</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/635cda4f836cf05bcfa9e007</link><description>全國規模最大「2022年第15屆TCSA台灣企業永續獎」報告類獎項30日公布，臺北大學連續三度獲得白金獎。校長李承嘉期許全校師生珍惜過往努力的軌跡，繼續深耕永續教育並在校務行政與社會連結各方面落實行動，善盡大學責任。
自2017年起，臺北大學每年定期發布永續報告，檢視校園ESG各面向表現，並與各利害關係人溝通，至今已發布五本報告書。為精進報告品質並自我激勵，每年也參與由財團法人台灣永續能源研究基金會主辦的TCSA獎項。繼前兩年獲得白金獎後，今年再度獲得白金等級肯定，穩居國內大學界永續報告領先地位。
因應包括氣候變遷、社會轉型等國際趨勢，「永續發展」近年成為全球各行各業最受矚目的議題。儘管目前主管機關尚未強制命令，但各大學近幾年也就永續發展相關業務積極交流互動，並紛紛主動出版永續報告書。
延續往年編製與出版流程，《2020-2021臺北大學永續報告》主要由秘書室統籌，在永續發展委員會永續報告編製工作小組指導下，除了依循國際永續報告書GRI準則要求，更具體展現高等教育機構特性，今年還新增參考SASB-EDU重大議題、以及美國高等教育永續促進協會(AASHE)制定國際大學永續評比系統(STARS)架構，擬定關注議題項目，並經完整利害關係人與內部衝擊程度調查，確立報告揭露架構和邊界。
審慎遵循國際規範執行整體編製作業同時，確保內容數據正確，報告也通過外部第三方會計師事務所依據ISAE3000準則確信，再經七月底永續發展委員會確認後正式對外發布。
定期出版永續報告書並連續獲得外部專業肯定，李校長感謝所有參與編製工作成員的付出，期許在獎項的鼓勵下，能激勵更多師生積極關注永續議題，並以行動響應支持。他也提到，永續發展委員會今年七月會議已經通過，學校將成立專職「永續辦公室」，負責統合包括永續教育、永續校務治理和各項相關業務，宣示臺北大學更進一步朝永續大學目標邁進。
「2022TCSA台灣企業永續獎」定11月16日在臺北圓山大飯店公開頒獎，頒獎典禮同時還將舉辦2022全球企業永續論壇(Global Corporate Sustainability Forum, GCSF)，商學院也將於論壇中承辦學術論文發表專場，歡迎有興趣的師生踴躍報名參與。</description><pubDate>Sat, 29 Oct 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>校園開幕典禮實況轉播</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/635bdf7b836cf05bcfa9dfe6</link><description>https://youtu.be/grpJIk_LwrM</description><pubDate>Sat, 29 Oct 2022 01:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>擦亮母校招牌　第22屆傑出校友表揚大會</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/635d1595836cf05bcfa9e00f</link><description>臺北大學10月29日於福華飯店舉辦第22屆傑出校友表揚大會，頒發獎項予各領域表現傑出校友，本屆獲獎校友共11人，此外，財政部長蘇建榮因從事公職績效優異，另外獲頒特別貢獻獎。
此次獲獎人分別為臺灣大學國際企業系教授簡睿哲、和通建設股份有限公司董事長李怡寧、勤業眾信聯合會計師事務所董事張耿禧、良茂建設董事長陳春銅、前群益證券投資顧問有限公司總經理趙冠宇、精誠法律事務所主持律師吳光陸、行政院災害防救辦公室副主任王怡文、空軍防空暨飛彈指揮部中將指揮官劉孝堂、高雄市警察局局長林炎田、喜瑪拉雅研究發展基金會董事長陳錦隆、海明禪寺住持陳志明（釋明光法師）。而任教於臺北大學的財政部長蘇建榮，借調擔任臺北市政府財政局長、財政部長，由學方與校友總會共同頒發特別貢獻獎，表彰他對國家社會的卓越貢獻。
李承嘉校長首先恭賀獲獎校友，在遴選委員會費心審核下脫穎而出。「臺北大學經過數次更名，於2000年改制為臺北大學，從法商起家，在校友們協助下，校務發展蒸蒸日上。」歷任校長幾乎都把心力放在遷校和三峽校區硬體建設上，經過20年努力，相關典章制度已臻完善。臺北校區兩個BOT案陸續啟動，未來四年，校園景觀將煥然一新。將目標轉到軟實力層面，他點明學校未來重點，著重於留才攬才、跨域學習和國際化，努力提升教師研究能量、跨國交流和學術研究上。「學校有你們變得更偉大。」感謝校友的協助，他也期望日後學校的表現，不負學長姐們的期盼。
「出類拔萃多元、部長稅改領銜。宗師弘法濟世、主任防災救人。局長治安保家、將軍守土衛國。學術企業崢嶸、巍峨北大之光。」校友總會理事長林錫埼自創一首詩，讚揚此屆獲獎校友們的傑出表現。不管是在學術、企業、公共事務及個人行誼等方面，都有臺北大學畢業校友，在各自的領域作出貢獻、發揮影響力。從今年校友總會理監事改選後，7月與經濟系友會合辦第三屆「臺北經濟論壇」；9月成立「林錫埼社會科學講座」、舉辦北聯大四校高爾夫球賽；10月與新北市政府青年局合辦青年論壇；今年更募集超過千萬元的烏克蘭獎助學金等，逐項列出校友總會重要成績。他宣示，未來校友總會將在現有厚實的基礎上，繼續努力推動各項活動，也期許各位學長姐共同來「擦亮母校的金字招牌」，成為臺北大學發展的堅實後盾。
對於獲頒「特別貢獻獎」，蘇建榮部長感謝母校及師長們栽培，學校培養他思辨能力與專業素養，讓他得以跨入學術領域。學而優則仕，從學校跨入政界，歷練要職，豐富他的職涯歷練。「日後我可以告訴我的學生，我作過哪些事情，未來你們也可以。」他特別感謝財政部同仁們的協助，讓他得以完成財政部的重要政務。
除頒發傑出校友獎項外，林錫埼理事長及趙冠宇學長兩人，捐資千萬，獲得111年臺北大學「榮譽校友」榮銜，由校長頒發教育部捐資興學水晶獎座，感謝他們在提供獎助學金、補助教師發表優秀期刊論文、資助興建專業教室等，給予校方諸多協助。此外，也頒給蔡俊宏、簡剛民學長「深耕圓夢獎助學金」感謝狀，感謝兩人協助校內經濟弱勢學生，得以順利完成學業。
臺北大學傑出校友產生方式，由遴選委員會辦理遴選，包括校內代表、社會賢達、校友總會推薦傑出校友代表等人組成，會中邀請各推薦單位派員列席說明推薦理由，讓遴選委員瞭解被推薦人相關事蹟，以昭慎重。</description><pubDate>Fri, 28 Oct 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>熱情、朝氣　臺北大學歡度73週年校慶</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/635cc19c836cf05bcfa9dfea</link><description>臺北大學29日舉辦創校73週年暨改制22週年校慶開幕典禮及運動會，邀集師長、職員、學生、退休教職員們，以及來自各地的校友們共同與會。充滿活力的各項節目，一同展現開幕典禮的歡慶氣氛。
去年校慶因受疫情影響，取消部分活動。隨著防疫措施逐步解封，今年校慶恢復往日規模。從「Before Sunrise黎明前」北大舞會、「TRAVEL Go勇闖地心」北聯大迎新活動、「第一次做木工就上手」木工通識課程成果展、「響你的夜」校慶音樂會、永續市集，以及各類體育競賽和院系相關慶祝活動，為今年校慶揭開序幕。
開幕典禮前的校園路跑活動，在涼爽的天氣下熱烈開跑，參賽組別分為男女學生組、男女教職員工組及男女校友組，從綜合體育館大門出發，繞行校園一圈，各組前8名並可獲頒獎金。今年獲得女子教職員工組第一名的秘書室行政專員蔡詩韻，在參賽前便開始練習，比賽時雖然一度飄雨，但她仍然順利跑完全程，拿下第一名。
「好可愛喔！」許久不見的臺北大學校園吉祥物「大北」，在開幕典禮前亮相暖場，一出場便吸引眾人目光，更有小朋友開心地要和大北合照，大北也熱情地逐一跟現場師生擊掌。
除了感謝各單位規劃校慶系列活動的費心，校長李承嘉也特別讚許休運系啦啦隊參與此次開幕活動。他認為，近年雖然受到疫情影響，但學校的相關建設並沒有因此放緩。「宿舍跟捷運站旁的土地，正在整地當中，未來將作為極限運動場地，屆時歡迎大家來體驗極限運動。」而綜合體育館旁的空地，未來也將規劃射箭場，培育更多優秀的射箭選手。他也期待大家都能善用學校體育設施。
「今天早上起了一個大早來參加路跑。」校友總會理事長林錫埼參與幾次學校舉辦的路跑活動，他邀請所有人來臺北大學這片美麗的校園跑步，「徜徉其間，這真的是很棒的體驗！」林錫埼並特別贊助休運系啦啦隊，他認為，校友總會凝聚校友情感力量，以及作為母校和同學發展的後盾，對於學校各項充滿活力的活動，總會也將特別鼓勵與支持。林錫埼表示，總會一直在學校身旁，對學校發展貢獻心力，而有關學生們的未來發展，校友總會願意提供必要協助。
今年的表演節目，由熱舞社和休運系組成的啦啦隊擔綱，搭配激盪奔放的背景音樂，熱舞社和啦啦隊展現出青春洋溢的肢體表演。成立於1998年，迄今已有24年的熱舞社，同學帶來幾段充滿嘻哈等各類風格的舞蹈，凸顯出團體間強烈的新潮特色。曾獲北區舞展第四名以及全國舞展第三名，也在全國性舞蹈賽事college high勇奪佳績，北大熱舞社揮灑青春，用舞蹈告訴大家，每個人都有獨特的自我價值與夢想。而休運系同學組成的啦啦隊，會前便積極演練，場邊準備許多道具與背板，進場時的吶喊，展現出他們的積極與膽識，成員整齊劃一的各項動作，呼喝中帶著奔放，更贏得全場掌聲。
為了讓無法參加的教職員工生與校友能觀看開幕典禮，整場活動也搭配實況轉播，讓所有人共同參與校慶，一起說聲：「臺北大學，生日快樂！」</description><pubDate>Fri, 28 Oct 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】經濟系林茂廷師生發表USR APP成果</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/635b9105836cf05bcfa9dfc6</link><description>經濟系林茂廷老師自2017年參與社科院USR計畫之後，即透過課程以及自組學生E-major團隊，以學生自學及師生互學方式，協助USR計畫運用網路科技，強化北大USR資訊與社區間的流通。在2020年先是建置了社科院USR的網頁平台，加速活動報導在社區間的傳播，至今已發布出200則以上的報導文章，觀看人數也從個位數成長至百位數。在10月21日上午，更與E-major團隊發表為大學社會實踐量身打造的USR APP，讓未來計畫與社區間更無距離。
當日的網路成果發表會由USR計畫主持人曾敏傑教授主持，參與的人包括有校USR戴敏育執行長、社工系林予安老師、USR Hub與USR計畫助理等十餘人。開發這款USR專用的App，主要是為了USR計畫的傳播，以及強化活動報名的方便性，因此茂廷老師先是在2022年4月26日及29日舉辦「Figma-網頁設計」課程，教導學生運用Figma製作USR的APP，最後終於在10月21日正式上線，讓計畫、師生與居民能加以運用，也方便參與活動。目前APP已聯結近10則最新的活動報導，讓師生與居民透過APP，即可了解USR所舉辦的活動及內容。
茂廷老師在發表會上指出，這個APP是用Progressive Web App（PWA）漸進式網路應用程式，可以當成一般網站瀏覽，也可以作為APP安裝在手機或平板上。目前APP有兩種功能，一種是花絮，一種是活動。花絮的內容是USR近10則的報導，使用者可以在裡面看到最新的資訊；活動則是未來USR計畫要舉辦的活動，點選海報便能看到更詳細的活動資訊。
在App的平台中，點選左側的選單列，便可以看到USR計畫的Medium平台、FB粉專、Youtube頻道、信箱以及聯絡電話；使用者可以輕鬆地透過APP連結到USR計畫其他相關的網路頻道中，去觀看以及了解USR計畫的其他方案及活動，因此是一個很好的入口。
而在活動頁面中，點選有興趣的活動海報後，可以看到活動的主題、日期、時間、內容、地點等資訊；下方從左至右的按鈕，分別是分享、報名、登入行事曆。這些功能鈕都能讓使用者可以更快、更方便的達成分享、報名以及加入行事曆的功能。
另外針對各位老師要發布的活動資訊，也可以透過Google表單進行發布，發布完成後即會出現在APP上，當社區居民們擁有APP之後，就能隨時觀看社科院USR計畫的相關活動，方便隨時規劃來參與。未來計畫助理們可以po上自製的活動海報，也可以輸入資訊後，由App自動轉化成制式化的海報，減少設計的時間和成本。
最後，茂廷老師也提到，這款APP比較傾向是整合平台，APP整合了USR計畫的相關網站、最新的10則文章、活動報名等；讓擁有APP的居民與師生，能夠快速地在這款APP上找到需要的訊息。此外，越多人使用APP，後台的數據資料就越豐富，對於Emajor學生的學習效果也會更佳。因此，這款APP不僅帶給社科院USR計畫快速的傳播，更豐富了學生的學習成果，並且運用自學來善盡大學責任。
USR APP下載教學：
https://drive.google.com/drive/folders/1uIARBAhQASxAVv37Pw1vX0efUnym4g5k?usp=sharing</description><pubDate>Thu, 27 Oct 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>本校三峽校區「綜合體育館周邊(含鳶飛停車場)景觀綠美化改善案」施工公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/635b4004836cf05bcfa9dfae</link><description>旨揭工程謹訂於111年11月05日(六)-12月10日(六)進行施工，期間將有工程車進出校園，施工地點如下圖粉色區塊，屆時請在校師生及社區居民配合，切勿靠近施作區域，並儘可能離開現場，以利施作及確保自身安全，施工期間將責請施工廠商妥善做好交維措施及工區管制作業，過往車輛及行人請小心通行，施作期間造成噪音及通行不便，敬請見諒。
聯絡資訊
施工單位：千蕙園藝社 趙先生 0928-258269
校方窗口：總務處事務組 吳小姐 02-86741111 #66271</description><pubDate>Thu, 27 Oct 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>本校7位教師名列全球2%頂尖科學家排行榜</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/635a5dd5836cf05bcfa9dfab</link><description>全球排名2%頂尖科學家（ World-rsquo;s Top 2% Scientists）於2022年10月份公佈最新一期的榜單，本校在「終身科學影響力排行榜」及「年度科學影響力排行榜」中，各有5位教師入榜，扣除兩項皆有上榜者，本校共有7位老師入榜。
本校前一年度入榜之教師均蟬聯於今年度的榜單中，在「終身科學影響力排行榜」中，亦有新入榜的教師。完整榜單包括：都市計劃研究所曾國雄講座教授，資訊工程學系林道通特聘教授、陳裕賢特聘教授、企業管理學系陳宥杉特聘教授、蔡坤宏特聘教授、鄭啟均特聘教授以及蕭宇翔教授。顯現本校教師的研究表現及研究影響力受到肯定，在此亦恭賀所有入榜教師。
榜單是由美國史丹佛大學的專家團隊，透過引文摘要資料庫Scopus論文影響力更新至2021年底的數據計算出，分為22個領域和176個子領域，所使用的關鍵指標包括：「總引用次數」、「Hirsch h-index」、「共同作者修正的 Schreiber Hm-index」、「單獨作者」、「單獨或者第一作者」、「單獨、第一或者最後作者的文章引用次數」等六項。</description><pubDate>Wed, 26 Oct 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>第一次做木工就上手　通識課成果展</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/635a35fe836cf05bcfa9df7a</link><description>由通識教育中心與圖書館合辦「第一次做木工就上手」木工通識課成果展，10月27日於圖書館展出。作品皆為修習「綠設計與木作藝術」通識課程同學的首次木工創作。此次策展，除了展示修課同學們的創意，也代表木工是每個人都可學習的日常技藝。
此門通識課程，以木藝教育培養學生多元興趣與增進手作能力。作為初學木藝的成果展現，作品除顯露出個人特色外，也真實呈現手作質感，讓對木質生活有興趣的人不再只是想像。主辦單位希望，這樣的課程能讓大家都能很容易地學習木工創作。
展出作品為日常生活所用的各式餐桌物件及杯墊，從身邊小物開始，就是一個很好入門的項目。經過老師們介紹工具的操作方式後，再由修課學生各自發揮想像力，融入線條造型與美感，製作出屬於自己獨一無二的作品。例如有將餐具作成熊、魚和臺灣等造型，而呈現出來的雕刻手法，也看得出創作中的細膩度。
「以杯墊來說，採用日式的『組子』技法，一套杯墊共有四塊，可以收納在一個木盒子裡。」策展人褚喬說明，這次展示方式，結合了畫作的概念，把作品展示在畫框中，每個學生就像個畫家一樣，創作屬於自己的畫布，有的使用櫻桃木、胡桃木，有的使用非常特別的紫心木，讓作品組成了一幅畫作。
欣賞著同學們的作品，校長李承嘉非常期待可以參加這樣的場合，「相較於全國大專院校，木藝可說是臺北大學的一項特色。」他特別感謝懷德居基金會的捐助，可以讓同學在「木師基地」學習木工。而審美觀、靈巧度、木材認識等，都可經由通識課程來學習。展出的意義，除了鼓勵同學展示手工作品，也可以吸引尚未修過課的同學，讓他們對木工產生興趣。
教導同學木工創作的教師吳宜紋，認為同學們藉由這項課程，接觸樹木、體驗自然。她也稱讚同學，在約莫一個月的時間內，從自己買材料到產出作品，是一件非常不容易的事，也呼應了「第一次做木工就上手」的課程成果。
現場作品大部分皆以手工來雕刻，只有少部分以機器輔助。就讀於企管系的林福慶，指著自己的餐桌物件，說明他的創作理念。「我的盤子看起來有點像動物造型。所以挑材料時，我會看紋路和木材顏色深淺，讓作品能呈現我的構思。」他特別選購有環保標章的木材，這些都是從樹木上取下來，讓他在創作時格外珍惜材料的使用。在製作時，他發現木頭其實沒有那麼好刻，但可以雕塑自己想要的外型，讓創作更為有趣。
此次展出於圖書館2樓藝文展覽區，展期至11月26日，作為臺北大學73週年校慶系列活動之一，揉合手工藝、環保與創作巧思，為校慶活動帶來不同風格。</description><pubDate>Wed, 26 Oct 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>