<rss version="2.0" encoding="UTF-8"><channel><title>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news</link><description>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</description><author>NTPU 國立臺北大學</author><image><url>https://new.ntpu.edu.tw/assets/logo/ntpu_logo.png</url></image><language>zh_TW</language><copyright>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</copyright><item><title>【USR】林儷蓉談綠色照顧與失智預防</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/67493f6b4e66ca086677b60f</link><description>本學期社科院USR計畫結合通識中心蔡怡玟老師的「環境、地理與心理」課程，於10月18日上午十時至十二時，邀請社區民眾與同學們一起青銀共學。由師大運動休閒與餐旅管理研究所所長、也是中華休閒教育與康復學會會長的林儷蓉教授，來分享其在休閒遊憩、園藝治療與高齡照顧等領域的經驗，共同思考多數生活在都市叢林中的我們，是否在精神或心理層面上，容易有身心疾病的堆疊。本講座藉由「綠色照顧」（green care）概念的介紹，希望不僅能帶給修課學生思考環境與心理議題，也推廣社區長者認識「綠色照顧」的概念，未來並應用於日常生活當中。
林老師認為，現代人時常處於高強度的壓力與注意力當中，因此人的精神容易消磨且產生疲勞。日常生活中，若是我們能接觸自然或與自然元素常伴或相隨，對於我們的身心都會有助益。具體來說，綠色照顧強調人們在接觸自然之時，其生理、心理及精神上，都能獲得自然的正面效益。而自然有其特性，一是延展性，身處在自然之中，人們可以感受到自然在時間與空間中的無限延伸；二則是逃離性，自然會使人產生逃離的感受，暫時遠離繁忙的生活；最後，自然也有豐富的魅力性與相容性，當人們被自然所吸引之時，自然也會無條件包容人們的全部情緒。也因此，當人們身處於自然之時，透過與自然的互動，無論是被動沉浸，或是主動接觸，皆可讓人們獲得長久以來被遺忘的感受，甚而也彌補了我們因身處在都會區中，所較缺乏-ldquo;自然-rdquo;環境的相關刺激。
再者，綠色照顧往往被運用在健康照顧、社會復健、教育與就業等四種面向上。近年來，公家職訓中心與民間非營利組織、社福機構等，皆陸續規劃「照護農場」，全面性思考照護產業、機構與商業、社會進一步結合，將「綠色照顧」的理念運用在實務上；尤其林老師特別指出，「綠色照顧」同樣也能運用在失智預防上。
根據衛福部的統計，台灣的失智人口不僅逐年攀升，更有年輕化的趨勢。罹患失智症的患者在認知功能上存在障礙，容易喪失短期記憶、語言能力、判斷力與專注力等，心理情緒上的波動頻繁，經常表現出憂鬱、妄想與人際社交退縮，最終導致日常生活功能逐漸退化，產生迷路、失禁等生活不能自理之情況。嚴重的失智症，如阿茲海默症、帕金森氏症等，皆不可逆。然而，若是我們能在日常生活中，嘗試將「綠色」概念融入自身環境進行調整，不僅可以用非藥物方式改善身心狀態，也是一種以非藥物方式治療或降低、減緩失智風險的方式。
林老師亦提及日常生活中的我們，還可以透過綠色運動（green exercise），即在一定綠色比例的自然環境或綠地空間進行身體活動，其不僅能夠強化身體、促進心理健康，進一步也是讓我們自然而然與自然接觸，甚至在自然中順應與接受挑戰，而促進身心狀態。林老師也向大家介紹日常生活中，兩種可以結合綠色照顧、同時又可以預防或減緩失智之方式。一是每周至少進行一次近90分鐘的「綠色健走」，場地則可選擇在充滿綠色植物的公園，並以正確、放鬆的健走姿勢持續繞行公園，活動中並輔以運動軟體自我監測運動強度、心率與步數，藉此達到自我覺察與進步；再來則是「居家園藝」，無論是否有相關經驗，只要具備園藝基本知識與技術，如播種、扦插、分株移植、澆水控制、介質調配與肥料管理等，就能在家輕鬆上手。
林老師說，以綠色健走而言，其不僅可以強化身體機能、改善姿勢，也可帶來更正向的情緒與生活態度，面對生活處事也會更加積極；「居家園藝」，則是可以讓大家在充實相關園藝知識與技藝中，找到心靈寄託與自信的成就感，並可和親朋好友分享來增進社交互動。
最後，林老師提及當我們以綠色或自然為基礎來實踐或落實社會照顧時，同一時間，也會直接或間接擴及至治療性園藝、園藝治療、生態療法與動物輔助治療等方式。也因此，廣義而言，「綠色照顧」實際上在某一程度上，也促使我們思考我們與環境、動植物間之共生、共利與共盈之夥伴關係。於是，綠色照顧的實踐與運行，也是一種人地關係互為滋養的永續、且友善的人地循環。就在林老師談及人與環境共生之間，結束了一場關於綠色與環境、以及生命共感的知性饗宴。</description><pubDate>Thu, 28 Nov 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>三峽校區第4次戶外水溝噴藥消毒作業</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/67492f7d4e66ca086677b600</link><description>為防治登革熱，新北市環保局三峽區清潔隊訂於113年12月21日(星期六)上午8時至12時之間至本校三峽校區針對戶外及水溝進行噴藥消毒作業。屆時請在校師生及社區居民配合，切勿靠近施作區域，並儘可能離開現場，以利施作及確保自身安全。施作期間造成不便之處，敬請見諒! 如遇下雨則延後施作。謝謝您的合作。</description><pubDate>Thu, 28 Nov 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】「我的家庭真奇妙」剖析精障照顧</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/67482bb34e66ca086677b5a9</link><description>社科院USR計畫於2024年11月11日舉行第93場三鶯樹論壇，主題為「我的家庭真奇妙」，由本校社工系魏希聖教授主持，邀請伊甸基金會活泉之家陳建豪督導與知名記者鍾岳明先生，分享精神疾病家屬的經驗與挑戰。本次活動吸引16位師生參與，現場討論熱烈，為精神疾病長期照護議題提供了新的視角與反思。
鍾岳明先生分享了自己作為精神疾病家屬的成長經歷；他的父親患有躁鬱症，經常因疾病反覆而臥床，母親則在壓力中展現出急躁與不滿。鍾岳明提到，小時候對父母的互動充滿困惑，不理解父親的病情，也不明白母親為何頻繁督促父親就醫；他形容，雖然家庭物質條件不差，但心理壓力與矛盾的情感使他常常有逃離的衝動。鍾先生提到，自己在一次焦點團體中首次接觸到「陪伴也是支持」的觀念。他認為，亞洲文化中孝順的標準對家屬形成沉重的壓力，導致他一度否定自己在父親疾病照顧中所扮演的角色。然而，他逐漸明白，無論是靜靜陪伴父親，還是傾聽母親的心聲，這些行為都在支持家庭的運作，並幫助父親對抗病魔。
陳建豪督導則從實務角度切入，指出台灣精神疾病長期照護存在多重問題，包括資源不足、社會對照顧者的忽視以及專業支持系統的匱乏。他提到，精神病患多數由家屬在家中照顧，這一方面是因為台灣目前的安置機構種類有限，另一方面則是因現行長照評估以身體失能為基準，導致精神疾病患者難以使用相應的資源。此外，長期照護中的情緒支持也未受到足夠的關注，使家屬在承擔沉重責任的同時，缺乏外部的協助。陳建豪督導特別指出，安置機構的設計缺乏對精神病患生活尊嚴的考量，患者往往因病情複雜而被多家機構拒收，家屬只能選擇將患者留在家中，這對家庭整體壓力帶來深遠影響。
在論壇的最後，現場學生踴躍提問，從家屬支持系統到療養院探訪後的情緒調適等問題展開熱烈討論。有學生詢問鍾岳明先生，求學期間是否有自己的支持系統，他坦言，能找到可以訴說心情的對象是減輕壓力的重要方式，而這樣的支持對每個人都不可或缺。陳建豪督導則提醒同學，未成年家屬在精神疾病照護中常被忽視，但他們的心理需求與表現出的「乖巧」不應被視為理所當然。整場論壇展現了精神疾病家屬的多重困境，並強調專業支持與制度改進的重要性。
除了關注精神疾病之外，隨著台灣邁入高齡化社會，65歲以上長者的精神健康問題日益受到關注。根據衛生福利部統計，2019年因精神疾病就醫的國人約280萬人，其中65歲以上族群占29.6%；此外，研究顯示台灣65歲以上長者中，約有16.7%罹患憂鬱症，相當於每六位長者中就有一人受此影響。社科院USR計畫前瞻超高齡社會的到來，顯示高齡者的心理健康與家人支持，都需要社會更多的關注；透過大學社會責任計畫，本次演講也讓師生對精神疾病照護與其挑戰，有了更深刻的認識，也為未來的社會工作實務，培育更多未來高齡服務相關的人才。</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>(公告)113年度第2次行政及各教學大樓室內作業環境監測符合法令標準</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/67480f324e66ca086677b586</link><description>113年11月委託廠商實施第2次三峽校區行政及各教學大樓室內作業環境二氧化碳濃度監測，實測360處地點未發現超過勞工作業場所容許暴露標準5000PPM，均符合法令規定，如附件1。</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>誠徵「114學年度碩班考試」監試人員 </title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/674676214e66ca086677b48c</link><description>一、訂於114/2/15(六)、2/16(日)舉行，考區為臺北校區、三峽校區(優先於臺北校區，如試場數量不足將開放三峽校區為第二考區)。
二、每日考試節數為2至3節不等，每節監考時間為110分鐘，監考費用計算為假日監考每分鐘8元(每節880元)。
三、監試限校內教職員或退休人員，學生請勿報名！以現職人員且參加2天監試者，依報名順序優先排定。
四、監考若逢假日輪班或上班日，報名前應先徵詢單位主管，俾利單位人力調配，並惠請各單位主管准予其辦理公假登記，並依差勤規定，自行至差勤系統辦理請假事宜。
五、如有配偶、前配偶、四親等內之血親或三親等內之姻親或曾有此關係者，參加本項考試者，應主動迴避參與相關試務工作。
六、請於113/12/4(三)10時起至【本校首頁－線上報名專區】報名，退休人員請以Google表單報名(報名連結：https://forms.gle/rVwqKVuUGqmn16vx9 )。
七、監試人員名單排定後，後續聯絡以Email為主，監試資料將另行寄送所屬單位，預計於一月中旬前排定監試人員名單。
八、未排上監試者均列為候補，若有缺額將立即通知遞補。
感謝大家的協助與參與！</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 01:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>「鳶颺：113年高教深耕計畫期末成果海報展」11/27(三)至12/4(三)</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6746cb2f4e66ca086677b4a9</link><description>為宣傳本年度計畫執行成果並廣納教職員工生意見，作為滾動式修正計畫書及執行計畫時參考，11/27(三)至12/4(三)於三峽校區行政大樓1樓中庭舉辦「鳶颺：113年高教深耕計畫期末成果海報展」。歡迎蒞臨行政大樓1樓中庭參觀。
本次期末成果海報展，展現臺北大學「教學創新精進」、「善盡社會責任」、「產學合作連結」及「提升高教公共性」四大發展面向，「主冊」(整體發展計畫) 11個分項計畫之執行成效。
「高等教育深耕計畫」第2期係112-116年五年期教育部補助計畫，本校113年度共獲補助經費9,908萬元（含教學研究特色發展補助、國際專章、資安專章、USR計畫、就學協助、原民生輔導、公共性檢核及拉近方案作業經費）。
未來亦將持續努力申請更多經費，以推動教與學的永續進步，活用教學研究能量來深耕在地、連結國際、實踐社會責任、展現公共性，並建構典範大學城的辦學特色。日期：11/27(三)至12/4(三) 地點：行政大樓1樓</description><pubDate>Tue, 26 Nov 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【轉知】114年第1期健康促進管理師認證班</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/674679384e66ca086677b496</link><description>說明：
上課日期：114年02/15(六)、02/16(日)、02/22(六)、02/23(日)
上課時間：AM8:30~PM17:40上課地點：台北市大安區和平東路一段162號(國立臺灣師範大學校本部誠大樓6樓會議室)
招生對象(下列條件符合一項即可)一、醫護或健康相關學系畢業者，如醫護人員、營養師、醫事檢驗師、藥師、物理治療師、心理治療師、體適能教師、社工師、健康教育科教師等。二、衛生教育工作者三、各產業負責健康促進活動人員四、勞工安全衛生人員
報名方式一、主辦單位：社團法人台灣健康促進暨衛生教育學會二、報名日期：即日起受理報名，限額36名，額滿截止。三、課程費用：NT$11,000（含課程講義、午餐、課後資料）。
相關資料詳如附件</description><pubDate>Tue, 26 Nov 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>臺北聯大城市論壇　共探永續智慧未來</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/67456f784e66ca086677b456</link><description>由臺北聯合大學系統四校校友總會共同舉辦的「2024臺北聯大城市論壇」，於11月24日在張榮發基金會國際會議中心盛大舉行，今年以AI（人工智慧）、SDGs（永續發展目標）及USR（大學社會責任）為核心議題，邀請副總統蕭美琴、教育部次長葉丙成，以及數位發展部部長黃彥男等嘉賓與會，吸引逾百名業界先進、四校師生及校友熱情參與。
從跨域學習與USR出發　臺北大學致力大學社會責任
這場論壇由本校李承嘉校長、校友總會許明仁理事長、學術副校長兼校友中心主任陳達新副校長、吳當傑監事召集人等二十餘位臺北大學代表出席，共襄盛舉，一同展現北聯大系統推動跨領域合作與永續發展的堅定承諾。
植基於公共事務與社會科學領域的深厚基礎，臺北大學未來將持續深化與北聯大其他成員校的合作，特別是在跨領域專案學習與USR計畫中發揮更多價值，打造具社會影響力的人才梯隊。校方也透過此次論壇機會，將校內三大USR計畫：海山學研究中心、社會科學院USR計畫、商學院USR計畫，帶到了論壇現場。以社會科學的角度，從人文關懷素養、高齡社會議題、地方社區探入、小農扶持與低碳生活等各面向切入，持續在大學社會責任面向上努力。
副總統蕭美琴女士致詞：在世界上架臺灣
副總統蕭美琴致詞時讚許，北聯大系統在專業領域上互補並持續交流與學習，強調AI不僅是科技成果，更是推動智慧國家與永續城市的關鍵。她指出，臺灣不僅在硬體製造與晶片產業上居領先地位，也有潛力在教育、醫療及社會科學等多元領域，成為AI應用的領航者。政府將持續完善政策、優化資源，並強化國際連結，帶領臺灣在數位與淨零轉型中邁向全球競爭力。
海洋大學校長許泰文：為推動智慧城市與永續社會注入新動能
今年論壇主辦校臺灣海洋大學校長許泰文表示，北聯大系統今年迎來成立十週年，四校校友人數已突破30萬，成員分布於各領域並持續發光發熱。此次論壇結合AI科技與USR實踐，透過資源交流與知識共享，期望促進AI與社會、經濟及環境的和諧發展，為推動智慧城市與永續社會注入新動能。
官學攜手，培養AI人才與永續創新力
教育部政務次長葉丙成於以「AI來了，教育該怎麼辦？」為題的專題演講中提出，AI正深刻改變全球教育與產業生態，臺灣需要更多具自主學習力與問題解決能力的人才。除了建議在學期間的學子，能多加修習臺灣大專院校人工智慧學程聯盟(TAICA)的學分學程課程模組以外，他也鼓勵年輕世代積極參與AI應用與數位行銷領域，並透過終身學習迎接職場新挑戰。
此外，在推動臺灣AI智慧生態系的政策中，數位發展部部長黃彥男也在今日以「佈局數位經濟 形塑AI智慧生態系」為題進行專題演講，他強調數位經濟的發展需建築於AI之上，並聚焦於建構AI生態系、充實AI人才，以及促進產業AI化。未來政府將透過政策引導與資源投入，推動六大核心戰略產業轉型，形塑AI智慧生態系，助力臺灣邁向數位化、永續化與智慧社會的未來。
與會者的思辨：真假訊息辨別、終生學習平台、大學新人準備以及校園資源整合
論壇尾聲，與會者也提出針對AI應用的多元見解及問題，黃彥男部長與葉丙成次長對此進行回應。針對真偽資訊辨別，黃彥男部長提到，需結合技術偵測、溯源追查與非政府組織人工判斷的協助。而在教育推廣方面，教育部透過TAICA及中小學AI趣味競賽、數發部透過「樂齡好幫手AgePass」樂齡學習網等資源，推動AI普及化，教育部並以TAICA學程證書強化學用連結。
葉丙成次長特別建議，大學初階學生可優先學習數學概念，如機率、統計學，以及程式基礎課程，作為人工智慧領域的起步。
此外，針對校園AI算力資源不足問題，與會者探討創新硬體及高效算法的應用，並呼籲透過創新硬體整合及高效算法，讓學術研究與產業應用獲得更大支持，進一步擴大AI人才基礎。
北聯大系統十週年：攜手共創智慧永續未來
臺北聯合大學系統由臺北大學、臺北科技大學、臺北醫學大學及臺灣海洋大學共同組成，本次城市論壇為十週年紀念系列活動之一。未來，四校將繼續透過跨校合作、資源共享及USR實踐，深化AI與永續發展的結合，為學界與產業搭建更具前瞻性的橋樑，共同實現智慧永續的未來願景。</description><pubDate>Mon, 25 Nov 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>邁向永續的理想未來  鳶山國際移動講座</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/67453f4a4e66ca086677b43b</link><description>國際事務處於2024年11月6日星期三辦理鳶山國際移動講座，特別邀請到美國加州大學洛杉磯分校歷史學系特聘研究教授兼亞洲研究所創始所長Prof. R. Bin Wong (王國斌教授)，為我們分享「Encouraging Environmental Governance Transformations in Diverse Sociocultural Settings: From Different Histories of Political Economy, Paths Toward a Feasible -amp; Desirable Future（在多元社會文化中推動環境治理轉型：從政治經濟學的多重歷史中探索通往可行且理想未來的路徑）」。
Prof. R. Bin Wong (王國斌教授)是中國或東亞觀點詮釋世界史的大師級重要人物。王教授已撰寫及合著超過一百篇文章，並以中文、英文、法文、德文和日文發表。他的研究涵蓋中國史與全球史，專注於經濟發展、國家轉型、政治經濟學和集體行動等議題。最近的研究包括全球不同地區政治經濟的意識形態與制度的研究，以及從歷史角度探討當代中國、歐洲和美國跨層級水資源治理的研究專案。
在全球面臨氣候變遷的嚴峻挑戰之際，王國斌教授從歷史視角探討了當前國際社會的重要轉變與未來發展方向。講者指出，隨著中國的崛起，國際政經格局已不再由西方國家單一主導。中國「一帶一路」的政策，包含超過150個國家和組織的全球基礎建設計畫，象徵著西方主導的現代全球經濟和地緣政治秩序的轉變。在轉型過程中，我們也看到了新的挑戰，例如美中貿易戰以及再生能源基礎建設領域的競爭。王教授強調，當前人類面臨雙重挑戰：一方面需要在地球承載限度內尋求人類福祉，另一方面則要在具有不同政治制度與經濟理念的國家之間建立合作機制。他以中國和歐盟在水資源治理改革為例，說明即使是意識形態和制度架構迥異的政治實體，且尋求治理的方式並不相同，但承諾在實現良好治理以管理水資源的議題上展開合作。中歐水資源平台（China-Europe Water Platform）的經驗，展現出跨越政治體制差異、共同追求環境治理的可能性。在演講的最後，王教授提醒，若將環境治理視為財富與權力的競爭場域，將阻礙全球永續發展目標的實現。相反地，我們必須認知到，儘管各國走上不同的政治經濟發展道路，仍能通往共同的未來願景-mdash;關鍵不在意識形態之爭，而是在共同致力於有效的環境治理。
本場講座首先由國際事務處韋岱思國際長進行開場致詞，最後則由國立政治大學公共行政學系王慧敏助理教授擔任與談人，主持問答交流時間。透過本次王教授的演講，不僅深入分析了當前全球政經格局的轉變，更為跨文化環境合作提供了新的思考框架，對於理解和推動未來全球永續發展具有重要啟發。
國際處每學期以跨領域學術議題為主題辦理鳶山國際移動講座，盼能提供本校師生更多的國際學術資源，創造與國際大師級學者互動交流的機會，提升本校研學教的國際合作量能。</description><pubDate>Mon, 25 Nov 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>113學年度第一學期TAICA課程同步考試試場公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/674430984e66ca086677b411</link><description>一、113學年度第一學期TAICA課程同步考試試場如附件，請修課同學詳閱附件內注意事項。二、考試前一週亦請注意登入NTUCOOL的信箱中收取TAICA公告通知信。</description><pubDate>Sun, 24 Nov 2024 20:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>僑生留臺工作專題講座，打造求職無憂平臺</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/67442f7f4e66ca086677b40a</link><description>全球化時代來臨，越來越多僑生同學選擇畢業後留在臺灣就業，且隨著臺灣經濟持續增長，產業結構也在不斷變化，企業對精通外語、具有國際視野的留臺僑生需求日益增加。僑生同學擁有多元文化背景，並具備第二外語能力，這使得他們在臺灣的職場發展中，能成為全球人才供應鏈的重要一環。然而，過往因為對畢業後留臺工作的相關規範了解不足，增加了求職過程中的不確定性和困難，許多僑生同學可惜錯失了得以發揮專業才華的就業機會。為協助同學們克服這些挑戰，國際處在113年11月22日特別邀請勞動部委託之社團法人勞動發展協會，以及移民署新北市服務站專業人員親臨校園舉辦專題講座，針對僑港澳同學的留臺工作規範進行詳細解說。此次講座深入介紹外國人聘雇資格條件、留臺評點制，以及畢業後留臺工作及居留規定等相關政策，並於座談後設有現場互動提問環節，讓同學們有機會與專家面對面交流，針對自己在留臺工作過程中的疑問獲得即時解答。活動後，經參與的學生反饋表示座談內容對留臺求職十分有幫助，在清楚了解留臺工作的法規後，將能更清晰地規劃留臺求職的時間安排和發展方向，並避免在遇到理想工作機會時，因為沒有符合基本的居留或聘用資格而錯失良機。國際處希望透過本次講座的交流機會，減少僑生同學們即將畢業、進入職場的焦慮與不安，降低因缺乏經驗而造成的試錯成本，從而增強同學們對留臺發展的信心、提高留臺的意願，讓更多學生能夠順利留在臺灣，活絡台灣產業發展，並在國際化的舞臺上發揮所長。</description><pubDate>Sun, 24 Nov 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>職涯增能：外國學生留臺工作說明會</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6743e74d4e66ca086677b3eb</link><description>近年來，由於國內勞動力市場的供需短缺，許多行業求賢若渴，鼓勵外國學生畢業後留臺就業的重要性與日俱增。同時，有越來越多來臺念書的國際學生畢業後也希望留臺工作。為協助國際學生更好地了解、準備並融入臺灣求職市場，臺北大學國際事務處特別邀請到國際人才服務及延攬中心（International Talent Taiwan Office，以下簡稱 Talent Taiwan）攬才公關組陳瑞霖經理和林淑欣資深專員，以及華語測驗推動工作委員會（以下簡稱華測會）考試推廣組陳劭茹副組長和林淑媚專員，專為國際學生舉辦的留臺工作說明會，期望通過這場活動，能讓國際學生及早為日後留臺工作開始準備。
本次活動於113年11月21日舉行，吸引了近30位國際學生參與。由國際事務處馬國勳副國際長和境外生事務組劉佳昊組長代表歡迎Talent Taiwan和華測會，並向陳經理和林專員致贈感謝狀及紀念品。隨後，Talent Taiwan的陳經理展開介紹，他說Talent Taiwan作為招募與支持國際人才留臺的核心機構，一直致力於吸引國際人才，並訂下了在2028年前新增14萬名外國專業人才的目標。陳經理接著詳細介紹了針對國際學生和外國專業人才留臺工作的我國相關政策與資源，說明工作許可的申請以學歷、工作經驗或薪資為主要條件，在臺畢業生可透過評點制更容易取得資格。陳經理也進一步提供了求職平臺與步驟指引，並強調國際學生可申請「求職用居留證」以延長居留時間尋找工作，之後再轉換為工作許可。最後陳經理特別說明，Talent Taiwan為留臺工作提供一站式支持，從金卡申請到居留協助，其網站也整合了移居及工作的許多實用資訊，歡迎同學們查詢利用。
接著華測會林淑媚專員為同學們介紹了華語文能力測驗（TOCFL）。TOCFL是專為非華語母語者設計的標準化語言能力測驗，TOCFL的證書用途廣泛，可用於申請臺灣獎學金、作為華語能力證明，以及留臺工作評點制的支持文件。前述評點制之項目除包含學歷、工作經驗以及薪資等項目外，華語語文能力也包含在評點項目之內，因此林專員鼓勵同學們可參與TOCFL考試，為留臺工作增加助力。隨後林專員介紹測驗分為聽力、閱讀、口語和寫作四類，採用多元日常情境命題，並提供紙筆或電腦適性測驗。官方網站提供免費模擬測驗及學習資源，幫助考生掌握必備詞彙與技能，為考生提供最佳支持。
臺北大學致力於為全球學子提供一個開放、多元的學術環境，並積極協助學生融入臺灣社會和就業市場。未來，我們期待舉辦更多的職涯系列活動，不斷豐富學生的學習經驗，促進跨文化交流和職業發展。透過這些活動，我們將繼續支持本校國際學生在臺灣的就業之路，讓學生能在畢業後，實現自己的職業目標。</description><pubDate>Sun, 24 Nov 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>林伯星教授獲國際傑出發明家學術國光獎章</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6743d9d34e66ca086677b3d3</link><description>臺北大學資訊工程學系林伯星特聘教授憑藉其卓越的學術研究與創新能力，於近期榮獲2024第二十屆IIP國際傑出發明家學術國光獎章的殊榮，國際傑出發明家獎(International Inventor Prize, IIP)由臺灣國際發明得獎協會、中華創新發明學會及國際創新發明聯盟總會共同辦理，素有發明界奧斯卡獎之稱，為表彰我國學術界或產業界優秀研發人才，評審團高度評價林教授的研究，認為其成果不僅具有卓越的技術創新性，更對智慧醫療領域的發展產生了深遠影響。林教授的獲獎不僅彰顯個人多年的研究累積，更展現了臺北大學在研究創新舞台上的卓越表現。
深耕研究 穩步累積
國際傑出發明家學術國光獎章採用積分制，包含專利數量、學術論文發表、發明展競賽成績及社會貢獻等多項目，每一項都需提供嚴格的佐證資料。林伯星教授目前已累積發表97篇國際期刊論文、56篇國際研討會論文，並取得11項中華民國發明專利。他的研究還屢獲國際發明獎項，包括連續兩年參與德國紐倫堡國際發明展，是我國學研機構唯一參展獲獎率100%的參展者。因此這次國際傑出發明家學術國光獎章甄選也毫無障礙獲選。
林伯星特聘教授專注於醫學工程與資訊科技的跨領域整合，多年來深耕於智慧醫療、生醫訊號及生醫影像處理，結合穿戴式系統與人工智慧，進而發展出智慧型可攜式生醫電子系統。並長期與醫學中心的專科醫師、教授合作，發展出穿戴式的復健系統、高跟鞋適合高度判斷系統及步態平衡監控。這些智能穿戴裝置的開發，結合了醫療專業及數據，讓研究不僅停留在理論，更能於生活上、醫療復健輔具等實際運用，進而提升改善人民的生活。
他以「務實累積」為座右銘，多年來專注於學術研究，並持續透過創新技術為社會帶來實質貢獻。他表示：「人要務實，透過慢慢的累積才能有高度，最後一切就會水到渠成。」這種紮實的研究態度讓他在學術與實務領域皆展現出色成果。
國光獎章 實至名歸
此次榮獲國光獎章，不僅是對林教授個人成就的肯定，也是對臺北大學致力於推動學術創新的高度表彰，未來，臺北大學將持續鼓勵教師勇於探索新領域，推動跨領域研究及跨國合作，讓更多創新技術從校園理論走向社會實務運用，推動我國經濟與科技發展，發揮大學知識的搖籃，知識創造、擴散的功能。</description><pubDate>Sun, 24 Nov 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】前瞻超高齡 展多元成果</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6743d82d4e66ca086677b3c5</link><description>臺北大學社科院執行中的USR計畫，主題為「前瞻超高齡的大學3E行動計畫： Establishment、Engagement、and Empowerment」，自種子型、萌芽型、到深耕型七年以來，已在臺北大學與社區當中深耕發芽，透過結合教育部資源，以及大學的空間、師資、學生、與課程等，並與三鶯土樹四區的社區照顧據點聯結成跨領域的平台，幫助師生走入社區進行社會實踐，也讓社區民眾走入校園進行青銀共學。針對近兩年的高齡服務成果，自11月21日起，於社科院八樓811室進行多元成果展示，當日並邀請合作夥伴與計畫相關利害關係人進行參訪，也歡迎各界前來參觀指導。
本次成果展以5S3E之架構呈現，5S指的是五種服務對象，包含學生(Students)、長者(Seniors)、據點(Sites)、跨校(Schools)、及社會(Society)等；而展出的內容則是針對該五個對象，所運用創建(Establishment)、服務(Engagement)、及培力(Empowerment)的三種工作成果。成果展內容依上述重點呈現，方便捐助者以及計劃參與者回顧過往成果，並且規劃未來新的方案內容。
學生的成果面向
今年學生自學方案大幅增長，其中指標性的自學方案，包含有銀齡守護者(犯研所)、孤挺花足部護理(社工系等)、北大玩具節影像製作(社工系)、深入部落服務高齡(原民之友社)、五五樂集(晨星鋼琴社)。另也有高齡自傳陪寫員訓練成果、大學城系列節慶成果(如北大玩具節、聖誕點燈、北大管樂節等)，將學生服務高齡之成果加以呈現。經濟系進修部同學吳云云表示，本次參加了足部護理自學方案，因為本身在科技公司擔任產品經理，不太有機會跟高齡者接觸，但透過自學方案的過程，看到社工系的同學以「同理心」與高齡者互動，有助於未來與高齡客戶溝通，或是開發高齡科技產品，也會有更多幫助。
長者的成果面向
年齡友善大學為本計畫之理想目標，計畫著重對於長者團體之育成和支持，有助於校內師生找到服務、研究或共學之對象，相關方案包括有健康書庫讀書會、高齡輪椅族支持團體、橘子讀書會、文史學老、老大人音樂節、耶魯電影讀書會、北歐式健走方案、食物森林等高齡方案；這些方案和平台也有助推動青銀志工、青銀桌遊、青銀共學等活動。高齡照顧者溫碧麗大姊也分享，透過輪椅族的活動，計畫邀請到專業的老師，透過各種素材帶領長輩互動，拉近了長者之間的距離，很感謝臺北大學提供這些資源與師資，另外她也擔任玩具節的志工，與學生一起學習並服務社區。
據點的成果面向
本計畫育成之鳶山社會實踐協會，承接新北市社會局高齡友善據點輔導工作，三年來辦理了據點培力人才、校園友善接待、並且安排師生前往據點服務等，本次成果也展出〈樂齡動腦，共老共好〉、魔術輔療活動、樂齡桌遊、青銀SWITCH、友善接待等內容；讓據點成為計畫擴展的管道，未來也將更多重點放在據點經營上，有助於創造更多教學場域、培育人才及增加學生就業管道。龍恩里里長黃家賢也分享，北大特區高齡者數量日益加增，未來學習需求也會越來越多，里長的場地與資源是有限的，也希望未來可以媒合師生學習以及在地長者需求，如能在北大的場域開課，也可讓USR的資源嘉惠里民。
跨校的成果面向
根據本計畫於2023年盤點，全台約有45個高齡相關USR計畫，因此團隊曾與USR重點學校如暨南大學、中正大學、高雄醫學院、臺北醫學大學等跨校交流，並出版樂齡社區報第12期專刊，將跨校交流成果記錄下來；並於11月8日舉辦「大學責任與超高齡社會-九校SIG交流研討會」，邀請台灣海洋大學、台北醫學大學、東吳大學、臺北大學、致理科技大學、嘉義中正大學、高雄樹德科技大學等一同交流高齡USR心得，共學共好。透過研討會也發現，城市與鄉村的高齡樣貌是截然不同的，都會資源多但人情相對淡薄，因此需要重新連結與創造在地感；鄉村重創生，盼望青銀共同傳承地方產業，透過研討會互相交流觀摩各校經驗。
社會的成果面向
本計畫以臺北大學為基地上，結合師生、長者、據點、跨校等豐富內涵，發展出全國首創的高齡公益雜誌--《學老誌》，培力全國長者朝向健康老化。到目前已經出刊五期，現場展出北大學生與家長讀後的回應單、主流媒體轉載紀錄，也呈現出與新北市及新竹縣社會局(處)的合作推廣紀錄，以及與三個社工學會在台北、台中、高雄的推廣情形。當日第二期封面人物李悅音老師也分享喜歡來到校園的感覺，雖然今年已經94歲高齡，但是每天都非常充實，在社區打桌球、到北大健走、參加電影讀書會等，都可以讓自己覺得變年輕。《學老誌》從北大特區出發，並一路往新竹、台中、嘉義開發出各種樣貌的健康老化者，並探索高齡相關議題，期望在邁向超高齡社會時，幫助中高齡者健康老化。
社科院USR計畫七年來，累積了許多資源以及重要關係人，並於2023年育成「高齡與社區研究中心」，有了校內空間加上教育部USR計劃的資源挹注，將可以讓高齡服務成果得以永續，也有助於校內師生因應高齡社會帶來的機會和挑戰，透過教學和實踐的結合，也培育更多人才迎向超高齡社會之需要，善盡大學社會責任。</description><pubDate>Sun, 24 Nov 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>2025校園徵才就業博覽會暨企業徵才說明會，11/27起廠商報名開始!歡迎企業及機構一同參與!募得好人才!</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/674046734e66ca086677b39b</link><description>2025校園徵才就業博覽會暨企業徵才說明，11/27起廠商報名開始!
歡迎企業、機構一同共襄盛舉!
一、活動宗旨：
國立臺北大學前身為中興法商學院，於法、政、商等領域校友人才輩出。感謝過去學長姐們對於母校的貢獻，我們期盼能再接再厲透過擴大舉辦校園徵才博覽會活動，吸引知名企業前來，提供完善的產業及就業輔導資訊，建立學生與企業媒合平台，讓企業傳遞企業形象及理念；學生展現自身才能及企圖，達到企業徵好才、學子適好所、共創多贏的局面。 2025年校園徵才博覽會謹訂於3 月19日，並於三月舉行 一系列徵才活動，鑒於過往自行辦理校園徵才博覽會成效良好，本年度預計再次結合校友的力量，擴大辦理徵才博覽，期望促進未來職場新鮮人與企業有更多交流互動 。
二、國立臺北大學簡介：
國立臺北大學前身為國立中興大學法商學院，以培育法商人才著名。在2000年改制後，國立臺北大學積極轉型，並朝向一所綜合大學邁進。除了原來聞名的商學院、法律學院、公共事務學院與社會科學院外，亦成立人文學院、電機資訊學院及永續創新國際學院，讓本校不只專美於法商人才，同時也培育其他各行各業的精英 。下圖為本校系所一覽表(打勾學系皆設置研究所)
三、主辦單位：勞動部勞動力發展署北基宜花金馬分署、國立臺北大學職涯發展中心四、活動對象：本校畢業生 、在校生、 校友 、 三鶯地區民眾等。五、報名方式（一） 報名日期： 2024年11月27日起至 2025年1月24日截止 （將視報名情形提早或延後截止日期）（二） 報名方式：
1. 採線上報名，請至本中心校園徵才博覽會網站-gt;廠商專區，完成註冊、報名及職缺刊登。​
2.需填寫雇主滿意度調查表 (點選填寫)。（三） 報名費用：免費 （開車入校仍需收取停車費 20 元/時)（四） 就博會網站：https://reurl.cc/4d27lK（五） 活動計劃書下載連結：https://reurl.cc/04O1Eb六、活動簡介校園徵才系列活動包含就業博覽會、企業說明會、企業參訪等，歡迎企業共襄盛舉，以下各項活動簡介說明如下:校園徵才博覽會 ◇活動時間：2025年3月19日（星期三）10：00～15：30 ◇活動地點：國立臺北大學 三峽校區 行政大樓一樓後廣場 ◇攤位數量：82個攤位(72攤企業及10攤公部門) ◇設攤費用：免費，開車入校仍需收取停車費 20 元/時 ◇攤位內容：展示各企業廠商的名稱、簡介、產品、職缺等資訊，提供同學作為了解公司的依據；各企業廠商可進行公司概況簡介、人才招募計畫、性向分析、 填寫履歷表及現場面試等活動。校園徵才說明會需報名校園徵才博覽會，使得報名徵才說明會。◇活動時間：2025年3月擇日星期一至星期五中午12：10~13：00（除3/19就博會當日外）◇活動地點：國立臺北大學 三峽校區商學院、電資學院教室或圖書館 ◇辦理場次：30場◇辦理費用：免費，建議提供餐點或有獎徵答活動，開車入校仍需收取停車費 20 元/時◇活動內容：以座談方式介紹公司概況、企業文化、經營理念、薪資福利、職缺內容與企業發展遠景等，增進同學對公司的瞭解，並提供各公司順利甄選優秀人才的機會，可搭配人才招募計畫、填寫履歷表及現場面試等活動。◇提供服務與設備：麥克風、螢幕、單槍投影機、雷射筆、影音播放設備及電腦。◇注意事項：（1） 說明會以參加企業之人事或相關主管參與，深入介紹公司概況。（2） 每場次時間為 50 分鐘，進行公司簡介、招募人才說明及 Q-amp;A 。 若提供面試機會，進行時間可另作安排。（3） 請事先提供徵才海報 (A1~A3 大小皆可 及海報電子檔，以便於校內宣傳)。（4） 企業說明會當天請至少提前 15~30 分鐘到達活動現場。企業參訪 ◇活動時間：2025年4-5月，各場次時間不同 ◇活動地點：新竹以北各大企業 ◇場次數量：預計辦理5場◇活動內容：帶領學生透過企業參訪，親自瞭解企業職場運作情形，由公司主管向同學介紹該企業相關資訊，並於會後開放Q-amp;A，與同學互動。企業如有意願提供參訪活動，可來信告知聯絡人楊小姐，ntpuyxy91436@gm.ntpu.edu.tw，02-86741111分機66208。◇提供服務：線上報名、活動線上宣傳、學生保險、2位隨隊人員。◇活動費用：遊覽車乙台（交通費）◇活動人數：依企業規定辦理</description><pubDate>Sun, 24 Nov 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【轉知】國科會辦理「2025年臺德(NSTC-DAAD)青年暑期營計畫」即日起開放申請</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6740414f4e66ca086677b390</link><description>依據：國家科學及技術委員會113年11月7日科會科字第1130077968號函辦理。一、依國科會與德國學術交流總署（DAAD）簽署之「青年暑期營合作備忘錄」辦理。二、提供雙方年輕學子暑期赴對方大學或研究機構研習之機會，我方赴德學員須為非人文社會領域科系且研習期間仍在學之碩、博士班學生，並能於114年暑期(7月至9月)赴德國研習者。三、申請人應依申請說明第五點「申請方式」於國科會「學術研發服務網」線上填送申請文件，並務必於本校訂定之截止日期前完成申請程序（依國科會規定，本計畫須經推薦機構彙整送出），後續由本校備函向國科會提出申請。四、本校申請期限：114年 1 月 1 日止。五、申請學員資格：1. 戶籍設於國內之中華民國國民。2. 須為本會認可之國內大學院校非人文社會領域科系，在學之碩士生及博士生。3. 赴德研習期間仍須擁有國內學籍。4. 已獲得擬前往研習機構之接待單位同意函。5. 須具備英語或德語相當於CEFR B2 (含)以上之等級（3年內之證明文件）。※不符合申請資格者將直接以未獲推薦辦理。
六、如對計畫相關內容有疑問，請洽詢國科會科國處李蕙瑩研究員（電話：02-2737-7559，Email: vvlee@nstc.gov.tw）。有關系統操作問題，請洽詢科技部資訊系統服務專線（電話：0800-212-058，02-2737-7590、7591、7592）。</description><pubDate>Thu, 21 Nov 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>企業管理學系徵聘進修學士班兼任博士生講師1名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/67402fa54e66ca086677b374</link><description>企業管理學系徵聘進修學士班兼任博士生講師1名
一、所需資格條件：（一）具備「本校博士生擔任兼任講師授課辦法」之資格，須通過博士班資格考試且修畢該系博士班所規定必修課以及應修學分，方得申請之，惟外語課程不在此限。（二）一學年以開一門課為原則，授課時數每學期以每週4小時為上限。授課地點為台北校區，夜間或週六授課。（三）聘期以一年一聘為原則，必要時得延聘，惟以三年為限。由學校發給聘函，不請領教師證書。
二、應具專長：主修『策略、組織或人資』專長，可授課「策略性人力資源管理」或「商業溝通與簡報技巧」等課程。
三、應檢附之文件及著作　　請詳附件「徵聘教師公告.pdf」檔案所載之應檢附文件。
四、申請截止日期　　114年1月21日(以郵戳為憑)
五、起聘日期　　114年8月1日
六、單位聯絡人　　聯絡人：康專員　　電 話：（02）8674-1111分機66555　　傳 真：（02）8671-5912　　E-mail：mba_hd@gm.ntpu.edu.tw
七、備註 1.相關表格請至本系網頁https://www.dba.ntpu.edu.tw/下載。
2.已具擬聘等級之教師證書者，外國學歷證件得免附中譯本及駐外單位驗證證明，並免附國外學歷成績驗證證明、內政部入出國及移民署證明之個人出入境紀錄及國外學歷送審教師資格修業情形一覽表。 3.欲申請者請依申請截止日期前（以郵戳為憑）檢附有關資料文件郵寄至「23741新北市三峽區大學路151號，國立臺北大學人事室收」【請註明應徵企業管理學系兼任博士生講師及應徵者姓名】。 4.「應檢附之文件電子檔」請傳至mba_hd@gm.ntpu.edu.tw。 5.合者通知（需退件者請於來函中註明並自備回郵信封）。</description><pubDate>Thu, 21 Nov 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>企業管理學系徵聘兼任助理教授(含)以上教師1名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/67402f064e66ca086677b369</link><description>企業管理學系徵聘兼任助理教授(含)以上教師1名
一、所需資格條件：1.商學、企管、管理、財管、資訊或工業工程相關博士學位者，且不具在學身份。2.一學年以開一門課為原則，授課時數每學期以每週4小時為上限。授課地點為台北校區，夜間或週六授課。3.申請初聘副教授職級，需具副教授證書;申請初聘教授職級，需具教授證書。
二、應具專長：主修『資訊相關』專長1名-可授課「人工智慧企業與社會」或「企業數位轉型」課程。
三、應檢附之文件及著作　　請詳附件「徵聘教師公告.pdf」檔案所載之應檢附文件。
四、申請截止日期　　114年1月21日(以郵戳為憑)
五、起聘日期　　114年8月1日
六、單位聯絡人　　聯絡人：康專員　　電 話：（02）8674-1111分機66555　　傳 真：（02）8671-5912　　E-mail：mba_hd@gm.ntpu.edu.tw
七、備註 1.相關表格請至本系網頁https://www.dba.ntpu.edu.tw/下載。
2.已具擬聘等級之教師證書者，外國學歷證件得免附中譯本及駐外單位驗證證明，並免附國外學歷成績驗證證明、內政部入出國及移民署證明之個人出入境紀錄及國外學歷送審教師資格修業情形一覽表。 3.欲申請者請依申請截止日期前（以郵戳為憑）檢附有關資料文件郵寄至「23741新北市三峽區大學路151號，國立臺北大學人事室收」【請註明應徵企業管理學系兼任教師及應徵者姓名】。 4.「應檢附之文件電子檔」請傳至mba_hd@gm.ntpu.edu.tw。 5.合者通知（需退件者請於來函中註明並自備回郵信封）。</description><pubDate>Thu, 21 Nov 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>