<rss version="2.0" encoding="UTF-8"><channel><title>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news</link><description>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</description><author>NTPU 國立臺北大學</author><image><url>https://new.ntpu.edu.tw/assets/logo/ntpu_logo.png</url></image><language>zh_TW</language><copyright>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</copyright><item><title>【課程轉知】Digital Geographies and Smart City</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6791e0e3a9aed906a80619b8</link><description>Title: Digital Geographies and Smart City
Convenor and lecturer: Prof. Ayona Datta, UCL; Prof. Wen-I Lin, NTPU
Guest Lecturer: For 5 guest lectures and seminars, experts/professionals from the public, private and third sector.
Introduction of specially Invited Lecturer: Professor Ayona Datta, UCL
Professor Ayona Datta, a leading human geographer at University College London (UCL), is internationally recognized for her influential research on urban futures, smart cities, and digital governance in the Global South. Her interdisciplinary expertise spans urban development, feminist geographies, and digital transformations, focusing on the critical intersections of technology, equity, and spatial justice in rapidly urbanizing contexts. Professor Datta serves as the Editor of Urban Geography and an editorial board member of leading international journals like Dialogues in Human Geography. Her pioneering work has earned her prestigious accolades such as the Busk Medal from the Royal Geographical Society, acknowledging her contributions to smart cities research. She has played a leading role of the Geography Section at the British Science Association. Widely sought after as a keynote speaker, she has presented at global forums, including the UN-Habitat, EU and international academic conferences.
Her recent work focuses on smart urbanism in the Global South, exploring how digital technologies transform urban governance while perpetuating or challenging inequalities. Her European Research Council-funded project, Regional Futures, examines the territorial politics of digitalization as urbanization, with fieldwork in cities like Nairobi, New Delhi, and Mexico City. This research offers comparative insights into the socio-political implications of digital urbanization. Her prolific scholarship includes high-impact publications in top-tier journals and edited volumes, engaging critically with urban theory, governance paradigms, and feminist perspectives. For postgraduate students, this course will introduce the transformative impact of digital technologies on urban governance, space and everyday life. Covering topics like digital infrastructures, smart city initiatives, digital citizenship and labour, the course bridges theory and practice through global and regional case studies. It provides students with critical thinking grounded in diverse social, cultural, and political perspectives of digitalization and fosters engagement with cutting-edge research.</description><pubDate>Wed, 22 Jan 2025 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>春節休假離校前師生同仁應注意事項</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/679083b8a9aed906a8061915</link><description>春節年假期間，為維護辦公室及校園安全，請各位師生同仁於離校前注意下列事項：
1.拔除辦公室或研究室非必要之插座。2.檢查水龍頭是否拴緊。3.檢查門、窗是否確實關閉。
總務處祝福大家闔家平安，農曆新年快樂！</description><pubDate>Tue, 21 Jan 2025 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】「救救菜英文」激勵高齡終身學習</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6790655fa9aed906a8061902</link><description>由臺北大學社科院USR計畫、任林教育基金會，與耶魯心靈工作坊合作辦理的「耶魯電影讀書會」，在財政系楊子菡教授與任林基金會梁美霞老師主持下，持續帶領社區高齡居民，透過觀影討論分享，以豐富第三人生；於114年1月16日在北大圖書館六樓，舉辦第18場電影欣賞，大家共賞電影《救救菜英文》並進行分享。當日儘管寒流來襲，但在濕冷的午後，會場卻暖意融融，擠滿了熱愛電影的高齡夥伴們，這部溫馨且發人深省的電影，由印度影星詩麗黛瑋飾演女主角莎希；莎希廚藝精湛，卻因英文不好而飽受丈夫和女兒輕視，但在她前往紐約協助姐姐籌辦外甥女婚禮後，卻展開一段為期五週的蛻變之旅。兩個多小時的影片，最終也深深觸動大家的心靈，尤其莎希積極把握學習的精神，也讓我們看到終身學習的樂趣和重要性！
莎希的女兒薩娜正值青春期，對母親的「菜英文」感到尷尬，甚至出言嘲笑；然而，隨著母親在紐約的蛻變，薩娜逐漸理解了母親的努力和付出，並學會了尊重。莎希的丈夫薩提許是一位成功的商人，他深愛妻子，卻不自覺地流露出對她英文能力的輕視，這也反映了印度社會，甚至台灣社會普遍存在的男尊女卑現象。在電影的結尾，他意識到自己的錯誤，並對妻子表達了敬佩和尊重。
英文老師大衛則是一位充滿熱情和耐心的教育者，他鼓勵學生勇敢開口說英文，並創造輕鬆愉快的學習氛圍；他對莎希的鼓勵和支持，是莎希克服心理障礙、提升英文能力的重要因素。莎希相夫教子的溫婉賢惠、積極提升英文能力的決心、以及斷然回絕法國男同學告白的堅定，都深深引起許多人的共鳴，令人欽佩莎希即使面對家人和社會的壓力，仍然堅持追求自我成長的決心與韌性。莎希最終在婚禮上以流利的英文致詞，贏得全場喝采，不僅通過了英文結業考試，更贏回了丈夫和女兒的尊重！
觀影後，美霞老師引導大家分享：媽媽的拿手菜是什麼？和媽媽的關係如何？片中有哪些角色？哪些角色讓你欣賞或不欣賞？哪一幕或哪一句話最讓你印象深刻？片中的音樂、服裝、景色，你覺得哪部分很棒？美霞老師也率先分享自己小時候對媽媽很兇，現在很後悔，也很感謝媽媽的包容與愛。
住在皇翔玉鼎的劉大姐說，如果自己是那位法國男人羅倫，一定會勇敢追求莎希，因為她既賢惠能幹又漂亮。莎希因為丈夫和女兒的輕視，以及在紐約餐廳點餐時遇到的窘境，反而促使她下定決心學好英文；這也讓我們體會到，有時遇到挫折，不要埋怨，勇敢面對反而會激勵自己更努力向前走。住在國光街的徐小姐則認為，法國男人羅倫勇敢追求所愛，而莎希固守家庭，婉轉拒絕，展現了不同的價值觀；女人一生會遇到許多挫折，一定要自我提升，自我強大，才能贏得尊重。
另一位住在萬寶隆社區的先生說，莎希在異鄉勤學英文的精神令人感動，英文老師和同學的鼓勵也是她成功的助緣。有一對來自三峽老街的夫妻也一起來看電影，先生說夫妻要互相尊重，才能長久走下去；片中的法國男人羅倫向女主角表達感情之後，知道對方已有家庭，就應知退，不該執著糾纏，要理性轉移感情把愛融入工作，才能造就偉大的事業。住在京都社區的林大姐則分享，來自各國的同學因為共同的學習目標，變成互相支持鼓勵的團體，非常棒！莎希克服困難、勤奮學習的精神令人敬佩！
前大學耶魯社區主委賴素卿也擔任讀書會的聯絡人，扮演社群成員與USR計畫間的橋樑，她也表示從這部影片中得到若干啟發：一、家庭關係：莎希和家人的互動，反映了許多家庭中普遍存在的夫妻、親子溝通的問題和角色期待；家庭是我們最重要的支持系統，應珍惜與家人的情感，並建立良好且尊重的溝通模式。二.社會壓力：莎希因為不擅長英文而遭受歧視，讓我們反思社會中普遍存在的偏見和刻板印象；我們應該學習以更包容和尊重的態度對待他人。三、自我成長與價值：莎希的蛻變之旅，鼓勵我們勇敢突破舒適圈，追求自我成長；學習不分年齡，即使面對挑戰，也不要放棄夢想，更不要因外界的評價而否定自己。
《救救菜英文》不僅是一部溫馨勵志的電影，更是一部發人深省的作品，劇情鼓勵大家都能像莎希一樣，在人生的旅程中不斷學習、蛻變，並活出精彩的自我！「耶魯電影讀書會」於每月底周四於臺北大學圖書館六樓舉行，鼓勵長輩觀賞後一起分享心得，這也是USR計畫長期支持的「高齡社群」之一；尤其在獲得美國石氏基金會(The Dynamic Foundation)的支持下，挑選的影片可以更加多樣與彈性，也吸引越來越多的居民參與。當天活動中謝謝美霞老師帶來故鄉特產白河蓮藕粉，以及對長者來說是新奇的電腦摸彩程式抽獎；最後並恭喜王秋樺、林瑞雲、曾瑞敏、于玲玲、張嘉週和賴素卿等六位幸運兒中獎！大家也都十分感謝北大USR計畫的團隊，讓北大社區居民生活更豐富美好！</description><pubDate>Tue, 21 Jan 2025 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>(人才招募)國際生留台就業輔導計畫-專任助理 (收件至114年2月5日)</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/678f56afa9aed906a80618b9</link><description>壹、所需人員資格條件：
一、學經歷：
國內、外研究所或大學畢業。
具備計畫撰寫以及文書處理(如簡報製作、資料蒐集與彙整、公文寫作等)能力。
個性積極主動、配合度高、自我學習能力強，負責盡職。具服務熱忱、規劃
獨立作業與溝通協調能力。
擁有良好之英語聽說讀寫能力者佳。
熟悉外籍人士留臺就業相關法規佳。
優先考量具職涯輔導專業證照 (GCDF、CPAS、CDA、SCPC、乙級就業服務士等) 之人員。
貳、需求人數及工作資訊
需求人數2-4人
工作項目：
國際生專責輔導就業人員，對接企業實習機會與職缺等。
與企業共同規劃課程(含實習)，辦理華語課、企業講座或見習等。
外籍生職涯探索與輔導機制建立，提供職涯相關輔導等。
開發並推動國際生畢業生流向調查及國際生畢業後就業追蹤網頁等。
其他臨時交辦事項。
工作地點：新北市三峽區大學路151號（臺北大學三峽校區）。
待遇: 依國立臺北大學計畫專任助理人員工作酬金表學士級第1年35,200元；碩士學歷，依本校碩士級第1年標準，每月40,200元整起聘。另具備5年內多益成績須達940(含)以上者，每月提供語言加給3,000元；具職涯輔導專業證照 (GCDF、CPAS、CDA、SCPC、乙級就業服務士等)之人員提供語言加給5,000元。(語言及專業證照均持有者可較高額之津貼加給)
聘期:自到職日起聘，至114年7月31日；續聘與否視考核結果及教育部計畫補助款而定。
叁、應備文件
1.申請期間：即日起至114年2月5日(三)17:00止。
2.請檢附中英履歷表(含相片)、自傳(含申請動機、未來工作規劃)、學經歷證明、成績單、相關工作經驗作品（若無則免附）、檢定證明（若無則免附）及其他資料(請合併成一份PDF檔)，概以電子郵件一次寄送至oia@gm.ntpu.edu.tw（聯絡人：張小姐/電話：8674-1111#68014）；應徵資料若提供不實或有遺漏，相關責任由當事人負責。
3.初審合格者擇優面試，不合者恕不退件，未錄取者不再另行通知。
4.本職缺視成績增列備取2-3名，候補期間自甄選結果確定之翌日起算3個月內(含正取人員報到後於3個月離職者)有效。正取人員報到後未通過試用者，於候補有效期間內由本校通知候補人員逕行遞補。
5.依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：
犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。
經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。
經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。
經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。
經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。
經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。</description><pubDate>Mon, 20 Jan 2025 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>總務處出納組誠徵「行政助理(職務代理人)」1名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/678f46e0a9aed906a80618a9</link><description>一、資格條件:
(一)性別、年齡不拘。
(二)國內外大學以上畢業，領有畢業證書者，會計、銀行、企管相關專業科系尤佳。
(三)熟諳電腦文書處理、出納帳務處理，具出納、會計經驗尤佳。
(四)主動積極，良好之溝通協調能力，具服務熱忱，團隊合作精神，配合度高，有強烈學習意願能配合交辦專案、業務輪調及配合業務加班。
二、工作內容、地點、待遇及聘期:
(一)工作內容：
1.辦理出納臨櫃之經常性收費作業、零用金發放及撥補業務、協助學生註冊及各項費用收款作業及繳費機相關收帳關作業。
2.其他臨時交辦事項。
(二) 工作地點：主要工作地點位於新北市三峽區大學路151號(本校三峽校區)，偶需協助台北校區出納業務。
(三)工作時間：週一至週五08：30至17：30，週休二日。
(四)待遇：依本校聘僱人員報酬標準核薪，學士級第一年標準每月新臺幣35,200元（含勞健保及勞退；可依在職月份比例發給年終獎金）勞保、健保及勞退儲金標準依上述規定辦理。請參考: https://cms-carrier.ntpu.edu.tw/uploads/113_03_fa5f23808a.pdf。
(五)聘用期間：本職缺係留職停薪期間之職務代理人，僱用期間自實際到職日起至114年3月31日止(試用期3個月，留職停薪人員提前復職，應即無條件解約)。
三、 應備文件及應徵方式：
(一)申請及收件期間：即日起至114年2月7 日(星期五)下午16時。
(二)應備文件：
1.檢具個人履歷表電子檔（請依本校規定格式依式詳填相關資料及自傳，詳附件檔）、並附最高學歷證明影本及相關參考文件，如經歷證明、語言檢定能力證明或其他有助審查之資料。
(三)為響應節能減紙，本案限以電子郵件方式傳送電子檔至mike19930403@mail.ntpu.edu.tw， 逾時寄達者概不受理。(聯絡人及電話: 曾先生 / 電話：02-86741111#66362）。 信件主旨請註明「應徵總務處出納組職務代理人員」(電子檔案以電子郵件一次寄送，並以「姓名」為檔名)。
(四)本校為人才招募之目的蒐集之個人資訊，自蒐集日起保存1年，逾上述保存期限期後，由本校逕行銷毀，恕不退還；應徵資料若提供不實或有遺漏，相關責任由當事人負責。
四、其他
(一) 初審合格者擇優面試，不合者恕不退件，未錄取者不再另行通知。
(二) 本職缺得列備取，候補期間自甄選結果公告次日起算三個月內有效（含正取人員報到後未通過試用或於三個月內離職者）
(三) 依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：
1.犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。
2.經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。
3.經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。
4.經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。
5.經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。
6.經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。</description><pubDate>Mon, 20 Jan 2025 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>三峽校區求救鈴檢查通知</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/678f0a9aa9aed906a80617de</link><description>辦理臺北大學三峽校區緊急求救鈴全校性檢整，總務處營繕組訂於114年1月20日至114年1月25日進行全校性緊急求救鈴檢查作業。檢查期間如聽到求救鈴聲響請勿慌張，不便之處敬祈見諒。上述檢查如遇不可抗力因素（如颱風天、超大豪雨等）則將另行公告時段辦理。
檢查單位：學校機電維護廠商查宇隆 行動：0979-360-899余增祥 行動：0955-343-089學校單位：總務處營繕組 李弘道 分機：66377 行動：0928-114-930徐永富 分機：66797 行動：0932-926-681李挺昌 分機：66446 行動：0937-796-406</description><pubDate>Mon, 20 Jan 2025 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>第24屆傑出校友專訪_潘重良學長「穩步前行 開創新局」</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/678f042da9aed906a80617d7</link><description>學歷：企業管理學系70年度畢業政治大學EMBA 企業管理碩士
現職：崇越集團 副董事長崇越科技股份有限公司 董事長
113年12月30日本校陳達新副校長(兼校友中心主任)帶領校友中心專訪團隊前往崇越科技，專訪本校傑出校友「企業經營獎」得主-mdash;潘重良學長，本校校友崇越集團賴杉桂副董事長、光濟科技鄭宗宜執行長，及本校師長陳宥杉主任秘書、商學院黃啟瑞院長亦專程前來，共同參與此次專訪。
潘學長畢業於本校企業管理學系，並擁有政治大學EMBA企業管理碩士學位。參與成立半導體及光電供應鏈整合服務公司-mdash;崇越科技，先後擔任總經理、營運長、副董事長，現任董事長一職，以其扎實的經歷與卓越的洞察力，見證並引領了台灣科技產業的發展。2020年獲第74屆商人節大會暨「金商獎」優良商人，並帶領崇越科技於2022年獲「台灣併購金鑫獎-mdash;中堅企業併購獎」，表彰善用併購與策略聯盟進行轉型升級。
「管理最重要的在於發現問題、分析問題、解決問題。」回想大學時期的甘苦，學長深感當時所學對他未來職場發展有著深遠影響，尤其是五力分析、SWOT分析等策略決策工具，經常在工作中派上用場。他特別感謝顏廷奎和吳智教授，當時堅持使用原文書進行授課與考試，促使他從大學時期就開始培養自己的外語能力。儘管這段學習過程十分艱辛，但在步出校園後，他深刻體會到這些努力的價值，無論是與客戶的溝通，還是分析全球市場動向，良好的語言能力已成為他未來創業的基石。
有別於一般畢業生會選擇進入政府機關，或是金融和保險業等相對穩定的行業，學長當初選擇投身於化工公司，但因缺乏興趣，只待了短短一週便決定轉換跑道，轉而應徵崇越貿易。「面試時聊到了我曾擔任大學棒球隊隊長三年的經歷」面試過程中，看似輕鬆的閒聊意外地打開了話匣子，讓他結識了一生的貴人-mdash;現任經濟部郭智輝部長，並順利進入崇越貿易電子部，開始了他的半導體之旅。
「當時只有樣品跟一張產品說明，上面都是外文，要自己一個字一個字的查字典」初入公司，一切從零開始，學長自銷售做起。當時，半導體產業剛剛起步，台灣的半導體市場仍處於萌芽階段，學長開始嘗試銷售二極體模具的原料，自己照著外文說明書調配、製作並進行測試，最終成功將產品銷售出去，一個月就為公司賺進了超過百萬的業績。凡事親力親為，貨運不願意送的產品，他便自己一人扛著20公斤的產品，爬上3樓來回數趟，只為了確保客戶的需求能夠如期得到滿足。這一段艱苦的工作經歷，也讓他在電子部打下了穩固的基礎。
經過八年的努力，學長的事業迎來了重要轉折。1990年，他與多位志同道合的夥伴決定走出舒適圈，成立崇越科技。但創業維艱，初期僅有500萬資金，每天皆要工作至深夜才能維持公司運作，創辦人張永然先生與郭智輝部長甚至將住處拿去抵押，才讓崇越科技走過了那段艱辛的時光。
隨著半導體業務的擴展，晶圓市場逐漸成熟，崇越也迎來了發展的高峰。同時，學長也帶領公司不斷進行轉型，自純水、廢水處理工程起，逐步拓展到環保工程服務，成為台灣環工領域的佼佼者。並且積極拓展海外市場，除深耕大中華地區外，也在日本、東南亞、韓國、美國等地擴建服務據點，打造半導體國際供應鏈平台，如今崇越科技已成為台灣高科技產業多元整合服務的領導者。
「保持學習的態度、勇於挑戰與創新」。學長也與學弟妹分享他的經驗與心得。在快速變化的時代裡，希望學弟妹不論是在學術還是在實務上，都要不斷學習及自我更新。他鼓勵學弟妹們勇於面對一切未知，突破現有的框架，每一個挑戰都將成為成長的契機。此外，學長提醒年輕學子，不要忘記腳下所踩的這片土地，並在行有餘力之時，積極回饋社會，透過實際行動讓社會變得更加美好。</description><pubDate>Mon, 20 Jan 2025 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【徵才公告】圖書館推廣服務組行政專員</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/678efce2a9aed906a80617d1</link><description>國立臺北大學圖書館徵才公告
一、需求單位：圖書館推廣服務組
二、職務：行政專員。
三、需求人數：1名。
四、資格條件：
1.學歷科系：碩士以上各科系。
2.特殊專長：圖書資訊讀者與數位學術參考服務。
3.專業證照：無。
4.工作經驗：具圖書資訊工作經驗尤佳。
5.其他：具(學術)英文能力與工作經驗尤佳。
五、工作內容：
1.圖書館資料庫、期刊等參考資料與服務。
2.圖書館利用教育與推廣活動。
3.本校電子暨校典藏學位論文授權與管理。
4.全國文獻傳遞服務(NDDS)。
5.輪值圖書館服務櫃檯(夜間、週六日需配合輪值)。
6.其他臨時交辦事項。
六、工作聘期：
自報到日起，每年依考核結果辦理續聘(試用期3個月)。
七、工作地點：
新北市三峽區大學路151號。
八、工作報酬：
依本校聘僱人員報酬標準表碩士級第一年標準(每月薪資新台幣40,200元)。另依規定辦理勞保、健保及勞工退休金事宜。
九、應徵程序：
1.應徵繳交文件:(請依序編碼並註明)
(1)履歷表（近期個人照片附貼於履歷表）。
(2)身份證正反面影本。
(3)碩士以上學位證書影本。
(4)相關能力或工作經驗證明影本。
2.應徵方式：
(1)請檢具履歷表(近期個人照片附貼於履歷表)、身份證正反面、碩士以上學位證書、相關能力或工作經驗證明等文件影本各1份，於114年2月3日（星期一）前，以掛號郵寄至23741新北市三峽區大學路151號圖書館參加甄選，逾期不受理（以郵戳為憑）。
(2)聯絡人及電話:賴秘書(02)86741111轉68302。信封請註明「應徵圖書館行政專員」。初審合格者擇優通知面試，不合者恕不退件，未錄取者不另行通知。
十、備註：
1.本次徵才正取1名、備取2名；備取期間自甄選結果公告之翌日起3個月(含正取人員報到後於3個月離職者)內有效。惟應徵人員均不合適時，本校亦得予從缺。
2.依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：
(1)犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。
(2)經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。
(3)經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。
(4)經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。
(5)經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。
(6)經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。</description><pubDate>Mon, 20 Jan 2025 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【徵才】通識教育中心徵聘編制外兼任程式設計教師數名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/678de719a9aed906a8061788</link><description>【徵聘資訊】國立臺北大學通識教育中心徵聘編制外兼任程式設計教師數名
徵聘單位：國立臺北大學通識教育中心
起聘日期：114年8月1日
薪資：按「公立大專校院兼任教師鐘點費支給標準表」支給
一、徵聘名額與資格：
(一)徵聘名額：114年高教深耕計畫學士班或進修學士班編制外兼任程式設計類教師數名
(二)徵聘資格（符合以下其中一項）：
具有資訊相關科系(資訊工程、資訊管理、資訊教育、資訊科學等)之博士學位；
具有資訊相關科系(資訊工程、資訊管理、資訊教育、資訊科學等)之碩士學位，且具有講師以上資格證書者；
具有資訊相關科系(資訊工程、資訊管理、資訊教育、資訊科學等)之碩士學位，且具備博士候選人資格者，或現為臺北聯合大學系統(國立臺北大學、臺北科技大學、臺北醫學大學、臺灣海洋大學) 已修畢該系博士班所規定必修課以及應修學分之博士班學生；
二、應具專長：(可英語授課優先)
熟悉生成式AI工具及其應用。
熟悉Python程式語言及其應用。
熟悉Android或iOS手機應用程式設計。
熟悉網頁設計/網站開發程式語言及其應用。
其他程式語言及應用。
三、聘期：114年8月1日至114年12月31日；
(續聘與否視教學表現及高教深耕計畫經費情況而定)
四、應檢附資料：
履歷表
教育部核發之講師以上教師證書影本（具有博士學位但無教師證書者得免附）
學、經歷證件影本（如係外國學、經歷請附中譯本並由我國駐外單位認證證明、個人出入境紀錄[內政部入出國及移民署證明]、國外修業情形一覽表）
最高學歷成績單影本（如係外國學歷請附駐外單位驗證之歷年成績證明）
五年內(109年以後)著作及論文目錄一覽表(請依表單內附註所說明之類別填寫)
前項一覽表填列之著作及論文抽印本各乙份
擬授課綱要或曾任教課程綱要（至少2門），-lt;可開授課程參考科目表-gt;
身份證正反面或護照影本
佐證資料：例如曾任或現任教單位聘書影本、曾執行之研究或課程相關計畫、曾獲重要學術榮譽、教學優良事蹟等
個人資料檢核表
編號1、5、7、10之電子檔請以電子郵件回傳至cge@mail.ntpu.edu.tw
五、收件截止日：即日起至114年2月20日
以電子郵件收件日或郵戳為憑，項目四應檢附資料編號1~11不全者恕不受理
六、備註:
合則通知面試，所寄資料請自留底稿，如需返還請附貼足郵資之回郵信封。
項目四應檢附資料-編號1、5、7、10、國外修業情形一覽表等表單(請勿轉成PDF檔或圖片檔)，務必另以電子郵件回傳(請寄至cge@mail.ntpu.edu.tw)。
應聘表單下載：本校通識教育中心網頁/表單下載/應徵兼任教師表單
欲申請者請檢附相關資料並依序編號，於信封或e-mail主旨註明應徵程式設計類兼任教師、應徵者姓名，申請截止日前以e-mail或掛號郵寄(如無紙本資料須檢附可免郵寄)送達237新北市三峽區大學路151號 國立臺北大學行政大樓313室通識教育中心 收
七、單位聯絡資訊：
聯絡人：阮小姐
電話：02-8674-1111#66171
E-mail：cge@mail.ntpu.edu.tw</description><pubDate>Mon, 20 Jan 2025 07:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>公告本校114學年度碩士班一般入學考試筆試試場相關資訊</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/67876f64a9aed906a806168c</link><description>※本次考試每節預備鈴(9:10、12:40、15:10)，於考試開始鈴響(9:20、12:50、15:20)前，不得翻閱試題本，請特別注意。
本校114學年度碩士班一般入學考試筆試日期為114年2月15、16日（六、日），筆試地點為本校民生校區教學大樓（臺北市中山區民生東路三段67號，近捷運文湖線的中山國中站，步行約10分鐘，校區外停車位極少，建議搭乘大眾交通工具前往）以及本校三峽校區音律電機資訊大樓（新北市三峽區大學路151號，三峽校區各崗哨設有車牌辨識門禁及自助繳費系統，倘自行開車入出校區應試請依各標示、崗哨指揮進出校園；因停車位仍有限，建議搭乘大眾交通工具前往）。試場相關資訊如下：
附檔一、各系所組筆試時間表。
附檔二、筆試試場及座位起訖號碼表（考生可持報考時註冊之帳號密碼登入網路報考系統查詢准考證號碼）。
附檔三、試場分布圖（本校民生校區，交通資訊請點此查看）
附檔四、試場分布圖（本校三峽校區，交通資訊請點此查看）
附檔五、歷年常見違規事件暨考試規則（含限用電子計算機型號表）（事涉考生權益，請務必詳閱）。
附檔六、禁止攜帶穿戴式裝置及限用電子計算機型號表。
※筆試試場之「試場分布圖」、「座位起訖號碼表」等資料亦將於考試前一日下午4時起張貼公告於本校民生校區教學大樓、三峽校區音律電機資訊大樓門口；但試場座位僅能於考試當天上午進入試場實地查看，請各考生於考試當日務必提前到場，以免耽誤應考。</description><pubDate>Mon, 20 Jan 2025 02:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>三峽校區商學大樓停電公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/678dbcd6a9aed906a806176b</link><description>一、三峽校區商學大樓全棟訂於114年2月9日(星期日08:00~21:00)，施作緊急電源盤自動切換開關(ACB)故障更換，為考量安全性須停電作業。二、114年2月8日(星期六)下班時請商學大樓同仁先將使用中之電器、電腦等電源關閉或拔除插頭，以免損壞。三、如工程提早完成，將提前供電，惟施作過程中若發生不可預測之特殊情況時，亦可能延緩供電，不再另行通知，不便之處敬祈見諒。
協助單位：信實公寓大廈管理維護股份有限公司專案經理：查宇隆 行動：0979-360-899學校單位：總務處營繕組
李挺昌 分機：66446 電話：0937-796-406</description><pubDate>Sun, 19 Jan 2025 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>城市治理英語碩士學程國際生留台就業輔導參訪</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6789cf39a9aed906a8061713</link><description>永續創新國際學院城市治理英語碩士學位學程（IPUG）由彭建文特聘教授和邱淑宜學程主任帶隊，於2025年1月2日帶領IPUG外籍碩士生和不動產與城鄉環境學系學生，實地見習林口世大運選手村社會住宅。見習活動由國家住宅及都市更新中心資產管理部廖雪妃副主任及其優秀專業同仁安排簡報、導覽和座談活動。全程以英語介紹和說明林口社會住宅的申請入住條件、內部空間設計、營運維護和區域發展現況。幫助IPUG來自各國的外籍碩士生，認識我國社會住宅發展的超進化歷程、林口社會住宅的多元支持服務，及其混居、共融的社區發展實踐。
隨後轉往臺北市政府，由游適銘副秘書長、民政局陳宗蔚主任秘書、都市發展局黃智卿專門委員及其市府優秀專業同仁，針對「臺北市人口政策與宜居臺北」和「永續共融 希望首都」議題，進行簡報和座談。首先，由游適銘副秘書長以全英文向來自國內外的學生，介紹臺北市的城市發展現況、市府團隊目標願景，引導同學們，尤其是IPUG外籍生能夠深入認識臺北市政府城市治理的藍圖和策略。接續由民政局和都市發展局優秀年輕同仁，介紹臺北市的人口政策和永續城市策略，詳細說明臺北市人口現況與未來趨勢，並分享臺北市在推動少子女化的策進作為；以及概述社會住宅建設、實踐居住正義、落實居住美學等實踐案例，帶領國內外同學認識臺北市政府的人口政策、宜居城市與宜居住宅的規劃。
此次林口世大運選手村社會住宅和臺北市政府的2場全英語見習活動，不僅僅是一次性的參訪見習活動，更重要的是，幫助城市治理學程（IPUG）外籍生能夠深刻實地見習、看見台灣在城市治理的在地案例和在地知識，並有機會面對面與我國優秀專業官員對談和學習。此次見習，提升外籍生對台灣在地脈絡的理解，引發他們未來留台工作的動機和企圖心。就長期共好而言，台灣公部門邁向國際化和雙語化，也需要IPUG優秀外籍生的參與。</description><pubDate>Thu, 16 Jan 2025 18:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>113學年度第2學期註冊繳費相關作業注意事項</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/678876eba9aed906a80616b9</link><description>主旨：113學年度第2學期註冊繳費相關作業注意事項
繳費期間：
1.學士班、碩博班、進修學士班、碩職專班：114年1月21日(二)起至114年2月12日(三)止。
2.學士班延修生：114年2月17日(一)起至114年3月4日(二)止。
二、列印繳費單：
繳費開始日，請直接上網至本校首頁右下方連結(土銀代收學費)列印。(https://eschool.landbank.com.tw/student_login.aspx點網址-rarr;學生專區登入)
繳費方式：
1.持繳費單至台灣土地銀行臨櫃繳納(約1-2個工作天銷帳)
ATM或網路銀行繳費(約1-2個工作天銷帳) (請輸入正確虛擬帳號、應繳總金額)
3.信用卡(約3-5個工作天銷帳)
4.超商繳納(約7個工作天銷帳)
注意事項：
1.繳費前確認繳費單為113學年度第2學期。
2.如有未繳清學費或逾期，請盡速利用第1或2繳費方式繳納。如未繳費，繳費單會顯示-1元，請繳清欠費後，電洽出納組辦理後續作業。
3.就學貸款不可貸款項目：語言學習資源使用費、超修/三修費用、宿舍保證金、宿舍電費、委外宿網費費，請同學於114/1/21~114/3/5期間，
複製網址(https://forms.gle/obzf6EavPhiN2Pu96) 或是掃描附圖之QRCode
上網填報您不貸款項目及金額，並於填報後1至2個工作日至土銀代收學雜費網站列印繳費單繳納該款項，如有疑問，請撥打(02)86741111轉分機66359~66361洽出納組，謝謝配合。
4.加退選學分費繳費期間為114年4月14日至4月27日，退費則依各業務單位循行政程序辦理。
5.學校出納組櫃台無收受現金繳納學雜費，其他部分依註冊相關規定辦理。
五、承辦人：
(三峽)學士班、碩博士班：(02)8674-1111分機66359 趙小姐
(台北)進修學士班、碩士在職專班：(02)2502-4654分機18217王小姐</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【更新公告:新增審查重點說明】國立臺北大學「深化國際移動專業學習」即日起受理申請</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/678870e7a9aed906a80616a9</link><description>國立臺北大學「深化國際移動專業學習」即日起受理申請:一、依據國立臺北大學「深化國際移動專業學習」補助要點辦理(詳如附件)二、補助對象：具正式學籍之本校學生以及帶隊教師。三、計畫內容：須符合下列三種計畫之一。 (一)由學院/系所/師長薦派參與之國際專業學術競賽或參加國際學術研討會並進行發表。每篇學術論文以補助一人為限，本校學生須為第一作者始得申請補助。 (二)參加國外學術機構主辦之營隊活動，包含國際培訓或海外研習相關課程。與本校有長期合作關係的學校與姊妹校，將優先考量。 (三)參加海外學術研習或雙邊學術交流。此項計畫需由校內的老師帶隊，同時須與校內現有的課程、學分學程或學位學程有實質關聯性。前項計畫補助說明：1.本要點補助學生參加之國際學術研討會或國際專業學術領域競賽，係指其與會者（或參賽組別）達五個（含）以上國家或地區，且舉辦地點限制為海外地區，依舉辦地區不同有不同補助基準。若非屬於學院/系所/師長認定之重要國際學術研討會（或重要之國際性競賽）且與學術專業領域無直接關聯性，不在補助範圍。若屬於技藝性質、表演性質、邀請性質或觀摩性質等之國際會議（或國際競賽），亦不在補助範圍內。2.若純屬參訪行程，無對方機構接待或無法證明其出訪目的之必要性，得不列入優先補助之考量。學術專業領域之相關性、重要性與代表性得由院系所認定，並於申請時提供書面說明或相關佐證資料。四、申請程序及審查機制： (一)申請單位
1.計畫內容(一)、(三)類別由計畫主持人（即學院/系所/教師）提出申請。
2.計畫內容(二)類別得由學生個人或組隊提出申請。 (二)應備文件
1.申請表
2.完整計畫書
3.其他有利審查之相關文件（含提供與「出訪之學術專業領域關聯性、重要性與代表性」之文字說明或相關證明文件）。若由學生個人申請，需額外提交 4.歷年在校成績單 5.校內老師推薦信（需彌封）。(三)申請期程：自公告日起至114年2月28日截止，受理114年度1月至12月的出國計畫。(四)申請方式:
1.電子檔-申請表含完整計書書(Word檔)及其他應備文件(掃描成一份PDF檔)， email至cc991223@gm.ntpu.edu.tw，郵件主旨 : 申請「深化國際移動專業學習」補助計畫-申請單位(學院/系所)/申請人。
2.紙本-申請表用印後之紙本及其他應備文件繳交至國際事務處辦公室。
3.應備文件電子檔及紙本皆須於截止日前提交，檢附之文件不齊全、不符規定者或逾繳交期限者，將不予受理。(五)審查方式：
1.國際處於申請截止日後，視申請案件數量及當年度預算經費，召開審查會議進行資格審查、補助人數及補助金額審查後，簽請校方核定補助金額。
2.審查通過補助計畫之申請單位應依照核定金額與審查意見調整和執行計畫內容。
3.非初次申請者，將視前次獲補助計畫之相關執行成果及經費辦理情形等，列入經費審核之參考。(六)審查重點： 1.團體申請(有帶隊教師)－ 計畫內容須包含以下重要項目
(1)對本校推動國際化之助益
(2)計畫內容充實度與專業度
(3)預期之研習成效及後續合作展望
(4)合作機構/組織之國際聲譽或各院系所過去已建立國際合作關係之學校或機構 2.個人或組隊申請(無帶隊教師)－ 計畫內容須包含以下重要項目
(1)研究計畫的完整性與可行性或研習課程/活動內容的充實度和專業度
(2)研究計畫未來發展之重要性或預期之研習成效及後續合作展望
(3)學業成績、傑出表現、發展潛力、執行計畫能力
(4)合作機構/組織之國際聲譽或是否為本校合作之姐妹校(七)審查結果： 1.初審通知-預計114年4月以email通知，請依規定期限及審查意見完成計畫申請表之修正。 2.核定補助-預計114年5月逕復各申請人/申請單位。五、經費核銷及結案報告:(一)依據大專校院高等教育深耕計畫經費使用原則及依教育部補（捐）助及委辦經費核撥結報作業要點辦理。(二)獲補助者/單位須於返國後20日內完成經費核銷，並提交成果報告及相關核銷資料。六、依過往經驗，校內各年度的申請件數眾多。另教育部對於經費使用的規範亦有逐年調整的趨勢，此將連帶影響實際核發的經費額度與通過件數，敬請見諒。本案承辦人: 國際處境外生事務組 王心怡小姐，校內分機66218七、本計畫所需經費，由校長統籌款及教育部高教深耕計畫經費支應。</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>三峽校區田徑場停電通知</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/678749a5a9aed906a8061688</link><description>辦理田徑場高壓電供電設備維修作業需求，總務處營繕組訂於114年1月22日（星期三）進行田徑場停電作業。停電時間自上午8時30分至下午5時止（電梯將於上午8時起停用，直至復電後1小時內完成啟用），受影響區域僅田徑場，停電當日請勿搭乘電梯以免受困，個人用電設備請於前一日下班前自行關閉，不便之處敬祈見諒。上述停電日期如遇不可抗力因素（如颱風天、超大豪雨等）則將另行公告停電時段辦理。
施作單位：逸群機電有限公司 現場負責人：張育順 行動：0932-020-493
協助單位：學校機電維護廠商查宇隆 行動：0979-360-899余增祥 行動：0955-343-089學校單位：總務處營繕組 李弘道 分機：66377 行動：0928-114-930徐永富 分機：66797 行動：0932-926-681李挺昌 分機：66446 行動：0937-796-406</description><pubDate>Tue, 14 Jan 2025 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>總務處出納組行政助理職缺甄選結果公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/67872a12a9aed906a8061680</link><description>甄選日期：114年1月9日
正取人員：趙O錦。備取人員：游O錡。
備註：
1.請正取人員於通知實際到職日，攜帶身分證件及證件照至行政大樓1樓出納組報到。
2.備取期間自甄選結果公告之翌日起三個月(含正取人員報到後於三個月離職者)內有效。</description><pubDate>Tue, 14 Jan 2025 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【徵才】進修暨推廣部誠徵兼任心理師公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6784ce0da9aed906a806161f</link><description>一、徵聘職務：臺北校區兼任心理師1名
二、資格條件：
1.國內、外大專校院諮商輔導、心理相關系所畢業。
2.具諮商或臨床心理師專業證照。
3.具大專院校學生輔導工作經驗1年以上。
4.具外語諮商能力尤佳。
三、工作內容：
1.個別諮商及輔導相關工作。
2.每週服務時數3小時。
3.遵守「國立臺北大學學生諮商中心諮商輔導老師值班須知」相關規定。
四、薪資標準：每小時755元。
五、希望可值班時段：週二晚上17時30分-20時30分。
六、工作地點：國立臺北大學臺北校區(臺北市中山區民生東路三段67號)
七、應徵資料：
1.個人履歷、自傳、可服務之時間。
2.碩士畢業證書影本與心理師證照影本。
3.工作經驗證明或其他有利審查之相關證明。
八、應徵方式：
應備齊檢附之文件，於114年2月3日（一）前以掛號方式郵寄（以郵戳為憑）至「104臺北市中山區民生東路三段67號教學大樓8F25進修部部主任室」收，逾時者概不受理，信封請註明「應徵進修暨推廣部兼任心理師」。
九、面試時間：預計114年2月7日（五）下午進行面試，通過書面審查者，將以電話個別通知面試與確定面試時間，不合者恕不退件及函復。
十、聯絡人：進修暨推廣部 曾小姐，02-25024654#18220，huiju@mail.ntpu.edu.tw</description><pubDate>Tue, 14 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>