<rss version="2.0" encoding="UTF-8"><channel><title>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news</link><description>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</description><author>NTPU 國立臺北大學</author><image><url>https://new.ntpu.edu.tw/assets/logo/ntpu_logo.png</url></image><language>zh_TW</language><copyright>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</copyright><item><title>【公告】113學年度第2學期 「跨校區夜間專車」行駛公告 (114.02.17-114.06.06)</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/67a411f0a9aed906a8061b0c</link><description>詳附件。</description><pubDate>Wed, 05 Feb 2025 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【公告】113學年度第2學期「943公車時刻表」 (114.02.17-114.06.06)</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/67a41135a9aed906a8061b0b</link><description>一、台北客運「943」路線公車平日發車班次、時間如下：
1.台北-rarr;三峽：07:10、07:50民生校區公車站發車
2.三峽-rarr;台北：16:20、17:05、17:15、17:35三峽校區公車站發車
二、上班上學日每星期一至星期五行駛，星期六、日停駛。
三、資料來源：台北客運。（台北客運三峽二站電話：3501-9155）</description><pubDate>Wed, 05 Feb 2025 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【公告】113學年度第2學期「公務車時刻表」 (自114.02.17起)</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/67a40c74a9aed906a8061af7</link><description>詳附件。</description><pubDate>Wed, 05 Feb 2025 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】「學老誌」辦理銀髮讀者座談會</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/67a31e9ca9aed906a8061ae5</link><description>隨著高齡化社會的來臨，如何讓銀髮族持續學習、參與社會，成為各界關注的議題。國立臺北大學高齡與社區中心及社科院USR計畫所創刊的《學老誌》，於112年9月創刊後，首次於114年1月6至7日舉辦了兩場的讀者座談會，邀請熱衷學習的長者、專家學者與編輯群交流，共同探討雜誌未來的改進方向及結合銀髮學習的未來趨勢。這份由國立臺北大學推動創刊的《學老誌》，是國內首份由大學專為中高齡者創辦的雜誌，希望在超高齡化社會下，幫助中高齡者透過「學老」，達到健康老化與活躍老化之目標。
講師邀請：前汽車情報雜誌總編輯 黃延鐘老師
座談會主持人黃延鐘老師，曾任汽車情報雜誌總編輯、裕隆企劃資深經理及鴻海技術顧問，退休後投入教學，現為教育部苗圃計劃設計思考教練，專注於創新思維與設計人生教學；黃老師也對於市場研究、戰略規劃、商品企劃等方面有諸多經驗。在本次座談會中，他運用設計思考的對話與共創方式，深入挖掘讀者需求，引導《學老誌》朝向更貼近讀者期待的方向發展。期待透過深度交流，不僅讓讀者的聲音被聽見，更凝聚集體智慧，共同塑造《學老誌》的未來，讓後半人生充滿無限可能！
讀者分享：學習與社交並重
活動過程氣氛熱烈，來自各地的讀者們也分享了自己的學習歷程及對《學老誌》的看法。67歲的陳先生提到，自己退休後熱愛閱讀與唱歌，希望透過雜誌獲取新知、提升寫作能力；50歲的林大姐則熱衷音樂與閱讀，並期待雜誌能夠提供更多社區活動資訊，讓讀者有機會交流與互動。在資訊獲取上，多數與會者表示，除了閱讀實體書籍與雜誌，社群媒體（如YouTube、Facebook）也是重要的學習管道；而部分長者也習慣參加線上課程，例如健康管理、理財教育與生活技能等主題。
內容建議：從精英到普羅，讓雜誌更貼近讀者
與會者普遍認為，《學老誌》的內容豐富且印刷精美，但部分文章較偏向「精英化」，可以涵蓋更多一般民眾的生活故事。「雜誌報導的成功人士固然有參考價值，但如果能增加更多貼近普通讀者的故事，例如長者如何規劃退休生活、面對健康挑戰等，會讓人更有共鳴。」一名讀者建議。此外，也有讀者希望雜誌能與社區活動結合，例如讀書會、講座、健康運動等，讓知識不只是閱讀，而能轉化為行動。
專家觀點：建立學習平臺，串聯線上線下
另外在座談會上，黃延鐘老師也提出對《學老誌》的發展建議。他指出，天下遠見50 Plus等媒體已成功將紙本、線上課程、影音內容整合，打造完整的學習生態系，這或許也是《學老誌》可借鑒的方向。「學老誌應思考，是否僅作為知識傳遞者，還是應該成為行動者，推動學習與實踐的結合？」甚至未來也可以探索更具系統性的課程規劃，例如飲食文化、心理健康、運動習慣等主題，並與社區和學校合作，提供更深度的學習體驗。
發展特色：開發銀髮志工，推動學老品牌
值得注意的是，與會者也談到志工角色的重要性。許多退休人士願意參與社會服務，若能建立「高齡志工」制度，讓擁有專業知識與經驗的長者協助內容撰寫、課程規劃，將有助於提升《學老誌》的內容品質與影響力。「北大社區可以作為示範點，若能成功打造學老平臺，不僅能吸引更多讀者參與，也可能成為全國高齡教育的參考範本。」黃老師也期待，透過品牌建立與社群經營，讓《學老誌》不只是一本雜誌，而是一個能夠影響更多人的學習運動。
座談意義：《學老誌》與讀者一起成長
「學老，不只是變老。」這是許多《學老誌》讀者在座談會中最深的體悟。學老誌不只是一本雜誌，而是一個學老行動平台，它不只是傳遞資訊，而是讓讀者參與、實踐，真正落實學老精神。為了讓內容更加符合讀者需求，這次臺北大學USR團隊舉辦的兩場讀者座談會，與過去收集到五百多份青銀世代的質性閱讀心得有所不同，邀請實際參與學老的讀者們面對面交流，也讓計畫人員聆聽他們的聲音。因此這場座談會不只是收集意見，而是一場「共創」的過程；我們希望讓《學老誌》成為讀者真正需要的學習平台，讓「學老」成為行動，而不是單純的概念。
未來展望：讓「學老」成為一種生活方式
綜合讀者在這兩場座談會中的反映顯示，學習對於銀髮族而言，已不僅是獲取知識，而是期待充實生活與維持社交。《學老誌》本只是臺北大學USR計畫的項目之一，著重在大學對於社會面的倡議、培力、與教育，其他面向尚包括有學生面、據點面、跨校面等；因此以一個大學的USR計畫，在人力與資源有限的情況下，尚能兼顧社會面的需求而出版雜誌，曾讓教育部審查委員感到意外和肯定。透過這兩場的讀者回饋，我們感受到讀者的熱情期待，尤其借鏡國內成熟媒體的運作模式，更可以提供《學老誌》未來發展參考。例如強化內容的親民性、串聯線上與線下活動，發展志工體系等，將有機會在銀髮學習領域發揮更大的影響力，也讓讓學習不受年齡限制，讓知識和生活結合，更讓「學老」成為一種未來的生活方式。</description><pubDate>Tue, 04 Feb 2025 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>公告本校114學年度博士班一般入學考試招生簡章</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/67a1ab10a9aed906a8061a88</link><description>一、欲報考者請務必詳閱簡章一切規定。二、網路報考系統開放：114年3月12日上午10時起至114年3月24日下午1時止。</description><pubDate>Tue, 04 Feb 2025 06:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】中正大學詹盛如副校長談「第三人生大學新浪潮」</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/67a1db52a9aed906a8061aa8</link><description>鑒於中高齡者終身學習需求日益殷切，教育部於2025年初公布第三人生大學試辦計畫，邀請國內大專院校開辦學程專班，讓中高齡者的終身學習與高教機構學制開始聯結，未來中高齡者透過這個試辦計畫，將有機會進入大學正式修讀並且獲得證書或學位。由於現有大學執行高齡相關的USR計畫，將有機會進一步發展成「第三人生大學」，因此中正大學施慧玲老師主持的USR計畫，特別與臺北大學曾敏傑老師主持的USR計畫合作，於114年2月3日上午11時舉行線上演講會，邀請國立中正大學詹盛如副校長主講「第三人生大學新浪潮:理念轉型與體制變革」，介紹教育部「第三人生大學」這項新的試辦計畫內容，以及分析這項計畫可能對於大學體制帶來的影響與變革，當天共吸引32位大學推動高齡相關的老師聆聽，並且進行熱烈地討論與交流。
詹盛如副校長目前兼任中正大學高齡跨域創新研究中心主任，更是教育部第三人生大學試辦計畫的主持人，未來教育部也將在中正大學設立推動辦公室，因此對於政策的理念與推動方向十分清楚，本次演講為跨校感興趣的老師們，帶來豐富且最即時的資訊。他首先指出未來教育將開始出新的浪潮，許多新的教育觀念開始被認真討論與落實，包括以學習者為中心、開放式大學、跨域、彈性、全齡、混齡、產業聯結、終身學習等。尤其是國家社會進入超高齡化社會後，百歲人生逐漸可能成為常態，終身學習可能延長且重要性日漸增加，因此教育部的試辦計畫，也正在引導大學依據自身發展的能量，嘗試開放中高齡者進入大學的正規學制。
目前這項學程的學習規劃已經有了完整的架構，包括一個核心的必要課程(人生100核心課程)、三個專長領域(全人健康設計、生涯轉型設計、社會聯結設計)、以及13個重點學程(如健康管理師、運動指導員、生涯設計教練、陪伴相談師、金融保險規劃、導遊領隊等)。所規劃之專業領域學分學程，需經教育部審認通過，學生得於完成修畢該學分學程所有學分後，經教育部認證後獲頒學分學程證書；後如經學生逐年修習滿128學分並符合學校畢業條件後，各校得依學位授予法，發給學士學位證書。
參與本試辦計畫之師資聘任，比照推廣教育學分班規定，但學校專任師資至少應有三分之一；授課方式可以採線上、實體、實作、行動學習等混合設計之教學模式。目前教育部以每項重點領域邀請三校辦理為原則，第一階段並委辦兩年，而一個學校至多以設計兩個領域為原則；目前沒有獲得邀請提案的學校，就必須兩年後再提出申請。目前共有38所大學 (含20所普通大學及18所技專校院)提出申請。
至於在招生學制方面，含日間四年制學士班、進修四年制學士班及空中大學。而在對象方面，則需具高中以上同等學力（歷）之中華民國國籍者，並以年滿55歲者為優先。開班人數：各專班以20人為原則，每班開班人數不得低於15人；參與本計畫學生之修讀時間以10年為限，因特殊原因可以延長。</description><pubDate>Mon, 03 Feb 2025 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【徵件競賽】2025年第三屆臺北大學AI智慧應用創新競賽，歡迎同學踴躍報名。</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/67a175aaa9aed906a8061a68</link><description>一、活動目的：
為讓本校有更高的動力學習、交流及討論，透過競賽之辦理，經由來自各種系所背景的學生們製作創新計畫書參與競賽，提升學生創新、創意及創業興趣，進而提升在人工智慧在學業或未來產業 AI 化的競爭力。
二、參賽組別
各團隊僅可於下列組別擇一參加，每組僅可報名1項作品。
(一)AI創新組：提案必須為全新的創意計畫，處於發想階段並有實踐之可能性。
(二)AI實踐組：須提供提案初步的實作原型 (prototype)。原型可採多元形式呈現，例如App、網頁、程式、軟體、AR、VR、穿戴裝置、數位服務、數位成品，或其它最具效果的呈現方式。
附註：實踐組的提案可以是曾參加過其它比賽的獲獎成果，但是需註明那些部分是後續精進、更新，或與不同的創意所結合產生的新成果。提案與先前獲獎作品相似程度須低於50% (由主辦單位認定)。
三、競賽主題
透過創意發想，主題不設限。參賽者可以藉由不同概念提出 AI 於加速本校行政單位效率、法律、人文、社會科學、公共事務、商業、電機、資訊、通訊、永續發展等跨領域創新計畫。希望以競賽的方式，激發出有價值且有實際創新或創業價值的計畫。
四、活動對象
本校學生可採組隊方式，學生人數為 2-8 人。每人限參加一隊。參賽隊伍得於報名時提報指導教師1名。(團隊代表須為本校學生，成員有外校學生僅最多2名為限)
五、競賽期程
(一)徵件說明：114年2月18日 (二) 12:00-13:00視訊進行 (https://meet.google.com/ddn-zfwk-thw)
(二)報名暨提案繳件截止日期：114年4月18日 (五) 中午12時止。
(三)決賽入圍名單公佈並以電子郵件通知入選團隊：114年5月2日 (五) 12時前。
(四)決賽：
AI創新組：114年5月20日 (二) 入選團隊上台進行成果簡報並進行頒獎。
AI實踐組：114年5月22日 (四) 入選團隊上台進行成果簡報並進行頒獎。
當天即公布決賽結果並進行頒獎。
六、繳交文件：
(一)採網路收件報名，請在繳件截止當日 12:00 前送至教學發展中心辦公室。
報名表件 (附件1)。
切結書 (附件2)。
提案簡介影片連結 (該影片請上傳至YouTube，設為不公開)。
(二)影片內容需載明： 主題名稱、2. 隊伍名稱、3. 完整成員列表。
(三)簡介影片須清楚載明： 1.要解決的問題、2. 可行性分析、3. 應用場域、4. 可能的競爭對手分析、5. 團隊發展此計畫的優勢。
七、決賽及評分原則：
(一)主辦單位於決賽日前三天抽籤決定報告順序，並通知入圍團隊。各團隊以口頭方式簡報；簡報時間為5分鐘，評審互動詢答時間為5-10分鐘為原則。
(二)實踐組須演示提案初步的實作原型。
(三)評分原則：
構想創新性40%：參賽團隊的提案構想能夠反映出台灣所面臨社會、經濟、文化、環境等社會關懷與永續發展之議題，或是針對學校、產業、公司現場等遭遇之真實問題，提出基於生成式AI的解決方案，提案構想具有原創性，可明確表現參賽團隊在形成議題時所做的準備及獨特的洞察力。
場域應用性30%：參賽團隊的生成式AI解法構想是否具其適切性及合理性，場域可協助評 估新興科技技術或解決。方案的導入之潛在效益、驗證技術產業化之可行性、掌握使用者互動經驗回饋與商業模式實證。
簡報之完整性30%：簡報過程中的整體表現。實踐組包含實作原型的演示成果。
(四)由主辦單位邀集專家學者進行評分。初賽之簡介影片由評審委員先行審查；決賽評分由校內外評審委員進行遴選最終獲獎團隊。
八、獎勵方式
(一)AI創新組取特優、優選及佳作獎。獎項根據參賽作品實際表現頒贈，若作品未達該獎項標準得予從缺：
特優獎1隊，團隊獎金 NT$12,000 元，指導老師及成員頒發獎狀乙紙。
優選獎2隊，團隊獎金 NT$10,000 元，指導老師及成員頒發獎狀乙紙。
佳作獎2-4隊，團隊獎金 NT$6,000 元，指導老師及成員頒發獎狀乙紙。
(二)AI實踐組取特優、優選及佳作獎。獎項根據參賽作品實際表現頒贈，若作品未達該獎項標準得予從缺：
特優獎1隊，團隊獎金 NT$18,000 元，指導老師及成員頒發獎狀乙紙。
優選獎2隊，團隊獎金 NT$12,000 元，指導老師及成員頒發獎狀乙紙。
佳作獎2-4隊，團隊獎金 NT$8,000 元，指導老師及成員頒發獎狀乙紙。
(三)獎金給付說明：
1.獎金發放得視各組參賽狀況及作品實際表現調整得獎隊伍數及獎金額度，團隊競賽獲獎獎金之分配，由受獎隊伍依參賽時之貢獻度自行公平分配成員。
2.本活動經費來源由教育部高等教育深耕計畫經費項下支應。
聯絡方式：
主辦單位：教務處教學發展中心
聯絡人：教學發展中心 白芸凌組員
E-mail：A5445@gm.ntpu.edu.tw 分機：66126
九、得獎者義務
得獎團隊須將各得獎作品之指導教師、隊員名單與作品簡介等相關資料製作成海報展示電子檔 (A1尺寸)，主辦單位於整理後公布於本校網站。
十、注意事項
1.參賽者須於活動前詳細閱讀簡章並接受本活動辦法之各項規定。若有資料登錄不實或違反本活動各項規範者，將自動喪失參加資格；若已得獎，則取消其得獎資格。
2.參賽作品應確由參賽隊員自行創作，不得有抄襲或代勞情事，亦不得涉及著作權、專利權及其它權利之侵害。參賽者若違反相關規定，應自負相關法律責任；若經檢舉、告發或查證屬實，將取消其參賽資格、得獎資格，並追回所得獎項。如涉及爭議或侵害智慧財產權之法律責任，概由參賽團隊負全責，與主辦單位無關。若因此造成主辦單位或第三方之權益損失，參賽團隊應自行承擔並負相關賠償責任，不得異議。
3.提案可以是曾參加過其它比賽的獲獎成果，但是需註明那些部分是後續精進、更新，或與不同的創意所結合產生的新成果。提案與先前獲獎作品相似程度須低於50% (由主辦單位認定)。
4.為推廣本活動，所有參賽者於報名時同意無償授權主辦單位，供重製、出版或於本活動相關之一切活動中發表。主辦單位並擁有將該參賽作品編製成任何形式的出版品，並提供予贊助廠商採用、重製之權利。此授權以報名表為同意證明，不另立據。
5.所有參賽作品概不退還。
6.凡參賽作品中有引用他人之著作或資料，須詳細說明或註明來源。
7.同學於報名前務必審慎評估學期中的課業或活動時程安排，勿在已確定入選後無故棄權，或事後告知決賽當天已有其它課內外活動、競賽、實習∕工作、出國交換或打工遊學等安排 (當天不可抗力如重大傷病、親人亡故或發生意外狀況除外)。如有發生此類情事且未具合理正當理由者，主辦單位將敘明事由，發函該學生所屬系所；此外，主辦單位也將保留更換參賽隊伍之權利。
8.為維護活動參與各方之權益，主辦單位會確認各入選團隊對後續競賽的投入意願。如團隊表現出參賽意願不強或有棄賽打算情事，主辦單位有權決定是否遞補順位團隊。
9.依所得稅法規定，競賽獎金需扣繳所得稅 (獎金含稅)。獎金為2萬元 (含) 以上，由主辦單位代扣10% 之稅金，並併入該年度綜合所得稅申報納稅。另大陸地區學生不得為獎金受領對象。
10.如本活動因不可抗力之因素無法執行時，主辦單位有權決定取消、終止、修改或暫停本活動與延遲得獎公告。
11.本辦法如有未盡事宜，得隨時補充或修正，將以主辦單位通知為主；主辦單位對於活動內容及獎項保有修改及最後解釋之權力。</description><pubDate>Mon, 03 Feb 2025 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>114年民生及合江校區高壓設備年度保養檢測停電公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/67a166dba9aed906a8061a67</link><description>為辦理114年度臺北校區高壓設備檢測及維護工作，訂於114年2月28日（星期五）施行高壓電停電作業，停電區域：合江校區及民生校區，停電時間自上午7點至下午6點止，請各系所及單位於該時段期間暫停各項活動，電器設備請於停電前關機或拔掉插頭，避免電器運轉中因停電造成損壞。另冰箱內食物請清空避免腐壞，停電當日請勿搭乘電梯以免受困。上述停電日期如遇不可抗力因素（如颱風天、超大豪雨等）則將另行公告停電時段辦理，造成不便，敬請見諒。
施作單位：震聯電業股份有限公司
現場負責人：伍榮強、行動：0910-532-809
協助單位：創映工程股份有限公司
陳春全、行動：0919-393-401
伍華喆、行動：0909-775-899
學校單位：進修暨推廣部行政管理組
郭純敏、分機：18137 行動：0936-264-990</description><pubDate>Mon, 03 Feb 2025 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【公告】114學年度碩士在職專班各學系面試時間暨面試名單公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/67a1633ea9aed906a8061a66</link><description>114學年度碩士在職專班各學系面試時間公告如下，請考生注意時間，另進入第二階段面試名單將陸續公告，請考生密切注意本校網頁資訊。
114學年度碩士在職專班考生自行列印准考證網址為：
列印准考證請點我招生系所：國際財務金融碩士在職專班
一、面試日期：114年1月18日(星期六)
二、報到地點：臺北市民生東路三段67號，教學大樓八樓815室
三、面試名單：國際財務金融碩士在職專班面試名單
四、面試報到當日，請攜帶准考證(於報考系統登入套印)及具有照片之身份證件，並依規定時間報到。
五、准考證列印網址及注意事項：https://cof.ntpu.edu.tw/pls/faculty/emba_net_reg.html依本校114學年度考試簡章規定，面試名單公佈於本校招生網頁，將不另寄發書面通知。
六、如不克前來面試者，煩請提前告知。
七、面試名單及時程公告後，如需申請異動面試報到時間（僅限於面試排程內時段異動），請以書面或電子郵件方式申請。
八、如有任何招生問題，敬請洽詢02-8674-1111分機66312/18071林小姐，或Email至iemba@gm.ntpu.edu.tw。
國際財務金融碩士在職專班網頁公告連結：https://iemba.ntpu.edu.tw/view.php?id=MTY2OQ==
招生系所：企業管理學系碩士在職專班(EMBA)
-bull; 面試日期：114年1月18日(週六)、114年1月19日(週日)-bull; 報到地點：台北市民生東路三段67號，教學大樓七樓719教室
-bull; 面試名單：企業管理學系面試名單注意事項-bull; 面試報到當日，請攜帶准考證(於報考系統登入套印)及具有照片之身份証件，並依規定時間報到。-bull; 准考證列印網址及注意事項：列印准考證請點此-bull; 依本校114學年度考試簡章規定，面試名單公佈於本校招生網頁，將不另寄發書面通知。-bull;如不克前來面試者，煩請提前告知。-bull; 面試名單及時程公告後，如需申請異動面試報到時間（僅限於面試排程內時段異動），請以書面或電子郵件方式申請。-bull; 任何招生問題，敬請洽詢招生業務聯絡人：朱小姐-bull; 電話:02-86741111分機66557或Email至yichchu@mail.ntpu.edu.tw
招生系所：統計學系碩士在職專班
◎ 面試日期：114年2月15日(星期六)
◎ 面試名單：統計學系碩士在職專班面試名單
◎ 報到地點：台北市民生東路三段67號臺北大學教學大樓9樓統計系辦公室(A9F06)。請攜帶附有照片之身份證件及准考證報到。
◎ 面試地點：台北市民生東路三段67號臺北大學教學大樓9樓碩職班研究室(A9F03)。
◎ 聯 絡 人：吳美慧助教聯絡電話：(三峽)02-86741111#66753； (台北)02-25024654#18271
招生系所：會計學系碩士在職專班
一、面試日期：114年01月11日(星期六)
二、報到地點：台北市民生東路三段67號教學大樓六樓會計系辦公室報到
三、面試名單：會計學系碩士在職專班面試名單
四、試場注意事項
1.請依上述報到時間至教學大樓 6F會計系辦理報到；逾時報到或未攜帶准考證、身份證明文件者得否參加面試，將由面試委員決定。
2.當天不提供 PPT 、 NB 、停車位等，面試當天亦無需準備其他文件或增補資料。
3.如不克前來面試者，煩請提前告知。
4.如有任何招生問題，敬請洽詢02-2502-4654分機18053 陳小姐，或Email至Bear0215@gm.ntpu.edu.tw。
招生系所：公共行政暨政策學系碩士在職專班
一、面試日期：114年1月12日（週日）
二、報到地點：台北校區教學大樓9樓多媒體會議室（教A9F08）（臺北市中山民生東路三段67號）
三、面試名單與報到時間表：公共行政暨政策學系面試名單【依書面審查成績擇優參加面試】
四、注意事項：
1.請參見面試名單與時間表，並攜帶附照片之有效證件（身分證、健保卡或護照）依安排時間準時報到，逾時視同放棄面試資格。
2.依本校114學年度考試簡章規定，面試名單公佈於本校招生網頁，不另寄發書面通知。
3.如不克前來面試或需申請變更面試時間者，請於114年1月9日（四）下午4點前以電子郵件或傳真方式告知。
4.試務聯絡人：楊宛育助教，聯絡電話：02-2502-4654分機18343，電子郵件：paist@gm.ntpu.edu.tw
招生系所：社會學系碩士在職專班
1.面試日期與時間：114年1月11日（週六）上午10：00起
2.面試報到地點：台北市中山區民生東路三段67號，本校民生校區教學大樓六樓社會學系辦公室（請搭乘入口處「右手邊」之電梯直上六樓，出六樓電梯後，便為報到處）。
3.面試時間及面試名單：社會學系面試名單
4.注意事項：(1)請您務必依照指定時間抵達面試試場，並攜帶您的「身份證、最高學歷之畢業證書、在職證明與工作年資累計之證明文件」等資料的『正本』
（請注意：前述各項資料均需『正本』，以便利本系審查，並非是『影本』，希請留意）。(2)報到後並請靜心等候叫號安排應試，切勿直接進場。
招生系所：自然資源與環境管理研究所碩士在職專班
一、面試日期：114. 02. 15（星期六）
二、面試地點：本校民生校區教學大樓8樓
三、自資所面試名單
四、注意事項：
請提早15分鐘到達，持准考證、身份證完成報到工作及進行必要之準備。逾時視同放棄。
請準備5-7分鐘之簡報，內容包括自我介紹以及求學計畫。剩餘時間則交由口試委員進行問答。
面試會場備有單槍投影機及電子講桌之簡報設備。請注意檔案存讀之時間包含於簡報時間內！
報到地點：本所辦公室台北市民生東路三段67號教學大樓8樓807室
聯絡人：陳靜雯小姐。聯絡電話(三峽)：86741111轉67340, 當天試場聯絡電話(民生校區)：25024654轉18104。
招生系所：犯罪學研究所碩士在職專班
面試：
一、台端報名參加本所114學年度碩士在職專班招生考試，經審查符合本所第二階段面試之要求標準，請於隨函敬附的『面試時間一覽表』內所規定之時間，攜帶准考證及身份證件親至本所面試地點參加第二階段面試(請提早十分鐘辦理報到，逾時視同放棄面試資格，面試時間每組約為二十分鐘)。
二、面試時間：114年1月18日
三、面試地點：台北市中山區民生東路三段六十七號，本校民生校區教學大樓八樓犯研所研討室（A8F20）。四、試務聯絡人：林惠華助教，請於上班時間內電洽：(02)8674-1111分機67084傳真：（02）2673-7100網址： https://crm.ntpu.edu.tw/E-mail：crime@mail.ntpu.edu.tw
面試名單請點選犯罪學研究所面試公告連結之附件備註：得進入第二階段面試之考生名單依簡章期程陸續公告於招生資訊網，請考生密切注意本校公告</description><pubDate>Mon, 03 Feb 2025 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【公告】114年度外語工讀人力補助專案即日起開放申請~</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/67a05f8fa9aed906a8061a3c</link><description>一、依據教育部高教深耕計畫專章-國際化之行政支持系統內容辦理。
二、目的：為了擴大服務本校的外籍教研人員與外籍學生，並使本校行政單位得以順利推行各項國際事務，鼓勵本校行政單位同仁以任何形式增進其外語溝通力、鼓勵其參加具有促進跨文化交流/溝通性質的講座、或者視需求而聘請校外專家（例如英文編修者與外語教學講師）乃是近年來努力的一大方向。本專案的目的在「延攬校內語言能力優秀的工讀生」，藉以輔佐並實踐以上的目標。期望在這群外語工讀生的協助下，我們得以擴充本校雙語服務與資訊傳播的量能，並且也間接鼓勵校內師生多與校內的外籍師生交流與互動。
三、申請對象：由本校二級以上行政單位提出申請，主要服務對象包含-lt;1-gt;本校外籍專案或專任教師、-lt;2-gt;外籍學位生以及-lt;3-gt;不諳華語的僑生。
四、申請內容：為了進一步配合教育部於113年新調整的方向，申請內容需至少符合以下其中一項（或以上）的項目。考量到過往申請件數眾多，審查過程除了考量-lt;1-gt;申請表之內容與敘述以及-lt;2-gt;去年（113年1至12月）有獲本案補助的實際執行狀況（需於申請表內以幾句話說明或附上結案報告）之外，-lt;3-gt;將優先考量補助下列當中排序愈前面的項目：
常用網站與頁面資訊的雙語化(含教師/學生資訊系統的雙語化)。
日常公告的雙語化(包含各項申請公告、重要通知、每日電子郵件公告訊息與網站/Line/FB即時資訊分享的雙語化)。
常用參考文件與法規的雙語化(包含英文路標、指示牌與宣導文件內容的優化)。
為本校外籍教研人員專設的增能或交流活動，形式不拘。
提供外籍師生雙語諮詢服務。
其他，請說明。
五、申請時間及方式：
申請時間自公告日起至114年2月17日12時前，提交申請書至國際處辦公室。
申請案由本處境外生事務組協助受理。申請內容需包含：
申請內容相關敘述（例如：與提升國際化行政服務之重要性或關聯性在哪），字數與形式不拘。
符合上述申請內容之哪些項目（須至少符合一項）及其相關說明。
去年（113年1至12月）有獲本案補助的實際執行狀況（需於申請書內以幾句話說明，或附上結案報告），無則免附。
是否於去年（113年1至12月）參與任何由國際處、校內其他單位或校外機構所舉辦的「國際化行政增能講座」（含英文檢定之報考），內容不拘。針對以上，逕以條列式的方式簡述申請單位的參與情況即可，得檢附相關證明（但非必要條件）。
3.考量到實際作業需求以及教育部的經費提撥時程，核定通知（含核定補助金額）最晚於4月初以前，以電子郵件逕復獲補助單位。申請過程中若有任何問題、反應或建議，歡迎直接與馬國勳老師聯繫（Email:jma@gm.ntpu.edu.tw）。
六、人力進用：
建議聘用英語能力或其他語言精通之工讀人力，且外語工讀生工作內容應以本校國際事務為主，勿涉其他非關事項。
工讀人於本計畫初次起聘的時候，需附上-lt;1-gt;相關語言能力證明（含相關修課與學習紀錄），或者-lt;2-gt;簡述該生的外語相關表達能力如何（字數需至少在50個字以上即可）。
獲補助單位可自行選用並聯繫適當人選，並自行辦理聘僱程序及支應相關薪資。
如聘用非本國學生（外籍、僑、港澳）需有工作證，且應注意其許可工作時間後，方可聘僱。
七、經費核銷及結案報告:
依據大專校院高等教育深耕計畫經費使用原則及依教育部補（捐）助及委辦經費核撥結報作業要點辦理。
獲補助之單位須於114年12月10日前完成經費核銷並提交結案報告。
八、本案承辦人：國際事務處王心怡小姐#66218，電子信箱：cc991223@gm.ntpu.edu.tw九、本專案如有未盡事宜，依相關法令規定辦理。十、本專案經陳請校長核定後發布施行，修正時亦同。</description><pubDate>Sun, 02 Feb 2025 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>更正-公告114年教學大樓春節門禁管制日期</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/679302aea9aed906a80619e4</link><description>一、春節門禁管制自114年01月28日(除夕/週二)至01月31日(初三/週五)止，期間大樓進出門
(含刷卡機)關閉上鎖禁止進入。
二、寒假期間自113年12月30至114年2月14日教學大樓開放時間（春節期間除外）如下：
週一~週六07:30~23:00。週日:07:30~19:00。</description><pubDate>Thu, 23 Jan 2025 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>本校114學年度進修學士班招生簡章公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6792e71fa9aed906a80619ce</link><description>本校114學年度進修學士班招生簡章如附件，請點選閱讀。
【甄試入學】甄試入學網路報名時間：114年3月4日上午10時至4月16日下午3時止。【甄試入學】繳費期限：114年4月16日下午5時繳費截止。【甄試入學】上傳書面審查資料期限：報名表及書面審查資料請於114年4月17日23時59分前上傳至報名系統；特種身分考生(低收入戶、中低收入戶、國軍官兵或軍訓教官、原住民及持居留證報考)證明文件請於114年4月17日前以限時掛號郵寄(郵戳為憑)至本校進修教育組。注意事項：1.請依據簡章完成報名手續，逾期概不受理。報名手續應包含以下三步驟，缺一不可(1)網路報名系統填寫資料(2)繳交報名費用(3)系統上傳報名應繳文件，包含報名表、檢核表及審查資料2.報考系統申請之帳號、密碼請考生務必妥善保管，俾利日後查詢繳款紀錄、報名結果、列印准考證明及成績查詢使用。3.本校係採先行受理報名考試，俟錄取報到時再行審核報考資格，如於報到時發現不符報考資格時，得逕行取消錄取資格，考生不得異議。4.本甄試採書面審查及面試方式辦理，須通過第一階段書面審查之考生才具有面試資格，且面試不另收費，考生報名時請審慎考慮，報名及繳費完成後，不得以未進入第二階段面試要求退費。5.外籍生、僑生及香港澳門居民不得申請報考就讀我國大專校院所辦理回流教育之進修學士班及其他僅於夜間、例假日授課之班別。（請參閱簡章報考資格）如為尚未取得中華民國身分證之準國民，可持團聚、依親居留、長期居留或定居居留證報考，並檢具居留證影本及切結書，此類考生如錄取就讀期居留身份消失，須自行負責申辦自身之居留簽證，學校概不負責辦理學生就學事由之簽證。【申請入學】:114年6月20日至7月15日網路報名分發</description><pubDate>Thu, 23 Jan 2025 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【轉知】自113年12月23日起，符合健保投保資格者，應持續參加健保及繳納保險費，健保署不再受理保險對象辦理全民健康保險出國停保。</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6791fdcba9aed906a80619bd</link><description>說明:
一、依衛生福利部113年12月21日衛部保字第1131260719號令修正發布「全民健康保險法施行細則」部分條文辦理。
二、按113年12月23日發布施行之全民健康保險法施行細則修正條文，自113年12月23日起取消出國停復保規定，本署自是日起,不受理停保。
另113年12月22日(含)以前已辦理停保之保險對象,該次停保持續有效至返國之日辦理復保,復保後不再辦理停保,但出國未滿6個月返國者,應註銷停保及補繳保險費。
三、請詳閱附件。</description><pubDate>Wed, 22 Jan 2025 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【課程轉知】Digital Geographies and Smart City</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6791e0e3a9aed906a80619b8</link><description>Title: Digital Geographies and Smart City
Convenor and lecturer: Prof. Ayona Datta, UCL; Prof. Wen-I Lin, NTPU
Guest Lecturer: For 5 guest lectures and seminars, experts/professionals from the public, private and third sector.
Introduction of specially Invited Lecturer: Professor Ayona Datta, UCL
Professor Ayona Datta, a leading human geographer at University College London (UCL), is internationally recognized for her influential research on urban futures, smart cities, and digital governance in the Global South. Her interdisciplinary expertise spans urban development, feminist geographies, and digital transformations, focusing on the critical intersections of technology, equity, and spatial justice in rapidly urbanizing contexts. Professor Datta serves as the Editor of Urban Geography and an editorial board member of leading international journals like Dialogues in Human Geography. Her pioneering work has earned her prestigious accolades such as the Busk Medal from the Royal Geographical Society, acknowledging her contributions to smart cities research. She has played a leading role of the Geography Section at the British Science Association. Widely sought after as a keynote speaker, she has presented at global forums, including the UN-Habitat, EU and international academic conferences.
Her recent work focuses on smart urbanism in the Global South, exploring how digital technologies transform urban governance while perpetuating or challenging inequalities. Her European Research Council-funded project, Regional Futures, examines the territorial politics of digitalization as urbanization, with fieldwork in cities like Nairobi, New Delhi, and Mexico City. This research offers comparative insights into the socio-political implications of digital urbanization. Her prolific scholarship includes high-impact publications in top-tier journals and edited volumes, engaging critically with urban theory, governance paradigms, and feminist perspectives. For postgraduate students, this course will introduce the transformative impact of digital technologies on urban governance, space and everyday life. Covering topics like digital infrastructures, smart city initiatives, digital citizenship and labour, the course bridges theory and practice through global and regional case studies. It provides students with critical thinking grounded in diverse social, cultural, and political perspectives of digitalization and fosters engagement with cutting-edge research.</description><pubDate>Wed, 22 Jan 2025 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】「救救菜英文」激勵高齡終身學習</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6790655fa9aed906a8061902</link><description>由臺北大學社科院USR計畫、任林教育基金會，與耶魯心靈工作坊合作辦理的「耶魯電影讀書會」，在財政系楊子菡教授與任林基金會梁美霞老師主持下，持續帶領社區高齡居民，透過觀影討論分享，以豐富第三人生；於114年1月16日在北大圖書館六樓，舉辦第18場電影欣賞，大家共賞電影《救救菜英文》並進行分享。當日儘管寒流來襲，但在濕冷的午後，會場卻暖意融融，擠滿了熱愛電影的高齡夥伴們，這部溫馨且發人深省的電影，由印度影星詩麗黛瑋飾演女主角莎希；莎希廚藝精湛，卻因英文不好而飽受丈夫和女兒輕視，但在她前往紐約協助姐姐籌辦外甥女婚禮後，卻展開一段為期五週的蛻變之旅。兩個多小時的影片，最終也深深觸動大家的心靈，尤其莎希積極把握學習的精神，也讓我們看到終身學習的樂趣和重要性！
莎希的女兒薩娜正值青春期，對母親的「菜英文」感到尷尬，甚至出言嘲笑；然而，隨著母親在紐約的蛻變，薩娜逐漸理解了母親的努力和付出，並學會了尊重。莎希的丈夫薩提許是一位成功的商人，他深愛妻子，卻不自覺地流露出對她英文能力的輕視，這也反映了印度社會，甚至台灣社會普遍存在的男尊女卑現象。在電影的結尾，他意識到自己的錯誤，並對妻子表達了敬佩和尊重。
英文老師大衛則是一位充滿熱情和耐心的教育者，他鼓勵學生勇敢開口說英文，並創造輕鬆愉快的學習氛圍；他對莎希的鼓勵和支持，是莎希克服心理障礙、提升英文能力的重要因素。莎希相夫教子的溫婉賢惠、積極提升英文能力的決心、以及斷然回絕法國男同學告白的堅定，都深深引起許多人的共鳴，令人欽佩莎希即使面對家人和社會的壓力，仍然堅持追求自我成長的決心與韌性。莎希最終在婚禮上以流利的英文致詞，贏得全場喝采，不僅通過了英文結業考試，更贏回了丈夫和女兒的尊重！
觀影後，美霞老師引導大家分享：媽媽的拿手菜是什麼？和媽媽的關係如何？片中有哪些角色？哪些角色讓你欣賞或不欣賞？哪一幕或哪一句話最讓你印象深刻？片中的音樂、服裝、景色，你覺得哪部分很棒？美霞老師也率先分享自己小時候對媽媽很兇，現在很後悔，也很感謝媽媽的包容與愛。
住在皇翔玉鼎的劉大姐說，如果自己是那位法國男人羅倫，一定會勇敢追求莎希，因為她既賢惠能幹又漂亮。莎希因為丈夫和女兒的輕視，以及在紐約餐廳點餐時遇到的窘境，反而促使她下定決心學好英文；這也讓我們體會到，有時遇到挫折，不要埋怨，勇敢面對反而會激勵自己更努力向前走。住在國光街的徐小姐則認為，法國男人羅倫勇敢追求所愛，而莎希固守家庭，婉轉拒絕，展現了不同的價值觀；女人一生會遇到許多挫折，一定要自我提升，自我強大，才能贏得尊重。
另一位住在萬寶隆社區的先生說，莎希在異鄉勤學英文的精神令人感動，英文老師和同學的鼓勵也是她成功的助緣。有一對來自三峽老街的夫妻也一起來看電影，先生說夫妻要互相尊重，才能長久走下去；片中的法國男人羅倫向女主角表達感情之後，知道對方已有家庭，就應知退，不該執著糾纏，要理性轉移感情把愛融入工作，才能造就偉大的事業。住在京都社區的林大姐則分享，來自各國的同學因為共同的學習目標，變成互相支持鼓勵的團體，非常棒！莎希克服困難、勤奮學習的精神令人敬佩！
前大學耶魯社區主委賴素卿也擔任讀書會的聯絡人，扮演社群成員與USR計畫間的橋樑，她也表示從這部影片中得到若干啟發：一、家庭關係：莎希和家人的互動，反映了許多家庭中普遍存在的夫妻、親子溝通的問題和角色期待；家庭是我們最重要的支持系統，應珍惜與家人的情感，並建立良好且尊重的溝通模式。二.社會壓力：莎希因為不擅長英文而遭受歧視，讓我們反思社會中普遍存在的偏見和刻板印象；我們應該學習以更包容和尊重的態度對待他人。三、自我成長與價值：莎希的蛻變之旅，鼓勵我們勇敢突破舒適圈，追求自我成長；學習不分年齡，即使面對挑戰，也不要放棄夢想，更不要因外界的評價而否定自己。
《救救菜英文》不僅是一部溫馨勵志的電影，更是一部發人深省的作品，劇情鼓勵大家都能像莎希一樣，在人生的旅程中不斷學習、蛻變，並活出精彩的自我！「耶魯電影讀書會」於每月底周四於臺北大學圖書館六樓舉行，鼓勵長輩觀賞後一起分享心得，這也是USR計畫長期支持的「高齡社群」之一；尤其在獲得美國石氏基金會(The Dynamic Foundation)的支持下，挑選的影片可以更加多樣與彈性，也吸引越來越多的居民參與。當天活動中謝謝美霞老師帶來故鄉特產白河蓮藕粉，以及對長者來說是新奇的電腦摸彩程式抽獎；最後並恭喜王秋樺、林瑞雲、曾瑞敏、于玲玲、張嘉週和賴素卿等六位幸運兒中獎！大家也都十分感謝北大USR計畫的團隊，讓北大社區居民生活更豐富美好！</description><pubDate>Tue, 21 Jan 2025 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>(人才招募)國際生留台就業輔導計畫-專任助理 (收件至114年2月5日)</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/678f56afa9aed906a80618b9</link><description>壹、所需人員資格條件：
一、學經歷：
國內、外研究所或大學畢業。
具備計畫撰寫以及文書處理(如簡報製作、資料蒐集與彙整、公文寫作等)能力。
個性積極主動、配合度高、自我學習能力強，負責盡職。具服務熱忱、規劃
獨立作業與溝通協調能力。
擁有良好之英語聽說讀寫能力者佳。
熟悉外籍人士留臺就業相關法規佳。
優先考量具職涯輔導專業證照 (GCDF、CPAS、CDA、SCPC、乙級就業服務士等) 之人員。
貳、需求人數及工作資訊
需求人數2-4人
工作項目：
國際生專責輔導就業人員，對接企業實習機會與職缺等。
與企業共同規劃課程(含實習)，辦理華語課、企業講座或見習等。
外籍生職涯探索與輔導機制建立，提供職涯相關輔導等。
開發並推動國際生畢業生流向調查及國際生畢業後就業追蹤網頁等。
其他臨時交辦事項。
工作地點：新北市三峽區大學路151號（臺北大學三峽校區）。
待遇: 依國立臺北大學計畫專任助理人員工作酬金表學士級第1年35,200元；碩士學歷，依本校碩士級第1年標準，每月40,200元整起聘。另具備5年內多益成績須達940(含)以上者，每月提供語言加給3,000元；具職涯輔導專業證照 (GCDF、CPAS、CDA、SCPC、乙級就業服務士等)之人員提供語言加給5,000元。(語言及專業證照均持有者可較高額之津貼加給)
聘期:自到職日起聘，至114年7月31日；續聘與否視考核結果及教育部計畫補助款而定。
叁、應備文件
1.申請期間：即日起至114年2月5日(三)17:00止。
2.請檢附中英履歷表(含相片)、自傳(含申請動機、未來工作規劃)、學經歷證明、成績單、相關工作經驗作品（若無則免附）、檢定證明（若無則免附）及其他資料(請合併成一份PDF檔)，概以電子郵件一次寄送至oia@gm.ntpu.edu.tw（聯絡人：張小姐/電話：8674-1111#68014）；應徵資料若提供不實或有遺漏，相關責任由當事人負責。
3.初審合格者擇優面試，不合者恕不退件，未錄取者不再另行通知。
4.本職缺視成績增列備取2-3名，候補期間自甄選結果確定之翌日起算3個月內(含正取人員報到後於3個月離職者)有效。正取人員報到後未通過試用者，於候補有效期間內由本校通知候補人員逕行遞補。
5.依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：
犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。
經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。
經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。
經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。
經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。
經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。</description><pubDate>Mon, 20 Jan 2025 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>總務處出納組誠徵「行政助理(職務代理人)」1名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/678f46e0a9aed906a80618a9</link><description>一、資格條件:
(一)性別、年齡不拘。
(二)國內外大學以上畢業，領有畢業證書者，會計、銀行、企管相關專業科系尤佳。
(三)熟諳電腦文書處理、出納帳務處理，具出納、會計經驗尤佳。
(四)主動積極，良好之溝通協調能力，具服務熱忱，團隊合作精神，配合度高，有強烈學習意願能配合交辦專案、業務輪調及配合業務加班。
二、工作內容、地點、待遇及聘期:
(一)工作內容：
1.辦理出納臨櫃之經常性收費作業、零用金發放及撥補業務、協助學生註冊及各項費用收款作業及繳費機相關收帳關作業。
2.其他臨時交辦事項。
(二) 工作地點：主要工作地點位於新北市三峽區大學路151號(本校三峽校區)，偶需協助台北校區出納業務。
(三)工作時間：週一至週五08：30至17：30，週休二日。
(四)待遇：依本校聘僱人員報酬標準核薪，學士級第一年標準每月新臺幣35,200元（含勞健保及勞退；可依在職月份比例發給年終獎金）勞保、健保及勞退儲金標準依上述規定辦理。請參考: https://cms-carrier.ntpu.edu.tw/uploads/113_03_fa5f23808a.pdf。
(五)聘用期間：本職缺係留職停薪期間之職務代理人，僱用期間自實際到職日起至114年3月31日止(試用期3個月，留職停薪人員提前復職，應即無條件解約)。
三、 應備文件及應徵方式：
(一)申請及收件期間：即日起至114年2月7 日(星期五)下午16時。
(二)應備文件：
1.檢具個人履歷表電子檔（請依本校規定格式依式詳填相關資料及自傳，詳附件檔）、並附最高學歷證明影本及相關參考文件，如經歷證明、語言檢定能力證明或其他有助審查之資料。
(三)為響應節能減紙，本案限以電子郵件方式傳送電子檔至mike19930403@mail.ntpu.edu.tw， 逾時寄達者概不受理。(聯絡人及電話: 曾先生 / 電話：02-86741111#66362）。 信件主旨請註明「應徵總務處出納組職務代理人員」(電子檔案以電子郵件一次寄送，並以「姓名」為檔名)。
(四)本校為人才招募之目的蒐集之個人資訊，自蒐集日起保存1年，逾上述保存期限期後，由本校逕行銷毀，恕不退還；應徵資料若提供不實或有遺漏，相關責任由當事人負責。
四、其他
(一) 初審合格者擇優面試，不合者恕不退件，未錄取者不再另行通知。
(二) 本職缺得列備取，候補期間自甄選結果公告次日起算三個月內有效（含正取人員報到後未通過試用或於三個月內離職者）
(三) 依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：
1.犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。
2.經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。
3.經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。
4.經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。
5.經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。
6.經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。</description><pubDate>Mon, 20 Jan 2025 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>第24屆傑出校友專訪_潘重良學長「穩步前行 開創新局」</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/678f042da9aed906a80617d7</link><description>學歷：企業管理學系70年度畢業政治大學EMBA 企業管理碩士
現職：崇越集團 副董事長崇越科技股份有限公司 董事長
113年12月30日本校陳達新副校長(兼校友中心主任)帶領校友中心專訪團隊前往崇越科技，專訪本校傑出校友「企業經營獎」得主-mdash;潘重良學長，本校校友崇越集團賴杉桂副董事長、光濟科技鄭宗宜執行長，及本校師長陳宥杉主任秘書、商學院黃啟瑞院長亦專程前來，共同參與此次專訪。
潘學長畢業於本校企業管理學系，並擁有政治大學EMBA企業管理碩士學位。參與成立半導體及光電供應鏈整合服務公司-mdash;崇越科技，先後擔任總經理、營運長、副董事長，現任董事長一職，以其扎實的經歷與卓越的洞察力，見證並引領了台灣科技產業的發展。2020年獲第74屆商人節大會暨「金商獎」優良商人，並帶領崇越科技於2022年獲「台灣併購金鑫獎-mdash;中堅企業併購獎」，表彰善用併購與策略聯盟進行轉型升級。
「管理最重要的在於發現問題、分析問題、解決問題。」回想大學時期的甘苦，學長深感當時所學對他未來職場發展有著深遠影響，尤其是五力分析、SWOT分析等策略決策工具，經常在工作中派上用場。他特別感謝顏廷奎和吳智教授，當時堅持使用原文書進行授課與考試，促使他從大學時期就開始培養自己的外語能力。儘管這段學習過程十分艱辛，但在步出校園後，他深刻體會到這些努力的價值，無論是與客戶的溝通，還是分析全球市場動向，良好的語言能力已成為他未來創業的基石。
有別於一般畢業生會選擇進入政府機關，或是金融和保險業等相對穩定的行業，學長當初選擇投身於化工公司，但因缺乏興趣，只待了短短一週便決定轉換跑道，轉而應徵崇越貿易。「面試時聊到了我曾擔任大學棒球隊隊長三年的經歷」面試過程中，看似輕鬆的閒聊意外地打開了話匣子，讓他結識了一生的貴人-mdash;現任經濟部郭智輝部長，並順利進入崇越貿易電子部，開始了他的半導體之旅。
「當時只有樣品跟一張產品說明，上面都是外文，要自己一個字一個字的查字典」初入公司，一切從零開始，學長自銷售做起。當時，半導體產業剛剛起步，台灣的半導體市場仍處於萌芽階段，學長開始嘗試銷售二極體模具的原料，自己照著外文說明書調配、製作並進行測試，最終成功將產品銷售出去，一個月就為公司賺進了超過百萬的業績。凡事親力親為，貨運不願意送的產品，他便自己一人扛著20公斤的產品，爬上3樓來回數趟，只為了確保客戶的需求能夠如期得到滿足。這一段艱苦的工作經歷，也讓他在電子部打下了穩固的基礎。
經過八年的努力，學長的事業迎來了重要轉折。1990年，他與多位志同道合的夥伴決定走出舒適圈，成立崇越科技。但創業維艱，初期僅有500萬資金，每天皆要工作至深夜才能維持公司運作，創辦人張永然先生與郭智輝部長甚至將住處拿去抵押，才讓崇越科技走過了那段艱辛的時光。
隨著半導體業務的擴展，晶圓市場逐漸成熟，崇越也迎來了發展的高峰。同時，學長也帶領公司不斷進行轉型，自純水、廢水處理工程起，逐步拓展到環保工程服務，成為台灣環工領域的佼佼者。並且積極拓展海外市場，除深耕大中華地區外，也在日本、東南亞、韓國、美國等地擴建服務據點，打造半導體國際供應鏈平台，如今崇越科技已成為台灣高科技產業多元整合服務的領導者。
「保持學習的態度、勇於挑戰與創新」。學長也與學弟妹分享他的經驗與心得。在快速變化的時代裡，希望學弟妹不論是在學術還是在實務上，都要不斷學習及自我更新。他鼓勵學弟妹們勇於面對一切未知，突破現有的框架，每一個挑戰都將成為成長的契機。此外，學長提醒年輕學子，不要忘記腳下所踩的這片土地，並在行有餘力之時，積極回饋社會，透過實際行動讓社會變得更加美好。</description><pubDate>Mon, 20 Jan 2025 16:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>