<rss version="2.0" encoding="UTF-8"><channel><title>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news</link><description>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</description><author>NTPU 國立臺北大學</author><image><url>https://new.ntpu.edu.tw/assets/logo/ntpu_logo.png</url></image><language>zh_TW</language><copyright>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</copyright><item><title>113學年度運動績優學生單獨招生開始報名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6594c5d007be4b0843d5cfa3</link><description>★點此連結歡迎進入國立臺北大學運動績優學生單獨招生報考系統一、本報考系統建議使用Google Chrome瀏覽器。二、如跳出安全憑證有問題，請點選「繼續瀏覽網頁」。三、無法正常顯示連結頁面，可能是使用瀏覽器版本問題，建議請改用桌機版的Google Chrome瀏覽器連結。★系統開放報名期間： 113年1月3日上午10:00至113年2月15日下午1:00止。</description><pubDate>Wed, 03 Jan 2024 02:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>第23屆傑出校友專訪_許登旺學長「堅韌不拔 革故鼎新」</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6594c38e07be4b0843d5cf93</link><description>學歷：企業管理學系碩士在職專班民國108年度畢業
現職：鼎王企業有限公司創辦人/ 董事長登旺企業股份有限公司創辦人/ 總經理中國廈門鼎王貿易有限公司創辦人/ 董事長中國廈門鼎林家居科技有限公司創辦人/ 董事長
112年12月20日陳達新副校長特地帶領傑出校友專訪團隊前往新店鼎王鍋具營運總部，專訪本校第23屆傑出校友「企業經營獎」得主-mdash;許登旺學長，許學長於貧困的農家出生，26歲即白手起家創立「鼎王企業」，創造破億營收，但卻不故步自封，31歲再次回到校園完成大學學業，56歲更進入臺北大學企業管理學系碩士在職專班，積極追求創新、改革，2014年帶領公司由代理轉為研發，多次與工研院合作開發，連續7年於法國世界發明展獲獎，抱著為人類健康而堅持自己良知與信念，創造無數輝煌的紀錄。
「爺爺期盼我們這一代能終結窮困生活，於是將我取名『丁旺』，戶政人員登錄為『登旺』。」許登旺學長出生於農村，家中五代皆目不識丁，故肩負長輩殷殷期盼的許學長，必須憑藉自身力量披荊斬棘帶領家族改變命運，從國小起便靠著撿拾田中稻穗、地瓜、花生換錢籌措學費，甚至曾為改善家中經濟，放棄好不容易考取的高中，進入演藝圈，五光十色的演員生涯並沒有改變他對學習的渴望，反而讓他覺察「學歷」的重要性，於7個月後不顧家人反對地離開演藝圈重返校園，求學之路雖辛苦又自卑，但卻無法澆熄他心中對於學習的熱情，即便身兼三職也要咬牙完成學業。
「退伍後的我因為家境不敢念大學，獨自來到台北擔任百貨公司業務」畢業後雖因經濟無法繼續完成大學夢，但學長並沒有妄自菲薄，從零開始積極創新與嘗試各種銷售策略，短短幾個月便創下百萬營收的亮眼成績，1987年創立「鼎王企業」，不久後營收便突破1億元，但這份完美的成績單並不是運氣帶來的偶然，而是學長日以繼夜地辛勞而創造的必然。「我給自己目標：公司營收超過一億以後再念大學」學長跟我們分享不論是因為家境北漂打拼，還是創業獲得成功，他都沒有忘記上大學的夢想，在公司成立四年後，組織與營運皆走上軌道，學長再次踏入校園完成大學學業，並且持續於商業版圖創造傳奇，除買下美國「Mother Goose」並以此品牌成功進入全球市場，也帶領公司從代工走向研發，為台灣拿下無數發明獎牌，成為台灣鍋具的龍頭。
「我擔任青創總會副會長時，曾參加大數據雲端論壇，卻發現自己都聽不懂」說起來到本校就讀的原因，學長表示「求知慾」是一切的推手，讓他決心攻讀碩士學位，並在畢業後將習得的新知帶回公司，開始推動數位轉型，2019年畢業時，已在大陸市場擁有4億5千萬的收益。「碩士班的課程讓我的經營觀念得以更新，疫情時正好派上用場」2021年疫情於全球肆虐，百貨公司業績大幅衰退，公司首次面臨虧損的危機，學長卻堅持不裁員，帶領所有員工一起尋找解方。「拋開過去的輝煌時刻，自己先走，先跳下去」因為公司內員工多為與他一同打拼多年的夥伴，比起年輕人較難以接受數位化，所以學長決定以自身的業績做為表率，帶領公司同仁一起扭轉現況，尋找網路行銷人才打造網站新形象，並鎖定有組織的客群如宗教團體、社團組織、公益團體等，以及積極培養直播主，開發年輕客源，「疫情是加速我數位轉型的契機，而非危機。」
最後學長也以自己過去的經驗勉勵學弟妹，要注意未來的趨勢，例如大數據、物聯網、AI等等，不論在各行各業皆要事前掌握未來方向，並將格局放大、眼光放遠，未來職場的挑戰會越來越嚴苛，希望同學們要做好萬全的準備，任何困難皆會迎刃而解。</description><pubDate>Tue, 02 Jan 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>韓國釜山外國語大學 共探合作新機遇</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6593a47c07be4b0843d5cf40</link><description>本校與釜山外國語大學簽署姐妹校合作協議
釜山外國語大學(Busan University of Foreign Studies, BUFS)國際長Mr. Tae-jin KIM等2位外賓於112年11月20日來訪本校，國際事務處國際合作組羅國暉資深顧問主持接待。雙方簡介彼此學校的發展沿革及學科特色。該校設有七個學院，包括英日中學院、西方語言學院、東方語言學院、人文社會學院、商學院、理工學院以及教育學院。除了語文類，該校在其他領域也與本校對應。合作協議簽署完成後，兩校將持續進行對話，朝向交換學生、短期課程及合作研究等面向探尋合作之可能性。
釜山外國語大學(Busan University of Foreign Studies, BUFS)是韓國外國語大學唯二的其中之一。該校建於 1981 年，原為釜山外國語專科大學，於1991 年升級為綜合性大學。她的性質為私立大學，學生人數約有8千人，在韓國的大學中排名在第 65 名，其以外語科系最為聞名。除常見的中、英、日、歐洲語言外，該校亦設有泰文、印尼文、馬來西亞文、越南文、緬甸文等東南亞語言科系，並開設韓語教育課程供外籍人士研修，是學習韓語的理想學校。該校十分重視國際交流。她的留學生人數十分可觀，以中國留學生為最大宗，另外也有一大部分來自越南、俄羅斯和日本。釜山為臺韓交流重鎮。臺灣外交部駐韓代表處在釜山外國語大學設有文化部「臺灣書院」海外聯絡點，以推廣繁體中文字及台灣的傳統文化。</description><pubDate>Mon, 01 Jan 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>社科院USR計畫專任助理甄選結果公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6593623307be4b0843d5cf07</link><description>社科院USR深耕型計畫：前瞻超高齡的大學3E行動計畫-Establishment、Engagement、and Empowerment
一、正取：廖○賢
二、備取一: 莊O名
備取二: 林O寧
備取期間自甄選結果公告之翌日起三個月內(含正取人員報到後於三個月內離職者)有效。</description><pubDate>Mon, 01 Jan 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】社福機構園遊會170人熱烈參與   </title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6593600007be4b0843d5cefa</link><description>臺北大學社科院USR計畫結合社工系劉素芬老師的課程，於112年12月28日下午1:30-3:30，在圖書館地下室一樓，邀請社工系「社會工作概論」修課同學，進行期末成果發表。這次學生成果發表並且結合在地議題，以園遊會方式邀請社區民眾共同參加，就學生分組所探討的十個人口群議題， 包括無家者、都市原住民、身心障礙者、老人、兒少、精神疾病等，分別訪談10個社會福利組織，再將訪談資料消化和整理後，當天以淺顯易懂的遊戲方式，設攤和與會外系同學及民眾分享。現場共吸引了約170位人士，包括58位修課學生，以及100多位的民眾主動參與，人潮眾多，氣氛熱鬧有趣。
為了成發活動能夠順利進行，學生從下午1點即開始進行場地佈置和遊戲安排，並於1點半準時開始。三峽婦女會徐鳳英理事長也特地帶了三盒金牛角，到會場鼓勵學生，並且逐一參觀和體驗所有攤位，對於學生能夠侃侃而談的介紹機構理念和方案，印象十分深刻；在得知這些都是大一學生之後，對學生的表現更是讚不絕口。
活動過程中，外系學生和社區民眾也陸續到來，每位參與者都可拿到一張選票，並可選出三位最佳攤位，模仿正式選舉的模式，於活動結束後，進行開票和唱票，如獲得最多票數的三組，期末總報告成績也將加分。活動過程中，學生們皆十分積極投入，熱情的跟社區民眾介紹機構和服務內容。尤其每一組都設計出小遊戲，讓參與者能從遊戲中，體驗不同福利人口群的議題，例如體驗老年人記憶力或身體機能的退化，或是體驗如何透過拳擊來引領都市原民學生走出不一樣的人生道路。
為了瞭解學生學習的成效，劉素芬老師也在現場訪談外賓的感想，受訪的民眾都表示學生很熱情，而且對於機構的介紹十分清楚，對於提問也能夠精準回答，顯示學生們很認真和用心準備。一位社區大姐也提到透過這個活動，她才知道原來社區裡有這麼多福利機構，在默默服務各種弱勢的人群，這是她以往從沒有想過也無從得知的，非常感謝學生的介紹，也期許未來學校能夠持續舉辧類似活動，促進社區和大學的連結。
學生們在活動過後表示，活動準備雖然很累，但事後也很有成就感，尤其是社區民眾的肯定和支持，讓他們的辛苦感覺有所回饋。劉素芬老師也表示，園遊會課程設計的理念，在於強調學習、系統化整理、展示和反思的歷程，讓學生走出課堂之外，以團隊合作的方式自主學習和展示學習成果，並且透過園遊會形式和社區產生連結，讓學習成果不單單是作業產出，而是對社區有所貢獻和回饋。
USR計畫主持人曾敏傑教授也表示，教育部USR政策的目標是人才培育和在地連結，經過近七年來的推動，校內也有越來越多的課程，都能夠透過連結在地進行人才培育，一方面帶領學生走出學校，或是邀請社區民眾進入課程共學，讓學習更加多元。同時也鼓勵同學主動發想或是提案，112年即有六個學生團隊提出自學方案，並且連結社區；大學生有的是創意和熱情，但往往缺乏表現的場域和實踐的機會，未來USR計畫仍會努力媒合學生，透過自學方案等方式，透過自我挑戰達到自我成長。</description><pubDate>Mon, 01 Jan 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>第4屆臺北經濟論壇　共探臺灣的轉型和創新</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/658eb66f07be4b0843d5cee2</link><description>由臺北大學校友總會、臺北大學經濟系系友會所主辦的第4屆臺北經濟論壇，12月29日於臺北國際會議中心召開，今年以「轉型和創新 迎向新挑戰」為主軸，聚集產官學界財經領袖及與會者達600人，深入分析數位及淨零轉型、未來經濟發展情勢和永續議題，共同思索臺灣產業的前景和挑戰。
感謝校友總會和經濟系系友會主辦這場年度盛事，校長李承嘉說，臺北經濟論壇由關心時局的校友們籌辦，邀請專家學者與各界人士一同探索臺灣與世界經貿局勢，正呼應了臺北大學「追求真理 服務人群」的校園精神。
臺北大學校友總會理事長林錫埼說，臺北經濟論壇針對當年度國際情勢，提出前瞻性的應對思考。出身於產業界的他深刻感受到，地緣政治、利率調整、國際戰事和淨零排放，將對未來企業發展有著重大影響。
「媒體都說我們是北大經濟幫」，身為臺北大學經濟系系友會理事長，曾東茂認為，臺北大學培育出許多財經人才，在這麼多優秀的學長們支持下，才有底氣來舉辦臺北經濟論壇。
想起四十幾年前成立經濟系系友會，前總統府資政吳榮義說，現在經濟系系友們已在各界發揮影響力。「沒有想到當初的系友會可以發展得這麼好，感謝校友們出錢出力。」他希望這場論壇，能帶給大家許多收穫。
此次論壇共有三場專題演講，由國發會副主委高仙桂分析數位化及綠色轉型下的產業契機，永豐金控首席經濟學家黃蔭基探討龍年經濟前景，以及臺北大學經濟系兼任助理教授陳育凱說明2050年淨零排碳管理與生物多樣性，會上並邀請多位學者專家與談。
「現在是歷史轉折的關鍵時刻。」高仙桂認為，AI應用、美中對抗、淨零碳排這三個大事件，讓全球都要面臨劇烈的轉型要求。臺灣在半導體以及資通訊產業具有國際競爭優勢，在後疫情時代，面對嶄新的全球經貿變局，政府將全力推動淨零與數位雙轉型，並且協助企業供應鏈重組，持續掌握全球經貿與科技創新商機，提供臺灣經濟成長新動能。
在黃蔭基主持的「修昔，突破，2024龍行」金融高峰論壇中，他和與會者分享金融產業在修昔底德陷阱下的應對策略，並和台灣經濟研究院院長張建一、中華經濟研究院院長葉俊顯等人，分析2024年經濟、匯率、利率的變化趨勢及挑戰。
「戰爭、通膨和升息主導了2023年」，黃蔭基列舉諸多2023年全世界各項政治經濟重大事件，這些事件形塑了世界經濟型態。例如AI推升股市表現、地緣政治推升金價。而展望2024的龍年經濟，他認為美中GDP將下修，但臺灣將有所成長。另外通膨向下趨勢確立，FED、ECB升息循環結束。張建一則提醒各位要注意債務問題對各國經濟的影響。葉俊顯觀察臺灣景氣認為，2024年的成長動能在於投資表現。
在最後的ESG高峰論壇中，由陳育凱引言淨零碳排對生物多樣性的重要，並由主持人臺北大學經濟系主任郭文忠、台灣金融研訓院院長黃崇哲、遠傳電信副總經理李和音、微星科技副總經理蔡維新等人共同與談。
陳育凱認為，先知道碳排放才能設定減碳目標，接下來就是減碳作為以及碳權。「淨零關鍵在供應鏈！」他指出，供應鏈若無法作到減碳，就難以達成淨零。對於最近熱門的碳權議題，陳育凱認為，企業是否要買碳權，要先釐清目的，若是要降低碳足跡，是不允許碳抵換。若是基於投資目的，被交易或拍賣並移轉過的減量額度，不可以再拿出來重複交易或拍賣。若是抵國內碳費，以國內減量額度來看，可以抵扣碳費，若為國外減量額度，經環境部認可，可以部分扣抵碳費。「避免、降低、回復、抵消。」陳育凱呼籲企業應採行這四項方式，來減少對大自然影響，進而恢復生態。
思考環保和金融的合攏，特別是氣候風險傳導給金融業的情況愈來愈明顯，黃崇哲認為，金融可以作為改變世界的一個力量，例如永續金融期望在取得報酬的同時，也能帶來ESG的正面影響。另外將討論焦點放在產業界的實務經驗，李和音和蔡維新則分享遠傳和微星在落實ESG的實際作為。
臺北經濟論壇首屆論壇「臺灣經濟大趨勢-臺商資金回流、再創經濟奇蹟」於2019年舉辦，廣受各界好評。2020年第二屆論壇主題為「因應國際政經形勢，開啟臺灣經濟新局」。2022年第三屆論壇主題為「國際政經大未來-借鏡俄烏戰爭，永續臺灣經濟命脈」。每年邀集各界權威人士，討論臺灣政經發展，深化臺北大學在學術界和實務界的重要影響力。</description><pubDate>Fri, 29 Dec 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>醍醐灌頂  文書組舉辦公文寫作講習</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/658e22e107be4b0843d5ce5f</link><description>公文寫作是每位公部門員工執行公務的永續修練。不消說初入公部門服務的新人，可能對公文寫作摸不著頭緒。即便是待了公部門一段時間的資深同仁，也可能對公文寫作似懂非懂或深感仍有精進空間。文書組為協助行政同仁們解決以上困擾，12月份特別邀請對公文寫作領域鑽研甚深且為高階文官退休的公文達人-mdash;前總統府首席參事夏進興先生，來為同仁們公文寫作能力大充電！
12月份文書組舉辦的112學年度「公文寫作實務」教育訓練，計分為2個梯次，每梯次各上課4場次，第一梯次為12月5日、12月12日、12月19日、12月26日；第二梯次為12月6日、12月13日、12月20日、12月27日。各場次上課地點皆為社會責任實踐基地(USR HUB)大教室，累計總上課人數為188人。
講座課程內容，主要分為公文基本概念、函的作法、簽的作法、公告的作法、公文用語、用印及簽署、箋函的作法、會議紀錄的作法、個案研討及習作解說等主題，鉅細靡遺地解講各類型公文書的寫作技巧，建立起學員公文寫作的思維理則，內容精彩，理論與實務兼備，深獲學員好評。課堂中夏老師常舉自身在總統府擔任基層承辦與主管職的文書經驗，娓娓道來公文寫作能力淬鍊的秘訣：勤看老檔案，不啻提醒吾人「公文若要寫得好，站在巨人肩膀不可少」的千古真理。一系列的課程，完整地涵蓋公文寫作教學的所有面向，講師春風化雨有如醍醐灌頂，讓學員們大呼過癮。
儘管當今公部門員工的公文知能與基礎國學素養都受到時代背景的嚴峻影響，而有所滑落，然而本月份的「公文寫作實務」教育訓練高達12小時的課程時數，是本校近年來舉辦最大規模的文書類教育訓練，吾人深信一定有助於行政同仁奠定良好的公文基礎能力，進而突飛猛進蛻變為越磨越亮的公文達人。</description><pubDate>Fri, 29 Dec 2023 02:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>永續創新國際學院歲末歡聚Party</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/658e7a1807be4b0843d5cecb</link><description>永續創新國際學院特於12月21日晚間假校外場地盛大舉辦「2023年永續創新國際學院歲末歡聚Party」活動。考量院內國際師生因歸鄉路途遙遠，無法於年末能夠返回故鄉與家人團聚，同時春季班學生亦因配合學校期程，無法參與畢業典禮與畢業茶會等活動，因此永續創新國際學院盼望院內教職員生，皆能於歲末寒冬中體會院內給予的溫暖，並與春季班學生之送舊活動同時舉辦，一同為國際生同學未來許下新的願望。
永續創新國際學院甫於今年新設智慧永續發展與管理英語學士學位學程、創新華語文教學學士學位學程與華語中心，積極招攬外國優秀學子來校修習學士班課程，並提供校內所有國際生專業之華語課程學習。本次歲末歡聚及送舊活動，亦是永續創新國際學院第一個且第一次結合學士學程與碩士學程舉辦的大型院內活動，活動內容主要由財務金融英語碩士學位學程班級代表，菲律賓籍的同學裴廣志主導，號召同學們共同構思，並與各學程班級代表共同組成活動小組，跨越國籍、所學專業與年紀的藩籬，一同討論活動的流程與細節，並委由具備繪畫才能的同學設計海報，善於音樂編輯的同學製作活動主題音樂，籌備期間除認識其他學程之學生外，亦學習如何合作與協商，找出大家皆能一致共同參與之活動方案。
本次活動除全院師生一同歡聚餐敘外，亦準備了有精彩且緊張刺激的團康活動，考驗學生們的策略與膽量，同時亦舉辦了第一屆永續創新國際學院「ICSI-rsquo;S GOT TALENT」才藝表演大賽，由院內師長組成公平的評審團給出評分，各學程使出渾身解數，分別派出來自俄羅斯、蒙古與印尼的歌后們上台獻唱，亦有學程派出吉他手伴奏，競爭相當激烈，最後由來自城市治理英語碩士學位學程並擁有渾厚嗓音的蒙古籍同學Gantuul Gantulga奪下獎盃。
抽獎是歲末同歡絕對少不了的經典環節，永續創新國際學院特別感謝李承嘉校長提供40份的精美禮品，與衛萬明院長、及各學程主任與老師們提供的各項禮物，每輪抽獎都聽得到學生的歡呼與尖叫聲此起彼落，最後的交換禮物（Monito/Monita）環節亦是充滿了歡聲笑語。活動結尾，財務金融英語碩士學位學程的詹佳縈主任感謝各位工作人員的辛勞，並祝福全院師生都有更美好的一年，相信未來永續創新國際學院師生感情必定會更為緊密且熱絡。</description><pubDate>Thu, 28 Dec 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】《學老誌》上架圖書館擴大社會影響力</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/658e769d07be4b0843d5cebe</link><description>由國立臺北大學高齡與社區中心攜手社科院USR計畫，於2023年9月創刊的《學老誌》，是國內首份由大學專為中高齡者創辦的雜誌，希望在超高齡化社會到來之際，幫助中高齡者透過「學老」，達到健康老化與活躍老化之目標。短短三個月來，獲得媒體的報導與肯定，並且獲得「台灣個人健康樂活行動聯盟」公益助印二刷2000本，作為社會教育推廣使用。近日《學老誌》再獲得新北市社會局李美珍局長的重視，李局長除了出席創刊發表會外，並肯定「學老」應推廣至社區照顧關懷據點，已由新北市社會局合作印製第三刷2000本，將發送至轄區內的社區照顧據點，以幫助高齡者成功面對老化。
為了增加《學老誌》的社會影響力，讓各地的長者都可以方便閱覽，《學老誌》已開放供網路免費全刊閱覽與下載。除此之外，更在本校圖書館編採組的協助之下，透過華藝學術出版部向法國申請到國際標準期刊號(ISSN 3006-0680)，並且典藏於華藝線上圖書館，免費提供海內外學術單位及華人使用，有助於未來數位及紙本學術典藏。目前訂閱華藝線上圖書館的機構高達1013所，包含中國大陸、日韓、港澳、歐美等國之大專院校，如大陸的復旦大學、北京大學、 清華大學，日本的東京大學，韓國慶應大學與首爾大學等，以及美國的常春藤學校及歐洲主要大學等，也都可以看到《學老誌》的文章。
為了讓《學老誌》觸及更廣泛的中高齡讀者，目前已經發送至新北市、台北市公立圖書館129間分館，以及全國大學圖書館152校、全國家庭教育中心24家、全國樂齡學習中心366家、以及雙北社福中心23家等單位，希望透過組織性的發送與雜誌上架圖書館，讓讀者及高齡者可以持續閱讀吸收。計畫團隊也時常收到讀者來電，因為在圖書館看到《學老誌》而來電訂閱，相信假以時日，《學老誌》將可以擴大社會影響力，陪伴國內的高齡者健康學老。
《學老誌》自第一期創刊以來，透過子計畫老師的支持，也在相關課堂上提供同學閱讀以及收取回饋，包括社工系曾敏傑老師的「非營利組織管理」、歷史系辛法春老師「閱讀悅讀」、社工系林昭吟與法律系杜怡靜老師合開的「高齡社會與法」、以及自學方案中學生的回饋等來源，約有100位本校大學生寫下對於《學老誌》的書面回饋。很多大學生原本覺得「老」與自己無關，但在老師鼓勵看完《學老誌》之後，學生第一個反應就是帶回家給家中的長輩看，而且很多長輩也因此認真翻閱內容，並且與孫子們討論，充分讓大學生對家中長輩產生健康學老的影響力。
在這一百份的回饋當中，大致可分為「原來學老與我有關」、「回想與家中長者的關係」、「青銀共學的可能性」、「期待在學老誌看到的主題」、「更加了解USR計畫」等方向。茲歸納如下---
1、「原來學老也與我有關」
與其懼老不如認真學老，因為我們每分每秒都在變老，每個人都逃避不了，所以這是每個人都要學的課題，雖然身體會衰老，但心靈的成長卻是年齡限制不了的。年齡也不直接決定一個人是否幸福，幸福是複雜的主題，有許多老人在晚年過著幸福的生活，在於他們擁有豐富的社交關係，享受休閒生活並且在家中找到支持和愛。而年輕人也有可能罹患肌少症，看完後也提醒自己要每天規律運動30分鐘。
2、「回想家中長者與我的互動」
想到自己家中的長輩，如爸爸媽媽、爺爺奶奶，以及與他們互動的故事。也希望這本雜誌可以鼓勵家中長者不要因為老化而放棄自己，而是可以借鏡成功老化的人物提升自我。另外也有學生想到家中照顧者的辛勞，也希望《學老誌》可以更多關懷照顧者，也讓長者可以健康老化免於消耗長照資源。
3、「青銀共學的可能性」
學生發現透過青銀共學讓彼此可以近距離了解老年人的智慧和經驗，發現他們對當代社會的豐富見解和貢獻，有助打破負面刻板印象，促進世代的理解與尊重。同時也體認到這是國際上大學的趨勢，在少子化與高齡化的現象並存之下，大學的定位有必要適度的調整。
4、「更加了解USR計畫」
而學生看到《學老誌》與社科院USR計畫，很落實在與社區長者的關係上，也肯定五五樂集邀請高齡、輪椅族及鄰近居民創造出「年齡多元化校園」，讓學生與居民分享校園的空間。
5.「期待看到的主題」
很多老人因為退化不願外出，是否北大特區的長者可以分享願意社交與外出的心態，以鼓勵這些社交退縮的長者?另外也認同QRCode影音內容可以彌補不識字、或是眼睛不好長者的學習管道。而看到高齡Switch活動，也讓學生聯想到之前台灣有高齡電競隊出國比賽還得獎，相信老與科技是可以共融的。另外也有學生期待可以倡議「高齡友善模式」的APP，不論是點餐、交通等高齡者常使用的生活軟體，並將字體放大、或以圖片敘述。
以上也可以成為未來《學老誌》參考的主題，持續為大學與社區創造溝通的橋樑，為台灣超高齡社會貢獻力量。</description><pubDate>Thu, 28 Dec 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】《愛.慕》電影欣賞與青銀座談</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/658e51df07be4b0843d5ce89</link><description>社科院USR計畫結合社工系劉素芬老師開授的的老人社工課程，於12月15日上午9-12點，在圖書館二樓思巢空間，進行了《愛.慕》電影欣賞與青銀座談。為回應大學社會責任實踐的目標，劉素芬老師也特別開放社區民眾線上報名，結果社區反映熱烈，計有40位社區人士參與課程，與23位學生一起交流，當天共63位跨越世代的青銀學生，一起討論高齡有關的疾病、照顧、與死亡等議題。社區參與民眾以年長者居多，出席率高達九成，也顯示在地社區對於高齡照顧議題的高度興趣。
電影《愛.慕》討論一對鶼鰈情深的退休鋼琴教授夫妻，先從喬治與安妮的日常生活開始舖陳，老夫妻的日子原本平順又幸福，生活交織著音樂、對話和彼此默契。然而隨著安妮出現中風徵兆，逐漸被疾病俘虜之後，夫妻間的感情和相處也因為疾病適應和照顧議題，面臨了前所未有的衝突與考驗。喬治盡心盡力地看護著安妮，卻眼睜睜看著她日漸喪失身體機能，一路墜入凋零，甚至喪失生存的意志。面對一心求死的妻子，喬治從一開始的鼓勵支持，到後來無法自制地打了安妮一巴掌、又驚慌道歉，真實的展現長期照顧對於家庭所帶來的龐大負荷壓力，也帶出了人生最後一哩路，該何去何從的兩難議題。
電影結束後，全場陷入一片靜默。在短暫的休息和消化劇情後，即開始進行學生與社區民眾的對談。為了促進青銀交流，課程以小組方式分為12桌，每桌約有2位學生和3、4位社區長者，由學生擔任各組的桌長，根據教師所提供的討論題綱，開始了40分鐘的青銀對談，以及10分鐘的綜合分享。在座談活動的過程中，學生和社區居民討論得非常熱烈，青銀雙方以電影為媒介，彼此交流跨世代間對於照顧、疾病、死亡的經驗和想法。
在綜合分享時，與會的社區居民提到，超高齡社會下個人的經濟安全、臨終關懷和社會參與的重要性；也有一位社區大姐表示從這場座談中才知道「病人自主權利法」和「預立醫療照護諮商」（Advance care planning，ACP）的資訊，並期待未來USR計畫能夠辦理高齡生命教育和靈性照顧的活動。而學生在心得回饋時則寫道，透過青銀對談能夠從長輩身上學習到不同的觀點，也能夠享受不同觀點間的交流和對談；此外，學生也驚訝於長者對於電影細微之處的敏銳度，能夠看到和發現學生從未意識到的層面，並且以開放心態與學生們分享。最後，無論社區民眾或學生們，都非常肯定青銀交流的重要性，認為青銀交流有助於擴展彼此間看待高齡議題的視野，也讓跨世代間更能相互理解和尊重彼此。
劉素芬老師表示由於大學生正處於青春階段，未來人生具有無限可能，難以透過單向式授課，就讓學生們體認到高齡疾病和生死議題的重要性，而透過社區長者的入班討論，正好可以提供跨世代的經驗和觀點，挑戰學生既有的思維，並激發學生更多元的反思。
USR計畫主持人曾敏傑教授也表示，青銀共學共融是社科院USR計畫的重點，也是國際上大學面對高齡化的趨勢，過去已經推動過青銀共學、共耕、共唱、共遊、共展等等多元的類型；這兩年更鼓勵同學研提自學方案，用不同的方式來服務長者，累計已經有九個學生團隊執行完畢，內容有音樂、表演、園藝、DIY等等豐富內容。未來如果老師或學生有推動青銀共學的意願，都可以和USR計畫和高齡與社區中心聯繫，透過大學研發更多創新的課程或方案，一起實踐大學社會責任，為台灣的高齡化做出貢獻。</description><pubDate>Thu, 28 Dec 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【研發處電子報】教師研究心得分享～特殊優秀研究人才獎勵系列（2023年12月）</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/658d232107be4b0843d5ce3d</link><description>本期完整內容請參閱附檔。
研發處電子報以邀請校內老師分享研究心得為主軸，並同步將教師研究心得分享文章放置於研發處網站專區。透過文章的分享，期盼藉此能讓各界瞭解校內老師們在其專業領域持續耕耘的研究成果。本期以「特殊優秀研究人才獎勵系列」主題，邀請112年度曾獲得特殊優秀研究人才獎勵之教師分享研究心得，後續也將以不同的主題邀請各學院系所教師惠賜文稿。
本校112年度獲得特殊優秀人才獎勵之教師分研究心得，本期分享人：★商學院資訊管理研究所－温演福教授【根基於資訊技術研究融入跨領域應用和教學】 ★公共事務學院都市計劃研究所－林文一教授【鼓勵後進找出研究特色，以誠懇和耐心維持信念】★電機資訊學院通訊工程學系－許裕彬副教授【即時資訊之網路設計研究】</description><pubDate>Wed, 27 Dec 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【轉知】「113年度病歷資訊管理師檢定考」相關資訊</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/658d062707be4b0843d5ce07</link><description>說明：113年度病歷資訊管理師檢定考相關事宜如下：
一、應考資格：具下列資格之一者均可應考
(一)凡符合國內公立或立案之私立大學以上學校或符合教育部採認規定之國外大學
二年級(含)以上之在學學生，得參加病歷資訊管理師檢定考試。
(二)五專五年級(含)以上在學學生。
(三)二專二年級(含)以上在學學生。
二、報名日期：自即日起至113年2月26日止。
三、報名方式及相關考試資訊：詳如附件。</description><pubDate>Wed, 27 Dec 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【徵才】進修暨推廣部誠徵約聘專任諮商輔導師1名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/658be5fc07be4b0843d5cde2</link><description>一、 聘任依據：113年度教育部補助大專校院聘用專兼任輔導人力計畫。
二、 應徵資格：
（一） 必要條件：
具有教育部承認之國內、外公私立大專校院諮商、輔導、心理、社工等系所畢業，具碩士以上學位者。
具諮商心理師或臨床心理師證照。
（二） 優先條件：
曾於大專校院服務1年以上經驗，從事專任學生諮商相關工作經驗者尤佳。
曾於大專校院規劃與推廣學校心理健康三級預防工作者，經驗與年資為優先條件。
三、 應檢附之文件
履歷表：簡介、相關諮商服務經歷、自傳(2頁A4內)
相關學經歷證件影本（含大專校院服務證明資料）
諮商心理師或臨床心理師證照影本。
四、 工作內容：
進修暨推廣部學生諮商派案管理與個別諮商。
進修暨推廣部大一新生入學測驗規劃執行與追蹤個管。
進修暨推廣部學生個案管理工作。
進修暨推廣部學生轉銜輔導。
進修暨推廣部心衛活動辦理與心理衛生推廣。
進修暨推廣部兼任心理師聘任、差勤管理業務。
進修暨推廣部學生輔導工作聯絡窗口。
臺北市政府自殺防治合作聯絡窗口。
支援進修部性平處遇之相關協助。
進修暨推廣部諮商室財產、預算規劃與管理等相關行政。
其它臨時交辦業務。
五、 工作地點：國立臺北大學臺北校區(臺北市中山區民生東路三段67號)。
六、 工作時間：週一到週五13:30-21:30 (寒暑假08:30-16:30)，並依本校人事單位規定，本職缺預計到職日：自通知到職日起聘。
七、 待遇與福利：第一年每月新臺幣3萬8,617元及諮商輔導師專業證照加給6,000元。聘期為一年一聘(試用期3個月)。依國立臺北大學聘僱人員報酬標準表（https://www.ntpu.edu.tw/laws/files/a4/20220504134519.pdf）
八、 應徵方式：應備齊檢附之文件，於113年1月15日（一）前以掛號方式郵寄（以郵戳為憑）至「104380臺北市中山區民生東路三段67號教學大樓8樓進修暨推廣部」收，逾時者概不受理。信封請註明「應徵約聘專任諮商輔導師」，合者面談，不合者恕不退件及函復。
九、 甄選方式：此為約聘職缺，先行書面資格審查，合者擇優電話通知面試，本職缺正取1名，備取2名。備取期間自甄選結果公告之翌日起三個月(含正取人員報到後於三個月離職者)內有效。
十、 聯絡電話/信箱：02-25024654#18220曾小姐 / huiju@mail.ntpu.edu.tw
十一、備註：依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：(一)犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。(二)經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。(三)經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。(四)經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。(五)經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。(六)經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。</description><pubDate>Tue, 26 Dec 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【轉知】「2024年臺德（NSTC-DAAD）青年暑期營計畫」，即日起至113/2/15中午12點受理線上申請。</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/658bcf2e07be4b0843d5cdc9</link><description>一、依國科會112年12月15日科會科字第1120082926號函辦理。
二、校內申請期間：即日起至113年2月15日前，將紙本送至國際處彙整，逾期不予受理。
三、完整申請說明及應備文件（含線上操作方式）請詳附件申請說明或至國科會網站（https://www.nstc.gov.tw/folksonomy/rfpDetail/bf2bede6-bac7-4678-8e09-e073f7ec12b4?l=ch)查詢。
四、申請資格：
戶籍設於國內之中華民國國民。
須為國科會認可之國內大學院校非人文社會領域科系，在學之碩士生及博士生。
赴德研習期間仍須擁有國內學籍。
已獲得擬前往研習機構之接待單位同意函。
須具備英語或德語相當於CEFR B2 （含）以上之等級（3年內之證明文件）；英語及德語測驗門檻成績參考標準請參閱申請說明之附錄第一項。
五、申請流程及日程：有意申請者，請於校內申請期間，登入科技部「學術研發服務網」，點選「學術獎補助及申辦查詢」，點選「國際合作」頁籤下的「年輕人員國外研習」線上填寫申請資料並送出，再請列印「申請書第一頁」（有申請條碼）頁面，經申請人、指導教授及所長簽核後送國際事務處，以俾彙整備函申請。如有特殊情形，建議事先與本案校內聯絡人確認，避免延誤及影響申請，逾期歉難受理。
六、補助項目：交通費（經濟艙往返機票、德國及臺灣境內長途公共交通費）、每月生活費1,000歐元（在德期間）及其他費用（保險費）。
七、本案聯絡人：
計畫內容詢問：國科會科國處李蕙瑩研究員，電話：（02）2737-7559。
系統操作：國科會資訊系統服務專線，電話：0800-212-058，（02）-2737-7590、7591、7592。
本校國際處境外生事務組:王小姐, 分機66218，Email: cc991223@gm.ntpu.edu.tw</description><pubDate>Tue, 26 Dec 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【徵才】臺北大學永續辦公室 誠徵永續發展組專任助理1名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/658bc70a07be4b0843d5cdb5</link><description>一、資格條件：
（一）具教育部認可之國內外大學之碩士學位以上學歷
（二）具備文書處理能力，擅長影音編輯與排版軟體者尤佳。
（三）具永續專案經驗者優先考慮。
（四）具備溝通協調與團隊合作能力、主動細心、服務熱忱、執行力高。
（五）專業證照：具永續管理師相關證照尤佳。
二、工作內容：
（一）本校永續發展業務專責人員與窗口。
（二）永續網頁專區總承辦。
（三）永續月籌辦。
（四）年度永續報告書彙編。
（五）永續大學排名彙整。
（六）永續研究與教學盤點。
（七）其他交辦事項。
三、工作地點：新北市三峽區大學路151號(本校三峽校區)。
四、工作時間：依本校職員差勤管理實施要點辦理。
五、工作待遇：
依本校計畫專任助理人員工作酬金表辦理，以碩士級第一年敘薪，每月新台幣38,617元。另依規定辦理勞保、健保及勞退儲金。
六、聘用期間：聘期自113年1月15日起或通知報到日起；新進人員需先試用3個月，原則上採半年一聘(續聘與否視工作表現及計畫經費而定)。
七、應備文件
（一）履歷表(含自傳及照片)。
（二）最高學歷畢業證書影本。
（三）相關能力證明或工作經驗。
八、應徵方式及截止日期：
（一）限以電子郵件應徵，請寄至：natashalin@gm.ntpu.edu.tw「永續辦公室永續發展組專任助理」。
（二）應徵日期自即日起至113年01月08日(一)下午5時止，以電子郵件系統時間為憑。
（三）相關聯絡事項，請洽：永續辦公室 林小姐 (02)86741111 分機68033。
九、其他：
（一）甄選方式：初審合格者擇優通知面試，未錄取者不另行通知。
（二）本職缺視成績增列備取3名，候補期間自甄選結果確定之翌日起算三個月內(含正取人員報到後於三個月離職者)有效。正取人員報到後未通過試用者，於候補有效期間內由本校通知候補人員逕行遞補。
（三）本聘案自報到日起，每年依考核結果辦理續聘（試用期3個月）
（四）依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：1.犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。2.經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。3.經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。4.經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。5.經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。6.經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。</description><pubDate>Tue, 26 Dec 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>金融系學生參加2023彭博台灣大學投資競賽榮獲第二名佳績</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/658bbae607be4b0843d5cda0</link><description>本校商學院金融與合作經營學系的陳柏諺同學、張子揚同學、林聿得同學和黃以同同學在今年代表國立臺北大學參加了由彭博社所主辦的投資競賽。彭博為全球最大的商業、金融資訊及新聞資訊提供商。這次舉辦的投資競賽是用彭博終端機來進行為期一個月的虛擬投資競賽。在這段期間，主辦單位提供參賽隊伍協助和相關訓練，像是線上教學彭博終端機以及幫參賽隊伍解惑等。同學們充分利用了終端機的資訊及內容進行分析、利用瑣碎時間關注每天的財經消息以及透指導教授施懿宸老師的專業知識協助下，來找出他們認為的最佳投資組合，這次的評分標準不僅僅只是看投資組合的報酬率，還有拿來衡量風險的夏普比率、標準差以及最大回撤率等，最終在全國各大專院校代表隊中脫穎而出，榮獲第二名佳績。</description><pubDate>Tue, 26 Dec 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>財務金融暨金融科技期末專題競賽</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/658b963307be4b0843d5cd85</link><description>國立臺北大學商學院「財務金融暨金融科技期末專題競賽」
國立臺北大學商學院於112年12月22日下午在民生校區211教室舉辦「財務金融暨金融科技期末專題競賽」，本次競賽係商學院金融科技學士學分學程之核心課程「財務金融暨金融科技應用專題研討」期末成果發表。本競賽的目的在於讓修課學生試著從本學期課堂上的所得、所感、所想規劃出一個完整的金融科技專案，並由施懿宸教授邀請各界專業人士擔任競賽評審，包含和順興管理顧問公司李博甯協理、野村投信游景德副總經理及永豐銀行數位金融處溫千慧資深經理等貴賓皆應邀參與，為修課學生的本學期的學習做一完整的統合。
本次「財務金融暨金融科技期末專題競賽」由「財務金融暨金融科技應用專題研討」授課教師、金融與合作經營學系施懿宸教授指導修課學生進行金融科技應用專題報告，共計有5組同學進行公開成果發表。主題涵蓋金融保險、人工智慧、永續概念、行銷策略與區塊鏈等新興科技與金融科技應用之議題，題目有:保險機器人、CHAT ADVERTISING、眾願生態、ChatGPT一秒實現旅遊規劃及車子の重生之謊言的考驗等，最後由ChatGPT一秒實現旅遊規劃利用旅遊規劃結合人工智慧ChatGPT的想法獲得本次競賽的冠軍。競賽評審們對於學生的表現表示肯定，且與學生討論及評論的過程也從中獲得許多新的想法，教學相長，學生們的努力是有目共睹的。本競賽除了呈現學生們的專案報告外，亦利於本校與業界的交流，使金融科技能夠與實務應用結合。</description><pubDate>Tue, 26 Dec 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】以閱讀與電影促進高齡社群發展</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/658a959507be4b0843d5cd18</link><description>臺北大學社科院USR計畫今年成立高齡與社區研究中心，並持續連結在地高齡社群，12月辦理「健康讀書會-骨骼與關節篇」、以及耶魯心靈工作坊觀影《穿著Proda的惡魔》，作為今年度的最終兩場高齡服務，也回顧今年育成在地社群的歷程。為了幫助在地高齡者健康自主管理，2022年開辦了「閱讀健康書庫」，今年計邀請韋翔醫師辦理六次健康讀書會的分享，共有120人次參與；而今年度首次與耶魯社區的電影讀書會「耶魯心靈工作坊」合作，在8-12月間辦理了5次觀影活動，共計137人次參與，這個方案也感謝臺北大學圖書館的支持，在場地、圖書建置、及觀影設備上，對於USR計畫幫助非常大，也透過閱讀與電影，一起創造高齡友善的臺北大學城。
今年閱讀健康讀書會也著重以閱讀促進骨骼關節健康，因為關節與骨骼的退化，是造成長者生活品質下降的因素，帶領者萬華醫院復健科韋翔醫師表示，因為地心引力的關係，因此人體下肢時常會出現許多疼痛，治療方法分主要治療與替代療法，網路上也常常有假消息眾說紛紜，因此這次讀書會要跟大家分享聰明選擇治療疼痛的方式。本次讀書會共分享了四本書，包含溫碧麗分享《人體結構與疾病透視聖經》、王令舒分享《搶救髖腿腳膝踝，一生健步好行》、林瑞雲《顧好下肢筋膜全身痠痛out》、林芳梅分享《頸椎症候群預防保養》等四本書籍，透過讀書開場，讓學員與醫師可以面對面諮詢及互動。
溫碧麗分享《人體結構與疾病透視聖經》，因為她本身是健康教育老師退休，在照顧先生的過程中，透過本書的圖解認識身體結構。王令舒分享《搶救髖腿腳膝踝，一生健步好行》，因為她從中年就患有足底筋膜炎，因此常做連續弓步與踮腳木馬，近年又有退化性關節炎，因此又加做伸腿伸踝與空中踩腳踏車；這些動作雖然簡單，但要做的很正確，才不致於產生運動傷害。
林瑞雲分享《顧好下肢筋膜全身痠痛out》一書，本書的作者是復健科醫生，因為運動傷害而出版此書，以分享如何改善下肢筋膜。因為下肢筋膜主導全身，首先要注意運動，可以用圓球、滾筒、彈力帶、拉筋板等來輔助；對於「錯誤姿勢」應該要積極矯正，以運動為主要手段，學會正確的跑步、彎腰，並且挑選好的枕頭與床墊，都是書中建議好的矯正方法。林芳梅分享《頸椎症候群預防保養》，頸椎症候群的警訊包括：肩頸酸痛、時常落枕、頸部肌肉僵硬、手麻、暈眩、頭痛等，而原因則有：姿勢、年齡、職業、先天、外傷、不良習慣等。她也提醒當發現警訊時要儘快求醫，以免延誤矯正與治療時間；而頸部保暖、日常運動、避免盲目減肥、適度的舒展操、瑜珈、伸展式、避免固定動作太久等，也有預防效果。
韋翔醫師最後也以下列幾點提醒大家:
翹腳的動作也要盡量避免，以免脊髓側彎；如果要用翹腳的方式拉筋，藉以延伸髖關節，要靠在椅背上，以免造成腰部負擔。
「腳是第二心臟」，以中醫角度而言，許多筋脈與消化系統等，都跟下肢有關。他提醒在座的長者，「肌力要增強、關節要保護」，市面上有許多保養品，但都不如把肌肉練好來得有效。
平日可以多拉筋，並且多做弓箭步，此外也可以靠牆蹲馬步，訓練股四頭肌肉，但注意膝蓋不要超過腳尖。最後一切的運動都要注意適度，切勿運動過度，以免造成運動傷害。
枕頭與床墊的挑選確實相當重要。挑枕頭時要注意頸部的支撐性，以免造成落枕。而枕頭建議可以試躺，以適合自己的身形為重要，也要注意彈性與透氣性。另外床墊不要太軟，挑選時可以選擇偏硬的床墊，睡的時候身體不會凹下去，讓身體保持一直線。
耶魯心靈工作坊於12月21日於圖書館六樓會議室辦理「穿著PRADA的惡魔」觀影讀書會，電影描述剛從大學畢業的女主角安德莉雅，誤打誤撞進入時尚產業，成為知名雜誌公司總編米蘭達的助理。向來不盲從流行打扮的她，從原先抗拒，到接受時尚業的遊戲規則並展現專業，但同事間的競爭及女魔頭主管的壓力，她也發現這是個華麗但內心孤獨的世界，安德莉亞也決定離開時尚業，追求心之所向的記者工作。
電影結束後，梁美霞老師領導大家共同回想電影中角色，分享電影最後一幕-老闆看著小安柔軟溫暖的神情特別打動她。周阿清大哥分享，看完電影後認識了奢華糜爛的時尚界秘辛，為了追求物質上的表現與難得的工作機會，甚至要犧牲身邊的人的念頭。但最後女主角放棄了千載難逢的機會，為了與所愛之人相處，阿清哥認為本片帶給他最大的啟示，便是平常人的生活其實無比珍貴，希望大家一起慢下來，過幸福美滿的生活。
施立勇大哥分享，時尚業看似是年輕人的產業，但其實不然，看演員梅莉史翠普的演出，其實時尚不分年齡，任何階段都能展現生命力。施大哥也談到，抗壓力非常重要，尤其在步伐緊湊的時尚，要有足夠的心理素質才能應對、持續在行業中成長。同時施大哥也佩服片中女主角快速跟上潮流的能力，可以快速改變自己、從受人嘲笑的醜小鴨變成時尚天鵝，十分勵志，人總是需要一些壓力，才能激勵出自己的潛能。
方進福大哥分享過往在職場上從事紡織業，曾到多國展覽，尤其每年必去時尚產業發達的巴黎，除了在推展自己產品，更是進修、發覺趨勢、觀摩同業的好機會。因為從事採購的原因，大哥常常出差，曾去中國大陸、越南、美國、日本，常常需要出遠門，也造成大哥在家庭生活中有些困擾，工作壓力又大，連手機都得全天待命，對人性來說是個艱難的考驗，但這是工作，總得忍耐。又因為能力好、需與同事競爭，難免面臨有小人想惡意陷害，得沉著面對，即便能力優秀，也得確保自己的鋒芒不要壓過上司，以免惹上麻煩。
從影片中看到職場百態，名利總是非常吸引年輕人，但也要付出相當的犧牲。從長者的眼光回首人生，一位在鴻海工作的朋友，年輕時賺很多錢，但工作就是生活的一切，而退休後雖然沒有名利，反而找到最自由真實的自我，這卻是千金難買的。《穿著Proda的惡魔》隱約勸告現代人，要放下名利、回歸自我
社科院USR與高齡中心將繼續合作，推廣以閱讀幫助長者做健康自主管理，以電影探討心靈上的富足，透過這些長者有興趣的議題來經營社群，增進在地高齡參與，流通健康知識並促進社交，創造友善高齡的大學與社區。</description><pubDate>Mon, 25 Dec 2023 20:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>台北大學携手扶輪社合作舉辦2024英語社會解決方案競賽實體說明會</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/658a6edd07be4b0843d5ccf0</link><description>2024英語社會解決方案競賽(2024 English Social Solutions Contest, ESSC)由台北扶輪社主辦，旨在激勵學生的社會參與意識和解決問題的能力，透過創意和協作推動社會正向變革。競賽鼓勵參賽學生聚焦社區需求，提出可行的社會項目，透過精彩的演講呈現其解決方案。
在台北大學國際事務處韋岱思國際長的積極引導下，國際處成功攜手台北扶輪社共同舉辦2024英語社會解決方案競賽實體說明會，由台北扶輪社理事謝孟璋先生主講，詳細地說明競賽理念與規則給與會同學。實體說明會於12月20日在台北大學三峽校區舉辦，共吸引了25位學生參加，包含臺灣學生、外國學位生與國際交換生。
本次競賽以「開發並呈現一個造福社區的社會項目」為主軸，台北扶輪社鼓勵參賽者與來自不同背景和技能的人組成團隊，每一團隊成員人數可至少1人並至多3人，鼓勵成員融合各自觀點並提出對當前社會問題的突破性解決方案。期望參賽者透過創新思維和跨領域的合作，提出具體可行的解決方案，深入了解當前社會挑戰。謝理事提供詳細的比賽資訊給同學，邀請同學熱情參與，透過參賽過程，希望能培養學生批判性思考、團隊協作和公共演講等綜合能力，同時促使學生成為社會的積極參與者和未來的領袖。
台北扶輪社致力於激勵年輕一代發揮其潛力，提升他們在社會議題上的敏感性，以及塑造他們成為具有創造力和社會責任感的個體。期待參賽者的優異表現，透過他們的觀點提出臺灣潛在的社會議題，除培養社會意識及解決問題的能力外，更能替社會帶來積極的影響，並有機會贏取高達新台幣50,000元的最高獎金。詳情及報名網址請參閱附件或透過以下連結獲取更多競賽資訊： (https://rctaipei.org.tw/14054/Page/Show?ClassCode=Page-amp;Slug=2024-essc-information)。</description><pubDate>Mon, 25 Dec 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>校園友誼跨越千里國界─北大國際學伴計畫</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/658a49e807be4b0843d5ccd5</link><description>隨著疫情的結束，外國學位生及交換生來校人數大幅增加，112-1學期共有來自包含約旦、法國、日本、韓國、土耳其等26個國家和地區的近100名外國學位生及交流訪問生。為了提供更妥善的支持和照顧，以及促進本校學生與外國學生之間的交流，國際處投入諸多人力與資源，積極推動國際學伴計畫。
為迎接112-2學期來校之外國學生，國際處於11月開始招募國際學伴，共有137名北大學生積極參與學伴計畫的申請，願意成為來自不同文化的朋友，共同度過在北大的學習時光。其中，82名同學通過審查程序，榮獲成為國際學伴的資格，為來校之外國學生提供更多支持與協助。
為了讓未來的國際學伴們了解學伴計畫的目的與具體的實施方法，國際處於12月22日舉辦了112-2學期國際學伴說明會。活動中，國際處的承辦人詳細介紹了學伴計畫的設立宗旨、外國學生可能遇到的問題，以及最佳學伴指南等實用資訊。
在經驗分享環節中，應外系薛晁昀、盧姵妤和歷史系周子歆三位同學，分別分享自己在112-1擔任國際學伴的心路歷程。他們生動地描述了過程中的點滴、遇到的挑戰、以及解決問題的技巧。子歆同學還分享了她與外國學生共同經歷的生活趣事，以及彼此之間建立的真摯友誼。
透過此次說明會，學生們不僅更深入了解了國際學伴計畫的實際運作，更感受到這個計畫對於促進跨文化理解和建立真摯友誼的重要性。國際事務處希望透過這樣的活動，激發更多學生參與國際學伴計畫，共同營造一個充滿多元文化的校園環境，展現北大國際化友善校園的成果。
未來，國際處希望能攜手更多國際學伴，建立友誼的橋樑，連結來自世界各地的青年學子，共同打造一個充滿包容和理解的國際大家庭。</description><pubDate>Mon, 25 Dec 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>