<rss version="2.0" encoding="UTF-8"><channel><title>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news</link><description>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</description><author>NTPU 國立臺北大學</author><image><url>https://new.ntpu.edu.tw/assets/logo/ntpu_logo.png</url></image><language>zh_TW</language><copyright>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</copyright><item><title>用運動做外交！林錫埼：把世界帶進臺灣</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6455a837b012cf0ac49c3bda</link><description>由台灣運動好事協會籌辦的全球首屆「用運動做外交-台美共建亞太運動性平交流平台國際論壇」，以及首屆「女性在體壇」國際攝影大賽頒獎典禮，在臺北大學盛大舉行。協會於5日晚間在板橋希爾頓飯店舉辦晚宴，邀請參與此次活動的外國賓客、臺北聯合大學系統等貴賓與會，共同藉此次活動相互交流。
「運動是與全世界連結的共通語言。」校友總會理事長林錫埼首先感謝美國在台協會的全力支持。他認為這場攝影比賽和論壇的籌劃過程，也代表著校友們在國際事務上充沛的活動量能。台灣運動好事協會幾位創辦人都是臺北大學校友，尤其劉柏君執行長也是北大傑出校友，將活動辦在母校臺北大學，著實別具意義。「當柏君提出在母校舉辦這個活動時，立刻得到校長、全校師生和校友們大力的支持，所有人群策群力，希望能夠共同參加這場國際盛會。」他特別說明，這場活動的意義，在於把世界帶進臺灣，讓世界認識臺北大學，也讓全世界更認識臺灣的真、善、美。
論壇為期兩天，探討主題包括「運動外交」、「看見運動中的性別」、「運動與教育」、「運動媒體與性別平權」等多項運動與性平的重要議題，邀請四大洲講者齊聚臺灣。論壇也特別邀請美國田納西大學運動和平與社會中心創辦人莎拉希爾博士（Dr. Sarah Hillyer），來臺進行專題演講。希爾博士具有超過30年國際體育發展顧問資歷，召集總計80多國、千餘名伙伴共同合作，行動影響數萬人。她此次來臺，也將美國全球運動導師計畫GSMP團隊帶來臺灣，舉辦培力工作坊。
協會表示，該項計畫主要倡導性別平權，而工作坊主要是將美國典範課程引介至臺灣，讓參與者得以深入瞭解美國全球運動導師計畫的成功祕訣，同時具體討論如何創造一個成功的運動外交PPPs（民間參與公共建設）。參與工作坊，可與國際體育運動領域重要人士一同學習、深度交流。
執行長劉柏君身為美國國務院運動導師交流計畫學友，帶領工作團隊籌辦國際論壇和工作坊。劉柏君說，運動是和全世界連結最好的語言，透過論壇交流，讓臺灣成為亞太運動性平標竿，提升臺灣能見度。
協會說明，國際論壇及工作坊獲得臺北大學校方及校友總會的全力支持，而教育部體育署、外交部NGO國際事務會、法國在台協會、立法院女子運動外交促進會，以及新北市政府青年局等單位也全力支持。這場產官學界共同合作的國際活動，也為臺美共建亞太運動性平交流平臺，跨出重要的一步。</description><pubDate>Fri, 05 May 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>與美國律師協會ABA ROLI及日本筑波大學 簽署合作協議</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6454c739b012cf0ac49c3bd7</link><description>美國律師協會ABA ROLI簽署合作協議
本校於112年4月與美國律師協會法治倡議專案(ABA ROLI, American Bar Association Rule of Law Initiative )簽署合作協議。
ABA ROLI 於111年首度來臺尋求合作並設立分部，除了與臺灣的律師公會合作之外，也與臺灣頂尖大學研議開發研究和教學計畫，透過法律學院國際友人引介，ABA ROLI於去(111)年11月拜訪法律學院，出席師長包含法律學院侯岳宏院長、郭大維副院長暨系主任、官曉薇副院長及魏希聖研發長，討論的合作項目包括協助ABA司法獨立指標在臺灣之檢視及現況檢討、邀請本校教師參與數位人權專案（含資訊隱私權、網路言論自由等）、原住民權利之區域和全球發展以及協助推動性別與人權的法律和倡議，未來合作的領域涵蓋社會科學及法學，亦將共同規劃人權相關學/課程。
筑波大學續約延續姐妹校情誼
本校與日本筑波大學(University of Tsukuba) 於107年5月簽署學術及學生交流協議書，合約於112年到期。筑波大学台灣辦事處主任阿部淳一(Dr. Junichi Peter Abe)於112年3月21日蒞校拜訪並討論續約事宜，林文一國際長表示，本校非常重視與筑波大學的合作交流，自簽約以來兩校互動良好，學生交換計畫的申請情形一直相當活躍，未來合作定是精采可期。續約完成後，雙邊維持每學年2個名額的交換生互訪學習。國際長也特別介紹本校的華語課程及優質校園環境，期待筑波大學的師生前來本校體驗不同校園生活。
筑波大學位於日本茨城縣，前身為1929年創建的日本第一所師範學校「東京教育大學」，於1973年從東京校區遷移到茨城縣筑波市並更名為「筑波大學」，學校佔地258公頃，是日本面積最大的單一大學校園，有筑波及東京兩個校區。學術發展方面，筑波大學在日本大學排名前10，曾有3名教授獲得諾貝爾獎，在2023年THE世界排名位列全球第501-ndash;600名。該校設有9個學群(學院)(人文・文化、社會・國際、人類、生命環境、理工、情報、醫學、體育專業、藝術專業) ，54個科系及8個研究院(所)，並被日本文部科學省「超級全球大學」計畫中評選為「頂尖型」大學，為日本發展海外國際化合作及創新教學研究之重點學校。筑波大學台灣辦事處則於2014年7月26日成立，為筑波大學在臺灣的海外據點，負責推展筑波大學與臺灣之間的交流，經常舉辦日本留學說明會及各項活動，協助臺籍學生赴日學習。</description><pubDate>Thu, 04 May 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>公告本校112學年度進修學士班甄試入學得進入第二階段面試名單</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6454a8abb012cf0ac49c3bca</link><description>面試注意事項防疫相關措施：1.進入本校教學大樓時考生請攜帶准考證(列印准考證請按此)，遵守現場工作人員指示，配合學系防疫措施安排。2.考生因疫情依主管機關通知接受隔離治療且經主治醫師判定為不可外出應試之確診通報病例者(即中重症患者)：(1)考生因此決定不參與面試，檢具證明(主管機關通知接受隔離治療且主治醫師開立判定為不可外出之證明文件，隔離治療日期須涵蓋面試日期當天)及簡章附表1-1甄試入學退費申請表後予以退費。(2)倘考生仍希望參與面試，請至遲於面試日前一天下午5時前，主動以電子郵件告知(註記：准考證號碼、考生姓名)並傳送相關證明文件(主管機關通知接受隔離治療且主治醫師開立判定為不可外出之證明文件，隔離治療日期須涵蓋面試日期當天)給報考學系，並配合學系所採取之應變措施，無法配合者視為不參與面試，仍可檢具上述證明後予以退費。(3)倘因前開原因而未參加面試但未提供相關證明，將以「缺考」論處且不予退費。(4)以上退費申請皆應於面試結束後一週內郵寄完成申請，逾期不予受理。3.各系之調整應變方式將另行公告於各系所網頁。4.前開以應變措施參與面試考生之書面審查、面試佔總成績比例仍依本簡章學系分則之設定。5.面試當天，考生倘為確診者(無症狀/輕症且快篩仍為陽性)，請主動事先通知報考學系，並配合報考學系各項防疫措施安排。6.考生為主管機關通知接受隔離治療且經主治醫師判定為不可外出應試之確診通報病例者(即中重症患者)，倘有私自參加面試之情事發生，經查證屬實者，將取消面試成績並通知政府相關單位依傳染病防治法等相關法規進行後續處理。7.本校或各學系因應疫情發展若有相對應之最新說明或措施將隨時公告於本校招生資訊網及各系網頁，請考生近期務必密切關注相關訊息佈達。公告本校112學年度進修學士班甄試入學得進入第二階段面試名單（依各系公告陸續更新）財政學系一、面試名單及時間表詳如下方連結附件。財政學系通過第一階段書面審查，得進入第二階段面試者名單二、面試日期：112年5月13日(六)三、報到地點：臺北大學民生校區教學大樓4樓408教室。(臺北市民生東路三段67號)四、報到時間：請務必依面試名單所列之報到時間完成報到。五、報到須知：1.考生應攜帶准考證及有照片的身份證明文件(如身份證、駕照、健保卡等)進行報到程序。2.面試當日實施「自主配戴口罩」措施，考生如有發燒或咳嗽等呼吸道症狀，應主動告知監試人員，必時配合移至隔離考場應試。六、依教育部「大學辦理招生規定審核作業要點」第九條規定:各校考試採面試、術科或實作方式者，應以錄音、錄影或詳細文字紀錄。本次面試採全程錄音方式記錄。七、若有任何問題，請聯繫本系林育君助教，聯絡電話：(02)8674-1111轉67383。金融與合作經營學系一、面試日期：112年5月27日(六)二、報到地點：臺北大學民生校區教學大樓6樓A6F10 室教室。(臺北市民生東路三段67號)三、面試場次安排、報到時間地點及應攜帶文件，詳如下方連結附件，本系不另通知。金融與合作經營學系通過第一階段書面審查，得進入第二階段面試者名單四、面試當日實施「自主配戴口罩」措施，考生應落實自我健康監測，如有發燒咳嗽等呼吸道症狀，應主動告知監試人員，必要時配合移至隔離考場應試。五、面試當日，考生倘為確診者(無症狀/輕症且快篩仍為陽性)，請主動事先通知本系，並配合本系各項防疫措施安排。六、考生因疫情，依主管機關通知接受隔離治療且經主治醫師判定為不可外出應試之確診通報病例者(即中重症患者)，致無法參加甄試時，請考生至遲於甄試日前一天下午5時前檢具相關證明文件(主管機關通知接受隔離治療且主治醫師開立判定為不可外出之證明文件，隔離治療日期須涵蓋甄試日期當天)，主動以電子郵件告知(註記：准考證號碼、考生姓名)並傳送相關證明文件給本系(yilei@mail.ntpu.edu.tw)聯絡本系續處，倘考生仍希望參與面試，應配合本系所採取「視訊面試」之應變措施，無法配合者視為不參與面試，可檢具證明後予以退費。倘因前開原因而未參加面試但未提供相關證明，將以「缺考」論處且不予退費。因個人因素出國而滯留境外無法返臺，無法參與面試者，視同缺考且不予退費。七、前開以應變措施參與面試考生之書面審查、面試佔總成績比例仍依本簡章學系分則之設定。八、考生為主管機關通知接受隔離治療且經主治醫師判定為不可外出應試之確診通報病例者(即中重症患者)，倘有私自參加甄試之情事發生，經查證屬實者，將取消甄試成績並通知政府相關單位依傳染病防治法等相關法規進行後續處理。九、因應疫情發展，若有相對應之最新說明或措施將隨時公告於本校招生資訊網及本系網頁，請考生近期務必密切關注相關訊息佈達。十、如有其他問題，本系聯絡資訊：張助教TEL: (02)8674-1111 #66856 (三峽校區 週一至週五 09:00~17:00)TEL: (02)8674-1111 #18066 (面試當日)E-Mail: yilei@mail.ntpu.edu.tw進入報名網站請點我</description><pubDate>Thu, 04 May 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】健康書庫八場巡展 尖點公司圓滿落幕</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6454a269b012cf0ac49c3ba2</link><description>社科院USR計畫推動健康書庫巡迴展，受到在地企業尖點公司以及社區熱烈迴響，自去年9月起，巡展足跡遍及北大特區內共八個場次，包括六場大型社區、一場養老院、與一場企業。最後一場次的巡展，贊助單位尖點公司熱烈邀請計畫團隊將健康書籍帶入公司內，也透過書展關心員工身心健康，並於5月3日順利撤展，為九個月來的在地巡迴書展圓滿落幕。
自去年度9月至今年5月，書展的腳步進入了北大特區大學風呂、大學劍橋、大學京都、紫金城社區、麗寶國際館、遠雄耶魯等6個社區，以及清福養老院和尖點企業共計八個場次，總借閱量達228本，心得卡回收45張，募得書籍達178本。期間透過書展與社區互動，得到許多良性的回應，不只是拓展了USR計畫的在地性，也進而認識了劍橋讀書會、耶魯社區心靈工作坊、京都愛樂社團，更促成長者於剝橘分享會中定期分享書摘，可以說是以「書」會社區，也帶出更多大學城在地高齡者的能量。
今年2月間，書展進入了耶魯社區，獲得賴素卿主委的熱情支持，由於耶魯社區是遠雄八大社區中最接近北大校園者，也有許多北大教授也居住在此社區，賴素卿一上任主委，為呼應北大對於在地社區善盡社會責任，即提案獲得遠雄耶魯管委會同意，捐贈公共座椅給臺北大學師生休憩使用。在耶魯社區的書展也吸引許多長者相約看書，共同成長。從回收的心得卡也充分感受到住戶的熱心參與，尤其是開始關注自我健康。「椎間盤突出是人類老化的過程之一，無可避免，只有了解生病做好自主管理，盡量降低延後發生，才會有個幸福快樂的晚年生活。」正是耶魯住戶王大姐看完《徒手治療椎間盤突出》的感想分享。「膝蓋解痛」這本書很好，都是名家指點運動療法，簡單明瞭易懂，只要持之以恆，一定有所改善膝蓋問題，也謝謝主辦單位。」耶魯住戶羅大哥也分享道。最終在耶魯社區也創造了54本募書、33本借閱量以及6張心得卡的回饋。
走完社區巡展後，尖點公司為關注員工健康，以及讓同仁了解這項USR 與CSR的在地合作，也贊助本計畫購買約百餘本最新健康書籍，帶入公司讓員工也可以閱讀，展期下來也有43本的借閱量，讓員工可以增進健康知識，也認同公司的公益行動，讓臺北大學城因大學與企業的合作更健康、更有活力。尖點公司永續管理師羅晴表示，得知社科院USR計畫今年連續獲得教育部補助，也盼望新年度可以持續與臺北大學合作，讓合作夥伴的關係得以永續。</description><pubDate>Thu, 04 May 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>香港專業教育學院蒞校參觀 促進學習交流</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6454a213b012cf0ac49c3b99</link><description>香港專業教育學院於112年5月1日上午由該校工程系鄧紹榮及黃智達老師率19名學生來訪，由國際事務處協助接待，並安排至本校電機工程學系、圖書館進行參觀，鄧老師表示同學們都十分期待此次疫情之後來臺學習參訪的機會，而這也是該校歷年第三次至臺北大學參觀，本校優美的校園及學習環境已列為學校安排師生來臺交流的必訪景點之一。
上午先由電機工程系黃弘一主任開場介紹學系的教育目標與核心能力，除了著重專業養成、培養創新思維外，更強化同學們具備宏觀國際視野及與工程業界接軌的能力，接著黃主任帶領一行師生依序參觀系上的「電子電路暨數位系統教學實驗室」、「智慧車電與系統可靠度實驗室」、「光電晶片及光電檢測實驗室」及「綠能晶片實驗室」，同學們聽聞歷年曾在光電晶片及檢測實驗室中的許多畢業同學目前都在台積電、鴻海及聯發科等國內相關領域的頂尖企業工作，對這項領域都顯得興趣蓬勃。
學院師生續參觀本校圖書館，由推廣服務組馬祖瑞組長做館內空間設施的介紹與導覽，舒服的閱覽空間及寬廣的對外視野，讓同學們頻頻不停地用手機將眼前景色紀錄下來；後續由教務處綜合業務組介紹僑港澳生申請入學管道，以及歷史系三年級的馮柏熹同學以香港學生的角度分享在臺求學、工讀及參與課外活動的經驗，師生們對於臺灣的生活及旅遊景點很感興趣，也進一步詢問了「本校招收港澳生人數」、「學校是否有提供宿舍給境外生」及「校園附近是否有夜市」等問題，國際處也說明了本校自109年度以來，每年平均有近40名港澳新生至本校就讀，目前校內港澳生總人數達132人，也是目前境外學位生中為數最多，在校內有充足學習資源和人際網絡支持下，也鼓勵同學勇於踏出舒適圈來臺就學。
午餐交流時間國際處也特別準備了臺灣的珍珠奶茶讓該校師生品嘗，並邀請電機工程學系的馬來西亞僑生周苡航同學及香港同學馮景謙一同分享在北大求學的經驗，席間彼此相談盛歡，也為此次的參訪之行劃下了愉快的句點。</description><pubDate>Thu, 04 May 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>女性體壇攝影賽頒獎 蔡總統：推動運動平權</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64549fefb012cf0ac49c3b88</link><description>全球第一次！以「女性在體壇」為主題的國際攝影大賽，5月5日於臺北大學舉行頒獎典禮。蔡英文總統出席頒獎典禮，頒發評審團大獎及國際職業組前三名。奧地利女性攝影師Lisi Niesner抱走評審團大獎獎座及7000美元獎金；而國際職業組冠軍，由美國資深攝影Bruce Bennett獲獎。
首屆「女性在體壇」國際攝影大賽，由社團法人台灣運動好事協會及「女性在體壇」媒體平臺主辦，賽事組委會設於臺灣，總獎金達60萬臺幣，為全球創舉，力邀國際專業人士組成評審團。賽事分設國際職業組、國內組與校園三組，各組前三名都有獎金；尤其特別的是，大會特設頒予女性攝影師的「評審團大獎」，可獨得7000美元獎金。本屆賽事共收到全球52國、逾1300件作品，其中女性攝影參賽比例之高，全球少見。
蔡總統認為這項活動將有助提升人們對體壇女性-ndash;無論是在賽場上或鏡頭後-ndash;所亟需的關注。不僅在運動領域，臺灣在政府、產業界及整個社會，都致力改善性別平等。「近年來，我們已經看到實質進展。現在，臺灣的女性國會議員比率為42%，女性中小企業主比率為37%，我們的女性運動員在國際體育賽事中表現傑出。」她從舉重到羽球，從教練到裁判，她們讓女性運動獲得更多關注，也讓臺灣在全球占有一席之地。體育也有助於推動臺灣與區域國家的交流。這幾年來，慶祝臺灣傳統原民競賽的全國原住民族運動會，已經接待過許多來自印太區域的運動員。
總統頒發評審團大獎，意義獨具。儘管得主Lisi Niesner因工作關係，必須留在倫敦拍攝英國國王查爾斯三世加冕典禮，不能來臺領獎，但她除了錄製得獎感言，也特別委由英國媒體攝影協會副主席Lynne Cameron代為領獎。Cameron也特別感謝這個獎項，讓世界看見女性攝影師的價值及女性在體壇之美。
此外，總統也頒發國際職業組前三名獎。冠軍得主Bruce Bennett(美國)，獨得5000美元獎金、亞軍Silvia Casali(義大利)、季軍Adam Pretty(澳洲)。蔡總統致詞時，特別恭喜國內外得獎者，肯定透過運動攝影，看見女性在運動場域的傑出表現；她也表示，臺灣願意在運動平權上貢獻心力，與世界攜手推動。盛讚攝影大賽與今日展開的國際論壇，是透過運動和世界交朋友，與世界連結的絕佳範例！
美國在台協會AIT代理處長柯傑民頒發國內組前三名，臺北大學校友總會理事長林錫埼頒發校園組獎項。
國內組前三名為余承翰(獎金5萬臺幣)、王茜瑜、吳昭德；校園組前三名為李佳叡(獎金1萬臺幣)、陳紀瑋、梁家柔。獲獎作品主題多元，呈現各運動領域的女性運動員面貌，震撼人心。獲獎作品今明兩天首度在臺北大學現場展出，未來也計畫安排在臺灣各地及海外展出。
本屆賽事的5名國際評審團成員專業及公信力兼具，包括Anthony Edgar、Lynne Cameron、國際奧會2021大洋洲女性與運動獎得主Tracey Holmes、前運動畫刊攝影總監Steve Fine，以及臺灣體壇代表陳怡安。校園組評審為游智勝、王嘉菲及鍾宜杰。國際評審團主席Edgar表示，「這項賽事獨特且重要，尤其凸顯了對女性攝影的肯定」，他也表示，獲獎者素質極高，成功將卓越的運動及風格，透過攝影呈現。
大會特製獎座深具臺灣特色，由鶯歌傑作陶藝董事長許元國，力邀文化部評鑑臺灣工藝之家卓銘順設計，以女性運動伸展肢體的動作發想，形塑成星星造型。
台灣運動好事協會執行長劉柏君說，結合藝術與運動的女性在體壇國際攝影大賽，首度舉辦就獲得全球52國職業與業餘攝影愛好者的熱烈迴響，感謝國內外專業人士的支持，透過這項大賽，看見運動場域的女性身影與專業，也讓世界走進來，看見臺灣在推動運動平權上極為堅強的軟實力。
臺美共建亞太運動性平交流國際論壇，一連兩天在臺北大學舉辦，獲得美國在台協會及美國全球運動導師計畫（GSMP）共同支持，邀請四大洲重量級講者，就「運動外交」、「看見運動中的性別」、「運動與教育」、「運動媒體與性別平權」四大主題，進行深度討論與交流。</description><pubDate>Thu, 04 May 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【重要通知】111-2語言中心英語能力測驗(期末測驗)應試需知</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64545fd1b012cf0ac49c3b63</link><description>一、測驗日期-112年5月15日(一)及5月19日(五)
二、測驗時間-大學英文課程學生採隨班測驗(不可換班測驗)，測驗時間如下：
〈請考生提前10分鐘報到〉
3-4節(10:00-12:00)上課同學 測驗時間-10:00-12:30
7-8郵(15:00-17:00)上課同學 測驗時間-15:00-17:30
三、本次測驗因委外辦理，請同學務必準時參加，任何理由遲到或缺考者視同放棄，本中心絕不辦理補考。
四、測驗相關之應試須知及測驗地點請同學務必詳細閱讀。
五、自由報名之學生測驗地點請參閱不同時段的「其他」。
附件一：考生應試須知
附件二：測驗地點</description><pubDate>Thu, 04 May 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】吳哲薰主任談「進入伊甸三峽中心的小小世界」</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64545a07b012cf0ac49c3b5c</link><description>2023年5月3日下午三點，在社科院USR計畫第85場的三鶯樹論壇中，由社工系魏希聖教授邀請到「伊甸基金會三峽服務中心」吳哲薰主任蒞臨本校，與同學介紹新北市第一個服務據點-mdash;伊甸基金會三峽服務中心的歷史沿革、服務方案及姐妹單位。
伊甸基金會係由已故的身障作家劉俠女士，筆名杏林子，捐出多年稿費和六位志同道合的朋友，於1982年12月1日創辦了屬於身心障礙者的伊甸園-「伊甸基金會」。伊甸基金會秉持著「服務弱勢、見證基督、推動雙福、領人歸主」的創會理念，提供身心障礙朋友各項社會福利服務，並為身障者發聲爭取權利，到進入非營利事業管理模式，進而跨足國際。目前伊甸每年服務超過6萬個身心障礙者及弱勢家庭，持續為弱勢族群爭取權益，並倡導更合理的社會福利政策與爭取社會福利預算，推動全人關懷，讓福音與福利得以實踐。
吳哲薰主任介紹伊甸基金會三峽服務中心自民國87年開始原先從事二手衣資源回收站，隔年轉型並經過政府立案，因應服務需求、社會/政策脈絡及本會專業分工發展，跨足身障、兒童及老人的四大方案，也因此成為了新北市服務項目最繁多的服務據點。四大方案包含新北市第四區早療社區服務中心，提供個案管理、親職講座及篩檢活動、社區療育（包含定點、到宅及啟蒙服務）、及早療行動車。三峽國光日照中心設立於新北市國光社會住宅一樓，提供18至64歲的身障者社區式日間照顧服務，樹林彭福小作所使用彭福國小空教室，轉型為15至64歲身障者的社區式日間作業設施空間，提供4小時作業活動安排，包含代工、文創設計、製作文創商品，另四小時會有金錢管理、兩性議題、儀容整理、體適能、社區適應等教學及課程。最後一項方案服務是關懷據點，結合在地力量，由志工投入電話問安、關懷訪視、健康促進、共餐服務等內容。
而吳主任自92年開始便投身長照服務領域，從服務研擬規劃的間接服務至直接服務，都擁有豐富經驗與資歷，這也引起課堂學生好奇發問，主任經歷政府研擬長照服務政策2.0前後時期有何感想?主任回應如今的長照政策2.0服務雖較多元變化，這對長照資源當然是好的，但為了因應龐大的服務使用人口及資本主義的社會，因此服務也變得過度競爭且過度市場化，這也引人思考社會福利的本位是否也偏移了呢？</description><pubDate>Thu, 04 May 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【誠徵】行政助理一名「智慧永續發展與管理英語學士學位學程」</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64545960b012cf0ac49c3b5b</link><description>職務類別：學士級行政助理。
需求單位：「智慧永續發展與管理英語學士學位學程」(以下簡稱智永學程)。
需求人數：共1人。
資格及條件：1. 學士以上。2. 英文流利。3. 工作經驗：具備相關工作經驗一年以上。4. 相關語言檢定能力證明（若有可檢附）。主動積極，良好之溝通協調能力，具服務熱忱，團隊合作精神，能配合業務彈性工時。
工作內容：1.負責本校甫成立之智永學程課程規劃、課程執行、各項經費核銷與師生服務。2.辦理學校行政事務處理。3.其他臨時交辦事項。
聘期：自報到日起，每年依考核結果辦理續聘(試用期3個月)。
工作時間：依本校職員差勤管理實施要點辦理。
※上班時間：周一至周五8：00～17：00。
工作地點：新北市三峽區大學路151號 (臺北大學三峽校區）。
工作報酬：依本校聘僱人員報酬標準表，每月薪資新台幣33,800元整。另依規定辦理勞保、健保及勞工退休金事宜。
應備文件：(請依序編碼並註明)
履歷表一份（含自傳）、身份證正反面影本、近期2吋個人照片。
畢業證書影本一份。
相關能力或工作經驗證明影本。若有相關工作經驗，如獲同意將可採計年資提敘。
相關語言檢定能力證明（若有可檢附）。
應徵方式：
意者請將應備文件整併成1個PDF檔（上限10MB），於112年5月18日(星期四)下午5時前，以電子郵件寄送至：ssdm@gm.ntpu.edu.tw，以收到電子郵件回覆為憑，如未收到回覆，請電洽智永學程學程助理確認，聯絡電話：（02）8674-1111轉66953。
來信請註明「應徵永續創新國際學院-學士級行政助理（「智慧永續發展與管理英語學士學位學程」）」。初審合格者擇優通知面試，不合者恕不退件，未錄取者不另行通知。
備註：
本次徵才正取1名、備取2名。備取期間自甄選結果公告之翌日起三個月(含正取人員報到後於三個月離職者)內有效。
依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：(一) 犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。(二) 經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。(三) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。(四) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。(五) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。(六) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。</description><pubDate>Thu, 04 May 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>五月康乃馨花開，馨香感恩季～感恩傳情活動！</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/645351eab012cf0ac49c3b33</link><description>各位同學們，
五月康乃馨花開，馨香感恩季～心中有滿滿對母親及家人朋友的愛意、與感謝吧！何妨溫暖傳達！
學生事務處特規劃舉辦「天空闊廣～愛 溫暖！」活動，邀請大家將心中對家人、師長、朋友的感謝、感恩之情，熱忱傳達。
*活動時間:5月10日(三)中午12:00-13:00
*活動地點:三峽校區法學院等7個學院，共計6處教學大樓1樓大廳
*活動方式：
1.各學院活動現場分別提供「感恩傳情」明信片，由同學領回填寫；前50名參與者，每人可領取手搖茶飲一杯。
2.明信片填寫完成，可於5月12日（五）14：00前投遞學務處「感恩傳情」郵筒；並由學務處於5月12日（五）17：00前代為寄送。
日落日起、虹彩燦爛，愛在心田-hellip;-hellip;Thanks for looking out for me-hellip;-hellip;學生事務處</description><pubDate>Thu, 04 May 2023 06:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>⚡本校大學申請入學備審資料準備指引⚡</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6451baecb012cf0ac49c3a70</link><description>為協助考生聚焦準備112學年度大學申請入學第二階段之審查資料，本校各學系特製作備審資料準備指引，提供各招生學系之選才理念、審查重點及準備指引內容，業於112年2月24日即公告周知。
請考生預備審查資料時務必參閱。(請點右方附件檔或直接開啟本網址：https://www.ntpu.edu.tw/admin/a7/org/a7-3/files/down/112allguide.pdf</description><pubDate>Thu, 04 May 2023 01:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>「111年度三峽校區戶外變電站環校電纜（總站至第四變電站）更新工程」施工公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64536a8eb012cf0ac49c3b4c</link><description>說明：一、旨揭工程施工地點位於動力中心至極限運動場之間外環道路及動力中心周環停車場，訂於112年5月8日至112年7月30日進行施工，施工期間道路將採單向雙向通車，如遇開挖作業須封閉道路時將另行公告，施工地點工程車輛進出將由淨水哨出入並延外環道路經田徑場、綜合體育場至動力中心，請本校教職員工生及社區居民行經此處時小心通行，施工期間將責成施工廠商妥善做好交維措施及工區管制作業，施工造成之噪音及通行不便，敬請見諒。二、聯絡資訊：施工廠商：長鴻電有限公司
李先生 0911-897-466監造廠商：世技電機空調聯合技師事務所 蔡經理 0971-030-003校方連絡：總務處營繕組 簡先生 (02)86741111分機66375</description><pubDate>Wed, 03 May 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】賴懿容老師談「循環經濟與地方創生」</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/645367b2b012cf0ac49c3b3e</link><description>本學期社科院USR計畫結合了通識中心蔡怡玟老師的「都市地理與地方創生」課程，希望透過邀請社區民眾與同學們一起共學，讓大學的資源可以和社區分享，同時也增加學生在世代互動上的經驗。在5月1日下午三時，由蔡怡玟老師邀請到有春文化創辦人賴懿容老師，帶領修課的同學與九位社區民眾，一起從「世界咖啡館」的活動運作中，思考如何運用循環經濟的思維，來刺激及活絡地方資源的再生及循環利用，並落實於地方創生的可能。
活動一開始，老師及助教們便先行到社203教室，進行場地布置課程所需的東西，包括大海報紙、彩色筆、廢棄旗幟所製作之面紙包（活動絹印所需）、廢紙張、絹印板、刮板、抹布等材料，待修課同學及社區民眾進場後，賴老師便開始先從自身從事及投入廢棄旗幟回收與循環再利用的經驗談起。
「為什麼要從廢棄旗幟的回收開始？」賴老師談到，在臺灣不論是選舉、節慶以及和大小活動的辧理，「旗幟」其實是數以萬計的數目，限時且又繽紛地在各地飄揚和宣傳，然而活動過後，「旗幟」一夜之間下架，只有數天或數星期的生命週期。賴老師談及此，也詢問大家，是否知道這些旗幟在活動過後，都到了哪些地方?一面旗幟的成本又有多少?
之後，賴老師開始引導大家並說明「循環經濟」的概念，如目前在社會上，有哪些產業/企業或是社會企業及新創團體，已開始思考運用循環經濟的概念?又落實或實踐於哪些地方經濟的循環發展中。接著，賴老師便運用「世界咖啡館」活動的帶領，讓同一桌的修課同學與在地居民分別扮演消費者、企業、設計師、投資者四種不同的角色，並且實際針對所分配到的主題（如循環時尚、傘架租借、蔬食推廣、電腦維修租借、機車租借、旗幟回收等議題），思考將其運用至我們生活的所在地－三峽地區，同時邀請大家進行思考和討論。
在經過熱烈的換桌討論後，賴老師也邀請願意分享的三組同學，和大家分享討論的結果和思考的策略。在「世界咖啡館」的活動過後，緊接著賴老師也帶來事先以廢棄旗幟所製作成的面紙包，帶領大家選擇喜歡的顏料，最後以絹印的方式，親自完成小巧又可愛的手作絹印面紙包。
本次課程結合修課同學與社區民眾的參與，課堂中老中青三代共學互動，也碰撞出許多思考的火花，最後在愉快且又有意義的循環經濟和地方創生的思考和體驗中，圓滿落幕。這學期社科院USR計畫將繼續與通識中心合作，蔡怡玟老師將在課程中繼續規劃，邀請社區民眾進入課程中與學生激盪分享，也邀請有興趣的民眾關注後續報名的資訊。</description><pubDate>Wed, 03 May 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【東亞課程演講宣傳】05/10 「英雄之旅：從神話史詩到道法宇宙」陳大為教授（國立臺北大學）</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64532df6b012cf0ac49c3b28</link><description>「東亞共同體下的歷史與文化」課程，係人文學院所開設之講座課程，本學期共計邀請14名國內外著名學者專家，講論內容涵括東亞的歷史、文字、小說、宗教、律令、醫療史、博物館學、飲食文化等，以期帶領學生跳脫既有國家框架，以更寬廣的角度重新審視自身的歷史與文化，更藉此拓展學生國際視野，以因應二十一世紀的時代需求。
下週將邀請到臺北大學-mdash;-mdash;陳大為特聘教授，演講題目為「英雄之旅：從神話史詩到道法宇宙」。
歡迎有興趣的師生一同蒞臨聽講
讓我們一起踏進東亞地區，認識過去；探索現在；展望未來
時間：每周三 15:00-17:00
地點：人文大樓111教室
無需報名，自由入座</description><pubDate>Wed, 03 May 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【永續沙龍】合作減碳 共創淨零未來</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64531e22b012cf0ac49c3b02</link><description>2023年永續月核心主題之一：SDG13氣候行動，於2023年5月3日【SDGs永續沙龍】第6場講座，邀請臺北大學自然資源與環境管理研究所的李堅明教授蒞臨USR HUB，演講《面對地球溫升1.5度的因應之道》。
有「台灣碳排交易之父」之稱的李堅明教授，研究能源、氣候經濟議題逾30年，協助政府接軌國際，從無到有規劃碳排放交易超過20年。在今日的演講中強調了地球面臨的氣候問題以及應對措施，根據科學數據顯示目前全球各國的減排現況整體需要再提升6倍，才有機會在2030年之前地球溫升不會突破1.5度。透過碳交易市場機制、全球共同合作與個人行為的改變，有機會降低地球溫升風險。
世界自然基金會（WWF）報告顯示，1970年人類的經濟活動1個地球可負荷，但現在已經需要1.5個地球才能負荷。李堅明教授闡述了聯合國政府間氣候變遷專門委員會（IPCC）今年4月發布的綜合性報告，說明人為導致的氣候變遷越來越劇烈。溫升1.5度將造成極端高溫、暴雨、乾旱發生頻率提高4倍，全球將有9.5億人面臨危機。有些地區的氣候衝擊已經很嚴重，碳排最低的族群，受到最嚴重衝擊，針對損失與損害聯合國正建立基金因應。氣候變遷也將加劇全球不公平正義，社會安全網需要建立，氣候正義必須落實，好讓氣候行動得以成功。
IPCC報告也明確指出氣候危機的首要原因是化石燃料，全球必須儘速擺脫燃燒化石燃料。碳捕獲、再封存的「碳移除」技術，是控制溫升在1.5度的關鍵因子。快速的「全面系統轉型」是必須的，包括零排放技術、基礎設施設計、社會文化和行為改變、提高技術效率、社會保護、氣候服務、恢復生態系統等。「氣候金融」則是加速氣候行動的關鍵因素，要實現氣候目標，調適和緩解的資金都需要成倍增加，控制升溫所需的資金，是目前投資水平的3~6倍，2021年成立的格拉斯哥淨零聯盟（GFANZ），即希望透過新的商業模式與投資融資工具，協助全球經濟朝向淨零排放轉型。
「台灣比世界的情況更嚴峻，因為熱島效應，台灣溫升是1.6度，比全球平均高0.5度。」李堅明教授說明台灣的氣候現況，政府應該更積極制定淨零碳排目標。在聯合國氣候變遷綱要公約（UNFCCC）發起的「淨零行動」（Race to Zero campaign）中，目前全世界198個國家，已有135國、1,143座城市、822家大企業、1,139所高等教育機構承諾在2050年之前達到淨零。台北市制定了2050年淨零自治條例。亞洲大學、台灣大學、清華大學、文化大學也簽署加入，台北大學更宣布2040年就要達到淨零。
「碳是有成本的、要管理碳。有物流、金流，還要碳流。」李堅明教授說明所有經濟活動都會產生碳排放，要從傳統經濟模式的物流、金流中，額外加強「碳流」管理，大眾也需要了解日常生活中的碳排，1度電排放509克碳，1度水排放161克碳，一棵樹一天吸收50克碳，留意碳排放數字，就能對自己生活中的碳足跡有具體的認識和管理。
2023年全球風險報告指出，人類社會面臨最大的風險，就是氣候行動失敗。「失敗的原因有兩個：不夠努力、方法不對。」堅持行動、永不放棄的李堅明教授提出十個具體的「贏的策略」：訂定雄心減碳目標、降低電力碳足跡、產品碳足跡管理、善用自然生態系統減碳、給碳一個價格（歐盟目前碳價每噸100歐元）、各國要合作減碳、減碳成果轉換為碳權、善用碳權以縮短淨零距離、低碳行為價值化、消費者的個人社會責任（管理個人碳足跡、累積碳資產）。
「每個角色發揮各自專長，共同合作一起減碳，就能達到淨零目標。」李堅明教授鼓勵大家，全球減碳時代來臨，全球各國應當彼此合作加速減碳成果，政府需要積極制定政策推動低碳發展，企業需要開創低碳創新商業模式，而個人的行為改變、減少能源消耗和碳排放，則能讓淨零目標真正實現。
臺北大學自然資源與環境管理研究所三年前即與全家便利店合作，首先推出「負碳商品專區」，譬如用碳權500克附加在碳足跡300克的某商品上，碳中和之後，剩餘200克就是負碳，可讓消費者享有這個碳權回饋，累積成個人的碳資產。2023年4月28日臺北大學自然資源與環境管理研究所與Custos松慧資訊公司簽署產學合作MOU，運用創新科技推動個人碳足跡管理。
鼓勵每個人從個人行為改變開始，加入減碳行列！
累積個人碳資產：請加入 低碳生活網</description><pubDate>Wed, 03 May 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>產學合作MOU 共推環境保護與科技創新</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/645317adb012cf0ac49c3af8</link><description>【本校自然資源與環境管理研究所與松慧資訊股份有限公司簽署產學合作備忘錄】國立臺北大學自然資源與環境管理研究所李堅明教授與Custos 松慧資訊股份有限公司於2023年4月28日締約，簽署「產學合作備忘錄」，致力於碳足跡資訊平台排碳係數演算方法與人才培育之交流，以及促進台北大學師生低碳行為轉型，邁向2040年淨零目標。雙方先行規劃於碳足跡資訊平台之排碳係數演算方法事由，待完成後，展開正式盤查輔導之執行規劃，雙方將就未來產學合作細節更進一步合作，並致力於人才培育與交流，期許未來能有更多合作計畫的研究成果產出，共創產學雙贏。
簽約儀式由國立臺北大學自然資源與環境管理研究所李堅明教授與 Custos 松慧資訊股份有限公司執行長葉松林先生代表簽署，並由臺北大學永續辦公室社會責任組組長戴敏育博士見證雙方合作新里程碑。
在雙方正式簽署合作備忘錄後，不僅有助師生與公司掌握最新氣候解方發展趨勢，更能實踐低碳生活價值。期待能有更緊密的合作，攜手打造最好的產學合作基地。
國立臺北大學在我國人才培育上不遺餘力在地方發展責任、國家責任、更是國際貢獻的強力連結，畢業生不僅理論扎實，實務技術上也是相當熟練，更重要的是擁有熱忱敬業的精神，在業界皆視為搶手人才。李堅明教授本身為國立中興大學經濟學博士，專長為環境成本會計分析、最適控制模型分析、氣候變遷經濟分析。目前擔任國立臺北大學自然資源與環境管理研究所教授，兼台灣低碳社會與綠色經濟推廣協會擔任理事長，在永續發展的議題上，協助政府及企業規劃碳權交易機制的規劃，有「台灣碳交易之父」之稱。
Custos 松慧資訊則是一間專注於「打造永續減碳生活」的軟體新創公司，藉由旗下「Custos」手機應用程式產品，協助個人建立以租賃代替購買的環保習慣，協助企業鼓勵員工建立綠色低碳生活，減少碳足跡的排放，希望將來可以更深化彼此的合作，吸引更多校友加入松慧資訊的行列。</description><pubDate>Wed, 03 May 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>歐趴室喬遷開幕　Dr.WOW吊飾初亮相</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64520222b012cf0ac49c3a90</link><description>為提供校內同學更優質的讀書環境，圖書館歐趴室於5月3日在2F正式啟用，開幕式由吳泰熙副校長、朱炫璉館長等師長，為全新打造的閱讀空間揭幕，搭配祝福考試通通All Pass的歐趴包、便利商店禮券等好禮抽獎活動，吸引同學們一起搶先使用，當天還額外驚喜公開圖書館特色紀念品Dr.WOW吊飾，迷你又可愛的吉祥物一同現身宣傳，與主打「舒適加倍、便利加倍、衛生加倍」歐趴室，一同嶄新出發。
為活化既有空間，並改善原資訊中心地下一樓歐趴室時有遊客噪音、視線昏暗與如廁等問題，圖書館自111年5月起與總務處事務組、營繕組等單位共同合作，歷時約一年時間改造原圖書館二樓賣店空間，並於今年3月完工，4月20日至5月2日進行試營運，至5月21日同步辦理使用滿意度調查。
「考試前一定要來歐趴室，High趴則是我們的目標。」吳泰熙副校長鼓勵同學們，除了教科書外，這個時代有更多可以探索的知識，多花點時間在閱讀和思考，對人生絕對有很大的幫助。朱炫璉館長則特別感謝總務處的協助和圖書館同仁的規劃，共同營造完善的閱讀環境，她也呼籲同學們多多善用全新的歐趴室。
館方說明，位於圖書館2F的歐趴室，共提供51席座位(含1席無障礙座位)、置物櫃與飲水機，分為一般閱讀與安靜閱讀區，每日開放時間為7:00~24:00，本校學生、教職員工及校友，可以利用「空間座位管理系統」登記使用。歐趴室具備採光佳、視野寬闊、座位皆備有電源及USB插座，便於電子設備充電使用等特色。此外，增設兩間室內廁所，方便就近使用，也減少同學夜間須獨自步行、搭乘電梯至戶外廁所的安全疑慮。
除法學院412及圖書館2樓峽想室外，歐趴室為圖書館第三間所屬自習室，圖書館期許藉由歐趴室的搬遷及空間改造，支援同學精進學業與多元學習，強化校園安全、安靜與衛生等功能，並能與峽想室功能相輔相成，於平日、考季及寒暑假期間，依使用人數開放，讓空間資源能發揮最大效益，並同步落實節能政策。
除了歐趴室開幕之外，圖書館還同場推出全新紀念品「Dr.WOW鑰匙圈」，這個別出心裁地精緻小品，是106年藝術家李明道先生所設計的貓頭鷹博士迷你版，象徵智慧與閱讀。一對大眼睛與掌心大小的身材十分可愛，開幕活動特別製作仿寶可夢「抓寶」的主題影片，來公開其神秘形象，讓同學們來猜猜「它是誰？」希望吸引同學們的目光，一同收藏，而參加圖書館相關活動就有機會可以獲取，稀有程度滿分。圖書館說明，輕巧可帶著走的設計別具意涵，不僅希望能夠成為同學們的隨身閱讀御守，更期盼藉由Dr.WOW紀念品交織起校際間、師生間與圖書館間的共同連結與回憶。</description><pubDate>Tue, 02 May 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>電機工程學系誠徵兩名專任教師</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6451ff29b012cf0ac49c3a8c</link><description>國立臺北大學電機工程學系徵聘「專任教師」公告
收件截止日：即日起 至 112年8月31日(星期四)
一、徵聘職級：專任助理教授(含)以上教師2名。
二、資格條件：
1.具國內外電機或資訊工程相關領域博士學位或是預計在113年2月1日之前可獲得博士學位者。
2.具英語授課能力。
三、優聘條件：依據本校「獎勵新聘特殊優秀人才辦法」，符合資格者經申請並通過審議後，可依以下職級標準每月領取獎勵金(最長核給六個學期)：
1.教授：每月獎勵額度以不低於新臺幣三萬五千元為原則。
2.副教授：每月獎勵額度以不低於新臺幣三萬元為原則。
3.助理教授：每月獎勵額度以不低於新臺幣二萬五千元為原則。
四、應具專長：
1.晶片設計與製造。
2.電腦工程。
3.系統工程。
五、應徵資料：
1.專任教師應徵人員資料簡表（一式五份，請至本系網頁最新公告下載）。
2.詳細履歷資料。
3.學經歷證件影本，應屆畢業者需附大學及研究所成績單。如係外國學、經歷者，須經由駐外單位認證證明。另附國外修業情形一覽表(本校人事室網頁下載)及內政部入出國及移民署證明之個人出入境紀錄。如係外國學歷，請附經駐外單位驗證之國外學歷歷年成績證明影本；如有應屆畢業尚未取得學位證書之情形，須於本校審議前提出臨時學位證明並經驗證，並於報到前取得學位證書。
4.著作目錄及執行研究計畫目錄。
5.近五年內最具代表性之著作全文影本，至多5篇。
6.詳細可開授之課程教學大綱。
7.必修科目教學授課確認表(一式五份，請至本系網頁最新公告下載)。
8.未來之研究計畫構想書。
9.推薦信函二封。
10.其他有助審查之文件，如獎項或專利等。
六、收件截止日：即日起至112年8月31日(星期四)前(以郵戳為憑)檢附有關資料文件郵寄至：「23741新北市三峽區大學路151號國立臺北大學人事室收」【請註明電機工程學系、應徵職稱及應徵者姓名】。聯絡電話：02-86741111#68882、E-mail：yhchang@mail.ntpu.edu.tw。
七、擬起聘日期：113年2月1日起聘。
八、備註：
1.應徵經初審資格符合者，由本系擇優通知到校參加面試，預定約談時間為112年9月，詳細時間確認後另行以電子郵件通知，請留意收信；若應徵者未具有大專合格教師證書，經初審、面試通過，先送外審通過後，方得提報本校教師評審委員會。經錄取者後續以電子郵件通知，並請配合提供相關聘用資料。
2.如需退件，請隨件同時檢附80元回郵信封，未檢附者，恕不退件。</description><pubDate>Tue, 02 May 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>