<rss version="2.0" encoding="UTF-8"><channel><title>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news</link><description>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</description><author>NTPU 國立臺北大學</author><image><url>https://new.ntpu.edu.tw/assets/logo/ntpu_logo.png</url></image><language>zh_TW</language><copyright>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</copyright><item><title>就是粽意你　國際處端午贈粽境外生</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/62987df576231f120185483e</link><description>儘管新冠肺炎疫情趨勢仍尚未趨緩，為表達對境外學生之關懷，國際事務處於端午連假前一周辦理111年端午贈粽活動，去年因為全國疫情進入三級警戒，停辦端午贈粽活動，因此本次活動很多境外生同學，都是首度品嘗粽子，贈粽反應熱烈，參與總人數近200人。
本校境外生人數目前總計已達484人，近兩年雖受疫情影響，境外生來臺就學都需要通過層層檢疫關卡，因本校辦學績效及學生照顧受國際學生肯定，且近一年多來國際處積極參與各國教育展近20場並辦理僑先部招生說明、越南、鞏固新生入學意願講座等，境外學位生報名及註冊人數穩定持續上升，因此，透過臺灣傳統重要節日-端午節，利用品嚐美味粽子之時搭起師生及同學間友誼之橋樑，讓彼此瞭解近況及分享生活點滴，亦能在異鄉感受濃厚過節氣氛，共同歡慶端午佳節。
端午節吃粽子寓涵許多美好的意義，其中尚有提升學業考運之意，希望學生們好好的吃上一口粽子，獲得好意頭、增旺氣場，讓好運與之相伴。儘管受到新冠疫情影響，學校對境外生的關懷未曾停歇，在加強防疫措施下調整辦理方式，便是希望學生們在離鄉求學的路上能持續感受校園裡溫馨的氛圍。這也是在疫情下讓海外來臺學子體會傳統節慶氣氛下的彈性做法。
為使歡慶活動中讓每位境外學生能吃上一口熱騰騰的美味粽，同時避免群聚感染，故提早於活動兩周前便發送調查表單，以確實記錄並安排每日熱粽出爐時段的領取人數，確保食材新鮮及人數的限制，兼顧歡慶活動及防疫措施，亦不減學生參與的熱情及喜悅。
在疫情影響下，許多學生團體活動不得已取消辦理，長期下來致彼此互動交流減少許多，尤以獨自在海外求學的境外學生們，逢佳節時的離鄉及孤單感觸必然更甚；國際處為凝聚境外學生在校情誼，並於特別節慶時能感受師長傳遞之關懷，特地規劃民俗美食贈送活動，並安排分流領取方式以減低疫情下感染的風險。
此外，為鼓勵主動參與活動規劃的同學，國際處也特別訂製各種顏色布料縫製的香包，裡面放置艾葉香料，散發出怡人清香；於端午節佩戴香包，在傳統上有辟邪、驅瘟之效，且為蚊蟲剋星，對於端午後即將迎來之炎炎夏日，除為繽紛亮眼配飾外亦十分實用，為端午節慶增添許多氣氛。</description><pubDate>Wed, 01 Jun 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>不動產與城鄉環境學系誠徵專、兼任教師</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/62987c3976231f1201854838</link><description>一、所需資格條件：
專任教師須具備教育部承認國內、外大學或學院之博士學位，或於111年12月31日前通過博士學位口試並取得證明者。
兼任專業技術人員符需合：(1)本校、院聘任專業技術人員擔任教學辦法中助理教授級以上之規定（詳見本校法令規章網頁） (2)需具備從事所授課程之相關實務經驗。
二、應具專長：
「城鄉規劃」領域專任教師應具備規劃與治理、智慧城市或本領域相關專長，可英語授課及跨領域研究教學者優先。
「不動產」領域「經營與管理群組暨國際化群組」專任教師應具備不動產投資、開發、金融、與經營管理，不動產個案分析等相關專長，有國外研究或學習經驗，外籍教師或可全英語授課者優先。
「不動產」領域兼任專業技術人員，須可教授以下課程：1.不動產估價2.不動產估價實務，有博士學位者尤佳。
三、應檢附之文件及著作
A專任教師：
1.學歷證件影本 (含博士學位證書及博士修業時期歷年成績單。如係國外學歷者，請附(1)博士學位證書中譯本及歷年成績證明影本，皆須由駐外單位認證證明，(2)內政部入出國及移民署證明之個人出入境記錄，(3)國外修業情形一覽表）。如有應屆畢業尚未取得學位證書之情形，需於111年12月31日前通過博士學位口試並取得證明，且於報到前取得學位證書(經過駐外單位驗證)。
2.經歷證件資料影本 (如係國外經歷者請附中譯本並須由駐外單位認證證明)。
3.博士論文及相關著作或作品等。
4.履歷自傳、專門著作目錄一覽表(格式請至本系網頁徵才公告中下載)。並請先行e-mail至vivit@mail.ntpu.edu.tw (檔名/信件主旨：應徵不動產與城鄉環境學系專任教師_姓名)。
※已具擬聘等級之教師證書者，外國學歷證件得免附中譯本及駐外單位驗證證明，並免附國外學歷成績驗證證明、內政部入出國及移民署證明之個人出入境紀錄及國外學歷送審教師資格修業情形一覽表。
B兼任專業技術人員
1.應檢附資料請參考本校、院聘任專業技術人員擔任教學辦法， https://www.ntpu.edu.tw/chinese/laws/law_more.php?dep=29-amp;id=696、https://www.ntpu.edu.tw/chinese/laws/law_more.php?dep=33-amp;id=1603）
2.學歷證件影本 (含博士學位證書及博士修業時期歷年成績單。如係國外學歷者，請附(1)博士學位證書中譯本及歷年成績證明影本，皆須由駐外單位認證證明，(2)內政部入出國及移民署證明之個人出入境記錄，(3)國外修業情形一覽表）。
3.經歷證件資料影本(如係外國經歷者請附中譯本並由駐外單位認證證明)。
4.曾從事與擬任教科目有關之專業技術工作證明、相關考試及格證書、專門職業證照、特殊專業實務、造詣或成就證明，或獲有國際級大獎證明以及相關著作或作品等。
5.履歷自傳 (格式請至本系網頁徵才公告中下載) 。並請先行e-mail至vivit@mail.ntpu.edu.tw (檔名/信件主旨：應徵不動產與城鄉環境學系兼任專業技術人員_姓名)。
※起聘日期：112年8月1日。
※111年06月30日前(郵戳為憑) ，檢附有關資料文件郵寄至23741 新北市三峽區大學路 151 號，國立臺北大學人事室收【請註明應徵不動產與城鄉環境學系A專任教師或B兼任專業技術人員教師，並載明應徵者姓名】。合者通知，如需退件請附回郵信封。</description><pubDate>Wed, 01 Jun 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>公告本校111學年度國防學士班招生錄取名單</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6296feae76231f12018547db</link><description>一、旨揭錄取名單請詳本公告附件檔一，正、備取生並請務必詳閱注意事項各項規定。
二、考生收到成績通知單後對考試成績如有疑問可申請複查，並應於111年6月13日前為之，以郵戳為憑，逾期概不受理。詳細申請方式請詳簡章第10頁「拾貳、成績複查」規定。
#查看榜單請點此#</description><pubDate>Wed, 01 Jun 2022 06:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>公告本校111學年度大學「申請入學」招生錄取名單</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6296c54ac95af02258ae3521</link><description>本校辦理111學年度大學「申請入學」招生，招生名額729名（含原住民、離島、連江公費生外加名額），計錄取正取741名、備取984名（含受疫情影響以外加名額錄取人數）。
★點選連結法律系錄取名單
★點選連結企管、金融、會計、統計、休運系錄取名單
★點選連結行政、財政、不動產系錄取名單
★點選連結經濟、社會、社工系錄取名單
★點選連結中文、應外、歷史、資工、通訊、電機系錄取名單
一、考生對第二階段指定項目甄試成績如有疑問可申請複查，並應於111年6月1日（三）上午10:00起至下午17:00止為之，逾期不予受理。
二、成績複查應：
（一）111年6月1日（三）上午10:00起至本校「學士班申請入學第二階段甄試繳費查詢系統」登錄成績複查意願。
★點此連結111學年度學士班申請入學第二階段甄試繳費查詢系統
（二）登錄成績複查意願後，即可於系統列印成績複查申請表（一系組一張），且於111年6月1日（三）下午17:00前將成績複查申請表傳真至本校綜合業務組02-86718006。登錄意願與傳真皆須於規定時間內完成，始受理複查。
（三）複查結果預計於111年6月6日（一）前，回覆至考生於系統內所留之電子郵件信箱，請考生務必檢視信箱之正確性與收信功能正常。
三、申請成績複查以一次為限，且不得要求重新評閱、資料重審或申請閱覽或複製、影印有關考試資料，亦不得要求提供參考答案。經複查成績若因分數增減致錄取結果有所異動者，考生不得提出異議。
四、甄選總成績單於放榜當日上午限時專送寄出，如於111年6月9日仍未收到之考生，再請與本校綜合業務組聯繫。電話：02-86741111轉66119。</description><pubDate>Wed, 01 Jun 2022 02:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>6/17（五）北聯大系統學術研究成果線上發表會，歡迎報名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/62971f1876231f12018547f0</link><description>本活動由臺北聯合大學系統四校教師發表110年度期間共計24件跨校合作計畫成果，內容包括線上成果發表，並同時於線上展示區展示計畫海報、中英文摘要。
★線上成果發表
一、發表時間：111年6月17日（五）上午8:40～12:10二、發表地點：Webex線上發表三、線上報名：https://reurl.cc/d21xo6（報名後將於活動前3日提供操作說明及連結，故請務必提供正確的電子郵件信箱）四、發表內容：四校教師針對110年度期間共計24件跨校合作計畫成果進行口頭簡報。五、議程：08:40-09:00　報到09:00-09:25　發表會開始／開幕式／北聯大四校長官致詞（線上合影）09:25-10:40　成果發表場次：A1、B1場10:40-10:50　休息時間10:50-12:05　成果發表場次：A2、B2場12:05-12:10　發表會結束／閉幕式
★線上展示
一、展示期間：111年6月17日（五）至6月24日（五）二、展示專區： https://reurl.cc/p1vG8Z （目前尚未開放，敬請期待）三、展示內容：計畫海報、計畫中英文摘要</description><pubDate>Tue, 31 May 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】「華人文化優勢觀點工作坊」百人參與</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/62971c8976231f12018547e1</link><description>社科院USR子計畫劉素芬老師執行大學社會責任計畫(USR)，與台灣復元優勢觀點社會工作學會合作，辦理「華人文化脈絡下的優勢觀點開展工作坊」，邀請兩位長年致力於優勢觀點的宋麗玉老師(政治大學社工所特聘教授)以及施教裕老師(暨南大學社工系退休副教授)進行兩場次的講座，分享在華人文化脈絡下如何將傳統的五行概念結合優勢觀點，並應用於實務服務當中。由於covid-19疫情仍然嚴峻，本次工作坊採取線上與實體的雙軌方式進行，於111年5月28日上午9點假社科院203翻轉教室進行講座，當天實體參與者為24位、線上參與者為83位，共計107位北大師生和校外實務工作者一同共襄盛舉。
工作坊第一場次由宋麗玉老師先介紹西方優勢觀點及復元的概念與原則，強調華人文化脈絡下的優勢觀點實踐須歷經本土化與在地化的歷程。宋老師指出華人文化的世界觀為「和合」，即以妥協的態度來達到人與人、人與自然的和諧共存，而在個體觀傾向以家族主義為基礎，具有家族取向、關係取向、他人取向、權威取向等特色，因此主張華人文化下家庭工作處遇途徑，應以中庸思維作為切入點，並從中衍生出與優勢觀點的相容處，例如華人的「止於至善」與「復元」的利己利人目標。
最後宋老師也以實務案例說明在華人文化脈絡下，如何結合西方的優勢原則與東方的五行概念，應用於本土的助人專業服務過程，以促進更有成效的服務品質。由於優勢觀點乃是一種助人的態度和哲學，可彈性有創意地交融於不同的助人理論和模式，宋老師於結尾時並期許助人工作者能受到優勢觀點的啟發，未來能推展更多元的服務模式和方法。
中場休息則由社工系王玉昕和張詠淇同學提供具優勢元素的飲品供與會享用，兩位同學共同調製四種飲品，分別命名為 Aspiration、 Believe、Self-care、Strength，以呼應優勢觀點的精神。由於每種飲品皆傳達不同的優勢理念，張同學特別精心分送四種說明小卡，讓所有收到卡片的人都倍感驚喜。王同學表示當初會想調製優勢元素的飲品是基於個人喜愛調酒的興趣，期待這些不同風味的飲品能夠帶給與會者療癒的感受，同時在中場休息時刻也能享有放鬆的片刻。
工作坊第二場次由施教裕老師分享如何運用五行與優勢觀點於社會工作。施老師一開始即從多元文化脈絡和靈性觀點的解析，帶領大家辯證「真理」是否存在，進而說明五行所抱持的世界觀以及原則。最特別的是，施老師巧妙地運用古字意涵來解釋人與世界的關係為何，例如「道義」兩字拆開即見「自我」，提供與會者不同的世界觀與思考方式。除此之外，施老師也指出五行講求的是「平衡」，包含身心、社會、情感、靈性等各面向的動態均衡，建議未來社會工作實務運用，可採取五行概念來分析服務對象及其家庭在各個面向的「屬性」後，再擬定最合適的處遇的目標和介入方法。
劉素芬老師表示疫情仍在進行中，社會大眾在疫情緊繃的壓力下，或多或少都經歷不等程度的集體性創傷，彷如行走在幽暗不知盡頭的道路，而優勢觀點的精神與方法正可以提供一道光，引領大家以正向積極的思維和態度，重新審視自己、社區和社會的關係，攜手共度難關。而社科院USR計畫主持人曾敏傑老師也指出，優勢觀點與大學社會責任的實踐精神不謀而合，同樣強調個人與社區有無限的潛能和資源等待被開發與運用，未來也期許大學走入社區，透過持續的互動與交流，促成大學與社區共享與共融的雙贏目標。</description><pubDate>Tue, 31 May 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title> 111學年度進修學士班轉學生招生於6月1日上午10時開放報名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6295d364c95af02258ae3517</link><description>111進修學士班轉學考報名網址請點1、網路報名時間：111年6月1日上午10時起至111年6月9日下午1時止2、繳費期限：111年6月9日下午4時截止3、考生郵寄審查資料期限：111年6月9日前以限時掛號郵寄(郵戳為憑)4、進修學士班轉學生招生考試，一律採網路報名，不受理現場報名5、為免報考資料傳遞為亂碼，影響個人權益，請勿使用智慧型手機、平板電腦報考，網路瀏覽器請使用Internet Explorer與Google Chrome。6、請考生務必詳閱簡章內容及報名系統之網路報名同意書，並隨時上網瀏覽相關招生訊息★本轉學生招生考試，採書面審查方式，各學系要求之書面審查資料請依據簡章規定繳交，完成報名繳費後，如因個人因素未繳交書面審查資料或資料繳交不全，將不予核發准考證，不得要求退費，請考生報名時審慎考慮有關簡章內各學系招生簡表規定若有疑義，請洽各招生學系聯絡人（電話詳如簡章P7~P22）；若對報名作業系統有疑義，請洽進修教育組02-25024654 #18012、18257。【進修教育組洽詢時間：學期中 14:00-21:00；暑假時間（6/28開始）9:00-16:00】111進修學士班轉學考簡章111進修學士班轉學考報名網址請點</description><pubDate>Tue, 31 May 2022 08:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【徵才】進修暨推廣部進修教育組徵聘行政助理1名(2022/06/13收件截止)</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6295babcc95af02258ae350a</link><description>一、職務名稱：行政助理（預計進用1名）
二、資格條件：
(一)學歷科系：國內外大學具學士學位者。
(二)工作專長：熟悉電腦各類文書作業之處理。
(三)工作經驗：具有學校招生相關工作一年以上經驗者尤佳。
三、工作內容：
(一)主辦進修學士班制(含學士後多元專長培力方案)、碩士在職專班、進修學士班轉學考試、國軍退除役官兵等招生相關業務。
(二)辦理公共行政暨政策學系碩士在職專班之入學、註冊、成績、學籍、畢業事宜、學生密碼更新等業務。。
(三)本組工讀生管理及資料檢索室業務。
(四)評鑑業務(協辦)。
(五)師生意見之處理及其他上級交辦事項。
四、待遇：
依本校學士級第一年標準，每月3萬3,800元整標準起聘；勞保、健保及勞退儲金標準依上述規定辦理。(https://www.ntpu.edu.tw/laws/files/a4/20220504134519.pdf)
五、聘任期程：
試用期3個月，試用期滿合格，正式約用；試用期間若無法勝任，本單位得以提早解聘。每年年底依聘僱人員管理辦法考核結果決定是否續聘。
六、工作地點：
國立臺北大學進修暨推廣部進修教育組（臺北市中山區民生東路3段67號）。
七、上班時間：
週一至週五早班上午8時至下午5時、晚班下午1時30分至晚上9時30分，視業務需要輪值早、晚班及依勞動基準法變形工時相關規範週六輪值，必要時需配合業務加班。( 寒、暑假為早班 ) 。
八、應徵資料：
(一)最高學歷證書影本。
(二)附照片之履歷及自傳。
(三)在學期間成績單。
九、應徵資料請於111年 6 月13 日前（郵戳為憑），以紙本掛號郵寄：「104380 臺北市中山區民生東路3段67號進修教育組羅小姐收」，信封請註明：「應徵行政助理」。逾期恕不受理；合格者通知面談，不合者恕不退件及函復，若有相關疑義，請電洽(02)2502-4654分機18229。
十、備註
(一)本次徵才正取1名、備取2名。備取期間自甄選結果公告之翌日起三個月(含正取人員報到後於三個月離職者)內有效。
(二)其餘規定依本校聘僱人員管理辦法辦理。
(三)依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：(一) 犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。(二) 經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。(三) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。(四) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。(五) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。(六) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。</description><pubDate>Tue, 31 May 2022 07:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>企業管理學系徵聘專任助理教授或副教授2名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/629574e9c95af02258ae34ff</link><description>一、所需資格條件：
1.民國111年6月30日已取得商學、企管、資訊或工業工程相關博士學位者，且每學期至少1門課程需以英文授課，每學年於本系進修學士班開設1門必修課。
2.可於112年2月1日到職者
二、應具專長：
※具助理教授或副教授教師資格1名，可教授商業智慧、資料庫、資訊管理等相關課程者尤佳。
※具助理教授或副教授教師資格1名，可教授作業管理、供應鏈管理等相關課程者尤佳。
三、申請初聘副教授職級，需具副教授教師證書。
四、本校規定新聘專任教師到任後未能於期限內升等者，經再續聘一次，如仍未能升等者，則提送三級教評會審議之。
五、應檢附之文件及著作
請詳附件「徵聘專任教師公告.pdf」檔案所載之應檢附文件。
六、申請截止日期
111年8月5日(以郵戳為憑)
七、起聘日期
112年2月1日
八、單位聯絡人
聯絡人：康專員
電 話：（02）8674-1111分機66555
傳 真：（02）8671-5912
E-mail：mba_hd@gm.ntpu.edu.tw
九、備註
1.相關表格請至本系網頁https://www.dba.ntpu.edu.tw/下載。
2.已具擬聘等級之教師證書者，外國學歷證件得免附中譯本及駐外單位驗證證明，並免附國外學歷成績驗證證明、內政部入出國及移民署證明之個人出入境紀錄及國外學歷送審教師資格修業情形一覽表。
3.欲申請者請依申請截止日期前（以郵戳為憑）檢附有關資料文件郵寄至「23741新北市三峽區大學路151號，國立臺北大學人事室收」【請註明應徵企業管理學系專任教師及應徵者姓名】。
4.「應檢附之文件及著作」電子檔請傳至mba_hd@gm.ntpu.edu.tw。
5.合者通知（需退件者請於來函中註明並自備回郵信封）。</description><pubDate>Mon, 30 May 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>企業管理學系徵聘進修學士班兼任博士生講師2名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/629572a8c95af02258ae34f8</link><description>一、擬徵聘職級及名額：　　※兼任博士生講師2名
二、應具專長與所需資格條件：　　※主修『財務管理』專長1名，可授課「國際財務管理」課程者。
※主修『策略組織與人資管理』專長1名，可授課「衝突管理」課程者。　　1.須通過博士班資格考試且修畢該系博士班所規定必修課以及應修學分，方得申請之，惟外語課程不在此限。
2.一學年以開一門課為原則，授課時數每學期以每週4小時為上限。授課地點為台北校區，夜間或週六授課。
三、應檢附之文件及著作　　請詳附件「徵聘講師公告.pdf」檔案所載之應檢附文件。
四、申請截止日期　　111年8月5日(以郵戳為憑)
五、起聘日期　　112年2月1日
六、單位聯絡人　　聯絡人：康專員　　電 話：（02）8674-1111分機66555　　傳 真：（02）8671-5912　　E-mail：mba_hd@gm.ntpu.edu.tw
七、備註 1.相關表格請至本系網頁https://www.dba.ntpu.edu.tw/下載。
2.欲申請者請務必詳閱人事室網頁法令規章之「國立臺北大學博士生擔任兼任講師授課辦法」。 3.欲申請者請依申請截止日期前（以郵戳為憑）檢附有關資料文件郵寄至「23741新北市三峽區大學路151號，國立臺北大學人事室收」【請註明應徵企業管理學系兼任博士生講師及應徵者姓名】。 4.「應檢附之文件及著作」電子檔請傳至mba_hd@gm.ntpu.edu.tw。 5.合者通知（需退件者請於來函中註明並自備回郵信封）。</description><pubDate>Mon, 30 May 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【計畫申請】111年度新南向計畫「強化東協及南亞國家合作交流計畫」開始申請，校內申請至111年6月14日中午12時止❗</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/62948e66c95af02258ae34e6</link><description>111年度新南向計畫「強化東協及南亞國家合作交流計畫」開始申請，校內申請至111年6月14日中午12時止，國際處將統整申請資料後報部。一、 依據教育部強化與東協及南亞國家合作交流計畫申請及經費使用原則辦理(如附件1)。二、 申請資格：本校各級單位或專任教師。三、 計畫執行期間：自111年8月1日至112年7月31日止。四、 計畫申請項目：(詳細申請內容及經費使用原則請見附件1)(一) 拓點行銷(二) 假日學校(三) 東南亞語課程方案(四) 學術活動(五) 研發菁英人才專班五、 校內申請作業：於111年6月14日中午12時前，將申請表(附件2 )Word或ODF檔寄送至myamie7@gm.ntpu.edu.tw信箱。六、 聯絡人：國際事務處 林小姐(02)86741111#68013；Email：myamie7@gm.ntpu.edu.tw</description><pubDate>Sun, 29 May 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【公告】本校公文系統因應Microsoft IE瀏覽器將於本(111)年6月15日終止服務之跨EDGE瀏覽器開啟設定措施</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/629478fec95af02258ae34e1</link><description>主旨：本校公文系統因應Microsoft IE瀏覽器將於本(111)年6月15日終止服務之跨EDGE瀏覽器開啟設定措施，請查照辦理。依據：公文程式條例、文書處理手冊、檔案法與文書及檔案管理電腦化作業規範等相關規定辦理。公告事項：一、旨揭設定措施之操作說明詳參附件，相關電子檔案亦存置於總務處文書組網頁「程式下載專區」(http://docap.eod.ntpu.edu.tw/ii/install/sysdeploy.htm)供同仁參考運用。二、鑒於跨EDGE瀏覽器開啟公文系統必須於Microsoft Windows 10作業系統的環境下執行，請尚未升級前開作業系統者儘速完成升級。三、為配合資訊科技發展趨勢，未來本校新一代公文系統建置，預計採用Web-Based之作業平台開發為整體規劃方向。四、本案如有未盡事宜或操作上問題請聯繫：(一)承辦人：總務處文書組葉組員志清。(二)電話分機：66286。(三)電子郵件：ccyeh@gm.ntpu.edu.tw</description><pubDate>Sun, 29 May 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>企業管理學系徵聘專任行政專員1名(2022/06/01收件截止)</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/62907f21c95af02258ae34b7</link><description>一、職稱：行政專員。
二、名額：1名。
三、工作內容：辦理企業管理學報出刊、國際及國內學術研討會、本系課程科目規劃業務、進修學士班招生業務(含轉學考招生業務)、外籍生僑生交換生運動績優等招生業務及臨時交辦系務等工作。
四、資格條件：
1.具中華民國國籍且不得兼具外國國籍與非具在學學生身份。
2.具教育部認可之國內外大學碩士學位(含)以上。
3.專長或特質：具工作熱忱、專案規劃與獨立作業能力，善於人際溝通，熟會計帳務處理，積極負責且配合度高。
4.英語能力：聽說讀寫流利者佳（檢附英語能力證明文件）
5.電腦技能：嫺熟Office軟體應用（需具備Word、Excel、PowerPoint文書處理能力，會word排版及合併列印）。
五、工作時間及地點：
(一)工作時間：週一至週五08：30至17：30，週休二日。
(二)工作地點：以本校三峽校區為主。（新北市三峽區大學路151號）。
六、待遇：依本校聘僱人員報酬標準表辦理(由此查詢)；碩士級新台幣38,617元。勞保、健保及勞退儲金標準依前述規定辦理。
七、聘期：
1、111年6月16日可開始上班(起聘日依實際報到日期)。新進人員需先試用3個月，試用期滿合格，正式約用。每年年底依聘僱人員管理辦法考核結果決定是否續聘。
2、可工作一年以上，具相關經驗者優先考慮。
八、申請方式、期限、應備文件及聯絡方式：
1、意者請於111年6月1日(三)PM23:59前備齊第2點應檢附文件之合併電子檔，以電子郵件傳送至本系mba_hd@mail.ntpu.edu.tw信箱。郵件主旨：「(OOO)應徵行政專員」【OOO處請輸入自己的姓名】
2、應檢附文件
■履歷(含照片)：需註明最高學歷畢業年月及畢業總平均成績
■自傳（含1.家庭及成長、個人特質介紹、2.求學及就業經歷、3.個人興趣或社團活動、4.未來五年的生涯規劃）
■最高學歷歷年成績單
■最高學歷畢業證書影本
■英語能力證明文件
並依1.履歷2自傳內容3歷年成績單4畢業證書影本5英語能力證明文件順序合併成word或pdf檔案，檔案名稱：『(OOO)應徵行政專員.docx』或『(OOO)應徵行政專員.pdf』，【OOO處請輸入自己的姓名】)
3、聯絡人：企管系蔡淑芬助教，電話02-86741111ext.66559
九、其它：
1、本職缺得視情況增列候補人員，候補期間自甄選結果確定之翌日起算3個月內有效。
2、依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：(一) 犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。(二) 經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。(三) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。(四) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。(五) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。(六) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。
3、本系將另行通知適合者面談，不合者恕不個別通知及退件。</description><pubDate>Fri, 27 May 2022 08:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>衛生保健組徵聘護理師職務代理人一名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6290a0f3c95af02258ae34ba</link><description>一、職稱：約僱護理師（護理師請假期間職務代理人）
二、名額：1名
三、性別：不拘
四、公告有效期間：111/5/25~111/6/10
五、工作地點：國立臺北大學三峽校區衛生保健
六、工作時間：8:00-17:00
七、資格條件：
國內外護理相關系所畢業
具中華民國國籍且無公務人員任用法26、28條各款情事之一者
領有中央衛生主管機關核發之護理師或護士證書者
具護理實務工作經驗優先（若具學校衛生工作背景者尤佳）
八、工作項目：
教職員工生緊急傷病處理與衛生保健工作
衛生保健行政工作
協助學校健康促進活動計畫執行
健康中心職務代理工作
其他臨時交辦事項
九、聯絡方式(含檢具文件)：
聘期：自報到日起至111年10月14日止，後續將視請假情形，規劃每半年簽請校長同意提送本校員額管控小組備查(該員暫請假至111年12月31日)，惟如原人員提前復職，應即予解僱，不得以任何理由要求留用)。另本案新進人員依本校聘僱人員管理辦法試用3個月。
採通訊報名方式：請檢附①履歷表（含相片）、②自傳、③最高學歷畢業證書影本、④國民身分證正反面影本、⑤護理師或護士證書影本、⑥相關專業證照或經歷證件等資料影本、⑦退伍令或免役證明影本（無則免附），以A4紙張雙面列印依序裝訂成冊，於收件截止日民國111年6月3日（星期五）前，掛號郵寄至新北市三峽區大學路151號國立臺北大學學生事務處衛生保健組收；信封請註明「應徵學生事務處衛生保健組護理師職務代理人」，逾期不予受理。
甄選方式：書審合格者擇優通知面試。
甄選結果：甄選錄取人員將個別通知，另視成績增列候補名額1名，候補期間為三個月，自甄選結果確定之翌日起算。
其他事項：
①本公告未盡事宜，悉依各機關職務代理應行注意事項、行政院所屬機關約僱人員僱用辦法及相關法令規定辦理。
②應徵人員所附證件如有不實者，取消錄取資格並自負法律責任；另不論錄取與否，甄選人員所附證件均不予退件。
③連絡電話：(02)86741111轉分機66256衛生保健組陳小姐
④依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之 一者，學校不得僱用為契約進用人員：(一) 犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。(二) 經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。(三) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。(四) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。(五) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。(六) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。</description><pubDate>Thu, 26 May 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>總務處事務組誠徵聘僱人員行政助理 1名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/628f381ec95af02258ae3498</link><description>一、資格條件:
(一)具中華民國國籍，持有身分證者。
(二)性別、年齡不拘。
(三)國內外大學以上畢業，領有畢業證書者。
(四)具熟諳電腦文書處理及簡報製作（Word、Excel、PowerPoint）。
(五)主動積極，良好之溝通協調能力，具服務熱忱，團隊合作精神，配合度高，能配合業務輪調及臨時交辦專案。
二、工作內容、地點、待遇及聘期:
工作內容：
1.全校工友、約僱人員、各項補助計劃人員勞健保相關業務。
2.工友薪資、考績、獎懲相關事宜，人員聘用甄選及員額管理(含退職)。
3.公務汽、機車輛管理相關事項。
4.公務車派車管理。
5.其他交辦事項。
工作地點：新北市三峽區大學路151號(本校三峽校區)。
工作時間：週一至週五08：30至17：30，週休二日。
待遇：依本校聘僱人員報酬標準核薪，學士級第一年標準每月新臺幣33,800元（含勞健保及勞退；可依在職月份比例發給年終獎金）勞保、健保及勞退儲金標準依上述規定辦理。請參考: https://www.ntpu.edu.tw/laws/files/a4/20220504134519.pdf。
聘用期間：自報到日起，每年依考核結果辦理續聘(試用期3個月)。
三、 應備文件及收件截止日期:
(一)申請及收件期間：即日起至111年06月13日(星期一)下午5時(郵戳為憑)
(二)應備文件：
1.履歷表乙份（含自傳、身分證正反面影本、近期2吋個人照片）。2.學歷證書影本乙份。3.相關能力或工作經驗證明影本乙份。4.其他有利審查資料影本，如相關語言檢定能力證明（無則免附）。
以紙本掛號郵寄逕寄（送）237新北市三峽區大學路151號，國立臺北大學總務處事務組（聯絡人：余如萍小姐 / 電話：02-86741111#66266）收；或合併成一份PDF檔)，概以電子郵件一次寄送至runa2110@mail.ntpu.edu.tw。
請註明：「應徵總務處事務組聘僱人員」。應徵資料若提供不實或有遺漏，相關責任由當事人負責。
四、其他
(一) 初審合格者擇優面試，不合者恕不退件，未錄取者不再另行通知。
(二) 本職缺得列備取，候補期間自甄選結果公告次日起算三個月內有效（含正取人員報到後未通過試用或於三個月內離職者）
(三) 依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：1.犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。2.經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。3.經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。4.經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。5.經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。6.經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。</description><pubDate>Wed, 25 May 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】林茂廷老師指導學生以Figma傳播在地實踐</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/628decf8c95af02258ae3462</link><description>社科院自2017年6月開始執行USR計畫以來，深耕在地四年多，為了提升計畫的傳播力，由經濟系林茂廷老師率領E-major學生自學團隊建立USR網路資訊平台，讓USR成果能夠更快速、更便捷的傳遞到社區中，也展現學生在課堂外的自學與實踐成果。E-major學生團隊多由經濟系學生組成，在林茂廷老師的長期輔導下，運用經濟系「資料科學程式設計」課程為基礎，學習程式設計等知識，師生共同學習、探索、瞭解HTML、CSS、Javascript 等基礎網頁設計知識，以及Bootstrap和Materialize等網頁架構的運用，並投入協助USR計畫改善網路平台。
由於行動裝置普及，手機使用介面的設計越來越重要，為了推廣USR的活動及成果，經濟系林茂廷老師於2022年4月26日及29日下午2點至4點，開辦「Figma-網頁設計」課程，以2堂課各2小時帶領同學進入Figma的殿堂，循序漸進指導同學從零開始，熟悉軟體介面及嘗試創作，準備為USR計畫的在地推廣再推進一步。
UIUX是App的第一哩路，卻是資料視覺化與讀者連結的最後一哩。透過Figma，讓建構最後一哩路變得更簡單。因此，林老師在這次課程中，就充分運用了Figma的這項特點，讓同學們親身體驗Figma的便利：老師將同學們加入同一個Figma團隊中，讓同學可以在同一個檔案上瀏覽老師的上課講義，也可以看到老師的游標位置，不必像傳統電腦課程要分享螢幕畫面給每一台電腦。而老師也將課程實作會用到的素材都放在Figma上面，同學們可以直接取得素材並在上面練習，而老師也能同步看到同學的實作進度。
林老師這次的公民課程為了讓同學對Figma有初步了解、體會它的便利性後，能更有動機在課程之後持續自學，將Figma的精華濃縮在這四個小時的課程中。除了讓同學有實作的時間吸收所學，老師更與同學們分享了幾個正在進行的Web app界面設計，讓同學們更具清楚的概念。同時，林老師也帶入了資料視覺化的思維給同學們，因為UIUX設計與資料視覺化同樣是要以使用者、讀者體驗作為設計出發點，更是現今時代不可或缺的技能，希望以此幫助同學們增進職場競爭力。
林茂廷老師認為，在數位科技取代傳統媒體的時代下，學生必須要能夠善用UIUX，方能在未來的職涯中脫穎而出，也期許學生掌握UIUX技術之後，未來職涯的道路能更加寬廣、順遂。這幾年來，透過林茂廷老師與E-major學生自學團隊的投入和開發，大學社會責任相關的資訊與成果也可以及時在手機社群上流通，對於增進社區民眾了解臺北大學的在地實踐，也有了更便利的管道。</description><pubDate>Tue, 24 May 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【雙語辦公室】全英語教學課程調查問卷，填問卷抽300元全家禮券</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/628c8467c95af02258ae33d2</link><description>為了解國立臺北大學學生面對全英語教學(EMI)課程的現狀與困境，以利未來研擬解決方案，懇請各位同學協助填寫以下問卷。
問卷連接：https://forms.gle/zW4jUZunYu7UjLKo9
【抽獎說明】為感謝同學填寫問卷，於調查期間有效填答者，將抽出30位同學，每人可獲得300元全家商品禮券。1.雙語化學習辦公室將先以電子郵件通知領獎方式，並於語言中心（文308）領取獎品。2.參與本活動者保證所有填寫聯絡資料真實正確，如有不實或不正確之情事，致無法聯繫領獎者，得取消得獎資格。3.問卷截止日為2022年6月12日；領獎截止時間為2022年6月24日(五）。4.自得獎名單公佈日起至領獎時間截止，若無法聯繫到得獎者，視同得獎人自動放棄獎項。5.凡參與本活動者即視同承認本活動之各項規定，本活動計畫如有未盡事宜或因故無法進行時，主辦單位有權決定修改、取消、終止或暫停本活動，並保有本活動規定之最終解釋權。
【問卷收集單位：國立臺北大學雙語化學習辦公室】</description><pubDate>Tue, 24 May 2022 07:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>111學年度學士後多元專長培力方案報名於111年5月25日開始</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/628c4e11c95af02258ae33b6</link><description>網路報名時間：111年5月25日上午10時至6月13日下午4時止。網路報名系統請點我繳費期限：111年5月25日上午10起至6月14日下午4時前完成繳費。郵寄資料期限：學士後多元專長培力方案報名表及書面審查資料111年6月13日前以限時掛號郵寄(郵戳為憑) 至報考之學系(詳閱簡章p4-12)；特種身分考生（持境外學歷、具低收入戶、中低收入戶身分、現役軍人、持居留證）證明文件111年6月13日前以限時掛號郵寄(郵戳為憑) 至本校進修教育組。(詳閱簡章p13-14)注意事項：1. 須於簡章所訂期限內完成下列3項程序，逾期概不受理：(1)至網路報名系統填寫資料(2)繳交報名費(3)以限時掛號郵寄書面審查資料至甄試入學之學系學程(以郵戳為憑)，逾期概不受理。2.報考系統申請之帳號、密碼請考生務必妥善保管，俾利日後查詢繳款紀錄、報名結果、查詢准考證明及成績查詢使用。3.本校係採先行受理報名考試，俟錄取報到時再行審核報考資格，如於報到時發現不符報考資格時，得逕行取消錄取資格，考生不得異議。考生報名時請審慎考慮，報名及繳費完成後，無論資格是否符合或證件是否齊全者，一律不得要求退費。4.外籍生、僑生及香港澳門居民不得申請報考就讀我國大專校院所辦理回流教育之進修學士班及其他僅於夜間、例假日授課之班別。（請參閱簡章報考資格第3頁以下）。如在臺已取得合法居留身分考生(非以就學事由)，可持居留證報考，並檢具居留證影本及切結書，此類考生如錄取就讀期間居留身份消失，須自行負責申辦自身之居留簽證，學校概不負責辦理學生就學事由之簽證。想了解更多請上本校「學士後多元專長培力方案招生網」</description><pubDate>Tue, 24 May 2022 04:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>城市治理英語碩士學位學程徵聘【職務代理人】1名(2022/6/2收件截止）</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/628c4130c95af02258ae33ac</link><description>一、職稱：碩士級行政專員【職務代理人】。二、名額：1名。三、工作內容：
負責英語碩士學程教務、學務、總務、人事聘用等事宜，如:課程規劃安排、外籍學生招生、各項經費核銷、師生行政協助與教師徵聘等。
執行學程參與之高教深耕計畫及其他計畫。
其他臨時交辦事項。
四、資格條件：
具教育部認可之國內外大學碩士學位。
具良好之英文聽、說、讀、寫能力。
熟悉MS Office文書軟體操作且具電腦行政文書處理能力。
具良好之溝通協調能力且主動積極；具團隊合作精神，能配合業務彈性工時。
五、工作時間及地點：臺北大學三峽校區(新北市三峽區大學路151號)，週一至週五08：30至17：30(配合學校彈性上班時間)，週休二日。
六、待遇：依本校聘僱人員報酬標準表辦理(由此查詢)；碩士級新台幣38,617元。勞保、健保及勞退儲金標準依前述規定辦理。
七、職務代理期間：自到職日起至代理原因消失為止。預計聘期自111年9月29日起至112年9月28日止。(起聘日依實際報到日期)。新進人員需先試用3個月，試用期滿合格，正式約用。若能於起聘日前提早交接工作，會以兼任助理身分聘用給薪。詳情歡迎來電連絡蔡小姐詢問細節。
八、應檢附文件 (請依序編碼並註明)
履歷表一份（含自傳，格式不拘）、近期2吋個人照片。
畢業證書影本一份。
相關語言檢定能力證明（若有可檢附）。
相關能力或工作經驗證明影本（若有可檢附）。
九、應徵方式及聯絡方式：
意者請於111年6月2日(四)下午五點前備齊應檢附文件之合併電子檔(PDF檔，上限10MB)，以電子郵件傳送至本學程信箱: ipugmuc@gm.ntpu.edu.tw。郵件主旨：「(OOO)應徵城市治理英語碩士學位學程行政專員職務代理人」【OOO處請輸入自己的姓名】
聯絡人：城市治理英語碩士學位學程蔡小姐，電話02-86741111分機67207。
初審合格者擇優通知面試，不合者恕不退件，未錄取者不另行通知。
十、其它：
本職缺得視情況增列候補人員，候補期間自甄選結果確定之翌日起算3個月內有效。
依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：(一) 犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。(二) 經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。(三) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。(四) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。(五) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。(六) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。</description><pubDate>Mon, 23 May 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>