<rss version="2.0" encoding="UTF-8"><channel><title>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news</link><description>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</description><author>NTPU 國立臺北大學</author><image><url>https://new.ntpu.edu.tw/assets/logo/ntpu_logo.png</url></image><language>zh_TW</language><copyright>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</copyright><item><title>113年三峽校區樹木褐根病防治施作公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/670daebf4e66ca086677a448</link><description>一、說明：
旨揭工程將於113年10月16日至113年12月10日，進行樹木褐根病防治施作，防治作業包括分解大型樹根、挖設阻隔溝、投放燻蒸藥劑及整平表土等，屆時將有挖土機、貨車、水車及夾子車等進出，施工範圍詳附圖。
施工期間廠商將妥善辦理交維措施及施作區管制作業，並在工區外圍設置警示圍界，請師生職員及社區民眾於經過施作區域附近時請注意自身安全，造成不便敬請見諒。
二、聯絡資訊：施工單位：廣容綠化有限公司 曾小姐0910-271302 校方連絡：總務處事務組 鍾小姐 02-8674-1111#66094</description><pubDate>Tue, 15 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>113-1學期英語能力檢定獎勵申請開跑囉～</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/670e497c4e66ca086677a4ef</link><description>-diams;︎申請時間：即日起至113年11月7日（四）16：00止！
-diams;︎獎勵對象：
凡本校日間學士班及進修學士班學生（應用外語學系學生、來自英語系國家及以英語為母語之學生除外），曾修習全英語授課課程（EMI）或專業學術英語課程(English for Specific Academic Purposes, ESAP)，並通過校外英語能力考試檢定者。每人在學期間以請領乙次為限，若重複請領補助經查屬實者，不予補助，已補助者應予追回。
-diams;︎獎勵標準：
在學期間修習任2門或累計4學分之EMI/ESAP課程並完成以下英檢標準者。1.一級：英檢成績（聽、讀、說、寫）相當於CEFR B2（含）以上者，獎勵新臺幣1,500元。2.二級：英檢成績（聽、讀、說、寫）相當於CEFR C1（含）以上者，獎勵新臺幣2,000元。
-diams;︎申請文件：
1.申請表（附件一）。2.檢定證書或檢定成績單影本。3.當學期中文在學證明（請至學生資訊系統下載）。4.歷年成績單影本。5.本人銀行帳戶封面影本（須與學生資訊系統之銀行帳戶一致）。**若英語能力檢定證書或成績單所載姓名為英文者，應另檢附足資證明英文姓名之證件(如護照等)以供驗證。
-diams;︎獎勵須知
1.每人於在學期間以獲得乙次獎勵為限。2.本校提供之免費多益測驗不可申請此項獎勵。3.申請所附之紙本將不予歸還。
-diams;︎申請方式：
1.填寫表單：https://forms.gle/ZCCjDZQ3uMp5nrnNA2.填寫紙本申請表，並檢附相關資料，於截止日前送至語言中心（文308室）
-diams;︎申請表、獎勵辦法及CEFR等級對照表：https://beo.ntpu.edu.tw/web/download/download.jsp?dm_id=DM1644565675121
-diams;︎審查結果：將於12月公布於學校網站，以電子郵件通知獲獎者並提供電子版證書，匯款作業將於審查結果公布後2個月內完成，不另行通知。</description><pubDate>Mon, 14 Oct 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】咖啡伴音樂 輪椅族歡度重陽</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/670dee514e66ca086677a462</link><description>在美國石氏基金會的贊助支持下，臺北大學社科院USR計畫攜手臺北大學晨星鋼琴社，於10月3日下午舉辦了一場「舊時光的鋼琴絮語-mdash;咖啡香中的旋律」音樂會，以音樂服務在地的輪椅族家庭；活動中也邀請到17位來自桃園市八德區的銀髮志工加入，他們隨同明仁社區發展協會的「行動咖啡車」，一起為現場約60位高齡長輩服務，讓活動在音樂聲中與品嘗咖啡中，溫馨的圓滿完成。
透過社工系張菁芬老師的引介，「桃園市八德區明仁社區發展協會－行動咖啡車」由協會理事長王春花帶領，這群充滿活力的阿公阿嬤在退休後開始學習咖啡沖泡手藝，不只向專業的咖啡師取經學習，也透過長時間練習磨練出好手藝，最終進入到各個社區進行服務。協會執行長余國忠也分享：「這群志工長輩很有熱情，不僅每周都會在社區練習咖啡沖泡，連工作的圍裙也是成員們自己手工家政縫製的。」美好的咖啡香不只為多個社區帶來感動，這群高齡志工也實踐了「活到老、學到老」的精神，令人敬佩。
創社將近20年的「臺北大學晨星鋼琴社」，是由學生自發性組成的團隊，最初是由幾位愛好彈琴與音樂的學生共同創立，讓大家能定期聚會和切磋音樂，透過相互學習，也提供學生表演的場域和平台；十多年來在通識教育中心林子晴老師帶領下，也一直與USR計畫合作以音樂進行服務，本次為了準備這場音樂會，鋼琴社社長王頤與同學們，共準備了十一首懷舊鋼琴曲目，為現場參與的高齡長輩們獻上祝福。
當天出席的社工系劉素芬老師也表示，「北大愛輪族社群」是全國少見的輪椅族支持團體，也是北大USR計畫的特色亮點，USR計畫自2022年老大人音樂節開始，即透過一連串的校園音樂活動，如「森林音樂會」、「五五樂集」、「輪椅體適能」、「輪椅音樂律動」等方案，幫助高齡輪椅族及其照顧者，透過參與團體活動來舒緩身心壓力，累積已辦理近40場次活動。為了持續支持輪椅族家庭，結合了學生志工、學生社團、自學方案、與在地企業和團體，讓學生結合學習與服務，一方面服務在地的高齡者，二方面也為未來投入高齡產業進行準備，以充分發揮人才培育和在地連結的USR精神。
本次因應九九重陽節的到來，音樂會現場也提供低糖版「重陽糕」、搭配銀髮咖啡師的好手藝，帶來年歲登高的美好寓意，也祝福參加活動的長輩們都能平安、健康，讓這個具有特色的支持團體「長長久久」。</description><pubDate>Mon, 14 Oct 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>113年 臺北大學75週年校慶 將於10/19 (六) 正式登場！</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/670cb5144e66ca086677a420</link><description>🎉邀請全體師生、行政同仁、北大特區的居民共襄盛舉參與75週年校慶園遊會
兼具多元美食及有趣的闖關活動，歡迎各位招呼親朋好友一起來嘗鮮與挑戰 !😎
時間：113.10.19 (六) 11時~15時
地點：商學院前之廣場、法商大道
七個地區的道地特色美食滿足您的味蕾😊
五花八門的互動闖關遊戲等著您來體驗🎊
校園一年一度之盛事邀請各位親自蒞臨🏫
慶典活動能吃能玩還能長知識不容錯過🙋-zwj;♀️
歡喜祝賀臺北大學創建75週年之里程碑🏆
迎接多元共融嶄新時代展望更遠的未來🤩
您還在等什麼呢？快揪親朋好友一起來🙌</description><pubDate>Sun, 13 Oct 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】「扶輪加愛輪」 四場律動熱烈</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/670ca2e54e66ca086677a40a</link><description>臺北大學社科院USR計畫、高齡中心今年偕同北大光榮扶輪社合作，並且邀請新北市在地九家扶輪社一起參與，舉辦了「高齡友善魔術輔療」、「輪椅族老歌動一動」、及「北歐式健走」等系列活動；包括在9-10月間，共辦理「懷念金曲動一動」四次課程，計有135人次輪椅長者及家屬、50人次扶輪社友的參與。回顧自2022年起，USR計畫三年下來已為椅族族家庭辦理了38場活動，讓坐輪椅長輩、照顧者、及外籍看護等，能在這個支持方案當中享受喘息服務與多元的療癒；尤其本系列活動特別感謝扶輪社贊助會後點心，讓長輩們運動完就可以回家用餐，省去一餐的預備，讓他們感覺非常貼心。
本屆北大光榮扶輪社長劉坤億為本校公行系教授，加以劉社長感同身受輪椅族家屬照顧的辛苦，不但自己常常來當志工，也邀請鄰近九社的社友一起來服務及運動；其中扶輪社友黃馥敏也擔綱活動前拍打暖身活動，與社友們每次上課前先炒熱氣氛。這次邀請到在地著名的律動老師鄭美淑，帶領長輩在音樂中運動，深獲學員好評。鄭美淑老師表示，其實輪椅族的動作不用太難，因為很多高齡長輩反應較慢、易重聽，因此簡單但重複性高的律動，就有助於達到運動效果；另外絲巾、色彩鮮艷的杯子有助於刺激長輩的視覺。
參與的長者李國樹及王紀涵夫妻表示，很感謝光榮扶輪社以及志工老師們的支持與贊助，也很享受這些懷舊歌曲，因為美淑老師特別為輪椅族設計的動作，不會太困難，也能夠達到運動效果。例如絲巾拋接、杯子打節拍等互動遊戲，讓他們每次都很期待來上課。也有一位新加入的長輩王媽媽，因為多年照顧身心障礙的兒子，經由志工介紹，得知我們的活動，讓他們可以走出家門跟社會互動，王媽媽也十分感謝主辦單位，表示跟大家一起運動的感覺很好。
家屬甄慧萍也還在照顧年長的父母，原來只有爸爸坐輪椅，但媽媽今年也開始加入輪椅族的行列，所以她偕同看護一起參加活動，讓父母親一起開心運動；她也特別謝謝北大扶輪社，看到輪椅族長輩們跟著志工老師們帶動唱，完全投入好開心，這真是一個很好结合運動的身心靈體驗與享受，感恩大家的真心付出，希望來日再聚。
本次擔任助教的社友黃馥敏表示，本身從事高齡運動指導老師，因此自願擔綱拍打操，讓長輩可以暖身，再進入音樂律動，看到這些長輩們的回應，甚至下雨都願意出來活動，真的很感動；也看到社友們熱烈的支持，覺得這個活動真的很有意義，也讓扶輪社友們動起來，參與社會的服務。不只是主責的北大光榮扶輪社，連鄰近的九個扶輪社，包含鶯歌扶輪社、樹林芳園扶輪社、大漢溪扶輪社、新北世界扶輪社、新北市和平扶輪社、新北青誼扶輪社、新北高爾夫扶輪社等社友都熱心參與。其中一位世界扶輪社的社友邱彥成，在參與的過程中，也捐出2000元贊助學老誌四期，肯定USR計畫對於高齡者的關懷。
今年度透過高齡中心與在地資源接軌，從尖點企業、北大光榮扶輪社的參與，讓企業及民間社團更加了解在地長者的面貌，北大特區鄰近的輪椅族因為相當高齡，照顧者、看護的照顧壓力也相當大，透過設計帶狀持續性的活動，有助於形成長期的支持團體。當大家面對家人照顧困難時，透過本項方案活動，也可以互相交流關心，互相提供資源。預估明年進入超高齡化社會之後，在地高齡者的數量與需求也會越來越高，歡迎各界贊助支持這些有意義的服務方案，凡捐款2000元，即可以抵稅，並將再送四期《學老誌》。捐印連結網址https://tinyurl.com/2y6jl4u3</description><pubDate>Sun, 13 Oct 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【公告】113學年度 校慶及運動會 台北客運「943」增開班次</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6708bd154e66ca086677a38c</link><description>台北客運「943」路線公車為服務本校師生，配合本校113年10月19日及10月26日（星期六）校慶及運動會活動特別增開發車班次如下：
1.台北-rarr;三峽：07:10、7:50民生校區公車站發車(僅二班次)。
2.三峽-rarr;台北：停駛，自行轉乘其他大眾運輸系統。
※資料來源：台北客運三峽北大站，電話：3501-9155
事務組 敬啟</description><pubDate>Thu, 10 Oct 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>校訊293期已經出版，歡迎點閱</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/670624124e66ca086677a33a</link><description>校訊293期已經出版，歡迎點閱
各期校訊內容：
https://new.ntpu.edu.tw/os/files?tag=%E6%A0%A1%E8%A8%8A-amp;descent=true</description><pubDate>Tue, 08 Oct 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【免費】英語文說寫能力檢測平台+EMI Screening Test開放報名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/670490ae4e66ca086677a291</link><description>臺師大英語文說寫能力檢測平台（TEEMI）及英語文說寫能力快篩系統 （EMI Screening Test）開放報名，上述平台費用全免，歡迎師長及同學踴躍參與。
資訊如下：
◎◎ TEEMI平台介紹：●英語文說寫能力檢測平台針對全英語課程的學習情境和學科領域內容，協助學生自我檢視英語口說及英文寫作能力。透過不同題型，學生可以更加理解自己在不同說寫任務的表現；同時，透過即時回饋和作答紀錄，學生得以反覆練習，提升自己的英語文說寫能力。網址：https://teemi.tw/●評量指標將分為初級、中級、高級(相當於 CEFR A2 到 B2 之程度)。●以人工+AI方式進行口說及書寫測驗評分。
●TEEMI說寫練習系統短片(約3分鐘，含簡介、口說及寫作作答示範)：https://www.youtube.com/watch?v=w4fxSDqB1X0
詳情請參閱：請點擊
◎◎EMI Screening Test介紹：
●以口說、寫作自然語言處理技術為基礎，建立評量平台。此系統含口語及寫作施測、評分及回饋，於電腦施測後依據評量規準分析考生口語及寫作表現。網址：https://teemi.tw/emiscreening/●口語和寫作測驗採「即測即評」之作法，可立即產出測驗結果。
●評量指標將分為初級、中級、高級(相當於 CEFR A2 到 B2 之程度)。
詳情請參閱：請點擊
◎◎報名方式：一、教師帶班報名：教師填寫學生資料檔案：請點擊，於截止日前寄給語言中心倪助理：rayni@gm.ntpu.edu.tw，將協助教師建制後台管理帳號和學生登入帳號。
請隨信提供您的聯絡信箱、聯絡電話、使用TEEMI說寫平台的大致規劃。
**每個班級人數上限為100人。**一位教師可有不同班級參與報名，學生郵箱須以-ldquo;ntpu.edu.tw-rdquo;結尾之教育版信箱。**同一位學生僅能參與一個班次，若有重複，則以報名先後次序為準。二、學生個人報名：學生填寫線上表單後，由語言中心協助建制登入帳號。報名表單：學生報名表**若名單重複，則以班級報名為優先。
**郵箱須以-ldquo;ntpu.edu.tw-rdquo;結尾之教育版信箱。◎◎報名時間：即日起至2024/10/23(三)12:00止</description><pubDate>Mon, 07 Oct 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>面對永續和AI　吳思華：從通識開始</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6703af494e66ca086677a266</link><description>這學期通識月飛鳶博雅講座於7日開幕，因應當前方興未艾的AI議題，通識中心邀請前教育部長、政大科技管理與智慧財產研究所講座教授吳思華，與在場同學討論永續AI世代年輕朋友的學習準備。吳思華教授強調，從通識教育開始，來培養出永續和AI世代的人才。
校長李承嘉告訴在場同學跨領域學習的重要性，藉由通識課程來學習資訊科技的專業知識，發展出自身的競爭力。
吳思華說，在永續AI時代，應該展現專業能力和人文社會科學的宏觀效果。強調從通識的角度出發，從通識的學習，來取得跨域知識，尤其在AI時代更是如此。「當AI來臨時，很多東西都可以在電腦上取得，我們要學的，應當是更聰明的東西，例如通識。」由於很多專業知識都可以透過AI來學習，他更強調在大學，應該培養出宏觀視野、跨域探索和可轉移的能力。
「永續和AI是未來世界的關鍵！」吳思華告訴同學，應該多認識SDGs的17項指標內涵，他不厭其煩地逐一唸出各項指標所指涉的意義，目的在告訴同學們，永續所指涉的範圍是如何寬廣。所有人應當用自身所學，來和SDGs逐項印證。此外，AI科技進展迅速，使用自然語言進行搜尋和互動，生成一份有創意的內容，進而提高工作效率。「這些事情你不用下指令，用嘴巴講就好。」他思考著，隨著人工智慧的迅速推展，AI是否會超過人類，這就端看人類有多厲害。
「AI會改變教學和研究。」以COURSERA為例，藉由數位AI高教開放平台，著實顛覆了傳統大學的教學模式。1.48億人，超過5200門課，提供55個學位和325個菁英大學與知名企業機構合作，這種不需進入大學就可以自我學習的平台，瞬間對大學文憑構成挑戰。吳思華說，科技進步帶動企業自行投資研究，對大學的依賴大幅減少，所以大學教授更應掌握前沿知識，培養未來的人才。他更指出，AI改變了科研創新路徑和學術規範，原生的想像與創意反而更為重要。
如何面對永續AI時代呢?他指出四點，包括學習和AI共處、讓知識學習有意義、積極開創未來世界，和成為一個負責任的公共知識份子。「AI是全新工具，如何和特定場域連結，也就是應用在日常生活，便相當重要。」吳思華說，AI很好用，它可以是一個人、一位同事、一名家教，甚至是一名特工，儘管AI如此便利且重要，但他強調，人類仍具有自己的獨特性。例如人類有分辨善惡的「靈魂」、可以連結複雜場域的「視野」、主動開創勇敢實踐的「引擎」，還有成人之美、分享繁衍共創的「光與熱」，從這些來展現出人類和AI的最大不同。
「培養未來力很重要！」吳思華說，具備創造、想像、設計和敘事的能力，能讓知識學習更有意義，這是AI來臨時最需要培養的能力，也是通識學習的重要性。他告訴在場同學，大家不必都是AI工程師，但要備具前瞻、歷史感、同時性，來積極開創世界。所謂前瞻，在於想像全新的生活模式，例如教育、金融、旅遊、文化等，如何產生一個未來的生活型態。另外，回顧過往歷史發展，從每一項科技變遷，去想像未來世界將如何發展。「如果要開創未來，就得和時代同步發展。」他告訴同學們，多和ChatGPT聊天，去學AI的發展和應用，和科技發展同步。最後他認為，以人為本，成為負責任的公共知識份子，以一個宏大視野來分辨善惡，且用務實開創的心態，來兼顧理想和現實。他期望同學們，能夠成為永續AI世界的造局者，用人文角度出發，來開創一個嶄新世界。</description><pubDate>Sun, 06 Oct 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【徵才】資訊中心作業組誠徵資訊人員</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/67038d334e66ca086677a241</link><description>一、工作內容：
為持續推動本校資訊化任務，遴聘具資訊專長之技術員，協助維護管理校內電腦教室軟硬體設備、 提供使用者電腦軟硬體諮詢與協助、 管理與維護系統及推動學校資訊化任務， 目前需要招募新的工作夥伴，歡迎加入我們的團隊。
二、職務類別：
資訊中心作業組技術員
三、應徵資格：
(一)性別、年齡不拘。
(二)國內外大學以上畢業，領有畢業證書者。
(三)具備電腦軟硬體維護之資訊專業能力，主動積極、 良好之溝通協調能力、 團隊合作精神、 品行端正、 具服務熱誠且配合度高。
(四)若有電腦教室管理、 主機系統管理、網路維運管理或程式設計等工作經驗者優先考量。
四、工作地點、時間、待遇及加給：
(一)工作地點： 新北市三峽區大學路 151 號資訊中心(臺北大學三峽校區)。(二)工作時間：依本校職員差勤管理實施要點辦理。
(三)工作待遇： 薪資待遇依『國立臺北大學資訊中心專業技術人員報酬標準表』支給標準辦理， (參考資料： 學士級第一年待遇 39,620 元起聘， 碩士級第一年待遇 46,412 元起聘)。
(請參考： 人事室 - 法令規章 https://new.ntpu.edu.tw/op/regulations)
五、工作聘期：
試用期間三個月， 依勞基法及「國立臺北大學聘僱人員管理辦法」辦理。(請參考： 人事室 - 法令規章 https://new.ntpu.edu.tw/op/regulations)
六、 應備文件及應徵方式：
(一)申請及收件期間：即日起至 113 年 10 月 14 日(星期一)前(郵戳為憑)， 掛號郵寄至： 23741 新北市三峽區大學路 151 號 資訊中心 收 (信封上請註明「應徵資訊中心作業組資訊人員」，郵寄資料恕不退件)。
(二)應備文件：
請檢附中文履歷表（含相片）正本；中文自傳正本；學歷證件、 語言檢定能力證明、 相關工作經驗、 證照專長等與本職務相關證明文件或其他足以證明工作能力之文件等影本資料，註明白天連絡電話、手機及電子郵件信箱。
七、其他：
(一)初審合格者擇優面試，不合者恕不退件，未錄取者不再另行通知。
(二)本職缺擇優錄取正取 1 名（得擇優增列備取 3 名，遞補期間為甄選結果確定之翌日起 3 個月內（含正取人員報到後於 3 個月內離職者）有效。
(三)本次甄選結果如無適當人員，得予從缺。
(四)本校為人才招募之目的蒐集之個人資訊，自蒐集日起保存 1 年，逾上述保存期限期後，由本校逕行銷毀，恕不退還；應徵資料若提供不實或有遺漏，相關責任由當事人負責。
(五)依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：
(1)犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。
(2)經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。
(3)經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。
(4)經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。
(5)經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。
(6)經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。
(六)本甄選公告如有未盡事宜，依本校相關規定辦理。
(七)若有相關問題，請洽資訊中心作業組。聯絡電話(02)8674-1111 分機 68209。</description><pubDate>Sun, 06 Oct 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【10月活動】機智健康生活 ~ 十月主題活動</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/670384304e66ca086677a238</link><description>機智健康生活 ~ 十月主題活動 來摟!!!
*10/22 絕焦心生活 (行政大樓4F第2會議室，12:00~13:30)*本講座邀請恩主公醫院精神科郭穎穎護理長，親授實用技巧直擊焦慮，讓你生活更輕鬆、更踏實，一起擺脫焦慮，擁抱美好生活！*本講座提供餐點，餐點名額僅報名前25名。報名期限：10/7~10/16
*10/30 運動貼紮(上肢)(行政大樓 B1 韻律教室，10:30~11:30)*本次課程介紹貼紮操作原理、傷害機轉到應用於常見的運動傷害預防性或保護性貼紮法上；針對常見運動傷害及日常生活常使用的貼法進行教學實作，相信實作課程讓學員在運動或生活上都可加以運用喔！！*課程名額僅限10名，當天不提供餐點。報名期限：10/16~10/23。
報名網址：https://sea.cc.ntpu.edu.tw/pls/eval/REG_2ORDER_M2.event_list?kw=</description><pubDate>Sun, 06 Oct 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【培力講座】走向世界365天―法語的魅力 Le charme du français</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/670341ad4e66ca086677a1e0</link><description>本校於10月4日舉辦了本學期第一場的培力系列講座，我們很榮幸邀請到熱愛法語的淡江大學法國語文學系榮譽教授楊淑娟女士來校演講，期待透過此活動使教職員生愛上學習法語，甚至是中英以外的第三外語，以提升國際競爭力，豐富自身國際觀！
楊淑娟女士現職為世界法語教師聯盟亞太區主席，負責推廣亞太區的法語教學，在如此全球性普及的組織中，能有此成就非常不容易。她也是國立教育廣播電臺法語教學節目的主講教師，甚至也有錄製Podcast節目{Bonjour Bonjour 早安早安}。
演講一開始先由國際長韋岱思老師致詞，韋老師表示自己非常敬佩楊淑娟教授，能在有玻璃天花板限制的職場達到如此高的成就，同時也很感謝楊教授前來北大演講，不僅讓國際化的重要性給北大學生，也提供了一個學習的模範。
楊教授演講一開始先發表了擁有國際觀的重要性，有著國際觀不僅能開拓視野、豐富人際關係，也能藉由參加許多國際性的活動以豐富自己的人生。她也推薦學生們參加白晝之夜活動，白晝之夜（Nuit Blanche）是法國首都巴黎舉辦的一個文化活動，以「跨夜舉辦」、「公民參與」、「免費參加」之精神，透過視覺藝術、表演藝術等作品，使城市化身為一夜限定的大型美術館，邀請市民與遊客共享難得一見的夜晚城市風情。自2016引進台北之後，變受到群眾的歡迎。
楊教授接著說到自己當初接觸法文的契機，考大學時因為想要接觸外文當學科，最終因緣巧合進入了法文系，開學的第一堂課便對法語一見鍾情，從此便投入研究法文的懷抱，也前往法國攻讀語言教學博士學位。楊教授也希望同學多學習第二外語，以目前全世界最廣泛使用的5種語言，英語及漢語就是前兩名，大部分的台灣的學生都能精通，因此第二外語的重要性便不言而喻。她也極力推薦學生們學習法語，不僅是因為法語有著獨特的美感，世界上的五大洲更皆有使用者，目前全世界更有3.2億人會說法語。
同時楊教授也介紹了在亞太法語教師聯盟任職亞太區主席，舉辦過的各種活動，包括亞太法語歌唱大賽、相片敘事文大賽、線上法語區歌曲演唱會等，每種活動都吸引了全世界來自不同國家的學生參與。同時楊教授也介紹了自己在國立教育廣播電台的法語教學節目，與自己錄製的Podcast節目。在這些節目中，楊教授以自身經歷搭配豐富的題材，讓聽眾深入其境法語的浪漫，也能藉由楊教授深厚的知識學到許多法國相關的知識，歡迎各位同學前往聆聽！
演講最後，楊教授提到畢業前須培養的10項核心能力，包括問題解決能力、人際互動能力、應對情緒能力等，她認為這些溝通、創造、思考的能力，也是未來同學們人生中不可或缺的，希望同學們在學期間不只能培養國際觀，也能訓練自己的軟實力！</description><pubDate>Sun, 06 Oct 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>113年「跨領域學習」心得分享徵件活動至11月1日止</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/670341a04e66ca086677a1db</link><description>為利本校學生瞭解「跨領域學習」內涵，及促進學生對跨域學習的學習動力、經驗交流，特於本學期舉行「跨領域學習」心得分享徵件活動，同時舉辦競賽活動，自9月9日至11月1日開放同學投稿。
徵件對象：
(一)限本校學士班、進修學士班在學學生(不含休學生)，且有跨域學習者：
1.輔雙：113-1學期具輔系、雙主修資格者。
2.學分學程/微學程：已通過任一學分學程/微學程證書申請者。
(二)本活動不開放大陸地區學生參加。
(三)參加本活動者每人限投一件，且作品應未曾獲得校內外其他徵件活動或競賽之獎補助。
徵件時間：113.09.09(一)--113.11.01(五)17:00截止，113.12.06(五)公告獲獎名單。
徵件方式：
(一)徵件主題：以「跨領域學習」的修課經驗及心得感想為主題，透過創意發想，以文字與海報方式呈現。本活動所稱「跨領域學習」，包括修讀輔系、雙主修、學分學程/微學程。
(二)作品呈現方式：
1.文字：文體不限，每篇以中文2,000字為限，請用Word檔案格式、A4 直式橫書。
2.海報：A1尺寸、檔案格式jpg、png、pdf，圖片解析度300dpi。
3.作品須涵蓋以下內容：
如何得知跨域學習相關資訊?
目前正在修讀的跨域學習類型(輔系、雙主修、學分學程/微學程)？選擇修讀此類跨域學習的原因?
修讀跨域學習的經驗分享或心得感想(包含學習成效、修習過程甘苦談、收穫、期望、對你的幫助、改變及如何應用-hellip;等)
其他注意事項：本活動投稿內容允許以AI生成製作，但比例不得高於全作品內容四分之一，且須於報名時聲明使用於作品中的部分。
繳交方式：報名表需繳紙本（見附件），親送至課務組；作品須交電子檔（格式見上方說明），可以隨身碟攜作品至課務組繳交，或e-mail寄至課務組信箱（course@gm.ntpu.edu.tw），信件主旨須寫明「投稿跨領域學習心得分享徵件活動」。請務必於報名截止日(113年11月1日)下午5時前繳交完畢。
競賽方式：於徵件截止後，自報名完成的作品中舉行評選並排定名次，並依名次頒予獎狀、獎金以資表揚，獲獎作品將擇優使用於本組跨領域學習相關的宣傳使用。各獎項與獎金請見附件。
詳細活動方法、注意事項、報名表單，請見附件活動辦法，
請務必詳閱辦法，避免影響權益！
歡迎大家分享心得，競爭獎金之餘，也幫助其他同學、學弟妹跨領域學習之路更加順利！</description><pubDate>Sun, 06 Oct 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【計畫徵求】114年度北聯大計畫自即日起至10月31日下午5時前受理線上系統申請</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66ff9f624e66ca086677a168</link><description>114年度臺北聯合大學系統學術合作專題研究計畫自113年10月1日（二）至113年10月31日（四）下午5時前受理申請。敬請申請者進入『臺北聯合大學系統研究計畫申請系統』進行計畫申請（網址：https://rd2sys.tmu.edu.tw:8011/ustpapplynew/）。
一、執行期限：114年1月1日至114年12月31日
二、徵求說明
(一)計畫類型
合作議題：本年度計畫合作議題以不分領域為原則，另由四校提出鼓勵合作議題方向如附件1。
徵求以下兩種類型計畫，均需由兩校共同提出，並為一年期。
個別型計畫：由計畫主持人依研究專長研提之。每件計畫每年總補助金額以60萬元為限。
整合型計畫：由總計畫主持人自行組成研究團隊，研提整合型計畫。整合型計畫應包含總計畫及3件以上之子計畫，總計畫主持人須執行其中1件子計畫，子計畫每件每年總補助金額以60萬元為限。
(二)申請人資格
計畫主持人、共同主持人（個別型計畫）或總計畫主持人、各子計畫主持人及協同主持人（整合型計畫）均須為編制內之專任教師、醫事人員或研究人員；編制外人員則依各校公告辧理。（臺北大學補助對象為校內編制內專任教師、研究人員及依校內約聘教學人員聘任辦法聘任之約聘教學人員）
曾獲本要點補助之研究計畫累計達三件者，應提出與前述研究主題相關之國科會或其他政府機關整合型計畫之申請紀錄（認定方式依各校規定），方得繼續申請。
臺北醫學大學申請人以申請個別型與整合型計畫各一件為原則（本計畫與結盟醫院、北聯大系統、臺科大計畫合併計算）
臺北科技大學計畫補助原則：每位教師(須有執行中之國家科學及技術委員會計畫且擔任計畫主持人(非共同或協同主持人)，始得提出申請，惟助理教授不在此限。)以獲補助2件為上限，且其獲補助情形僅可為以下四種－(1)個別型國內1件、個別型國際1件(2)個別型國內1件、整合型1件(3)個別型國際1件、整合型1件
具有下列情形之一者，不得提出申請：(1)本辦法補助之計畫案，於執行期滿兩個月內未辦理結案並繳交成果報告者。(2)本辦法補助之計畫案，於執行期滿後兩年內未有兩校主持人共同合著之結案論文發表者（依各校規定）。(3)臺北醫學大學教師執行本校相關計畫（包含結盟醫院、臺北聯合大學系統、臺科大及新聘教師等）但未依各相關計畫補助辦法規定繳交論文者，不得申請。
(三)申請與執行方式
個別型及整合型研究計畫（包括整合型之子計畫）均須由兩校共同提出。
每位計畫主持人或共同、協同主持人每年計畫申請案總件數不得超過2件，並以核定1件為限。每個整合型計畫總主持人或個別型計畫主持人需為2位，且必須由不同學校成員擔任。
本專題研究計畫申請書內容請遵循國科會及各校學術倫理規範辦理。
(四)申請補助經費
計畫主持人得依計畫實際需要，申請下列各項補助款：
研究人事費：專、兼任助理以各校訂定之工作酬金支給標準為依據，計畫主持人及共同（協同）主持人不得支領主持費。
儀器設備費：執行研究計畫所需儀器與設備。本項經費購買之儀器設備財產歸屬於提供經費之學校（臺北醫學大學、臺北大學：無補助儀器設備費）
業務費：含執行研究計畫所需之消耗性器材及其它事務性費用如電腦耗材費、問卷調查費、郵電費、印刷影印費、資料檢索費、國內差旅費、論文發表費、學會年費及其他與研究計畫直接有關之費用等。
管理費：各計畫核定補助金額之10％為原則。本項經費之編列及運用，兩校如有細部規定，從其規定。
申請書之經費需求需列出各方負擔之項目及金額，作為經費審查之參考。
(五)截止日期
113年10月31日（四）下午5時前完成線上申請。
(六)申請方式：所需具備電子檔資料如下，系統操作手冊請點閱。
帳號申請：進入「臺北聯合大學系統研究計畫申請系統」https://rd2sys.tmu.edu.tw:8011/ustpapplynew/申請帳號【系統帳號申請及計畫送出截止時間設定為113年10月31日（四）下午5時】（詳附件2）。
線上送出：請於113年10月1日（二）至10月31日（四）線上填寫並上傳相關文件，確認無誤後送出。
計畫書一份：中英文摘要與計畫內容（詳附件4，需上傳系統）
計畫參與之所有主持人個人資料表（依國科會格式）及個人研究成果列表一份。（詳附件5，需上傳系統）
計畫書表C007-1或C008-1，學術倫理聲明請務必勾選「是」，未勾選者不予受理；對應之SDGs項目為選填，可參考聯合國永續發展目標（SDGs）項次及內涵（詳附件6）勾選計畫對應之項目。
計畫凡涉及人體試驗者，應檢附醫學倫理暨人體試驗委員會核准文件；涉及基因重組相關實驗者，應檢附生物實驗安全委員會核准之基因重組實驗申請同意書；涉及動物實驗者，應檢附動物試驗委員會同意書。
注意：爰臺北科技大學自行建置「校際學術合作系統」，除進行線上「臺北聯合大學研究計畫申請系統」申請外，亦請臺北科技大學申請教師另行進入該校【校園入口網站】-gt;-gt;【研發系統】-gt;-gt;【校際暨國際學術合作線上申請系統】進行線上申請作業。（須完成雙邊系統申請）
(七)審查重點及參考
個別型計畫：包括計畫主持人研究表現與執行計畫能力、計畫主題之重要性與創新性、研究內容與方法之可行性、預計完成之項目與成果及經費與人力之合理性。
整合型計畫：除個別型計畫之審查重點外，並包括整合之必要性、人力配合度、資源之整合與整合後之預期綜合效益等。每一整合型計畫需有3項子計畫方得成立。
(八)計畫執行成果及發表
計畫主持人於研究計畫執行期滿後兩個月內繳交研究成果報告電子檔一份，並辦理經費結案。
計畫結案後半年內必需參加主辦學校舉行之成果發表會，由計畫主持人負責口頭成果報告，其執行成果作為日後申請審議參考。
本辦法補助之計畫案，於執行期滿二年內應繳交有雙方主持人共同合著之SCIE、SSCI、AHCI、TSSCI或THCI論文。（臺北科技大學主持人得依該校規範辦理計畫執行成果及發表。）
(九)計畫成果發表之作者排名規範
研究計畫經費依本要點接受補助者，合作雙方計畫主持人須擔任第一作者或通訊作者之一。
第一作者或通訊作者亦可以相同貢獻（equal contribution）之方式發表。
若計畫成果有多篇論文發表，共同主持人之列名及排序參酌其參與程度決定。
其餘作者排序由共同參與之研究人員依實際參與貢獻程度協商後決定。
發表研究成果時，請註明『臺北聯合大學系統學術合作專題研究計畫經費根據編號USTP-學校1-學校2-年度-No.補助』，英文全名為 Joint Research Program Funding Sponsorship by University System of Taipei under Grant Number USTP-XXXX-XXX-114-XX。【USTP-學校1-學校2-年度-No.，以北大-北醫計畫為例：USTP-NTPU-TMU-114-01】
三、計畫執行相關事宜
計畫有關事宜，應依「臺北聯合大學系統學術合作專題研究計畫作業要點」及各校相關規定辦理。
凡涉及人體試驗、基因重組或動物實驗者，應於計畫核定四個月內補齊核准文件，期限內未補齊者，無法動支經費；超出期限者，將影響計畫之核定。
四、研發成果歸屬
計畫之研發成果及其智慧財產權，歸該計畫參與學校共同擁有，其專利、技術移轉、著作授權等權益之分配，由該計畫參與學校均分。
備註：（僅適用於臺北醫學大學之主持人）
執行本年度（114）計畫，未繳交結案論文之計畫主持人，其身份為臺北醫學大學之教職員工，於論文繳交期限到期後，不得申請校內各式計畫，但給予一年彈性時間，逾時仍未繳交者，則罰鍰該計畫金額之10%，自罰鍰起始日起2年內繳交論文者，歸還該筆款項，第5年後仍未繳交論文者，扣款不歸還並依相關規定辦理。
結案論文內容需符合計畫題目，且每篇論文僅能做為一件計畫（包含結盟醫院、臺北聯合大學系統、臺科大）之結案論文。
五、為增進各校教師研究議題交流，並尋求適當合作對象，提供四校教師專長網頁連結如下：
國立臺北大學－教師研究專長平台 https://expertise.ntpu.edu.tw/
國立臺北科技大學－PURE北科人才庫 https://ntut.elsevierpure.com/zh/
臺北醫學大學－學術知識庫暨專家研究網 https://hub.tmu.edu.tw
國立臺灣海洋大學－海大研究人才庫 http://scholars.ntou.edu.tw/
六、聯絡窗口
◎本計畫申請若有任何疑問請洽詢：
臺北醫學大學研發處－魏毓映小姐（02-2736-1661分機7192）
臺北大學研發處－曾敏玲小姐（02-8674-1111分機66150）
臺北科技大學研發處－黃巧欣小姐（02-2771-2171分機1424）
臺灣海洋大學研發處－鄧鈞澤先生（02-2462-2192分機2281）
◎研究計畫申請系統若有任何疑問請洽詢：
臺北醫學大學資訊處－盧如漚先生（02-6620-2589分機10315）
七、參考文件
附件1：114年度臺北聯合大學系統學術合作專題研究計畫徵求議題方向附件2：臺北聯合大學研究計畫申請系統帳號申請說明（11309版）附件3：114年度臺北聯合大學系統學術合作專題研究計畫申請書（11309版）附件4：臺北聯合大學系統研究計畫摘要及內容C008-C010（11309版）附件4：臺北聯合大學系統研究計畫摘要及內容C007-C010（11309版）整合型附件5：臺北聯合大學系統個人資料表C301-C303（11309版）附件6：聯合國永續發展目標（SDGs）項次及內涵附件7：臺北聯合大學系統學術合作專題研究計畫作業要點附件8：臺北聯合大學系統111至113年度計畫清單（11309版）</description><pubDate>Thu, 03 Oct 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>113-1「鄭春枝女士紀念獎學金」受理申請(第2次公告)</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66ff50984e66ca086677a0fe</link><description>【獎學金名稱】國立臺北大學「鄭春枝女士紀念獎學金」
【名額與金額】名額：15名為原則金額：每名新台幣20,000元
【申請對象】
1.本校具正式學籍之博碩士班、學士班、進修學士班之本地生、僑生。惟經濟系學生以申請「經濟系林國明先生獎學金」為限。2.前一學期學業成績平均達70分以上，操行成績80分以上。3.領有政府機關核發之中、低收入戶證明或家庭遭受重大變故者為優先。4.當學期未領其他獎助學金超過2萬元者。5.獲獎者均應出席頒獎典禮，若無法出席者請勿申請。
【應繳表件】1.申請表1份(請依本獎學金格式電腦打字)，送請系主任核章。2.前學期成績單(含操行分數)或學測成績單（大一新生）1份。3.自傳乙份（請依本獎學金自傳格式電腦打字）。4.家境清寒者，請附「清寒證明」。
【申請日期】即日起起至113年10月18日(五)止 （逾期不予受理）
【申請方式】申請人須將紙本資料(申請表上需蓋章)繳交至行政大樓五樓校友中心，應繳表件(申請表及自傳)之電子檔(免蓋章-編輯整理資料用，表格請至右方「附件」區域下載)，於申請截止日期前email至校友中心alumni@mail.ntpu.edu.tw（主旨：鄭春枝女士獎學金申請-姓名）。
【評審結果公告】評審會議後公布得獎名單於學校網頁。</description><pubDate>Thu, 03 Oct 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>合江校區停電通知</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66ff4f714e66ca086677a0f8</link><description>為辦理合江校區113年度臺北合江校區高壓電設備更新工程之缺失改善工作，施工廠商原訂113年10月2日辦理停電事宜因颱風延期至113年10月16日10時至13時辦理停電進行缺失改善，惟上開停電時間會隨當日工作時程調整，原則上以3小時為限，最長不超過4小時，造成不便之處敬請見諒。註：合江校區包含自強大樓、女二舍、女四舍、女一舍及男一舍皆無電可用。施作單位：建伸電機有限公司 現場負責人：鄭百鈞 行動：0972-793-756監造單位：世技電機空調聯合技師事務所監造技師：魏重山
行動：0961-011-113協助單位：學校機電維護廠商伍榮強 行動：0930-305-256學校單位：總務處營繕組 簡敬倫 分機：66375行政管理組王品縈 分機：18139王正璇 分機：27761</description><pubDate>Thu, 03 Oct 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>僑外學子新旅程，新生宿營共聚首</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66ff47604e66ca086677a0d9</link><description>境外同學獨自跨海到異地念書十分不易，語言、文化和生活環境上的差異和適應，為來臺就學增添了諸多挑戰。在這樣的背景下，迎新宿營成為新生們結識新同學、建立社交歸屬的最佳途徑！
為了幫助新入學的僑外生順利融入校園生活，本校除在開學辦理的新生輔導說明會，協助新生了解校園內的各項資源與活動外，另於113年9月28、29兩日在宜蘭聽濤營辦理兩天一夜「僑外生迎新宿營活動」，期許透過趣味團康遊戲和各種交流活動，打破新生們的羞澀與距離感。更期望透過宿營，讓新生們有機會分享彼此的故事與背景，學習到不同文化特色，並在輕鬆愉快的氛圍中彼此熟識，以期在大學生活初期便順利搭建良好的人際互動關係。
當天活動吸引了超過100名境外同學報名，參與十分踴躍。
第一天，抵達宜蘭聽濤營後，各小隊輔帶領來自不同國家的新生們組成小隊。各小隊根據自己的國家特色，創造了獨特的隊呼口號，展現出各自的文化魅力與團隊精神。整個迎新活動，也在熱情精彩的口號歡呼中，拉開了序幕。
隨後，進行水大地遊戲時，原本細雨綿綿的天氣逐漸放晴，仿佛大自然也在為新生們的歡聚而喝彩。陽光穿透雲層灑落，團隊競賽的情緒愈發高昂，水花四濺，笑聲不斷，在這個充滿趣味的遊戲中，大家互相合作、彼此挑戰，展現了團隊精神與創意。
夜晚時分，各小隊準備了精采豐富的表演，將迎新宿營的氣氛推到了高潮。為了爭取現場觀眾的讚賞，新生們無不卯足全力策劃節目，從舞蹈、歌唱到樂器演奏，精彩紛呈，每一個精彩瞬間都能感受到新生們滿滿的熱情和活力。
次日，活動進入了趣味闖關環節，主題以大家耳熟能詳的馬力歐角色和特殊功能設定展開，並融合了大富翁的遊戲賽制，讓參加者們在熟悉的氛圍中挑戰自我。各小隊在遊戲中需通過不同的關卡，從智力問答到體能競賽，讓新生們盡情展示自己的才能，不僅要運用團隊的智慧，更需要在合作中找到最佳解決方案，考驗彼此的默契，以及小隊的凝聚力。
在活動的最後，宿營團隊安排了特別的「烏龜背」時光，為新生們提供了一個獨特而溫暖的分享機會。每位參加者可任意在夥伴們背上的紙張，寫下想要傳遞的話語，讓即使是害羞或不擅長口語表達的同學也能以匿名的方式，抒發心中的感受與祝福。
伴隨著柔和的音樂，進行了小型的閉幕儀式。在這個特別的時刻，大家回顧了兩天來的點滴與收穫，彼此交流了感想，氣氛溫馨而感人。新生們也紛紛表達對於用心籌備近兩個月的宿營團隊的感謝；透過這次的宿營，不僅讓新生們在進入校園的初期感受到溫暖，也為大家提供了一個美好的起點，能夠迅速融入大家彼此扶持的大家庭。無論是結識新朋友的喜悅，還是團隊合作的成就感，這段回憶都將成為學習旅程中美好的印記，希望在接下來的日子裡，能繼續共同創造美好的回憶！</description><pubDate>Thu, 03 Oct 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>