<rss version="2.0" encoding="UTF-8"><channel><title>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news</link><description>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</description><author>NTPU 國立臺北大學</author><image><url>https://new.ntpu.edu.tw/assets/logo/ntpu_logo.png</url></image><language>zh_TW</language><copyright>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</copyright><item><title>【語言中心】英文健診問卷抽獎(僅限曾經參加健診之同學)</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64367727b012cf0ac49c3368</link><description>為了調查語言中心英文健診成效，以利中心作為未來規劃之依據，懇請曾經參與英文健診的同學協助填答以下問卷：https://forms.gle/7UwJ3KiGJtrk9AHWA【抽獎說明】
問卷截止日：2023/05/31 (週三) 17:00 截止；領獎截止日：2023/06/09 (週五) 17:00 截止
本次活動將抽出20位同學，每人可獲得200元全家商品禮券。
參加抽獎者，需填寫正確聯絡資料及個人資訊，如因個人填答不實或提供資訊有誤，以致無法聯繫領獎者，本中心得取消同學之得獎資格。
至領獎時間截止前，若無法聯繫到得獎同學，視同得獎人自動放棄領獎資格。
主辦單位保有隨時修改及終止本活動之權利，本活動如因故無法進行，本中心將於相關網站公告。
問卷收集單位：國立臺北大學語言中心連絡電話：(02) 8674-1111 分機66481
E-mail：leslie312@gm.ntpu.edu.tw</description><pubDate>Thu, 13 Apr 2023 01:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【東亞課程演講宣傳】04/19 「毛澤東在東亞」王超然助理教授（國立臺北大學）</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6437a68ab012cf0ac49c33a4</link><description>「東亞共同體下的歷史與文化」課程，係人文學院所開設之講座課程，本學期共計邀請14名國內外著名學者專家，講論內容涵括東亞的歷史、文字、小說、宗教、律令、醫療史、博物館學、飲食文化等，以期帶領學生跳脫既有國家框架，以更寬廣的角度重新審視自身的歷史與文化，更藉此拓展學生國際視野，以因應二十一世紀的時代需求。
下週將邀請到國立臺北大學-mdash;-mdash;王超然助理教授，演講題目為「毛澤東在東亞」。
歡迎有興趣的師生一同蒞臨聽講
讓我們一起踏進東亞地區，認識過去；探索現在；展望未來
時間：每周三 15:00-17:00
地點：人文大樓111教室
無需報名，自由入座</description><pubDate>Wed, 12 Apr 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>國立臺北大學學生事務處衛生保健組徵才公告(預估缺)</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64366d5bb012cf0ac49c3360</link><description>職務類別：公職護理師(預估缺)
需求人數：1人（視成績增列候補名額2名）
工作地點：新北市三峽區大學路151號(三峽總校區)
工作時間：周一至周五 08:00至17:00，必要時須配合活動假日加班
資格及條件：
一、報考人員應具備下列基本條件(一)具有中華民國國籍身分。(二)無公務人員任用法第28條及臺灣地區與大陸地區人民關係條例第21條第1項所規定不得任用之情事者。(三)無性侵害、騷擾及霸凌等犯罪紀錄 。二、報考人員應具備下列資格(一)現職為公職醫事人員並銓敘核定達2年以上，請提供銓敘函、現職派令。(二)國內外學士（含）以上護理系所畢業。(三)具有下列護理相關工作經驗累積年資3年(含)以上：公立醫院之臨床護理人員，以醫學中心內、外、急診為佳、公立學校之護理師、衛生所或健康服務中心、消防局及其所屬單位之護理師等。(四)符合「醫事人員人事條例」及「醫事人員人事條例施行細則」之任用資格。(五)具WORD、EXCEL等文書編輯及統計及網路操作處理能力。(六)全民英檢初級或相當等級以上英語能力檢定者尤佳。(七)具教學醫院或中央主管機關委託之機構、學校或團體辦理之救護技術訓練至少40小時，並取得合格證明者尤佳。(八)具相關衛生教育活動辦理經驗者尤佳。(九)具【從事勞工健康服務之護理與相關人員專業訓練】勞工安全衛生教育訓練結業證書者尤佳。三、先行書面審查，合格者擇優甄試（初試與複試），未獲遴用者，恕不再通知及退件。
工作項目：
學校衛生保健、傳染病防治、餐廳衛生管理、學生健康檢查、衛生教育與健康促進活動辦理、緊急傷病處理等業務及其他臨時交辦事項。
應聘方式：配合行政院人事行政總處政策，現職公職醫事人員應徵作業採線上方式辦理。應徵人員請於112年4月16日前，提供公務人員履歷表、國民身分證正反面、考試及格證書、護理師證書、最高學歷證件、服務證明、英語能力證明、「從事勞工健康服務護理人員安全衛生教育訓練」合格證書、救護技術訓練合格證明，並提供銓敘函、現職派令、近二年考績通知書等資料，完整上傳至行政院人事行政總處「事求人機關徵才系統」完成線上報名作業，並自行確認已授權行政院人事行政總處取得個人完整履歷資料。
聯絡人：人事室吳聲宗先生、聯絡電話：86741111轉66061、聯絡E-Mail：samwu1992@mail.ntpu.edu.tw 。</description><pubDate>Tue, 11 Apr 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title> 民生校區教學大樓前東側戶外配電場盤體施工公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6436609fb012cf0ac49c335f</link><description>教學大樓前東側戶外配電場盤體施工預定於112年4月17日至112年4月18日每日上午9點至下午5點施工，施工期間請本校師生經過管制區域時注意安全，並依現場人員引導快速通過，造成不便，敬請見諒。</description><pubDate>Tue, 11 Apr 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>誠徵本校「112學年度日間學士班轉學生考試」監試人員</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64360d7eb012cf0ac49c32e2</link><description>一、本項考試訂於112年7月1日（星期六）舉行，招生考試於台北民生校區舉行。二、轉學考招生每日考試節數為3-4節，每節監考時間為90分鐘，監考費用計算為假日監考每分鐘8元。(每節720元)三、監考若逢假日輪班或上班日，報名前應先徵詢單位主管，俾利單位人力調配，並惠請各單位主管准予其辦理公假登記，俾利考試工作順利完成並充份服務考生。四、監試限校內教職員，學生請勿報名！以現職人員依報名順序及監考經驗優先排定。依據招生委員會決議，過去參與監試曾有重大疏失者不予安排（私下e-mail通知，請勿來電詢問）。另如已知擔任本考試其他工作，請勿報名監考。五、如有三等親以內之親屬參加本項考試者，應主動迴避參與相關試務工作。六、報名方式：請於112年4月18日(二)早上10時起至【本校首頁--線上報名專區】報名。七、監試人員名單排定後，後續聯絡以Email為主，監試資料將另行寄送所屬單位。預計於6月上旬前排定監試人員名單。八、因名額有限，未排上監試者均列為後補，若有缺額將立即Email或電話通知遞補。</description><pubDate>Tue, 11 Apr 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【永續沙龍】實現永續發展是國際救援的目標</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64350d26b012cf0ac49c32c9</link><description>SDGs永續沙龍第3場講座《以永續發展精神協助非洲肯亞三部曲：最終章》，於2023年3月29日在本校USR HUB舉行，由「舊鞋救命國際基督關懷協會」（以下簡稱協會）共同創辦人兼專案經理姜家文，帶領與會者深入思考從永續發展看待國際援助所涉及的現實問題。
已持續關懷非洲9年的舊鞋救命協會，從最初看見當地居民因赤裸雙腳飽受沙蚤病侵襲嚴重危害健康、興起每人都需要一雙鞋子的初衷，因持續的在地關懷看見需要，發展出六個面向行動計畫，最終成功以社區為單位扶植當地居民擁有良好的生活品質與謀生技能。協會每年持續不斷募集舊鞋送至非洲，但也持續不斷面臨各種質疑聲浪，二手舊鞋衝擊當地產業，究竟帶來幫助還是傷害？興建水井牽涉管理與碳排問題，長期來看是正確還是不正確？將永續發展的考量納入之後，各種救援行動愈來愈有更長遠更專業的規劃。
「人類想要的永續發展是什麼？是人類文明的永續？還是地球本身的永續？」姜家文經理詢問與會者，「當代主要框架就是資本主義，但在面對永續發展議題的時候，不能只是利己或利他二選一，更多的是中間階段的取捨。」姜家文經理說明為何協會依然每年募集舊鞋送到非洲，「我們看到的只是一雙舊鞋，但實際上一雙舊鞋的價值與意義遠超過我們的想像。」舊鞋可以防治沙蚤，舊鞋可以激發國人助人善念，透過舊鞋還能在非洲當地輔導有心人創建小生意，有謀生能力。舊鞋提供很好的誘因，能激勵當地居民行為改變，只要工作就能換得一雙鞋子的做法，有效幫助居民勤奮工作。舊鞋也是很好的資源，能與當地NPO組織之間資源交換，建立良好的夥伴關係，彼此幫補。舊鞋甚至被當地居民當作貨幣，能以物易物。
「協會的名稱是舊鞋救命，但我們的理念是幫助非洲當地社區穩健發展。」姜家文經理說明協會致力於實現永續發展，在救援行動中始終考慮社會、經濟和環境的永續性，例如使用再生能源、可回收材料並盡可能使用當地天然素材，協會也用各樣的方式幫助當地居民實現自我賦權，從而提高當地社區的永續性。同時協會相當看重夥伴關係，夥伴關係建立在互信互利的基礎上，協會與當地夥伴合作，尊重其文化和傳統，與居民們建立良好關係，也與政府和其他國際救援組織NPO合作，資源共享，更有效率的實現社區永續。
協會能做的有限，受眾也很明確，若要顧及到更全國性的議題，比如當地產業的長遠發展、氣候變遷造成的環境衝擊與適應性的建立，必然要全球各國政府的共識與努力，富有的國家協助貧窮國家，才有可能達到永續發展的目標。
最後，姜家文經理鼓勵與會者持續關注國際救援議題，親自走訪非洲了解當地情形，討論可行作法並滾動修正，委身參與就能感同身受。連續三場《以永續發展精神協助非洲肯亞 三部曲》講座，引領學生國際視野，注意到永續發展議題需要跨領域的專業，同時需要感性理性兼備。
SDGs永續沙龍4月、5月演講，將結合永續月活動，推出主題相關SDG3健康福祉、SDG11永續城市、SDG13氣候行動，將陸續公布於臺北大學永續月FB、臺北大學永續辦公室IG、臺北大學電子郵件公告、臺北大學校首頁，歡迎報名參加。</description><pubDate>Mon, 10 Apr 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>生成圖像技術與創意教學，以Midjourney為例</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6435053bb012cf0ac49c32bc</link><description>一、主題:【 111-2數位增能研習 】生成圖像技術與創意教學，以Midjourney為例
二、活動介紹：
詠唱AI 繪圖的咒語，彩繪出你的天馬行空
# AI生圖像技術融入教學
三、講者：國立政治大學傳播學院李怡志 助理教授
四、參加對象：本校教職員，教師優先，按此線上報名
五、活動日期： 112/5/2(二) 12:00-13:00
六、活動地點：行政大樓四樓第二會議室。</description><pubDate>Mon, 10 Apr 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>三峽校區停電通知</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6434b5b2b012cf0ac49c3297</link><description>三峽校區112年度高壓電停電保養暨高壓設備及高壓電纜更新工程，總務處營繕組訂於112年7月29日（星期六）及7月30日（星期日）全校停電。停電時間自上午8時30分至下午8時30分止，受影響區域為全校，停電當日請勿搭乘電梯以免受困，個人用電設備請於前一日下班前自行關閉，不便之處敬祈見諒，倘保養修繕順利，將提前送電。上述停電日期如遇不可抗力因素（如颱風天、超大豪雨等）則順延一週至112年8月5日及6日同時段辦理。
施作單位：長鴻電有限公司現場負責人：李正中、行動：0911-897-466逸群現場負責人：張育順、行動：0932-202-493監造單位：世技電機空調聯合技師事務所監造主任：蔡淑瑾、行動：0971-030-003協助單位：學校機電維護廠商查宇隆、行動：0979-360-899余增祥、行動：0955-343-089張正治、行動：0928-829-513學校單位：總務處營繕組 07月29日 簡敬倫 分機：66375、行動：0988-536-120徐永富 分機：66797、行動：0932-926-681李挺昌 分機：66446 、行動：0937-796-40607月30日 林智勝 分機：66372 、行動：0910-616-646簡敬倫 分機：66375、行動：0988-536-120李弘道 分機：66377、行動：0928-114-930</description><pubDate>Mon, 10 Apr 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【2023USTINI放電盃馬拉松接力賽】開放報名囉！趕快組隊報名吧！</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6434b0ecb012cf0ac49c328d</link><description>【2023USTINI放電盃馬拉松接力賽】開放報名囉！敬請踴躍參加
北大學生、教職員及校友免報名費！完賽還可獲得衣服、毛巾等精美好禮
每人只需跑「一圈北大」共3️公里，一隊7️人（可再加2名候補），而且可以男女混合組隊參加，此外若是成績優異的選手還有機會獲得跑鞋一雙！
活動日期：2023/5/21（日）8:30開跑報名到4/19~心動不如馬上行動，趕快組隊報名吧!
以隊報名(由一人組隊幫其餘隊員填表)https://sea.cc.ntpu.edu.tw/pls/eval/REG_PIORDER_1.login?tno=T06</description><pubDate>Mon, 10 Apr 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>教務處綜合業務組專任助理職缺甄選結果公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6433a1c0b012cf0ac49c3204</link><description>教務處 綜合業務組 大學招生專業化發展計畫 專任助理 職缺甄選結果
甄選日期：112年03月31日
正取人員：趙O翔。
備取人員：費O柔。
備註：
1.請正取人員於通知實際到職日，攜帶身分證件及證件照至行政大樓3樓綜合業務組報到。
2.備取期間自甄選結果公告之翌日起三個月(含正取人員報到後於三個月離職者)內有效。</description><pubDate>Mon, 10 Apr 2023 06:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>112學年度日間學士班單獨招收身心障礙學生招生簡章</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6433629bb012cf0ac49c31d0</link><description>本校日間學士班單獨招收身心障礙學生招生管道，於社會學系招收3名身心障礙學生，歡迎報名。
為響應節能減碳，本校不提供「112學年度日間學士班單獨招收身心障礙學生招生簡章」紙本，請考生自行點選連結下載，遵照規定辦理。如對簡章內容有其他問題，歡迎來電本校社會學系洽詢（電話：02-86741111轉67046）。
請注意！報名手續完成係指於報名期限內完成「郵寄報考資料」及「報名費用繳費入帳」，上述任一項未完成均視同未完成報名，不得參與考試。相關規定請務必參閱簡章內容。
本招生管道重點期程提示如下：
☆簡章公告：112年4月10日（一）起。
☆報名及繳費期限：112年5月1日（一）至5月12日（五）截止。
☆報考資料郵寄期限：112年5月1日（一）至5月12日（五）截止。
☆學系公告報名資格審查不合格名單、准考證號、面試名單：112年5月23日（二）。
☆統一考試日期：112年6月10日（六）詳細場次、地點請參閱簡章第12頁「拾陸、學系分則」。
☆放榜及寄發成績通知單：112年6月19日（一）。
☆正、備取生聲明就讀意願：112年6月27日（二）。
☆錄取生聲明放棄錄取資格：112年6月27日（二）。</description><pubDate>Mon, 10 Apr 2023 01:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>極限運動場自112年4月17日起正式開放使用</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6433b7b9b012cf0ac49c324f</link><description>說明：　　本校為提供更多元的運動體驗空間，自112年4月17日起啟用三峽校區第二校門廣場前之極限運動場場地，以供師生、民眾一個刺激、挑戰自我的空間，以享受到極限運動的樂趣。　　該場地可供滑板、自行車、直排輪等極限運動使用，開放時間:學期間為每日中午12時至下午6時;寒暑假為每日上午9時至下午6時，場地經由環藝建築師事務所專業設計，並洽請極限運動協會多次派員指導施工，場地路線完善。請使用者遵守場地使用規定，穿著適當防護裝備並注意安全。初次使用者請先逐漸熟悉操作和體驗，避免不必要的風險。在設施使用期間，本校管理人員將會不定時巡邏，避免違規行為發生。　　為維護場地秩序，使用者請勿破壞或污染公共設施，不得帶入危險物品或攜帶寵物進入場地，違反規定者將依照相關規定進行處理。使用者亦應尊重其他使用者，避免占用過多設施或破壞其他使用者的體驗。為避免因極限運動場開放而造成的學習壓力和干擾影響學生上課及考試權益，各學年期中、期末考試週及前一週暫停開放該場地。同時本校將視使用狀況，不定期進行檢查和維修，確保場地的安全性和良好使用狀況。相關開放時間及調整將會提前公告，敬請留意。　　感謝大家的支持和配合，讓我們共同營造一個安全、健康、愉快的校園多元學習環境。祝願大家在極限運動場中創造出美好回憶，展現出個人的極限與魅力。
國立臺北大學 極限運動場管理須知一、本場地開放民眾免費使用之專業運動場地，開放時間:開學期間為每日中午12時至下午6時;寒暑假為每日上午9時至下午6時（維護期間暫停開放）。二、舉辦活動、比賽，須向本校場地租借單位提出申請租借。（單位借用使用場地之時段以借用單位優先使用，該時段暫停一般民眾使用場地，借用單位應負責使用期間之安全維護及公共秩序維持等事項）。三、依據兒童及少年福利與權益保障法第51條規定，6歲以下兒童須由父母、 監護人或其他實際照顧兒童之人陪同，禁止兒童於場內做危險活動。四、極限運動場入場須配戴安全帽（必備），護肘與護膝則建議配戴，無安全帽者不得使用。五、患有癲癇、精神病、腦血管病、心臟病、高血壓、近期骨折等疾病患者以及孕婦，禁止從事極限運動。六、遇雷雨或天候不佳、場地潮濕時，本場地將暫停開放，使用者應離開場地。七、學校內禁止抽煙、嚼檳榔、燃放鞭炮、販賣物品、鬥毆、飲用含酒精飲料、施用各種麻醉興奮藥品及各項妨礙公共秩序安全等行為，如有違反將依法究辦。八、場地使用前需先確認設施安全無虞，發現損毀應立即告知校方維護單位，蓄意破壞場內設備，依法究辦，並負賠償責任。九、本場地僅提供在場地內從事腳踏車、直排輪、滑板之運動。十、嚴禁越野機車、沙灘車等有燃油引擎車輛、電動車輛以及U-BIKE等公共自行車進入場地，亦禁止攜帶寵物進入。十一、本場地嚴禁使用遙控汽車類、放風箏或鳥類放飛等恐足以造成外力撞撃之活動。十二、使用斜坡道具應注意個人安全，以避免發生衝撞危險；做超越自己能力之動作，請隨時注意自身及他人之安全；請勿使用個人音響，避免噪音妨礙他人安寧。十三、本運動場僅提供場地供民眾使用，不負物品保管之責，請民眾自行留意隨身財物。十四、於本場地從事極限運動者，應瞭解與認同場地單位人員致力為使用者打造一個安全的活動環境，知悉極限活動為一項具有受傷甚至致命風險之運動，入場前已瞭解此運動方式之能力，願意接納及完全承擔一切風險、危機，並能為自身安全及行為負有完全之責任。十五、本校會不定期派員巡查場地設施，隨時補植或修護。十六、本場地設施為公共造產，如有惡意破壞，塗鴉或盜取之行為，除以破壞公物罪法辦外，並將依法追償。十七、使用期間如遇緊急事故聯絡資訊如下：恩主公醫院：02-2672-3456三峽分局北大派出所：02-2673-056124小時校安中心專線：02-2671-123424小時申訴專線(環境組)：02-2673-1949(平日)、02-2673-3920(假日)場地租借(事務組)：02-86741111#66265設施維護(營繕組)：02-86741111#66798</description><pubDate>Sun, 09 Apr 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【講座】數位教學影音製作與課程設計</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64333438b012cf0ac49c31cb</link><description>本講座主要包含三部分，數位課程類型與設計、非同步影音教材腳本設計、非同步影音教材實作。講者將以自身製作教學影片之實務經驗出發，帶領參與教師探究線上非同步的教學影音製作以及「自媒體」經營的各項重點，同時也跨及我國磨課師（MOOCs）對攝錄影之要求與規範，鼓勵參與教師產出更豐富、多元且更「吸睛」之非同步教學影音，作為輔助教學或翻轉課堂之用。
時間：112年4月15日（六）09:30-15:30（9:15開始報到）
地點：圖書館6F國際會議室
講者：歐喜強老師（國立空中大學數位華語中心副主任）
參加對象：本校教師、中小學教師、對數位教學有興趣之學生及民眾，以教師為優先，至多40人。
設備需求：請攜帶個人電腦、耳機、麥克風、網路視訊鏡頭。
線上報名：https://forms.gle/t8ms92fMEwLydYZ89
主辦單位：本校圖書館、高教深耕計畫辦公室
承辦單位；永續創新國際學院華語中心、創新華語文教學學士學位學程籌備處</description><pubDate>Sun, 09 Apr 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>國立臺北大學進修暨推廣部推廣教育組徵才公告(三峽職缺)</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6417fd32b012cf0ac49c2c70</link><description>職務類別：課程企劃專員(三峽總校區)。
需求人數：1人。
資格及條件：
具教育部認可之國內外大學或專科(含以上)學位。
熟悉Office文書軟體操作且具電腦行政文書處理能力。
具備行銷企劃及社群經營相關經驗者佳。
具備文案撰寫與美編能力者佳。
主動積極，良好之溝通協調能力，具服務熱忱，團隊合作精神，能配合業務彈性工時。
工作內容：
1.拓展推廣教育課程與社群經營。
2.負責推廣教育課程規劃、招生、課程執行與師生服務。
3.辦理學校行政事務處理。
4.其他臨時交辦事項。
聘期：自報到日起，每年依考核結果辦理續聘。(試用期三個月)
工作時間：依本校職員差勤管理實施要點辦理。
※上班時間：
周一至周五晚班：13：30~21:30。
視情況需要配合週六、日輪班。
工作地點：新北市三峽區大學路151號(三峽總校區）。
工作報酬：依本校聘僱人員報酬標準表學士級第一年標準，每月33,800元整標準起聘；五專(二專) 第一年標準，每月26,400元整標準起聘；三專第一年標準，每月28,472整標準起聘。另依規定辦理勞保、健保及勞工退休金事宜。
應備文件：(請依序編碼並註明)
履歷表一份（含自傳）、身份證正反面影本、近期2吋個人照片。
畢業證書影本一份。
相關能力或工作經驗證明影本。
相關語言檢定能力證明（若有可檢附）。
應徵方式：
應徵人員應將應徵文件於112年4月30日(星期日)以前，備齊上述文件資料，以限時掛號(以郵戳為憑)寄達或由專人送達本校地址：新北市三峽區大學路151號（國立臺北大學推廣教育組收）。如逾時寄、送達者概不受理。聯絡人及電話：推廣教育組高小姐，02-86741111分機66469。
信封請註明「應徵推廣教育組課程企劃專員三峽職缺」。初審合格者擇優通知面試，不合者恕不退件，未錄取者不另行通知。
十一、備註：
本次徵才正取1名、備取2名。備取期間自甄選結果公告之翌日起三個月(含正取人員報到後於三個月離職者)內有效。
依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：(一) 犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。(二) 經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。(三) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。(四) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。(五) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。(六) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。</description><pubDate>Sun, 09 Apr 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【語言中心】英文健診問卷抽獎(僅限曾經參加健診之同學)</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64264c96b012cf0ac49c311d</link><description>為了調查語言中心英文健診成效，以利中心作為未來規劃之依據，懇請曾經參與英文健診的同學協助填答以下問卷。【抽獎說明】
問卷截止日：2023/05/31 (週三) 17:00 截止；領獎截止日：2023/06/09 (週五) 17:00 截止
本次活動將抽出20位同學，每人可獲得200元全家商品禮券。
參加抽獎者，需填寫正確聯絡資料及個人資訊，如因個人填答不實或提供資訊有誤，以致無法聯繫領獎者，本中心得取消同學之得獎資格。
至領獎時間截止前，若無法聯繫到得獎同學，視同得獎人自動放棄領獎資格。
主辦單位保有隨時修改及終止本活動之權利，本活動如因故無法進行，本中心將於相關網站公告。
問卷收集單位：國立臺北大學語言中心連絡電話：(02) 8674-1111 分機66481
E-mail：leslie312@gm.ntpu.edu.tw</description><pubDate>Fri, 31 Mar 2023 03:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>112學年度日間學士班轉學生招生考試3月31日上午10時起開放報名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/642557aab012cf0ac49c30cf</link><description>★點此連結日間學士班轉學生招生考試報考系統
1.建議使用Google Chrome與Internet Explorer瀏覽器報考。
2.如跳出安全憑證有問題，請點選「繼續瀏覽網頁」。
3.為免報考資料傳遞為亂碼，請勿使用平板電腦或智慧型手機報考。
一律網路報名報名包含網路報名系統登錄、報名費繳交入帳、線上上傳報名資料(限特殊報名資格與電機系考生)，其開放時間如下：
（一）網路報名系統登錄：
112年3月31日（五）上午10時起至112年4月13日（四）下午1時止。
（二）報名費繳交入帳：
112年3月31日（五）上午10時起至112年4月13日（四）下午3時30分止。
（三）線上上傳報名資料(限需上傳特殊報名資格審查檔與報名電機系考生)：
112年3月31日（五）上午10時起至112年4月13日（四）下午5時止。
※網路報名系統登錄注意事項：
一、請考生務必詳閱112學年度日間學士班轉學生招生簡章清楚明白各項規定。
二、報名完成係指於報名期限內完成網路報考系統資料登錄、報名費繳費入帳、線上上傳報名資料(限需上傳特殊報名資格審查檔與報名電機系考生)，上述任一項未完成均視同未報名，本校不受理報考。
三、考生於網路報名資料填寫送出之「報考系級組別」、「選考科目」、「志願序組」等報考資料不得要求更改。
四、報考系統申請之帳號、密碼請考生務必妥善保管，俾利日後列印准考證明、查詢成績、產製下載成績單等。
五、登錄期限：至112年4月13日（四）下午1時止。
※報名繳費注意事項：
一、報考每一學系報名費用為新台幣1,350元，請持有轉帳功能之金融卡至金融機構ATM自動櫃員機或以網路ATM辦理轉帳、或至土地銀行各地分行臨櫃繳費。詳細轉帳或臨櫃填單範例請點選後附連結 〈報名繳費說明〉
二、繳費完成後請務必保留交易明細表或客戶收執聯，以保障個人權益。繳費完1小時後請務必登入報考系統「查詢報名結果」處查詢是否登錄為「已繳款」，事關考生權益，請務必確認。
三、如以轉帳繳費請儘量避開午夜11時30分至12時之時段；繳費所需相關手續費由報考人負擔。
四、繳費期限：至112年4月13日（四）下午3時30分止。
※線上上傳報名資料注意事項：
一、請點選後附連結〈上傳報名資料說明〉
二、請點選後附連結〈上傳文件說明表〉
三、上傳檔案格式限定為PDF檔，檔案名稱沒有限制，檔案大小限制為15M。
四、開放上傳期間如發現資料有誤或缺漏可再重新上傳，上傳的檔案以覆蓋方式取代前次上傳檔案。上傳截止時間到，上傳功能立即關閉。線上上傳資料功能關閉，上傳資料即全部鎖定，無法自行修改。
五、本校就考生截止當時已上傳的最後檔案進行審查。請考生上傳後，務必點選「檔案下載」按鈕，檢視已上傳檔案之正確。
六、本校依網路報名登錄之報考資格或身分，進行上傳資料審查，經本校審查發現與報考資格或身分不符，概由考生自行負責：退伍軍人、運動績優身分者一律改為一般身分考生應試，不得申請退費；持境外學歷、空中大學肄業全修生學力及以僑生（含港澳生）身分報考者則不准予考試，一律不核發准考證明。
七、經本校學系評閱發現電機系考生上傳學系書審資料檔不齊者，因此影響其書審成績與錄取，概由考生自行負責。
八、上傳開放時間：至112年4月13日（四）下午5時止。
★有申請特殊服務之考生，即低（中低）收入戶、身心障礙應考服務，需另備信封郵寄證明文件，請務必詳閱日間學士班轉學生招生簡章規定，於112年4月13日前（郵戳為憑）以掛號郵寄至本校教務處綜合業務組。
※4月1日至4月9日為本校清明連假，如對報名作業有任何問題，請於4月10日後來電洽詢綜合業務組（02-86741111分機66119）。</description><pubDate>Fri, 31 Mar 2023 02:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>