<rss version="2.0" encoding="UTF-8"><channel><title>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news</link><description>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</description><author>NTPU 國立臺北大學</author><image><url>https://new.ntpu.edu.tw/assets/logo/ntpu_logo.png</url></image><language>zh_TW</language><copyright>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</copyright><item><title>林錫埼續任總會理事長 烏克蘭助學金突破千萬</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/62d4d087836cf05bcfa9c060</link><description>臺北大學校友總會17日於臺北福華飯店舉行第9屆第1次會員大會，現任理事長林錫埼再次連任校友總會理事長，監事會召集人林聖忠、秘書長蔡江城同獲連任。會員大會並頒發校友捐助烏克蘭希望助學金獎座及感謝狀，在眾多校友響應下，募集金額累計已突破新臺幣1000萬，後續將作為來校就讀的烏克蘭籍學生助學費用。
「兩年前，承蒙各位學長姐的抬愛，錫埼很榮幸出任理事長為大家服務。感謝李承嘉校長全力支持，以及張平沼前理事長、謝士滄榮譽理事長、林聖忠監事召集人等人大力協助、指導，各位理監事、學長姐熱情參與，還有蔡江城秘書長領導的秘書處團隊以及志工們，大家通力合作。」於2020年接任校友總會理事長後，總會在疫情下推動各項事務，細數兩年來各項活動成果，林錫埼理事長特別感謝大家的幫忙，讓會務得以順利運行。他特別以「擦亮國立臺北大學招牌」作為擔任理事長一職的目標。「以『台北』兩字來作為大學名稱的大學，總共有10所。以『國立台北』這四個字來命名的大學，共有6所。我們臺北大學在這些學校中，稱謂上容易模糊掉。」林錫埼理事長說明，兩年來，總會主、合辦活動共計199項，讓臺北大學校友活動更加熱絡，也大幅提升學校能見度。
李承嘉校長特別感謝諸位校友對學校事務的熱切協助，也於會上向校友們說明目前校務發展重心，「臺北大學從中興法商時代走到現在，已二十餘年。過去投入十幾億元在校園硬體建設上，目前民生和建國校區BOT案的權利金收入，更將用來提升學校軟實力。」校長從「跨域、科技、永續和國際」揭示未來校務發展目標。大學部學生須具備跨域學習能力和視野，同時也要學習科技知識。而推動永續、邁向碳中和校園，也是臺北大學的核心項目。聘請國際師資、推行雙語教學、加強和國際連結，將是國際化重點項目，他也感謝校友們捐助烏克蘭學生希望助學金，為國際化共盡心力。
「校友總會是學校的後盾。」和林錫埼理事長共同發起烏克蘭希望助學金的榮譽理事長謝士滄，在會上特別指明校友們對學校事務的熱心贊助。「我參加校友會22年，此次助學金的募集活動，是我看到單一事件中，募款人數和募款數字最多的一次。」於大會進行同時，募集金額累計達966萬，他也再順勢捐助34萬，讓助學金總額達到1000萬。
本屆會員大會除提出理監事會工作報告、審議收支結算及經費預算外，並進行第九屆理監事選舉。經由出席會員票選，林錫埼獲選為第九屆校友總會理事長，林聖忠續任監事會召集人。主責校友總會行政庶務的秘書長一職，也由現任秘書長蔡江城擔任。
此次會議也特別頒發獎座及感謝狀，感謝響應募捐烏克蘭希望助學金的各位學長姊。依據「國立臺北大學烏克蘭學子希望助學金實施辦法」，以烏克蘭籍學生為補助對象，補助名額計50名，每年15萬元生活津貼、單程來臺機票，以及學校全免學雜費及宿舍費。實施期間自111學年度至113學年度，總募款目標為美金100萬元，烏籍學生報名本校並經審查通過後，即可獲得助學金補助。</description><pubDate>Sun, 17 Jul 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>人文學院高教深耕專任助理甄選結果</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/62d4c92b836cf05bcfa9c05e</link><description>人文學院高教深耕專任助理甄選結果正取一名：陳〇妤
備註：請正取人員於通知實際到職日，攜帶身分證件及證件照至本校人文大樓10樓院長室報到。</description><pubDate>Sun, 17 Jul 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>三峽校區宿舍區及法學大樓清理化糞池通知</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/62d4c237836cf05bcfa9c05d</link><description>三峽校區訂於 111年8月18日(星期四)~8月19日(星期五)上午08:00起進行宿舍區及法學大樓化糞池清理作業。一、 施作範圍及順序：8月18日(星期四)1. 宿舍化糞池抽肥工程*4(繁星樓*2、曉日樓*1、皓月樓*1)8月19日(星期五)1. 法學大樓B1化糞池抽肥工程*1二、 屆時敬請全校師生配合，儘可能離開現場，以利施工及安全。施工期間造成不便之處，敬請見諒! 謝謝您的合作!三、廠商資訊：尚仁環境衛生工程有限公司 黃先生0988-065-059</description><pubDate>Sun, 17 Jul 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title><八百少年的勳章>2022年少年矯正教育夏季線上論壇</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/62d22f3d836cf05bcfa9c05a</link><description>800 Juveniles with Criminal Badges: 2022 Summer Online Forums for Juvenile Correctional Education (July 15th, 2022)
The graduate school of criminology at the National Taipei University are holding a series of 2022 summer online forums on Taiwanese juvenile correctional education. We invite speakers from four juvenile correctional schools and universities as well as the public to hear diverse perspectives from those may be concerned with juvenile delinquency and justice policy in Taiwan. The three online forums are scheduled separately at 10:00-12:00am on July 16th, 23rd, 30th in 2022. We are asking each participant to limit their speaking time to 3 minutes for this forum to ensure that as many participants as possible are able to express their opinions. These are our departmental public events and the public, practitioners and experts are more than welcome to join us online (Cisco-Webex meetings). If you have questions, please emailthe forum organizer Professor Susyan Jou at sjou@mail.ntpu.edu.tw by noon July 13th, 2022.
-lt;八百少年的勳章-gt;2022年少年矯正教育夏季線上論壇
一端，媒體爭相報導多次考上醫學院學生或「學霸」相關新聞，人人稱羨。另一端，每年約800名可能有多次退學、轉學、中離、中輟、失學經驗，最後因觸法進入少年矯正學校的學生，共鳴有限。同情很短暫，光是人道主義無以為繼。回到這些學生入學的學校教育現場，補強與重構課程結構，落實教學，出校前能獲取學習成就勳章，反倒尚有一絲重返社會之期待可能性。我國四所少年矯正學校，三所收容年齡至21歲, 一所收容至23歲之觸法學生，少年矯正學校特色，兼具中等教育、司法收容、準備重返社會之目的。四所學校其中三校，約30-50%學生出校後，會轉銜一般學校，持續就讀，另一所幾乎所有學生出校後，都會準備重返社會，進入社會生活。因此，同為「少年矯正學校」，仍有校間、學生罪質之若干差異。少年進入矯正學校，其定位若被視為「一般學校或特殊教育」，課程可以依照108年課程大綱為根據，比照中等教育、特殊教育或實驗教育等模式，發展適合學生學習程度與評量方法之課程及教學。但因少年矯正學校同時也具有司法收容之目的，學生出入校時間不定、每學期學生數不定、學齡不同、學程不同（國小、國中、高中職均有）、停留時間不同、無寒暑假、採強制住宿制、自由進出學校受到限制、校外資源進入學校需考量戒護安全等特性，在課程及教學實施上，無法完全比照一般學校，也難以完全適用108年課程大綱內容，因此，少年矯正教育課程與教學需另行設計。雖然多年來，四校已經有先備實務經驗或主題課程，但缺乏互動與共好之交流平台。本系列論壇期待開啟平台，讓四校教育工作者、矯正工作者、研究者、關心此議題社會各界公平開放的參與。我們的使命是，學生出校時，少年矯正學校必須要把學習成就的勳章，交到他們手上，且不達使命，誓不放棄。------------------------------------------------------------------------------------------------------------------lt;第一回 -gt; 2022年07月16日（週六）10:00-10:10 主持人：國立臺北大學犯罪學研究所周愫嫻特聘教授10:10-10:40 引言人：少年矯正教育課程架構之設計-----明陽中學涂志宏校長10:40-10:55 與談人：誠正中學陳宏義校長10:55-11:10 與談人：姚清輝校長（誠正中學前校長）11:10-11:25 與談人：台灣大學法律學院李茂生特聘教授11:30-12:00 線上Q -amp; A午眠
入暑，第二回，再相會-lt;第二回-gt; 2022年07月23日（週六）10:00-10:10 主持人：法務部陳明堂次長10:10-10:40 引言人：少年矯正教育教什麼?------誠正中學陳宏義校長10:40-10:55 與談人：敦品中學郭宗裕校長10:55-11:10 與談人：教育部新課綱專辦規劃委員林清泉教授11:10-11:25 與談人：臺灣師範大學工業教育學系陳信正教授11:30-12:00 線上Q -amp; A午眠
溽暑，第三回，再相會-lt;第三回-gt; 2022年7月30日（週六）10:00-10:10 主持人：國立臺北大學犯罪學研究所林育聖所長10:10-10:40 引言人：少年矯正學校主題式教學設計示範------明陽中學教師（待確認）10:40-10:55 與談人：明陽中學涂志宏校長10:55-11:10 與談人：勵志中學林家如校長11:10-11:25 與談人：中正大學犯罪防治系楊士隆特聘教授11:30-12:00 線上Q -amp; A午眠
盛暑，未完待續，下季再會----------------------------------------------------------------------------------------------------主辦單位：國立臺北大學犯罪學研究所活動日期：2022年07月16日、23日、30日（每週六）上午10:00-12:00報名截止日期及網址：即日起至07月13日（週三）18:00止會議線上連結：活動前一日寄送報名者線上會議Cisco_Webex_Meetings連結論壇主持人：周愫嫻教授聯絡人：陳志瑋助理聯絡EMAIL: konradchen79@gmail.com</description><pubDate>Fri, 15 Jul 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>國立臺北大學111學年度三峽校區學生宿舍        新生申請作業時程暨須知（境外新生統一洽國際事務處提出申請）</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/62d0ee43836cf05bcfa9c035</link><description>111學年度入學新生 您好：
一、本公告內容係111學年度三峽校區學生宿舍 本地新生（大學部及研究所）申請事宜；爰本校學生宿舍分為台北校區與三峽校區兩宿舍區，因床位有限，僅能擇一申請，三峽校區學生宿舍受理申請範圍為『大學部』與『研究生』新生，欲申請台北校區者，請詳見進修部行政管理組網頁公告或去電分機：27761。
二、有關本校學生宿舍各項規定內容，請務必詳閱本校【住宿輔導與管理辦法】、【宿舍獎懲實施要點】，申請視同同意宿舍相關規定且願意配合遵守。
三、學生宿舍介紹及費用，請詳見住輔組網頁
四、學生宿舍線上申請系統，請按學生宿舍線上申請https://dorm.ntpu.edu.tw/login（目前申請系統設定維護中，將於8/16早上9時整，正式開放登入。）
五、有關111學年度申請作業期程及相關說明，敬請詳閱「國立臺北大學111學年度三峽校區宿舍 新生申請作業時程暨須知」。
六、重要提醒：關於「僑生、陸生、外籍生等境外新生」入宿申請，務請逕洽國際事務處提出申請事宜。EMAIL：emma@gm.ntpu.edu.tw
七、優先區新生請檢附6個月內戶籍謄本（「記事欄」切勿省略），請詳見附檔範例。
住宿輔導組 敬上</description><pubDate>Thu, 14 Jul 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>111學年度臺北校區舊生申請床位合格名單</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/62d0d5a3836cf05bcfa9c030</link><description>一、111學年度第1學期臺北校區學生宿舍床位錄取名單請詳閱附件。
二、本次錄取對象為非大一新住生及現住生，未具資格者亦不另行通知。
三、如欲放棄床位，請於8月15日(星期一)前致電臺北宿舍辦公室告知，放棄之床位將由候補者遞補。臺北宿舍辦公室電話：02-2502-4654分機27761。
四、111學年第1學期新住生報到時間及注意事項：
(一)報到時間：9/2(五)~9/4(日)
(二)辦公室服務時間：週一至週五9:00~20:00
(三)入住請攜帶宿舍費繳費收據
臺北宿舍辦公室 啟111.7.15</description><pubDate>Thu, 14 Jul 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>教學發展中心數位學習聘僱人員甄選結果</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/62ce73e3836cf05bcfa9c01e</link><description>教學發展中心數位學習聘僱人員甄選結果
本職缺列正取1名，備取1名（候補期間為甄選結果確定之翌日起算3個月內有效）
正取一名：周○芬
備取一名：范○婷
備註：請正取人員於通知實際到職日，攜帶身分證件及證件照等相關證件至本校教學發展中心報到。</description><pubDate>Wed, 13 Jul 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title> 進修暨推廣部進修教育組行政助理甄選結果</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/62ce6318836cf05bcfa9c01d</link><description>本職缺列正取1名，備取1名，備取人員遞補期間為111年7月25日至111年10月25日，甄選結果：1. 孫O小姐為正取。2. 許O慈小姐為第一備取。本組將另行通知正取人選報到相關事宜。</description><pubDate>Wed, 13 Jul 2022 06:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>臺北大學經濟系王胤琪老師徵專任研究助理</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/62ccee68836cf05bcfa9bfcd</link><description>臺北大學經濟系王胤琪老師徵專任研究助理
【工作內容】
文獻搜尋與整理
資料處理
行政事務處理
【徵求條件】
大學學歷以上，具備大學部個經、總經和計量經濟學相關知識
一定之英文讀寫能力
熟習LaTex排版系統及Stata或Matlab等軟體者為佳
主動積極、願意學習、細心負責
【工作地點】
國立臺北大學社會科學院經濟系
【工作期間】
2022/8/1月起至2022/12/31（若表現佳會提前續聘至2023/7/31）
【待遇】
比照科技部敘薪標準
【應徵文件】
請將CV、成績單及簡短之自我介紹（含生涯規劃），以「應徵研究助理」為標題，寄至yinwang@mail.ntpu.edu.tw</description><pubDate>Mon, 11 Jul 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>秘書室大學社會責任中心辦公室聘僱計畫專任助理甄選結果</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/62cba0fc836cf05bcfa9bfb9</link><description>正取一名：呂〇霆
備取一名：陳〇妤
備註：請正取人員於通知實際到職日，攜帶身分證件及證件照至大學社會責任中心辦公室報到。</description><pubDate>Mon, 11 Jul 2022 04:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>本校「華語中心」誠徵碩士級行政專員一名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/62cb828c836cf05bcfa9bfb6</link><description>職務類別：碩士級行政專員。
需求人數：1人。
資格及條件：
具教育部認可之國內外大學碩士學位。
具良好之英文聽、說、讀、寫能力。
具專案執行經驗，有華語文相關背景尤佳。
主動積極，良好之溝通協調能力，具服務熱忱，團隊合作精神，能配合業務彈性工時。
工作內容：
1.負責本校「華語中心」課程規劃、檢定考試、課程執行、各項經費核銷與師生服務。2.辦理學校行政事務處理。3.其他臨時交辦事項。
聘期：自報到日起至111年12月31日，依視經費情形辦理續聘。
工作時間：依本校職員差勤管理實施要點辦理。
※上班時間：周一至周五上午8：00~17:00。
工作地點：新北市三峽區大學路151號 (臺北大學三峽校區）。
工作報酬：依本校聘僱人員報酬標準表，每月薪資新台幣38,617元整。另依規定辦理勞保、健保及勞工退休金事宜。
應備文件：(請依序編碼並註明)
履歷表一份（含自傳）、身份證正反面影本、近期2吋個人照片。
畢業證書影本一份。
相關能力或工作經驗證明影本。
相關語言檢定能力證明（若有可檢附）。
應徵方式：
意者請將應備文件整併成1個PDF檔（上限10MB），於111年7月21(星期四)下午5時前，以電子郵件寄送至：pepe@gm.ntpu.edu.tw，以收到電子郵件回覆為憑，如未收到回覆，請電洽國際學院朱小姐確認，聯絡電話：(02)8674-1111轉67210。
來信請註明「應徵永續創新國際學院-華語中心碩士級行政專員」。初審合格者擇優通知面試，不合者恕不退件，未錄取者不另行通知。
備註：1.本次徵才正取1名、備取2名。備取期間自甄選結果公告之翌日起三個月(含正取人員報到後於三個月離職者)內有效。2.依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：(一) 犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。(二) 經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。(三) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。(四) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。(五) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。(六) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。</description><pubDate>Sun, 10 Jul 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【公告】三峽校區-111年中元普渡時程</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/62c794f2836cf05bcfa9bf8a</link><description>謹訂於本八月十日中午十二點三十分，於本校行政大樓前廣場，舉行中元普渡祭祀，因應疫情屆時希 貴組（室）共同參與祭拜，以祈萬事順遂，人地平安。</description><pubDate>Thu, 07 Jul 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>111學年度進修學士班甄試入學各學系正、備取生名單</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/62c677f0836cf05bcfa9bf72</link><description>一、各學系錄取考生名單，將於111年7月7日下午2時公告於本校招生網頁及本校民生校區教學大樓前公佈欄，不再個別寄發紙本成績通知單，報到時間請依本校簡章及公告所載，逾期(時)未報到者以棄權論，不得以未收到通知為由，要求任何補救措施。
二、考生得以原報名之帳號密碼至本校招生報名系統查詢總成績與錄取結果，不再個別以掛號郵寄方式通知各錄取生。查詢成績請點進網路報考系統
三、報到相關事項，事涉錄取生權益，正、備取生請務必詳閱簡章之正、備取生報到說明及本公告之報到注意事項。
四、欲申請另郵寄紙本「成績通知單」者，請填寫簡章附表7『郵寄紙本「成績通知單」申請表』，並檢附工本費(每一份新台幣50元)，限用「郵政匯票」(請至郵局購買，匯票戶名:國立臺北大學)及貼足郵資之「回郵信封」一個(詳細填寫收件人姓名、郵遞區號、地址)，以限時掛號郵寄本校進修教育組辦理(信封上註明申請紙本成績通知單)。
五、甄試入學總成績複查(一)申請方式：一律使用本校成績複查申請表，並附回郵信封，口頭申請一概不予受理。(二)申請期限：
總成績複查:111年7月13日(含)前，以郵戳為憑，逾期概不受理。(三)申請程序: 1.一律填寫「總成績複查申請表」(簡章附表6)，須註明複查科(項)目；並檢附成績複查費之郵政匯票、貼足限時掛號郵資之回郵信封一只(請填妥收件人姓名、郵遞區號、地址)，以限時掛號郵寄(郵戳為憑)至本 校進修教育組。 2.複查費用:每科新台幣30元整（請購買郵政匯票，受款人為「國立臺北大學」，郵局另收取匯票手續費），親自送件或郵寄申請（以郵戳為憑），逾期概不受理。 3.申請複查以乙次為限，複查以成績是否加總有誤、漏閱、登錄錯誤為範圍，考生不得要求重新面試、資料重審、調閱、影印試卷或其他相關表件。 4.複查結果若因增減分數而致錄取結果有所異動者，申請複查之考生不得提出異議。111學年度進修學士班甄試入學正取生報到時間 111年7月16日(六)上午9時至下午3時，報到地點 台北民生校區教學大樓2樓201教室。111學年度進修學士班甄試入學備取生遞補名單自111年7月18日起，依序公告於本校招生資訊網。</description><pubDate>Thu, 07 Jul 2022 06:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>111年暑假期間(6/27~9/9)校園賣店營業時間(0707版)</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/62c6a0c6836cf05bcfa9bf87</link><description>111年暑假期間(6/27~9/9)校園賣店營業時間(0707版)
111年暑假期間(6/27~9/9)本校餐廳、賣店、郵局營業時間詳如附件，請師生同仁多加利用，支持校內店家。
※各店家營業情形視疫情滾動式調整</description><pubDate>Wed, 06 Jul 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【教師徵聘】企管系徵聘兼任專業技術人員2名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/62c68c95836cf05bcfa9bf80</link><description>一、所需資格條件：
具備「本校專業技術人員擔任教學辦法」之助理教授級以上聘任資格1名，並可教授日間學制「科技產業概論」或「服務創新與科技應用」或「科技管理」或「金融科技與創新」或「管理資訊科技專案」或「經營策略實務」課程。授課地點為三峽校區日間授課。
具備「本校專業技術人員擔任教學辦法」之助理教授級以上聘任資格1名，並可教授碩士在職專班「當代管理論壇」或「當代經營論壇」課程。授課地點為台北校區週六日授課。
二、應檢附之文件及著作　　請詳附件「徵聘兼任專業技術人員公告.pdf」檔案所載之應檢附文件。
三、申請截止日期　　111年8月10日(以郵戳為憑)
四、起聘日期　　112年2月1日
五、單位聯絡人　　聯絡人：康君妃專員　　電 話：（02）8674-1111分機66555　　傳 真：（02）8671-5912　　E-mail：mba_hd@gm.ntpu.edu.tw
六、備註1.相關表格請至本系網頁https://www.dba.ntpu.edu.tw/下載。2.欲申請者請依申請截止日期前（以郵戳為憑）檢附有關資料文件郵寄至「23741新北市三峽區大學路151號，國立臺北大學人事室收」【請註明應徵企業管理學系兼任專業技術人員及應徵者姓名】。3.「應檢附之文件及著作」電子檔請傳至mba_hd@gm.ntpu.edu.tw。4.合者通知（需退件者請於來函中註明並自備回郵信封）。</description><pubDate>Wed, 06 Jul 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>賀!「111年度教育部教學實踐研究計畫」本校通過6件</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/62c67da6836cf05bcfa9bf79</link><description>賀!「111年度教育部教學實踐研究計畫」本校通過6件，通過名單如下表：</description><pubDate>Wed, 06 Jul 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>人文學院徵求深耕計畫專任助理乙名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/62c632aa836cf05bcfa9bf67</link><description>一、職務名稱：高教深耕計畫專任助理
二、資格條件
（一）具碩士以上學歷，科系、性別、年齡不拘。
（二）具備公文、電腦文書能力，能獨立作業。
（三）具資料蒐集、分析、判斷及整合之能力，且善於溝通協調。
（四）工作積極主動、負責盡職，具服務熱忱及高度敬業精神。
（五）曾有執行教育部計畫、辦理活動企劃等工作經驗者佳。
（六）曾有獨立辦理學術會議、參與申請計畫撰寫及資料蒐集相關工作經驗者佳。
三、工作項目
（一）辦理人文學院高教深耕計畫相關之業務、執行及管考。
（二）協助人文學院教師執行高教深耕計畫之相關支援工作。
（三）協助人文學院之業務執行、活動推動。
（四）其他臨時交辦事項。
四、工作地點、待遇及聘期
（一）工作地點：新北市三峽區大學路151號。
（二）待遇: 依本校「計畫專任助理人員報酬表」碩士第一年標準38,617起薪（含勞健保及勞退；可依在職月份比例發給年終獎金）。
（三）聘用期間: 自通知報到日起試用3個月，試用期滿合格，正式聘用至111年12月31日止（原則上為一年一聘，續聘與否視工作表現及計畫申請情況而定）。
五、應徵應備文件（依下列順序排序，合併為PDF電子檔）
（一）履歷表（含自傳及照片）。
（二）學歷畢業證書影本。
（三）身分證正反面影本。
（四）相關工作經驗證明及其他有利於審查之證件或文件。
六、應徵方式
（一）意者請將應備文件以PDF檔格式，於111年07月13日（三）下午5時前，以主旨為「應徵深耕計畫助理-ＯＯＯ」之電子郵件寄送至：ling07@gm.ntpu.edu.tw。應徵資料若提供不實或有遺漏，相關責任由當事人負責。
（二）合於初審條件者擇優通知面試，未錄取者不另行通知且恕不退件。
（三）得視徵選情形增列備取人員1-2名，於正取人員棄權時，依序遞補，候補期間自甄選結果確定之翌日起算三個月內（含正取人員報到後於三個月內離職者）有效。
（四）正取人員報到後未通過試用者（試用期三個月，試用期滿正式約用），於候補有效期間內由本校通知候補人員逕行遞補。
（五）本案聯絡人及電話：廖專員，02-86741111#66004
七、其他
（一）依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：
犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。
經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。
經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。
經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。
經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。
經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。</description><pubDate>Wed, 06 Jul 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>