<rss version="2.0" encoding="UTF-8"><channel><title>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news</link><description>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</description><author>NTPU 國立臺北大學</author><image><url>https://new.ntpu.edu.tw/assets/logo/ntpu_logo.png</url></image><language>zh_TW</language><copyright>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</copyright><item><title>【轉知】高雄醫學大學舉辦「高齡友善智慧宜居環境設計暑期戰鬥營」資訊</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66387d3f07be4b0843d5fb0d</link><description>2024「高齡友善智慧宜居環境設計暑期戰鬥營」
本課程以「全齡智慧健康」為主題，搭配實地場域參訪，針對場域環境問題進行創意發想與設計實作，建構真正符合所需的宜居友善環境！
▸課程時間：113年8月5日(一)至113年8月9日(五)，共5日▸課程地點：高雄醫學大學 濟世大樓2樓 CS201互動教室 (暫定)▸課程對象：全國大專院校師生及產業界人士▸課程費用：免費▸報名期間：即日起至113年7月12日(五)止▸報名連結：https://forms.gle/99BcYejEjnD5B3bY6</description><pubDate>Sun, 05 May 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【轉知】高雄醫學大學舉辦「高齡福祉科技應用實務暑期戰鬥營」資訊</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66387be807be4b0843d5fb08</link><description>2024「高齡福祉科技應用實務暑期戰鬥營」
本課程聚焦於「高齡福祉科技應用」主題實作，結合實地考察，鼓勵學員對各場域進行深入分析，激發創意思考及設計，共同發揮巧思創建高齡智慧生活！
▸課程時間：113年8月12日(一)至113年8月16日(五)，共5日▸課程地點：高雄醫學大學 濟世大樓2樓 CS201互動教室 (暫定)▸課程對象：全國大專院校師生及產業界人士▸課程費用：免費▸報名期間：即日起至113年7月19日(五)止▸報名連結：https://forms.gle/yjRCoUuGJW4YFmKK8</description><pubDate>Sun, 05 May 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>賀! 射箭代表隊全大運摘1金1銀1銅佳績</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6638407f07be4b0843d5fa9b</link><description>5月4日在國立臺灣體育運動大學棒球場舉辦全大運射箭項目決賽，湯智鈞、隨昀瑾代表本校射下混雙對抗賽金牌，戴宇軒則在男子組個人對抗賽摘下銀牌，湯智鈞也另在男子個人對抗賽摘下銅牌，射箭隊代表本校出賽總共奪得1金1銀1銅佳績。
湯智鈞、戴宇軒才剛結束世界盃上海站的賽事，立即投入本次全大運，在身體疲憊的情形下，仍能發揮優秀實力，實為難得。
另外，湯智鈞、戴宇軒、傅詩貴在男子組團體對抗賽取得第四名，隋昀瑾、陳以芹、陳思妤也在女子組團體對抗賽取得第六名的好成績。</description><pubDate>Sun, 05 May 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】北大管歡祝桃竹苗罕見模範母親</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/663831dd07be4b0843d5fa77</link><description>美國石氏基金會(The Dynamic Foundation)與北大社科院USR計畫持續關懷弱勢與服務高齡，於113年5月4日下午，結合罕見疾病基金會、台北市南門國中、南門國中管樂團家長後援會，於新竹縣關西身心障礙福利服務中心，合作辦理「第二屆桂花音樂節暨母親節感恩活動」。會中邀請國立臺北大學管樂團與南門國中管樂團帶來八首精彩的管樂演出，並且祝賀12位獲得罕病基金會表揚的罕見模範母親，她們分別來自桃園縣市、新竹縣市與苗栗縣市，其中更有4人是「嬤代母職」，努力扶持照顧罕病孫兒的阿嬤與婆婆。現場共有三百多位身心障礙與罕見疾病的家人，一起溫馨欣賞管樂，提前歡度母親節，也感謝母親與阿嬤堅毅不拔的精神。
社科院USR去年起首次推出學生自學方案，在學生熱烈的參與下，今年初至四月底已收到14件學生提案，較去年的6件大幅增加近三倍。北大管樂團除了過去六年來與社科院USR合作外，在團員招募、比賽佳績上也一年比一年進步；今年也提出高齡自學方案，希望透過USR計畫幫助團員有更多學習及演出的機會，而這次在關西舉行的母親節音樂會，正是他們的自學活動之一，未來預計還將至台北榮家與校內進行演出。
北大管樂團游杰翰社長表示，今年在提出自學方案時，即把桂花音樂節納入公演的一部分，有幾首曲目是沒有指揮，要靠彼此之間的默契演奏，表演的難度大幅提升，但對於學長姐提攜學弟妹是很好的過程；透過各種公演讓管樂團可以傳承，也讓團員之間可以跨組彼此認識。這次公益演出在招募樂手時，社團同學也都自發性的參加練習與演出，可見管樂團這幾年與USR合作的經歷，已經將關懷弱勢內化為團員的社會責任。
北大管樂團指揮鄒佳宏老師表示，音樂與公益結合一直是他對管樂團的期待，學樂器除了自我實現外，還要提升到對弱勢的關懷，才是有社會責任的樂手，特別對於罕病和身障家屬在照顧路上的辛勞，以及病友與病魔搏鬥的生命勇氣，應該要讓孩子們體會，並且懂得知足感恩。去年首辦的「桂花音樂節」，由北大管把三峽「鳶之彩」樂曲帶入關西，今年則加入南門國中管樂團，舞台上擠滿了五十幾位樂手，加上各式的樂器，演出者有小學生、國中生、與大學生，顯得特別的熱鬧有趣。北大管樂團演出曲目有撫慰人心的《花冠》、《七夕》、以及耳熟能詳的迪士尼動畫組曲；並與南門國中同台演出進行曲《蠍子》、《暗路進行曲》、《失戀陣線聯盟》、日本動畫主題曲《我推的孩子》等曲目，讓現場觀眾體會管樂可以柔美也可以壯闊，如同母愛一般能溫柔、也能堅強。
「南門國中管樂團」的指揮也同是鄒佳宏老師，而南門國中和臺北大學管樂團都是表現十分傑出的樂團，都同樣在全國或台北市拿到優等佳績，當天兩團成員含師生與家長共計70餘人，由學務主任陳美婷老師帶領前來。陳主任以前畢業於中興法商的社會系，也是臺北大學校友，當天也跟著同學們參訪沐浴教室、基因教室、與園藝DIY體驗，也十分肯定這次的合作演出，表示讓學生們擔任志工以音樂服務弱勢，又可以現場體驗生命教育，真的是非常豐富的一天。尤其是在罕見家園擔任咖啡職人的病友梁竣翔，本身罹患迪喬氏症，也是南門國中的畢業生，還曾經得過總統教育獎，現在母子都已考取咖啡師証照，也是當天的巧遇和插曲。
當天現場三百多位罕病與身障的家庭，並不常有機會看到管樂團表演，有些病友聽得很開心，會發出一些聲音與動作表達自己的感動。病友彭昌智今年38歲，曾經是帥氣的警察，因著家族遺傳的亨丁頓舞蹈症，在38歲時發病，從此只能靠家人照顧，他聽到管樂團的演出很興奮，手舞足蹈地說他以前也吹過小號；彭媽媽許秋惠今年也60多歲了，先生跟大兒子也是此病患者均已離世，她不捨這個小兒子，不離不棄地照顧，昌智也在母親節前跟媽媽表達感恩。另外一位李媽媽，女兒患有肝醣儲積症，今天也來現場聽管樂團演出，平時就很喜歡聽音樂的李媽媽也很肯定管樂團的演出，讓病友與家屬可以在音樂中，暫時忘記現實生活中的壓力。另有一位罕病病友徐藝玲患有肌肉萎縮症，但上天賜她一副好歌喉而成為街頭藝人，喜愛音樂的她也聚精會神地沈浸在音樂會的氣氛中。
美國石氏基金會近年來十分支持社科院USR計畫關懷弱勢，主持人曾敏傑教授，同時也是罕見疾病基金會的創辦人，因著孩子患有罕病而推己及人，集結更多的罕病家庭一路努力至今，而關西身障中心正是一個新的里程碑，每年以桂花音樂會用以感謝所有貴人相助。社科院USR以大學為基地，結合學生、社團，以音樂藝術等方式，投入服務社會弱勢，也期許更多學生繼續研提自學方案，讓自我成長與社會公益相結合。</description><pubDate>Sun, 05 May 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>「國境之北、幸福之門」 北大公行系友曾明華區長成功行銷石門區</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66382c2507be4b0843d5fa6d</link><description>臺北大學公行系系友會與EMPA聯誼會於4月28日共同舉辦「山海漫步 石門悠遊」的北海岸一日遊活動，體驗EMPA系友曾明華區長如何成功行銷石門區，造就「國境之北、幸福之門」。讓系友學習到地方治理的經驗，大家直呼不虛此行。
本次由公行系主任羅至美、系友會葉維銓理事長、EMPA聯誼會會長許慈美董事長、校友總會秘書長蔡江城，與張世賢、陳金貴、林鍾沂、林義煊及洪淑宜老師及公行系畢業系友等共計40餘人參加。
曾區長親自導覽介紹石門地區的生態與觀光景點，走訪曾獲CNN報導過的老梅綠石槽、嵩山百年梯田、珊瑚貝殼廟、老梅迷宮，亦參與當日在出磺口農場舉辦的地景寫生活動，分享當地小農如何與政府及各地中小學合作，復育生態與創造生態農業經濟的在地經驗；中午則安排在168海鮮店用餐後參訪石門區公所。
珊瑚貝殼廟的造景、樑柱與牆面，用了許多的珍貴貝殼、珊瑚及剪粘傳統工藝，打造出宛如海底奇幻龍宮隧道，全球少見。
系友農業局長李玟，安排提供肉粽禮盒；曾區長也提供石花凍、茶米酥餅、鐵觀音茶等地方特產，讓每一位團員帶回石門三寶：石花凍、鐵觀音茶飲、肉粽。
葉理事長表示，區公所的地位是介於市長與市民間的橋樑，也是行銷地方產業的角色，曾區長扮演得很好，也為我們上了一堂地方創生的實務課。
本次活動大家更體會出北大真好，有那麼多傑出的校友，也感受到久別重逢的溫馨。</description><pubDate>Sun, 05 May 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>校方有關學生自治組織選舉說明</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66359dac07be4b0843d5fa6a</link><description>關於此次學生自治組織選舉一事，校方作為如下：
配合教育部等機關對於此案之調查及處理。
依113年4月24日校務會議決議，成立處理小組，由小組召開會議釐清事件始末及進行行政檢討。
責請學務處草擬-學生自治會相關選舉行政人員行政中立作業指引，於核定後實施，作為爾後行政中立之行為準據。</description><pubDate>Fri, 03 May 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>113年5月11日起民生校區臨時停車場啟用公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6634ab8707be4b0843d5fa61</link><description>一、配合民生BOT案，民生校區現有停車場自113年5月11日起停止使用，教職員工車輛停放於教學大樓前方及原育樂館北側臨時停車位，數量為69格，以車牌辨識系統管制出入並禁止隔夜停車。二、113年5月11日上午，現有停車場周邊將進行甲種圍籬施工作業，屆時現有停車場停止使用，車輛無法出入，請停放於該處車輛於當日上午八時前駛離。臨時停車場以車牌辨識系統管制出入並禁止隔夜停車，所有車輛請於夜間12時前駛離、隔日上午6時開放進入停車。三、BOT案施工期間停車格位置如下(詳附圖)：:1.教學大樓前方40格停車位。2.原育樂館北側26格停車位。3.戶外籃排球場旁3格停車格。總計69格停車位。4.出入校區由現行民生東路三段67號正門進出。</description><pubDate>Fri, 03 May 2024 09:00:00 GMT</pubDate></item><item><title> 本校113學年度學士後多元專長培力方案報名於113年5月8日開始</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/663499dd07be4b0843d5fa4d</link><description>網路報名時間：113年5月8日上午10時至6月11日下午3時止。網路報名系統請點我繳費期限：113年5月8日上午10起至6月11日下午4時前完成繳費。郵寄資料期限：學士後多元專長培力方案報名表及書面審查資料113年6月11日前以限時掛號郵寄(郵戳為憑) 至報考之學系(詳閱簡章p4-12)；特種身分考生（持境外學歷、具低收入戶、中低收入戶身分、現役軍人、持居留證）證明文件113年6月11日前以限時掛號郵寄(郵戳為憑) 至本校進修教育組。(詳閱簡章p13-14)注意事項：1. 須於簡章所訂期限內完成下列3項程序，逾期概不受理：(1)至網路報名系統填寫資料(2)繳交報名費(3)以限時掛號郵寄書面審查資料至甄試入學之學系學程(以郵戳為憑)，逾期概不受理。2.報考系統申請之帳號、密碼請考生務必妥善保管，俾利日後查詢繳款紀錄、報名結果、查詢准考證明及成績查詢使用。3.本校係採先行受理報名考試，俟錄取報到時再行審核報考資格，如於報到時發現不符報考資格時，得逕行取消錄取資格，考生不得異議。考生報名時請審慎考慮，報名及繳費完成後，無論資格是否符合或證件是否齊全者，一律不得要求退費。4.外籍生、僑生及香港澳門居民不得申請報考就讀我國大專校院所辦理回流教育之進修學士班及其他僅於夜間、例假日授課之班別。（請參閱簡章報考資格第3頁以下）。如在臺已取得合法居留身分考生(非以就學事由)，可持居留證報考，並檢具居留證影本及切結書，此類考生如錄取就讀期間居留身份消失，須自行負責申辦自身之居留簽證，學校概不負責辦理學生就學事由之簽證。想了解更多請上本校「學士後多元專長培力方案招生網」</description><pubDate>Thu, 02 May 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>課外活動指導組徵求工讀生</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6634851f07be4b0843d5fa27</link><description>課外活動指導組徵求工讀生4名，需求如下：
聘僱期間：
◆學期間：每週一至五09:00~17:00(可彈性排班)
◆寒暑假：每週一至五09:00~16:00(可彈性排班)
試用期間(2個月)工讀表現優良者，未來將繼續聘用。
薪資待遇：183元/小時（依勞基法規定辦理）
工作內容：
協助社團辦公室巡視
器材管理、借用歸還及操作教學
活動海報製作
本組各項多媒體系統申請及操作
行政文書及其他交辦事項
應徵條件：
具耐心、細心、責任心、熱情開朗、有服務熱忱
會使用Microsoft office系列軟體，擅長製作精美海報、攝影、影片製作、曾擔任活動司儀、主持者、有社團經驗者尤佳
應徵方式：
請備妥工讀生履歷表（如附件）寄到way20116@gm.ntpu.edu.tw
郵件主旨請註明：應徵課指組工讀生-姓名
應徵日期自即日起至113年5月10日(星期五)止，逾期恕不受理。
◆若有作品或相關附件，可一併附上
◆亦請附上六月份可打工時段
＊注意事項：經用人單位初選後，將以e-mail通知錄取者，如未錄取，恕不另行通知。</description><pubDate>Thu, 02 May 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>公告本校113學年度進修學士班甄試入學得進入第二階段面試名單</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6634803c07be4b0843d5fa26</link><description>！！本校進修學士班甄試入學面試地點皆位於臺北民生校區（臺北市中山區民生東路三段67號）！！查詢准考証號請點我（依各系公告陸續更新）不動產與城鄉環境學系一、面試日期：113年5月11日(星期六)二、報到地點：本校台北校區教學大樓3樓306教室外報到處(地址：臺北市中山區民生東路三段67號)三、應備證件：須持准考證(請自行於招生考試網路報名系統下載列印)及有效身分證明文件(身分證、有照片的健保卡或駕照)辦理報到。如經查為冒名頂替參加考試者，一律取消考試及錄取資格，不得要求退費，並應負法律責任。四、面試報到梯次時間表不動產與城鄉環境學系通過第一階段書面審查，得進入第二階段面試者名單五、試務聯絡人：李宜瑾助教，電話：02-86741111轉67410。電子郵件(ycli@mail.ntpu.edu.tw)六、注意事項：(一)面試當天不提供停車位，請搭乘大眾運輸工具或自行預估尋找停車位的時間。因民生校區BOT案工程施作中，應提早到達並依施工圍籬動線進入。(二) 請依各場次報到時間辦理報到，不開放提早報到，超過報到時間10分鐘者，若無正當或不可抗力因素（需檢具相關證明文件），即取消面試資格。當天未參加面試，概以缺考論。(三)面試當日不接受抽換或補增資料，面試考生亦無須另行準備審查資料。(四)手機、手環等電子儀器通訊產品，於面試過程中請關機。(五)面試當天不需盛裝打扮，服裝儀容端莊整潔即可，應屆畢業生穿著高中校服亦可。(六)如不克前來面試或因故（需提出相關證明）需申請變更面試次序請於113年5月8日（三）下午5點前以電子郵件告知本系試務聯絡人。(七)面試當日考生及家長休息室設於教學大樓301教室。為維護上課品質與考場秩序，請家長親友勿於考場外大聲交談或喧嘩。(八)考生不得有威脅其他考生幫助其舞弊，或威脅試務人員之言行，違者取消其考試資格。考生與家長請勿和試務人員做非必要之攀談。(九)考生如有本注意事項未列之其他舞弊或不法意圖之行為時，由試務人員予以登記，並提送本校招生委員會，依其情節輕重予以適當處分。(十)依教育部「大學辦理招生規定審核作業要點」第九條規定：各校考試採面試、術科或實作方式者，應以錄音、錄影或詳細文字紀錄。本次面試採全程錄音方式記錄。(十一)其他如有未盡事宜，均依本系網頁最新公告或於當日試場公告。數位行銷進修學士學位學程一、面試日期：113年5月19日(星期日)二、報到地點：台北市民生東路3段67號國立臺北大學教學大樓2樓報到處(207教室)三、請攜帶有照片之證件(身分證/健保卡/駕照)、准考證於規定時間內到指定地點辦理報到。四、不開放親友陪考五、若有任何問題，請聯繫本系吳助教，聯絡電話：(02)8674-1111轉66314。數位行銷進修學士學位學程通過第一階段書面審查，得進入第二階段面試者名單金融與合作經營學系一、面試日期：113年5月26日（星期日）二、報到地點：臺北校區教學大樓6樓 A6F10室 (地址: 台北市民生東路三段67號)三、面試場次安排、報到時間地點及應攜帶文件，詳如下方連結附件，本系不另通知。金融與合作經營學系通過第一階段書面審查，得進入第二階段面試者名單四、面試注意事項：(一) 考生須持准考證(請自行於招生考試網路報名系統下載列印)及有效身分證明文件(身分證、有照片的健保卡或駕照)辦理報到。如經查為冒名頂替參加考試者，一律取消考試及錄取資格，不得要求退費，並應負法律責任。(二) 請依各場次開放入場時間辦理報到，不開放提早報到，超過報到時間，若無正當或不可抗力因素（需檢具相關證明文件），即取消面試資格。當天未參加面試，概以缺考論。(三) 當日不接受抽換或補增資料，面試考生亦無須另行準備審查資料 (手機等電子儀器通訊產品，於面試過程中請關機)。(四) 面試當天不需要盛裝打扮，服裝儀容端莊整潔即可，應屆畢業生穿著高中學校制服亦可。五、其他注意事項(一) 如不克前來面試或因故（需提出相關證明）需申請變更面試次序請於113年5月22日（三）下午5點前以電子郵件告知。(二) 面試當日，為維護上課品質與考場秩序，請勿大聲交談或喧嘩。(三) 面試當天不提供停車位，請搭乘大眾運輸工具或自行預估尋找停車位的時間。(四) 考生不得有威脅其他考生幫助其舞弊，或威脅試務人員之言行，違者取消其考試資格。考生與家長請勿和試務人員做非必要之攀談。(五) 考生如有本注意事項未列之其他舞弊或不法意圖之行為時，由試務人員予以登記，並提送本校招生委員會，依其情節輕重予以適當處分。(六) 面試當日教學大樓6樓金融與合作經營學系試場僅限考生進入，請家長親友請勿停留於考場。如仍須陪考，請陪考的家長親友於校園陰涼通風處休憩，不便之處，敬請見諒！(七) 依教育部「大學辦理招生規定審核作業要點」第九條規定：各校考試採面試、術科或實作方式者，應以錄音、錄影或詳細文字紀錄。本次面試採全程錄音方式記錄。(八) 教學大樓每層樓均設有飲水機，響應環保不供應紙杯，請考生自行攜帶環保杯具，於離開校園時，亦請不要忘了自身攜帶物品，謝謝配合！(九) 其他如有未盡事宜，均依本系網頁最新公告或於當日試場公告。(十) 本系聯絡資訊：張助教TEL: (02)8674-1111 #66856 (三峽校區 週一至週五 09:00~17:00)TEL: (02)8674-1111 #18066 (面試當日)E-Mail: yilei@mail.ntpu.edu.tw
財政學系預計於5月10日公告面試名單法律學系預計於5月10日公告面試名單企業管理學系預計於5月23日前公告面試名單公共行政暨政策學系預計於5月24日公告面試名單社會工作學系預計於5月27日公告面試名單經濟學系無須面試，請等待6月14日放榜結果公告</description><pubDate>Thu, 02 May 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】「樂作創益協會」談公益變創意</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6634561f07be4b0843d5f9fc</link><description>社科院USR計畫為培育高齡化所需人才，4月12日辦理三鶯樹論壇邀請「台灣樂作創益協會」，分享如何以電商方式帶入資源，讓公益變創意，協會規模不大，卻能在網路資源募集及方案創新設計上有突出的表現，由社工系魏希聖老師特別邀請協會陳正評部長及林佩詩督導，為15位社工系學生帶來「創新公益，快樂服務」的講座。
樂作創益協會創辦人陳愛珠女士從20年前開始早療服務，輔導超過500位個案，不捨早療的孩子從學校畢業後，訓練及進步就中斷，甚至面臨求職碰壁及無處可去的困境。因此，在2018年與兩位專業夥伴，一起成立「台灣樂作創益協會」，期望用快樂、創新、創益且多元的培訓方式，打造身心障礙者的專業學習場域，幫助他們朝向自立生活的目標前進。目前協會主要服務對象為身障者及獨居長輩，並有四大目標:「身障者家庭支持」、「成人智障者照顧」、「公共環境與獨老環境改善」與「身障者代工作業」，提供身障者代工作業、多元培訓課程及社會參與等服務。
行政管理部長陳正評表示，協會於2018年創立後，以「快樂做公益」為理念，以智能障礙、唐氏症、自閉症、腦性麻痺及多重障礙症，經醫師評定心智年齡為12歲以下為服務對象，並稱為「身障樂兒」，有別以往的喜憨兒、慢飛天使等，是為了讓協會的服務專業做出區別。除此之外，為打破對於心智障礙者的刻板印象，制定宣傳策略時，也不單以容易辨識的唐氏症為主角，也加入綜合智能障礙、自閉症、腦性麻痺等一同現身，也教育社會大眾，心智障礙者單憑外觀是無法辨識的，不只是唐氏症，也有許多身心障礙的病症需要大家一起關心。
目前協會在桃園有兩個據點「樂作工坊1號站」、「樂村日照」，將不同障礙程度的樂兒們有不同的照顧，能力較佳的樂兒能在樂作工坊內，學習工作技能，例如代工作業、家事清潔等，可以換取工資並減輕家庭負擔。而樂村日照中心目標是要延緩樂兒的退化及老化，因此聘僱治療師進駐，針對樂兒的狀況進行個別化復健診療；為了提升社區適應，進行虛擬排演及實際操練，如大家以為很簡易的購物行為，樂兒們是需要反覆操作練習。
陳正評也表示，為了豐富樂兒們的課程，開辦了「藝術治療指尖畫」讓他們接觸藝術媒材，並練習分享作品的設計心得，並且收集作品開辦展覽。也成立「樂樂劇團」舉辦聖誕公演，這對工作人員和樂兒們是非常有挑戰性的，所謂台上10分鐘，台下十年功，籌備排演長達3年才能推出公演，只要給他們指導、練習跟時間，也啟發了樂兒們的多元潛能。
呼應台灣高齡化趨勢，協會也成立了「長者關懷部」，督導林佩詩表示，鑑於社會人口高齡化，及全球每3秒鐘就有一人患有失智症，而在台灣65歲以上人口有450萬人，就有35萬人患病，因此籌備「老來伴學堂」，看似與日照中心很相像，實際上老來伴學堂更看重失智家庭支持與互助環境，進而提供一個家屬陪伴相互分享的機會，對於失智症患者家屬更多了溝通、陪伴和真正的喘息時間與空間，對於患者更強調引導獨立完成，增加自我掌控能力，讓失智長者可以獲得自新、快樂及成就感。也因此老來伴學堂的長者，在活動參與度、情緒穩定度、食慾狀況及當日睡眠狀況都能有很好的表現。
因為協會服務身障樂兒及高齡者兩種對象，近年來也推動「樂作家務隊」，媒合樂兒們為獨居長者做家事清潔工作，此方案在網路上推出後大受歡迎，一種捐款可以幫助兩種人的CP值很高，同學們也對此相當好奇。陳正評回應在創辦夥伴中，有一位是具有電商專業背景，因此導入Facebook的投放經營，經過大數據分析後，發現協會受眾介於35至45歲之間，有7成多為女性，另有18至32歲的年輕族群選取每個月100元的小額捐款，因此協會會採立即回饋並發放禮物鼓勵捐款人，並於年末致電感謝捐款，是協會獨有的行銷手法。
同學在與NGO交流的過程中，不斷思考在實務上應如何創新服務及募集資源，陳正評也總結協會因為可以自籌資金，不依賴政府資源及標案介入運作，也因此可以發展出許多有創意的方案，並歡迎北大社工系的同學實習，發揮創意為高齡及身障者開啟更多不同的可能性。社科院USR計畫以大學為基地，回應超高齡社會的需求，培育高齡社會專業人才，以善盡大學社會責任；也鼓勵同學們透過自學、參與服務、實習、實作，並參與NGO的相關活動，為自己投入職場進行準備。</description><pubDate>Thu, 02 May 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>賀本校李怡萱、賴映儒全大運網球女雙冠軍 奪隊史首金</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66344b5a07be4b0843d5f9cf</link><description>113年全大運網球一般組4月27日至5月2日在臺中國際網球中心進行比賽，本校由網球代表隊陳建瑋教練領軍參賽。本校李怡萱、賴映儒拿下全大運網球女雙冠軍，奪隊史首金。
女網隊長不動三李怡萱及前隊長統計四賴映儒，一路對上臺中科大、臺灣科大、東華大學，最終在決賽以6比1擊敗陽明交大的翁麗郡、陳宜均，奪下女雙金牌。怡萱及映儒已經第三年搭配女雙，前年獲得銅牌，去年在全大運拿到第四名的成績，經過一年的刻苦練習，終於在今年抱走冠軍，這也是本校網球代表隊在隊史上的第一金。
此外，男網隊長行政四劉柏志單打第五，並搭配副隊長行政四裘展宇，同樣獲得男雙第五的好成績。</description><pubDate>Thu, 02 May 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>臺北校區宿舍搬遷評估方案</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/663435be07be4b0843d5f9b4</link><description>有關臺北校區宿舍搬遷，進修暨推廣部擬定4項評估方案。
詳情請參閱附件。</description><pubDate>Thu, 02 May 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>高教深耕國際專章-短期專任助理</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6632fc1907be4b0843d5f961</link><description>所需人員資格條件
國內、外研究所或大學畢業。
具備良好外語溝通與全民英文檢定中高級以上或相當此程度之能力（熟諳英文書信撰寫者尤佳），
以及具電腦文書處理（Office、Excel）、網際網路傳輸及其他資訊處理之能力者。
熟悉活動規劃辦理並具溝通協調能力，具良好時間控管與溝通協調能力。
具協調、溝通、分析、判斷能力及敬業與服務精神者。
與學生互動良好，並具有輔導與服務熱忱。
工作項目、地點、待遇及聘期
工作項目：(1)規劃辦理並執行短期營隊計畫；(2)規劃擴大境外研究生招生專案；(3)協助國際教育發展組及國際專章相關活動及業務辦理(4)其他臨時交辦業務。
工作地點：新北市三峽區大學路151號（臺北大學三峽校區）。
待遇:依本校計畫人員工作酬金表學士級第一年33,800元；碩士學歷，依本校碩士級第1年標準，每月38,617元整起聘。另具備五年內多益成績須達940(含)以上者，每月提供語言加給3000元。
聘期:自到職日起聘，至113年12月31日；續聘與否視每年年底考核結果及教育部計畫補助款而定。
應備文件
申請應徵期間：自奉核定公告日起至113年5月8日止。(以郵件收件時間為憑)
請檢附中英履歷表(含相片)、自傳(需含申請動機、未來工作規劃)、學經歷證明、成績單、相關工作經驗作品、語言檢定證明（若無則免附）及其他資料(請合併成一份PDF檔)，概以電子郵件一次寄送至oia@gm.ntpu.edu.tw（聯絡人：張小姐/電話：8674-1111#68014）；應徵資料若提供不實或有遺漏，相關責任由當事人負責。
本職缺視成績增列備取1-2名，候補期間自甄選結果確定之翌日起算三個月內(含正取人員報到後於三個月離職者)有效。
正取人員報到後未通過試用者，於候補有效期間內由本校通知候補人員逕行遞補。
面試方式採中、英文口試進行。
依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：(一) 犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。(二) 經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。(三) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。(四) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。(五) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。(六) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。
本職缺視成績增列備取1-2名，候補期間自甄選結果確定之翌日起算三個月內(含正取人員報到後於三個月離職者)有效。
正取人員報到後未通過試用者，於候補有效期間內由本校通知候補人員逕行遞補。
面試方式採中、英文口試進行。
依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：(一) 犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。(二) 經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。(三) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。(四) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。(五) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。(六) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。</description><pubDate>Wed, 01 May 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>人文學院舉辦「香港與東亞的1984」國際學術研討會</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6631e1df07be4b0843d5f8f7</link><description>東亞於19世紀迎來歐美列強主導的局面，在21世紀再度面臨新一波的變化與挑戰。近年來臺灣與東亞各國，對於「香港」課題的關懷愈益殷切。此課題不僅涉及香港本身，也代表東亞各國面對中國的強勢崛起，如何肆應其崛起為各自的歷史、政治、文化等各層面帶來的衝擊。開幕時，人文學院朱孟庭院長揭櫫本次研討會的宗旨，香港作為連結東西世界的樞紐之一，無論在東亞或全球都處於重要地位，而這四十年的發展歷程，成為足以作為臺灣與東亞各國未來可能迎來鉅變的參考範例。
2024年正值《中英聯合聲明》四十週年，這份聲明不只決定了往後香港的命運，也對臺灣，甚至東亞都帶來不容忽視的影響。因此，探討這四十年間的各項變化具有相當的重要性。承繼過往，人文學院於2019年及2022年賡續籌辦「港澳研究工作坊」──「從臺北看香港：文與史．今與昔」、「從臺北看香港（二）：文化、流動、實踐」的國際學術交流能量，由本校民俗藝術與文化資產研究所主辦，歷史學系及人文學院協辦，於4月26日（星期五）召開「香港與東亞的一九八四：四十年間的政治、歷史、文化變遷」國際學術研討會。研討會以「調適、流動、記憶、書寫」為核心，聚焦「歷史書寫」、「宗教信仰」、「社會文化」、「經貿建設」及「地緣政治」等五個子題。會議一共邀集西班牙、香港、新加坡、臺灣及澳洲等15名國內外專家學者發表論文，吸引近百名與會者。
陳俊強副校長開幕致詞指出，常有云：「今日香港，明日臺灣」、「今日臺灣，明日香港」，港臺命運總被視為共通又相繫的一體，因此在臺灣舉辦此一研討會，共論未來東亞命運，其來有自；再者，陳副校長分享自身歷經聲明簽署前後人心惶惶的時期，和與會來賓同理共感當時的時代氣氛，揭開研討會序幕。第一個子題為「歷史書寫」，希望從《香港年報》、《中英聯合聲明》到當代重要學者的論述，探討香港如何書寫英國殖民地時期與特區政府時期的歷史，以及同樣面對殖民與後殖民課題時，東亞各國對於類似情況的因應。接著為「宗教信仰」，學者由基督宗教及新儒家的角度，探討時局變遷中學術文化對於新時代來臨的調適，以及大時代下個人的思考與抉擇。「社會文化」為第三個子題，著重於香港與東亞各國社會如何面對「香港回歸」，回應內地化、去殖民化，以及香港人在東亞地區的流動等課題，尤其本校社會系梁展章副教授對在臺港生的深度訪談研究，刻劃近年港人離散下的親情議題。再者「經貿建設」則從經濟貿易及冷戰下的東亞重大建設為主軸，探討臺港間的中藥貿易，以及冷戰時期的石門水庫建設與區域經濟合作。最後一個子題為「地緣政治」，中國崛起對於臺灣與東亞各國的區域政策、國家利益產生重大影響，歷經此一政治與文化背景的高度變化，回顧四十年來「一國兩制」的實行，無論是港人身處其中的感受，或是其如何影響各國（特別是中國自身）「對內」與「對外」的政治決策，再論國際政局震盪。近半世紀以來的總總，在在印證了一個時代的變遷。
本校的港澳研究由陳俊強副校長於人文學院院長任內發想籌畫，繼任之朱孟庭院長承續辦理，歷史學系王超然與羅國暉助理教授合力執行，累積至今已有六年的學術傳統。本次研討會結合院內民俗藝術與文化資產研究所與歷史學系之力，可謂開全球港澳研究之先，為國內外首個探討《中英聯合聲明》四十週年的國際學術研討會，不只邀集世界重要的港澳研究者齊聚一堂，更具有指標性的意義。朱孟庭院長表示，未來人文學院將持續且擴大辦理港澳學術研究，期為院內創造新的學術傳統。陳俊強副校長接力表示，校方亦會傾力支持港澳研究，希冀本校成為東亞地區港澳研究的重要機構。
發表人（以姓氏筆畫排列）：
王超然 國立臺北大學歷史學系助理教授皮國立 國立中央大學歷史研究所副教授兼所長邢福增 中央研究院近代史研究所研究學者吳有能 國立臺灣師範大學歷史學系教授區志堅 香港樹仁大學歷史學系副教授容啟聰 澳大利亞雪梨大學中國研究中心附屬成員陳偉華 中央警察大學公共安全系副教授梁展章 國立臺北大學社會學系副教授森　巧 日本椙山女學園大學外國語學部專任講師廖斌洲 國立臺灣大學政治所博士候選人潘淑華 香港中文大學歷史系教授簡佑丞 國立臺北大學民俗藝術與文化資產研究所助理教授羅慧玲 西班牙馬德里康普頓斯大學東亞系高級講師蘇軍瑋 國立臺北大學公共行政暨政策學系助理教授Florence Mok 新加坡南洋理工大學助理教授</description><pubDate>Tue, 30 Apr 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】賴懿容老師分享柬埔寨循環經濟</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6631cde407be4b0843d5f8dd</link><description>社科院USR計畫結合通識中心蔡怡玟老師的「都市地理與地方創生」課程，邀請到有春文化創辦人、也是美麗台灣關懷協會創辦人的賴懿容老師蒞校，於4月26日早上十時至下午十二時舉辦工作坊，並開放給社區民眾參與，與修課同學一起共學。本次活動分為三個階段，第一階段由賴老師分享循環經濟概念，以及循環經濟目前在柬埔寨實踐的現況；第二階段，是讓與會者動手DIY，將鳳梨纖維循環利用製成的帆布包，進行絹印；最後一階段的活動，則是透過小組同學與社區民眾共同討論，思考目前在北大校園以及北大特區可能可以實踐落實的循環經濟模式。
第一階段，賴懿容老師透過分享她創立有春文化的契機，詢問在場的師生與社區民眾「是否有聽過循環經濟？」。同時，她談及一路走來，其實也是透過不斷地摸索，才走上廢棄旗幟回收循環再利用的路途，並在之中發現隱藏在這些旗幟背後種種關於臺灣文化、符號與意涵的循環經濟探索，以及文化創意設計的展現。接著，賴老師也分享今年年初到柬埔寨，實際探察與瞭解當地循環經濟的運作情形，並接觸當地實踐循環經濟運作的團體，如成衣餘料、廢棄輪胎、以及回收紙材的循環再利用等夥伴。進一步，賴老師也分享她從中試圖思考運用於臺灣發展循環經濟的可能性。
在進行時，賴老師也為課程的師生與社區民眾帶來了驚喜，賴老師邀請到她在柬埔寨所認識的友人Ray Saing前來分享，Ray Saing是柬埔寨青年培力賦權組織（Advanced Centre for Empowerment；以下簡稱ACE）的創辧人。ACE成立於2009年，是柬埔寨非政府組織，成立宗旨主要賦予柬埔寨新一代的年輕領導人權力，為柬埔寨的貧困兒童和年輕人提供教育、住宿及培訓課程，教授貧民窟的孩子生活技能和英語，並為大學生提供住房、領導能力培訓、英語和生活技能課程。在Ray Saing 的解說下，賴老師也鼓勵同學們可以利用寒暑假的期間，到柬埔寨參與當地的社會服務，拓展自身之視野。
第二階段的活動，賴老師則是邀請大家運用鳳梨纖維循環利用所製成的帆布包，進行絹印。此次絹印活動，賴老師提供了非常多元的絹印模板圖樣（如「春」字樣、「有春」（閩語有餘之意）、鳳梨圖樣等），提供大家挑選。絹印過程中，即使大家國籍、年齡並不相仿，仍是熱情地彼此協助，也熱烈地討論著不同樣式模板，所代表的意涵。最後絹印成品，也在賴老師與其助理在教室不斷巡迴指導下完成。
工作坊的第三階段，賴老師則將參與的同學以及社區民眾分成五組，並給予每組不同的「循環經濟」任務。各組分別從「租賃、材料、設計、文創、經濟」等不同循環經濟的面向，共同討論在北大校園以及北大特區，該如何落實循環經濟，同時在實踐過程中，又如何為學校或社區帶來經濟循環的誘因與回饋？此一階段，在20分鐘的小組討論過程中，賴老師亦不時加入小組討論，並也引導各組深入思考。
活動最後，賴老師也邀請各組上台分享討論的內容，並給予務實且切實的建議與回饋。最後，賴老師也為今日的工作坊作一總結，期許大家在循環經濟、資源不斷循環利用的過程中，除可思考實踐讓生態、生活變得更友善外，也是為新一代商品或文創，注入「綠色」新思維的革命、挑戰與契機。未來，該如何實際執行或實施，也期待更多的夥伴捲起袖子，大家一起同行！本次工作坊，就在賴老師殷殷企盼的共勉中，愉快地結束一堂充實且又有趣的課程。</description><pubDate>Tue, 30 Apr 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>國立臺北大學第三期《永續淨零管理師》證照班報名開跑囉！</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6630a0d807be4b0843d5f85f</link><description>國立臺北大學進修暨推廣部與商學院合作推出《永續淨零管理師證照班》，取得《永續淨零管理師》證照後，還可以進一步取得「國際永續管理師」、「國際碳權管理師」證照(依個人需求協助取得多種ISO國際認證證照)。目前有關永續淨零碳排的人才奇缺無比，炙手可熱，為了因應產業界與學術界對於永續淨零碳排的龐大需求，在各界殷切期盼下，再度強勢推出第三期《永續淨零管理師證照班》，採實體與線上同步授課方式。名額有限，歡迎盡速報名！
【課程資訊】
課程日期：2024-07-01~2024-08-28
報名期間：即日起至 113.06.17(一) 截止，額滿提前截止。
上課週期：週一、三、五 (實際上課日期請參考簡章)
上課時段：18:45~21:45
上課時數：60小時，共計20門課程
課程費用：報名費500元，學費32,000元。(學費優惠方案請參考簡章)
上課地點：臺北大學民生校區教學大樓
洽詢電話 : (02)8674-1111 #66456 李小姐
洽詢信箱 :yibei@gm.ntpu.edu.tw
【課程優勢】
60小時共計20門專業課程訓練，讓您奠定完整知識基礎。
採實體與線上併行授課方式，讓您能選擇自己喜愛的學習方式。
結合業界實務講師及北大專業師資，讓您具備學術與產業界的思維模式。
完課後經測驗由國立臺北大學商學院企業永續發展研究中心頒授「永續淨零管理師證照」。
完成本次60小時永續淨零管理師課程，即可獲得進階課程之國際證照班上課資格。
進階課程之國際證照班為「ISO 14064 1:2018 組織溫室氣體內部查證人員訓練課程(內稽)」、「ISO 14067:2018 碳足跡管理與計算基礎課程(內稽)」、「ISO 14068 碳中和路徑發展實務班」預計 6 月、7 月各課程班陸續開放報名，讓您根據需求選修對應模組， 完課後經測驗頒授對應的「ISO國際證照」，同時由國立臺北大學商學院企業永續發展研究中心頒授「國際永續管理師證照」、「國際碳權管理師證照」， 一次獲得雙證照增加職場中的個人競爭力。</description><pubDate>Tue, 30 Apr 2024 09:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>商學院院長候選人治院理念說明會</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/663041ef07be4b0843d5f813</link><description>國立臺北大學商學院 院長候選人治院理念說明會（一）主持人：陳俊強副校長（二）時間：113年5月14日（星期二）中午12:00-13:00（三）地點：商學大樓三樓院會議室(3F06)（四）說明：每位候選人20分鐘(含治院理念說明及Q-amp;A)說明會敬備午餐，為便於統計人數，請於5月10日前報名參加(未回覆者恕不準備午餐)
報名網址https://forms.gle/XvEE7uAjwt35f74R7
報名QR code</description><pubDate>Tue, 30 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>2024僑生就業博覽會首登場，百家企業積極求才</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6630b73307be4b0843d5f89a</link><description>僑務委員會攜手近百家企業辦理專屬僑生的就業博覽會，於113年4月20日在臺北車站熱鬧登場，現場知名企業齊聚，包括台達電、東京威力、海科科技、六角國際、中鼎工程及福華大飯店等，釋出的職缺類型較去年還新增了與AI、數位行銷相關職缺，現場吸引超過千人參加，氣氛十分熱鬧。
僑委會副委員長阮昭雄表示，隨著臺灣經濟持續成長，加上產業結構變化，企業界普遍希望進用精通外語的留臺僑生；而僑生具備多元文化背景與第二外語能力等特質，在臺灣發展能成為全球人才供應鏈的重要環節。
本校配合育才留才政策，近年來積極推廣校園國際化，除具備多元學習管道，提供學分學程、微學程或跨域學習方式，致力於高等教育的培育，同學們可依照自己的興趣、能力及職涯發展培養第二專長，同時提升自身就業競爭力；此外，為吸引僑生同學到本校就讀，並順利完成學業，本校進一步推動各項安心就學措施及國際化便利服務，提供多元獎助學金及更完善的學業及生活輔導，來校就讀的僑生逐年穩定成長，統計目前112學年度第2學期就讀本校僑生達413人。
隨著全球化時代的來臨，僑生同學在具有在地化和國際化的雙重優勢下，往往在不了解國內對於僑生留臺工作相關法規及產業需求下，錯過可以發揮所學、一展長才的機會。本次就業博覽會除了可以現場投遞履歷進行面試外，還有職涯講座提供產業趨勢及面試技巧。
為了把握難得機會，國際處馬國勲副國際長率同仁帶領近30名有意願留在臺灣工作的僑生同學到場共襄盛舉，期能透過專業就職輔導及系列的求職活動，協助本校僑生將自我的學經歷、個人能力特質與理想職業整合，克服就業挑戰，順利在臺就業，覓得理想職缺並充分發揮專長。
活動後透過同學反饋，表示博覽會職缺多元，且職缺重點招攬僑生身分學生，在企業符合聘雇外國人資格條件及留臺評點制相關規範上，已具有一定認知與專業，除可覓得適合的職缺外，在留臺受聘的作業上也較有方向可循；且現場不僅可以和企業直接面對面洽談，也有勞動部、內政部移民署等留臺工作服務的諮詢櫃檯，對於求職及居留規定都能在現場直接獲得解答，對於即將畢業想留在臺灣工作，卻對相關求職規定無所適從的同學，提供很大的助益並增加其留臺工作的意願。
無法到場親自投遞履歷的同學也別擔心，為了提供僑生更完善的留臺就業資訊與服務，僑委會自去年也與104合作推出「僑生i就業-mdash;全球僑臺商人才平臺」官網（https://events.104.com.tw/ocac/20230412114938/），提供職涯導航、履歷診療、就業地圖、僑生求職資訊等內容，可線上瀏覽尋覓理想的職缺，並了解相關留臺資訊，做好全方位的求職準備。</description><pubDate>Mon, 29 Apr 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>