<rss version="2.0" encoding="UTF-8"><channel><title>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news</link><description>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</description><author>NTPU 國立臺北大學</author><image><url>https://new.ntpu.edu.tw/assets/logo/ntpu_logo.png</url></image><language>zh_TW</language><copyright>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</copyright><item><title>【徵才】華語中心徵聘113-1代課教師數名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/666b9d4607be4b0843d60add</link><description>一、徵聘職級：講師(含)以上教師數名。
二、所需資格條件1.須符合下列規定之一：(1)具備國內外大專校院碩士以上學位，並具有教育部對外華語教學能力證書。(2)具備國內外華語文教學相關系所碩士以上學位。(3)具備國內外中國語文學、臺灣文學或語言教學相關系所碩士以上學位，並於國內外大學對外華語教學師資培訓班修習一百二十個小時以上之課程，獲有證書。2.另具備以下條件尤佳：(1)曾於國內外華語文教學單位擔任華語文教學工作。(2)以英語輔助授課能力。
三、應具專長：各級華語文教學，具下列經驗之一為佳：1.教授課程內容為《當代中文課程》第一冊1-10課2.教授課程內容為《當代中文課程》第二冊1-5課3.其他華語文相關課程
四、應檢附之文件及著作1.應聘教師申請表。2.國、內外碩士以上畢業證書及成績單影本（如係國外學歷請附上駐外單位或辦事處之學歷認證證明影本）。3.教育部對外華語教學能力證書影本（無則免附）。4.教育部所核發國內對外華語教學研習課程120小時以上證明文件。（無則免附）5.教育部頒發之教師證書影本（無則免附）。6.其他足以證明華語文教學專業能力之文件影本。7.身分證正反面或護照影本。8.自傳錄音檔（時間：3至5分鐘，檔案格式：mp3）。
五、申請截止日期：113年6月20日（星期四）17時00分
六、聘期：113年8月1日至114年1月31日（代課以一學期為限）
七、備註1.應聘教師申請表請至https://reurl.cc/OjNxer下載。2.欲申請者請於申請截止日前，將上列文件電子檔E-mail至本中心clc@gm.ntpu.edu.tw。主旨：應徵華語中心代課教師_姓名※入選者本中心將安排面試與試教（需提供教案）。※錄取者將視招生狀況與所需授課時段排課。　能配合以下時段者優先排課：　 1.週一、週三56節（13:10-15:00），或　 2.週一、週三78節（15:10-17:00）※依據公立大專校院兼任教師鐘點費支給基準表，助理教授鐘點費830元、講師鐘點費755元。※面試預計安排於113年6月24-27日其中一日，請應徵者預留時間。
八、單位聯絡人聯絡人：范雅婷小姐電　話：02-86741111#66484E-mail：clc@gm.ntpu.edu.tw</description><pubDate>Fri, 14 Jun 2024 02:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>113學年度進修學士班甄試入學各學系正、備取生名單</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/666bfaf307be4b0843d60b58</link><description>一、各學系錄取考生名單，將於113年6月14日（五）下午4時公告於本校招生網頁及本校民生校區教學大樓前公佈欄，不再個別寄發紙本成績通知單，報到時間請依本校簡章及公告所載，逾期(時)未報到者以棄權論，不得以未收到通知為由，要求任何補救措施。二、考生得以原報名之帳號密碼至本校招生報名系統查詢總成績與錄取結果，不再個別以掛號郵寄方式通知各錄取生。查詢成績請點進網路報考系統三、報到相關事項，事涉錄取生權益，正、備取生請務必詳閱簡章之正、備取生報到說明及本公告之報到注意事項。四、欲申請另郵寄紙本「成績通知單」者，請填寫簡章附表7『郵寄紙本「成績通知單」申請表』，並檢附工本費(每一份新台幣50元)，限用「郵政匯票」(請至郵局購買，匯票戶名:國立臺北大學)及貼足郵資之「回郵信封」一個(詳細填寫收件人姓名、郵遞區號、地址)，以限時掛號郵寄本校進修教育組辦理(信封上註明申請紙本成績通知單)。五、甄試入學總成績複查(一)申請方式：一律使用本校成績複查申請表，並附回郵信封，口頭申請一概不予受理。(二)申請期限：總成績複查:113年6月19日(含)前，以郵戳為憑，逾期概不受理。(三)申請程序:1.一律填寫「總成績複查申請表」(簡章附表6)，須註明複查科(項)目；並檢附成績複查費之郵政匯票、貼足限時掛號郵資之回郵信封一只(請填妥收件人姓名、郵遞區號、地址)，以限時掛號郵寄(郵戳為憑)至本校進修教育組。2.複查費用:每科新台幣30元整（請購買郵政匯票，受款人為「國立臺北大學」，郵局另收取匯票手續費），親自送件或郵寄申請（以郵戳為憑），逾期概不受理。3.申請複查以乙次為限，複查以成績是否加總有誤、漏閱、登錄錯誤為範圍，考生不得要求重新面試、資料重審、調閱、影印試卷或其他相關表件。4.複查結果若因增減分數而致錄取結果有所異動者，申請複查之考生不得提出異議。113學年度進修學士班甄試入學正取生報到時間：113年6月22日(六)上午9時至下午3時報到地點：台北民生校區教學大樓2樓211教室。113學年度進修學士班甄試入學備取生遞補名單自113年6月24日起，依序公告於本校招生資訊網。
‧附件檔：113學年度進修學士班申請入學正備取生錄取名單報到注意事項報到委託書</description><pubDate>Thu, 13 Jun 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】《學老誌》創刊一年 第四期正式發表</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/666bee1407be4b0843d60b40</link><description>由國立臺北大學高齡與社區研究中心與社科院USR計畫合作出版的《學老誌》，繼第一期於三峽、第二期於臺北與第三期在台中發表後，第四期於6月14日（五）上午，再次回到國立臺北大學三峽校區的公共事務學院舉辦發表會。本次發表儀式與國立臺北大學社會工作學系、台灣社會工作教育學會、國立臺灣大學中國信託慈善基金會兒少暨家庭研究中心攜手合作，讓《學老誌》第四期在這三方聯合主辦的2024第三屆學術研討會「社會共融與韌性」上正式宣告發行；現場上百位學者專家與學生熱情瀏覽，共同分享獲得最新一期出刊《學老誌》的喜悅，並紛紛加入官方社群帳號，一齊將「學老」觀念推廣給家人和全台各地的中高齡者。
研討會開幕式的貴賓冠蓋雲集，衛生福利部次長呂建德、感恩社會福利基金會執行長吳志毅、台灣社會工作教育學會理事長沈瓊桃、國立暨南大學榮譽講座教授詹火生與眾多學者專家皆到場蒞臨指教；國立臺北大學善盡地主之誼，學術副校長陳達新、社會科學學院院長張恒豪、社會工作學系主任童伊迪、高齡與社區研究中心主任暨《學老誌》發行人曾敏傑也親自接待，讓開幕式就有精彩的對話與交流。
在社會工作學系主任童伊迪的介紹下，USR計畫主持人曾敏傑也精簡地介紹《學老誌》發展背景，如何從2017年執行大學社會實踐計畫，到2023年盤點計畫資源後，決心創辦一本旨在倡議、推廣與分享學老，幫助「壯世代」追求精彩第三人生的雜誌的經過，他同時分享前三期《學老誌》的主要內容、展示最新出版的第四期；曾敏傑現場更特別提及本期封面人物原本是一位中小企業主，退休後找到吹奏薩克斯風的興趣，更積極組成樂團到各地公益巡演，是讓人敬佩的學老楷模。為了讓參與研討會的來賓更能清楚《學老誌》的理念，現場也設置攤位供來賓索取前四期的刊物，並提供QRcode供大家掃描加入社群，方便及時取得多元主題與知識含量豐富的學老文章。
《學老誌》第四期的「本期專文」由藥師林彥君與助理教授姜紹青共同撰述，深度探討中高齡用藥安全的重要性，作者的老師、也是前食品藥物管理局的康照洲局長讀完之後，也稱讚寫得真好；「封面人物」為天韻SAX樂團的創辦人李自中，由廖智賢助理報導他如何用薩克斯風吹響第三人生。在「學老主題」中，大學退休教師霍晉明執筆〈從儒家思想汲取老年生活智慧〉；整形外科診所院長曹賜斌則分享抗老化的生活實踐；臺大醫院營養室陳佩蓉主任則鼓勵大家學習如何達到營養與樂趣兼顧的高齡享食生活；北歐式健走協會秘書長楊正華以自身經歷，分享如何運用北歐式健走來強健身心靈；滾石文化董事長段鍾沂則是慷慨授權他曾為法鼓山《人生雜誌》撰寫的〈練習和自己一起變老〉一文，這也是國內一篇少見、細膩描述自己老化過程的好文章；文字工作者凃奕豪則以過往執行USR計畫帶領長輩體驗SWITCH的經驗，整合質化與量化數據，介紹高齡科技遊戲的實際效益。
另外在「學老筆記」中，則邀請到前石氏基金會執行長石賡、前遠雄耶魯社區主委賴素卿與臺北大學USR橘子讀書會成員黄素鳯撰文，分別以詩詞創作、活動側記與進修感觸，分享了個人的學老經驗與心得。在「學老方案」中，由沙榮貴下筆記錄臺北大學食物森林的源起與齊耕的收穫；施冰冰助理則是報導了《學老誌》第三期前進台中發表的精采歷程。「學老書庫」則是由曾敏傑教授推薦日本精神科權威和田秀樹《幸齡人生70開始》一書，而他也將閱讀後獲得的靈感發揮在本期的編輯語〈學老密碼56789〉，絕對值得讀者閱覽並思考，如何掌握密碼對人生下半場的重要性。
《學老誌》以季刊形式發行到第四期，已經是擁有一年穩定出刊的基礎，更累積多達60篇文章的豐富資料庫，曾敏傑表示目前已有9篇文章獲得聯合報元氣網、天下文化―銀天下、ETToday―新聞雲與今周刊等平台的全文轉載，顯示主流媒體對於《學老誌》的內容給予高度評價與肯定。同時前三期也在美國石氏基金會（The Dynamic Foundation）、新北市社會局、個人健康樂活行動聯盟的贊助下加印，讓《學老誌》可以定期寄送全國各大學圖書館、六都總圖書館及分館、各縣市總圖書館，同時也授權國家圖書館與華藝線上圖書館供讀者使用，不論是實體刊物或是網路，民眾皆可在國內方便閱覽或下載，全球也有一千多家大學的資料庫中有收錄。
《學老誌》第四期的出版要特別感謝明緯公益基金會的支持，40年耕耘有成的明緯集團，以「心懷善意」的初衷持續執行SDG計畫，推動各項公益關懷行動，並以長者、兒少及身心障礙者為服務對象，由於創辦人林國棟認同臺北大學高齡中心的理念與價值，故挹注資源助印第四期《學老誌》，一起攜手《學老誌》為高齡化社會盡一份心力，也期待為下一代創造更美好的環境。為幫助《學老誌》的永續經營，未來讀者只要捐助兩千元(或以上)，都可以由國立臺北大學開具可抵稅的捐款證明，同時也將寄送一年共四期的《學老誌》，歡迎大家給予支持，同時幫助台灣面對超高齡化社會帶來的挑戰。
戰後嬰兒潮世代正在步入老化，2025年高齡化社會即將到來，每個人都會和「學老」有所關聯，除了自己會老化，家中總也有長輩需要照顧，因此《學老誌》將會是不分年齡、面對老化的最佳資源手冊。歡迎大家邀請身邊的朋友點擊連結-rarr;https://lin.ee/DvIX9mL，與《學老誌》做朋友，關心自己的退休生活，掌握最新的高齡社會趨勢與相關議題，一起認真學老。</description><pubDate>Thu, 13 Jun 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】銀髮助教入班協助客謠教學</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/666be7d707be4b0843d60b20</link><description>社科院USR計畫結合通識中心林子晴老師開設的「客家音樂戲劇賞析」課程，本學期安排四位客家銀髮助教入班，協助學生期末的客家歌謠成果發表。在最後三周的練習中，林子晴老師邀請銀髮助教以小組討論的方式，帶領十三位修課同學進行討論，包含歌謠選曲、客語發音修正、以及地方特色的交流，最終幫助同學們完成了期末成果發表。在成果發表結束後，大家也一起享用客家點心，讓這學期的課程完美落幕；本次課程不僅成功促進不同跨年齡及跨族群交流，也讓同學在學習客家歌謠的過程達到美學與人文素養的提升。
在第一週的課程中，銀髮助教們帶著精心挑選的照片及故事，一一為同學們介紹自己家鄉的文化特色，內容涵蓋飲食、生活、建築及表演。來自新竹和苗栗的徐鳳英助教及溫瑞珍助教，示範了新竹海陸腔調和市縣腔調的分別，並分享兩首旋律朗朗上口的客家童謠。而另一組來自苗栗泰安鄉和屏東竹田的劉秀錦和陳桂英助教，他們也為同學帶來〈十八姑娘〉和〈月光光〉兩首歌，並且透過故事性的編劇，幫助同學搭配歌謠練習表演。
在第二周課程，助教們更為同學從家裡帶來了表演服裝道具，扁擔、斗笠和頭巾都搭配著選曲的意境而準備。也有同學感動地分享「花手巾特別好看，且感覺象徵著那個青春年代，一段感情的珍貴和回憶。」為了讓同學能在第三週的成果發表前做足準備，助教另外還將歌謠客語發音的音檔錄下，讓同學們回家後還能充分練習。
成果發表當天，兩組同學分別進行了兩首歌謠表演，並透過簡報分享三週下來各自對客家文化的認識。有同學分享道：「伯公伯婆廟、客家祠堂、還有一些傳統的建築方式、服裝，都讓我印象深刻，特別是在李氏宗祠的部分，他們利用古典祭祖文官下轎武官下馬的活動，還有八音鼓吹在街上遊行讓我覺得很特別，有機會也想去參加看看！」；也有同學說：「這門通識課程不僅是坐在座位聽課而已，更可以欣賞客家音樂的美、學到語言，還能學會唱客語歌並且表演，有許多在客家領域深耕的老師來教導我們，真的受益良多！」還有同學說：「我自己有點放不開，估計到時候表演時需要很大的勇氣！從兩位老師的身上可以看到，他們對自身文化的熱愛，如此熱情為我們介紹客家曲、在地文化，由衷的敬佩他們。」
三週的期末課程最後，通識中心林子晴老師也在現場頒發感謝狀，謝謝客家銀髮志工參與學習，以最日常、貼近生活的方式，在課程中陪伴並帶領同學加速認識客家文化。同學也從長輩的經驗更認識到上一代的生活面貌。多年前社科院USR計畫即與林子晴、辛法春、劉素芬老師推動「青銀共學」的實驗課程，很高興這樣的課程可以繼續延續下去，例如本次青銀共學的課程不僅拉近了同學與客家文化的關係，也縮短了不同年齡層的距離，未來USR計畫也將繼續協助推動青銀共學的推廣，促進跨世代間的交流。</description><pubDate>Thu, 13 Jun 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】彈力帶教學 高齡抗老化</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/666b858707be4b0843d60ad0</link><description>因應高齡化對於個人的影響，臺北大學社科院USR計劃於2022年7月開展出「閱讀健康書庫」方案，鼓勵長者透過閱讀，達到自我培力、重點摘記、團體分享與生活落實的方案目標（Reading、Writing、Sharing、Doing），兩年不到，成員已寫下近200份的閱讀摘記；2024年起更獲得美國石氏基金會（The Dynamic Foundation）的支持，持續增購相關書籍來豐富館藏。6月12日讀書會的主題為「彈力帶教學」，由萬華醫院復健科韋翔醫師主持，總計21位社區長者參與，先是介紹彈力帶的原理與用途，接著透過影片教學實作，運用小小彈力帶，來鍛鍊大大的肌肉，也傳授高齡者如何養肌及保護關節，並且一一詳盡回應成員的提問。
韋翔醫師表示彈力帶是透過訓練過程中產生阻力，拉伸可以讓肌肉收縮，達到訓練或復健的效果，而且彈力帶還具備隨身攜帶的優勢，除了居家運動，外出或旅行也能夠方便進行簡單訓練。挑選彈力帶時，不只要尋找適合的材質與長度，最重要的則是考慮彈力帶的磅數，這些都是要針對訓練不同部位以及個人的肌力狀況來做選擇。例如上肢功能較弱的人，可以選擇阻力較小的彈力帶加以訓練；如果是想加強腿部的人則可以選擇磅數高、阻力大的，就能達到更好的效果。
「網路上有很多不對的示範，大家要尋找正確的影音教材。」韋翔醫師特別叮嚀說，太多沒有受過專業訓練或不懂得彈力帶原理的人主動分享資訊，加上高齡者的身體狀況與年輕人有所不同，所以尋找適切的教學影片很重要；銀髮族運動不困難，使用彈力帶坐著練肌力，每天30分鐘，就能達到延緩老化、降低失能的風險。現場醫師也分享了幾部影音課程（見文末）給讀書會成員，並且帶領大家一邊觀看「臺北市衛生局：高齡者彈力帶運動」，一邊實際操作彈力帶。
韋翔醫師也指出，儘管隨著年齡的增長，增加肌肉量變得更加困難，但絕對可行，日常生活中也要常注意自身感到不適的動作，如果炒菜拿起鍋子就會覺得痛，很明顯是手部關節缺乏肌肉，透過彈力帶運用離心與向心力收縮，都可以訓練肌肉並獲得改善；人體脊椎長期受力、壓力很大，所以人老了容易彎腰駝背，其實這也是肌力的問題，使用彈力帶來訓練，能夠讓骨質疏鬆的狀況不再惡化，而且對於高齡長輩來說，彈力帶相對傳統重量訓練更安全，透過彈力帶種類的挑選、握距的調整，還可以自由的增加難易度，強加肌力延緩老化！
從今年2月開始，已經固定每月舉行了慢性病預防、消化系統、穴位按摩保健到長壽養生習慣的各項主題討論，本次彈力帶教學則是閱讀健康讀書會2024上半年度的最後一場活動，感謝100多人次的長輩參與，更感謝韋翔醫師的帶領；而健康書庫的持續運作，至今已收藏近900本書籍，辦理借書證的讀者更在今年5月中旬突破百位，在在顯示這個方案的成功，不只讓長輩學習知識，還能改善自我健康，充實樂齡生涯及心靈，以及擁有支持團體一起學習健康老化。「閱讀健康書庫」位於社科院811室，開放時間為每週三、四早上9:30〜11:30，歡迎社區長者與鄰近居民與一起加入，透過群組交流健康新知，並踴躍借書、撰寫書摘並在生活中實踐。
∣韋翔醫師推薦給高齡長輩的彈力帶教學影片∣
[永和耕莘] 銀髮族身腦適能運動─彈力帶肌力訓練【長輩運動版】
https://youtu.be/c6ghvdqw8l4?si=22daY-qsmNvbcOYp
15分鐘 樂齡彈力圈｜樂齡運動｜彈力帶｜肌力訓練
https://www.youtube.com/watch?v=bTTQWwJDOeA
臺北市衛生局：高齡者彈力帶運動
https://www.youtube.com/watch?v=ROwOcKEKd9Q</description><pubDate>Thu, 13 Jun 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>113-1(日間部)選課注意事項</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/666a9dd607be4b0843d60abc</link><description>一、為維護您的選課權益，選課前請務必詳閱「選課注意事項」，再進行選課。👉請點此查閱【113-1學士班選課注意事項】👉請點此查閱【113-1碩博班選課注意事項】
二、113年7月24日(三)起可於🔍【課程查詢系統】內查詢113學年度第1學期課程，並於「學生資訊系統」開放試排課程，另建議同學勿以手機選課，以免因手機系統不穩問題而影響您的選課權益。
三、選課重要期程(以下僅節錄【初選】時間，餘請務必詳參上述【選課注意事項】內容)◆[初選]第1次選課：113年8/1 (四) 08：30至113年8/7 (三) 17：00止。預計113年8/14(三)下午3時至6時止，進行課程分發作業，下午6時後可查詢選課結果。※學士班1年級新生請於【第2次選課】階段選課(8/20-8/26)。※為保障學士班1年級新生選課權益，開課年級在1年級的系所專業課程、通識、體育、語文科目等，於第1次選課期間暫不開放選課；欲選上述開課年級在1年級課程者，請於【第2次選課】階段選課。
◆[初選]第2次選課：113年8/20(二) 08：30至8/26(一) 17：00止。預計113年9/2(一)下午3時至6時止，進行課程分發作業，下午6時後可查詢選課結果。
四、選課系統操作手冊-rarr;請點此至教務處/選課專區網頁查詢。
五、重要提醒113-1起，【人工加簽】、【重大事由加退選】時間提早至9/20(五)開始，若有衝堂課程，請務必於【第2次退選】時間(9/20-9/23)進行退課，若有系統無法退課之課程，亦請於【第2次退選】時間(9/20-9/23)至課務組(行政大樓3F)辦理退選，逾期恕不受理，請務必把握最後退課時間!
六、若有疑問，歡迎聯繫教務處課務組，校內分機66110、66114、66115、66117；course@gm.ntpu.edu.tw。</description><pubDate>Thu, 13 Jun 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>本校113學年度單獨招收身心障礙學生招生錄取名單</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/666943a307be4b0843d60a30</link><description>一、請正、備取生詳閱榜單公告各項注意事項及簡章，依規定辦理相關事宜。
二、成績通知單於放榜當日以限時掛號方式寄送。考生對成績如有疑問，可申請複查，請詳閱簡章第9頁「拾壹、成績複查」規定辦理。</description><pubDate>Thu, 13 Jun 2024 02:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>113學年度身心障礙學生升學大專校院甄試統一分發結果查詢</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6669482a07be4b0843d60a36</link><description>一、113學年度身心障礙學生升學大專校院甄試統一分發結果於113年6月13日上午10:00公告於113學年度身心障礙學生升學大專校院甄試網站。
★點此連結「113學年度身心障礙學生升學大專校院甄試網站」查詢。
二、本校亦於6月13日以限時掛號寄送分發結果通知單至考生報名通訊地址處。請於收到通知單後，依所附之錄取生通訊報到覆函，填妥後於113年6月26日前（郵戳為憑，逾期不予受理），以掛號寄回本校教務處綜合業務組，始完成通訊報到程序。逾期未寄回報到覆函者，視同放棄錄取資格。
三、本校日間學士班大一新生線上報到時間為113年8月20日至9月5日，相關後續註冊入學等相關事宜，將於113年8月起陸續將新生入學資訊公告於本校首頁/在校學生/新生專區/大一新生專區網頁，屆時請密切注意相關訊息。
四、獲分發之錄取生如欲放棄入學資格者，應填妥「放棄錄取聲明書」，並經父母(或監護人)簽名或蓋章後，於113年6月26日前（郵戳為憑，逾期不予受理），以掛號郵寄至「237303新北市三峽區大學路151號國立臺北大學教務處綜合業務組收」，否則不得參加113學年度「大學分發入學招生」、「四技二專日間部聯合登記分發入學招生」。
五、逾上述放棄截止日，因特殊事由欲放棄入學資格者，應逕向獲分發錄取學校放棄入學資格，惟一律不得參加「大學分發入學招生」及「四技二專日間部聯合登記分發入學招生」。另得否報名參加其他入學管道招生，逕依該入學管道之招生簡章規定辦理。</description><pubDate>Thu, 13 Jun 2024 01:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>本校113學年度校務會議代表（教師及研究人員、助教、職員(含軍訓教官)）當選公告，請查照。</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/666abdfe07be4b0843d60acf</link><description>一、本校113學年度校務會議代表選舉（教師及研究人員、助教、職員(含軍訓教官)），業於本（113）年6月13日辦理竣事。
二、當選人名單如下：
(一)教師及研究人員代表：林翠芳、劉曦敏、蔡顯童、洪鴻智、游舜德、林嘉洤、王震宇、郭文忠、林柏丞、楊棧雲、陳婉琪、陳裕賢、陳淑玲、李叢禎、林昭吟、黃怡婷、白宏達、官曉薇、鄭啟均、李柏 翰、蕭宇翔、林伯星、徐育安、陳維慈、柯文乾、李靜雯、吳雪伶、曾敏傑、陳心懿、蕭榮烈、張文俊、李榮耕、李淑華、林定香、温演福、楊子菡、林啟賢、姜炳俊、葉欣怡、蔡月娥、伍碧雯、李若庸。
(二)助教代表：杜欣怡、戴政新。
(三)職員(含軍訓教官)代表：賴曉琪、馬祖瑞、徐育茂、陳威豪。
三、學生代表之選舉，請學務處提供代表名單送交秘書室彙整。
四、依據本校校務會議設置辦法第6條第1項、第2項規定，如有退休、離職、借調、出國、休假、留職停薪6個月以上者，應取消其代表資格，並依該辦法第3條、第4條規定依序遞補。選出代表因兼任行政主管，改任當然代表者，其遺缺應比照前述規定遞補。以上當選代表如有上揭情事，另行公告遞補。
五、本屆議案審查小組除學生代表部分另依規辦理外，其餘小組成員如下:
(一)各學院選出之教師和研究人員代表: 林翠芳、李柏翰、劉曦敏、蔡顯童、王震宇、林嘉洤。
(二)聯合院級代表（語中、通識、體育、國際學院教師代表）：李靜雯。
(三)助教代表：杜欣怡。
(四)職員(含軍訓教官)代表：賴曉琪。
六、本屆代表任期：自113年8月1日起至114年7月31日止。</description><pubDate>Wed, 12 Jun 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【成果發表】臺北聯合大學系統學術研究成果發表會將於6/21（五）舉行，歡迎參加！</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/666a854c07be4b0843d60aa4</link><description>本年度臺北聯合大學系統學術研究成果發表會將於6/21（五）舉行，將展現29件跨校合作計畫成果，敬邀各位教師、研究人員及同學共襄盛舉。
發表會資訊如下：
一、時間：113年6月21日（五）上午9:00
二、地點：臺灣海洋大學人文社會大樓1樓畢東江廳／2樓葉森然廳（基隆市中正區北寧路2號）
三、流程：詳細議程等相關資訊請詳見報名表單網址。
08:40-09:00 報到09:00-09:12 四校校長開幕致詞（1樓畢東江廳）09:12-09:20 合影／休息09:20-10:30 成果發表會A1及B1場次（1樓畢東江廳／2樓葉森然廳）10:30-10:40 茶敘10:40-11:45 成果發表會A2及B2場次（1樓畢東江廳／2樓葉森然廳 )11:45-12:00 頒獎（1樓畢東江廳）12:00 發表會結束／賦歸
四、主辦單位：臺灣海洋大學研發處
五、協辦單位：臺北科技大學、臺北醫學大學、臺北大學
如有任何疑問，敬請聯絡臺灣海洋大學研發處鄧鈞澤先生，電話：(02)2462-2192轉2281；Email:kamenpayu@email.ntou.edu.tw)</description><pubDate>Wed, 12 Jun 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【轉知】救國團辦理113年暑期大專學生社團負責人研習會-歡迎踴躍報名!</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/666a4dd507be4b0843d60a8a</link><description>救國團將於113年7月9~13日辦理113年暑期「大專學生社團負責人研習會」，實施說明、辦法及報名名冊，請參閱附件，歡迎學生會及社團領導幹部參加。
fb訊息https://reurl.cc/KeRlVj
報名𝗦𝗢𝗣
填妥「研習參加名冊」 並傳送➜ 繳交研習費用 ➜ 填寫「繳費回覆𝗚𝗼𝗼𝗴𝗹𝗲 表單」確認
➤ 名冊請以電腦繕打.ᐟ.ᐟ並以𝘄𝗼𝗿𝗱檔方式回傳，以降低誤植
➤ 完成以上步驟就完成報名啦
傳送方式
❶ 𝗘-𝗺𝗮𝗶𝗹：s160404@cyc.tw
❷傳真：02-25965578
參加對象
❶學生會及社團幹部
❷對於社團經營、領導等有興趣的同學
接駁車
行前通知內將有詳細的交通資訊.ᐟ.ᐟ請伙伴們再次確認提供的電子郵件，確保能即時收到通知
報名費用包含：
❶中壢火車站 ➜ 復興青年活動中心 來回接駁車
❷ 𝟱天𝟰夜食宿
❸研習相關行政費用
住宿
我們只提供團體住宿.ᐟ.ᐟ
⦿ 對本次營隊有興趣的伙伴，不需要具備特定的技能及知識.ᐟ.ᐟ只要對社團經營、領導等有興趣的你都歡迎報名參加
⦿ 有任何問題歡迎私訊粉專或聯繫救國團總團部學校青年服務處-吳小姐：02-25965858分機465！</description><pubDate>Wed, 12 Jun 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>113學年度日間學士班轉學生招生考試試場分配表及分布圖 </title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6669002b07be4b0843d60a13</link><description>一、考試日期為113年6月29日(六)，考試地點為本校民生校區教學大樓（地址：臺北市中山區民生東路三段67號。可搭乘捷運文湖線中山國中站，步行約10-15分鐘可到；校園不開放停車，建議搭乘大眾運輸工具前往）。
二、民生校區試場地理位置。
(http://www.ntpu.edu.tw/chinese/about/contact.php)(學校地理位置圖)
(http://www.ntpu.edu.tw/chinese/about/contact3.php)(交通路線資訊)
三、本校不開放參觀考試試場，請各位考生於考試當日上午務必提前到場，以免走錯，影響個人應考。
四、筆試規則及違規處理辦法事涉考生權益，請務必試前詳閱，以免因違規而扣分。
五、參加本校轉學招生考試，考生得使用之計算機之型號，限用簡章所列型號，違者依本校轉學生招生筆試規則及違規處理辦法第十條議處，不得異議。
六、本校整理有歷年常見違規事件，請考生參閱，避免犯同樣錯誤。</description><pubDate>Wed, 12 Jun 2024 02:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>國立臺北大學第一期《永續財務金融分析師》證照班報名開跑囉！</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6668444607be4b0843d60a07</link><description>為了達成「2050淨零排放」的目標，繼國發會2022年3月30日公布「台灣2050淨零排放路徑」後，金管會2022年9月26日啟動「綠色金融行動方案3.0」等措施，使產業界與金融界之企業或非營利組織積極強化其永續財務金融相關教育訓練，設法使其董監事、高階主管及員工儘快學習永續財務金融相關知識。但是現今永續財務金融相關教育訓練與專業證照甚為缺乏，而且現有教育體系培育之永續財務金融人才嚴重不足。國立臺北大學於永續金融與企業永續領域深耕已久，為解決產業界與金融界所面臨的永續財務金融人才荒，本校進修暨推廣部與商學院於2024年8月份合作推出「永續財務金融分析師班」，以滿足產業界與金融界龐大的永續財務金融人才需求。
【課程目標】
1) 介紹永續財務金融之發展現況與國際趨勢。
2) 討論永續財務金融議題之觀念與方法論。
3) 探討產業界專業領域與永續財務金融議題之聯結。
4) 探索永續財務金融相關文獻，分析永續財務金融未來發展方向。
【課程資訊】
課程日期：2024-08-01~2024-09-03
報名期間：即日起至 113.07.22(一) 截止，額滿提前截止。
上課週期：週二、四
上課時段：18:45~21:45
上課時數：24小時，共計8門課程
課程費用：報名費500元，學費15,000元。(學費優惠方案請參考簡章)
上課地點：臺北大學民生校區教學大樓
報名連結 : https://dce.ntpu.edu.tw/list.php?p=2324
洽詢電話 : (02)8674-1111 #66456 李小姐
洽詢信箱 : yibei@gm.ntpu.edu.tw
【課程優勢】
24小時共計8門專業課程訓練，讓您奠定完整知識基礎。
採實體與線上併行授課方式，讓您能選擇自己喜愛的學習方式。
結合業界實務講師及北大專業師資，讓您具備學術與產業界的思維模式。
完課後經測驗由本校商學院企業永續發展研究中心頒授「永續財務金融分析師證照」。
完成本次24小時永續財務金融分析師課程，即可獲得進階課程之國際證照班上課資格。
進階課程之國際證照班為「ISO 14064 1:2018 組織溫室氣體內部查證人員訓練課程」、「ISO 14067:2018 碳足跡管理與計算基礎課程」、「ISO 14068 碳中和路徑發展實務班」，預計6月中~7月各課程班陸續開放報名，讓您根據需求選修對應模組，完課後經測驗頒授對應的「ISO國際證照」，同時由本校商學院企業永續發展研究中心頒授「國際永續管理師證照」、「國際碳權管理師證照」，一次獲得雙證照增加職場中的個人競爭力。</description><pubDate>Tue, 11 Jun 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>第三屆全國大專領袖高峰會再掀熱潮；九大產業巨頭齊聚國立臺北大學！</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6667c13507be4b0843d609b3</link><description>每一場高等教育高峰會皆有其獨特之處，但試問有多少活動能讓大學生在一天內聆聽到關於金融、網路、不動產、能源、半導體、汽車、通路、航空、電信等九大產業的最新趨勢與發展呢？這正是由國立臺北大學社團「北大創業家」主辦「第三屆全國大專領袖高峰會」的魅力所在！
2024年6月27日，這場備受矚目、期待已久的高峰會將於臺北大學三峽總校區盛大登場，主題為「領袖魅力、領導統御」。活動隆重邀請九位來自知名企業的領袖親臨現場，分享其成功之道與領導智慧；更期許全國大學生能夠近距離接觸了解這些企業巨頭的經營心法。此外，學生們還將有機會與企業代表進行直接性且面對面的深度問答和交流，探索企業運作的內幕，對於未來職涯規劃無疑是一大引導與助力。
本校校史自-前身中興法商學院計起，不僅已具75年悠久芢冉時光，更擁有逾10萬名校友。7個學院、18個學系，涵蓋法、商、公共事務、社會科學、人文、電機資訊、永續創新等學術領域；此外，與臺北科技大學、臺北醫學大學、臺灣海洋大學共進一步組成臺北聯合大學系統，整合交流全國最為豐富的跨域資源和人才，自是不言可喻。大專領袖高峰會由臺北大學/北大創業家鼎力執行，該社團12年來致力於提供實作環境，讓學生與市場接軌，進而培養職場競爭力。此次高峰會的舉辦完全依靠學生團隊的創業精神，從零到有-打造出這場職涯盛會。
過去兩屆活動已成功吸引超過50所大學、400位跨校學生熱情參與，反響甚是熱烈。2024年第三屆全國大專領袖高峰會，亦勢必將能吸引來自全國逾100所大學、500名跨校學生熱情參與，共聚一堂、教學相長，為疫情後的社會重振信心，並為台灣各地的創生貢獻力量。尤其，本次活動特別加入「百年三峽古早味辦桌」，席開50桌，讓學生們在品嚐美食的同時，亦能增進跨校聯誼交流，增注青年學生的創生新力！
不論您是對未來產業趨勢充滿好奇，亦或是期盼提升自身領導力，這場高峰會將不容錯過、切莫向隅。歡迎立即報名，與我們一起邁向卓越的未來！
報名網址：https://www.accupass.com/go/ntpusummit</description><pubDate>Tue, 11 Jun 2024 03:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】樂齡科技工作坊SWITCH 4.0開跑</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6668344107be4b0843d609f8</link><description>國立臺北大學社科院USR計畫長期關注高齡者的健康，並研發許多創新的服務方案，早在2021年即透過Switch科技遊戲，為台北大學城的長輩帶來獨特的健康運動方式，也達到青銀跨世代交流之目的，歷年來並且透過多次的工作坊，持續精進改良，2023年也將此方案延展至三峽佳醫公托，陪伴據點中有輕微認知障礙的長輩體驗。2024年6月6日起，在美國石氏基金會(The Dynamic Foundation)的贊助下，結合高齡與社區研究中心以及鳶山社會實踐協會，再次將合作單位擴展至伊甸三峽身心障礙福利服務中心，將辦理為期5周的樂齡科技工作坊SWITCH（4.0），第一場次共有17位長輩熱情參與，大家透過遊戲的感官刺激，期望促進大腦與四肢的靈活與協調。
Switch工作坊4.0從6月6日開始，持續維持5週，預計早上9點半到11點，每場次再分成上下半場，中間安排10分鐘休息時間。合作據點則依據身體功能分組，一組為身體功能輕度退化的長輩，一組則是身體功能健康的長輩，而這17位長輩全數在過去都沒有接觸過Switch遊戲。針對前者團體，USR計畫成員在上半場先以單純的手部運動「射飛鏢」開始進行，並在遊戲過程中與他們多聊天，下半場在彼此相互熟悉，以及對於Switch操控更了解之後，就帶領他們起身揮臂玩保齡球遊戲；其中一位女性長輩甚至高齡91歲，在計畫成員的攙扶協助下，也順利完成5局比賽，並表示這個遊戲很有趣，成員也鼓勵她下一次再挑戰別的運動項目。
而針對身體功能健康的長輩，上半場以兩兩一組進行網球比賽，透過輕握Switch搖桿並揮臂，可以達到一定的運動量，此外，又必須觀察對方回球的時機點，所以要維持高度的專注度，對於大腦與雙手都將有顯著的刺激；下半場則是體驗「Just Dance」，藉由模仿遊戲畫面中的人物動作完成各式舞姿，不只讓長輩展現活力，更是充分讓肢體隨著樂曲律動，達到流汗的效果，而當運動達到某種強度，體內便會分泌腦內啡（endorphin），能讓人感覺愉悅，也有助緩解壓力。
伊甸三峽身心障礙福利服務中心社工林依蓁表示，這次USR計畫舉辦的Switch樂齡健康工作坊在報名時就大受歡迎，多數人覺得這個活動比較沒有壓力、又很新奇，所以多達20位長輩有參與意願，甚至活動當天大雨滂沱，仍有17位長輩踴躍出席，也是近期據點舉辦活動響應最熱烈的課程之一，很感謝鳶山協會媒合這次的合作，讓長輩嘗試動態體感的科技遊戲。
鳶山協會的專員許雅婷則提到，感謝伊甸三峽身障福利服務中心的協助，把據點空間做了完善的調整，讓身體功能狀況不同的長輩可以分組活動，方能使Switch工作坊發揮更佳的效應，她也以社工的專業角度分享，雖然遊戲是輪流玩，有些長輩會有空檔，看起來像是休息，其實都有認真注意螢幕畫面，對於大腦都有刺激活化的功效。
USR計畫則邀請了社工系的同學林威廷一起到據點與長輩同樂，他為了這次Switch的教學，先準備了幾首簡單入門的舞曲，林威廷表示來到現場後很開心長輩們勇於嘗試，更主動挑戰難度更高的，這些願意接受新事物且認真學習的態度，都是「學老」的榜樣，「和長輩一起遊戲更是我很難得的經驗，期待接下來4周的相處，讓他們更加熟悉遊戲，以後就可以跟孫子一起玩，增加話題拉近世代距離。」他補充說。
社科院USR計畫持續研發長者的服務方案，並媒合在地資源積極推廣，依照過往累積3年的經驗，樂齡科技工作坊SWITCH不僅可讓長輩在沒有壓力的情況下運動，還能增加社交的機會，以及促進與大學生的青銀互動交流，對維持健康生活非常有幫助。本次工作坊將於7月4日結業，預計9月會再與鳶山協會合作，開發更多外部資源，將此活動推廣到不同的在地社區據點，也歡迎各單位主動聯繫，一齊透過Switch進行科技遊戲學老。</description><pubDate>Mon, 10 Jun 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>期勉畢業生　校長：致力四個面向邁向成功</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6663d92e07be4b0843d60983</link><description>臺北大學於8日舉行畢業典禮，歡送今年即將踏出校園的畢業生們。面對當前AI、永續和國際化，校長李承嘉期勉同學們，要持續致力於「跨域」、「科技」、「永續」及「國際」等面向，才能在未來保持最佳競爭力。
李承嘉校長告訴畢業生們，在人生的旅途中，最重要的考試並不一定在學校，更重要的是在畢業之後的各項試煉。在這個快速變動的社會中，要獲得成功，不可避免將接受更多的檢驗。他告訴大家，要從「跨域」、「科技」、「永續」及「國際」四個面向不斷學習，才能因應當前AI發展、落實永續行動和全球性的人才競爭。
校友總會理事長林錫埼也和同學們分享影響他人生的三個重要觀念，分別為「信念創造實相」、「個性決定命運」和「健康快樂」。林錫埼說，發生在身上的事情，都是自己的信念所引起，每個人應用更積極和樂觀的信念，面對人生一切挑戰。另外，個性雖然不容易改，但可以從小習慣逐漸改變，進而創造自己的「好命運」。最重要的，則是學會釋放壓力，以快樂的心迎接挑戰、常保健康。
今年畢業典禮邀請玉山銀行董事長黃男州，和畢業生分享他的人生心得。他提供畢業生三點建議，以深思自己的未來。首先為認識自己、追隨熱情；其次為尋找有價值的工作、勇敢面對逆境；最後是要常懷知福、惜緣和感恩的心。黃男州告訴畢業生們，認識自己，需要多用一份心，內在最真誠的聲音，會告訴自己真正喜歡的是什麼。而從事的工作，應該對社會有貢獻，並迎接各種挑戰和逆境。「才華和學歷從來都不是成功人生的保證書，挫折和失敗卻一定是必經路程。」黃男州要每個人常保感恩的心，才能讓人生更圓滿。
今年畢業生代表致詞，分別是休運系廖志愷、經濟系林文慧和應外系楊佳翰，他們共同回顧了社團博覽會、社團聯展、營隊、球隊，以及各類講座、研討會，舞出了大學四年青春。「感謝臺北大學，讓我們有國際移動機會、語言課程和職業發展計畫，打開了通往成功的窄門。」楊佳翰說，在學校裡，形形色色的語言、文化和觀點，使同學們得以譜出動人的交響樂。
提及學校力推的雙語計畫，廖志愷說，透過獎學金來鼓勵同學投身於英語學習，學校也提供學生許多英文健診諮詢。「每一次社課，都記錄了我們的青春和熱情；每一次成長，都是對生命力的展現。」他強調社團不僅僅是一種表達自我的方式，更是生活的一部分，廖志愷認為，帶著這些社團經歷離開校園，面對不可知的未來，只要保持學習的態度，都能活出自己的精彩。
「學校為我們舉辦的就業博覽會及各種實習機會，讓我們有機會接觸不同的產業。」掃清對未來的焦慮跟迷惘，林文慧告訴在場畢業生們，是時候決定自己的人生，勇敢跨出舒適圈，在未知的道路上，不畏懼前行，挑戰自己、拓展視野，把握每個機會，成就無限可能。
今年頒發飛鳶獎給160位品學兼優及傑出表現的畢業生，另頒發57位畢業生斐陶斐證書。祝福畢業生們，找出自我定位、適性發展，在各自的領域中，揮灑出獨特色彩。</description><pubDate>Fri, 07 Jun 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>113年度國立臺北大學USR共同培力講座— Walk Tall戶外教育學習生態系統創新計劃</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6662c5a207be4b0843d60972</link><description>臺北聯合大學系統永續組長久以來保持良好密切的合作關係，112年底四校聯合決議未來將合作舉辦USR共同培力活動，由四校依序分別舉辦，邀請四校貴賓實際走訪各校參與活動，促進更深厚的互動連結，相互學習USR計畫執行經驗，深化大學社會責任影響力。
113年5月27日，由本校永續辦公室首發舉辦113年第一場USR共同培力講座，邀請國立暨南國際大學張力亞副教授擔任主講人，分享其主持USR計畫「Walk Tall戶外教育學習生態系統創新」相關經驗。臺北聯合大學系統四校貴賓熱情參加，國立臺灣海洋大學團隊社會責任實踐與永續發展中心蔡國珍主任、研究發展處張文哲研發長帶領各USR計畫助理參與；國立臺北科技大學由李育奇助理教授及計畫助理一同共襄盛舉；臺北醫學大學由社會創新組蔡麗玲組長代表出席。
張力亞副教授於演講表示，USR計畫執行的成敗，教師及人才培育扮演關鍵角色，尤其暨南國際大學位處於南投縣埔里鎮，如何強化計畫執行教師與在地的連結度相當重要。例如，對內組織與經營教師社群，建立對話及行動共識，共同研發營隊或教案內容，培養種子教師等等。
此外，學生的培育也需要用心耕耘，若能使學生對當地議題產生共鳴與關心，未來將有機會能讓根留在地，畢業學生持續投入在地工作。而場域經營與利害關係人之交流，亦為USR計畫執行的重點，透過長時間的瞭解、資源盤點、關係經營等，建立與當地的信任度及合作模式，有助於計畫的推動與創新內容的引入。
講座現場互動熱絡，四校貴賓接連拋出計畫執行的具體問題向張力亞副教授討教，彼此交換經驗與建議，使本場USR共同培力講座發揮實質的交流功能。今年下半年，海洋大學、臺北科技大學及臺北醫學大學將接棒辦理USR培力活動，期待各校成員移師至不同場域時，激盪出新穎的想法，為大學社會責任實踐計畫注入全新的動力。</description><pubDate>Thu, 06 Jun 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>「學生會公開性資訊專區」含學生會相關法規及行政中立作業指引建置完成，請參閱!</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6662801807be4b0843d60931</link><description>學務處課外活動指導組建置本校兩校區學生會法規等公開資訊，包含官方網頁、臉書專頁，並擬定學生會相關選舉行政中立作業指引，藉此提供公開透明及友善搜尋資源。
「學生會公開性資訊專區」網址https://new.ntpu.edu.tw/osa/activity/student-links</description><pubDate>Thu, 06 Jun 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】文史學老-石賡執行長談「詩人陸游」</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6662672b07be4b0843d608fb</link><description>延緩老化一直是高齡界熱門的議題，宋朝詩人陸游晚年著有《老學庵筆記》，當中記載許多陸游長壽的養生之道。在美國石氏基金會的支持之下，社科院USR計畫與高齡中心、圖書館持續推動文史學老系列，合辦「詩人陸游與他的養生之道」，向古人學習面對老化的智慧。於6月5日邀請前美國石氏基金會石賡執行長首發介紹陸游前傳，從絕世傳唱的《釵頭鳳》談起陸游與唐琬的苦戀，以及不合時宜的宦海浮沉，尤其透過陸游藉助書寫度過人生難關的故事，鼓勵學員面對老化時，找到調適的方法。當日前校長林道通教授也至現場向古人汲取智慧，與現場55位及線上17位學員共同參與。下周6月14日下午三時，將再度深入剖析陸游的養生心法，報名請連結https://tinyurl.com/25rk3xgh。石賡執行長對於陸游的長壽之謎，要先從他的出身談起，陸游在北宋滅亡前兩年出生，自小逃難而培養出憂患意識。由於出身官宦世家，從小父母栽培他能文能武，他也力求上進，自小與表妹唐琬訂親，19歲時成親；陸母原意是希望讓陸游有責任感，努力考取功名，但成親後陸游並未如母親所願，不但在舉人考試因主張與金人對抗，不合時宜而落榜；加上成親兩年唐琬未生子，更令陸母大為不滿，決心要陸游休妻，也讓唐琬被迫離開陸家。
唐琬被休之後，回到娘家受盡冷嘲熱諷，這時候趙士程出現了，趙出身皇室之後，過去與陸游是文友，認識唐琬時就深受她的文采與氣質吸引，但畢竟是人妻只能默默愛慕。當趙士程知道唐琬與陸游分開時，不顧家人的反對，堅持要與唐琬成親，而趙士程也全心全意照顧唐琬，希望她走出情傷。後陸母為陸游另覓婚配，但陸游的科舉之路仍然不順，甚至參加朝廷的「鎖廳考試」(為官宦子弟的特別考試，等同舉人考試)，陸游雖名列榜首，比宰相秦檜的孫子秦塤考得還好，但遭秦檜直接令主考官將陸游除名。陸游當時為此失魂落魄，散心至沈園，沒想到不該發生的偶遇就此展開。
唐琬與趙士程成親十年後，有一次兩人去沈園散心，沒想到竟然遇到當時落魄的陸游，趙士程非常大氣地讓兩人可以敘敘舊，還送上黃滕酒與小菜紅酥手，陸游與唐琬道盡分離後的苦楚、官場上的失意，唐琬也只能在旁陪伴暗自垂淚；陸游幾杯酒下肚，就在沈園的表白牆上，寫下了絕世傳唱的《釵頭鳳》，道盡離別的複雜心情。
「紅酥手，黃縢酒，滿城春色宮牆柳。東風惡，歡情薄，一懷愁緒，幾年離索。錯、錯、錯。春如舊，人空瘦，淚痕紅浥鲛綃透。桃花落，閒池閣。山盟雖在，錦書難托。莫、莫、莫！」
兩人在沈園別離後，唐琬想到與陸游過去種種，更加鬱鬱寡歡，三個月後，也在陸游所寫下的表白牆旁，留下另一闕詞後，不多久就抑鬱而終。
「世情薄，人情惡，雨送黃昏花易落。曉風乾，淚痕殘。欲箋心事，獨語斜闌。難！難！難！人成各，今非昨，病魂常似鞦韆索。角聲寒，夜闌珊。怕人尋問，咽淚裝歡。瞞！瞞！瞞！」
後來陸游再遊沈園時，看到自己所題的詞旁，竟有唐琬所對之詞，更是五雷轟頂，後來追蹤唐琬的下落時，才知道美人已香消玉殞，更令陸游傷痛欲絕；他一生詩詞九千多首，沒有一首提及母親與妻子王氏，卻時常以沈園為題，紀念他幼年之妻唐琬。在他85歲最後一次遊沈園時，也寫下春遊沈園「沈家園里花如錦，半是當年識放翁，也信美人終作土，不堪幽夢太匆匆。」表示唐琬仍常在他夢中出現。
而趙士程在唐琬離世後，為了報效國家也戰死沙場。石賡老師也感佩趙士程對於唐琬的不離不棄，他為情而生，為國而死，不愧好男兒！當日也帶上酒杯要敬這位男子漢，並用「三生石上的一滴淚」這首歌，讓同學感受趙士程與唐琬之間的感情。石賡老師總是自然地透過戲劇、音樂與畫面，在聽講中讓學員們更加體認到陸游、唐琬、趙士程三角苦戀的惆悵，也讓同學品味戲如人生、人生如戲。
石賡執行長話鋒一轉，從兒女情長轉到宦海浮沉，石賡執行長形容為「風雲詭譎的仕途」。因陸游主戰，朝廷如主政者賞識，他就升官；但如遇到主和派，他就被罷官，所以上台與下台是他仕途中的家常便飯，也因此他生活很清苦。但他很熱愛創作，不管走到哪裡就寫到哪裡，45歲擔任通判時，花了180天從紹興走到夔州(今之重慶)，也寫下中國第一部長篇遊記《入蜀記》。47歲赴軍事前線南鎮，度過八個多月的戎馬生活，還寫下了驅逐金人、收復中原的《平戎策》，只可惜未受朝廷看重；但這段時間滿足了他對於軍事的渴望，在詩風上也變得豪放壯闊。雖然時常流轉各地當官、罷官，但他心心念念的還是國家社稷，過世前還對子孫寫下《示兒》「死去原知萬事空，但悲不見九州同。王師北定中原日，家祭無忘告乃翁。」
末了，石賡執行長評論陸游這一生抱持著理想，卻總是不合時宜，遇到的難處包含「情感受挫、科考不順、仕途坎坷、夢想成空、憂國憂民、生活清貧」等等，實在沒有長壽的條件；另查考過他的家族，顯然沒有長壽基因，但為何陸游可以活到85歲? 計畫主持人曾敏傑表示，陸游不只是一位愛國詩人，他活到85歲，可以說是古之人瑞，退隱山林之後，還著了《老學庵筆記》八萬言；陸游的《老學庵》和臺北大學創刊的《學老誌》都是絶妙。石賡執行長應曾敏傑教授請託，花了半年讀完8萬字《老學庵筆記》的文言文，歸納出陸游養生10法，將於6月14日繼續揭密，也敬請各位期待。</description><pubDate>Thu, 06 Jun 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>