<rss version="2.0" encoding="UTF-8"><channel><title>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news</link><description>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</description><author>NTPU 國立臺北大學</author><image><url>https://new.ntpu.edu.tw/assets/logo/ntpu_logo.png</url></image><language>zh_TW</language><copyright>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</copyright><item><title>【公告】本校113學年度專、兼任教師及職員工汽車停車證申請事宜</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6671266807be4b0843d60c42</link><description>一、依本校交通管理辦法第6條第2項規定：教職員工生申請汽車停車證，每人以1張為限。但專任教職員工於辦理停車證時，得同時備妥備用1台車輛之行車執照送驗，俾登錄於本校汽車管理系統備查。二、請各單位於113.07.10前協助將申請表彙整（如附件1），經單位主管核章後，逕送環境組審核及出納組繳款，再將申請表送行政大樓一樓聯合服務中心製作停車證。台北校區申請表經單位主管核章後，送行政管理組協助審核及台北出納組繳費，再將申請表檢送行政大樓一樓聯合服務中心製作停車證。三、如逾113.07.10申請則請同仁個別填具申請表（如附件2、附件3），經單位主管核章及繳費後，將申請表檢送行政大樓一樓聯合服務中心製作停車證。此外，為便利同仁繳交費用，亦可個別填具申請表用郵政劃撥繳費（郵政帳號：19456493，戶名:國立臺北大學，請註明:單位、姓名及電話)，辦理申請停車證。四、 考量新舊證換發作業成本，籲請同仁配合以申請1年期間之停車證。又考量兼任教師開課因素，112學年度之舊證至多使用至113年9月30日止，逾期失效(10月1日起未辦妥新學期之停車證者，將逕行取消停車管理辨識資料，依本校對外收費標準辦理)。</description><pubDate>Mon, 17 Jun 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>第23屆傑出校友專訪_王雪梅「堅持初心 築夢踏實」</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6671247107be4b0843d60c34</link><description>學歷：企業管理學系碩士民國92年度畢業大同大學設計科學研究所博士
現職：大地酒店 董事長大地之子基金會 董事長
113年4月29日陳達新副校長、校友總會蔡江城秘書長帶領校友中心專訪團隊前往大地酒店，專訪第23屆傑出校友「企業經營獎」得主-mdash;王雪梅學姊。王學姊為本校企業管理學系碩士、大同大學設計研究所博士，自基層做起，一步一腳印成為專業經理人。於10年前創立大地酒店，比起其他飯店華麗的裝潢，學姊以自身獨特的美感與堅持，打造融合人文、藝術的恬適靜美，並結合細膩溫暖的款待，讓大地酒店脫穎而出。繼2019年後於2023年再獲觀光署星級評鑑「五星級飯店」，同年榮獲觀光署第一屆台灣觀光金獎，並連續4年蟬聯台北市優良旅館業-績優團體組獎，未來也將持續帶領大地酒店以創新與永續不斷前進，成為觀光產業的先行者
穿過北投喧鬧的人群，走入恬靜的奇岩路深處，便是由王雪梅學姊傾力打造的大地酒店，沿著樓梯拾級而上，陽光自玻璃帷幕灑落，點亮有著6千冊藏書的光陰部落藏書閣，即便身處室內也可感受光影的流動，獨樹一幟的景色皆出自於學姊的巧思。「7月5日永遠是我的紀念日，那天我決定進入電子公司工作」與現在明亮溫暖的場景不同，學姊曾經歷過原生家庭經濟關卡，13歲的她便開始成為家中經濟樑柱之一，放棄了就讀升學班的機會，轉入補校就讀，白天工作幫助家計，晚上繼續完成學業，時至今日，她仍會在每年的7月5日獨自一人回想自己走過的路，省思與感恩。
「在臺北大學讀書時是我最愉快的時光」回想當年於補校求學時，同儕都是社會人士，沒有同齡朋友的學姊只能獨自咬牙堅持，考上觀光系並進入飯店服務，上班之餘仍不斷進修，積極充實自己，一路從基層打拼至高層，擔任三德飯店總經理。學姊表示過去因身兼眾多角色而沒有個人社交生活的她，在2002年進入本校攻讀碩士學位時，第一次真正感受到純粹的校園生活，也獲得了充實的知識及建立了良好的人際關係。即便求學與成長的道路佈滿荊棘，但學姊仍感謝當時雙腳上的每道傷痕，每一次鼓足勇氣向前邁進的腳步，都成為了她成長的養分，讓她能成為現在的自己，「不能放棄，因為我只有一條路可以往前走。」
「要打掉重建很簡單，但她的歷史價值就不見了」10年前原本打算退休開展第二人生的學姊，因為家中事業的規劃，於中年再創業，秉持珍惜土地、保留具有歷史意義建築物的理念，親自帶領團隊一磚一瓦的打造心目中的完美天地。大地酒店以希臘大地女神「蓋婭(The Gaia)」為名，而身為負責人的學姊也始終以其象徵的「溫柔接納與給予」對待員工與客戶，經常更換大廳藝術擺飾，客房選用寶格麗沐浴用品，及打造有口皆碑的餐廳，如創立北投唯一的川湘料理餐廳「奇岩一號」，三度獲得台版米其林500盤特色餐廳，也於台北萬豪酒店設立旗艦店；並以身作則用熱情感染客人，種下「服務的DNA」於員工心中，主動提供超乎預期的服務，讓客人能於大地酒店得到身心靈的享受，也因此獲得政府眾多獎項的肯定。
「希望進入團隊的員工，不論是一起攜手到現在，還是過去曾有緣分共事的，都能以大地酒店為榮，所以想要爭取五星級」說起為何想爭取五星級飯店的頭銜，學姊以自豪的語氣提起共事的夥伴們，她認為大地酒店能有如今的成績是所有員工一起努力的成果，所以想帶領團隊拿下能證明他們汗水與辛勞的勳章。與員工關係如此緊密的學姊，疫情期間也不曾減薪、裁員，反而帶領所有員工推出「大地元寶」義賣捐款活動，不分部門、職位高低，一同用雙手打造一顆顆的元寶，幫助國內經濟弱勢家庭，並親自與其他知名飯店洽談合作方案，於困難時期共創業績。除此之外更與員工一同舉辦多項公益活動，如捐血活動、捐贈復康巴士及丹鳳山淨山活動，所有捐贈受獎儀式皆由第一線人員參加，「因為有這些同事的付出，才讓大地酒店有餘力去做公益」，期望讓員工的努力能藉由獲獎及公益被看見與肯定。
「用心對己，相信自己，不斷提升」最後學姊也分享自身經驗，鼓勵年輕學子珍惜自身存在的意義，精進內涵，提升自我價值與競爭力，將自己打造為獨一無二的品牌；「堅持初心，築夢踏實」大膽築夢，但同時也要清楚了解自己與目標間的距離，以「正能量」的態度面對挫折與挑戰，與強者為伍，與智者同行，但也請記住自己才是自己人生中的貴人，期望同學們可以用心、穩健地踏出每一步，挑戰極致，永不妥協，將自己的人生變成最精采賣座的電影。</description><pubDate>Mon, 17 Jun 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【轉知】衛福部國健署製作之「人『生』大事旅行手札」衛教宣導手冊，鼓勵本校已成年之青少年及早將「生育」納入人生規劃！</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/667114f107be4b0843d60c28</link><description>一、宣導主旨：
依衛生福利部國民健康署113年6月13日國健婦字第1130461949號函辦理，向青少年宣導及早將「 生育」 納入人生規劃，歡迎各單位協助推廣及多加運用。二、宣導對象：高級中等學校及大專校院學生。三、宣導摘要：「生涯規劃」的目的就是透過思考未來，進而學會掌握當下，從設定人生不同階段目標的過程中，減少生命存在的游移與不安。「生育」跟學業、工作、健康、愛情、婚姻一樣是影響人生的重要大事，「生」與「不生」都可以是正確的選項，只要那是我們有認真思考過後的選擇。相關連結：國健署-健康九九+網站電子書連結：「人『生』大事旅行手札」衛教宣導手冊製作單位：衛生福利部國民健康署</description><pubDate>Mon, 17 Jun 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【公告】113自主學習社群入選名單</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6670f62c07be4b0843d60c0c</link><description>113自主學習社群入選名單如下
女性生育自主權學習研討讀書會
刑事訴訟法歐洲化與國際化研析社群（德國刑事訴訟法與歐洲人權公約的調和）
MATLAB程式語言學習並投稿EIPBN 國際會議讀書會
財富自由/股市尋寶記
曲線型先進光罩製程校正技術研討與創新社群
北大性研第二屆讀書會
食力創價與科技創新
詳細資訊，將郵件通知社群申請人。如有問題，請洽楊助理(w9351203@gm.ntpu.edu.tw)，謝謝您。</description><pubDate>Mon, 17 Jun 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>113年暑假期間 台北客運「943」路線公車行駛公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/666fdbcb07be4b0843d60bc3</link><description>詳如附件。</description><pubDate>Sun, 16 Jun 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>113年暑假期間 公務車時刻表</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/666fdb6c07be4b0843d60bc0</link><description>詳如附件。</description><pubDate>Sun, 16 Jun 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>三峽校區停水通知</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/666fcf2e07be4b0843d60bae</link><description>為維護「三峽校區」校園用水安全，將訂於113年8月10日（星期六）清洗運動場、曉日樓、皓月樓、繁星樓、辰曦樓、社科大樓、圖資大樓、心湖會館、人文大樓；113年8月11日（星期日）清洗行政大樓、公共事務大樓、崇越館、商學大樓、綜合體育館暨學生活動中心、音律電機資訊大樓、法學大樓等各棟大樓水池、水塔，並檢驗飲用水情形，進行用水管理，以維師生健康，不便之處敬祈見諒，倘水塔清洗順利，將提前供水，詳如附件所示。</description><pubDate>Sun, 16 Jun 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>總務處環境組-徵聘本校工讀生1名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/666fa11207be4b0843d60b8f</link><description>總務處環境組-徵聘本校工讀生1名
工作地點：行政大樓3樓 環境組
上午(9:00-13:00)、下午(13:00-17:00)，每次工讀須以3小時為單位。
工讀期間：自113/7/1開始(可視情況彈性調整起訖聘雇日期)
待遇：183元/小時（依學校相關法規辦裡）
徵求人數：1名
工作內容：
協助停車收入帳務核算
公文傳遞、環境整理、協助文書處理
具耐心、細心、責任心
其他臨時交辦事項。
應徵條件：國立臺北大學在校生(學士班、碩士班、進修學士班學生)
應徵方式：請同學信件裡附上簡單的個人資料(姓名、系級，聯絡方式，形式不拘可以自由發揮)、工讀經歷請寄(如果不曾工讀則無需附)sedawei@mail.ntpu.edu.tw;，郵件主旨請註明：應徵總務處環境組工讀生-姓名，資格條件符合者，經篩選後，將另行通知面試。</description><pubDate>Sun, 16 Jun 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>總務處事務組誠徵高教深耕計畫專任助理(職務代理人)1 名 </title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/666f8cf507be4b0843d60b80</link><description>一、資格條件:
(一)性別、年齡不拘。
(二)國內外大學以上畢業，領有畢業證書者。
(三)熟諳電腦文書處理。
(四)主動積極，良好之溝通協調能力，具服務熱忱，團隊合作精神，配合度高，有強烈
學習意願能配合交辦專案、業務輪調及配合業務加班。
二、工作內容、地點、待遇及聘期:
(一)工作內容：
1.辦理採購文書業務，協助製作招標文件、採購流程公文製作等相關作業。
2.彙整深耕計畫設備採購明細。
3.彙整國科會計畫採購明細。
4.其他臨時交辦事項。
(二)工作地點：新北市三峽區大學路151號(臺北大學三峽校區)。
(三)工作時間：週一至週五08：30至17：30，週休二日，依本校職員差勤管理實施要 點辦理。
(四)待遇：依本校計畫專任助理人員工作酬金表辦理，以學士級第一年敘薪，每月薪
資新臺幣35,200元（含勞健保及勞退；可依在職月份比例發給年終獎金）勞保、健保及勞退儲金標準依上述規定辦理。請參考: 人事室 - 法令規章 (ntpu.edu.tw)
(五)聘用期間：本職缺係留職停薪期間之職務代理人，聘期自113年9月4日(三)或實際到職日起至113年12月31日，續聘與否視留職停薪期間工作表現及教育部計畫補助經費而定。試用期3個月，如留職停薪人員提前復職，受僱人員應無條件接受解僱，不得以任何理由要求留用。
三、應備文件及應徵方式：
(一)申請及收件期間：即日起至113年7月15日(星期一)。
(二)應備文件：
1.檢具個人履歷表電子檔、並附最高學歷證明影本及相關參考文件，如經歷證明、語言檢定能力證明或其他有助審查之資料。
(三)為響應節能減紙，本案限以電子郵件方式傳送電子檔至runa2110@mail.ntpu.edu.tw，逾時寄達者概不受理。(聯絡人及電話: 余小姐/電話：02-86741111#66266）。信件主旨請註明「應徵總務處事務組職務代理人員」(電子檔案以電子郵件一次寄送，並以「姓名」為檔名)。
(四)本校為人才招募之目的蒐集之個人資訊，自蒐集日起保存1年，逾上述保存期限期後，由本校逕行銷毀，恕不退還；應徵資料若提供不實或有遺漏，相關責任由當事人負責。
四、其他：
(一)初審合格者擇優面試，不合者恕不退件，未錄取者不再另行通知。
(二)本職缺得列備取，候補期間自甄選結果公告次日起算三個月內有效（含正取人員報
到後未通過試用或於三個月內離職者）
(三)依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：
1.犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。
2.經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。
3.經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。
4.經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。
5.經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。
6.經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。</description><pubDate>Sun, 16 Jun 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>(二次公告)三峽校區第2次戶外水溝噴藥消毒作業</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/666f8c1807be4b0843d60b7f</link><description>為防治登革熱，新北市環保局三峽區清潔隊訂於113年6月24日(星期一)上午8時至12時之間
至本校三峽校區針對戶外及水溝進行噴藥消毒作業。
屆時請在校師生及社區居民配合，切勿靠近施作區域，並儘可能離開現場，以利施作及確保自身安全。
施作期間造成不便之處，敬請見諒!如遇下雨則延後施作。
謝謝您的合作。</description><pubDate>Sun, 16 Jun 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>「兩山之間的對話：海山學、陽明山學交流活動」紀實</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/666f89f407be4b0843d60b6b</link><description>6月14日，文化大學史學系在倪仲俊系主任與陳立文教授率領下，師生一行共22人來訪海山學研究中心，交流近年推動地方學之心得。海山學研究中心由洪健榮主任暨團隊成員接待，首先參觀臺北大學研究基地、王世慶先生紀念特藏室及海山學文物展覽館，隨後於USR HUB進行討論及座談，以及體驗中心招牌活動「迎賓茶席」及「以茶入食」。
文化大學史學系指出，文化大學徐興慶前校長於2020年推動陽明山學，史學系乃積極響應，盤點校內資源，以閻錫山故居為中心，民國史為主軸，整合陽明書屋、辛亥光復樓、中山樓、林語堂故居、華岡博物館等館舍，一方面做為學生實習場域，使學生習得活動規劃、場館導覽、團隊合作等各種技巧及知識，有利於開拓未來職涯。另一方面也力圖與地方結合，邀請民眾利用文化小巴來校參加活動，致力於讓學校與地方共生及共榮。此次本著交流和學習的心情，於學期末帶著學生來訪，希望學習臺北大學歷年發展海山學之經驗，深化陽明山學的基礎及發展。
此次蒞臨參訪的貴賓有該系倪仲俊系主任、陳立文圖書館長、李如鈞老師、洪玉儒老師及張家綸老師，海山學研究中心則由洪健榮主任、林佩欣研究員、李孟勳研究員、蔡宗穎專案經理，以及歷史學系王超然老師，帶領學生團隊，師生總計11人共同接待。首先由洪健榮主任代表團隊致歡迎辭，表示在學期一段落時，有貴客遠道而來，令人欣喜，讓整學期的疲憊一掃而空；接著介紹海山學研究中心辦公室及本校研究基地環境。隨後，眾人移動至人文大樓「王世慶先生紀念特藏室」，由李孟勳研究員導覽特藏室的規劃及典藏，並且介紹王世慶先生對海山學研究之重要貢獻。
之後，移動到圖書館六樓海山學文物展覽館，由林佩欣研究員介紹文物展覽館的建置及規劃，以及各級學校參訪的狀況。林佩欣研究員介紹一張大淡水河流域的空照圖，即為海山學的守備範圍。陳立文圖書館長特別留意到，這張地圖亦點出大屯山及七星山的位置，感嘆海山學及陽明山學，各自從不同角度關懷大臺北地區，實深具交流及合作的空間。
緊接著，眾人來到USR HUB，稍做休息之後，由蔡宗穎專案經理主持迎賓茶席及以茶入食，招待遠道而來的貴賓享用三峽茗茶碧螺春，以及山海咖啡研發之碧螺春肉桂捲及蜜香紅茶米蛋糕。隨後，再由洪健榮主任進行「臺北大學發展『海山學』之歷程」專題發表，並說明如何以穩固的海山學為基礎，進行在地實踐及各種產學合作。
最後來到綜合座談環節，雙方分別發表一日交流之心得。李如鈞老師指出，對海山學紮實之學術建構及勤於深耕在地表示驚嘆，期盼日後能有更深入的合作。陳立文圖書館長則補充，陽明山亦有藍染、產茶、陶瓷，更有柑橘及蘋果等食農文化，與海山學的關注焦點多有重疊，建議日後能以工作坊之模式，開啟兩山之間更密切的對話及交流，共同深化大臺北學及地方學研究。</description><pubDate>Sun, 16 Jun 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【徵才】華語中心徵聘113-1代課教師數名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/666b9d4607be4b0843d60add</link><description>一、徵聘職級：講師(含)以上教師數名。
二、所需資格條件1.須符合下列規定之一：(1)具備國內外大專校院碩士以上學位，並具有教育部對外華語教學能力證書。(2)具備國內外華語文教學相關系所碩士以上學位。(3)具備國內外中國語文學、臺灣文學或語言教學相關系所碩士以上學位，並於國內外大學對外華語教學師資培訓班修習一百二十個小時以上之課程，獲有證書。2.另具備以下條件尤佳：(1)曾於國內外華語文教學單位擔任華語文教學工作。(2)以英語輔助授課能力。
三、應具專長：各級華語文教學，具下列經驗之一為佳：1.教授課程內容為《當代中文課程》第一冊1-10課2.教授課程內容為《當代中文課程》第二冊1-5課3.其他華語文相關課程
四、應檢附之文件及著作1.應聘教師申請表。2.國、內外碩士以上畢業證書及成績單影本（如係國外學歷請附上駐外單位或辦事處之學歷認證證明影本）。3.教育部對外華語教學能力證書影本（無則免附）。4.教育部所核發國內對外華語教學研習課程120小時以上證明文件。（無則免附）5.教育部頒發之教師證書影本（無則免附）。6.其他足以證明華語文教學專業能力之文件影本。7.身分證正反面或護照影本。8.自傳錄音檔（時間：3至5分鐘，檔案格式：mp3）。
五、申請截止日期：113年6月20日（星期四）17時00分
六、聘期：113年8月1日至114年1月31日（代課以一學期為限）
七、備註1.應聘教師申請表請至https://reurl.cc/OjNxer下載。2.欲申請者請於申請截止日前，將上列文件電子檔E-mail至本中心clc@gm.ntpu.edu.tw。主旨：應徵華語中心代課教師_姓名※入選者本中心將安排面試與試教（需提供教案）。※錄取者將視招生狀況與所需授課時段排課。　能配合以下時段者優先排課：　 1.週一、週三56節（13:10-15:00），或　 2.週一、週三78節（15:10-17:00）※依據公立大專校院兼任教師鐘點費支給基準表，助理教授鐘點費830元、講師鐘點費755元。※面試預計安排於113年6月24-27日其中一日，請應徵者預留時間。
八、單位聯絡人聯絡人：范雅婷小姐電　話：02-86741111#66484E-mail：clc@gm.ntpu.edu.tw</description><pubDate>Fri, 14 Jun 2024 02:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>113學年度進修學士班甄試入學各學系正、備取生名單</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/666bfaf307be4b0843d60b58</link><description>一、各學系錄取考生名單，將於113年6月14日（五）下午4時公告於本校招生網頁及本校民生校區教學大樓前公佈欄，不再個別寄發紙本成績通知單，報到時間請依本校簡章及公告所載，逾期(時)未報到者以棄權論，不得以未收到通知為由，要求任何補救措施。二、考生得以原報名之帳號密碼至本校招生報名系統查詢總成績與錄取結果，不再個別以掛號郵寄方式通知各錄取生。查詢成績請點進網路報考系統三、報到相關事項，事涉錄取生權益，正、備取生請務必詳閱簡章之正、備取生報到說明及本公告之報到注意事項。四、欲申請另郵寄紙本「成績通知單」者，請填寫簡章附表7『郵寄紙本「成績通知單」申請表』，並檢附工本費(每一份新台幣50元)，限用「郵政匯票」(請至郵局購買，匯票戶名:國立臺北大學)及貼足郵資之「回郵信封」一個(詳細填寫收件人姓名、郵遞區號、地址)，以限時掛號郵寄本校進修教育組辦理(信封上註明申請紙本成績通知單)。五、甄試入學總成績複查(一)申請方式：一律使用本校成績複查申請表，並附回郵信封，口頭申請一概不予受理。(二)申請期限：總成績複查:113年6月19日(含)前，以郵戳為憑，逾期概不受理。(三)申請程序:1.一律填寫「總成績複查申請表」(簡章附表6)，須註明複查科(項)目；並檢附成績複查費之郵政匯票、貼足限時掛號郵資之回郵信封一只(請填妥收件人姓名、郵遞區號、地址)，以限時掛號郵寄(郵戳為憑)至本校進修教育組。2.複查費用:每科新台幣30元整（請購買郵政匯票，受款人為「國立臺北大學」，郵局另收取匯票手續費），親自送件或郵寄申請（以郵戳為憑），逾期概不受理。3.申請複查以乙次為限，複查以成績是否加總有誤、漏閱、登錄錯誤為範圍，考生不得要求重新面試、資料重審、調閱、影印試卷或其他相關表件。4.複查結果若因增減分數而致錄取結果有所異動者，申請複查之考生不得提出異議。113學年度進修學士班甄試入學正取生報到時間：113年6月22日(六)上午9時至下午3時報到地點：台北民生校區教學大樓2樓211教室。113學年度進修學士班甄試入學備取生遞補名單自113年6月24日起，依序公告於本校招生資訊網。
‧附件檔：113學年度進修學士班申請入學正備取生錄取名單報到注意事項報到委託書</description><pubDate>Thu, 13 Jun 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】《學老誌》創刊一年 第四期正式發表</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/666bee1407be4b0843d60b40</link><description>由國立臺北大學高齡與社區研究中心與社科院USR計畫合作出版的《學老誌》，繼第一期於三峽、第二期於臺北與第三期在台中發表後，第四期於6月14日（五）上午，再次回到國立臺北大學三峽校區的公共事務學院舉辦發表會。本次發表儀式與國立臺北大學社會工作學系、台灣社會工作教育學會、國立臺灣大學中國信託慈善基金會兒少暨家庭研究中心攜手合作，讓《學老誌》第四期在這三方聯合主辦的2024第三屆學術研討會「社會共融與韌性」上正式宣告發行；現場上百位學者專家與學生熱情瀏覽，共同分享獲得最新一期出刊《學老誌》的喜悅，並紛紛加入官方社群帳號，一齊將「學老」觀念推廣給家人和全台各地的中高齡者。
研討會開幕式的貴賓冠蓋雲集，衛生福利部次長呂建德、感恩社會福利基金會執行長吳志毅、台灣社會工作教育學會理事長沈瓊桃、國立暨南大學榮譽講座教授詹火生與眾多學者專家皆到場蒞臨指教；國立臺北大學善盡地主之誼，學術副校長陳達新、社會科學學院院長張恒豪、社會工作學系主任童伊迪、高齡與社區研究中心主任暨《學老誌》發行人曾敏傑也親自接待，讓開幕式就有精彩的對話與交流。
在社會工作學系主任童伊迪的介紹下，USR計畫主持人曾敏傑也精簡地介紹《學老誌》發展背景，如何從2017年執行大學社會實踐計畫，到2023年盤點計畫資源後，決心創辦一本旨在倡議、推廣與分享學老，幫助「壯世代」追求精彩第三人生的雜誌的經過，他同時分享前三期《學老誌》的主要內容、展示最新出版的第四期；曾敏傑現場更特別提及本期封面人物原本是一位中小企業主，退休後找到吹奏薩克斯風的興趣，更積極組成樂團到各地公益巡演，是讓人敬佩的學老楷模。為了讓參與研討會的來賓更能清楚《學老誌》的理念，現場也設置攤位供來賓索取前四期的刊物，並提供QRcode供大家掃描加入社群，方便及時取得多元主題與知識含量豐富的學老文章。
《學老誌》第四期的「本期專文」由藥師林彥君與助理教授姜紹青共同撰述，深度探討中高齡用藥安全的重要性，作者的老師、也是前食品藥物管理局的康照洲局長讀完之後，也稱讚寫得真好；「封面人物」為天韻SAX樂團的創辦人李自中，由廖智賢助理報導他如何用薩克斯風吹響第三人生。在「學老主題」中，大學退休教師霍晉明執筆〈從儒家思想汲取老年生活智慧〉；整形外科診所院長曹賜斌則分享抗老化的生活實踐；臺大醫院營養室陳佩蓉主任則鼓勵大家學習如何達到營養與樂趣兼顧的高齡享食生活；北歐式健走協會秘書長楊正華以自身經歷，分享如何運用北歐式健走來強健身心靈；滾石文化董事長段鍾沂則是慷慨授權他曾為法鼓山《人生雜誌》撰寫的〈練習和自己一起變老〉一文，這也是國內一篇少見、細膩描述自己老化過程的好文章；文字工作者凃奕豪則以過往執行USR計畫帶領長輩體驗SWITCH的經驗，整合質化與量化數據，介紹高齡科技遊戲的實際效益。
另外在「學老筆記」中，則邀請到前石氏基金會執行長石賡、前遠雄耶魯社區主委賴素卿與臺北大學USR橘子讀書會成員黄素鳯撰文，分別以詩詞創作、活動側記與進修感觸，分享了個人的學老經驗與心得。在「學老方案」中，由沙榮貴下筆記錄臺北大學食物森林的源起與齊耕的收穫；施冰冰助理則是報導了《學老誌》第三期前進台中發表的精采歷程。「學老書庫」則是由曾敏傑教授推薦日本精神科權威和田秀樹《幸齡人生70開始》一書，而他也將閱讀後獲得的靈感發揮在本期的編輯語〈學老密碼56789〉，絕對值得讀者閱覽並思考，如何掌握密碼對人生下半場的重要性。
《學老誌》以季刊形式發行到第四期，已經是擁有一年穩定出刊的基礎，更累積多達60篇文章的豐富資料庫，曾敏傑表示目前已有9篇文章獲得聯合報元氣網、天下文化―銀天下、ETToday―新聞雲與今周刊等平台的全文轉載，顯示主流媒體對於《學老誌》的內容給予高度評價與肯定。同時前三期也在美國石氏基金會（The Dynamic Foundation）、新北市社會局、個人健康樂活行動聯盟的贊助下加印，讓《學老誌》可以定期寄送全國各大學圖書館、六都總圖書館及分館、各縣市總圖書館，同時也授權國家圖書館與華藝線上圖書館供讀者使用，不論是實體刊物或是網路，民眾皆可在國內方便閱覽或下載，全球也有一千多家大學的資料庫中有收錄。
《學老誌》第四期的出版要特別感謝明緯公益基金會的支持，40年耕耘有成的明緯集團，以「心懷善意」的初衷持續執行SDG計畫，推動各項公益關懷行動，並以長者、兒少及身心障礙者為服務對象，由於創辦人林國棟認同臺北大學高齡中心的理念與價值，故挹注資源助印第四期《學老誌》，一起攜手《學老誌》為高齡化社會盡一份心力，也期待為下一代創造更美好的環境。為幫助《學老誌》的永續經營，未來讀者只要捐助兩千元(或以上)，都可以由國立臺北大學開具可抵稅的捐款證明，同時也將寄送一年共四期的《學老誌》，歡迎大家給予支持，同時幫助台灣面對超高齡化社會帶來的挑戰。
戰後嬰兒潮世代正在步入老化，2025年高齡化社會即將到來，每個人都會和「學老」有所關聯，除了自己會老化，家中總也有長輩需要照顧，因此《學老誌》將會是不分年齡、面對老化的最佳資源手冊。歡迎大家邀請身邊的朋友點擊連結-rarr;https://lin.ee/DvIX9mL，與《學老誌》做朋友，關心自己的退休生活，掌握最新的高齡社會趨勢與相關議題，一起認真學老。</description><pubDate>Thu, 13 Jun 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】銀髮助教入班協助客謠教學</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/666be7d707be4b0843d60b20</link><description>社科院USR計畫結合通識中心林子晴老師開設的「客家音樂戲劇賞析」課程，本學期安排四位客家銀髮助教入班，協助學生期末的客家歌謠成果發表。在最後三周的練習中，林子晴老師邀請銀髮助教以小組討論的方式，帶領十三位修課同學進行討論，包含歌謠選曲、客語發音修正、以及地方特色的交流，最終幫助同學們完成了期末成果發表。在成果發表結束後，大家也一起享用客家點心，讓這學期的課程完美落幕；本次課程不僅成功促進不同跨年齡及跨族群交流，也讓同學在學習客家歌謠的過程達到美學與人文素養的提升。
在第一週的課程中，銀髮助教們帶著精心挑選的照片及故事，一一為同學們介紹自己家鄉的文化特色，內容涵蓋飲食、生活、建築及表演。來自新竹和苗栗的徐鳳英助教及溫瑞珍助教，示範了新竹海陸腔調和市縣腔調的分別，並分享兩首旋律朗朗上口的客家童謠。而另一組來自苗栗泰安鄉和屏東竹田的劉秀錦和陳桂英助教，他們也為同學帶來〈十八姑娘〉和〈月光光〉兩首歌，並且透過故事性的編劇，幫助同學搭配歌謠練習表演。
在第二周課程，助教們更為同學從家裡帶來了表演服裝道具，扁擔、斗笠和頭巾都搭配著選曲的意境而準備。也有同學感動地分享「花手巾特別好看，且感覺象徵著那個青春年代，一段感情的珍貴和回憶。」為了讓同學能在第三週的成果發表前做足準備，助教另外還將歌謠客語發音的音檔錄下，讓同學們回家後還能充分練習。
成果發表當天，兩組同學分別進行了兩首歌謠表演，並透過簡報分享三週下來各自對客家文化的認識。有同學分享道：「伯公伯婆廟、客家祠堂、還有一些傳統的建築方式、服裝，都讓我印象深刻，特別是在李氏宗祠的部分，他們利用古典祭祖文官下轎武官下馬的活動，還有八音鼓吹在街上遊行讓我覺得很特別，有機會也想去參加看看！」；也有同學說：「這門通識課程不僅是坐在座位聽課而已，更可以欣賞客家音樂的美、學到語言，還能學會唱客語歌並且表演，有許多在客家領域深耕的老師來教導我們，真的受益良多！」還有同學說：「我自己有點放不開，估計到時候表演時需要很大的勇氣！從兩位老師的身上可以看到，他們對自身文化的熱愛，如此熱情為我們介紹客家曲、在地文化，由衷的敬佩他們。」
三週的期末課程最後，通識中心林子晴老師也在現場頒發感謝狀，謝謝客家銀髮志工參與學習，以最日常、貼近生活的方式，在課程中陪伴並帶領同學加速認識客家文化。同學也從長輩的經驗更認識到上一代的生活面貌。多年前社科院USR計畫即與林子晴、辛法春、劉素芬老師推動「青銀共學」的實驗課程，很高興這樣的課程可以繼續延續下去，例如本次青銀共學的課程不僅拉近了同學與客家文化的關係，也縮短了不同年齡層的距離，未來USR計畫也將繼續協助推動青銀共學的推廣，促進跨世代間的交流。</description><pubDate>Thu, 13 Jun 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】彈力帶教學 高齡抗老化</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/666b858707be4b0843d60ad0</link><description>因應高齡化對於個人的影響，臺北大學社科院USR計劃於2022年7月開展出「閱讀健康書庫」方案，鼓勵長者透過閱讀，達到自我培力、重點摘記、團體分享與生活落實的方案目標（Reading、Writing、Sharing、Doing），兩年不到，成員已寫下近200份的閱讀摘記；2024年起更獲得美國石氏基金會（The Dynamic Foundation）的支持，持續增購相關書籍來豐富館藏。6月12日讀書會的主題為「彈力帶教學」，由萬華醫院復健科韋翔醫師主持，總計21位社區長者參與，先是介紹彈力帶的原理與用途，接著透過影片教學實作，運用小小彈力帶，來鍛鍊大大的肌肉，也傳授高齡者如何養肌及保護關節，並且一一詳盡回應成員的提問。
韋翔醫師表示彈力帶是透過訓練過程中產生阻力，拉伸可以讓肌肉收縮，達到訓練或復健的效果，而且彈力帶還具備隨身攜帶的優勢，除了居家運動，外出或旅行也能夠方便進行簡單訓練。挑選彈力帶時，不只要尋找適合的材質與長度，最重要的則是考慮彈力帶的磅數，這些都是要針對訓練不同部位以及個人的肌力狀況來做選擇。例如上肢功能較弱的人，可以選擇阻力較小的彈力帶加以訓練；如果是想加強腿部的人則可以選擇磅數高、阻力大的，就能達到更好的效果。
「網路上有很多不對的示範，大家要尋找正確的影音教材。」韋翔醫師特別叮嚀說，太多沒有受過專業訓練或不懂得彈力帶原理的人主動分享資訊，加上高齡者的身體狀況與年輕人有所不同，所以尋找適切的教學影片很重要；銀髮族運動不困難，使用彈力帶坐著練肌力，每天30分鐘，就能達到延緩老化、降低失能的風險。現場醫師也分享了幾部影音課程（見文末）給讀書會成員，並且帶領大家一邊觀看「臺北市衛生局：高齡者彈力帶運動」，一邊實際操作彈力帶。
韋翔醫師也指出，儘管隨著年齡的增長，增加肌肉量變得更加困難，但絕對可行，日常生活中也要常注意自身感到不適的動作，如果炒菜拿起鍋子就會覺得痛，很明顯是手部關節缺乏肌肉，透過彈力帶運用離心與向心力收縮，都可以訓練肌肉並獲得改善；人體脊椎長期受力、壓力很大，所以人老了容易彎腰駝背，其實這也是肌力的問題，使用彈力帶來訓練，能夠讓骨質疏鬆的狀況不再惡化，而且對於高齡長輩來說，彈力帶相對傳統重量訓練更安全，透過彈力帶種類的挑選、握距的調整，還可以自由的增加難易度，強加肌力延緩老化！
從今年2月開始，已經固定每月舉行了慢性病預防、消化系統、穴位按摩保健到長壽養生習慣的各項主題討論，本次彈力帶教學則是閱讀健康讀書會2024上半年度的最後一場活動，感謝100多人次的長輩參與，更感謝韋翔醫師的帶領；而健康書庫的持續運作，至今已收藏近900本書籍，辦理借書證的讀者更在今年5月中旬突破百位，在在顯示這個方案的成功，不只讓長輩學習知識，還能改善自我健康，充實樂齡生涯及心靈，以及擁有支持團體一起學習健康老化。「閱讀健康書庫」位於社科院811室，開放時間為每週三、四早上9:30〜11:30，歡迎社區長者與鄰近居民與一起加入，透過群組交流健康新知，並踴躍借書、撰寫書摘並在生活中實踐。
∣韋翔醫師推薦給高齡長輩的彈力帶教學影片∣
[永和耕莘] 銀髮族身腦適能運動─彈力帶肌力訓練【長輩運動版】
https://youtu.be/c6ghvdqw8l4?si=22daY-qsmNvbcOYp
15分鐘 樂齡彈力圈｜樂齡運動｜彈力帶｜肌力訓練
https://www.youtube.com/watch?v=bTTQWwJDOeA
臺北市衛生局：高齡者彈力帶運動
https://www.youtube.com/watch?v=ROwOcKEKd9Q</description><pubDate>Thu, 13 Jun 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>113-1(日間部)選課注意事項</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/666a9dd607be4b0843d60abc</link><description>一、為維護您的選課權益，選課前請務必詳閱「選課注意事項」，再進行選課。👉請點此查閱【113-1學士班選課注意事項】👉請點此查閱【113-1碩博班選課注意事項】
二、113年7月24日(三)起可於🔍【課程查詢系統】內查詢113學年度第1學期課程，並於「學生資訊系統」開放試排課程，另建議同學勿以手機選課，以免因手機系統不穩問題而影響您的選課權益。
三、選課重要期程(以下僅節錄【初選】時間，餘請務必詳參上述【選課注意事項】內容)◆[初選]第1次選課：113年8/1 (四) 08：30至113年8/7 (三) 17：00止。預計113年8/14(三)下午3時至6時止，進行課程分發作業，下午6時後可查詢選課結果。※學士班1年級新生請於【第2次選課】階段選課(8/20-8/26)。※為保障學士班1年級新生選課權益，開課年級在1年級的系所專業課程、通識、體育、語文科目等，於第1次選課期間暫不開放選課；欲選上述開課年級在1年級課程者，請於【第2次選課】階段選課。
◆[初選]第2次選課：113年8/20(二) 08：30至8/26(一) 17：00止。預計113年9/2(一)下午3時至6時止，進行課程分發作業，下午6時後可查詢選課結果。
四、選課系統操作手冊-rarr;請點此至教務處/選課專區網頁查詢。
五、重要提醒113-1起，【人工加簽】、【重大事由加退選】時間提早至9/20(五)開始，若有衝堂課程，請務必於【第2次退選】時間(9/20-9/23)進行退課，若有系統無法退課之課程，亦請於【第2次退選】時間(9/20-9/23)至課務組(行政大樓3F)辦理退選，逾期恕不受理，請務必把握最後退課時間!
六、若有疑問，歡迎聯繫教務處課務組，校內分機66110、66114、66115、66117；course@gm.ntpu.edu.tw。</description><pubDate>Thu, 13 Jun 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>本校113學年度單獨招收身心障礙學生招生錄取名單</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/666943a307be4b0843d60a30</link><description>一、請正、備取生詳閱榜單公告各項注意事項及簡章，依規定辦理相關事宜。
二、成績通知單於放榜當日以限時掛號方式寄送。考生對成績如有疑問，可申請複查，請詳閱簡章第9頁「拾壹、成績複查」規定辦理。</description><pubDate>Thu, 13 Jun 2024 02:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>