<rss version="2.0" encoding="UTF-8"><channel><title>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news</link><description>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</description><author>NTPU 國立臺北大學</author><image><url>https://new.ntpu.edu.tw/assets/logo/ntpu_logo.png</url></image><language>zh_TW</language><copyright>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</copyright><item><title>生成式AI應用！探索AI無限可能！</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/674e6c514e66ca086677b6c6</link><description>因應AI浪潮來襲，學務處課外活動指導組及原住民族學生資源中心於11月27日（星期三）中午12：10至下午2：00合力主辦「生成式 AI 工具介紹與應用」講座分享會，於公學院119國際會議廳熱烈舉行。本次活動鼓勵全校各單位教職員生踴躍報名，陸續進場參與總人數約達110人。透過精彩的專業講解與實際操作體驗，參與者對生成式AI工具的應用有了更深入的認識與理解。
專業講師帶領，實作體驗引人入勝
此次分享會，課指組特別邀請到知識遊牧公司專案經理/何幸蓉講師。何經理於產品與專案管理及數據分析領域擁有豐富的實戰經驗，同時曾多次於大學及企業機構主講AI相關講座。活動中，她以清晰的講解與生動的範例，帶領大家了解生成式AI的核心概念與應用價值；並引領參與者運用手機工具，現場操作生成式AI應用，感受技術在實際工作與生活中的助益。
探索生成式AI，提高工作與學習效率
隨著AI技術日新月異，生成式AI已成為當代科技的重要趨勢。何經理於演講中指出：生成式AI的最大特點在於其自主學習與創造能力，不僅能生成文字、圖像、音樂等多元形式的內容，更能超越傳統人工設定的框架，提升工作與學習的效率。舉例來說，使用者只需輸入關鍵字，AI便能自動生成簡報、文案，甚至是創意作品，大幅減少繁瑣的手動操作。不過，使用者仍需慎加留意「AI幻覺」的謬誤訊息與資訊盲區，加強並提升自我判別的理解辨識知能，乃至為重要之事。何經理更進一步強調生成式AI工具在以下領域的應用價值：
語言生成：快速生成高品質的文字內容，如新聞稿、企劃書及電子郵件撰寫。
圖片與設計：透過AI工具自動生成高解析度的圖片與插圖，適用於設計與行銷。
數據分析：AI能根據使用者的需求，生成數據報告或分析摘要，協助決策者快速掌握重點。
教育與創作：在教學中，AI可以生成教案、學習材料，促進教學創新；而對於創作者而言，AI則能激發更多靈感。
AI實作練習，技術應用不再遙遠
本次活動的另一亮點在於實作環節，參與者使用手機進行生成式AI的應用練習，如文字生成與影像生成等，親自體驗AI技術的便捷性與多功能性。多位參與者於會後表示：這樣的操作練習，讓他們切實感受到AI技術為日常工作帶來的助益，對未來進一步應用充滿信心。
拓展技術視野，迎接AI時代
本次生成式AI應用探索講座分享會不僅讓與會者感受到AI技術的魅力，也提供技術與實務結合的寶貴機會。期盼藉由此一活動規劃，可讓參與者瞭解掌握AI技術的應用潛力，並以更高效、更創新的方式投入教育、學習、研究等相關工作領域，以期迎接、並鏈結快速變遷的數位時代。</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 02:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>轉知台灣電力股份有限公司「用電須知」文宣</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/674e78534e66ca086677b6e0</link><description>詳如附件。</description><pubDate>Mon, 02 Dec 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>113學年度第2學期學士班、碩士班、博士班學生註冊通知REGISTRATION NOTICE</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/674d71cd4e66ca086677b6a2</link><description>1.選課日期：
(1)學、碩、博士班第一次選課：113年12月24日至12月30日
(2)學、碩、博士班第二次選課：114年1月14日至1月20日
(3)學、碩、博士班加退選：114年2月18日至2月27日
2.自行列印繳費單：114年1月21日後
3.繳費方式:
(1)土地銀行各分行(2)自動提款機轉帳(3)信用卡刷卡繳費(4)便利商店繳費-需另付手續費4.註冊完成日：114年2月12日前
另延修生、復學生、貸款生、補註冊等相關事項請詳附件。</description><pubDate>Sun, 01 Dec 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】11月高齡共學電影兩部</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/674d50a64e66ca086677b686</link><description>由臺北大學社科院USR計畫、任林教育基金會，與耶魯心靈工作坊合作辦理的「耶魯電影讀書會」，每月底周四固定於臺北大學圖書館六樓會議室辦理。這項活動由臺北大學財政系楊子菡教授與任林基金會梁美霞老師共同主持，帶領社區高齡居民，在觀影後討論電影劇情，也鼓勵長輩觀賞後一起分享電影心得，將劇情與自己的生命經驗連結，這也是USR計畫長期推動的「高齡社群方案」之一，鼓勵長輩加入興趣相合的團體，一起以團體運作支持大家面對老化，也成功地提升高齡者的學習力、參與力、和表達力。今年尤其獲得美國石氏基金會(The Dynamic Foundation)的支持，讓挑選的影片可以更加多樣與彈性，活動至今已連續舉辦16個場次，並吸引高達454人次的居民參與交流，且有超過半數長輩也回流觀賞。
10月份由於康芮颱風來襲，延至11月7日下午舉行的電影讀書會，因為延期的行程不及修改，只有12位長輩一起觀賞電影。《青春啦啦隊》是一部以一群晚年爺爺奶奶為題材的勵志、感人記錄片；這群參加高雄市長青學苑的老人，組織一支勁歌熱舞的啦啦隊！隊中年紀最大的八十八歲，平均年齡七十歲，為了有機會在世運表演，這群來自高雄的阿公阿嬷們全力準備了半年，面對各種生老病死的突發狀況，也把青春的身影留做自己心中燦爛的回憶。
還記得紀錄片中丁爺爺說「要保持快樂，自己是世界上最快樂的人」；而持續來欣賞電影的阿清大哥也為紀錄片下了最好的短評「台上十分鐘、台下十年功、珍惜擁有、願大家快樂」；葛大哥則說片中展現出生命力，人不管到什麼年紀，只要有信仰，保持活力，都可以有好的人生；coco姐認為要存有龍馬精神，不開心就虧大了；遠道從長庚養生村來的劉姐回應說我們不是老人家，我們是資深美女，這部紀錄片給的最大啟示，就是平凡的大家都可以立下決心追求夢想成真。
另11月28日播放的是《我們買了一個動物園》，共有22位長輩朋友一起欣賞電影。劇中單親爸爸在妻子病逝後獨自照顧青少年兒子與幼小的女兒，為使兒女能在快樂環境成長，舉家搬到鄉下一座暫時關閉的破舊動物園。而重建動物園還有許多困難要克服，照料動物、克服難纏檢查員，以及與家人朋友發展關係都是一大挑戰！分享時素卿姐說到，孩子不能只看一面，各面向都該被注意到，偷錢跟美術天分都是屬於孩子的一部份，劇中父子互動的情感很令人動容。95歲的悅音大姐則說，外國七歲小女孩很會表演，劇中的動物表現也可愛不錯。
梁美霞老師聚焦電影中的父子關係修整與失去親人的痛，觀影的長輩們都有連結到以及回想起自己的情況，大家能走出來真的都很不容易!如何走過傷痛?有智慧的爸爸說給孩子們聽自己與媽媽認識的過程，說出來就放下了。楊子菡老師也總結說道，感謝與生命相遇的時刻，帶著感恩的愛，繼續往下走，每個人都經歷過親人離世的哀傷，這時也是迎接另一個愛的機會，走出來才是對自己跟已離開親人最好的選擇。
因應臺灣將於2025年邁入超高齡社會，社科院USR計畫持續育成並支持「高齡社群方案」，鼓勵退休後的銀髮族進入北大校園參與共學。目前已有包含「學習型」的電影讀書會、橘子讀書會、閱讀健康書庫、文史交流社群等，「服務型」有北大輪椅族社群，與歷史系辛法春老師指導的「園藝型」食物森林志工團，讓銀髮族能夠透過多元參與和學習，為自己建立持續學習、維持關係、內容豐富的退休生活。
下一場電影將於12月26日播放《繼承人生》。麥特．金(喬治克隆尼飾)是個生活在夏威夷的律師，他有個自信而美麗的妻子、兩個可人的女兒，穩定又充實的財富；一次船禍意外使妻子昏迷不醒，也讓他的生活產生劇變，同時間，他因特殊身分得作出一項關於祖產變賣的大決定。此片曾獲得第69屆金球獎最佳劇情片和最佳男主角，以及第84屆奧斯卡金像獎最佳改編劇本獎。若是對本劇有興趣者，都歡迎不限年齡一同參與共學。</description><pubDate>Sun, 01 Dec 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>大專排球聯賽公開女生組第一級預賽排名第4</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/674d18f74e66ca086677b65d</link><description>113學年度大專排球聯賽公開女生組第一級預賽於11月25日至11月29日於清華大學光復校區開打，本校女子排球隊去年榮獲第八名，今年被分在A組。預賽賽制為組內循環賽，複賽採A、B組對抗循環。A組的隊伍有去年冠軍臺師大、第四名中正大學、第五名國體大、第九名中山大學，以及去年公開二級第三名北護大。五場賽事下來，北大女排以3勝2敗、積分10分在12隊中排名第4，成績為歷年來最佳。
11月25日首戰國體大，開賽第二球，北大主力攻擊手，今年U20國家隊球員不動一黃淳嘉，因為處理一個靠網球，落地時重心不穩，造成左膝關節內側韌帶受傷，在預賽的賽程中僅能在場邊幫隊友加油。儘管先發主力受傷，北大仍奮戰五局，以些微的比數惜敗。11月26日對上北護大，在全員輪流上場、皆有建樹下，以3:0獲得此次聯賽的首勝。11月27日對上有企業聯賽加持的臺師大，經過三局的奮戰，皆以些微的差距落敗，不過透過此場比賽，磨合了新的陣容，增進彼此的默契以及臨場比賽經驗，準備最後的兩場賽事。
11月28日的對手，是擁有企聯選手的中正大學，北大先以多變的發球策略破壞中正的接發球，限制了對手的進攻戰術，接著以堅強的防守以及有效的防守反攻連續得分拉開比數，最終以3:0取得重要的勝利。
預賽最後一場對上中山大學，中山大學全隊攻守平均，數度趁著北大不穩時追平比分甚至領先，不過北大適時的調整，最終以3:0獲勝。北大在B組有互咬的狀況下，以排名第四名進入明年2月24日的第二輪複賽。接下來，女排隊將減量訓練，專注在期末考試，待期末考結束，寒假再加強訓練備戰複賽。
北大排球隊近年來成績突飛猛進，除了女排預賽有優異表現外，男子排球隊去年獲得第7名，以些微差距飲恨未進入最後6強決賽。先發主力球員僅是大二以及大三學生，近期也積極備戰12月9日在屏東大仁科大開打的大專聯賽預賽，期望全校師生、校友能為男排隊加油，成績更上一層樓。
體育室說明，排球隊能有優異的表現，除了學生運動員在龐大的課業壓力下，利用課餘時間練球、加強體能。要感謝崇越集團臺北大學運動中心協助運動科學檢測、體能訓練、初動負荷訓練，以及排球隊員運動傷害防護。再加上近年來占暉光學無私的捐款，補足學校提供給球隊對外比賽以及課業輔導經費不足的部分，讓學生運動員無後顧之憂地專注在課業以及球隊的訓練。目前經費尚有不足，未來期望能有更多校友、企業贊助，提供學生運動員更佳的學習資源以及訓練環境，共同打造排球成為臺北大學的特色運動。</description><pubDate>Sun, 01 Dec 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【活動公告】機智健康生活 ：十二月系列活動</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/674990304e66ca086677b641</link><description>【機智健康生活】 ~ 十二月主題活動 來摟!!!
一、12/10 食得安心： 健康飲食從認識食品標示開始(電資大樓2F04教室 ，12:00~13:00)*
邀請李芷薇營養師，親授「吃」到底要怎麼選擇？怎麼樣才能吃得安心？食品包裝上常見的標章，認得幾個呢？一起來認識這些有趣的標章，未來在選擇食物時，就能多一份保障！
(活動名額：25名，提供精緻餐點)。
報名期限：12/2~12/6
二、12/13 12月好健康、篩檢一起來(宿舍曉日樓 B1 恩主公健康學苑，08:30~09:30)*
現代疾病的趨勢以慢性病為主，成因多與生活型態及環境有關，因此防治慢性病最佳方式除了個人須建立良好生活形態外，亦可透過簡易健康篩檢可先一步發現身體中隱形殺手。當天檢測包含：★三高檢測：項目包含血壓、血糖、膽固醇，簡易採血約90秒可初步篩檢出數值並提供參考。★超音波骨質密度：利用超音波儀器，測量足踝的骨質密度，提供骨密度T值參考，如骨密度-lt; -2.5，則需進一步詳檢。★癌症篩檢：乳房攝影篩檢(45-69 歲婦女及 40-44 歲具乳癌家族史之婦女可 2 年 1 次乳房 X 光攝影檢查)，若要進行癌篩請攜帶健保卡。
(活動名額：50名)。
報名期限：12/2~12/10
攜帶證件：健保卡
三、12/19 植癒力：多肉栽植(行政大樓B1F USR，12:00~13:00)*
邀請林素珍老師來分享多肉可愛植栽，借助園藝發揮植物的療癒力，藉此改善身、心、靈的狀態，獲得身心平衡。
報名期限：12/05~12/12，(活動名額：20名，本講座不提供餐點，請見諒)。
四、12/27 泌密報你知：你的煩腦我知道(行政大樓B1F USR，12:00~13:00)*
邀請吳昀叡醫師來分享泌尿系統常見疾病、相關疾病產生機轉，及如何因應才能預防泌尿道感染，減少反覆感染可能，維持個人良好健康。
報名期限：12/9~12/18，(活動名額：25名，提供精緻餐點)。
以上系列活動報名網址請點我</description><pubDate>Thu, 28 Nov 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>113學年度第1學期學、碩、博士班畢業生離校注意事項</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/674975414e66ca086677b635</link><description>（Please refer to the attached file for the English version of the School Leaving Procedure Notices）
首先，恭喜各位同學順利完成現階段之學業並獲頒學位，離開母校之前，請先完成離校手續，有關辦理程序暨注意事項如後，敬請詳閱並惠請配合，相信必能加速辦理進程，各行政單位全體同仁竭誠為您服務：一、 於113年12月16日後自行於本校網站「離校手續查詢系統」〈入口網徑：國立臺北大學首頁/學生/學生資訊系統〉中查詢：(一) 歷年修習課程，均須有成績紀錄，並取得符合畢業資格之學分。(二) 符合本校英語能力畢業資格檢定辦法所定之標準始可畢業，若已符合資格，但系統仍未處理者，請務必於離校截止日（114年2月14日）前逕洽語言中心辦理。(三) 本校各相關單位〈圖書館、圖書館推廣服務組、資產經營管理組、出納組、國際事務處、境外生事務組、比較法資料中心、學生諮商中心、宿輔組等單位〉若顯示「未完成」，請逕洽該單位並請配合盡速完成。＊圖書館：外借館藏可透過到館臨櫃、投入還書箱或郵寄掛號方式歸還(信封上請註明【還書】)。＊比較法資料中心及圖書館推廣服務組，學士班學生免辦。二、 註冊組洽詢電話02-86741111轉各系所承辦人〈社會系、社工系、中文系、應外系、會計系、歷史系、電機系、資管所、自然資源所、犯研所、民俗所－鄭小姐（分機66254）；經濟系、法律系、休閒運管系、國企所、智慧永續發展與管理英語學士學位學程、創新華語文教學學士學位學程、財務金融英語碩士學位學程－楊小姐（分機66101）；統計系、企管系、金融系、不動產城鄉系、通訊系、城市治理英語碩士學位學程、智慧醫療管理英語碩士學位學程、多媒體產碩專班、電資院博士班－柳小姐（分機66107）；資工系、公行系、財政系、都計所－蔡先生（分機66106）〉。【備註】1. 畢業生若遺失悠遊卡學生證者，除填具「遺失切結書」外，尚須填寫「數位學生證掛失、退費申請單」(表單下載網址https://reurl.cc/RqqMNr )。畢業後若有購票、搭車等相關事宜，應主動選擇非學生身分，如有不當使用引起爭議，自負相關法律責任。悠遊卡之學生身分依悠遊卡公司規定得延至3月份。2. 若須委託他人代領畢業證書，應附委託書及畢業生身分證影本、學生證正本，交付被委託人代理領證事宜，委託書下載網址https://reurl.cc/RqqMNr ，請選擇「代辦學籍相關申請事項委託書」。3. 中文畢業證書影本加蓋與正本相符章：請自行黑白影印畢業證書(不限張數)，並將畢業證書正本、影本送至註冊組核章後，再送文書組加蓋關防。4. 畢業生若為役男且有修習全民國防教育軍事訓練課程，請申請歷年成績單一份至軍訓室申請折抵役期；若不方便到校申請，請依下列網址規定採通訊申請。https://new.ntpu.edu.tw/osa/military/active-duty。
5.寒假辦理時間：每星期一至星期四上午9：00－下午4：00，建議同學最遲14:00前，到校辦理，以避免無法於當日完成所有程序。若於星期五辦理請務必先行確認系所助教時間，或離校系統中「系(所)辦公室」一欄為「已完成」，否則無法辦理。114年1月1日、1月27-31日為放假日，未上班。6. 若有急需領用畢業證書同學，請務必注意提早辦理，以免影響個人權益。7.領取畢業證書後學生資訊系統與數位學苑2.0及3.0帳號均會取消，若有相關資料想留存參考，請務必先備份。8. 離校前如為本校兼任助理且仍在聘期中，請務必洽負責兼任助理之中繼單位(人事室、教務處、學生事務處或研究發展處)辦理止聘等作業。9.數位學位證書，相關注意事項如下:(1)畢業生應於辦理離校時確認學生資訊系統個人email信箱(入口網徑:學生資訊系統/功能選單/學籍/修改個人資料/連絡資料)，並完成校訂畢業離校手續、領取紙本畢業證書後，註冊組會於三個工作日內寄發中英文數位學位證書兩個檔案至學生個人email信箱，若遲未收到，請先至垃圾郵件查詢，如果仍查不到，請於辦公時間電洽註冊組。(2) 請務必以「下載附件」方式下載數位學位證書檔案；若要變更檔案存檔名稱，切勿使用符號-ldquo;.-rdquo;（亦即「英文的句點dot」），以避免系統判讀檔案格式錯誤。(3)可至教育部數位證書驗證系統（https://dcert.moe.gov.tw)進行驗證。系統頁面操作及驗證結果說明等請詳見附檔。</description><pubDate>Thu, 28 Nov 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【轉知】國科會「FITI創新創業激勵計畫」徵件說明會</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/674962a44e66ca086677b62d</link><description>國科會2025年度第一梯次「FITI創新創業激勵計畫」徵件開始囉!
創業路好艱辛，明明有了好想法，卻乏人問津?市場價值總是遭到投資人質疑嗎?
創業路上不孤單，未來有機會讓專業業師伴您創業第一哩路，還有百萬創業金等你來拿！
誰適合參加 ?
凡隸公私立大專院校/研究機構之在校生、畢業一年內之公私立大專院校畢業生或專職研究人員之比例佔總人數之50%以上團隊皆具FITI計畫參與資格
本次徵件說明會以實體方式辦理
活動時間：2024年12月11日(三)12:10-13:10
活動地點：國立臺北大學人文學院1樓110教室(新北市三峽區大學路151號)
活動流程：
12:10-12:30 FITI計畫徵件說明會
12:30-13:00 輔導園區資源大補帖
13:00-13:10Q-amp;A
報名連結：https://forms.gle/Z9PUBDfXntmnx9vb6
### 當日免費提供美味披薩喔 ! ! 歡迎報名### (數量有限，報名從速)
這麼多的資源，只給有熱情有決心的你！【關於FITI計畫】FITI計畫從資通訊、生物、醫學、理工等領域學生的創業需求出發，提供為期六個月的「專業商業培訓」。培訓參與期間，你將學習到-rarr;如何將技術研究轉化為商業點子，從培訓課程、免費專業諮詢、診斷營運計畫、技術交流到多元資金媒合、讓團隊創業不再是夢想！
2025年度第1梯次培訓團隊徵件至113年1月2日止。FITI計畫官方網站：https://fiti.stpi.narl.org.tw/index</description><pubDate>Thu, 28 Nov 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】林儷蓉談綠色照顧與失智預防</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/67493f6b4e66ca086677b60f</link><description>本學期社科院USR計畫結合通識中心蔡怡玟老師的「環境、地理與心理」課程，於10月18日上午十時至十二時，邀請社區民眾與同學們一起青銀共學。由師大運動休閒與餐旅管理研究所所長、也是中華休閒教育與康復學會會長的林儷蓉教授，來分享其在休閒遊憩、園藝治療與高齡照顧等領域的經驗，共同思考多數生活在都市叢林中的我們，是否在精神或心理層面上，容易有身心疾病的堆疊。本講座藉由「綠色照顧」（green care）概念的介紹，希望不僅能帶給修課學生思考環境與心理議題，也推廣社區長者認識「綠色照顧」的概念，未來並應用於日常生活當中。
林老師認為，現代人時常處於高強度的壓力與注意力當中，因此人的精神容易消磨且產生疲勞。日常生活中，若是我們能接觸自然或與自然元素常伴或相隨，對於我們的身心都會有助益。具體來說，綠色照顧強調人們在接觸自然之時，其生理、心理及精神上，都能獲得自然的正面效益。而自然有其特性，一是延展性，身處在自然之中，人們可以感受到自然在時間與空間中的無限延伸；二則是逃離性，自然會使人產生逃離的感受，暫時遠離繁忙的生活；最後，自然也有豐富的魅力性與相容性，當人們被自然所吸引之時，自然也會無條件包容人們的全部情緒。也因此，當人們身處於自然之時，透過與自然的互動，無論是被動沉浸，或是主動接觸，皆可讓人們獲得長久以來被遺忘的感受，甚而也彌補了我們因身處在都會區中，所較缺乏-ldquo;自然-rdquo;環境的相關刺激。
再者，綠色照顧往往被運用在健康照顧、社會復健、教育與就業等四種面向上。近年來，公家職訓中心與民間非營利組織、社福機構等，皆陸續規劃「照護農場」，全面性思考照護產業、機構與商業、社會進一步結合，將「綠色照顧」的理念運用在實務上；尤其林老師特別指出，「綠色照顧」同樣也能運用在失智預防上。
根據衛福部的統計，台灣的失智人口不僅逐年攀升，更有年輕化的趨勢。罹患失智症的患者在認知功能上存在障礙，容易喪失短期記憶、語言能力、判斷力與專注力等，心理情緒上的波動頻繁，經常表現出憂鬱、妄想與人際社交退縮，最終導致日常生活功能逐漸退化，產生迷路、失禁等生活不能自理之情況。嚴重的失智症，如阿茲海默症、帕金森氏症等，皆不可逆。然而，若是我們能在日常生活中，嘗試將「綠色」概念融入自身環境進行調整，不僅可以用非藥物方式改善身心狀態，也是一種以非藥物方式治療或降低、減緩失智風險的方式。
林老師亦提及日常生活中的我們，還可以透過綠色運動（green exercise），即在一定綠色比例的自然環境或綠地空間進行身體活動，其不僅能夠強化身體、促進心理健康，進一步也是讓我們自然而然與自然接觸，甚至在自然中順應與接受挑戰，而促進身心狀態。林老師也向大家介紹日常生活中，兩種可以結合綠色照顧、同時又可以預防或減緩失智之方式。一是每周至少進行一次近90分鐘的「綠色健走」，場地則可選擇在充滿綠色植物的公園，並以正確、放鬆的健走姿勢持續繞行公園，活動中並輔以運動軟體自我監測運動強度、心率與步數，藉此達到自我覺察與進步；再來則是「居家園藝」，無論是否有相關經驗，只要具備園藝基本知識與技術，如播種、扦插、分株移植、澆水控制、介質調配與肥料管理等，就能在家輕鬆上手。
林老師說，以綠色健走而言，其不僅可以強化身體機能、改善姿勢，也可帶來更正向的情緒與生活態度，面對生活處事也會更加積極；「居家園藝」，則是可以讓大家在充實相關園藝知識與技藝中，找到心靈寄託與自信的成就感，並可和親朋好友分享來增進社交互動。
最後，林老師提及當我們以綠色或自然為基礎來實踐或落實社會照顧時，同一時間，也會直接或間接擴及至治療性園藝、園藝治療、生態療法與動物輔助治療等方式。也因此，廣義而言，「綠色照顧」實際上在某一程度上，也促使我們思考我們與環境、動植物間之共生、共利與共盈之夥伴關係。於是，綠色照顧的實踐與運行，也是一種人地關係互為滋養的永續、且友善的人地循環。就在林老師談及人與環境共生之間，結束了一場關於綠色與環境、以及生命共感的知性饗宴。</description><pubDate>Thu, 28 Nov 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>三峽校區第4次戶外水溝噴藥消毒作業</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/67492f7d4e66ca086677b600</link><description>為防治登革熱，新北市環保局三峽區清潔隊訂於113年12月21日(星期六)上午8時至12時之間至本校三峽校區針對戶外及水溝進行噴藥消毒作業。屆時請在校師生及社區居民配合，切勿靠近施作區域，並儘可能離開現場，以利施作及確保自身安全。施作期間造成不便之處，敬請見諒! 如遇下雨則延後施作。謝謝您的合作。</description><pubDate>Thu, 28 Nov 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】「我的家庭真奇妙」剖析精障照顧</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/67482bb34e66ca086677b5a9</link><description>社科院USR計畫於2024年11月11日舉行第93場三鶯樹論壇，主題為「我的家庭真奇妙」，由本校社工系魏希聖教授主持，邀請伊甸基金會活泉之家陳建豪督導與知名記者鍾岳明先生，分享精神疾病家屬的經驗與挑戰。本次活動吸引16位師生參與，現場討論熱烈，為精神疾病長期照護議題提供了新的視角與反思。
鍾岳明先生分享了自己作為精神疾病家屬的成長經歷；他的父親患有躁鬱症，經常因疾病反覆而臥床，母親則在壓力中展現出急躁與不滿。鍾岳明提到，小時候對父母的互動充滿困惑，不理解父親的病情，也不明白母親為何頻繁督促父親就醫；他形容，雖然家庭物質條件不差，但心理壓力與矛盾的情感使他常常有逃離的衝動。鍾先生提到，自己在一次焦點團體中首次接觸到「陪伴也是支持」的觀念。他認為，亞洲文化中孝順的標準對家屬形成沉重的壓力，導致他一度否定自己在父親疾病照顧中所扮演的角色。然而，他逐漸明白，無論是靜靜陪伴父親，還是傾聽母親的心聲，這些行為都在支持家庭的運作，並幫助父親對抗病魔。
陳建豪督導則從實務角度切入，指出台灣精神疾病長期照護存在多重問題，包括資源不足、社會對照顧者的忽視以及專業支持系統的匱乏。他提到，精神病患多數由家屬在家中照顧，這一方面是因為台灣目前的安置機構種類有限，另一方面則是因現行長照評估以身體失能為基準，導致精神疾病患者難以使用相應的資源。此外，長期照護中的情緒支持也未受到足夠的關注，使家屬在承擔沉重責任的同時，缺乏外部的協助。陳建豪督導特別指出，安置機構的設計缺乏對精神病患生活尊嚴的考量，患者往往因病情複雜而被多家機構拒收，家屬只能選擇將患者留在家中，這對家庭整體壓力帶來深遠影響。
在論壇的最後，現場學生踴躍提問，從家屬支持系統到療養院探訪後的情緒調適等問題展開熱烈討論。有學生詢問鍾岳明先生，求學期間是否有自己的支持系統，他坦言，能找到可以訴說心情的對象是減輕壓力的重要方式，而這樣的支持對每個人都不可或缺。陳建豪督導則提醒同學，未成年家屬在精神疾病照護中常被忽視，但他們的心理需求與表現出的「乖巧」不應被視為理所當然。整場論壇展現了精神疾病家屬的多重困境，並強調專業支持與制度改進的重要性。
除了關注精神疾病之外，隨著台灣邁入高齡化社會，65歲以上長者的精神健康問題日益受到關注。根據衛生福利部統計，2019年因精神疾病就醫的國人約280萬人，其中65歲以上族群占29.6%；此外，研究顯示台灣65歲以上長者中，約有16.7%罹患憂鬱症，相當於每六位長者中就有一人受此影響。社科院USR計畫前瞻超高齡社會的到來，顯示高齡者的心理健康與家人支持，都需要社會更多的關注；透過大學社會責任計畫，本次演講也讓師生對精神疾病照護與其挑戰，有了更深刻的認識，也為未來的社會工作實務，培育更多未來高齡服務相關的人才。</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>(公告)113年度第2次行政及各教學大樓室內作業環境監測符合法令標準</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/67480f324e66ca086677b586</link><description>113年11月委託廠商實施第2次三峽校區行政及各教學大樓室內作業環境二氧化碳濃度監測，實測360處地點未發現超過勞工作業場所容許暴露標準5000PPM，均符合法令規定，如附件1。</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>誠徵「114學年度碩班考試」監試人員 </title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/674676214e66ca086677b48c</link><description>一、訂於114/2/15(六)、2/16(日)舉行，考區為臺北校區、三峽校區(優先於臺北校區，如試場數量不足將開放三峽校區為第二考區)。
二、每日考試節數為2至3節不等，每節監考時間為110分鐘，監考費用計算為假日監考每分鐘8元(每節880元)。
三、監試限校內教職員或退休人員，學生請勿報名！以現職人員且參加2天監試者，依報名順序優先排定。
四、監考若逢假日輪班或上班日，報名前應先徵詢單位主管，俾利單位人力調配，並惠請各單位主管准予其辦理公假登記，並依差勤規定，自行至差勤系統辦理請假事宜。
五、如有配偶、前配偶、四親等內之血親或三親等內之姻親或曾有此關係者，參加本項考試者，應主動迴避參與相關試務工作。
六、請於113/12/4(三)10時起至【本校首頁－線上報名專區】報名，退休人員請以Google表單報名(報名連結：https://forms.gle/rVwqKVuUGqmn16vx9 )。
七、監試人員名單排定後，後續聯絡以Email為主，監試資料將另行寄送所屬單位，預計於一月中旬前排定監試人員名單。
八、未排上監試者均列為候補，若有缺額將立即通知遞補。
感謝大家的協助與參與！</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 01:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>「鳶颺：113年高教深耕計畫期末成果海報展」11/27(三)至12/4(三)</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6746cb2f4e66ca086677b4a9</link><description>為宣傳本年度計畫執行成果並廣納教職員工生意見，作為滾動式修正計畫書及執行計畫時參考，11/27(三)至12/4(三)於三峽校區行政大樓1樓中庭舉辦「鳶颺：113年高教深耕計畫期末成果海報展」。歡迎蒞臨行政大樓1樓中庭參觀。
本次期末成果海報展，展現臺北大學「教學創新精進」、「善盡社會責任」、「產學合作連結」及「提升高教公共性」四大發展面向，「主冊」(整體發展計畫) 11個分項計畫之執行成效。
「高等教育深耕計畫」第2期係112-116年五年期教育部補助計畫，本校113年度共獲補助經費9,908萬元（含教學研究特色發展補助、國際專章、資安專章、USR計畫、就學協助、原民生輔導、公共性檢核及拉近方案作業經費）。
未來亦將持續努力申請更多經費，以推動教與學的永續進步，活用教學研究能量來深耕在地、連結國際、實踐社會責任、展現公共性，並建構典範大學城的辦學特色。日期：11/27(三)至12/4(三) 地點：行政大樓1樓</description><pubDate>Tue, 26 Nov 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【轉知】114年第1期健康促進管理師認證班</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/674679384e66ca086677b496</link><description>說明：
上課日期：114年02/15(六)、02/16(日)、02/22(六)、02/23(日)
上課時間：AM8:30~PM17:40上課地點：台北市大安區和平東路一段162號(國立臺灣師範大學校本部誠大樓6樓會議室)
招生對象(下列條件符合一項即可)一、醫護或健康相關學系畢業者，如醫護人員、營養師、醫事檢驗師、藥師、物理治療師、心理治療師、體適能教師、社工師、健康教育科教師等。二、衛生教育工作者三、各產業負責健康促進活動人員四、勞工安全衛生人員
報名方式一、主辦單位：社團法人台灣健康促進暨衛生教育學會二、報名日期：即日起受理報名，限額36名，額滿截止。三、課程費用：NT$11,000（含課程講義、午餐、課後資料）。
相關資料詳如附件</description><pubDate>Tue, 26 Nov 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>臺北聯大城市論壇　共探永續智慧未來</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/67456f784e66ca086677b456</link><description>由臺北聯合大學系統四校校友總會共同舉辦的「2024臺北聯大城市論壇」，於11月24日在張榮發基金會國際會議中心盛大舉行，今年以AI（人工智慧）、SDGs（永續發展目標）及USR（大學社會責任）為核心議題，邀請副總統蕭美琴、教育部次長葉丙成，以及數位發展部部長黃彥男等嘉賓與會，吸引逾百名業界先進、四校師生及校友熱情參與。
從跨域學習與USR出發　臺北大學致力大學社會責任
這場論壇由本校李承嘉校長、校友總會許明仁理事長、學術副校長兼校友中心主任陳達新副校長、吳當傑監事召集人等二十餘位臺北大學代表出席，共襄盛舉，一同展現北聯大系統推動跨領域合作與永續發展的堅定承諾。
植基於公共事務與社會科學領域的深厚基礎，臺北大學未來將持續深化與北聯大其他成員校的合作，特別是在跨領域專案學習與USR計畫中發揮更多價值，打造具社會影響力的人才梯隊。校方也透過此次論壇機會，將校內三大USR計畫：海山學研究中心、社會科學院USR計畫、商學院USR計畫，帶到了論壇現場。以社會科學的角度，從人文關懷素養、高齡社會議題、地方社區探入、小農扶持與低碳生活等各面向切入，持續在大學社會責任面向上努力。
副總統蕭美琴女士致詞：在世界上架臺灣
副總統蕭美琴致詞時讚許，北聯大系統在專業領域上互補並持續交流與學習，強調AI不僅是科技成果，更是推動智慧國家與永續城市的關鍵。她指出，臺灣不僅在硬體製造與晶片產業上居領先地位，也有潛力在教育、醫療及社會科學等多元領域，成為AI應用的領航者。政府將持續完善政策、優化資源，並強化國際連結，帶領臺灣在數位與淨零轉型中邁向全球競爭力。
海洋大學校長許泰文：為推動智慧城市與永續社會注入新動能
今年論壇主辦校臺灣海洋大學校長許泰文表示，北聯大系統今年迎來成立十週年，四校校友人數已突破30萬，成員分布於各領域並持續發光發熱。此次論壇結合AI科技與USR實踐，透過資源交流與知識共享，期望促進AI與社會、經濟及環境的和諧發展，為推動智慧城市與永續社會注入新動能。
官學攜手，培養AI人才與永續創新力
教育部政務次長葉丙成於以「AI來了，教育該怎麼辦？」為題的專題演講中提出，AI正深刻改變全球教育與產業生態，臺灣需要更多具自主學習力與問題解決能力的人才。除了建議在學期間的學子，能多加修習臺灣大專院校人工智慧學程聯盟(TAICA)的學分學程課程模組以外，他也鼓勵年輕世代積極參與AI應用與數位行銷領域，並透過終身學習迎接職場新挑戰。
此外，在推動臺灣AI智慧生態系的政策中，數位發展部部長黃彥男也在今日以「佈局數位經濟 形塑AI智慧生態系」為題進行專題演講，他強調數位經濟的發展需建築於AI之上，並聚焦於建構AI生態系、充實AI人才，以及促進產業AI化。未來政府將透過政策引導與資源投入，推動六大核心戰略產業轉型，形塑AI智慧生態系，助力臺灣邁向數位化、永續化與智慧社會的未來。
與會者的思辨：真假訊息辨別、終生學習平台、大學新人準備以及校園資源整合
論壇尾聲，與會者也提出針對AI應用的多元見解及問題，黃彥男部長與葉丙成次長對此進行回應。針對真偽資訊辨別，黃彥男部長提到，需結合技術偵測、溯源追查與非政府組織人工判斷的協助。而在教育推廣方面，教育部透過TAICA及中小學AI趣味競賽、數發部透過「樂齡好幫手AgePass」樂齡學習網等資源，推動AI普及化，教育部並以TAICA學程證書強化學用連結。
葉丙成次長特別建議，大學初階學生可優先學習數學概念，如機率、統計學，以及程式基礎課程，作為人工智慧領域的起步。
此外，針對校園AI算力資源不足問題，與會者探討創新硬體及高效算法的應用，並呼籲透過創新硬體整合及高效算法，讓學術研究與產業應用獲得更大支持，進一步擴大AI人才基礎。
北聯大系統十週年：攜手共創智慧永續未來
臺北聯合大學系統由臺北大學、臺北科技大學、臺北醫學大學及臺灣海洋大學共同組成，本次城市論壇為十週年紀念系列活動之一。未來，四校將繼續透過跨校合作、資源共享及USR實踐，深化AI與永續發展的結合，為學界與產業搭建更具前瞻性的橋樑，共同實現智慧永續的未來願景。</description><pubDate>Mon, 25 Nov 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>邁向永續的理想未來  鳶山國際移動講座</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/67453f4a4e66ca086677b43b</link><description>國際事務處於2024年11月6日星期三辦理鳶山國際移動講座，特別邀請到美國加州大學洛杉磯分校歷史學系特聘研究教授兼亞洲研究所創始所長Prof. R. Bin Wong (王國斌教授)，為我們分享「Encouraging Environmental Governance Transformations in Diverse Sociocultural Settings: From Different Histories of Political Economy, Paths Toward a Feasible -amp; Desirable Future（在多元社會文化中推動環境治理轉型：從政治經濟學的多重歷史中探索通往可行且理想未來的路徑）」。
Prof. R. Bin Wong (王國斌教授)是中國或東亞觀點詮釋世界史的大師級重要人物。王教授已撰寫及合著超過一百篇文章，並以中文、英文、法文、德文和日文發表。他的研究涵蓋中國史與全球史，專注於經濟發展、國家轉型、政治經濟學和集體行動等議題。最近的研究包括全球不同地區政治經濟的意識形態與制度的研究，以及從歷史角度探討當代中國、歐洲和美國跨層級水資源治理的研究專案。
在全球面臨氣候變遷的嚴峻挑戰之際，王國斌教授從歷史視角探討了當前國際社會的重要轉變與未來發展方向。講者指出，隨著中國的崛起，國際政經格局已不再由西方國家單一主導。中國「一帶一路」的政策，包含超過150個國家和組織的全球基礎建設計畫，象徵著西方主導的現代全球經濟和地緣政治秩序的轉變。在轉型過程中，我們也看到了新的挑戰，例如美中貿易戰以及再生能源基礎建設領域的競爭。王教授強調，當前人類面臨雙重挑戰：一方面需要在地球承載限度內尋求人類福祉，另一方面則要在具有不同政治制度與經濟理念的國家之間建立合作機制。他以中國和歐盟在水資源治理改革為例，說明即使是意識形態和制度架構迥異的政治實體，且尋求治理的方式並不相同，但承諾在實現良好治理以管理水資源的議題上展開合作。中歐水資源平台（China-Europe Water Platform）的經驗，展現出跨越政治體制差異、共同追求環境治理的可能性。在演講的最後，王教授提醒，若將環境治理視為財富與權力的競爭場域，將阻礙全球永續發展目標的實現。相反地，我們必須認知到，儘管各國走上不同的政治經濟發展道路，仍能通往共同的未來願景-mdash;關鍵不在意識形態之爭，而是在共同致力於有效的環境治理。
本場講座首先由國際事務處韋岱思國際長進行開場致詞，最後則由國立政治大學公共行政學系王慧敏助理教授擔任與談人，主持問答交流時間。透過本次王教授的演講，不僅深入分析了當前全球政經格局的轉變，更為跨文化環境合作提供了新的思考框架，對於理解和推動未來全球永續發展具有重要啟發。
國際處每學期以跨領域學術議題為主題辦理鳶山國際移動講座，盼能提供本校師生更多的國際學術資源，創造與國際大師級學者互動交流的機會，提升本校研學教的國際合作量能。</description><pubDate>Mon, 25 Nov 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>113學年度第一學期TAICA課程同步考試試場公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/674430984e66ca086677b411</link><description>一、113學年度第一學期TAICA課程同步考試試場如附件，請修課同學詳閱附件內注意事項。二、考試前一週亦請注意登入NTUCOOL的信箱中收取TAICA公告通知信。</description><pubDate>Sun, 24 Nov 2024 20:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>僑生留臺工作專題講座，打造求職無憂平臺</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/67442f7f4e66ca086677b40a</link><description>全球化時代來臨，越來越多僑生同學選擇畢業後留在臺灣就業，且隨著臺灣經濟持續增長，產業結構也在不斷變化，企業對精通外語、具有國際視野的留臺僑生需求日益增加。僑生同學擁有多元文化背景，並具備第二外語能力，這使得他們在臺灣的職場發展中，能成為全球人才供應鏈的重要一環。然而，過往因為對畢業後留臺工作的相關規範了解不足，增加了求職過程中的不確定性和困難，許多僑生同學可惜錯失了得以發揮專業才華的就業機會。為協助同學們克服這些挑戰，國際處在113年11月22日特別邀請勞動部委託之社團法人勞動發展協會，以及移民署新北市服務站專業人員親臨校園舉辦專題講座，針對僑港澳同學的留臺工作規範進行詳細解說。此次講座深入介紹外國人聘雇資格條件、留臺評點制，以及畢業後留臺工作及居留規定等相關政策，並於座談後設有現場互動提問環節，讓同學們有機會與專家面對面交流，針對自己在留臺工作過程中的疑問獲得即時解答。活動後，經參與的學生反饋表示座談內容對留臺求職十分有幫助，在清楚了解留臺工作的法規後，將能更清晰地規劃留臺求職的時間安排和發展方向，並避免在遇到理想工作機會時，因為沒有符合基本的居留或聘用資格而錯失良機。國際處希望透過本次講座的交流機會，減少僑生同學們即將畢業、進入職場的焦慮與不安，降低因缺乏經驗而造成的試錯成本，從而增強同學們對留臺發展的信心、提高留臺的意願，讓更多學生能夠順利留在臺灣，活絡台灣產業發展，並在國際化的舞臺上發揮所長。</description><pubDate>Sun, 24 Nov 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>職涯增能：外國學生留臺工作說明會</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6743e74d4e66ca086677b3eb</link><description>近年來，由於國內勞動力市場的供需短缺，許多行業求賢若渴，鼓勵外國學生畢業後留臺就業的重要性與日俱增。同時，有越來越多來臺念書的國際學生畢業後也希望留臺工作。為協助國際學生更好地了解、準備並融入臺灣求職市場，臺北大學國際事務處特別邀請到國際人才服務及延攬中心（International Talent Taiwan Office，以下簡稱 Talent Taiwan）攬才公關組陳瑞霖經理和林淑欣資深專員，以及華語測驗推動工作委員會（以下簡稱華測會）考試推廣組陳劭茹副組長和林淑媚專員，專為國際學生舉辦的留臺工作說明會，期望通過這場活動，能讓國際學生及早為日後留臺工作開始準備。
本次活動於113年11月21日舉行，吸引了近30位國際學生參與。由國際事務處馬國勳副國際長和境外生事務組劉佳昊組長代表歡迎Talent Taiwan和華測會，並向陳經理和林專員致贈感謝狀及紀念品。隨後，Talent Taiwan的陳經理展開介紹，他說Talent Taiwan作為招募與支持國際人才留臺的核心機構，一直致力於吸引國際人才，並訂下了在2028年前新增14萬名外國專業人才的目標。陳經理接著詳細介紹了針對國際學生和外國專業人才留臺工作的我國相關政策與資源，說明工作許可的申請以學歷、工作經驗或薪資為主要條件，在臺畢業生可透過評點制更容易取得資格。陳經理也進一步提供了求職平臺與步驟指引，並強調國際學生可申請「求職用居留證」以延長居留時間尋找工作，之後再轉換為工作許可。最後陳經理特別說明，Talent Taiwan為留臺工作提供一站式支持，從金卡申請到居留協助，其網站也整合了移居及工作的許多實用資訊，歡迎同學們查詢利用。
接著華測會林淑媚專員為同學們介紹了華語文能力測驗（TOCFL）。TOCFL是專為非華語母語者設計的標準化語言能力測驗，TOCFL的證書用途廣泛，可用於申請臺灣獎學金、作為華語能力證明，以及留臺工作評點制的支持文件。前述評點制之項目除包含學歷、工作經驗以及薪資等項目外，華語語文能力也包含在評點項目之內，因此林專員鼓勵同學們可參與TOCFL考試，為留臺工作增加助力。隨後林專員介紹測驗分為聽力、閱讀、口語和寫作四類，採用多元日常情境命題，並提供紙筆或電腦適性測驗。官方網站提供免費模擬測驗及學習資源，幫助考生掌握必備詞彙與技能，為考生提供最佳支持。
臺北大學致力於為全球學子提供一個開放、多元的學術環境，並積極協助學生融入臺灣社會和就業市場。未來，我們期待舉辦更多的職涯系列活動，不斷豐富學生的學習經驗，促進跨文化交流和職業發展。透過這些活動，我們將繼續支持本校國際學生在臺灣的就業之路，讓學生能在畢業後，實現自己的職業目標。</description><pubDate>Sun, 24 Nov 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>