<rss version="2.0" encoding="UTF-8"><channel><title>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news</link><description>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</description><author>NTPU 國立臺北大學</author><image><url>https://new.ntpu.edu.tw/assets/logo/ntpu_logo.png</url></image><language>zh_TW</language><copyright>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</copyright><item><title>民生校區育樂館6月19日起停止租借及使用公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64785ce6b012cf0ac49c43fe</link><description>配合民生校區BOT案施工期程，育樂館將於進行財產變賣清運作業後點交予民間機構，自112年6月19日起不再提供場地租借及公益時段等各項活動使用。</description><pubDate>Thu, 01 Jun 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【校友活動預告】30重聚&40回首_即將啟航</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64786235b012cf0ac49c43ff</link><description>親愛的校友：
斗轉星移，歲月如歌。想當年大家風華正茂，書生意氣，相識相知中興法商，雖有各自的夢想和憧憬，卻有同樣的熱血與激情，一起求學奮鬥，一起玩社團；你我雖不識人生真諦，卻共同經歷了人生最純潔、最美好的大學時光。如今，同窗情誼已如江水長流，浩然成海；人到中年，魂牽夢繞，難以割捨，不能忘懷的，仍是那法商情懷。走在合江街中，度過的青春歲月，一一浮現，景物依舊在，人事已全非。轉眼間，幾十年的牽念，如今給了我們，相約相聚的足夠理由..
2023年母校將舉辦畢業30-amp;40周年「同學會」重聚活動，讓我們拋棄身邊的煩憂，一起見證屬於大家的美好時光，盡情享受老友相聚的溫馨，說說知心話，敘敘同窗情！邀請您重返母校，共聚一堂，找回學生時代大家的共同記憶...
活動對象
● 民國72、82年畢業校友(中興法商)
● 民國69、70、71、79、80、81年畢業校友(中興法商) ※2020.2021.2022因疫情未舉辦重聚
● 其他畢業年級團報(僅接受10人以上組團報名，超過10人用餐需併桌)
● 社團團報(僅接受10人以上組團報名，超過10人用餐需併桌)
報名資訊
● 活動時間：2023.10.14(六)
● 活動地點：臺北大學三峽校區
● 參加費用：1,000元(校友眷屬皆同)
● 費用支出：餐費、紀念品 各項籌備事宜均需事前作業，如臨時不克出席，報名費無法退還，敬請見諒
● 報名時間：2023.7.17(一)~2023.9.15(五)
活動網站：《30重聚-amp;40回首》活動網站入口</description><pubDate>Wed, 31 May 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>2023「悠遊北大」校友證畢業季優惠</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6478045cb012cf0ac49c43bf</link><description>校友中心為慶祝2023畢業季到來特舉辦6月1日起至7月14日的校友證優惠活動！(原價500元-rarr;優惠價300元)
校友證優惠項目●校園優惠：圖書館使用、校園無線網路、三峽校區汽車停車優惠(1季2000元)、三峽恩主公醫院優惠等-hellip;●知名企業合作：Straight A、傑作陶藝、六福村主題遊樂園、東方航空等-hellip;
備註：●校友證為悠遊卡，畢業季因製卡量大，製作時間約需14個工作天。●領證若採郵寄方式須加付30元郵資(共330元)。●校友證照片請用脫帽大頭照。
點擊前往申請</description><pubDate>Wed, 31 May 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>「111年度三峽校區戶外變電站環校電纜（總站至第四變電站）更新工程」馬路開挖施工公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6477f595b012cf0ac49c4395</link><description>主旨：本校三峽校區辦理「111年度三峽校區戶外變電站環校電纜（總站至第四變電站）更新工程」馬路開挖施工公告。說明：一、旨揭工程施工地點位於動力中心至第二校門前之環校道路，訂於112年6月12日至112年6月25日進行道路開挖施工，施工期間該道路將封閉並擺放施工圍籬，開車者若由鳶飛大道往動力中心方向請右轉球學路在左轉望月路繞行，由鳶揚大道往動力中心方向請左轉望月路再右轉球學路繞行通過，請本校教職員工生及社區居民行走此區域人行道經此處時小心通行，施工期間將責成施工廠商妥善做好交維措施及工區管制作業，施工造成之噪音及通行不便，敬請見諒。二、聯絡資訊：施工廠商：長鴻電有限公司
李先生：0911-897-466監造廠商：世技電機空調聯合技師事務所 蔡經理：0971-030-003校方連絡：總務處營繕組 簡先生：分機66375</description><pubDate>Wed, 31 May 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>三峽校區停電通知</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6477f51db012cf0ac49c4392</link><description>三峽校區112年度高壓電停電保養暨高壓設備及高壓電纜更新工程，總務處營繕組訂於112年7月29日（星期六）及7月30日（星期日）全校停電。停電時間自上午8時30分至下午8時30分止（停電時間將視工項進度來提前或延後復電時間，延後復電時間最晚不超過當日晚間11時），受影響區域為全校，停電當日請勿搭乘電梯以免受困，個人用電設備請於前一日下班前自行關閉，不便之處敬祈見諒。上述停電日期如遇不可抗力因素（如颱風天、超大豪雨等）則順延一週至112年8月5日及6日同時段辦理。
施作單位：長鴻電有限公司
現場負責人：李正中 行動：0911-897-466
建伸電機有限公司
現場負責人：鄭百鈞 行動：0972-793-756
逸群機電有限公司
現場負責人：張育順 行動：0932-202-493監造單位：世技電機空調聯合技師事務所
監造主任：蔡淑瑾
行動：0971-030-003協助單位：學校機電維護廠商
查宇隆 行動：0979-360-899學校單位：總務處營繕組
7月29日 簡敬倫 分機：66375 行動：0988-536-120
徐永富 分機：66797 行動：0932-926-681
李挺昌 分機：66446 行動：0937-796-406
7月30日 林智勝 分機：66372 行動：0910-616-646
簡敬倫 分機：66375 行動：0988-536-120
李弘道 分機：66377 行動：0928-114-930</description><pubDate>Wed, 31 May 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>公告本校112學年度大學「申請入學」招生錄取名單</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64769d85b012cf0ac49c4312</link><description>本校辦理112學年度大學「申請入學」招生，招生名額754名（含原住民、離島、連江公費生外加名額），計錄取正取739名、備取644名。
★點選連結錄取名單。
一、考生對第二階段指定項目甄試成績如有疑問可申請複查，並應於112年5月31日（三）上午10:00起至下午17:00止為之，逾期不予受理。
二、成績複查應：
（1）112年5月31日（三）上午10:00起至本校「學士班申請入學第二階段甄試繳費查詢系統」登錄成績複查意願。
★點此連結112學年度學士班申請入學第二階段甄試繳費查詢系統
（2）登錄成績複查意願後，即可於系統列印成績複查申請表（一系組一張），且於112年5月31日（三）下午17:00前將成績複查申請表傳真至本校綜合業務組02-86718006；並請於傳真後來電確認是否收到，電話：02-86741111#66119。登錄意願與傳真皆須於規定時間內完成，始受理複查。
（3）複查結果預計於112年6月5日（一）前，回覆至考生於系統內所留之電子郵件信箱，請考生務必檢視信箱之正確性與收信功能正常。
三、申請成績複查以一次為限，且不得要求重新評閱、資料重審或申請閱覽或複製、影印有關考試資料，亦不得要求提供參考答案。經複查成績若因分數增減致錄取結果有所異動者，考生不得提出異議。
四、甄選總成績單於放榜當日以限時專送寄出，如於112年6月8日仍未收到之考生，再請與本校綜合業務組聯繫。電話：02-86741111轉66119。</description><pubDate>Wed, 31 May 2023 02:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【永續沙龍】精心的時刻－建立愛與同理心</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/647716c9b012cf0ac49c4384</link><description>靈性需求在永續發展中扮演著重要的角色。它能夠提供人們在現代快節奏、高壓力的生活中，擁有平靜、安寧和內心滿足的方式。透過滿足靈性需求，人們能夠建立對自己、對他人和環境的關愛與尊重。在永續發展的路上，我們需要更多的愛的力量，也需要對身邊的人給予更多的愛。
臺北大學「SDGs永續沙龍」看重永續發展中的「靈性需求」，規劃五種愛之語系列講座，邀請愛網全人關懷基金會講師余亞叡於2023年5月31日中午在本校USR HUB繼續探討《愛要怎麼說？探索五種愛的語言part II 精心的時刻》。繼上周《愛要怎麼說？探索五種愛的語言part I 肯定的言語》講座，學生們反應收穫豐盛，在了解適當並具體的讚美與肯定的話語能帶來極大的愛的力量之後，學生們熱切希望了解更多愛的語言。
余亞叡講師首先強調人有「成就感」與「關係感」的需求。「對於某些人來說，沒有什麼比你全神貫注更能表達「我愛你」。」余亞叡講師指出，在現代社會中，人們常常感受到網路世界、課業與工作的壓力，使得與重要的人相處的時間變得越來越少，讓愛與被愛的重要性被忽視。但事實上，花時間陪伴對方是表達愛、接受愛最好的方式。
精心的時刻並不需要花費太多時間，重要的是全神貫注、傾聽與同理對方，並且做對方喜愛的事，這樣的精心時刻能夠建立親密感，並對人際關係的發展產生積極的影響。「愛，是很有時間，不怕麻煩。」余亞叡講師舉例說明，許多父母親以為提供物質滿足，就能讓孩子感到被愛，但事實上孩子最需要的，是父母的陪伴。父母親願意花時間陪伴孩子，能讓孩子感到無比幸福，擁有正向性格。
「真正能讓情況好轉的，不是建議，而是關係連結。」精心的時刻具有同理心的特質，同理心跟同情心截然不同，同理心有4個特徵：完全接納（觀點）、不加以評論、辨識情緒、嘗試交流。余亞叡講師同時提出練習好好陪伴自己的建議。在獨處的時刻，透過幾個步驟更多審視自己的感受與思維，好好與自己對話，而不是沉浸在社群媒體與網路世界中。這個建議對個人心理健康也有著積極的影響。
建立親密感與同理心的精心時刻，積極影響人際關係的發展。獲得他人的理解和支援不僅有助於心理上的舒緩，還可以在關係上建立更深刻的連結。透過精心時刻建立親密感，發揮同理心，將對個人及人際關係的增進帶來積極的影響。與會者表達非常希望能繼續學習有關愛的主題，臺北大學永續辦公室將於下學期繼續在靈性需求主題上規劃相關活動。</description><pubDate>Tue, 30 May 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【徵才】師資培育中心徵聘1名行政助理(職務代理人)公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6476fcb0b012cf0ac49c436e</link><description>一、 職務名稱：行政助理(職務代理人)。二、 名額：1名(備取2名)。三、 資格條件：(一) 具教育部認可之國內外大學學士以上學位，性別、科系不拘，具師培經歷尤佳。(二) 熟悉Office作業軟體且具電腦行政文書處理能力。(三) 具學校行政、計畫撰寫彙整、活動辦理、經費核銷管控等工作經驗。曾執行過高教深耕計畫、師資培育業務及其他政府委辦專案計畫者尤佳。(四) 具良好溝通、判斷能力、團隊合作、服務精神及表達能力者尤佳。(五) 仍在學就讀者請勿投件。四、 工作項目：辦理師資培育中心等相關業務。五、 聘期：自到職日至代理原因消失為止，預計自112年7月17日至113年10月10日止(試用期3個月)，本職缺為行政助理育嬰假期間之職務代理人，如該員提前銷假上班，受僱人員應無條件接受解僱，不得以任何理由，要求留用。六、 工作時間：依本校職員差勤管理實施要點辦理。七、 工作地點：本校師資培育中心（新北市三峽區大學路 151 號人文大樓9樓）。八、 工作報酬：依本校聘僱人員報酬標準表學士級第一年新臺幣33,800元敘薪。另依規定辦理勞保、健保及勞工退休金事宜。九、 應徵文件(依下列順序排序，合併為PDF電子檔)：(一) 履歷表一份（含自傳並附個人照片）。(二) 最高學歷證書一份。(三) 身分證正反面一份。(四) 大學歷年成績單一份(如有更高學歷一併檢附)。(五) 相關能力或工作經驗證明一份。(六) 其他有利審查資料（無則免附）。十、 應徵方式：(一) 應徵人員應於112年6月19日（一）前，備齊上述文件後以PDF電子檔方式寄至tec@mail.ntpu.edu.tw，來信標題請註明「應徵師資培育中心行政助理(職務代理人)-姓名」。(二) 擇優通知面試，未獲面試資格者恕不通知及退件；未錄取者不另行通知。(三) 面試通知於112年6月20日(二)以電子郵件通知，112年6月21日(三)上午進行面試，應徵人員請預留面試時間。(四) 應徵資料若提供不實或有遺漏，相關責任由當事人負責。(五) 本次甄選列正取1名，並得列候補人員2名，候補期間為三個月，自甄選結果確定之翌日起算。十一、 備註：(一) 有意應徵者請先詳閱師資培育中心網頁了解其工作內容概況。(二) 依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：1. 犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。2. 經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。3. 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。4. 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。5. 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。6. 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。(三) 其餘規定依本校聘僱人員管理辦法辦理。十二、 本案聯絡人及電話：師資培育中心林小姐，02-86741111轉66906，tec@mail.ntpu.edu.tw。</description><pubDate>Tue, 30 May 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>來碗歐趴粥！期末考ALL PASS！</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6476f9eeb012cf0ac49c4356</link><description>每學期必吃的歐趴粥來了，在麗裕慈善基金會的資助下，學務處和米堤大飯店31日於各學院一樓大廳提供各類歐趴甜湯，期望同學們在下週的期末考都能順利all pass！
歐趴粥以往由南投溪頭的米堤飯店總經理李麗裕校友資助，李麗裕學長去年因病離世，承襲他一貫支持母校及熱心公益的理念，成立了麗裕慈善基金會，並由夫人何秀貞女士擔任基金會董事長，接續各項公益活動。
感懷李麗裕學長為學校、同學的關懷和付出，李承嘉校長特別代表學校，就學長對校內事務的熱心參與，向何秀貞女士致謝。曾受過李麗裕學長照護的會計學系三年級羅英睿同學，也向何女士送上一束花，表達了他的誠摯謝意。
這學期的歐趴粥主要提供各類甜湯，包括芋頭西米露、檸檬愛玉、仙草凍奶茶和楊枝玉露，吸引許多同學參與。面對滿場的同學，何秀貞女士希望大家吃了甜湯，任何考試都能過關。她也親自為大家舀起一碗碗湯，希望同學們順利渡過接下來緊張的一週。
歐趴粥數年舉辦下來，已成為臺北大學期末考前的重要儀式，「麗裕學長雖然已經離開我們，在天上看著大家。我們期望把麗裕學長對學弟妹的這份疼愛，繼續地傳下去。」學務長胡中宜感性地說，歐趴粥代表著對同學們的祝福和關懷，期望各位在期末考前拿到甜湯時，也能有著滿滿的懷念。
搶得頭彩，從何秀貞女士手上拿過甜湯的兩位會計系陳同學和黃同學，開心地和吉祥物大北合影。陳同學說，她是第二次來參加歐趴粥，上次考試順利pass，這學期還要再來吃一次。黃同學則是第一次參加，她感謝學校能有這樣的活動，在歡樂的氣氛下享用湯品。
除了三峽校區之外，當天晚上在臺北校區教學大樓一樓大廳，也現場提供歐趴甜湯，不只是各科all pass，更期望是high pass，順利完成111學年度的各項課業。</description><pubDate>Tue, 30 May 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】校友與耶魯社區捐置校園座椅</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6476bcf6b012cf0ac49c4344</link><description>臺北大學社科院USR計畫自2017年以來，長期深耕在地，致力推動臺北大學與北大社區的共融，經過多年的耕耘，「臺北大學城」的社區意識也逐漸受到重視，為了促進校園與社區的共好與共享，在2020年起推動「校園公共座椅建置」方案，由前北大光榮扶輪社鍾子康社長邀集歷任社長，首次合捐兩座造型美觀的戶外公共座椅，並陸續獲得經濟系與社工系校友丁桐源、楊鴻銘、何俊明、陳力瑜四人捐贈，供師生與居民使用。這項校園公共座椅建置計畫，近日再次獲得校友與在地社區的支持，計由芝加哥臺北大學校友會(2座)、何俊明學長(1座)、與遠雄耶魯社區(1座)捐贈共四座公共座椅予本校，並於5月25日順利施作於圖書館右側走道，繼續嘉惠師生。
芝加哥臺北大學校友會的捐贈係由經濟系傑出校友楊鴻銘促成，楊學長個人已經於2021年捐贈一座，覺得不僅美觀實用，更能拉近社區與大學的距離，因此再次促成芝加哥臺北大學校友會共襄盛舉，並在座椅上留下文字紀念-「感恩臺北大學各級師長的教誨和培育暨珍惜同學與社區相聚的緣分！祝大家順心安康。 美國中西部芝加哥臺北大學校友會理事長楊鴻銘暨全體校友」。
經濟系傑出校友何俊明學長本已捐贈一座，此次更在傑出校友丁桐源學長的促成下，再次捐贈一座，何學長也在座椅上留下一段感謝文：「感恩母親何葉緞女士之養育，北大師長之教誨，及上海商業儲蓄銀行之培育。希望北大師生及社區居民，在忙碌之餘，能在此享受一下短暫、舒適的優閒時光。」
大學耶魯社區是遠雄八大建案中最鄰近本校的社區，長期以來十分支持本校的在地實踐活動，歷年來合作過的項目包括有USR看板展、友善接待、青銀共唱、與講座等。新任管委會主委賴素卿十分認同大學城的理念，上任後即聯結USR計畫至管委會提案報告，並且獲得委員們積極支持，也促成在地社區以具體行動支持學校，尤具意義。為紀錄北大與社區互惠共榮的友好關係，耶魯社區也留下一段感謝文於座椅上-「感謝臺北大學積極營造臺北大學城，本社區居民受惠良多，特捐贈公共座椅一座，願與臺北大學互惠共榮！遠雄耶魯社區全體住戶敬贈」。賴素卿主委並且率管委會委員與居民，到捐贈座椅前試座留念。
透過校友與社區捐贈公共座椅，聯結了大學與校友和社區居民的情感，期盼未來能夠看到更多座椅的捐贈，大家一起推動「臺北大學城」，讓臺北大學可以繁榮在地，也讓在地可以貢獻大學。
本項方案所設計的公共座椅十分美觀精緻，考量戶外長期擺置，因此係以不銹鋼製造，以防止風雨的鏽蝕，同時再以氟碳烤漆，強化保固能力，古銅色的座椅配上圖書館灰色的樓牆，更顯穩重大器。經由這次座椅的捐贈，目前圖書館右側走道的八座嶄新座椅，已取代了腐朽的木製座椅，更增添了校園的美感與實用，未來民眾或校友若有意繼捐贈同款系列座椅，歡迎和社科院USR計畫聯繫(rex93825@gm.ntpu.edu.tw)。</description><pubDate>Tue, 30 May 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>111-2期末教學意見調查(112年5月31日至112年7月21日)</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6476a1c5b012cf0ac49c4320</link><description>各位同學：大家好！
本校自112年5月31日（星期三）起至112年7月21日（星期五）止，將經由網路系統進行111學年度第2學期全校期末教學意見調查(含教學優良教師問卷調查)。
本調查採匿名方式辦理，問卷送出後，系統即無法識別填答人，亦無法再修正填答
內容，務請同學審慎填答。
循往例，本調查嚴守保密原則，絕不會洩漏填答學生身分或個資，且俟授課教師將學期成績送出後，才提供各課程授課教師查閱教學意見調查結果，請各位同學放心，踴躍上網填寫學生資訊系統內之教學意見調查表。
為提高填答率，以達統計之效度與信度，各位同學每完成填答1個科目之教學意見調查表，即能查詢該科目教師已送交之成績（如老師尚未完成閱卷或未送交成績者除外）；未完成填答之同學，則於112年7月22日（星期六）起，可查詢老師已送交之成績。
教學意見調查最主要的目的是對老師教學方式及內涵的回饋與建議，調查結果皆會提供老師、系所主管及學院院長參考，期能有助於整體教學及學習品質的提升；為達此目的，最需要的是同學們的踴躍及確實填答。感謝同學們的配合！
最後祝福各位同學
學業進步！</description><pubDate>Tue, 30 May 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>北韻獎草地音樂節－雨後初晴的音樂饗宴</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64769f80b012cf0ac49c4315</link><description>今年度北韻獎系列活動中，由吉他社及好好市集社共同舉辦的草地音樂節，於5月19日、20日盛大登場，從週五傍晚的市集開始，接著由多組藝人帶來豐富的歌唱展演，隔日的草音同樂會則是由校內外人士自由組團報名，輪流登上北韻獎所提供的舞台進行表演，與前來逛市集的民眾們一同度過歡樂午後。
學務處說明，經過三年疫情波折，校園中終於能重新辦理大型音樂活動，在幾年活動斷層、缺乏經驗傳承之下，本屆吉他社成員仍然沒有放棄草地音樂節這項全校性活動。與性質較為單純的競賽籌辦不同，長達兩日的音樂展演及市集活動流程相對複雜，參與人流也非歌唱比賽可比擬，更考驗吉他社籌備團隊與北大好好市集社合作團隊間的互動及協作。
本屆草地音樂會第一天是由藝人歌手組成的演唱會，在藝人陣容方面下足心力，力邀時下最紅的新星以及已經十分有知名度的歌手樂團，這次的卡司包括冰球樂團Icyball、李浩瑋Howard Lee、王Aden、Crispy脆樂團、陳華、菲道爾、曾薀帆以及主持人Shining王如茵，全都有著一批死忠的粉絲支持著他們。
除了舞台上表演以外，這次也有跟壹伍壹號市集合作，舞台旁邊圍繞著許多攤商市集，有吃的喝的、衣服飾品、贊助攤商等，讓整個活動更熱絡。由於當天陰雨綿綿，主辦方以及市集擔心因此影響到人潮。但非常幸運的是，在活動開始前不久旋即放晴，並且持續到活動結束都沒有再下雨。當天前來觀賞表演的人流粗估有到200-300人以上。
至於草地音樂會第二天的同樂會活動，則是開放校外人士、各社團及觀眾報名表演。當天也有非常多組團體及個人上台大展身手，其中不乏一些優秀的寶藏歌手及團體，希望他們都能透過這個舞台，獲得豐富的經驗，讓他們在未來的表演之路能更加順遂和不畏懼地向前行！第二天由於是舉辦在禮拜六的早上，北大特區居民的數量明顯比第一天多上不少，許多家長帶著家中的小孩和寵物一起前來參與，坐在草地上、聽著音樂、曬著太陽，享受悠閒的週六。
吉他社總召邱庭榆同學表示，這次的草地音樂會，雖然活動前幾天的天候狀況不佳，經歷了大風將搭建好的帳篷吹倒、活動當天上午的大雨，使舞台搭建更加困難。但所幸活動開始後，天氣放晴，是一個宜人的天氣，讓活動得以順利進行。為期兩天的草地音樂會同時為北韻獎的最後一個系列活動，希望第二十四屆的北韻獎提供的舞台與音樂，讓大家在忙碌的大學生活中，能短暫的放鬆。也謝謝一路上幫助他們的人，期待明年再見！</description><pubDate>Tue, 30 May 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>善盡大學社會責任 本校第三期USR計畫正式啟動</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64754c8bb012cf0ac49c42d2</link><description>教育部推動「大學社會責任實踐計畫」，以「在地連結」與「人才培育」為核心，引導大專校院以人為本、從在地需求出發，結合人文關懷與科技導入，協助解決區域問題，善盡社會責任。本校此次申請教育部推動第三期（112-113年）大學社會責任實踐計畫，分別為二個萌芽型計畫、一個深耕型計畫，合計三案，皆順利通過審查。
永續辦公室112年5月29日於本校三峽校區USR-Hub舉行第三期USR啟動分享交流會，不僅作為第三期USR計畫啟動的儀式，也讓各個計畫團隊能有彼此交流執行計畫經驗的機會。永續辦公室執行長陳達新行政副校長表示，永續辦公室是今年甫成立的校級一級功能性單位，為的就是希望有專責單位來推動本校永續發展政策並善盡大學社會責任。
「環抱海山-middot;深耕三峽：北大文化城的創生、活化與擴展」
此次通過大學特色萌芽型的「環抱海山-middot;深耕三峽：北大文化城的創生、活化與擴展」，為了更加落實大學社會責任，強化大學與在地城鄉、都市進行有機連結及多元合作關係，透過子計畫「文化導覽培力機制的建置與落實」，來促進學校教學資源與社區文化的連結，讓學生走進社區，發揮專業能力回饋社會與服務人群、「田調記錄與文化資產的活化與推展」透過實地考察海山各區域的文化史蹟，讓學生及居民認識本地獨特人文景觀、歷史民情和文化資產，能運用社區影像書寫的經驗與能力，作為個人未來在就業職場上的特殊專長，並得以規劃在地創業。計畫主持人海山學研究中心洪健榮主任表示，本期擬在前一期的計畫架構及累積的成果之下，將活動場域從三鶯地區拓展到海山地區其他場域，並精進及加深執行策略，擴大鏈結海山地區各公私部門團體，以及各個執行USR的大專院校夥伴。
「推動三鶯地區永續低碳經濟生活圈」
通過大學特色萌芽型的「推動三鶯地區永續低碳經濟生活圈」為商學院初次申請教育部萌芽型計畫，擴大延伸先前種子型計畫，計畫團隊橫跨商學院多系所之師資。子計畫包含「在地優化-推動在地企業與醫院之永續低碳管理」，優化在地企業與恩主公醫院之永續績效，並提升與改善其環境、社會與治理(ESG)三方面的永續策略與低碳管理，以台灣永續評鑑模型進行客觀評分。「在地產品-推廣在地負碳商品與商業模式」推動負碳商品與淨零生活，以及「在地實踐-推展在地社區永續低碳行動」，進行三鶯地區淨零碳排宣導，落實於生活之中，預期將有效降低社區之碳排量，以邁向2050淨零碳排目標。計畫主持人商學院陳宥杉院長表示，商學院此次能夠順利通過申請，也是因本校先前執行USR的成功經驗，使商學院能夠有所參考。本期計畫主要將以負碳商品與負碳商業模式推廣為基礎擴大執行，成果也請大家拭目以待。
「前瞻超高齡的大學3E行動計畫：Establishment、 Engagement、and Empowerment」
通過大學特色深耕型的「前瞻超高齡的大學3E行動計畫：Establishment、 Engagement、and Empowerment」，計畫團隊自2017年開始執行教育部USR種子型計畫，主要在發展弱勢服務方案（高齡、身障、原民、婦幼）、建立在地協力、以及育成台灣鳶山社會實踐協會；接著於2020年執行萌芽型計畫，則是繼續深化、提升規模，同時以推動名實相符的「大學城」及「青銀共學」為目標，以落實「社區大學化」、「大學公共化」、和「大學城協力化」。本期申請深耕型計畫，相較於前期，不僅議題更加困難，服務對象、服務方法、協力關係更加多元，方案內容更加豐富，活動場域更希望能夠將在北大鄰近社區的成功經驗擴及到三峽、鶯歌、土城、樹林四區。計畫主持人社會工作學系曾敏傑教授表示，我國即將步入「超高齡社會」，大學應積極回應公共角色與社會問題。期望透過本期USR計畫能夠達到培育學生迎向高齡產業、創新長者服務方案、培力老人據點發展、跨校共學提升專業、及展現成果引領社會的目標。
本校此次申請教育部推動第三期（112-113年）大學社會責任實踐計畫，分別為二個萌芽型計畫、一個深耕型計畫，合計三案，皆順利通過審查。期透過三個案計畫所建構之環境面的低碳管理、社會面的高齡服務、治理面的人文重塑與再生，來達成本校USR「落實大學治理，提升大學永續發展，推動公私協力，營造健全USR生態體系」之發展使命。</description><pubDate>Tue, 30 May 2023 02:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>臺北大學學務處學生諮商中心 誠徵兼任助理(工讀生)</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6475b421b012cf0ac49c430c</link><description>需求人數：1名，本校學生
工作期間：112年07月~12月，每月須排班35小時，可長期配合者佳
工作地點：臺北大學三峽校區
工作薪資：每小時176元 (另加保勞保、勞退)
工作內容：中心行政業務、活動支援、環境清潔及其它臨時交辦業務。
工作時間：週一至週五09：00-17：00（排班制，如有活動支援需配合夜間排班）。
應徵資料：－履歷表－可排班時間表 (如附件)
請將上述資料e-mail到wenyuan@gm.ntpu.edu.tw，連絡人：鄭文媛 老師，電話02-86741111分機66246，行政大樓218室
備註：(1)諮商中心書面資料審核後，另行通知面試。(2)兼任助理視工作表現狀況進行續聘或解約，以能配合工作時間者為優先。(3)本職缺開放應徵至徵滿為止。</description><pubDate>Mon, 29 May 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>111學年度 第2學期 夜間「跨校區專車」時刻表    (112.05.30更新)</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64759ccab012cf0ac49c42e6</link><description>本次更新為補充說明第3條之搭乘順序，完整內容請詳附件。</description><pubDate>Mon, 29 May 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>織出屬於自己花紋之路　原民生畢業歡送晚會</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64745be8b012cf0ac49c42c2</link><description>學務處原住民族學生資源中心於5月25日晚間，在行政大樓前廣場舉辦111學年度原民生畢業歡送晚會。本校原住民族學生共計147位，族群分布有11個族別，其中以阿美族及泰雅族為大宗，此屆原住民族畢業生共33位。
織路-mdash;族語歌的祝福
本次主題為「織路」，象徵畢業生在大學期間嘗試各種事物，開始編織出屬於自己花紋的路途，經過了四年的紡織即將離開校園，往後將繼續織出更多豐富美麗的圖騰。
晚會在動感十足的開場舞後揭開序幕，接著進行畢業生介紹及頒發紀念品。與會的18位畢業生身著族服上臺接受頒獎。隨後由在校生與畢業生共同獻上族語歌舞表演。首先是舞蹈「布谷拉夫」，這是支充滿活力與朝氣的舞蹈，由拉弓、踢腳、墊步、肩挑、牽手等元素組成，營造出部落族人間和樂的景象。緊接著是族語歌組曲，依序演唱阿美族的〈不要忘記〉、布農族的〈Mudanin kata〉、賽夏族的〈Sarara-rsquo; -lsquo;iSo-lsquo;on〉以及排灣族的〈情柴之歌〉。四首族語歌分別意味著「初衷」、「努力」、「歡喜」及「情愛」，表演的同學們藉由不同的曲調風格及歌詞意境，唱出畢業生大學階段推動生活前進的四種動力及思緒。且這同時也是在校生給予畢業生的祝福，更是原民生在校園中彼此扶持照顧的象徵。
回顧-mdash;畢業生的感性分享
在悅耳動聽的族語歌組曲結束後，進行的是回顧影片的播放。回顧畢業生們自大一時起參與的各種原資中心與原友社的活動，從大一迎新、每學期舉辦的各項傳統手作課程、生涯探索、原味講座、原鄉參訪及期中聚會等活動。能夠從影片中看到同學們參與活動的笑容還有心得回饋，留下在原資中心珍貴的回憶典藏。
接續為畢業生與吳泰熙副校長的深情合唱與吉他演奏獨唱，表演的學生們個個唱藝超群且動人心弦。觀眾的心情還陶醉在歌聲之中時，隨即進入本次歡送晚會的重點-mdash;畢業生的感性分享。每位畢業生皆誠摯地講述自己在學校的經歷，有自身的族群認同、原民生之間相互的陪伴成長，以及在原資中心受到溫暖的照顧與關心，發表感言的學生，有感動含淚，有激情高亢，也有娓娓述說著四年來成長與改變的感謝話語，皆深深的感謝師長、同學還有原資中心陪伴的組員。
「我的族群認同是在大學這四年慢慢加深的，因為原資中心舉辦的各種活動，讓我更認識自己的文化。」身為布農族，即將畢業的社工系全祖怡說，希望原住民孩子們一起努力守護我們的根、我們的文化。來自太魯閣族，就讀不動產系的曾頊認為，大家來自不同族群和部落，在不同家庭長大，也學習著彼此尊重。他特別感謝原資中心歷任主任、組員徐于安、教官劉治松的照護，「你們值得被原住民學生好好珍惜。」
喜樂-mdash;帶著希望的心情收場與啟程
晚會最後為全體與會者共同合跳大會舞，結束今晚的歡送會。畢業生的離別雖然不捨，但能在晚會的尾聲，以喜樂的心情跳出這充滿希望的兩支舞蹈。舞蹈的最後階段為大家牽著手環繞廣場，希冀同學也能夠帶著這份往前邁進的心情，前往下一個旅程。</description><pubDate>Sun, 28 May 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>《臺北大學社科院USR超高齡自學行動方案》徵件活動</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64740cecb012cf0ac49c42a6</link><description>一、主辦單位：
國立臺北大學社科院USR計畫辦公室、高齡與社區研究中心。
二、活動目的：
本方案鼓勵學生積極想像2025年以後，我國在進入超高齡社會之際，所面臨個人、家庭、社區、學校、與社會相關議題，鼓勵本校同學於正規課程之外，自組學習團隊研提計畫並付諸行動。
透過小組協力、設定議題、主動學習、推動服務、貢獻高齡，並可統整課程所學與在地場域關係，以自學團體在行動中養成未來因應超高齡所需之知能，或投入有助於高齡者面對老化之相關服務。
三、徵件主題：
1. 2025年超高齡社會所致相關問題之自我研習、服務高齡、與世代協力等，相關主題例如健康老化、活躍老化、樂齡學習、青銀共學、世代協力、高齡服務、科技輔助、年齡友善校園等。
2. 另若與社科院USR計畫推動中之高齡輪椅團體育成、高齡健走團體育成、閱讀健康書庫運作、高齡社區報、輔助高齡者科技使用能力、音樂服務方案、越齡茶話等相關者，得優先補助。
四、計畫類型：
1. 學習型（針對高齡社會相關主題與知能進行自學、辦理講座、舉辦培訓等）。
2. 服務型（針對高齡需求推動在地服務、活動帶領、科技促進、或支持團體等）。
3. 協力型（青銀共組團隊進行互動交流、共同學習、社區服務、或在地實踐等）。
五、組隊方式：
徵求本校學生自由跨系組隊，或加入社區高齡長者共同提案，依據高齡相關主題與計畫類型，自主創意發想，並提交計畫書乙份。團隊成員應以國立臺北大學在學學生為原則，或得由學生邀集外校學生與社區人士共同參與。團隊人數以4至8人為原則，並應有一名老師或專家擔任指導。
六、報名期間：
1. 期限：2023年6月30日（五）17：00前。
2. 方式：請撰寫提案計畫書，並寄至rex93825@gm.ntpu.edu.tw。
七、計畫書格式（參閱附件二）：
1. 封面：包含計畫名稱、指導老師姓名、成員姓名（組長置第一位）。
2. 內容：團隊聯絡表（附件一）、目錄、摘要。
3. 正文：計畫緣起、執行內容、執行期程（甘特圖）、經費規劃、預期效益。
4. 格式：字體中文標楷體，英文數字用Times New Roman；內文字體大小12pt，標題14pt、粗體；行距單行間距、前後段距離各0.5行；頁碼（下排置中）；正文最多不超過8頁。
八、評選與補助：
擇優邀請學生團隊當面討論，並經審查委員建議修正後，依計畫內容與需求給予補助，每案補助經費以三千元至三萬元為原則。
九、計畫結案：
1. 日期：2023年10月30日（一）17：00前應繳交成果報告，並應參與成果展示或發表。
2. 方式：寄送至rex93825@gm.ntpu.edu.tw，主旨請填「社科院USR超高齡自學行動計畫成果」，並來電確認是否收到。
十、聯絡方式：
02-ndash;8674-ndash;1111#67227 社科院USR計畫辦公室。
附件一：徵件活動基本資料表
附件二：提案計畫書格式
一、文章內容以中文以標楷體呈現、英文與數字以Times New Roman呈現，左右對齊、行距單行間距、前後段距離各0.5行；頁碼（下排置中）；正文最多不超過8頁。
二、主標題（計畫名稱大標題）以粗體、16pt、置中呈現；內文各標題以粗體、14pt、左右對齊呈現；內文首行空格兩字元。
三、詳細範例請參考下方。
XXX學生自學計畫
一、計畫緣起
（選擇此主題的動機與目的。動機：為甚麼選這個議題？這個議題在超高齡化下的意義為何？議題背景介紹等。目的：執行這項計畫希望能看到的成效是甚麼?對誰會產生效果？這個計畫能夠延展或是複製嗎？）
二、執行內容
（要和哪個單位合作？如何合作？頻率與次數？在哪裡執行?合作項目？）
三、執行期程
（執行的起訖日期等）
四、經費規劃
（執行本計畫預計所需之費用，備註欄可註記用途）
五、預期效益
（預期執行之後，計畫成員、高齡者、團體、社區、學校、或社會可能帶來的助益和改變）
六、成果發表
（請寫下此計畫預計可以用甚麼方式，將成果展現給師生或社區居民等，可以成果展、作品、現場示範、執行活動、發表等方式展現）
七、徵件活動基本資料表
（請填附件一表格）</description><pubDate>Sun, 28 May 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】《超高齡自學行動方案》開跑</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64740c48b012cf0ac49c4299</link><description>臺北大學社科院USR計畫為了鼓勵學生積極想像2025年以後，我國在進入超高齡社會之際，所面臨個人、家庭、社區、學校、與社會相關議題，鼓勵本校同學於正規課程之外，自組學習團隊研提計畫並付諸行動。透過小組協力、設定議題、主動學習、推動服務、貢獻高齡，並可統整課程所學與在地場域關係，以自學團體在行動中養成未來因應超高齡所需之知能，或投入有助於高齡者面對老化之相關服務。
社科院USR計畫主持人暨高齡與社區研究中心主任曾敏傑教授，於2023年5月23日中午12點，透過社工系大一導生聚會的時間，向社工系32位大一學生介紹這項嶄新的《超高齡自學行動方案》，期待透過USR計畫多年在地實踐的經驗，以及教師的支持，讓學生能從實做中學習、了解高齡議題，提前培養未來超高齡社會所需之能力。
首先，曾老師以「北大管樂團」與USR計畫合作的歷程作為開場，在2018年以前北大管樂團的定位只是一個普通大學的社團，雙方在因緣巧合之下，展開第一次的合作，由USR提供師資訓練費用，厚植學生的實力，管樂團則須在年底提供一場公益演出，於是促成在2018年舉辦了第一屆北大管樂節，這項方案也延續至今，也已經成為北大管樂團的傳統。
透過與USR計畫的合作，管樂團在2019年獲得教育部評鑑優等，更在2023年獲得教育部評選為全國大學社團特優，讓北大管樂團成為全國知名的學生社團。2023年5月13日，北大管樂團也受邀到罕見疾病基金會位於關西的罕見家園，以優美的樂曲帶給病友難忘的假日。當天現場也播放三峽首曲《鳶之彩》演奏影片給在場學生欣賞，鼓勵大家，個人需要設定目標、自我挑戰，就如同北大管設定目標，並在指揮老師的指導之下，持續一年一年精進，就展現輝煌的成果，個人如此、小組如此、社團也是如此。
接著，曾教授向學生們介紹《超高齡自學行動方案》的意義與重要性，也期望透過USR計畫的支持，讓學生能針對自己的興趣，以及觀察，發想出各式不同的方案，厚植學生在超高齡社會中的能力，以及透過團隊協力，發展出課堂以外的學習目標與自我成長。
本次徵件的計劃類型可分三類，第一類為學習型，鼓勵學生針對高齡社會相關主題與知能進行自學、辦理講座、舉辦培訓等；第二為服務型，鼓勵學生針對高齡需求推動在地服務、活動帶領、科技促進、或支持團體等；第三類為協力型，鼓勵學生組成青銀團隊進行世代交流、共同學習、社區服務、或在地實踐等。
說明會中也向學生介紹2020年補助4組學生自學團隊的執行過程，其中第一組是電資院碩博士生執行長者平衡感測裝置方案；第二組為經濟與社會系學生執行網頁設計，也協助社科院USR計畫建立網誌並沿用至今；第三組為社工系學生執行青銀夢想家，透過世代互動化解青銀間的年齡歧視；第四組為社工系碩士與學士生執行PID長者失智照護，也發現這項新的照護方式於實務上具有成效。
聽完介紹之後，老師也請學生發表感想，一位學生分享到「這項方案非常有意義，而且USR願意提供經費讓學生發展，這項機會很難得，非常值得大家嘗試看看。」大一學生中也有一位正是北大管樂團的成員，雖然去年北大管樂節以及今年桂花音樂節沒有上台演出，但也期待未來的學生可以加入傳統、精采表現。
經過一小時的介紹之後，學生們也十分熱情投入《超高齡自學行動方案》，已有8組29人正在開始討論組隊，其中更有15人已經加入USR計畫所成立的「小鳶隊」，並曾參與過2022年萬聖節活動與2023年玩具節活動，顯見學生們對於服務仍抱有極高的熱誠，也十分期待本方案可以激勵學生自學，並以自學行動進行在地實踐，既養成個人能力，也善盡社會責任。</description><pubDate>Sun, 28 May 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】石賡執行長三談學老蘇東坡</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/647409e6b012cf0ac49c4288</link><description>社科院USR計畫及高齡與社區研究中心辦理「向傳奇人物學老」系列講座，邀請美國石氏基金會前執行長石賡，先以兩場介紹了李白的別樣人生，並於5月24日再完成以一代文豪蘇東坡，分別為「少年學霸」、「宦海浮沉」、及「回首紅塵」的三次講座，三談蘇東坡共計約125人次參加。透過石執行長簡易有趣的圖說介紹蘇東坡的一生，從年輕時意氣風發、中年官場的起伏功過，再到人生的雅俗通透、隨遇而安，現場參與的社區民眾多有文史底蘊，本就喜歡蘇軾的詩詞，但聽了石執行長介紹東坡居士坎坷的一生，才更了解其偉大經典的詩詞，都是在貶抑流放的痛苦環境所創作出來的。很長輩年輕時未必深諳蘇軾詩詞的背景，但經過歲月的洗禮，以及在講師的解說下，更從作品中看到蘇軾的獨特，以人生熬煉創作出雋永的詩詞，也刻劃了生命過盡千帆的心境-也無風雨也無晴。
「少年學霸」場次於5月15日在圖書館2F思巢辦理，石執行長先從蘇東坡所處的時代背景開始介紹，包含宋詞的起源以及不同風格的詞及各大名家，並帶領大家回顧朗誦蘇東坡的名作如秋聲賦、赤壁賦、琵琶行、老殘遊記之明湖居聽說書等，都是歷代最具音樂性的詩文。接著統計蘇東坡的創作與政論文章數，從中可見蘇東坡創作的「詞」數量，相較於全部的創作是極少的，並開始帶領參與者們回顧蘇東坡的一生，包含宋代科舉制度及蘇東坡的應考經驗。接著藉林語堂之評述襯托出蘇東坡的文學風格與個人成就，其在詩詞文章書法繪畫皆精通，與弟弟一同中進士後突接母親耗訊，自22歲守孝至25歲；也在北宋最高等級的制科考試一戰封神，成為當時的頂級網紅、國民女婿，亦在官場政治中嶄露頭角，當過通判、知州、翰林學士、主考官、太子師以及三部尚書，堪稱少年學霸。
「宦海浮沉」場次，亦於5月17日圖書館辦理，接續上次介紹蘇東坡考運亨通，25歲起，在官場政治中嶄露頭角，在朝廷與地方都歷練完整，開始進入了蘇東坡大起大落的一生。蘇軾擔任通判後在密州、徐州、湖州、知州任上，他目睹了新法執行過程中的諸多流弊，心中也充斥著對變法派新進們輕率的不滿，多次上書皇帝，陳說利害，未蒙採納。北宋元豐二年，蘇軾由徐州移知湖州，進《湖州謝上表》，稱:「知其愚不適時，難以追陪新進；察其老不生事，或能牧養小民。」 被變法派李定等人以為「生事」是針對熙寧變法，「新進」則針對因變法而被擢用的官員，並搬出蘇軾以前所寫「託事以諷」的詩文，群起攻擊陷害。神宗批示後，蘇軾下御史台獄，二十日即遭受審問，逼迫蘇軾對語涉譏諷的詩文作出交代。經過蘇轍、王安石等重要人物的勸諫搭救，最終出獄但貶為黃州團練副使。雖然官路坎坷，蘇東坡也化悲憤為美食，有名的東坡肉，也是在黃州不得志時創作出來的名菜。最後，老師特別提及蘇東坡對熱愛豬肉的趣事作為結尾。
第三場「回首紅塵」於5月24日於社科院807舉辦，由社工系劉素芬教授引言，鼓勵長者以蘇東坡的人生經歷看待生命中的難處，很多年輕時看不懂的詩詞，到老的時候突然懂了，也是一種人生的智慧。接續上次的主題，蘇東坡在監獄待了三個多月後，在黃州藉詩作卜算子抒發自己的心情-小舟從此逝 江海寄餘生，在人生低潮之際，蘇東坡也透過佛教得以超脫凡世的不順遂，企圖從中得到安慰與解脫。接著介紹蘇軾的名作《寒食帖》與《念奴嬌-赤壁懷古》創作背景，寒食帖在咸豐10年英法聯軍火燒圓明園時險遭焚燬，旋為民間馮展雲所得。後《寒食帖》為廣東人馮氏收藏，不幸遭遇火災，馮氏緊急撲救，在手卷下端留下了黑色火灼痕跡。1950年底，《寒食帖》由王世杰自日本阿部次郎家購得，1981年，王世杰在臺北市病逝。據蔣復璁說，王雪公生前曾有意將《寒食帖》捐獻故宮博物院，其後又有日本人來高價收買《寒食帖》，王氏後人顧及雪公理念，不忍國寶再次流出。1987年，由臺北國立故宮博物院以專案專款收購《寒食帖》。
現場的長輩對於蘇東坡的愛情生活相當好奇，蘇東坡的詩詞創作中可以發現他的官宦生涯後期內心是孤獨的，但愛情方面卻相當得意，他畢生有三段重要的愛情。第一任妻子王弗，十六歲嫁給十九的蘇軾，婚後二人恩愛甜蜜，十一年後因病逝世。蘇軾寫過一首感人肺腑的〈江城子-middot;乙卯正月二十日夜記夢〉，悼念亡妻。其後和王閏之成婚，是元配王弗的堂妹，其性格小鳥依人，全心全意支持東坡。第三任為王朝雲，是蘇軾的侍妾。朝雲本是歌妓，深通音律。蘇軾三十八歲時，贖了十二歲的朝雲，後收為侍妾。朝雲陪伴了蘇軾許多流離歲月，朝雲死後，東坡也都寫下不少感人的作品。
現場的林芳梅大姊表示，透過老師的分享才知道文學跟政治大有關係，如果把蘇東坡放到現代，這麼有才能應該可以選總統了。老師透過蘇東坡的故事啟發我們智慧，現代人就是要多接受這些文藝薰陶，心靈與文學的激盪，生命的魂魄感動很多人的心性與靈魂。另一位理工背景的大哥分享，到老才發現文學是很深刻的，從蘇東坡面對一生的顛沛流離，學到要活在當下。社區居民洪聖惠也表示，透過老師的介紹，之前李白是走到哪裡喝(酒)到哪裡；而蘇東坡在哪裡跌倒，就在哪裡吃飽，被貶到哪裡就吃到哪裡，化悲憤為美食的精神力是很強的，感謝老師將蘇東坡變得如此立體有趣，自己未來也會持續關注更多文學。
前國安局副局長張光遠將軍也說，自己也是理工背景，原本擔心下午時間演講會打瞌睡，但老師準備的內容之豐富讓他完全投入其中，受益良多。耶魯主委賴素卿則自備了一張卡片，讓大家簽名感謝老師的教導。現場大家也表達未來還想要聽莊子、白居易等古人，盼望石賡執行長十月自美國返台後，繼續帶領社區長者向傳奇人物學老。社科院USR計畫過去曾經舉辦過學老系列與健康學老系列，這次在石執行長的帶領之下，更以傳奇人物李白和蘇東坡為師，從他們的別樣人生中啟發自我，著實令人大開眼界。</description><pubDate>Sun, 28 May 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>