<rss version="2.0" encoding="UTF-8"><channel><title>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news</link><description>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</description><author>NTPU 國立臺北大學</author><image><url>https://new.ntpu.edu.tw/assets/logo/ntpu_logo.png</url></image><language>zh_TW</language><copyright>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</copyright><item><title>112學年度第1學期註冊繳費相關作業注意事項</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64e56229c30cd7076658b024</link><description>一、繳費期間：
1.學士班舊生、碩博班、進修學士班舊生、碩職專班：112年8月25日(五)起至112年9月6日(三)止。
2.學士班新生、進修學士班新生(含轉學生)：112年8月31日(四)起至112年9月6日(三)止。
3.學士班延修生：112年9月11日(一)起至112年9月26日(二)止。
二、列印繳費單：
繳費開始日起，請直接上網至本校首頁右下方連結(土銀代收學費)列印。(https://eschool.landbank.com.tw/index.aspx點網址-rarr;學生專區登入)
三、繳費方式：
1.持繳費單至台灣土地銀行臨櫃繳納(約須一個工作天銷帳)
2.ATM轉帳(約須一個工作天銷帳)
3.信用卡(約須3~5個工作天銷帳)
4.超商繳納(約須7個工作天銷帳)
四、注意事項：
1.自102學年度起，須先結清以往年度所有費用後，始得上網列印本學期註冊繳費單，並完成註冊程序；若有欠費同學，繳費單會出現-1元，請先繳清欠費後，電洽出納組辦理後續作業。
2.貸款同學若有無法貸款項目，請務必電洽出納組，產生無法貸款項目繳費單並於期限內繳費，完成註冊程序。
3.加退選學分費繳費期間為112年11月6日至11月19日，退費則依各業務單位循行政程序辦理。
4.逾期(9月6日) 後至補註冊日(9月27日)前，請利用土地銀行臨櫃繳費或ATM轉帳。
5.學校出納組櫃台無收受現金繳納學雜費，其他部分依註冊相關規定辦理。
6.進修學士班新生(含轉學生):一律產生16學分數繳費單。註冊相關作業，請參照註冊注意事項：(https://www.ntpu.edu.tw/admin/a11/news_more.php?id=3139)
五、承辦人：
(三峽)學士班、碩博士班：(02)8674-1111分機66359劉小姐
(台北)進修學士班、碩士在職專班：(02)2502-4654分機18217王小姐</description><pubDate>Tue, 22 Aug 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>經濟系誠徵碩士級專任研究助理</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64e489c5c30cd7076658b017</link><description>【工作內容】
協助執行國科會計畫
公文報帳與行政事務處理
【徵求條件】
碩士學歷以上
具備經濟學相關知識與資料分析能力
熟習Stata或R語言
【工作地點】
國立臺北大學三峽校區
【工作期間】
2023/10/1起至2024/7/31
【薪資待遇】
比照國科會研究助理敘薪標準
【應徵文件】
請將個人履歷、大學研究所成績單及其他有助於審查相關資料，以「應徵研究助理」為題寄至whchen20@mail.ntpu.edu.tw與ctcheng@gm.ntpu.edu.tw</description><pubDate>Mon, 21 Aug 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>學務處職涯發展中心誠徵「身心障礙臨時人員」1名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64e46100c30cd7076658affc</link><description>一、資格及條件：
（一）領有身心障礙證明者。
（二）高中、職以上畢業。
（三）熟悉Office文書軟體操作且具電腦行政文書處理能力。
（四）主動積極，團隊合作精神，具服務熱忱有語文專長者尤佳。
二、工作內容、地點、待遇及聘期：
（一）工作內容
教育助學金預算分配及系統審核。
協助辦理職涯講座活動。
（二）工作地點：北市三峽區大學路151號（臺北大學三峽校區）。
（三）工作時間：依本校職員差勤管理實施要點辦理。
（四）工作報酬：每年依勞動部公告之基本工資調整(目前為每月新臺幣26,400元)。另依規定辦理　　勞保、健保及勞工退休金事宜。
（五）聘用期間：自通知報到日，每年依考核結果辦理續聘(試用期三個月)。
三、應備文件及應徵方式：
（一）收件期限及應徵方式：
應徵人員將應徵文件即日起至112年08月23日(星期三)下午17時前掛號寄送(郵戳為憑)或親送本校行政大樓3樓學務處職涯發展中心。本校收件地址：23741新北市三峽區大學路151號(行政大樓三樓學務處職涯發展中心)，逾時寄、送達者概不受理。聯絡人及電話: 王馨羚(02)86741111轉66209。
信封請註明「應徵國立臺北大學學務處職涯發展中心身心障礙人員」。應徵資料若提供不實或有遺漏，相關責任由當事人負責。
初審合格者擇優通知面試，不合者恕不退件，未錄取者不另行通知。
（二）應備文件(請依序編碼並註明)：
履歷表一份（含自傳）。
身心障礙證手冊一份。
畢業證書影本一份。
相關能力或工作經驗證明影本。
四、備註：
（一）本職缺正取1名，並視成績增列備取1名，候補期間自甄選結果確定之翌日起算三個月內(含正取人員報到後於三個月離職者)有效。
（二）依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：
犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。
經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。
經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。
經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。
經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。
經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。</description><pubDate>Mon, 21 Aug 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>永續辦公室高教深耕計畫專任助理甄選結果公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64e43421c30cd7076658afc8</link><description>永續辦公室高教深耕計畫專任助理甄選結果公告
甄選日期：112年8月17日
正取人員：林○靜
※備註：請錄取人員於通知實際到職日，攜帶身分證件及證件照至行政大樓B1報到。</description><pubDate>Mon, 21 Aug 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>語言中心徵監考工讀生</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64e41c74c30cd7076658af9f</link><description>語言中心將舉辦校內英語能力(期初)測驗，需要監考工讀生數名，有意願的在學生請自即日起親自到語言中心辦公室(人文大樓三樓08室)登記 (本中心不接受電話登記)，額滿為止。
👉有以下身份之學生❌不可擔任本次監考工讀生1.大一新生。2.深耕計畫TA(月薪)或9月份工讀時數超過80小時(含本次)。3.本(112-1)學期有修習「大學英文」課程之學生。
監考時間共分為2個時段：112年9月6日(三) 8:00-12:00112年9月6日(三)13:00-17:00
👉已登記擔任本中心監考之同學，請務必於8/29(二)或8/30(三)16點前攜帶以下證件親到語言中心填寫加保申請書及契約書(1)身分證(僑生請帶居留證及有效工作證)(2)學生證(3)本人銀行或郵局存摺或金融卡(務必與學生資訊系統一致)如同學在學生資訊系統沒有或需修改本人之銀行或郵局帳戶號碼，請務必在8/28(一)中午前先自行填入或修改，否則列印加保申請書及契約書時無法帶入，影響工讀金無法入帳。
👉請同學特別注意所有勞雇型工讀生都需辦理勞工保險，加保申請資料一經送出無法更正或刪除，請同學謹慎規劃可工讀之時間，切勿臨時取消或找別人代替。</description><pubDate>Mon, 21 Aug 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【姊妹校交流】 日本宇都宮大學來校訪問</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64e416c2c30cd7076658af98</link><description>日本宇都宮大學松金公正副校長於112年8月14日帶領學生合計18人的參訪團來訪本校，也包含111學年度前來本校交換一年的Nichika Miyagi（みやぎにちか）同學。參訪團由歷史學系蔡龍保教授接待，並應松金副校長之邀，給該校學生一場日語演講：「日本統治期における台湾の鉄道」。歷史系何淑宜主任也蒞臨表達歡迎之意，國際事務處境外生事務組馬國勳組長代表校方致意，並致贈禮物和紀念品。
日本宇都宮大學（Utsunomiya University，簡稱Udai）位於栃木縣宇都宮市的日本國立大學，於日本擁有2個校區，分別為峰校區及陽都校區。該校建於1922年，1949年由栃木師範學校、栃木青年師範學校、宇都宮高等農林學校合併成新宇都宮大學。宇都宮大學為一所中型規模的大學，學生總人數每年級約1,000人，含碩博士生後共約6,000名，並設有5個學部（區域設計學院/國際研究學院/教育合作學院/工程學院/農業學院）和1個研究所（區域發展與創意研究所）。
宇都宮市（Utsunomiya Shi）位於日本栃木縣（Tochigi-ken），是關東七名城之一，人口約有51萬人，自江戶時代始，該市已是關東地區重要交通樞紐，擁有許多著名歷史遺產，如宇都宮城、松峰教會等。近年宇都宮市因舉辦「日本盃自行車公路賽」（2023 Japan Cup Cycle Road Race in Utsunomiya）及3人制的籃球國際賽「3X3世界巡迴宇都宮大賽」（FIBA 3x3 World Tour Utsunomiya 2023）等大型賽事，受到國內外矚目。此外，附近眾多觀光景點，包括日光、九川溫泉和納蘇度假區等，皆被聯合國教科文組織指定爲世界文化遺產。
日本宇都宮大學國際學部與本校人文學院於2008年簽訂合作協議，每年可提供2名學生互訪交換。
國際處非常歡迎本校學生申請赴日本宇都宮大學交換，詳細資訊請見申請簡章:https://cms-carrier.ntpu.edu.tw/uploads/Utsunomiya_University_Fact_Sheet2023_803fb4c4ea.pdf</description><pubDate>Mon, 21 Aug 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【徵才】台灣發展研究中心標竿計畫及教育部資料庫建置計畫徵求博士後研究員2名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64e40294c30cd7076658af84</link><description>【徵求1】（工作地點：國立臺北大學三峽校區社會科學院）（一）具教育部認可之國內外大學博士學位，人文及社會科學尤佳。（二）熟悉青年議題及量化分析方法為佳。（三）具研究熱忱及良好團隊協調溝通能力。
【徵求2】（工作地點：國家教育研究院教育制度及政策研究中心）（一） 具教育部認可之國內外大學博士學位，社會科學、教育、經濟、資料科學等相關科系者。（二） 熟悉教育相關議題及議題發想。（三） 擅長社會科學資料處理、清理檢誤及資料串接，需相當熟悉Stata或SPSS統計轉體指令撰寫。（四） 良好行政及團隊協調溝通能力。
【聘用期間】即日起可聘用（到職日可議，續聘依成果及經費狀況而定）
【工作待遇】徵求1：比照國科會博士級研究人員給薪標準。徵求2：比照國家教育研究院「專任臨時人員工作酬金支給標準表」給薪。
【應檢具資料】（一）1000字以內的自我推薦信。（二）履歷：學經歷、專長領域、學術著作、語言及統計分析能力。（三）博士學位證書影本。（四）五年內代表著作。（五）其他有利審查資料。
【聯絡資訊】（一） 資料繳交方式及期限：請檢具以上資料並依序排列後，合併成一PDF電子檔，E-mail至聯絡人信箱。主旨與檔案名稱請註明：「應徵博士後研究員_徵求X_姓名｣。請在2023年9月8日之前繳交資料。（二） 聯絡方式：tjlin@gm.ntpu.edu.tw，林亭如小姐，02-86711111 #67005。（三） 通知面試：通過初審之人員，將透過電子郵件告知面試時間，不合格者恕不另函覆。</description><pubDate>Mon, 21 Aug 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>「2023哈佛臺灣英文領導營」 盛大開幕</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64e2b9f7c30cd7076658af4b</link><description>由臺北大學「國際交流暨領導人才培訓社」（International Connection Network, ICON）與美國哈佛大學臺灣文化會（Harvard-Radcliffe Taiwanese Cultural Society, TSC）合辦的2023「哈佛臺灣英文領導營」（Harvard Undergraduate Taiwan Leadership Conference, HUTLC）， 8月15日於本校萬榮講堂舉行開幕式。學員來自全國各高中，透過為期7日的課程互動，培養未來優秀的領導人才。
哈佛臺灣英文領導營的核心理念，主要為提供一個全英語的環境，讓來自全國各地、不分背景的優秀高中學員們，能夠互相交流，藉由各種課程與活動，來增進學員溝通、表達、團隊合作等能力，並培養多元價值觀，開拓視野。此外，營隊的活動與課程，皆提倡獨立思考及勇於表達，訓練學生對新事物及新知識的感知能力，培養能夠具體說出自己想法及意見的批判能力。同時透過團隊溝通，彼此交流不同的意見及觀點，學習互相包容。
本次活動分別由金融系趙景翔、應外系楊欣月、經濟系何冠樺擔任總召籌辦，今年在疫情解封的情況下，營隊實體舉行，並從超過 500名全國各高中職學生的申請中，挑選出 96 名最合格和最優秀的學生參與營隊。營隊開幕式邀請中華民國哈佛校友會侯智元會長、國立臺北大學副校長陳達新教授、社團指導老師陳彥豪教授、研發長魏希聖教授、副學務長陳思先副教授、國際處組長馬國勳助理教授、學務處課指組李麗芳組長出席，並請哈佛校友會會長侯智元、副校長陳達新及社團指導老師陳彥豪等貴賓致詞。副校長於致詞時指出，很榮幸能邀集全國優秀的高中生來參加哈佛營，透過營隊精彩的課程設計，聚焦於團隊精神、英文學習和領導技能。同學們和講師相互研討和互動，進而擴展全方位的能力，期能日後成為優秀的領導者。
哈佛臺灣英文領導營自2008年起舉辦，除了2009與2020年分別因新型流感和新冠肺炎停辦、2021年線上舉行外，每年皆如期實體舉行，營隊規模每年逐漸擴大，在高中職及家長族群已累積一定的知名度。哈佛營的宗旨及長遠目標，除了希望能聚集各個優秀的隊員們互相交流之外，更是能打造一個很有理想、很溫馨及富有熱情的哈佛臺灣英文領導營大家庭，讓每位學員們能在這樣的氣氛和環境之下，增廣見聞、認識志同道合的好朋友以及深刻了解台灣教育對於領導力的重視，期望所有的隊員們能在這幾天的充實營隊中將所學之物運用在未來之路，無論是在何種領域，都能綻放光芒和光彩！</description><pubDate>Sun, 20 Aug 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>112-1日間部第2次選課8/22至8/28下午5時止</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64c8796ec30cd7076658aca3</link><description>一、為維護您的選課權益，選課前請務必詳閱「選課注意事項」，再進行選課。-rarr;請點此查閱112-1學士班選課注意事項-larr;-rarr;請點此查閱112-1碩博班選課注意事項-larr;
二、即日起可於【課程查詢系統】內查詢112學年度第1學期課程，另建議同學勿以手機選課，以免因手機系統不穩問題而影響您的選課權益。
三、選課重要期程◆[初選]第2次選課：112年 8/22(二) 08：30 至 8/28 (一) 17：00止。預計112年9/4(一)下午3時至6時止，進行課程分發作業，下午6時後可查詢選課結果。◆第1次退課：112年9/5 (二) 08：30至9/8 (五) 17：00止。僅開放「退選」課程，不能加選。請審慎退課，切勿退選後以個人疏失誤退選為由，要求加選課程，恕不受理。◆加退選：112年9/12 (二) 08：30 至 9/21 (四) 17：00止。※加退選前三天(9/12-9/14)系統不分發，大學部各年級學生請依所屬分流時段逕行選課登記。※如欲跨學制選課(學士班跨選進修學士班、碩博班下修學士班或進修學士班課程)，請於加退選第四天起(9/15中午12時至9/21下午5時止)選課。
四、若有疑問，歡迎聯繫(學士班、碩博士班) 教務處課務組，校內分機66110~66117</description><pubDate>Sun, 20 Aug 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>112學年度期初校內英文能力測驗公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64dedd83c30cd7076658af32</link><description>測驗日期：112年 9/6(三)測驗地點：如附件一所示測驗對象：112學年度學士班一年級新生(含僑生、陸生及非英語為母語之外籍生)注意事項：1、已辦理或準備辦理(線上申請9/3前、紙本申請9/14前截止)校外英檢【抵免】學生無須參加測驗。2、已辦理或準備辦理線上申請9/3前、紙本申請9/14前截止)校外英檢【免修】學生請自行斟酌是否參加本次測驗(如同時參加本次測驗者(本次測驗是採多益Toeic題本)，其成績本中心將會擇優處理，但請注意：已辦理或通過9/6(三)校內之英語能力測驗[免修]者，不得於事後要求取消[免修]資格而要求修習大學英文課程。)請依照語言中心所公告之測驗時間及試場準時應試。3、確實詳讀應試需知(如附件二)，並遵守應試規定。4、測驗結果將於9/14前公布，請同學自行查閱學生資訊系統；如成績未達抵免或免修標準，請同學務必於第二週(9/18或9/22)按照分班結果上課，同學無須選課。5、「大學英文」第一週(9/11或9/15)暫停上課一次。6、各系上課時間如附件三。7、身心障礙同學如有特殊需求請於8/21前至資源教室 (法學院6樓17室，聯絡人：蔡倩茹老師 分機：67634)或親至語言中心(人文學院3樓08室) 登記，申請表如附件四。8、重/補修生(含轉學生)不需參加分班測驗，請自行至語言中心網頁登記上課時間。9、本次測驗僅供本校大學英語文課程免修/抵免/外語能力指標檢核標準(英語檢定)及學生英語能力分析之用，恕不提供任何官方成績單及證書。10、本測驗為委外辦理，無法提供補考，請學生準時出席。11、有關期初校內英文能力測驗相關事宜，請隨時注意語言中心首頁或學校首頁公告。</description><pubDate>Thu, 17 Aug 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>三峽校區第3次戶外環境噴藥消毒作業</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64dd7cb9c30cd7076658af16</link><description>為防治登革熱，新北市環保局三峽區清潔隊訂於112年9月3日(星期日)上午至本校三峽校區針對戶外及水溝進行噴藥消毒作業。屆時請在校師生及社區居民配合，切勿靠近施作區域，並儘可能離開現場，以利施作及確保自身安全。施作期間造成不便之處，敬請見諒! 如遇下雨則延後施作。謝謝您的合作。</description><pubDate>Wed, 16 Aug 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>國立臺北大學 112學年度第1學期學雜費減免申請公告-新生、轉學新生</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64dc460fc30cd7076658af02</link><description>一、辦理期間：自112年8月18日(五)至112年8月23日(三)止。請將1.申請書2.檢核表3.相關證明文件送至生輔組彙辦，如有缺繳任何證件或申請表上未經簽章者(證明文件影本需註明，影本與正本相符併同簽名)，均會影響審查。攸關減免權益，請特別留意。具減免資格者，註冊繳費單未修改金額前，請切勿先行繳款全額學雜費！二、申請對象：1.身心障礙人士子女/身心障礙學生/低收入戶子女/中低收入戶子女/特殊境遇家庭之子女/現役軍人子女/原住民族籍學生/軍公教遺族。2.以上申請資格須具有中華民國國民身分證。三、申請方式：請於112年8月18日(五)至8月23日(三)至1.學生資訊系統『學雜費減免專區』(請按)申請並列印簽名2.檢核表請簽名(詳下方附件)3.相關證明文件(請詳見注意事項附件，證明文件為影本，請務必於空白處載明【影本與正本相符】並簽名)郵寄或親送至以下承辦單位：收件地址：23741 新北市三峽區大學路 151 號收件人：國立臺北大學 學務處生輔組(請備註：減免學雜費)(學務處生輔組僅受理日間部同學)四、請同學詳閱本組學雜費減免網頁公告；對於申辦有疑義者或需要協助者，請洽承辦人。日間部學生：張小姐/02-86741111#66204或E-mail【yun826@gm.ntpu.edu.tw】五、請詳閱附件【學雜費減免申請注意事項】，事關同學權益，請確實依規定期限申辦及繳驗合格資料；未完備者，則視同放棄學雜費減免申請或資格不符，將不另行通知。</description><pubDate>Tue, 15 Aug 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【國科會科研創業計畫】113年度第1梯次科研創業計畫徵求公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64dc396dc30cd7076658aeff</link><description>一、背景及目的為強化並整合我國研發單位能量以達促進經濟之成長之目的，跨部會推動鏈結大專校院及法人研究單位能量，打造大專校院具創新創業效益之研發中心，以活絡產業創新加值動能及活化研發創新價值鏈，促進產業前瞻研發動能以及衍生新創產業。詳見國科會網頁：https://exp.stpi.narl.org.tw/project/TGP/index
二、徵求期間112年8月25日至112年9月25日校內收件至112年8月24日止有意申請之教師請與本中心蔡小姐聯繫，分機66384，電子郵件：tsy43@gm.ntpu.edu.tw，將協助與「桃園-台中科研產業化平台」提出申請。
三、對象資格(一)以本會「科研成果產業化平台」之執行機構為提案單位(二)其他符合本會補助專題研究計畫作業要點第二點規定之本會受補助單位，請透過各科研成果產業化平台進行提案申請
四、國科會已公告113-1科研創業計畫徵案時程，平台將於8/24統整各校團隊名單並進行輔導。(時程如下)另外，本次國科會有舉辦實體說明會，歡迎各位夥伴及團隊踴躍參加。(一)中部場 　　時間：08/18 下午 14:00 　地點：國立中興大學人文大樓102演講廳 　報名網址：https://reurl.cc/2LenVr(二)北部場時間：08/21 下午 14:00 　　地點：TTA三樓階梯空間(台北市南京東路四段2號3F)報名網址：https://forms.gle/kp81cvkpKmNiwDK39(三)南部場 　　時間：08/24 下午 14:00地點：TTA South 六樓展演空間 　　報名網址：https://forms.gle/wiW2WQx19vxRyknD6</description><pubDate>Tue, 15 Aug 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【進修暨推廣部緊急公告】臺北民生校區將於112年8月25日（五）早上8時至下午5時停電，進修暨推廣部辦公室將停止洽公。</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64dae3a6c30cd7076658aeb0</link><description>1. 依據7月27日民生BOT案第10次履約管理會議，配合民生校區台電高壓電切換作業需求， 民生校區訂於112年8月25日（星期五）停電 ，停電時間自早上8時至下午5時。2. 當日進修暨推廣部民生校區辦公室停止洽公。3. 臺北校區博雅書房及臺北閱覽室暫停開放一日。4. 推廣教育組下午5時復電後正常辦公。
不便之處，敬祈見諒。</description><pubDate>Mon, 14 Aug 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>回饋母校　商學院專業教室揭牌</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64d9f029c30cd7076658ae98</link><description>為支持臺北大學商學院推動全英語授課環境，在本校校友陳春銅學長、張協建學長和姚木川學長資助下，在商學院設置多功能教室、良茂講堂、普匯講堂等教室，以及商學院院史館，總出資金額超過1,200萬。於14日在商學院舉行揭牌儀式，透過三位學長的捐助，將為商學院提供更為完善的教學設施。
商學院於2016年榮獲AACSB國際商管教育認證後，擠身為全球前1%頂尖商管學院。2021年經教育部核定通過為「大專校院學生雙語化學習計畫」標竿學院，積極推動全英語授課，並於2023年通過教育部審核取得「大學社會責任（USR）實踐計畫」補助。為了落實上述各項計畫和教學需要，需設有相應的功能型教室，於是在良茂建設董事長陳春銅、華義國際數位娛樂董事長張協建、普匯金融科技董事長姚木川等三位商學院校友捐助下，成立三間教學教室，同時以較為活潑的設計風格規劃院史館。這些新穎的設計，也將為商學院內部陳設，帶來不同面貌。
「商業界是高度競爭的行業，學生在學校所學，關係到未來的競爭力。而教室的啟用，不只是為教師的教學，更為學生的學習，提供甚大幫助。」在各校力求教學創新的目標下，校長李承嘉特別感謝三位學長，從資金提供、規劃構思、建材挑選等諸多細節，給予學校大力支持。「校友對母校的心意，學校都會一直記在心裡。」
參與此次揭幕儀式、同時也是本校企管系校友的的立法委員王定宇說，這幾位學長對學校的回饋，正是臺北大學最重要的資產。他也希望的畢業校友們，共同撐起臺北大學。
校友總會理事長林錫埼特別說道，此次捐贈的學長們，除了在本業上有著傑出的表現，更願意嘉惠學校在軟、硬體建設，提升校內教師教學品質，使同學有更好的學習環境，特別是雙語教學這一部分。
回想起去年7月舉辦教室的捐贈儀式，一直到今日完工揭牌。陳春銅學長說，學校室內的裝設不同於一般住家，申請建照、使照，重整全區域消防設備和周邊環境水電，還需構思桌椅和教室色調。他強調，「實體捐贈就是要把它做到好。」姚木川學長則認為，經由他們三位的捐贈，希望可以拋磚引玉，讓校友們在社會上所擁有的資源，也能回饋到學校。
商學院院長陳宥杉從教育部雙語計畫說起這項捐贈過程，這項計畫的KPI，要求建置雙語教室，商學院雖有空間，但經費有限。所幸三位學長願意協助教室設置，著實是個難得的緣分。
多功能教室位於商學院三樓，面積約29.65坪，左右兩牆面設置畫軌，可作為系統性成果展示。室內採用人文雅致設計風格，可供工作坊、論壇、成果展、會議、課程、研討會、心得分享會和座談會等多項用途。
「良茂講堂」位於商學院三樓，面積約30.86坪，設有45個座位。講堂設計為個案教室，可提供商學院導入「個案教學法」（Case Study Method, CSM）。以討論式參與教學模式，由授課教師將有價值的企業經營狀況發展為個案教材，讓學生在課堂上進行討論和分析，培養學生發掘、分析和解決問題的能力。
「普匯講堂」同樣位於商學院三樓，面積約30.86坪，設有40個座位。可作為「問題導向學習」（Problem-Based Learning, PBL）使用。利用企業面臨的各項經營問題，來引發學生討論。透過討論問題和教學引導，以辯論式的分組討論，強化知識建構、分享和整合，提升學生思考、討論、批判和解決問題能力。教室內設有五面大尺寸液晶電視，提供各組討論所需。
院史館位於商學院四樓，面積約15.88坪，設有16個座位。館內設置靜態展示櫃和陳列空間，用以典藏商學院相關珍貴文物照片。</description><pubDate>Sun, 13 Aug 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【工讀】進修暨推廣部推廣教育組誠徵臺北校區午班工讀生</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64d9d1b7c30cd7076658ae8b</link><description>一、應徵條件：臺北大學在學學生，主動積極，認真負責，具服務熱誠
二、需求員額：一名
三、工作內容：
1.櫃檯諮詢、接聽電話
2.辦公室簡單清潔工作及公文遞送
3.上課前教室準備工作
4.其他臨時交辦事項
四、工作地點：臺北大學臺北民生校區教學大樓
五、待遇：時薪176元(依勞基法規定)
六、上班時間：
週一至週五 13：30～17：30 (以週一至週五可配合排班3-4天者為優先)
暑假、寒假正常排班
七、工讀預計開始日期：112年9月11日開始
八、應徵方式：填妥附件工讀生履歷表電子檔後Email至sharon@mail.ntpu.edu.tw
(主旨:應徵推廣教育午班工讀生-姓名)
九、面試方式：經初步審核資料後將擇優面試，並另行預約面試時間，
面試未錄取者恕不另行通知
十、聯絡人：周玲如小姐（02-2502-4654轉18407 /02-2506-5226）</description><pubDate>Sun, 13 Aug 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>社會科學學院與臺灣障礙研究學會攜手合作，推動障礙研究國際交流</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64d9aa5cc30cd7076658ae85</link><description>社會科學學院與臺灣障礙研究學會攜手合作，為擴大學術交流，提升障礙研究領域的國際合作，於112年8月2日在本校台北校區舉辦「Globalizing Disability Studies」學術講座。
當天上午，美國華盛頓大學全球研究中心主任Dr. Stephen Meyers和香港嶺南大學黃詩欣博士作為主講嘉賓，他們的精彩演講，引發現場師生及學會成員的強烈興趣和積極參與，讓大家更深刻地體會障礙研究對於全球社會發展的重要影響。演講結束後，透過午餐交流的機會，參與者進行了熱烈的討論，分享了各自對障礙研究的見解和想法，促進了學術間的融合與互動。
下午，Dr. Stephen Meyers和黃詩欣博士參觀了三峽校區，親身感受本校的學術環境和文化氛圍。隨後的交流會議則聚焦討論了日後暑期課程的規劃安排，與會者一同探討未來合作的方向和策略，以促進學界在社會科學領域的發展。
藉由兩位學者的慷慨分享，不僅促進了學術交流，也提升了障礙研究領域的國際影響力，我們期待著未來更多的合作機會，共同推動障礙研究領域的創新與進步。</description><pubDate>Sun, 13 Aug 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>民生校區戶外籃球場施工公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64d3490cc30cd7076658ae47</link><description>本校民生校區現有戶外籃球場因教學需要，於BOT案前置及施工期間將改為籃、排球通用球場，預計自112年8月16日起至9月7日施工，前述期間暫停開放，如造成不便，敬請見諒。</description><pubDate>Thu, 10 Aug 2023 02:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>臺北民生校區112年8月25日(五)停電通知</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64d462b4c30cd7076658ae56</link><description>依據7月27日民生BOT案第10次履約管理會議，配合民生校區台電高壓電切換作業需求，民生校區訂於112年8月25日（星期五）停電，停電時間自早上8時至下午5時。（電梯將於上午8時00分起停用，復電後1小時內重新啟用），受影響區域為民生校區，停電當日請勿搭乘電梯以免受困，個人用電設備請於前一日下班前自行關閉，不便之處，敬祈見諒。上述停電日期如遇不可抗力因素（如颱風天、超大豪雨等）將擇日另行辦理並公告週知。
施作單位：宏匯民生股份有限公司 現場負責人：沈文豪 行動：0920710317協辦單位：學校機電維護廠商創映工程有限公司 伍榮強
行動：0910-532-809 震聯電業股份有限公司 梁挺賜 行動： 0930-910-322 學校單位：總務處營繕組 林智勝 分機：66372
進修暨推廣部林壹鴻 分機：18242
陳珞珞 分機：18256
郭純敏 分機 : 18137</description><pubDate>Wed, 09 Aug 2023 18:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>