<rss version="2.0" encoding="UTF-8"><channel><title>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news</link><description>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</description><author>NTPU 國立臺北大學</author><image><url>https://new.ntpu.edu.tw/assets/logo/ntpu_logo.png</url></image><language>zh_TW</language><copyright>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</copyright><item><title>[公告]111年度第一學期臺北大學防疫規範公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/63228425836cf05bcfa9d3a4</link><description>各位教職員工生大家好：
為了因應111學年度第一學期校園防疫，鑑於目前社區本土COVID-19 BA.4、BA.5變異株疫情快速傳播，多數教職員工生陸續返校上課，為確保各位入校後之健康安全，請務必配合以下防疫措施：
1. 入校後實施體溫監測，並於校園內全程配戴口罩，若有咳嗽、流鼻水、鼻塞、喉嚨痛等上呼吸道感染症狀、發燒、嗅味覺異常、腹瀉等COVID-19相關症狀者，請勿到校並落實「生病不到校」且盡速就醫，同時亦可於至教師資訊系統/行政資訊系統/學生資訊系統之【嚴重特殊傳染性肺炎預防-體溫回報】進行個人身體健康狀況回報，以利掌握校園疫情並及時關懷追蹤您的健康狀況。
2. 若您確診或快篩陽姓：請立即回報衛生保健組或是校安中心，同時至本校【Covid-19 疫情通報：確診者自主通報及密切接觸者調查表單】，可掃通報，自11/14起需進行5天居家隔離（可一人一室），期滿無須採檢可直接解隔，並進行後續0-７天自主健康管理，７天自主健康管理期間應遵守衛福部公告「自主健康管理對象應遵守及注意事項」，請做好個人防護可上課、可到班。
3. 返國檢疫者：請進行7天自主防疫，7天自主防疫可返家一人一室，以單獨房間含獨立衛浴為主，但不得入住一般旅宿亦不得進入本校宿舍。
4. 若您為確診者之密切接觸者(若為同住家人／室友)：通報衛保組／校安中心
不論疫苗接種劑數，可進行7天自主防疫。
自主防疫期間，教職員工生以不到校為原則；如有到校辦公辦事之需求者，可以到校，但仍不能參加課程或進入宿舍，同時應符合以下規範：個人須無症狀、須有2日內家用抗原快篩陰性結果（例如 9/20 到校，需為 9/19 或 9/20 執行快篩結果陰性)、全程佩戴口罩，維持社交距離，有飲食需求時可暫免佩戴口罩，並於用畢立即佩戴口罩、禁止餐廳內用餐、聚餐、聚會、出入人潮擁擠場所或與不特定對象接觸及延後非急迫性需求之醫療或檢查。
5.為保護師生之健康安全，鼓勵師生盡速完整接種疫苗，接種疫苗後若有不適，可請疫苗接種假。
6.上課期間全程配戴口罩且落實手部衛生、勤消毒，課堂中禁飲食。運動相關課程時，若師生無呼吸道症狀與不特定對象均能保持社交距離得不佩戴口罩，但需於結束後盡速佩戴口罩。
7.本校公費快篩試劑發放，依下列原則辦理：
校內確診者之校內密切接觸者（同寢室友）：每人發放２劑。
校內確診者之校內自主應變對象，且與確診者在確診前2日內，有任何一方摘下口罩共同活動15分鐘以上者：每人發放1劑。
領用方式：
i學生於宿舍內與校內確診者接觸：請逕向住宿輔導組領取快篩。
ii其他校內確診者之校內自主應變對象：請逕向衛生保健組領取快篩。
以上領用名單，應與衛生保健組確診者疫調表上接觸者名單相符，領用時須核對證件。
國立臺北大學 衛生保健組</description><pubDate>Mon, 14 Nov 2022 02:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【公告】總務處環境組徵求全職工讀生1名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6371b077836cf05bcfa9e30b</link><description>總務處環境組徵求全職工讀生1名
工作地點：行政大樓3樓環境組
工作時間：星期一至星期五09：00~17：00(可視學校上下班時間彈性排班)
工作待遇：168元/小時（依勞基法規定）
工讀表現優良者，未來將繼續聘用。
工作內容：
1.帳(稅)務處理：每日帳務處理並核對及帳務報表整理、協助申報營業稅。
2.開立電子發票：協助處理校友、長期廠商、大客車及臨時申請入校等..需事先購買停車卷者，協助開立電子發票及帳務處理。
3.公文傳遞、環境整理、協助文書處理
4.其他臨時交辦事項。
應徵資格：本校在校學生(含進修部)
應徵條件：熟悉電腦基礎操作、對停車場帳務處理、開立電子發票及報營業稅有興趣者。
應徵方式：請同學信件裡附上簡單的個人資料(姓名、系級，聯絡方式，形式不拘可以自由發揮)、工讀經歷(如果不曾工讀則無需附)寄至hcchang@mail.ntpu.edu.tw;，郵件主旨請註明：應徵總務處環境組工讀生-姓名，資格條件符合者，經篩選後，將另行通知面試。</description><pubDate>Sun, 13 Nov 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>蘭陽生態文化趣 帶領國際生走訪臺灣</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6371acdd836cf05bcfa9e2f8</link><description>隨著邊境解封及防疫政策鬆綁，本次開學迎來交換生及學位生共逾150名國際學生，包含本次新生人數最多的馬來西亞、香港、緬甸等僑外以及歐美交換生，本學年度校內境外生人數已突破500人。除了人數的增長，國際學生的組成也更多元，除了來自馬來西亞、印尼、緬甸、越南、泰國等東南亞國家外，也包含美國、德國、法國、荷蘭、比利時、丹麥、俄羅斯，貝里斯、南非、巴布亞紐幾內亞的國際學生。而僑外生引頸期盼的迎新系列活動亦將於本(11)月份陸續舉辦，希透過活動歡樂的氛圍，建立同學間緊密的情感連結和凝聚力。
為引領國際生深度認識臺灣的自然與文化，本次國際處結合本校「僑外陸生聯誼會」規劃了11月6日的文化參訪一日遊，帶領僑外新生，體驗宜蘭當地風土民情，本次活動報名人數踴躍，包括交換生及僑外生共達75名，皆來自本校大學部、碩士班和博士班，同學們都滿心期待能探訪臺灣在地不一樣的城市面貌。
第一站來到了宜蘭縣三星鄉的「張美阿嬤農場」，擁有博大的日式庭院飼養著許多可愛溫馴的梅花鹿、水豚、迷你澳洲袋鼠，以及來自瑞士可愛的羊。午餐則在宜蘭的特色餐廳，享用在地樸實的特色佳餚，除了讓同學品嘗在地風味美食，也補充了同學們的體力，於和樂融融的用餐氣氛之際，讓國際生有聊天、交換心得的機會，溫馨又熱鬧!下午行程來到蘭陽平原最大最美的天然湖泊「龍潭湖」，雖然午後飄起綿綿細雨，但伴隨著湖邊的小提琴和薩克斯風的悠揚樂聲，同學們漫步在綠意盎然的環湖步道，欣賞獨特的蘭陽景致，紛紛透過社群媒體相互認識彼此，貼出興奮的活動心得。
參與此次活動的同學們反映，活動除了讓她們感受到宜蘭的自然風光與美食外，過程中結識了更多朋友，也有機會與學長姐交流到課業的學習，未來如有更多活動將繼續參加。比利時和法國學生也表示「宜蘭很美，湖很漂亮，很喜歡這裡氣氛」，菲律賓Charenelle同學覺得「實地文化深度旅遊很棒，食物很豐富! 還認識了一位高年級學生，我獲得了不少在課業學習的建議，這次旅行收穫良多」。
經由本次一日遊活動，除了帶領國際學生走訪在地獨有的風景區與特色農場，體驗不同的自然風情與文化，也讓同學在課業學習之餘能享受在異鄉與同儕出遊的樂趣，強化同學會間和諧的凝聚力，活動在僑聯學姐長瞻前顧後的關照和井然有序的引導下，圓滿畫下句點，未來國際處將持續規劃不同的文化體驗活動，讓同學在異地求學的記憶裡增添難忘的回憶。</description><pubDate>Sun, 13 Nov 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>林柳雲女士及廖培成董事長蒞校拜訪</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/63719aaa836cf05bcfa9e2eb</link><description>本校「何志欽校長資優暨育成獎學金」捐款人何夫人林柳雲女士及廖培成董事長於11月11日上午蒞校拜訪，由李校長親自接待，並與三位得獎同學座談，傳授人生及工作經驗，也期許得獎同學未來繼續傳達這份真誠與愛心。
李承嘉校長於致詞時感念何校長對學校的貢獻，並感謝何夫人及廖董事長設置本獎學金，也勉勵得獎同學成為善行種子；何夫人期許同學在未來就學、就業皆能不畏艱難勇往前行；廖董事長則以在大陸從商高達30餘年的豐富經歷，為同學剴切分析人生應先明確目標，再考量手段，並以出國留學為例，希望同學應先釐清留學之目的，手段則可彈性。
到場三位獲獎同學，其中王詠立同學已錄取清華大學碩士研究所、荊璿倩同學目前就讀本校企管系碩士研究所、鄒妙靜同學雙主修應用外語系及企管系學位課程，均努力向學；三位同學現場除感謝何夫人與廖董事長外，也期許未來與何夫人、廖董事長一樣，對學校、社會回饋與貢獻。</description><pubDate>Sun, 13 Nov 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】第三屆老大人音樂節 高齡社區里程碑</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/636f7029836cf05bcfa9e2e0</link><description>臺北大學社科院USR辦公室延續大學城系列節慶，偕同台灣鳶山社會實踐協會，於11月12日辦理「第三屆老大人音樂節」，地點位在新落成的臺北大學心湖會館，讓長者在湖光山色旁，欣賞在地樂團及學生社團的精彩演出。本次參與之社區居民及參與師生近500人參與，而今年更增加了輪椅長者保留席，有7位長者及11位陪同家屬共同參與，在秋日暖陽下，讓北大鄰近行動不便的長者，也可以進入校園，以音樂豐富長者心靈，凝聚臺北大學城意識。
本活動由社科院USR計畫主持人曾敏傑教授、以及社工系劉素芬老師、通識中心林子晴老師共同策畫，帶領「藝術輔療與高齡社會服務」修課學生40名擔任現場志工，並邀請新北市在地長者團體共同演出，表演團體有「土城豐樂-千歲鑼鼓班」、「泛音樂團」、「佳齡合唱團」、「鶯歌永吉-薩克斯風班」、「紫京城合唱團」。另外修課學生也組成「小魚老師健康操」帶領現場長輩活動筋骨。校內學生社團也共襄盛舉，計有「吉他社」、「熱音社」、「晨星鋼琴社」、「何聲阿卡貝拉社」等參與演出與社區同樂。
表演團體「土城豐樂-千歲鑼鼓班」為新北市最早成立的千歲鑼鼓班，成員從65到93歲，即使行動不便，也非常賣力地演出，透過打鼓老當益壯。「泛音樂團」為安溪國中弦樂團學生，畢業後因熱愛音樂而組成，持續服務社區。「佳齡合唱團」為新北市首見由失智症長者組成之合唱團，透過音樂延緩老化，這次演出選了「四季紅」、「望春風」兩首合唱曲，現場的來賓也一同歡唱，許多家屬看到家裡的長輩上台表演，都攜老扶幼一同打氣。「鶯歌永吉社區發展協會-薩克斯風班」，團員平均年齡65歲，帶來歡樂的氣氛。「紫京城樂友合唱團」創立宗旨為歌聲會友，樂在其中，帶來美聲的「城裡的月光」讓現場進入了時光隧道。「小魚老師健康操」小魚老師為本校社工所研究生，也是衛福部預防及延緩失能的指導員，帶領學弟妹透過運動和長者們同樂，現場嗨到極點。
本屆在邀請現場來賓部分，特別增加輪椅保留席，計畫主持人曾敏傑教授這幾年發現，北大校園有越來越多的輪椅長者族群，呼應了高齡化的趨勢。而輪椅族群行動不便，一定隱藏了許多需求，因此結合本次老大人音樂節，讓輪椅長者走進北大，也讓北大的師生對於輪椅長者族群有初步接觸，未來也希望逐步成立輪椅團體，長期建立關係，發展出可以幫助他們的方案。為了找尋北大鄰近的輪椅長者，活動前一週，計畫助理與工讀生在北大特區各公園及松竹梅街走動，在路邊探訪了近30組輪椅長者及陪同者，計有7位長者願意參與「老大人音樂節」，輪椅長者出門最大的需求就是需要陪同者，因此未來辦理輪椅活動時，如獨居或無人帶出門的長者需要，可以再做設計。在問卷中也發現其中近六成長者每週進北大散步達三次以上，早上及傍晚都是他們常進入北大的時段，有保養輪椅習慣者不多，大部分都是壞掉才維修。
老大人音樂節三屆下來，表演陣容一屆比一屆更為豐富，可見「老大人音樂節」已經成為校內及在地認同的一個節慶。社科院USR計畫明年度也將轉型為「高齡與社區研究中心」，過去五年來節慶計畫累積的能量，也將成為研究與教學重要的基礎。</description><pubDate>Fri, 11 Nov 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>聚焦東亞  歷史系舉辦國際學術研討會</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/636c5586836cf05bcfa9e265</link><description>11月4日、5日，本校歷史學系與日本一般財團法人霞山會，假公共事務學院一樓會議廳共同主辦「東亞近現代史中的變遷、對抗、融合-mdash;歷史、教育、產業、經濟的視角」國際學術研討會，來自日、韓、臺等三國共50位學者齊聚一堂，以跨國境及跨領域的視角，探討戰前、戰後東亞歷史發展過程中，在區域間知識、制度、技術、人材的流動下，所產生的變遷、對抗及融和的連鎖及互動關係。本場會議採取實體及同步視訊的方式辦理，兩天會議總共吸引實際來場及線上聆聽者共計170人次參加，為疫情以來難得的盛況。
日本一般財團法人霞山會前身為創立於1898年的東亞同文會，該會二次世界大戰不久後解散。1948年時霞山會成立，繼承了東亞同文會的理念及基本財產。「霞山」兩字，來自於東亞同文會第一任會長近衞篤麿的雅號。霞山會自創立以來，以促進東亞各國間的文化、教育及學術的互相理解為基本理念，透過研討會的舉辦，以及調查研究事業、出版事業及提供獎學金事業等，致力於促進日中、日臺之間的學術、文化交流的發展。此次臺北大學及霞山會能共同舉辦國際會議，對雙方而言皆殊具意義。
4日9點舉行開幕式，蔡龍保學術副校長致詞時提到，霞山會裡設有東亞學院，臺北大學的國際學院則有華語中心和華語教學學程，這次的交流，對霞山會及臺北大學皆具重要之意義，也提示了未來更多合作的可能。歷史學系何淑宜系主任則指出，臺北大學歷史學系自2012年開始，舉辦一系列關於近現代東亞歷史的研討會，本次會議首次與霞山會合辦，也超越歷史學的研究範疇，擴及現代東亞各國共同面臨的諸問題。霞山會理事長阿部純一提到，雖然在新冠疫情的流行之下，社會的氛圍變得灰暗，期待會議兩天，能夠展開足以吹散黑暗的，有意義並且熱烈的討論。
第一天會議的主題是「教育與文化」，首先邀請國立臺灣師範大學歷史學系吳文星名譽教授，以「認識臺灣（歷史篇）與臺灣中學歷史教育之變革」為題進行專題演講，吳教授以擔任「認識臺灣（歷史篇）」教科書編審委員兼執筆人的經驗，介紹課程標準研定及教科書編寫經過，編成之初的相關議論，以及該科目之實施對中等教育歷史課程之影響。隨後，以「東亞教育的發展與傳播」、「人的交流與教育」及「跨境的文化觀察」等三個場次，分別從東亞的少子化及高齡化社會、東亞教育課程的改革發展、新冠疫情後的日臺教育交流、二次戰前日本鐵道職員的德國經驗、戰後日臺經濟關係、《星島日報》中的中國報導、冷戰時期佐藤慎一郎的「中共觀察」及中共文藝人士在香港等課題，進行發表和討論。最後則由前國際教養大學濱本良一教授及中央研究院臺灣史研究所研究員兼本校歷史學系合聘林玉茹教授進行綜合座談。
第二天會議的主題為「產業與經濟」，以「產業在各地域的發展」、「基礎建設的構築與經濟展望」及「文化產業與軟實力」等三個場次，分別從新冠疫情對臺灣餐飲業的影響、日本觀光客的百年臺灣旅遊史、東亞的火車頭市場及美國廠商、近代臺灣無線電報的發展、臺北鐵道的經營實況、日治時期阿里山鐵路的經營、戒嚴期間的臺灣電影、日治時期的樹林紅酒改良，以及臺灣建築文化資產的活化及再利用等課題，進行討論和發表。最後則由慶應義塾大學經濟學部駒形哲哉教授及本校蔡龍保學術副校長進行綜合座談。
經過兩天的會議，臺、日、韓三國的學者以大視角思考課題，進行了一場暢快淋漓的討論，充滿跨地域的元素，又有各國獨自的特色。跨國的實證研究及理性討論帶來多元視角的理解與尊重，超越意識型態及民族主義的紛爭。與會學者們皆對研討會的成果表示肯定，同時也期待將來跨地域東亞史觀及共同價值的建立，能夠產生讓東亞前進的力量，霞山會在東亞學術文化推廣上的重要角色，未來也能繼續在臺灣發光、發熱。</description><pubDate>Wed, 09 Nov 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>本校三峽校區「櫻花林榕樹移植」施工公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/636b72cb836cf05bcfa9e25f</link><description>旨揭工程謹訂於111年11月14日(一)進行榕樹移植，自櫻花林(A點)移至榕園(B點)定植，施工地點如下圖粉色區塊，屆時請在校師生及社區居民配合，避免靠近施工區域，並儘可能離開現場，以利施作及確保自身安全，施工期間將責請施工廠商妥善做好交維措施及工區管制作業，過往車輛及行人請小心通行，施工期間造成噪音及通行不便，敬請見諒。如遇下雨則延後施作，不再另行公告。
聯絡資訊：
施工單位：福圓景觀工程有限公司 黃小姐 0939-260-028
校方窗口：總務處事務組 吳小姐 02-86741111 #66271</description><pubDate>Tue, 08 Nov 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>本校參加台北金融科技展</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/636b6f23836cf05bcfa9e258</link><description>國立臺北大學金融科技暨綠色金融研究中心今年首次參加「FinTech Taipei 台北金融科技展」，並展出團隊研發成果「人工智慧方法分析企業科技創新導入：專利文字分析與影像分析應用」 國立臺北大學以「金融科技暨綠色金融研究中心」近年累積的研究量能，運用商學院 (統計系、企管系、資管所) 之教師跨領域研究整合性資源，提出整合型特色領域研究計畫。中心著重兩大研究議題「金融科技」與「綠色金融」，目前國內綠色金融領域相關研究甚少，惟2016 年巴黎氣候協定通過後，學術上逐漸意識全球氣候變遷與環境永續議融入於公司財務決策之必要性，例如因應各國降低碳排放量的執行目標，公司開始考慮藉由優化資產以延長資產壽命的方式來降低資本支出，而此類因綠色議題導致公司決策上的改變在財務研究上是一個嶄新的領域。
「FinTech Taipei台北金融科技展」為全台最大的金科技創新交流盛會，自2018年舉辦以來，不僅提供國內外金融科技產業跨國交流與合作，也讓民眾親身體驗最新趨勢的應用場景。FinTech Taipei 2022 台北金融科技展於10 月28-29 日在台北世貿一館盛大開展，今年以「More Fintech, More Different」為題，全場參攤位超過300 攤，本次展覽有六大亮點，包括金融科技博覽展、國際金融科技高峰論壇、金融科技實務應用研討會、FinTech Talks 金融科技分享、首屆台北金融科技獎頒獎典禮以及國內外創新應用發表Demo Days 與多元媒合會等。其中最引人注目的是校園金融科技展，來自大專院校學生團隊，透過FinTech 學術創新發表會，分享其於學校所學及研究之成果。
金融科技暨綠色金融研究中心運用人工智慧 AI 結合文本分析與影像分析的技術，在「企業經理人-ndash;企業科技創新導入-ndash;網路效果傳遞-ndash;戰略決策」的脈絡中分析重要學術研究題，將有助於針對企業科技創新導入給予一指標性決策意涵，為社會帶來更加便利、快速與低成本的金融服務。透過本校特色領域研究計畫的支持，將成為國內金融科技服務與科技創新導入的研究先驅。
本校金融科技暨綠色金融研究中心主任戴敏育副教授受邀於FinTech 術創新發表會」分享「人工智慧方法分析企業科技創新導入：專利文字分析與影像分析應用」重要成果，並擔任「大師開講：綠色金融永續發展論壇」與談人，分享永續資訊數位申報技術，會談中提到：「永續資訊數位申報技術，未來結合Web 3.0技術，以去中心化技術區塊鏈上建立公開透明且不可竄改之雲端永續資訊。」中心副主任顏汝芳副教授表示：「本中心為跨系所之研究團隊組成，藉由參與國內外重要之相關國際學術研討會，也將邀請國內外學者專家定期舉辦學術講座，交換研究心得，希望在人工智慧與金融科技此跨領域議上，能有深入探索與定期交流之機會，拓廣本校未來可能的金融科技研究合作方向。」
金融科技暨綠色金融研究中心團隊成員資管所研究助理蕭婷云談到：「經過連續兩天台北金融科技展Demo發表，與不同學校研究團隊成員交流，彼此分享研究成果，也對於金融科技相技術及議題更了解，而我主要研究應用人工智慧建立自然語言處理模型，並建構金融科技知識圖譜，企業可透過此架構作為企業創新投入，並提升企業績效之重要考量。」統計所研究助理王嘉顥提到：「經過一年來的研究，能將成果展示給所有前來觀摩學習的民眾並且相交流分享，讓我十分有成就感，而我主要透過量化CEO 面部特徵，探討經理人特質是否能解釋公司在科技導入上的異質性，我們研究發現，具冒險精神的 CEO 較願意往前做更多的創新挑戰，投入資金於金融科技相關技術研發與創新，藉以追求或維持其社會地位。」企所研究助理王晨宇表示：「這是我第一次參與台北金融科技展發表，藉由來自不同企業、研究中心及團隊前來觀摩學習與交流，一次次解說也對於議題掌握越來越熟悉，而我主要研究綠色科技創新策略的網路效果，如何影響市場上其他相關聯的上下游供應鏈公司，探討技創新的有效性。」
本校金融科技暨綠色金融研究中心未來將結合企業與業師及教學設備，使學生進行跨領域學習，取得未來就業及多元研究能力。</description><pubDate>Tue, 08 Nov 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>與愛同行，千里送暖_旅美校友張日貴遺愛母校，精神永存</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/636b192c836cf05bcfa9e228</link><description>本校法律系50學年畢業校友張日貴大學長，長年旅居美國，數年前因病辭世，生前特別囑託旅美好友邱保康律師，協助將其部分遺產捐贈母校。自107年起，邱律師多次與校友中心聯繫，協調跨國捐款事宜，開啟張日貴學長「遺愛母校、嘉惠北大學子，愛心永存」之鑰，107年捐款1萬美金，108年再次捐款5萬美金，累計超過台幣百萬，厚實校務發展建設基金。
今(111)年校慶前夕，邱律師特別請託好友KAREN（海洋大學美東校友會會長夫人）親帶8萬元美金支票（約255萬台幣）返台交付本校，替張日貴學長送給母校一份校慶大禮。11月7日KAREN賢伉儷在海洋大學校友中心吳瑩瑩主任陪同下，抵達台北民生校區教學大樓8樓校長室親自面交美金支票，由陳達新副校長代表受贈，校友總會蔡江城秘書長、前校友中心主任鄭惠萍老師在場見證，圓滿達成張日貴學長「與愛同行，千里送暖」心願旅程。
張日貴學長多年前遠渡重洋，在異國他鄉打拼，千里迢迢路，與母校斷了線，生前念茲在茲，是對母校的感念栽培，雖離世人間，依然情繫北大，身後願意回饋母校，多次捐款迄今已超過新台幣400萬元，精神令人感佩。學長雖已辭世，他對母校之付出與奉獻，將會伴隨著母校一同茁壯，成為本校發展不可或缺的動力。</description><pubDate>Tue, 08 Nov 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>不分你我，情牽北大_林美圓芳鄰，捐資興學，愛心無限</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/636b1890836cf05bcfa9e223</link><description>臺北大學自扎根三峽以來，便以學校為中心，形成名為「北大特區」的在地生活圈，校方積極推動USR計畫，凝聚社區居民共識，一同深耕三峽這塊土地，落實臺北大學深耕在地，實踐社會責任，展現公共性，建構典範大學城永續教育理念。臺北大學的進步發展，除了仰賴校友們的愛心湧泉，北大特區居民的善行義舉也是不遑多讓。北大芳鄰林美圓女士有感於臺北大學對於社區的貢獻，帶動三峽地區的繁榮，107年起低調現身校友中心捐款10萬元，作為學生急難救助金使用，108年持續捐款20萬元，作為海外校友服務使用，109年再次捐款20萬元，作為學生急難救助及防疫經費，110年及111年更合計捐贈新台幣40萬元，作為「深耕圓夢獎助學金」，協助弱勢學子安心完成學業。林女士雖非校友，愛心滿懷，低調為善，以行動默默的支持本校，持續捐贈善款，迄今累計將近百萬。
為感謝北大芳鄰林美圓女士長期對本校的支持愛護，11月4日李承嘉校長特別邀請林女士蒞校作客，陳達新副校長兼校友中心主任陪同接待，席間暢聊臺北大學對社區發展所推動的各項活動並聽取對本校校園建設及校務發展的建議。最後，李承嘉校長也特別代表全校師生贈送傑作陶瓷紀念獎座給北大好鄰居林美圓女士，表達最真摰的感恩與謝意。北大好鄰居，作伙來到陣，有您們，真好!!</description><pubDate>Tue, 08 Nov 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>公告本校112學年度碩士在職專班招生簡章</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6369f646836cf05bcfa9e1ec</link><description>112學年度碩士在職專班招生相關日程如下：一、簡章公告上網：111年11月7日(一)於本校網站首頁「最新公告」及招生資訊網站公告，不發售簡章，請考生自行上網下載簡章。二、報名時間：111年11月28日(一)上午10:00起至111年12月19日(一)下午4:00止。三、報名方式：一律採網路報名。四、面試日期：依簡章公告，符合面試資格者名單將另行公告。五、預定放榜日期：112年3月14日(二)下午2:00後。六、正取生報到時間:112年3月18日(六)上午9:30至下午3:30。請考生詳閱簡章內容，並隨時上網瀏覽相關招生訊息。招生洽詢時間：星期一至五下午2:00至下午9:00 杜先生或葉先生 (02-25024654 轉分機 18261或18262)※寒假期間自112年1月16日起至2月17日，服務時間改為上午9:00至下午4:00※112學年度碩士在職專班將於11/28(一)開始報名!!!招生系所：國際財務金融碩士在職專班、企業管理學系碩士在職專班、會計學系碩士在職專班、統計學系碩士在職專班、公共行政暨政策學系碩士在職專班、犯罪學研究所碩士在職專班、自然資源與環境管理研究所碩士在職專班、社會學系碩士在職專班多數系所專班免筆試，歡迎踴躍報名
國立臺北大學112學年度碩士在職專班招生簡章</description><pubDate>Tue, 08 Nov 2022 06:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【交換留學說明會】荷蘭格羅寧根漢斯應用科技大學</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6364b165836cf05bcfa9e156</link><description>✨想要到荷蘭漢斯應用科技大學交換或是進修碩士嗎？✨那你絕對不能錯過本次的交換留學說明會！
日期：11月18日(五)
時間：12:30-13:30
地點：公院111教室
*活動提供限量餐點
歡迎有興趣的同學踴躍參加!</description><pubDate>Fri, 04 Nov 2022 06:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>國立臺北大學財政學系徵聘教師</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6364c6a0836cf05bcfa9e161</link><description>國立臺北大學財政學系誠徵教師
一、新聘教師起聘日：中華民國112年8月1日。
二、擬徵聘名額：學士班：助理教授以上專任教師1名
三、所需資格條件：
(1)應聘學士班專任教師者，應具備財政學(或公共經濟學)、租稅理論與政策、
經濟學各領域或其他相關領域之專長，並已獲頒本校認可之助理教授以上教
師證書，或擁有教育部承認之國內、外大學或學院之博士學位，或於112年
7月31日前取得博士學位證書，並於本校審議前(112年3月7日)繳交經驗
證之臨時學位證書，以供審查使用。
(2)應聘學士班專任教師者，應具備英語授課能力，每學期至少開設一門全英語
授課課程。
四、應檢附之文件及著作
(1)
詳細履歷表、著作及論文目錄一覽表（著作及論文目錄一覽表，請自本系網站最新
公告下載，https://finc.ntpu.edu.tw/）。
(2) 博士學位證書影本或取得博士學位證書之證明書（112年7月31日前）。
(3) 如係外國學、經歷者請附中譯本並由駐外單位認證證明、個人出入境記錄、國外學歷送審
教師資格修業情形一覽表及國外修業成績單正本。
(4) 已取得教師證書者請附影本。
(5) 身份證影本或護照影本。
(6) 推薦信三封。
(7) 論文及相關著作。
(8) 授課科目表（即檢附可於本系教授之科目名稱，並提供相關資料以資佐證）。
(9) 其他相關證明文件(學、經歷證明文件等)。
五、申請截止日期：111年12月16日(五)（郵戳為憑）。
(1)
有意申請者請於申請截止日前（含當日，以郵戳為憑）檢附有關資料文件郵
寄至「237303 新北市三峽區大學路151號，國立臺北大學人事室收」【請註明
應徵系所及應徵者姓名】。
(2)合者約談，恕不退件。
註、上列資料不齊者，恕無法受理。 應聘資料不另退還，如需檢還請提前告知。
聯絡方式：聯絡人-高櫻月助教
電話：+886-2-8674-1111#67384
傳真：+886-2-8671-6108
電子郵件：finc@mail.ntpu.edu.tw
網址：https://finc.ntpu.edu.tw/</description><pubDate>Thu, 03 Nov 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>本校與國教院簽署學術交流與合作協議書</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/63646b59836cf05bcfa9e13f</link><description>國立臺北大學與國家教育研究院於111年10月25日上午11時簽署學術交流與合作協議，分別由本校李承嘉校長以及國家教育研究院林崇熙院長代表雙方簽署，為雙方學術交流與合作開啟新頁。
國家教育研究院於100年3月30日成立，旨在長期從事整體性、系統性之教育研究，促進國家教育之永續發展。其身為國家教育智庫，聘有多位教育政策分析專家，在台灣教育以及課程發展方面具有無法取代的重要性。李承嘉校長表示，臺北大學與國家教育研究院具有非常難能可貴的地緣相近關係，爾後應可立於此基礎上，進行更多深度交流與互動。此外，就角色而言，國教院扮演的是教育政策分析及發展的角色，而臺北大學則是教育政策之實踐機構，透過具理論及研究基礎的教育政策制定，再加上學校教育現場的有效執行與推動，期能產生理論與實務結合之綜效。
簽約儀式於國家教育研究院舉行，協議書內容包含雙方研究合作、人員交流、學生實習、參訪活動等促進學術交流與合作相關事項。未來雙方將以協議書為基礎，進一步尋求更為多元、密切之合作，提升國際學術能見度及影響力。</description><pubDate>Thu, 03 Nov 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>111學年度第1學期加退選、教育學程學分費繳費注意事項</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/636334a2836cf05bcfa9e10b</link><description>111學年度第1學期加退選、教育學程學分費補繳，自111年11月7日起請自行上網列印繳費，繳費截止日為111年11月20日
一、 繳費注意事項：
1、繳費單於11月7日起，請直接上網至本校首頁右下方(土銀代收學費)列印。(https://eschool.landbank.com.tw/index.aspx點網址-rarr;學生專區登入)
2、有辦理貸款未貸部分且尚未繳費者，如(語言學習資源使用費、超修/三修費)，請務必於繳費期限內補繳。
二、繳費方式：
1.持繳費單至台灣土地銀行臨櫃繳納(約須一個工作天銷帳)
2.ATM轉帳(約須一個工作天銷帳)
3.信用卡繳納(約須3-5個工作天銷帳)
4.超商繳納(約須7個工作天銷帳)
三、繳費期限：111年11月20日截止。(如逾期請儘速以上述1、2項方式繳納，以免影響111學年度第2學期之註冊事宜)</description><pubDate>Wed, 02 Nov 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>趙雪君老師榮獲傳藝金曲獎最佳編劇獎</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/63631669836cf05bcfa9e0fd</link><description>榮獲中華民國第21屆十大傑出女青年，專精於戲曲劇本創作的中文系趙雪君老師，以創作作品升等副教授，成為臺北大學第一個以傳統戲曲創作升等教師。今年更以《當時月有淚》，拿下第33屆傳藝金曲獎最佳編劇獎。
看崑劇《長生殿》　終於找到她想寫的東西
「我小時候就很想當作家，但是不知道要寫什麼。」2000年，上海崑劇團來臺演出《長生殿》，她連兩天在劇場內觀看崑劇表演，終於找到她想寫的東西，為她的創作潛能找到一個方向。從臺大歷史系畢業後，進入臺大戲劇所，最後在清大中文系取得博士學位。「我喜歡讀歷史故事，吸引我的，是透過戲曲表演出來的歷史故事。」也因此串連出歷史、戲劇和中文三種不同領域的求學脈絡。
臺大戲劇所唸書時，在京劇界大師王安祈老師開設的「戲曲編劇」課堂上優異表現，讓她的創作有了演出機會。「碩二時，我交了一份兩萬字的劇本，王老師很喜歡。」這份期末作業被選為國光劇團的年度製作，由王安祈老師重寫唱詞後上演。臺灣指標性京劇團年度新戲《三個人兒兩盞燈》，才不過是趙雪君老師第二本習作。她的作品上了舞台，自此和業界有著進一步連結，對她日後的劇本創作甚為重要。「跟劇團合作的實務經驗很重要，讓我迅速拉高創作能力。老師幫我改完劇本後，我才發現，原來還可以這樣寫。」
真將軍與假公主　《當時月有淚》劇本創作
在王安祈老師的介紹下，趙雪君老師和一心戲劇團有了合作機會，著手歌仔戲劇本寫作，「這個劇團很特別，採雙小生的表演方式，執行長跟我說想寫岳飛和宋高宗的故事，我構思著，開始《當時月有淚》劇本寫作。」
岳飛和宋高宗的故事大家都知道，特別的是，這一部戲裡面，沒有秦檜。
喜歡聽「百家講壇」裡袁騰飛在《兩宋風雲》節目講歷史，趙雪君老師對於劇中兩人的個性，也都是從這個節目確立。拿掉了秦檜，岳飛故事的走向就不是純然的忠奸對立，多了空間可以探究岳飛與宋高宗之間，究竟發生了什麼。對於劇情安排，趙雪君說明，演戲不是歷史重述，兩個多小時的戲曲舞台不可能全然按照史實搬演，大致上的故事情節與情境鋪陳，是落在表現宋高宗心思深沉複雜，而岳飛始終看不清戰場之外的世界，遠比戰場上的廝殺更需要步步為營。
此外，趙雪君老師也在劇本裡加入「柔福帝姬」這個角色。身為宋徽宗第十個女兒，靖康二年隨同趙宋宗室一同被金軍擄至北國，卻在數年後奇蹟似的孤身回到南方。經過眾人驗證後，確定身份為真，宋高宗將柔福帝姬改封為「福國長公主」。紹興十二年宋金和議後、韋太后回朝，韋太后一口咬定真的公主在紹興十一年病逝北國，青史上留下一筆「福國長公主」原來是個貪慕虛榮的比丘尼「靜善」冒認，而早有人猜測，那不過是韋太后不願意公主將太后在北國的遭遇說了出來，公主，只能是假公主。為了宋金和議，死了一個真將軍、一個假公主，祈求月娘為人間說不盡的悲傷流下一滴眼淚。
「我這輩子第一件作對的事，就是投胎。」獲得本屆傳藝金曲獎最佳編劇獎，趙雪君老師受獎時，一開口便感謝母親、先生、師長和劇團的支持。她也感謝愛好戲劇的觀眾們，沒有臺下看戲的觀眾，也沒有她實現夢想的機會。
趙雪君老師戲曲編劇作品包括國光劇團《優伶天子》、《極西之地有個費特兒》、《費特兒》、《狐仙故事》、《百年戲樓》（王安祈教授、周慧玲教授合編）、《金鎖記》（王安祈教授合編）、《三個人兒兩盞燈》（王安祈教授合編）；一心戲劇團《當時月有淚》、《千年》（原著劇本）；第32屆傳藝金曲獎頒獎典禮表演節目《射日》。</description><pubDate>Wed, 02 Nov 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【公告】本校112學年度碩士班一般入學考試簡章</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/636216d3836cf05bcfa9e0dd</link><description>一、考生請詳閱招生簡章規定事項（請特別注意本校筆試有限用電子計算機型號、禁用攜帶穿戴式裝置相關規定；作答限用藍色或黑色筆｛含鉛筆｝，倘因應題目須以圖表作答，圖表部分則不限用色彩）。
二、網路報名日期：111年11月23日上午10時起至111年12月7日下午1時止。
三、本次簡章第16頁訂有「因應COVID-19疫情應變措施」及第89頁「本校因應疫情應變考試項目內容及佔分比之系所分則」，請務必詳閱並注意疫情變化。
請點擊查閱本校112學年度碩士班一般入學考試簡章</description><pubDate>Wed, 02 Nov 2022 07:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>第三屆『老大人音樂節』熱力登場</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6361e196836cf05bcfa9e0c6</link><description>臺北大學社科院USR計畫為實踐大學社會責任，以音樂服務在地社區長者，因此將於新落成的心湖會館，辦理「第三屆老大人音樂節」。本場為大學城節慶第23場，今年邀請許多在地的表演團體，將為各位帶來懷念、動聽的歌曲演奏以及有趣的現場互動，歡迎老中青三代一同走入時空隧道，以精彩的音樂節目來度過涼爽的午後吧！
📌日期: 111年11月12日週六
📌時間: 下午2:00~4:30 (1:40開始報到)
📌地點: 臺北大學心湖會館A區
📌節目內容: 社區與校內樂團表演、老歌合唱、健康操、社區據點特色藝品展、爺奶手沖咖啡館等。
📌費用：本活動「一般觀眾免報名、免費入場」。※備註：我們將預留10位輪椅長者特留席，歡迎填寫表單以利保留位置。登記網址: https://tinyurl.com/2xhujpzp</description><pubDate>Tue, 01 Nov 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】「北大萬聖節」三百親子扮裝同樂</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6360b2a0836cf05bcfa9e097</link><description>社科院USR計畫推出的「大學城系列節慶」一直廣受社區期待，從玩具節、老大人音樂節，直到年終的聖誕點燈，不只小孩愛玩，更是吸引全家出動。在2022年10月29日傍晚，社科院USR結合三鶯樹地區友善兒童家長社群，以及大學京都愛樂社團，在社科院大廳舉辦了第一屆的北大萬聖節-rdquo;Knock Knock Trick-rsquo;O-rsquo;Treat-rdquo;。在80位家長與學生志工的投入下，以音樂和十家紙箱屋招待社區小朋友進行扮裝晚會，即便戶外下著大雨，現場仍湧進310位親子出席，度過歡樂的一晚。
這也是「大學城系列節慶」的第22場大型社區活動，計有鳶山協會、三之三基金會、德國Hape、玩具教育發展協會、安可堡Uncle Bubble、大學風呂、大學京都、璟豐紙品公司、TOKUYO、迷克夏北大店等團體參與協辦，分別提供300本兒童繪本、玩具球球、飲品、以及5000顆糖果等作為禮物，讓每位小朋友玩得盡興、拿得開心、吃得愉快。
社科院USR計畫主持人曾敏傑表示，2020年即已關注到社區舉辦的萬聖節踩街活動，看到社區對萬聖節的熱情，但也擔憂兒童在路上的安全，因此萌生在北大校園中舉辦萬聖節活動的構想，希望孩童在過節的同時，能兼顧安全，同時也可以讓家人一起歡樂過節。今年恰巧社區媽媽李玉華聯結了十位熱心的家長，加上校友中心張永森組長引薦大學京都前主委邱水旺先生，又聯結上京都愛樂社團，才促成這次首屆的Knock Knock Trick 'o' Treat活動。
紙箱屋都是由社區家長協力完成，家長們製造紙箱屋來代表社區，並設計互動遊戲，讓孩童能享受萬聖節與人互動的-rdquo; Trick or Treat-rdquo;。大家平日白天都要工作，只能利用在夜晚及假日時，帶著孩子一起規劃、設計及製作，也讓紙箱屋成為拉近親子關係的媒介。家長們最後也如期完成了十個紙屋據點，包括有風呂巫師之家、惡魔之神的家、漢克叔叔的家、套圈圈之家、嚇破膽鬼屋的家、京都精靈的家、彩虹神秘之家、暗黑戳戳樂之家、飛碟屋的家、東摸摸西摸摸之家等。家長們透過本次的活動，也讓自己的小孩們瞭解社區服務，原來只要透過親子雙手製作，就可盡己所能，為社區服務。
大學京都社區的薩克斯風樂團-「京都愛樂」，也在本次活動中登場，共有十位熱愛音樂的居民為前來遊戲的民眾演奏20首曲目，加上現場的伴舞，更為活動增添音樂氣息與動感氛圍。本次演出的歌曲，也讓許多帶孫子、孫女前來的阿公阿嬤們十分懷念，這些歌曲對於長輩而言是如此的熟悉，彷彿坐上時光機回到年少輕狂的歲月。現場一位80歲來自中和的奶奶，也表示這些歌是她過去的回憶，很久沒有聽到這些老歌了；而居住在社區的前台灣駐法特任大使呂慶龍先生，更是親自出席聆聽音樂，也肯定這項活動對於社區的意義；一位從事房屋經銷的大姊，更是指出北大這些節慶活動對於帶動房價極有助益，讓居民感覺住在三峽很幸福，未來一定要邀請建商們來多多贊助。
本次活動計招募了22位社工系、行政系、財政系的學生擔任志工，協助家長指導孩童體驗遊戲，並在完成活動後發糖果給孩子們，看見在與孩子遊戲的過程中，學生們展露的笑顏與孩童歡樂的心情，更為這場活動增添溫馨感受。孩童們歡樂滿足的神情、拿到糖果愉快的笑容、以及滿懷感激的道謝，讓學生們暫時忘卻了期中考試的煩惱。
本次活動是今年繼「北大玩具節」之後，一場結合北大、學生、社區的共同回憶，更是臺北大學城社區生活的寫照。這一場萬聖節活動，不僅創造孩子們歡愉的回憶，也為學生在考試中短暫的紓壓，而長者緬懷過往時光，讓老青幼三代都能在活動中得到快樂。USR的「大學城節慶」活動，在於透過節慶活動讓老師、課程及學生們投入社會實踐，在社區的需要上看到學校的責任，也讓台北大學與社區連結更加緊密。</description><pubDate>Mon, 31 Oct 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>