<rss version="2.0" encoding="UTF-8"><channel><title>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news</link><description>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</description><author>NTPU 國立臺北大學</author><image><url>https://new.ntpu.edu.tw/assets/logo/ntpu_logo.png</url></image><language>zh_TW</language><copyright>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</copyright><item><title>公告本校112學年度博士班一般入學考試招生簡章</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/63d7263db012cf0ac49c1e82</link><description>一、欲報考者請務必詳閱簡章一切規定。
二、網路報考系統開放：112年3月15日上午10時起至112年3月27日下午1時止。
請點擊此處查看本校112學年度博士班一般入學考試招生簡章</description><pubDate>Mon, 30 Jan 2023 02:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>本校電子公文系統關機公告【2月5日】</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/63d736a3b012cf0ac49c1e99</link><description>為配合三峽校區訂於2月5日(星期日)施作『總站至第四戶外變電站環校電纜更新工程』之停電作業，本校電子公文系統將於2月4日(星期六)下午10:00暫停服務，2月6日(星期一)上午9:00開始正常服務，造成您的不便，敬請見諒！</description><pubDate>Sun, 29 Jan 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>傑出校友專訪—吳光陸學長「法理精湛 絃歌不輟」</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/63d72877b012cf0ac49c1e83</link><description>學歷：法律學系62年度畢業文化大學法學碩士
現職：精誠法律事務所主持律師
112年1月10日，陳達新副校長(兼校友中心主任)與校友總會蔡江城秘書長帶領校友中心採訪團隊於校友中心台北辦公室，專訪甫獲本校頒贈第22屆傑出校友「公共服務獎」-mdash;吳光陸學長。吳學長為本校法律系出身，一生皆從事法律相關工作，不論是擔任教職進行理論研究，亦或是以法官與律師之姿進行實務處理皆盡心盡力，於強制執行法與破產法領域有著豐富的經驗。直至今日仍每周回到母校法律系兼課，傳授實務經驗，「本想辭去教學工作，但因實務經驗難能可貴，而繼續兼課」，即便已從法律系畢業50年，仍保持著赤子之心，期望藉由自身經驗的傳承來幫助年輕學子，本次專訪學長也與團隊分享其職涯歷程，以及從事教職之點滴。
「念法律是我的興趣」說起於法律系就讀的點滴，學長表示法律系最重要的就是念書，因為成為法官或是律師的路上有著大大小小的考試，所以當時印象最深刻的就是在圖書館與形形色色的同窗們一同讀書的時光。「我從大二開始參加普通行政人員法制組之高等考試，歷經十次高考，才考上司法官」退伍後因尚未通過相關考試，故在李岱教授的邀請下回校擔任助教。2年的助教生涯僅僅只是學長法律生涯的起始，從事法律工作的夢想從沒放棄，工作之餘仍自修準備考試，在李教授的鼓勵下考上研究所，並於撰寫論文時發覺強制執行法之重要性，奠定其於強制執行領域備受肯定之基礎，而後也順利考上司法官，十年後因生涯規劃，轉任律師執業至今。「很多東西是書本上看不到的」學長表示不論是擔任法官或是律師，實務經驗是極為重要的，空泛的理論不足以應付現實案件，故時常與同事討教，才一步步地成長起來，後也因為這些經歷，而接受甘添貴教授的邀請回校兼課至今，將自身經驗分享出去。
「教書工作是我的興趣」學長表示教學的過程是互相的，與學生討論的過程中自己也能得到啟示，他也曾因此得到撰寫心得刊登在「法令月刊」等法學雜誌的靈感。除此之外，授課學生畢業後通過考試而寄來的感謝卡、逢年過節的問候都讓他感到十分有成就感，故一直堅持教學到了今日。「學生間相傳，如果要知道自己的實力，就選吳老師的課」健談且風趣的學長，在課堂中卻是一位嚴師，學長表示學法律不是用背的，而是要了解法律真意，縱橫研究，故會在課堂上抽點學生，藉由反覆辯論使其觀念沉澱，也為學生日後成為法官與律師打下扎實的基礎。「一般而言，學習法律，從事的工作，或為理論之研究從事教職，或實務之處理為法官、律師，我三者兼具，這是讀大學時沒想到的事，這就是緣份吧！」
最後，學長表示這次回到母校，感觸很多，從前的校舍也有了很大的變化，但唯一不變的是，從法商時期延續至今日臺北大學「追求真理、服務人群」的精神，期望學弟妹不論未來在哪個職位都要將此謹記在心，在學時於各自的領域上努力學習，畢業後懷抱著赤子之心去工作，不論在各行各業皆能謹守「不辱父母也不辱學校」的原則，擁有民胞物與的胸懷，不苛薄寡恩，祝福所有學弟妹在未來皆能一帆風順。</description><pubDate>Sun, 29 Jan 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【轉知】捷克短期進修/研究獎學金</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/63c8f3f0b012cf0ac49c1e68</link><description>主旨：檢送「教育部辦理112學年赴捷克高等教育機構短期進修/研究獎學金」甄選簡章
一、依據教育部112年1月13日臺教文（三）字第1122500127號來文辦理。
二、有意申請者，請參考附件簡章並備妥申請文件，於112年2月15日（三）下午4時前繳交至國際處陳小姐，由國際處備函薦送教育部審查。
三、若申請人數超過校內可推薦名額(5名)，將由國際處依申請者前一學年在校成績擇優薦送。</description><pubDate>Wed, 18 Jan 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>培育卓越專才　高教深耕計畫第一期執行成果</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/63c8e849b012cf0ac49c1e60</link><description>配合教育部高等教育深耕計畫，臺北大學在高教深耕辦公室以及校內各單位通力合作下，第一期計畫（107-111年）已順利執行完畢。這五年來，在落實教學創新及提升教學品質、發展學校特色、提升高教公共性，以及善盡社會責任等四大目標，皆有顯著成效，為達成臺北大學「成為培育卓越專業人才的國際知名大學」願景，奠定堅實基礎。
落實教學創新及提升教學品質
在資訊素養部分，目前已將程式設計相關課程納入學士班畢業門檻及增開院專業領域特色程式跨域課程，全方位推動大學基礎程式教育。而在教學創新與跨域方面，111年學士班畢業生具備跨領域專長（輔／雙／學程）達494人次（比率為36%）；111年已有29個以學院為設置單位的學分學程或微學程，培養學生跨域能力。同時，致力創新教學、探究與實作教學，推動通識教育教學精進社群，大幅提升學生修習意願。此外，建置「經典閱讀專區」，打造閱讀寫作基地，優化大一國文課程設計及教學方法；補助教師社群從補助同系到跨系、院、校，社群主題也逐年修正。
為了和國際接軌，逐年強化大一英語課程、EMI課程、第二外語的開課數，以及職場英文、商用英語口說訓練、媒體英文、經貿英文、英語簡報及公眾演說技巧、會展英語、工程英文等語言運用類之課程／學程（A-EGP進階英文、ESP專業英文、商務溝通、領隊導遊人才培育）。
據統計，EMI課程自106年開設93門至111年開設184門，成長98%，並獲教育部「大專校院學生雙語化學習計畫」補助「重點培育學院」計畫，110及111學年，每學年各補助600萬元。迄今，已增開EMI橋接課程協助學生修習，辦理EMI 教師培訓，獎勵EMI績優教師及學生修習EMI課程。推動跨國雙向實務專題研究計畫，雙邊師生以線上方式互動學習培養跨國合作研究專題能力，111年628人次較106年雙向交流學生人次成長6,180%。
發展學校特色
在發展學校特色這一面向上，這幾年積極連結在地資源，並開設特色課程，以文化導覽培力機制，致力讓三峽大學城成為全國典範。另外，持續推動學系發展評量尺規、精進審查流程機制，以提升招生專業。
作為重中之重的國際化也有多項成果。推動全英語授課學士學分學程，提升境外生招生成效。姐妹校師生進行國際專題研究雙向交流，強化學生國際移動力。擴展、深化與南向各國合作，建立與外國在臺國合組織合作關係，拓展海外企業實習合作據點，薦選優秀學生赴香港、日本、泰國、新加坡等海外企業實習。107年至111年，共新增8家海外機構及企業簽訂合作契約，選送20位同學擴展職場視野，提升就業競爭力與未來實力。
此外，為優化校內研究水準，也訂定多項獎補助措施，支持教師深耕學術研究、產學合作、研究成果專利化或技術移轉。承接產學計畫經費111年較106年成長15%。特別訂定《學術拔尖暨推動特色領域計畫補助作業要點》，由校務基金每年挹注1,000萬，補助教師組成研究團隊進行跨領域、跨校、跨國之整合型研究計畫。
提升高教公共性
在提升公共性方面，主要著重於校務及財務資訊公開、IR專案研究、校務資訊整合平臺功能之擴充、鼓勵學生參與校務運作等，建立公開透明公共化機制。建置「校務研究資料庫」，以數據驅動決策，持續介接與整併各類不同的校務資料，提升校務專業管理能力。
考量在經濟和文化上較為不利的學生入學及就學輔助，募款經費挹注助學計畫111年較106年提升197%、107年至111年累計報名費減免727人次，此計畫推動前106年為100人次，推動後至111年增加為160人次，成長60%。招收日間學制經濟或文化不利大一新生比率111年較106年提升4.2%；對原住民學生於生活、課業、原民文化傳承、職涯輔導等方面，頗有成效。
除資訊公開和學生扶助外，也持續精進教學優良彈薪獎勵、增聘專兼任教師，降低生師比，致力開發多元化進修課程、增加進修部學生修業彈性，新設學分班及在職專班，收強化終身學習。
善盡社會責任
由校務基金挹注980萬元，完成建置USR Hub實體基地，推動4個種子型及2個萌芽型計畫，並榮獲新北市政府「下一站，新北農創站」協助農業創生成果獎。產官學等在地連結對象數111年較106年增加129個。學校也鼓勵教師開設USR特色課程，課程數111年較106年增加23門。
此外，組成交流平臺和社群，運用USR師生共學社群，走入社區進行跨界教學與行動，USR教師社群／師生共學社群111年較106年增加8組。透過工作坊、講座、成果發表會，分享USR社群實踐成果，激勵師生更多關注在地實踐議題。最後，透過臺北聯合大學系統學校交流，提升跨校教師間USR教學經驗分享。
以永續發展為核心的第二期計畫
高教深耕辦公室說明，第二期計畫（112-116年），將在第一期計畫的基礎上，以永續發展為核心，融合「型塑具備明確定位及優勢特色之大學，培育符應未來需求及國家發展之人才」願景，並衡酌COVID-19疫情對於教學方法與模式、國際移動等面向之影響，擬定「跨域」、「數位」、「自主」、「國際」、「永續」五大重點方向，開展11個分項計畫，具體結合14個永續發展目標，以培育具「自主學習」、「資訊科技與人文關懷」、「跨領域」、「問題解決」、「國際移動」、「社會參與」等關鍵能力，且符應未來產業需求及國家發展的優秀人才。同時，持續建構與地方共存共榮、永續發展的典範大學城，以智庫的角色引領地方繁榮，展現公共性，實踐社會責任。</description><pubDate>Wed, 18 Jan 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>國立臺北大學學務處住輔組誠徵臨時人員(身障名額)一名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/63c8e133b012cf0ac49c1e5f</link><description>國立臺北大學學務處住輔組誠徵臨時人員(身障名額)一名
詳情請詳閱人事室網頁公告說明，網址連結如下
https://www.ntpu.edu.tw/hr/hr_more.php?id=4862
收件即日起至112年02月03日(五)下午17時前紙本掛號郵寄或親送方式，
逕寄（送）237新北市三峽區大學路151號 國立臺北大學學務處住宿輔導組收，
信封請註明：「應徵學務處住宿輔導組身心障礙臨時人員」</description><pubDate>Wed, 18 Jan 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>國立臺北大學學務處住輔組誠徵校安人員一名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/63c8e057b012cf0ac49c1e5e</link><description>國立臺北大學學務處住輔組誠徵校安人員一名
詳情請詳閱人事室網頁公告說明，網址連結如下
https://www.ntpu.edu.tw/hr/hr_more.php?id=4732
收件截止日於民國112年02月03日（星期五）前E-mail或信件寄達，標題註明參加甄選職務【國立臺北大學校安人員】。
E-mail: osantpu@gm.ntpu.edu.tw</description><pubDate>Wed, 18 Jan 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>教務處綜合業務組專任助理職缺甄選結果公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/63c8da5db012cf0ac49c1e4b</link><description>教務處 綜合業務組 大學招生專業化發展計畫 專任助理 職缺甄選結果
甄選日期：112年1月17日
正取人員：湯O媚。
備取人員：
1.鍾O萱
2.林O宇
3.簡O雅
備註：
1.請正取人員於通知實際到職日，攜帶身分證件及證件照至行政大樓3樓綜合業務組報到。
2.備取期間自甄選結果公告之翌日起三個月(含正取人員報到後於三個月離職者)內有效。</description><pubDate>Wed, 18 Jan 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】健康書展聯結麗寶國際館及京都社區</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/63c8c127b012cf0ac49c1e3d</link><description>臺北大學社科院USR計畫，自2022年成立健康書庫後，得到很多社區的迴響，透過書庫的開放與社區讀者的引薦，越來越多社區認同書庫的理念，也讓臺北大學與北大特區產生了許多互動與合作，如劍橋社區讀書會的聯結、京都社區薩克斯風樂團的合作、與耶魯社區的校園座椅捐贈等。而隨著健康書庫巡展的推動，近日已完成在麗寶國際館及京都社區，接下來將持續進入耶魯社區及尖點科技公司，讓巡展所經之處造福更多在地居民閱讀，也善盡臺北大學的在地社會責任。
麗寶國際館社區的展期從2022年12月19日至2023年1月8日，在地企業尖點科技公司十分支持全齡閱讀的理念，並贊助107本健康書籍來搭配書展服務社區。本次展出特別感謝住戶林月霞大姐，林大姊是樹林芳園扶輪社的創社元老，長期支持社科院USR計畫，也透過林大姊的引薦，讓書庫可以順利在社區巡展。本次在麗寶國際館的三週展期中，計有22次的借閱紀錄，5張心得卡及7本募書。住戶劉小姐在心得卡上表示「學會放慢腳步，養成良好的生活習慣，身體不適源自於自律神經失調代表身體在抗議」。而林月霞大姐看完《每天快走30分鐘不生病》，也在心得卡上分享「經常步行的人，頭腦跟身體都年輕，保持散步的人，腦筋轉得快；走路快的人，記憶力較佳，步行可以預防失智症。」展期結束後，文康委員許小姐也來現場代表住戶接受抽獎贈書，並表達歡迎來年持續巡展的心意。
繼麗寶國際館後，巡展馬不停蹄於2023年1月13日至大學京都社區巡展，因為巡展報導透過校網宣傳後，校友中心張永森組長便熱心引薦京都文康委員邱水旺先生，讓京都愛樂在去年「北大萬聖節」活動中擔綱薩克斯風演出，而健康書展也繼續延展進入社區服務住戶，尤其京都社區長者比例偏高，因此也是本計畫希望聯結的對象。經過多次開發社區的經驗後，也讓計畫團隊了解，找到社區的關鍵人物，有助帶動資源的彼此交流，讓北大的社區不再是高牆堡壘，而是願意和大學建立長期的互動。
而大學耶魯社區就是在健康書庫及巡展滾動的過程中，透過校友張碧麗的介紹，讓計畫團隊認識了耶魯社區的新任主委賴素卿，她相當認同大學社會責任的理念，也在2022年聖誕點燈中受邀擔任社區代表，並在USR主持人曾敏傑教授分享建置校園座椅的想法時，賴主委便透過管委會開會討論，由於北大特區內遠雄八大社區中，大學耶魯是離北大最近的社區，理應要跟北大有更多互動，因此管委會也同意捐贈校園座椅一座，並鑲嵌「感謝臺北大學積極營造溫馨大學城，本社區居民受惠良多，特捐贈公共座椅一座，願與臺北大學互惠共榮！ 遠雄耶魯社區全體住戶 敬贈」。耶魯社區也邀請曾敏傑教授擔任社區顧問，並於1月13日辦理顧問會議，由專員施冰冰代理出席，也在管委會中報告巡迴展的業務，獲得現場15位委員一致通過。
USR繼過去成果展示架巡迴社區之後，近日再透過健康書展與社區互動，也逐漸深化大學與在地社區的關係。展望新年，書展仍將持續前進，透過一本一本健康書籍，不僅讓社區民眾對北大USR有感，也促進了社區對臺北大學的回饋與合作，尤其是隨著超高齡化社會的到來，鼓勵長者閱讀以避免失智，仍將是USR的重點項目之一。</description><pubDate>Wed, 18 Jan 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>國立臺北大學學務處住輔組誠徵校安人員一名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/63c8bbf7b012cf0ac49c1e36</link><description>國立臺北大學學務處住輔組誠徵校安人員一名
詳情請詳閱人事室網頁公告說明
網址連結如下
https://www.ntpu.edu.tw/hr/hr_more.php?id=4732</description><pubDate>Wed, 18 Jan 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>三峽校區停電日期通知</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/63c89e74b012cf0ac49c1ddc</link><description>三峽校區因年度高壓電停檢發現環校電纜有損壞情形，總務處營繕組訂於112年2月5日（星期日）停電執行『總站至第四戶外變電站環校電纜更新工程』第1階段電纜脫離作業。施工時程自當日上午8時至下午8時止，共計12小時，受影響區域為全校，不便之處敬祈見諒，倘施工順利，將提前送電。原訂112年2月27日(星期一)停電則取消辦理。
施工單位：長鴻電有限公司
現場負責人：李正中 行動：0911-897-466監造單位：世技電機空調聯合技師事務所
監造主任： 蔡淑瑾 行動：0971-030-003協助單位：學校機電維護廠商
余增祥 行動：0955-343-089
張正治 行動：0928-829-513學校單位：總務處營繕組
簡敬倫 分機電話：66375 行動：0988-536-120
李挺昌 分機電話：66446 行動：0937-796-406
徐永富 分機電話：66797 行動：0932-926-681</description><pubDate>Wed, 18 Jan 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>永續辦公室專案經理徵才結果公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/63c7b7a1b012cf0ac49c1dd5</link><description>錄取人員：呂○霆</description><pubDate>Tue, 17 Jan 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>秘書室行政專員徵才結果公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/63c7b683b012cf0ac49c1dd4</link><description>評選結果：從缺</description><pubDate>Tue, 17 Jan 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>境外生春節祭祖聯歡 歡喜團圓迎新春</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/63c791dbb012cf0ac49c1db9</link><description>今年因應疫情趨緩，留臺三年的僑外生終於可以返鄉過年。國際處特於同學們期末考後的周五中午1月13日辦理睽違2年的境外生春節祭祖聯歡活動，讓學生感受滿滿臺灣人的熱情與傳統。特別佈置的祭祖會場，紅色的中華民族祖先牌位及鮮花素果等，由林裕山簡任秘書擔任主祭者，帶領與會來自印尼、緬甸、馬來西亞、菲律賓、南非、新加坡、香港、澳門等的學生及校內同仁們，遵循古禮進行祭拜祖先儀式，林簡秘同時也提醒同學祭祖活動有「感恩」的深層意義，透過辦桌方式將來自各國的僑生齊聚一堂，依循古禮進行祭拜祖先的儀式，讓學生們瞭解「飲水思源，慎終追遠」的傳統文化，也讓學生們感受到臺灣的辦桌文化的熱情活力。
國際處大家長林文一國際長特別致上新春祝福，並叮嚀同學們假期務必注意自己的安全與健康，於此農曆年將至之時向各位境外同學拜個早年；境外生事務組姚書農組長，也蒞臨給予同學溫馨勉勵，願同學能持續以熱情和活力開啟新的一年；另外更特別邀請到中信房屋詹智民總經理與學生一起熱鬧團圓，預祝同學們玉兔迎春，好運年年增，也為帶來生才實業股份有限公司何溪泉董事長的祝福禮品，為春節活動增添樂趣與年節氣氛。活動中，華僑協會總會林齊國理事長及僑生國文班吳惠玲老師，特別精心準備了「壓歲錢」紅包，將祝願和好運帶給晚輩，讓學生們能夠歡喜過好年。
此外，透過此活動也公開表揚111年度僑務委員會學行優良僑生獎獲獎人-企業管理學系2年級來自菲律賓的莊坪如同學及來自香港的會計學系2年級王美婷，每年學行優良獎學金名額有限，能獲此殊榮，實屬不易。享用美食佳餚的同時，還有同學們期待的摸彩活動，來自僑務委員會、貴賓、師長們贊助的近100個精美豐富的獎項，可以說是人人有獎。其中，來賓詹智民總經理、林文一國際長及林裕山簡秘更加碼提供現金紅包供同學摸彩，將現場氣氛帶到最高點！人氣沸騰，十分熱鬧，讓在臺過年的境外同學們有個深刻美好的回憶。</description><pubDate>Tue, 17 Jan 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>三峽首曲《鳶之彩》在地公益推廣</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/63c75935b012cf0ac49c1d9c</link><description>在2022年12月17日（六）下午所舉辦的第五屆北大管樂節中，國立臺北大學管樂團於公院119進行《鳶之彩》的首次公演，讓這部以三峽歷史人文為主題的樂曲，呈現給在地居民，深獲在地民眾的好評，因為這是國內首度為三峽創發的管樂曲，對於鳶山所代表的在地精神極具指標意義。這部樂曲也是社科院USR計畫，在北大管樂團鄒佳宏指揮老師的規劃之下，結合台灣鳶山社會實踐協會，並獲得協會張志光常務理事的贊助，委請新銳作曲家卓綺柔所創作的《鳶之彩》，期望喚起與再造臺北大學與三峽的文化情感。
《鳶之彩》可分為衝突、大學城、大鳶三個大段落來欣賞：
衝突：以不協調的「魔鬼音程」創造不舒服的感覺，再加上原住民的節奏感、客家人的和聲，在紛擾中漸漸走向安魂曲，以紀念死傷仇恨慢慢逝去，並讓安魂曲撫慰人心。接下來以管樂點狀式的節奏交移，以點狀式迷幻的音樂，象徵時光隧道帶領聽眾推移到現代的臺北大學城。
大學城：呼應社科院USR計畫致力推動的大學城，此曲中段以明亮活潑的曲調，巧妙置入北大校歌，並將原來民謠風格轉為豐富的史詩感。由於隆恩埔戰役抗日激烈，歷史上日治時期曾有軍歌《三角湧進行曲》的素材，因此也以鐵琴的方式穿插其中，最後再拉回到光明朝氣的大學城。
大鳶：承接前段的歷史衝突，最終的盼望為「族群共榮」的理想，使三峽能如大鳶展翅上騰。因此透過大小鐘聲互相交錯，隱喻鳶山上的和平紀念鐘，再帶入「鳶山之歌」，以懷古幽思旋律代表鳶山協會承先啟後、兼容並蓄的目標。同時三峽也有不能錯過的清水祖師廟及三峽老街，最後更以國樂元素為整曲畫龍點睛，在老街熱鬧的節慶氣氛中結束。
作曲家卓綺柔曾說到：「在構思、搜集本曲創作素材時，原是希望能在樂曲中融入更多當地旋律素材，來深化地區性與民族性，但調查的過程中卻發現，三峽地區的傳唱民謠或任何音樂資料並未被保存下來。在歷史上，這個地區生活過這麼多不同的族群，也都保有各族群生活過的痕跡，唯獨音樂文化在此地留下了真空區，實在令人遺憾。」
因此《鳶之彩》的出世，不僅豐富了三峽在地人文氛圍，更用樂曲將富有歷史風情的舊城區與現代化城市的新城區交織在一起。社科院USR期待能將這一首《鳶之彩》進行推廣，讓更多在地居民理解，我們共同擁有一首代表三峽的樂曲，因此擬進行《鳶之彩》的在地推廣。
首先，北大社科院USR團隊期盼先連結三峽在地的國高中音樂課，由社科院USR團隊邀請北大管樂團指揮鄒佳宏老師擔任《鳶之彩》介紹者，將樂曲製作的脈絡以及蘊含的歷史文化，透過語言與音符的介紹，導聆讓學生以音樂認識在地。
其次，社科院USR團隊也希望在每年的節慶活動或是其他活動當中，透過播放或演奏《鳶之彩》，增加樂曲的在地關聯性，讓在地居民能夠經常聆聽與接觸，從而透過此種自然的方式，讓《鳶之彩》深植在地人心。最後，期盼透過在地學校端的推廣，以及活動端的播放，能讓《鳶之彩》能如北大玩具節、北大管樂節等節慶活動一樣，成為三峽在地的特色之一。
若有學校或社區單位想邀請鄒佳宏指揮老師前往介紹《鳶之彩》，都可以聯繫社科院USR計畫，本項方案為公益推廣，學校或社區單位皆無須付費。聯繫方式如下，
聯繫方式：
國立臺北大學社會科學學院USR計畫辦公室
凃奕豪，02-8674-1111#67227，信箱：rex93825@gm.ntpu.edu.tw。
施冰冰，02-8674-1111#67222，信箱：shr422@gm.ntpu.edu.tw。
鄒佳宏指揮簡介
學歷：東吳大學音樂研究所 管弦樂指揮碩士
指揮現職：台北市立南門國中管樂團指揮、康橋國際學校管樂團指揮、台北大學管樂團指揮、私立東山國中管樂團指揮。
指揮經歷：
2014年起指揮北大管樂團，於2018年獲得全國學生音樂比賽特優、2022年全國大專校院學生社團學藝性甲等獎。
2022年指揮南門國中管樂團獲得全國學生音樂比賽優等獎。
演奏經歷：
2017年迄今，擔任Taiwan Brass臺灣銅管五重奏之固定成員。
2016年隨國立台灣交響樂團赴新加坡巡演，演出蕭泰然等多首國人作品，推廣台灣音樂。
2015年代表台灣赴韓國濟州島國際銅管大賽，獲得銅管五重奏組銀牌。
2014年與台北市立交響樂團附設室內樂團演出銅管五重奏協奏曲 《時間的色彩》。
最後，一起來回顧北大管樂團演奏《鳶之彩》的精彩演出以及鄒佳宏指揮精闢的介紹。
2022.12.17-北大管樂節-鳶飛笛揚之《鳶之彩》 - YouTube
2022.12.31三峽在地首部樂曲《鳶之彩》 - YouTube</description><pubDate>Tue, 17 Jan 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>通識教育中心徵聘編制外兼任程式設計教師數名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/63c64853b012cf0ac49c1d72</link><description>一、徵聘名額與資格：
(一)徵聘名額：112年高教深耕計畫學士班或進修學士班編制外兼任程式設計類教師數名
(二)徵聘資格（符合以下其中一項）：
具有資訊相關科系(資訊工程、資訊管理、資訊教育、資訊科學等)之博士學位；
具有資訊相關科系(資訊工程、資訊管理、資訊教育、資訊科學等)之碩士學位，且具有講師以上資格證書者；
具有資訊相關科系(資訊工程、資訊管理、資訊教育、資訊科學等)之碩士學位，且具備博士候選人資格者，或現為臺北聯合大學系統(國立臺北大學、臺北科技大學、臺北醫學大學、臺灣海洋大學) 已修畢該系博士班所規定必修課以及應修學分之博士班學生；
二、應具專長：(可英語授課優先)
熟悉Android(或iOS)手機應用程式設計者。
熟悉HTML 5+CSS3,JavaScript或PHP+AJAX；如熟悉架設網站或NET尤佳。
其他程式語言及應用。
三、聘期：112年8月1日至113年1月31日；
(續聘與否視教學表現及高教深耕計畫經費情況而定)
四、應檢附資料：
請詳附件「國立臺北大學通識教育中心編制外程式設計兼任教師徵聘公告.pdf」檔案所載之應檢附文件。
五、收件截止日：即日起至112年2月15日
以電子郵件收件日或郵戳為憑，項目四應檢附資料編號1~11不全者恕不受理
六、備註:
合則通知面試，所寄資料請自留底稿，如需返還請附貼足郵資之回郵信封。
項目四應檢附資料-編號1、5、7、10、國外修業情形一覽表等表單(請勿轉成PDF檔或圖片檔)，務必另以電子郵件回傳(請寄至cge@mail.ntpu.edu.tw)。
應聘表單下載：本校通識教育中心網頁/表單下載/應徵兼任教師表單
欲申請者請檢附相關資料並依序編號，於信封或e-mail主旨註明應徵程式設計類兼任教師、應徵者姓名，申請截止日前以e-mail或掛號郵寄(如無紙本資料須檢附可免郵寄)送達237新北市三峽區大學路151號 國立臺北大學行政大樓313室通識教育中心 收
七、聯絡資訊：
聯絡人：阮助理
電話：02-8674-1111#66171
E-mail：cge@mail.ntpu.edu.tw</description><pubDate>Tue, 17 Jan 2023 10:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>通識教育中心徵聘兼任教師1~3名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/63c644eeb012cf0ac49c1d6f</link><description>一、所需資格條件：(符合以下條件之一)
碩士學位且具教育部核發講師以上合格教師證書，或博士學位。
應聘兼任專業技術人員者應從事與應聘科目性質相關之專業性工作六年以上，具有特殊造詣或成就者。
二、應具專長：
生命教育
東南亞研究
精神健康或心理健康
自然與永續(英語授課)
文化藝術與數位應用(英語授課)
三、應檢附之文件及著作：
請詳附件「國立臺北大學通識教育中心兼任教師徵聘公告.pdf」檔案所載之應檢附文件。
四、申請截止日期：
112年2月15日前(以郵戳為憑，逾期恕不收件)
五、單位聯絡人
聯絡人：阮助理
電 話：02-8674-1111分機66171
E-mail：cge@mail.ntpu.edu.tw
六、備註
合則通知面試，初試通過後另行通知辦理著作外審等事宜，所寄資料請自留底稿，如需返還請附貼足郵資之回郵信封。
相關表單下載：本校通識教育中心網頁/表單下載/應徵兼任教師表單(或應徵兼任專業技術人員表單)
有意申請者請於112年2月15日前(以郵戳為憑，逾期恕不收件)檢附有關資料文件並依序編號(履歷表等資料簡易裝訂即可，請勿膠裝成冊)，掛號郵寄送達「237303新北市三峽區大學路151號，國立臺北大學人事室收」【請註明應徵通識教育中心兼任教師、應徵者姓名】</description><pubDate>Tue, 17 Jan 2023 10:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>進修暨推廣部誠徵約聘專任諮商輔導師壹名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/63c624ffb012cf0ac49c1d56</link><description>一、 聘任依據：112年度教育部補助大專校院聘用專兼任輔導人力計畫。
二、 應徵資格：
（一） 必要條件：
具有教育部承認之國內、外公私立大專校院諮商、輔導、心理、社 工系畢業，具碩士以上學位者。
領有諮商心理師或臨床心理師證照。
（二） 優先條件：
曾於大專校院服務1年以上經驗，從事專任學生諮商相關工作經驗者尤佳。
曾於大專校院規劃與推廣學校心理健康三級預防工作者，經驗與年資為優先條件。
三、 應檢附之文件
履歷表：簡介、相關諮商服務經歷、自傳(2頁A4內)
相關學經歷證件影本（含大專校院服務證明資料）
諮商心理師或臨床心理師證照影本。
四、 工作內容：
進修暨推廣部學生諮商派案管理與個別諮商。
進修暨推廣部大一新生入學測驗規劃執行與追蹤個管。
進修暨推廣部學生個案管理工作。
進修暨推廣部學生轉銜輔導。
進修暨推廣部心衛活動辦理與心理衛生推廣。
進修暨推廣部兼任心理師聘任、差勤管理業務。
進修暨推廣部學生輔導工作聯絡窗口。
臺北市政府自殺防治合作聯絡窗口。
支援進修部性平處遇之相關協助。
進修暨推廣部諮商室財產、預算規劃與管理等相關行政。
其它臨時交辦業務。
五、 工作地點：國立臺北大學臺北校區(臺北市中山區民生東路三段67號)。
六、 工作時間：週一到週五13:30-21:30，並依本校人事單位規定，本職缺預 計於112年3月1日任職。
七、 待遇與福利：碩士學位第一年38,617元及諮商輔導師專業證照加給6,000元。聘期為一年一聘(試用期3個月)。依國立臺北大學聘僱人員報酬標準表（https://www.ntpu.edu.tw/laws/files/a4/20220504134519.pdf）
八、 應徵方式：應備齊檢附之文件，於112年01月31日（二）前以掛號方式郵寄（以郵戳為憑）至「104380臺北市中山區民生東路三段67號教學大樓8樓進修暨推廣部」收，逾時者概不受理。信封請註明「應徵約聘專任諮商輔導師」，合者面談，不合者恕不退件及函復。
九、 甄選方式：此為約聘職缺，先行書面資格審查，合者擇優電話通知面試，本職缺正取1名，備取2名。備取期間自甄選結果公告之翌日起三個月(含正取人員報到後於三個月離職者)內有效。
十、 聯絡電話/信箱：02-25024654#18220曾小姐 / huiju@mail.ntpu.edu.tw
十一、備註：依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：(一)犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。(二)經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。(三)經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。(四)經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。(五)經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。(六)經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。</description><pubDate>Mon, 16 Jan 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>企管系徵聘兼任專業技術人員2名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/63c61b84b012cf0ac49c1d4f</link><description>一、所需資格條件：具備「本校專業技術人員擔任教學辦法」之副教授級以上聘任資格2名，並可教授碩士在職專班「當代管理論壇」或「當代經營論壇」課程。
二、應檢附之文件及著作　　請詳附件「徵聘兼任專業技術人員公告.pdf」檔案所載之應檢附文件。
三、申請截止日期　　112年2月17日(以郵戳為憑)
四、起聘日期　　112年8月1日
五、單位聯絡人　　聯絡人：康專員　　電 話：（02）8674-1111分機66555　　傳 真：（02）8671-5912　　E-mail：mba_hd@gm.ntpu.edu.tw
六、備註1.相關表格請至本系網頁https://www.dba.ntpu.edu.tw/下載。2.欲申請者請依申請截止日期前（以郵戳為憑）檢附有關資料文件郵寄至「23741新北市三峽區大學路151號，國立臺北大學人事室收」【請註明應徵企業管理學系兼任專業技術人員及應徵者姓名】。3.「應檢附之文件及著作」電子檔請傳至mba_hd@gm.ntpu.edu.tw。4.合者通知（需退件者請於來函中註明並自備回郵信封）。</description><pubDate>Mon, 16 Jan 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>