<rss version="2.0" encoding="UTF-8"><channel><title>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news</link><description>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</description><author>NTPU 國立臺北大學</author><image><url>https://new.ntpu.edu.tw/assets/logo/ntpu_logo.png</url></image><language>zh_TW</language><copyright>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</copyright><item><title>走向海外　本校與國合會簽署ＭＯＵ</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64213850b012cf0ac49c2f29</link><description>為了提供在校同學前往財團法人國際合作發展基金會派駐在我國各友邦及友好國家的技術團，參與技術協助服務，以及推動產學合作與交流。臺北大學將加入國合會「大專青年海外技術協助服務計畫」，雙方於27日簽訂合作意向書。未來有志於海外服務的同學，可經由國合會安排，取得國外實習機會，獲得寶貴經驗，為將來的職涯發展和人生觀，開拓出更寬廣的眼界。
依據雙方合作意向書，臺北大學將協助國合會辦理實習服務招募宣傳工作，並且依照國合會訂定的實習條件，推薦合格且有意願赴海外實習的學生參與實習服務。並且依照校內規定，與國合會簽訂書面契約，辦理學生校外實習。此外，校方將指派人員，擔任海外實習學生的輔導教師。同時協助海外實習學生完成實習的註冊及海外實習作業，並可以依照校內相關規定來認證學分。
而在國合會部分，依據國合會大專青年海外技術協助服務管理要點及相關規定，未來提供學生海外的實習機會，原則上一年分兩個梯次。上學期自每年8月至次年1月，下學期自次年2月至7月，並各含為期1週的實習前在臺訓練課程。為了加強推廣，國合會也會來校進行實習服務招募說明，並且指派技術團成員，擔任學生實習的指導人員。此外，國合會也會提供實習期間的生活津貼、語言學習津貼、保險、派離任機票，以及海外實習期間的住宿安排。
作為簽訂意向書的雙方代表，校長李承嘉與基金會秘書長項恬毅兩人，對於此次合作深表期望。李承嘉校長認為，臺北大學能首次參與此項服務計畫，也正符合學校近年來積極推進國際化的發展方向。「除了在課堂的實習，學生可以多去外面走走，實踐他的人生理想。」從追求真理、服務人群的校園精神出發，他勉勵學生可藉由此次合作，到海外去發展所學，服務更多的人。
為了補足替代役因兵役制度變革後的技術人力，國合會研擬大專青年海外技術協助服務計畫，同為校友的項恬毅秘書長認為，參與計畫的學生，在語文能力、專業知識、國際觀等，都有很大的影響。「一般志工都屬短期性質，但我們的不一樣，出去都是至少一年。」項恬毅秘書長勉勵學生們擔任志工，把握難得的機會。
國合會以協助友好或開發中國家經濟、社會、人力資源發展為目的，在以計畫為導向下，透過技術合作、人道援助、國際教育訓練、投資融資等方式在國際間執行各項工作。學務處職涯發展中心說明，去年11月，由衛希聖研發長等人拜訪國合會，先就大專青年海外實習以及大專青年實習志工專案等議題進行交流，共同促成此次合作意向書的簽訂。未來在校生可將課堂所學親身投入實際場域，並學習與友邦國家政府共同合作。
此份合作意向書，自簽訂日起生效，有效期間至113年12月31日止，如雙方有繼續合作的意願，期滿時將自動展延，每次為期2年。</description><pubDate>Sun, 26 Mar 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【徵才】國立臺北大學商學院企業永續發展研究中心徵求計畫專任助理</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64212681b012cf0ac49c2f25</link><description>【徵才】國立臺北大學商學院企業永續發展研究中心徵求計畫專任助理
1、工作內容：
(1)協助中心完成產官學合作計畫所需事項，規劃、統整、協調、執行等工作
(2)負責上市櫃ESG評鑑、指數規劃與執行
(3)彙編與撰寫ESG研究報告
(4)國內外永續準則/法規、趨勢相關資料蒐集與更新
(5)其它主管交辦之任務及專案
2、應徵資格：
(1)中華民國國籍，持有身分證者
(2)具備學士(含)以上學位，不具在學學生身份
(3)具ESG相關知識、修習ESG相關相關課程或具ESG相關經驗者佳
(4)對ESG及永續議題有興趣並願意長期投入者
(5)電腦技能：Office軟體應用(需具備Word、Excel文書處理能力，會使用vlookup、sumif、countif、textjoin、index、match)，Power Point簡報製作、會Word排版及合併列印)。
(6)專長或特質：可獨立作業，積極、負責盡職，具服務熱誠且配合度高。
(7)性別：不拘。
3、上班地點：
上班地點：新北市三峽區大學路 151 號。
4、待遇：以每月3萬6,000元以上起聘為原則，並依能力與後續表現調整薪資。
5、其它：
(1)聘僱期間：113年4月17日可開始上班。新進人員需先試用3個月，試用期滿合格，則正式聘用。
(2)具相關經驗者優先考慮。
6、應徵方式：意者請於113年5月22日下午5點前備齊下列資料
(1)請至以下網址：https://www.ntpu.edu.tw/admin/a4/download_more.php?id=457填寫附件履歷表(含相片)。
(2)學歷證件影本。
(3)相關工作經驗等證明影本。
(4)語言證照影本。
(5)其他有利於審查之證件或文件影本。
請依下列規範，書寫及建置word檔案名稱，連同檔案Email寄至twsvi@gm.ntpu.edu.tw信箱。
Email郵件主旨：「應徵專任助理(-times;-times;-times;)」【(-times;-times;-times;)處請輸入自己的姓名】
Word檔案內，依1.履歷、2.自傳內容、3.歷年成績單、4.畢業證書影本、5.相關能力或工作經驗證明或文件，放置。
Word檔名：『(-times;-times;-times;)應徵專任助理.docx』，【(-times;-times;-times;)處請輸入自己的姓名】)
相關問題，請洽承辦人陳先生，聯絡電話：(02)8674-1111分機66410。
7、備註：
(1)面試日期採先到先審，擇優信件通知，未獲面試資格者恕不通知及退件；未錄取者不另行通知。
(2)本次徵才正取3名、備取4名。備取期間自甄選結果公告之翌日起三個月(含正取人員報到後於三個月離職者)內有效。
(3)正取人員報到後未通過試用者(試用期3個月，試用期滿正式約用)，於候補有效期間內由本校通知候補人員逕行遞補。
(4)依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：(一) 犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。(二) 經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。(三) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。(四) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。(五) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。(六) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。</description><pubDate>Sun, 26 Mar 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】偕鳶山協會培力據點「長者運動指南」</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64210a34b012cf0ac49c2f08</link><description>社科院USR計畫與鳶山社會實踐協會合作，為擴大訓練的效益，持續透過線上視訊會議方式辦理課程，共同培力在地長者據點的志工及工作人員。於112年3月22日下午2點30分至4點30分，辦理今年度第一場次的線上志工培力課程，持續導入資源以協助老人據點的在地發展。
當日活動除了鳶山協會輔導四區據點人員參與外，亦廣邀新北市各區的據點夥伴一同參與。開放報名三日就吸引近百位據點夥伴報名，當天共有30個據點，超過百位據點志工及人員上線聆聽講座。特別的是，鶯歌區的多元智能老幼暨兒童教育發展協會-鶯歌站、五股區的台灣基督長老教會五股教會、及三重區的志浩慈善基金會等單位，更透過電腦投影的方式，提供在地據點人員及志工一同在線上吸收新知。
本次培力課程邀請到「全越運動Xports(北大運動中心)」陶衍勳教練，以「長者常見疾病的運動指南」為主題進行分享。透過運動科學、運動醫學的角度，搭配講師的實務經驗，以深入淺出的方式，介紹心血管疾病、糖尿病、骨質疏鬆、帕金森氏症等常見高齡疾病，並介紹在運動方面應注意的事項。
講座的一開始，陶教練就先與大家討論關於運動的常見迷思，包括運動的強度辨別、運動可以減重嗎、人為什麼要運動等，並說明FTTI運動四大考量，提高大家對於運動基本知識的認知。接著介紹由美國運動醫學會(ACSM)與美國心臟協會(AHA)針對一般族群所規劃的運動指南，運動頻率建議為每週至少進行150分鐘的中強度有氧運動，以及每週至少2次的肌力訓練。而講師也提醒到因為長者流失最快的就是高強度的肌力，所以建議大家可以先嘗試從肌力訓練開始。
下半場課程進入主題，介紹長者常見疾病包括心血管疾病、糖尿病、失智症、帕金森氏症及肌肉骨骼疾病，並針對上述疾病逐一講解該疾病的成因，以及該族群在運動方面須注意的事項與建議頻率。如針對帕金森氏症族群的運動建議，講師便提醒須特別注意患者的用藥情形，因帕金森氏症的藥物一般都會有時效性4-6小時不等，若藥效剛消退時，患者會容易出現突然「斷電」的反應，在此階段進行運動是相對危險的。接著並帶領大家模擬帕金森氏症駝背的動作限制，故講師建議帶領該族群運動時，可以多針對核心及步態的穩定進行訓練。
大家也針對課程紛紛提出疑問與好奇，例如「運動前後需要注意哪些事項？」講師回應運動前建議一定要先暖身，用意在於提升體溫、活動關節，避免於運動過程中造成傷害。「中風長者如何運動？」因中風屬於嚴重心血管疾病，因此講師特別提醒需注意在運動過程中避免憋氣；若是單側癱瘓的中風患者，可多運用「左病右治」原則進行運動訓練。
課後課程滿意度調查顯示，共有91位參與夥伴填答，針對課程總體滿意度高達4.7分(滿分5分)。大家也熱情給予許多回饋，如「健康是一種責任，大家都要一起學習！」、「對教導長者方面有很大幫助」、「更加瞭解運動與疾病的重要性」、「謝謝教練簡單扼要的解說，讓我們知道運動跟訓練的不同、原來運動也是有強度的差別。這次的培力課程有跟據點長輩一起觀看，長輩回饋說課程後知道如何運動會更健康、有效率，謝謝鳶山協會的用心安排，期待下次的培力課程」。
綜合課程中的反應及回饋得知，藉由線上方式辦理志工培力工作坊，不僅跨越空間及交通往返的限制，同時帶給據點人員與志工們滿滿的收穫與能量。未來社科院USR計畫將持續與鳶山協會合作，藉由培力課程，讓各據點透過網路學習，共同協助在地老人據點增進服務量能，也讓臺北大學能善盡大學的在地社會責任。聯絡人: 02-86741111轉67221 劉慧敏、鄭力慈</description><pubDate>Sun, 26 Mar 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>111學年度UBA公開女二級決賽 北大封后</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/641ea318b012cf0ac49c2edd</link><description>由教育部主辦，大專體總承辦的111學年度富邦人壽UBA大專籃球聯賽，今年首度在臺北小巨蛋舉行女二級冠軍賽。此役臺北大學對上臺北護大，終場以63：53拿下冠軍。預、複、決賽11連勝封后，也是女籃隊史二級第三座冠軍，而且這三座冠軍都是單季全勝。此次掄元，北大女籃也將重返一級賽事。
首節雙方互相緊咬比數，第一節打完，兩隊僅有1分差距。進入第二節後，北大女籃趁著對手不穩，順勢將差距拉開至8分。第三節起，更是攻勢猛烈，將比數持續拉開，前三節打完就取得16分領先。雖然北護在比賽尾聲急起直追，但是雙方比分差距已大，最終臺北大學以10分之差奪冠。
值得一提的是，在這場冠軍賽中，大一菜鳥中鋒陳芊諭手感火熱，整場威風八面。175公分的身高，在禁區裡讓對手難以抵擋，4節各貢獻4、6、5、4分，全場一共拿下全隊最高的19分，為此仗打下勝利基礎。
北大資深教練張維仁對隊員的表現讚賞有加，他認為「贏球屬於全隊，在我眼中，每人都是100分。」雖然去年9月苗栗中正盃輸給北護，而且輸分不少，但這場本季UBA雙方唯一交手的比賽中，球員充分掌握勝利契機，他特別指明陳芊諭難得如此強勢，帶動士氣，連他都沒想到。
「這是我第一次來小巨蛋打球，高中時都是來領獎的，還沒有真正在上面打過。一開始在下面很緊張，教練叫我上去的時候，我還在緊張。上場後，身子熱開了，就沒那麼緊張了。」出身JHBL臺南太子國中、HBL金甌女中的陳芊瑜，過去高中三年都沒有打入小巨蛋，此役是她的小巨蛋首戰，也成為整場焦點。生涯第一冠能在小巨蛋拿下，對她來說著實意義不凡。
「整場攻防都很積極，特別是搶進攻籃板，連續攻擊籃圈。」陳芊瑜自己都不敢相信，因這壓根不太像她以前的球風。對於此戰表現，她認為投籃把握性仍較不足，連連放槍，才一直搶二、三波籃板，有點像在刷數據，「贏球封后超高興，下季打一級，得再加強與學姊隊友的默契。」
除了陳芊諭的好表現之外，另一位同為大一的菜鳥施佩儀，此戰2記3分球拿10分，她的HBL陽明高中學姊張舒涵則拿下8分，特別是第二節連拿關鍵6分，也是場內焦點。
「這個UBA的句點超棒的，下季的一級比賽，就留給學妹們去拚。」張舒涵是隊上唯一確定季後會畢業的球員，張舒涵說，這是她生涯第一場冠軍，且是在小巨蛋，雖然高中三年都未晉四強，但進北大打UBA，終能順利封后。來自南湖的大三前鋒陳游芷瑄，也是第一次在小巨蛋比賽且拿到個人首冠。同樣是大三，來自北一女的田定加，在準決賽對中信決勝時飆進關鍵三分彈。她說，這是繼北一女高二、高三連兩季晉HBL四強進小巨蛋比賽後，再度於小巨蛋比賽，而且還是拿到冠軍，覺得很有成就感。來自南山高中的大二後衛薛筱璇，此戰也是個人首冠。另一位來自永仁高中的大一菜鳥後衛傅韻臻，特別打趣地說，這場她首次遭遇北護的永仁同梯張芷蕎，「我們倆有了聊一下，互說別守我好嗎?但互動很OK。」
今年大專體總首度把公開一級、二級、一般組的決賽都搬進小巨蛋，讓各級的大專球隊都能期待最終戰的來臨。而打進公開二級冠軍賽的球隊，在下個學年會進軍公開一級戰場，等於在決賽場合先體驗公開一級的熱力，為下個學年預作準備。此次UBA大專籃球聯賽，也讓台灣學生籃球的「三月瘋」全數聚焦在小巨蛋上。北大女籃在這片戰場上盡情展現呼喊，也讓全場觀眾的熱血，一同澎湃了起來。</description><pubDate>Fri, 24 Mar 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>臺北校區4月7日(五)病媒蚊防治消毒作業</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/641d4513b012cf0ac49c2e77</link><description>謹訂於112年04月07日(五)臺北校區進行公共區域病媒蚊防治消毒工程施作，教學大樓1樓自修室及學生會辦公室不開放，屆時敬請校內師生及民生校區戶外球場租借單位配合，儘可能離開現場，以利進入施作。施作期間造成不便之處，敬請見諒! 謝謝您的合作!
一、施作範圍及時間：民生、合江校區、學人宿舍，預計從早上八點至下午五點(依當日實際施作狀況而定)。
二、施作廠商及相關用藥捷克環衛有限公司 /環保局病媒許可執照: 環藥病媒字第01-405號環保環境衛生用藥/聯絡電話：(02)8215-1120、0907525169(楊先生)使用藥劑: 滅蟲爽40.8 %乳劑 (環署衛制字第1243號) (陶斯松成分)
三、施作應注意事項：1.消毒期間勿逗留於作業區，避免發生非必要之危害。2.藥劑噴灑後保持通風，施作後人員避免進入。</description><pubDate>Fri, 24 Mar 2023 08:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>公告本校112學年度新住民入學招生簡章</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/641d0e4bb012cf0ac49c2e13</link><description>一、本次辦理招生院系所：金融、國企、資管、不動產、自然資源、經濟、社會、社工、犯研、中文、應外、民藝、電機、電資院共14個院系所，招生名額詳閱簡章第9頁。
二、報名日期：112年4月14日9時起至112年4月28日下午5時止。
三、詳情請務必詳閱招生簡章（如附檔）。
#本次招生考試簡章業於112年3月24日公告於綜合業務組招生網頁，請按此查閱#</description><pubDate>Fri, 24 Mar 2023 03:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>學務處生活輔導組誠徵工讀生2名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/641d46c0b012cf0ac49c2e78</link><description>生活輔導組徵求工讀生2名，需求如下：
一、聘僱期間：
學期間：每週一至五09:00~17:00(可彈性排班)
寒暑假：每週一至五09:00~16:00(可彈性排班)
試用期間(1-2個月)工讀表現優良者，未來將繼續聘用。
二、薪資待遇：176元/小時（依勞基法規定辦理）
三、工作內容：
協助櫃台資料收件及整理、行政文書作業、公文傳遞。
活動海報、影片製作。
其他臨時交辦事項。
四、工作地點：學務處生活輔導組(行政大樓2樓)
五、應徵條件：
本校在校學生(低年級尤佳)。
具耐心、細心、責任心、熱情開朗、有服務熱忱 。
擅長使用Microsoft office系列軟體。
會使用Photoshop、Illustrator等軟體製作海報、影片製作，曾擔任活動司儀、主持者尤佳。
六、應徵方式：
請備妥工讀生履歷表（如附件）請寄到 yun826@gm.ntpu.edu.tw 張小姐收
郵件主旨請註明：應徵生輔組工讀生-姓名。
應徵日期自即日起至112年3月31日(星期五)止，逾期恕不受理。
若有作品或相關附件，可一併附上。
＊注意事項：經用人單位初選後，將另行以e-mail通知面試時間，如未獲面試通知者，恕不另行通知。</description><pubDate>Thu, 23 Mar 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】《鳶之彩》與耶魯社區「以管窺樂」</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/641d2607b012cf0ac49c2e2b</link><description>國立臺北大學社科院USR計畫與通識中心林子晴老師合作，辦理藝術共融友善接待活動，邀請臺北大學管樂團鄒佳宏指揮老師，主講『以管窺樂-西方管樂歷史及三峽專屬樂曲《鳶之彩》介紹』，並且邀請在地遠雄耶魯社區的32位長者，一起與修課的68位學生共同認識管樂的歷史，進而了解民謠採集運動，並延伸到去年在地《鳶之彩》的創作意涵。尤其三月初，北大管樂團進軍「全國學生音樂比賽」，也以此曲得到全國優等的殊榮，而本次接待活動也融合了歷史、文化、音樂與大學社會責任等元素，將管樂豐富的歷史與文化底蘊帶入臺北大學城。
臺北大學USR計畫為了落實大學的社會責任，實踐青銀共學的前瞻理念，為強化臺北大學城的凝聚力，特媒合鄒佳宏老師進入在地校園推廣，透過講述管樂的歷史脈絡，帶出在地專屬樂曲《鳶之彩》，而3月21日在臺北大學也是首場的校園推廣活動，未來還將進入北大高中與中小學校園。鄒老師從「以管窺樂」為主題出發，介紹自古希臘時期開始一路發展至今的管樂器與樂曲的演進過程，老師以平易近人的的方式，深入淺出地帶出管樂在不同時期與不同地域間，和人們互動的成果展現。始於簡單的節奏，逐漸加入更精緻的分工，並融入了不同國家間的樂器與文化，慢慢地將管樂帶入藝術化的領域中，當中也不乏因為歷史或文化環境給管樂帶來微妙的影響，卻也因此更顯管樂的兼容並蓄與豐富的文化底蘊，讓觀眾對於西方管樂的發展脈絡有了更深入的了解。
講座進行到後半段，開始介紹世界民謠採集運動的脈絡，並進入了壓軸《鳶之彩》樂曲的介紹，讓在場聆聽的觀眾無不被《鳶之彩》的氣勢感動，其中各樂章的意義與精神，更是讓同學與長輩們感動不已。鄒指揮說道，前述的管樂發展，都是存在於西方國家的脈絡下，但是《鳶之彩》是具有濃厚在地文化色彩的三峽專屬樂曲，不但融合了東方五聲音階以及客家音樂，也有包括大家熟悉的日本調，並將台北大學校歌巧妙地加入於旋律中。讓《鳶之彩》更具與三峽在地的連結性，在音樂的洗禮中，也更了解這片土地上的精彩故事。
本次接待團體遠雄耶魯社區主委賴素卿表示，在遠雄八大社區中，耶魯是離北大最近的社區，平常都只是進來散步，沒想到也能一起上通識課。她聽到《鳶之彩》是為了三峽創作的音樂，三峽這邊的好山好水跟人文故事，能用樂曲呈現出來，讓在地人也重新認識自己的家鄉，真的是難能可貴的一件事。當鄒佳宏老師問到是否有問題時，也有社區居民很認真地站起來，請教鄒老師有關管絃樂的歷史，就像當學生一樣認真。
藝文講座的友善接待活動，不僅是一場音樂饗宴，更強調了大學對在地社區的關懷。讓大學資源公共化，而遠雄耶魯社區管委會也回應臺北大學城的理念，將捐贈紀念座椅裝置在校園內，讓社區與校園有正向的互動，共同營造大學與社區的互惠共融。</description><pubDate>Thu, 23 Mar 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>公告本校112學年度碩士班一般入學考試第二梯次錄取名單</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/641d21f4b012cf0ac49c2e2a</link><description>一、本次計有4系所組於第二梯次公告錄取名單。
二、請正、備取生詳閱公告各項注意事項及簡章，依規定辦理相關事宜。
三、本梯次放榜系所考生對某科成績如有疑問，得於第二梯次放榜日（112年3月24日）上午10時起至112年3月29日下午5時止登入網路報考系統申請成績複查，詳細申請規定請詳閱簡章第19頁「拾參、申請成績複查」。
※因少數考生姓名為罕見字，無法正常顯示。倘有前開情形者，請以准考證號為準；另於報到時，請於學生基本資料表上進行修正。
#查看錄取名單請點擊此處#</description><pubDate>Thu, 23 Mar 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>112學年度大學申請入學第二階段指定項目甄試須知</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/641ba476b012cf0ac49c2d54</link><description>112年3月23日公告本校112學年度大學申請入學第二階段指定項目甄試須知。
大學甄選入學委員會於112年3月30日公告第一階段篩選結果後，本校將以限時掛號方式寄發甄試通知予通過第一階段篩選考生。
為響應節能減碳，本校不提供「第二階段指定項目甄試須知」紙本，請考生自行下載附件電子檔，遵照規定辦理。如對須知內容有其他問題，歡迎來電本校教務處綜合業務組洽詢（電話：02-86741121轉66119）。
請注意！通過第一階段篩選後，仍須依本校「第二階段指定項目甄試須知」規定完成「繳費」、「上傳（勾選）審查資料」且點選「確認」鍵後，始取得參加本校第二階段指定項目甄試資格。相關規定請務必參閱須知內容。
忘記繳費、逾期繳費、誤繳金額或帳號、上傳（勾選）審查資料卻未點選確認鍵等未完成程序者，一律不得參加第二階段甄試，且不得要求任何補救措施。
本校第二階段指定項目甄試重點期程提示如下：
☆繳費期限：112年5月2日10:00至5月8日15:30截止。
☆上傳（勾選）審查資料期限：112年5月4日9:00至5月8日21:00止。
☆甄試日期：依「112學年度大學申請入學招生簡章」第716-731頁學系所訂日期辦理。
☆榜示日期：112年5月31日上午10:00。</description><pubDate>Thu, 23 Mar 2023 01:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【東亞課程演講宣傳】03/29 「東亞宗教的精神」吳有能（國立臺灣師範大學）</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/641c0b60b012cf0ac49c2db9</link><description>「東亞共同體下的歷史與文化」課程，係人文學院所開設之講座課程，本學期共計邀請14名國內外著名學者專家，講論內容涵括東亞的歷史、文字、小說、宗教、律令、醫療史、博物館學、飲食文化等，以期帶領學生跳脫既有國家框架，以更寬廣的角度重新審視自身的歷史與文化，更藉此拓展學生國際視野，以因應二十一世紀的時代需求。
下週邀請到國立臺灣師範大學-mdash;-mdash;吳有能教授，演講題目為「東亞宗教的精神」。
歡迎有興趣的師生一同蒞臨聽講
讓我們一起踏進東亞地區，認識過去；探索現在；展望未來
時間：每周三 15:00-17:00
地點：人文大樓111教室
無需報名，自由入座</description><pubDate>Wed, 22 Mar 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>國立臺北大學財政學系公開徵求系主任候選人</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/641c0b0cb012cf0ac49c2daf</link><description>主 旨：國立臺北大學財政學系公開徵求系主任候選人。
依 據：本系系主任選薦辦法（如附件）
公告事項：
一、新任系主任任期自112年8月1日起至114年7月31日止。
二、本系專任副教授以上或本校其他相關系所專長與本系性質相符之專任副
教授以上為原則。
三、登記及被連署日期：
候選人登記及被連署日期自即日起至112年4月24日（一）下午5點整截止。
四、登記地點：三峽校區財政學系辦公室。
五、投票時間：
第一階段投票時間：
112年4月27日（星期四）上午9:00至12:30
第二階段投票時間：
112年4月27日（星期四）下午1:00至下午4:30
六、開票時間：投票時間截止後，隨即展開計票作業。
財政學系系主任選薦委員會</description><pubDate>Wed, 22 Mar 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【永續沙龍】在對方的需要上看到自己的責任</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/641beea8b012cf0ac49c2d7e</link><description>為具體實踐17項永續發展目標（SDGs），永續辦公室舉辦SDGs永續沙龍系列活動，奠基科學知識並了解場域實際問題。第2場講座於2023年3月22日在本校USR HUB舉行，繼續邀請到深耕關懷非洲9年的「舊鞋救命國際基督關懷協會」（以下簡稱協會）共同創辦人兼專案經理姜家文，探討國際組織在非洲進行人道關懷時，如何及時救援，同時兼顧當地產業與文化的長遠發展。
姜家文經理循SDG1消除貧窮、SDG2消除飢餓、SDG3健康福祉、SDG6潔淨水、SDG17夥伴關係，帶領與會者深入了解非洲實際情況。肯亞因為資源分配極度不均，出現大部分地區缺水、缺糧食的情況，也因貧窮及嚴重的醫療與公共衛生問題，沙蚤病嚴重侵襲居民健康。沙蚤生活在非洲的黃土沙地上，協會長期募集二手鞋使當地居民人人有鞋可穿，免於沙蚤侵害，也協助以牛糞為材料製作房屋內地板，保持家裡沒有沙蚤威脅。
當地飲食缺乏蛋白質，協會規劃了完善的養雞計畫，沒想到計劃失敗了！當地有偷雞、蛇吃雞的問題，還有文化問題，之後改成養兔計畫，也因環境導致成效不佳。最後協會改變策略，進行多元化農作物耕種計劃。協會先在當地做示範農場，教導居民如何耕種，把收成分送給居民們，並培養老師群進入部落教導居民如何藉由耕種賺取錢財。耕種計劃非常成功，當地一戶家庭在一年半之後，靠著耕種累積財富、眷養牛羊，成為當地的畜牧指標。當地的一個表現優異的足球隊，也因種植高麗菜，賺取足夠的費用購買球衣球鞋，還能出國比賽。
肯亞下雨的型態為集中型的暴雨，因缺乏排水設施、地下水系統和儲水系統，留不住雨水，有嚴重的缺水問題。許多國家的企業ESG是在第三世界挖水井，但水井要考慮水源、碳排，還有維護問題。「水井壞掉了竟然沒人修理，就棄置在那裡！」姜家文經理不可思議的說。協會後來成立管委會並設置基金，以村落為單位，協助進行水井維護。另外協會也建立了雨水收集系統，搭配太陽能裝置，幫助儲存更多的水。
「面對文化差異，真的需要完全的尊重接納。」姜家文經理說，當地沒有乾淨的飲用水，因為煮水耗費大量「時間成本」，所以居民都習慣直接生飲。居民也不使用任何濾水器，甚至協會使用當地材料製成天然濾水器，免費的，居民還是因為「時間成本」，使用意願有限。協會建置了「生態廁所」，不用水不用電，上完廁所後只要舀一瓢以雜草為主的麩質材料覆蓋排泄物，這些排泄物的氨被吸收，立即沒有臭味，再經過3個月就能轉化成為肥料。「台灣早期的時候，糞肥很正常啊，沒想到這個村落的人就是無法接受！」姜家文經理說，後來協會了解其中原委，採取有智慧的做法，讓當地居民轉變成喜歡去使用生態廁所。
非洲貧困，跟國家政治和人民文化習性都有關，然而最難解決的是背後隱藏了極其複雜的國際間利益與角力關係。「愛，就是在對方的需要上，看到自己的責任。」舊鞋救命協會因著愛非洲人民，遇到問題就想辦法解決問題，同時與各國在當地的NPO組織保持友好夥伴關係，一起合作。尊重當地社會文化，以村落（社區）為單位，協會6個計畫同時投注在一個社區，等一個社區成熟穩定了，協會就撤離，轉去協助另一個社區。「目前已經發展到第四個社區，成效良好。」姜家文經理欣慰的說，「這是對他們最好的方式。」
系列講座《以永續發展精神協助非洲肯亞 三部曲》，將於3月29日從多種角度探討一個議題，水井遇到的碳排問題怎麼處理？製造一雙新鞋、和使用二手鞋，從環境、經濟、就業、碳排來探討，究竟哪一個比較好？永續的理論與實作，在不斷的實踐、反饋與修正中，邁開信心的腳步繼續向前。
3月29日報名：請點我</description><pubDate>Wed, 22 Mar 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>校友總會召開第9屆第3次理監事聯席會議</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/641bb15cb012cf0ac49c2d55</link><description>校友總會於112年3月21日假台北合江校區自強大樓5樓會議室召開第9屆第3次理監事聯席會議。本次會議由林錫埼理事長主持，全體理監事出席踴躍。謝士滄榮譽理事長、母校李承嘉校長、陳達新行政副校長(兼校友中心主任)以及華東校友會楊雅雯理事長特別撥冗蒞會表達對總會的支持。會中蔡江城秘書長先進行會務工作及經費支用報告，並說明校友總會明(113)年度之工作規劃，接續進行議案討論，通過多項提案，特別是傑出校友劉柏君台灣運動好事協會「用運動做外交：國際攝影比賽活動及台美共建亞太運動性平交流國際論壇」協辦贊助案，謝士滄榮譽理事長、林錫埼理事長、吳明富副理事長、廖明堅副理事長、劉恆副理事長、徐明恩顧問及理監事們等校友熱烈響應，慷慨解囊，以實際行動表達支持與協助劉柏君學姐所創立之「台灣運動好事協會」，一同在臺北大學三峽校園舉辦全球首創之盛會，讓臺北大學成為國際亮點。會議終了，每位出席貴賓均獲得由廖明堅副理事長贊助的一之軒桂陽禮盒、許元國常務理事贊助之鴻兔大展陶瓷存錢筒、趙淑德顧問贊助之福杯，賓主盡歡，活動於晚上8時20分圓滿結束。
校友總會林錫埼理事長以「擦亮臺北大學的金字招牌」為己任，111年接下北聯大校友聯合會第九屆輪值主席一職後，在全體理監事的支持下，辦理相當多的活動來推廣行銷母校，如去年(111年)辦理四校高球賽、北鼎聯賽、城市青年論壇等，以及協助母校辦理校慶校園路跑及啦啦隊比賽、創新創業大講堂等。除此之外，校友總會總是扮演領頭羊，母雞帶小雞，積極與各地區校友會保持密切互動，期望能透過一系列的活動增加校友間的凝聚力，110年積極協助輔導海外華東校友會新設成立，也讓母校與校友間有更強的連結。校友總會與母校心手相連，校友們願意盡一己之力，樂意成為母校的堅強後盾，協助延續過往的優良傳統，繼而壯大未來發展能量，齊心共創臺北大學的未來，有您們，真好。
【用運動做外交：台美共建亞太運動性平交流平台國際論壇】時間：2023年5月5日(五)至5月6日(六)地點：國立臺北大學三峽校區-音律電機資訊大樓-B1萬榮講堂報名方式：https://taiwansfa.org/workshop/</description><pubDate>Wed, 22 Mar 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>汪志堅教授獲「教學實踐研究計畫」績優教師</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/641aa260b012cf0ac49c2d2f</link><description>教育部自107年度推動「教學實踐研究計畫」，建立持續性的同儕審閱與輔導模式，將創意與反思融入課程，推動優良教案在課堂的實施。在110年度通過的1,539件計畫中，經過初審、複審與決選層層關卡中遴選出138件績優計畫，在僅僅8%獲獎率中，本校資訊管理所汪志堅教授以計畫「融入適性教學、影音自學教材與精熟學習提升消費者行為基礎知識之學習成效」榮獲商業及管理學門績優教師，這也是自計畫推動以來，本校首位教師獲此殊榮。
教育部於3月9日舉辦頒獎典禮暨記者會，由教育部次長劉孟奇親自表揚與頒獎，績優教師影片分享與成果報告也同時公布在教育部「教學實踐研究計畫成果交流平台」(https://tpr.moe.edu.tw/achievement/)，提供大學校院教師觀摩學習。
汪志堅老師表示，當上特聘教授後就有更大的責任，想多花心思在強化教學與解決教學現場問題，如學生先備知識程度不一、缺課難以補救、臨時抱佛腳等。針對這些問題，透過適性學習+自學教材+精熟學習三大部分進行改進。其中在自學教材準備上，雖然花費很多時間，但只要想著如何幫助學生提升學習效果，儘管學生會覺得花太多時間在學習上，但結果來說學生成績都有顯著提升，這讓我感到很有成就感。對於執行計畫的感想，就是只要有更多老師願意投入教學提升，高教品質也能獲得正面的發展。
此外，校方為鼓勵教師們的認真投入，凡通過計畫者將直接頒予執行計畫學年度「教學創新績優教師獎」，並獲獎勵金最高3萬元，教學發展中心表示「教學實踐研究計畫」為教育部每年固定在11-12月進行徵件，中心也會在教育部公告後，於校內舉辦說明會，目前也越來越多教師加入，歡迎有興趣的老師可以提早準備。
※更多相關訊息，請點選以下連結：
【110年教學實踐計畫績優教師-資訊管理所汪志堅教授-經驗分享影片(完整版)】
https://www.youtube.com/watch?v=IDca3nqztOs-amp;t=22s
https://tpr.moe.edu.tw/achievement/plan-detail?id=0cefa29e8673ae6e0186b49a290201af
【教育部教學實踐研究計畫官方網站】
https://tpr.moe.edu.tw/index
【教育部教學實踐研究計畫成果交流平台】
https://tpr.moe.edu.tw/achievement/</description><pubDate>Wed, 22 Mar 2023 08:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>「開啟職夢 引領未來」校園徵才博覽會</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/641a9bd9b012cf0ac49c2d1e</link><description>臺北大學校園徵才博覽會於3月22日登場，今年就博會主題為「開啟職夢、引領未來」，共邀請83家企業及政府機關共同參與，提供六千多個職缺，徵才產業及職缺項目多元化，本校職涯發展中心規劃四大徵才產業，包括會計金融、數位文教、科技製造、百貨服務類等，歡迎全校師生共同參與。
本次博覽會吸引來自不同行業之企業、機關參展，包括金融機構玉山銀行、華南商銀、新光銀行、合作金庫、彰化銀行、聯邦商業銀行等；以及四大會計事務所，資誠聯合會計師事務所、KPMG安侯建業、安永會計事務所、勤業眾信聯合會計事務所皆前來徵才。另外，近來需才孔急的科技業也爭相參展，如中華電信、聯電、鴻海、微星科技、力積電、所羅門等科技大廠皆主動入校徵才，會場提供上百項職缺，是對本校辦學與學生努力的最佳肯定。在疫情解封後的百貨服務業也積極徵才，如遠東百貨、特力集團、宜得利家居，以及年輕人喜愛的潮流品牌UNIQLO和餐飲運輸Foodpanda等企業皆展示未來的發展前景、企業文化、產業市場趨勢吸引學生的加入。
另配合學校境外學生留臺求職需求，今年除設立「境外生留臺就業資訊專區」外，共計有24家企業招牌上特別標註「Job for International Students」，並在活動前提供境外生攤位資訊，更友善國際生參觀活動。
臺北大學校長李承嘉表示，畢業生與企業學用無縫接軌是校方最大的期望，為了讓學生依照自己興趣、能力、職涯發展等需求，循序漸進培養第二專長，學校致力於建構更友善彈性的跨域學習環境，培養學生「跨領域」及「跨地域」的核心能力，鼓勵修習微學程、學分學程、輔系或雙主修等課程，且校定必修課程新增「程式設計相關課程」，讓本校畢業生皆有良好資訊科技素養。
校友總會理事長林錫埼特別給即將畢業的學生兩個建議。首先，要慎選第一份工作，因為第一份工作會對職業生涯產生很深遠的影響，找到一份符合志趣的工作，日後才能發光發熱。其次，要多元化學習，他以時下熱門的ChatGPT為例，這項軟體的顛覆性效應已經顯現出來，同學們要去了解、應用這些先進工具，以便讓自己在職場上成長茁壯。
學務處胡中宜學務長提到，依據本校畢業生就業力評估調查顯示，近九成的雇主對本校畢業生的「解決問題」和「溝通協調」能力感到滿意，尤其在「專業知識」方面更為讚許，顯示雇主對本校畢業生工作能力相當肯定。今年就博會廠商報名情形熱烈，可看出本校畢業生的素質受到業界信賴。為使學生順利銜接職場，職涯發展中心三月起辦理多場職涯午間講座，包括履歷撰寫、面試法則、簡報技巧、職場服儀等主題為求職活動暖身，相信可以協助學生順利邁向從學校到職場的最後一哩路。</description><pubDate>Tue, 21 Mar 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>極限運動場自112年4月17日起正式開放使用</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/641a7674b012cf0ac49c2d18</link><description>說明：　　本校為提供更多元的運動體驗空間，自112年4月17日起啟用三峽校區第二校門廣場前之極限運動場場地，以供師生、民眾一個刺激、挑戰自我的空間，以享受到極限運動的樂趣。　　該場地可供滑板、自行車、直排輪等極限運動使用，開放時間:學期間為每日中午12時至下午6時;寒暑假為每日上午9時至下午6時，場地經由環藝建築師事務所專業設計，並洽請極限運動協會多次派員指導施工，場地路線完善。請使用者遵守場地使用規定，穿著適當防護裝備並注意安全。初次使用者請先逐漸熟悉操作和體驗，避免不必要的風險。在設施使用期間，本校管理人員將會不定時巡邏，避免違規行為發生。　　為維護場地秩序，使用者請勿破壞或污染公共設施，不得帶入危險物品或攜帶寵物進入場地，違反規定者將依照相關規定進行處理。使用者亦應尊重其他使用者，避免占用過多設施或破壞其他使用者的體驗。為避免因極限運動場開放而造成的學習壓力和干擾影響學生上課及考試權益，各學年期中、期末考試週及前一週暫停開放該場地。同時本校將視使用狀況，不定期進行檢查和維修，確保場地的安全性和良好使用狀況。相關開放時間及調整將會提前公告，敬請留意。　　感謝大家的支持和配合，讓我們共同營造一個安全、健康、愉快的校園多元學習環境。祝願大家在極限運動場中創造出美好回憶，展現出個人的極限與魅力。</description><pubDate>Tue, 21 Mar 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【國際交流】TAIWAN-WALES RESEARCH SYMPOSIUM</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64197838b012cf0ac49c2cf4</link><description>國立臺北大學都市計劃研究所主辦、本校國際事務處協辦之「Taiwan-Wales Research Symposium」，邀請英國卡地夫大學 (Cardiff University) 學者，就永續、智慧、創新之城市及區域發展，與本校教師進行學術對談與交流。
本校與英國卡地夫大學於2019年成功合作申請歐盟Erasmus+三年期計畫獎助，但因疫情延期。2022年重啟討論，並於2022年7月簽署協議，以都市永續 (Urban Sustainability) 為主軸，展開一系列學術合作。
此次卡地夫大學學者訪台，本所特舉辦「Taiwan-Wales Research Symposium」。歡迎有興趣的朋友共襄盛舉，參與這場知識饗宴！
時間：2023/03/24(五) 10:35-16:05地點：國立臺北大學公共事務學院630室報名連結：https://tinyurl.com/2f4xvvzv</description><pubDate>Mon, 20 Mar 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>