<rss version="2.0" encoding="UTF-8"><channel><title>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news</link><description>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</description><author>NTPU 國立臺北大學</author><image><url>https://new.ntpu.edu.tw/assets/logo/ntpu_logo.png</url></image><language>zh_TW</language><copyright>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</copyright><item><title>本校臺北校區校安人員徵選結果公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6214dbc19bb07f0c0ed73c94</link><description>正取:王O梓</description><pubDate>Mon, 21 Feb 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>傑出校友鄭問堂學長「百折不撓 永不言棄」</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/621485ff9bb07f0c0ed73c6c</link><description>傑出校友專訪-mdash;鄭問堂學長「百折不撓 永不言棄」
學歷：行政學系碩士在職專班民國91年度畢業現職：內政部空中勤務總隊主任秘書
111年1月20日校友中心主任陳達新副校長與校友總會蔡江城秘書長帶領本校傑出校友專訪團隊，前往新店大坪林內政部空勤總隊，專訪第21屆傑出校友「公共服務獎」得主-mdash;鄭問堂學長。鄭學長為陸軍官校專修班68年畢業，本校公行系碩士，曾於軍中任職，少校退役後，經國家考試，轉至警政署服務20多年，而後再調到空勤總隊任職，目前擔任主任秘書一職。當天，問堂學長與同仁熱情接待母校來訪師長，並於訪談中分享過去軍中服役期間的甘苦，以及空勤總隊黑鷹直升機出勤吊掛、山、海難、森林火災救援、緊急醫療後送任務的救災救難經驗。學長娓娓道來，從專注眼神中 可以感受他對工作的執著投入，對弟兄的熱情愛護，在崗位上全心全意的付出，著實令人欽佩不已。
鄭問堂學長出生於雲林縣偏遠的小漁村，農活是日常生活中的一部份，從國中開始即半工半讀，畢業後便至臺北工作。「我心裡一直有一個想要繼續讀書的夢」，在腦海中浮現，促使他回鄉重拾書本，並以減免學雜費考取高中。然而，生活的重擔，卻讓他絲毫不能鬆懈，繼續半工半讀，每天放學後工作至11點，回到家，只能在小小的象棋桌上苦讀，直至深夜1、2點。即便如此，畢業後的他，仍舊不敵現實，選擇進入鞋廠工作，但同事們講話總是不經意夾雜著不雅字言讓他清楚地知道，自己必須走出這個環境。適逢陸軍官校招生，便決心進入軍校，雖然軍中的操練讓他吃盡苦頭，但學長也表示這些經歷都成為他往後工作的養分，養成他吃苦耐勞的性格。
「閱讀很重要！」從軍校畢業一路工作到娶妻生子，學長的內心深處仍藏著那份想體會大學生活的念想，故而在工作之餘保持著讀書習慣，並且熱衷於學習新知，曾就讀空中大學、至政治大學公企中心修課、上易經班、勞委會字畫裱褙班等，不放棄任何能學習的機會。「有一天看同事要報考臺北大學研究所，我隨即搭計程車到學校買簡章」，結果成功考取本校公共行政暨政策學系研究所，回憶當時的求學歷程，學長表示「只要有起步、有恆心就能達到終點！」當時因外語能力不夠紮實，讓他在資料查詢與解讀上花費了很多心力，每個假日都在辦公室裡念書，而後為了完成論文，甚至連續三個月天天去圖書館，最後憑著這份毅力順利完成學業。學長也表示很感謝當時指導過他的丘昌泰、江岷欽、林鍾沂、彭文賢、顧幕晴等老師，因為他們的知識傳承，從而讓他的眼界更加開闊，在往後的人生旅途上受用無窮。
不僅在學習上不遺餘力，在工作上，學長也不辭辛勞，服役期間曾辦過漁村服務，幾乎走遍全國偏遠漁村，協助解決漁民問題。於警政署服務期間，適逢警消分立，訂定災害發生警政救災作業規定如災害發生時的交通管制、治安維護、刑事調查等等相關規定，完備警政的救災流程，確保救災的順暢與保護災民安全。前後辦理了許多重大災害應變工作，如921大地震、賀伯颱風、納莉颱風等災害救援與重建，「921大地震時，我只能先將妻兒帶至公園避難，便搭乘計程車進入中央災害應變中心投入救災行動」，那次的災害讓他連續工作了8個月，每天至深夜才能休息。
在警政署崗位上的亮眼成績，深獲長官賞識，學長在98年受邀至空勤總隊任職，空勤總隊從93年成立以來駐地都是借用與租用，自99年開始負責興建空勤基地，「至今空勤駐地都是我負責興建的」，學長陸續完成了台中、高雄駐地興建，花蓮駐地修繕，現台東駐地興建中，以及松山機場中程計畫奉行政院核定，目前由建築師事務所細部設計中，預定五月發包興建，完成空勤總隊五大駐地興建，讓空勤有完善備勤與維保基地，完備國家空中救災基地，以提升救災能量，確保飛安。興建過程中曾遭遇里民抗爭、水保、毀損越界電纜線、減少停車場設置、接機時程逼近等，無數挑戰皆被他一一化解；此外他也替空勤總隊飛行員積極爭取合理的待遇，多方溝通過程漫長，最終仍不辱使命，達成加薪目標，解決了飛行員缺額的問題。種種困難帶來的淬鍊，讓他對人生的體悟更加深刻，學長表示「不論在哪裡都要留情面給別人」，在辦理各項工作時，要站在對方的立場思考，互相體諒才能快速達成共識，除此之外學長更強調「誠信」的重要，人無信不立，別人的信賴是成功的基礎。
在專訪的最後，學長特別提出幾個建議給學弟妹，首先他以自身擔任校友總會副秘書長為例，推薦學弟妹可以加入校友會，從學長姐身上能學習到為人處世及創業的心得，甚至能從中找到伯樂。此外要有誠信與道德，明恥知禮，懂得感恩，為人與事業才能成功、恆大。行有餘力要懂得回饋社會，且要保持閱讀習慣，不斷吸收新知，了解世界局勢以及歷史啟示，並強化語文能力，「要善待挫折！」最後他也提醒學弟妹不要害怕失敗，「怕走崎嶇路，莫想登高峰」，面對挫折才能激發自身的潛能，期望所有學弟妹都能走向自己人生的康莊大道。</description><pubDate>Mon, 21 Feb 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>新北市政府青年局長錢念群回訪母校</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/62135aee9bb07f0c0ed73c4d</link><description>甫於今年1月出任新北市政府青年局局長、同時也是本校公行系畢業的校友錢念群，偕同青年局主任秘書江奇叡，拜會李承嘉校長、校友總會林錫埼理事長及陳達新副校長，相互就青年議題交換意見。今年由於臺北聯合大學系統相關活動由臺北大學輪值擔任，為加強學生及青年事務交流，校友總會並就2022青年論壇活動，邀請青年局共同參與。
「我以前主要在臺北校區上課，另外有修商學院的課，一早就坐車過來三峽校區上課，那時候三峽校區周邊的發展，沒像現在這樣繁榮。」回憶起以往在學校求學經歷，錢念群局長表示，很多公務人員都是臺北大學畢業，她也曾經想要考公務員，「以前學長姊會分享他們的應考心得，給學弟妹們的幫助很大。」對於現今年輕人的看法，她認為，由於網際網路的廣泛運用，年輕人在網路上踴躍發表意見，對於公共事務的參與更加積極。現在的學生，對於移工、勞工、環保和永續的議題相當重視，在意見表達上也更加強烈。
李承嘉校長表示，臺北大學向來和新北市政府各局處都有合作，而學生事務更和青年局業務相關。由於校友總會正規劃今年北聯大系統校友聯合會一系列活動，林錫埼理事長向錢局長說明，青年論壇的籌劃目的，在於透過論壇和年輕學生有更多交流，期望能邀請青年局與會，雙方可就場地安排、媒體宣傳共同討論，增加活動效益。校友總會秘書長蔡江城認為，以往論壇都在臺北市舉辦，臺北大學位於新北市，若能和青年局合作，並邀請局長於論壇上演說，從加強新北市青年事務發展的角度來看，顯得更有意義。除青年論壇之外，校友總會也邀請錢局長擔任創新創業大講堂講師，和同學分享職涯心得。
除了拜訪校長及理事長外，錢念群局長也特別回到行政系，探望系上師長。
錢念群局長自本校公行系畢業後，並就讀臺灣大學政治學研究所，主修公共行政，學生時期活躍於青年及公共議題，畢業後曾在美國舊金山市議員辦公室擔任實習法務助理，協助政策及法案分析。回臺擔任記者以及青創事業創辦人。
新北市政府青年局於111年1月成立，主責打造青年安居樂業城市，業務重心為「青年需求調研」、「青年公共參與」、「青年創新培力」、「青年職涯職場體驗」、「創客創業人才」，解決青年面對之就業、創業、學習等問題。</description><pubDate>Sun, 20 Feb 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>進修暨推廣部推廣教育組徵才公告(三峽職缺)</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/620e78419bb07f0c0ed73bfe</link><description>國立臺北大學進修暨推廣部推廣教育組徵才公告(三峽職缺)
職務類別：行政專員(三峽總校區)。
需求人數：1人。(課程企劃專員)
資格及條件：
具教育部認可之國內外大學學士學位。
熟悉Office文書軟體操作且具電腦行政文書處理能力。
具備行銷企劃及社群經營相關經驗者佳。
具備文案撰寫與美編能力者佳。
主動積極，良好之溝通協調能力，具服務熱忱，團隊合作精神，能配合業務彈性工時。
工作內容：
1.拓展推廣教育課程與社群經營。
2.負責推廣教育課程規劃、招生、課程執行與師生服務。
3.辦理學校行政事務處理。
4.其他臨時交辦事項。
聘期：自報到日起，每年依考核結果辦理續聘。(試用期三個月)
工作時間：依本校職員差勤管理實施要點辦理。
※上班時間：
周一至周五晚班：13：30~21:30。
視情況需要配合週六、日輪班。
工作地點：新北市三峽區大學路151號(三峽總校區）。
工作報酬：依本校聘僱人員報酬標準表學士級，每月薪資新台幣32,466元整。另依規定辦理勞保、健保及勞工退休金事宜。
應備文件：(請依序編碼並註明)
履歷表一份（含自傳）、身份證正反面影本、近期2吋個人照片。
畢業證書影本一份。
相關能力或工作經驗證明影本。
相關語言檢定能力證明（若有可檢附）。
應徵方式：
應徵人員應將應徵文件於111年3月8日(星期二)以前，備齊上述文件資料，以限時掛號(以郵戳為憑)寄達或由專人送達本校地址：新北市三峽區大學路151號（國立臺北大學推廣教育組收）。如逾時寄、送達者概不受理。聯絡人及電話：推廣教育組高小姐，02-26748066。
信封請註明「應徵推廣教育組行政專員三峽職缺」。初審合格者擇優通知面試，不合者恕不退件，未錄取者不另行通知。
十一、備註：
本次徵才正取1名、備取1名。備取期間自甄選結果公告之翌日起三個月(含正取人員報到後於三個月離職者)內有效。
依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：(一) 犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。(二) 經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。(三) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。(四) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。(五) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。(六) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。</description><pubDate>Thu, 17 Feb 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>進修暨推廣部推廣教育組徵才公告(三峽職務代理人職缺)</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/620e76cb9bb07f0c0ed73bfd</link><description>國立臺北大學進修暨推廣部推廣教育組徵才公告(三峽職務代理人職缺)
職務類別：課程企劃專員（三峽總校區職務代理人）。
需求人數：1人。
資格及條件：
具教育部認可之國內外大學學士學位。
熟悉Office文書軟體操作且具電腦行政文書處理能力。
具備行銷企劃及社群經營相關經驗者佳。
具備文案撰寫與美編能力者佳。
主動積極，良好之溝通協調能力，具服務熱忱，團隊合作精神，能配合業務彈性工時。
工作內容：
1.拓展推廣教育課程與社群經營。
2.負責推廣教育課程規劃、招生、課程執行與師生服務。
3.辦理學校行政事務處理。
4.其他臨時交辦事項。
聘期：自報到日起至112年3月19日止。(試用期三個月)
工作時間：依本校職員差勤管理實施要點辦理。
上班時間：週一至週五晚班13：30~21:30 （週六、日需配合輪班）。
工作地點：新北市三峽區大學路151號（三峽總校區）。
工作報酬：依本校聘僱人員報酬標準表學士級，每月薪資新台幣32,466元整。另依規定辦理勞保、健保及勞工退休金事宜。
應備文件（請依序編碼並註明）：
履歷表一份（含自傳）、身分證正反面影本、近期2吋個人照片。
畢業證書影本一份。
相關能力或工作經驗證明影本。
相關語言檢定能力證明（若有可檢附）。
應徵方式：
應徵人員應將應徵文件於111年3月8日（二）以前，備齊上述文件資料，以限時掛號（以郵戳為憑）寄達或由專人送達本校地址：新北市三峽區大學路151號（國立臺北大學推廣教育組收）。如逾時寄、送達者概不受理。聯絡人及電話：推廣教育組高小姐，02-26748066。
信封請註明「應徵推廣教育組行政專員（三峽職代）」。初審合格者擇優通知面試，不合者恕不退件，未錄取者不另行通知。
十一、備註：
本次徵才正取1名、備取1名。備取期間自甄選結果公告之翌日起三個月（含正取人員報到後於三個月離職者）內有效。
依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：(一) 犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。(二) 經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。(三) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。(四) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。(五) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。(六) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。
聘用期間：自到職日起至代理原因消失為止，預計至112年3月19日止。(本職缺為推廣教育組專員育嬰留停期間之職務代理人，如該人員提前銷假上班，受僱人員應無條件接受解僱，不得以任何理由，要求留用)</description><pubDate>Thu, 17 Feb 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>110-2臺北聯合大學之通識課程/全英語授課/遠距課程資料已更新</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/620dd4aa9bb07f0c0ed73bdc</link><description>一、110-2臺北聯合大學之通識課程資料已更新，同學可至課程查詢系統中查詢。
二、110-2全英語授課及遠距課程，可於[課程查詢系統]/[全校課程]/[系所]下拉式選單中之[其他]項下點選學校名稱及學制查詢課程，請詳附件1。
三、北聯大課程於線上加退選期間(111年2月22日至3月4日)開放同學選修。
四、選修北科大、北醫大及海洋大學通識課程，請注意課程節次的時間:
1.北科大與北醫大之課程節次時間與本校大致相同(第1〜9節時間相同，第10節以後略有差異)，請詳附件2。
2.海洋大學之課程節次時間與本校差異較大，課程查詢系統中已將海洋大學節次時間盡量比對至本校節次的時間，惟確切的上課時間與教室，請詳附件3。
五、有關北科大i學園、北醫大數位學苑及海大非同步遠距課程相關資訊使用說明：
1.選修北科大通識課程者，北科大會一併匯入系統，以原就讀學號及密碼(密碼預設:身份字號英文字母小寫+數字前7碼，例如a1234567，即扣掉身份字號後2碼)進入該校的網路學園，無需另外申請。
2.選修北醫大通識課程者，若要申請My2 tmu帳號，北醫大會匯入系統，由系統自動發信通知帳密，若有需提早申請帳密者，請至醫綜大樓後棟四樓教務處課務組辦理，北醫校園平面圖如附件4。
3.選修海洋大學通識課程而欲使用非同步遠距課程相關資訊者，任課教師會統一處理，若有問題請逕洽海大承辦人江小姐(電話: 02-24622192分機1018)。
六、另特別提醒，有關各校上課教室，可能因選課人數多寡而調整教室，請同學於上課前務必再上他校網站查。</description><pubDate>Thu, 17 Feb 2022 05:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>企業管理學系徵聘【職務代理人】1名(2022/3/2收件截止）</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/620ca89f9bb07f0c0ed73bd6</link><description>一、職稱：行政專員【職務代理人】。
二、名額：1名。
三、工作內容：辦理碩士班教務與學務業務、系所有學制獎助學金業務、國際學者來訪業務、系網頁維護連絡窗口、課程小組委員會、協辦各學制招生業務及臨時交辦系務等工作。
四、資格條件：
1.具中華民國國籍且不得兼具外國國籍與非具在學學生身份。
2.具教育部認可之國內外大學碩士學位(含)以上。
3.專長或特質：具工作熱忱、專案規劃與獨立作業能力，善於人際溝通，積極負責且配合度高。
4.英語能力：聽說讀寫流利者優先
5.電腦技能：嫺熟Office軟體應用（需具備Word、Excel、PowerPoint文書處理能力，會word排版及合併列印）。
五、工作時間及地點：
(一)工作時間：週一至週五08：30至17：30，週休二日
(二)工作地點：以三峽校區（新北市三峽區大學路151號）為主。
六、待遇：依本校聘僱人員報酬標準表辦理(由此查詢)；碩士級新台幣37,132元。勞保、健保及勞退儲金標準依前述規定辦理。
七、職務代理期間：
1、自到職日起至代理原因消失為止。預計聘期自111年3月14日起至111年8月10日止。(起聘日依實際報到日期)。新進人員需先試用3個月，試用期滿合格，正式約用。
2、本職缺為專員育嬰假期間之職務代理人，如該專員提前銷假上班，受僱人員應無條件接受解僱，不得以任何理由，要求留用。
八、申請方式、期限、應備文件及聯絡方式：
1、意者請於111年3月2日(三)PM23:59前備齊第2點應檢附文件之合併電子檔，以電子郵件傳送至本系mba_hd@mail.ntpu.edu.tw信箱。郵件主旨：「(OOO)應徵職務代理人」【OOO處請輸入自己的姓名】
2、應檢附文件
■履歷(含照片)：需註明最高學歷畢業年月及畢業總平均成績
■自傳（含1.家庭及成長、個人特質介紹、2.求學及就業經歷、3.個人興趣或社團活動、4.未來五年的生涯規劃）
■最高學歷歷年成績單
■最高學歷畢業證書影本
■英語能力證明文件
並依1.履歷2自傳內容3歷年成績單4畢業證書影本5英語能力證明文件順序合併成word或pdf檔案，檔案名稱：『(OOO)應徵職務代理人.docx』或『(OOO)應徵職務代理人.pdf』，【OOO處請輸入自己的姓名】)
3、聯絡人：企管系蔡淑芬助教，電話02-86741111ext.66559
九、其它：
1、本職缺得視情況增列候補人員，候補期間自甄選結果確定之翌日起算3個月內有效。
2、依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：(一) 犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。(二) 經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。(三) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。(四) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。(五) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。(六) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。
3、本系將另行通知適合者面談，不合者恕不個別通知及退件。</description><pubDate>Wed, 16 Feb 2022 08:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>總務處事務組聘僱行政助理甄選結果</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/620c64ef9bb07f0c0ed73bc6</link><description>正取二名：吳〇霞、邱〇瑾
備取二名：曹〇勻、游〇蔚
備取期間自甄選結果公告之翌日起三個月(含正取人員報到後於三個月離職者)內有效。</description><pubDate>Tue, 15 Feb 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>110-2 (日間部)加退選2/22-3/4下午5時止</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/620b1a5d9bb07f0c0ed73b94</link><description>一、為維護您的選課權益，選課前請務必詳閱「選課注意事項」，再進行選課。-rarr;請點此查閱110-2學士班選課注意事項-larr;-rarr;請點此查閱110-2碩博班選課注意事項-larr;
三、選課重要期程◆加退選：2/22(二) 08：30至3/4 (五) 17：00止。※加退選前三天(2/22-2/24)系統不分發，大學部各年級學生請依所屬分流時段逕行選課登記。※跨學制選課者，請於加退選第四天(2/25-3/4)中午12時起選課。◆第2次退課：3/4(五)19：00至3/7(一) 17：00止。◆線上確認：3/8(二) 08：30至3/14(一) 17：00止。◆人工加簽：(請點此查詢人工加簽操作步驟)申請加簽時間：3/8 (二) 08：30至3/14 (一) 17：00止。加簽確認時間：3/8 (二) 08：30至3/14 (一)23：59止。◆重大事由加退選：(請點此查詢重大事由加退選操作步驟)3/8 (二) 08：30至3/15 (二) 17：00止。
四、若有疑問，歡迎聯繫(學士班、碩博士班)教務處課務組，校內分機66110~66117</description><pubDate>Tue, 15 Feb 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>電機工程學系誠徵約聘教學人員1名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/620462e29bb07f0c0ed73b61</link><description>國立臺北大學電機工程學系徵聘「專任約聘教學人員」公告
同時申請應徵本系專任教師者，僅須另外再次郵寄「1.應徵人員資料簡表」，2-9項資料可免重覆寄送。
收件截止日：即日起 至 111年2月28日(星期一)
一、徵聘職級：專任約聘教學人員助理教授(含)以上教師1名。
二、資格條件：
1.具國內外大學電機或資訊工程相關領域博士學位或是預計在111年8月1日前可獲得博士學位者。
2.具英語授課能力。
三、應具專長：
1.晶片設計與製造。
2.電腦工程。
3.系統工程。
四、應徵資料：
1.應徵人員資料簡表（一式五份，請至本系網頁最新公告下載）。
2.詳細履歷資料。
3.學經歷證件影本，應屆畢業者需附大學及研究所成績單（如係外國學、經歷者，須經由駐外單位認證證明。另附國外修業情形一覽表(本校人事室網頁下載)及內政部入出國及移民署證明之個人出入境紀錄。如係外國學歷，請附經駐外單位驗證之國外學歷歷年成績證明影本；如有應屆畢業尚未取得學位證書之情形，須於本校審議前提出臨時學位證明(並經驗證)，並於報到前取得學位證書。
4.著作目錄及執行研究計畫目錄。
5.近五年內最具代表性之著作全文影本，至多5篇。
6.詳細可開授之課程教學大綱。
7.未來之研究計畫構想書。
8.推薦信函二封。
9.其他有助審查之文件，如獎項或專利等。
五、收件截止日：即日起至111年2月28日(星期一)前(郵戳為憑)將上述相關證件資料寄至：23741新北市三峽區大學路151號國立臺北大學人事室收(請註明電機工程學系及應徵者姓名)。聯絡電話：02-86741111#68882、E-mail：yhchang@mail.ntpu.edu.tw。
六、擬起聘日期：111年8月1日起聘。
七、備註：
1.應徵經初審資格符合者，由本系擇優通知到校參加面試，預定約談時間為111年3月7日至3月11日，詳細時間另行以電子郵件通知；若應徵者未具有大專合格教師證書，經初審、面試通過，先送外審通過後，方得提報本校教師評審委員會。
2.資料不齊或資格不符者，不予受理(書面資料不退還)，經錄取者以電子郵件通知，並請配合提供相關聘用資料。
3.本校訂有《獎勵新聘特殊優秀人才辦法》，新聘專任教師符合資格者可申請獎勵，每月獎勵額度教授以不低於35,000元、副教授以不低於30,000元、助理教授以不低於25,000元為原則，最長核給6學期。
應徵人員資料簡表下載
課程大綱格式下載</description><pubDate>Thu, 10 Feb 2022 01:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>三峽校區「國際二街鋪面改善工程」施工公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6201dfb09bb07f0c0ed73b03</link><description>說明：一、旨揭工程將於111年2月14日(一)上午7:30分至同年4月14日(四)下午5時整，進行施工，工程車輛進出校園動線如下圖，施工期間將責請施工廠商妥善做好工區管制作業，造成不便敬請見諒。二、聯絡資訊：施工單位：松廉營造有限公司 李小姐 02-2433-2925校方連絡：總務處營繕組 曾先生 02-8674-1111#66373</description><pubDate>Mon, 07 Feb 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>國際事務處徵專案經理1名(收件至2月18日截止)</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6201d6d69bb07f0c0ed73b02</link><description>所需人員資格條件
一、學經歷：(1)國內外大學碩士以上學歷(2)學經歷具國際化及研究發展相關事務為佳二、語言能力：(1)華語及英語能力佳（英語相當全民英檢中高級以上）(2)具其他外語能力佳三、專案企劃力：(1)行政能力佳(2)善溝通協調、具領導或參與團隊完成專案經驗者佳(3)具獨立判斷、規劃、設計及執行專案或研究案能力四、其他必要條件：(1)對國際化行政業務具熱情、理想及實踐力(2)對於研究計畫執行具一定程度了解或具學習意願(3)可配合業務彈性加班及國內外出差。
工作性質1.工作內容主要包含以下項目： (1) 國際研究合作計畫媒合與補助規劃。 (2) 國際交流講座專案業務。 (2) 規劃及參與海外教育展。 (3) 其他臨時交辦事項。2.工作地點：新北市三峽區大學路151號。（臺北大學三峽校區）。3.待遇：依本校碩士級第一年標準，每月3萬7,132元整起聘，職務加給每月5000元。4.聘期: 自到職日起聘，試用期三個月；續聘與否視每年年底考核結果而定。
應備文件1.申請期間：即日起至111年2月18日止。2.請檢附中英履歷表(含相片)、自傳(需含申請動機、未來工作規劃)、學經歷證明、最高學歷成績單、相關工作經驗作品、語言檢定證明（若無則免附）及其他資料(請合併成一份PDF檔)，概以電子郵件一次寄送至oia@gm.ntpu.edu.tw（聯絡人：張小姐/電話：8674-1111#68014）；應徵資料若提供不實或有遺漏，相關責任由當事人負責。3.初審合格者擇優面試，不合者恕不退件，未錄取者不再另行通知。4.本職缺視成績增列備取2名，候補期間自甄選結果確定之翌日起算三個月內(含正取人員報到後於三個月離職者)有效。正取人員報到後未通過試用者，於候補有效期間內由本校通知候補人員逕行遞補。5.依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：(一) 犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。(二) 經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。(三) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。(四) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。(五) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。(六) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。</description><pubDate>Mon, 07 Feb 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>寒假期間校園賣店營業時間</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/61f3a1bc9bb07f0c0ed73aec</link><description>附上寒假期間校園賣店營業時間文字說明及各日店家營業一覽表兩檔供參，請學校師生同仁多加利用！</description><pubDate>Thu, 27 Jan 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>致贈春節平安紅包，伴留臺境外生過好年</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/61f391fe9bb07f0c0ed73ae2</link><description>受嚴重特殊傳染性肺炎疫情影響，本校上百餘僑外生擔心出入境規定致無法如期於開學順利返臺就學，取消了寒假期間回家鄉過年的計畫，有些同學更是已兩三個年頭沒有返家了，在這春節時刻更難以排解思鄉之愁。
疫情嚴峻影響下，考量學生安全，校方亦宣達僑外生寒假期間盡可能留在臺灣，暫緩返回僑居地。於此境況，為協助抒發同學春節思鄉情緒，特別於年前規畫發放平安壓歲禮券，訂於111年1月26-28日依華人過年習俗發給學生禮券紅包，期許大家過年平安順遂。
平安禮券發放活動也特地邀請僑生及陸生組傅組長前來致贈首位幸運同學，增添活動的熱絡氣氛，也藉以促進師長與同學們互動聯誼，除了與師長交流分享近況，另一方面更希望讓留臺同學生感受春節的氣氛與祝福，以及臺灣濃厚的人情味。
活動中由僑聯社團安排許多學長姐協助發放的動線規劃及拍照紀念，讓每位同學在領取師長用心準備的慰問禮券時，也能在沒有回鄉過年下感受到同為異鄉學子的凝聚力及溫暖，尤其對於新生來說，首次無法返鄉過節的苦楚更是旁人無法感同身受的，在學長姐的陪伴與同樂下暫時忘卻思鄉離愁，讓大家更加融入僑聯的大家庭，使其在海求學的旅程中更加堅強與成長。</description><pubDate>Thu, 27 Jan 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>法國工商會執行長 拜訪臺北大學</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/61f3675b9bb07f0c0ed73aca</link><description>法國工商會 (Chamber of Commerce and Industry France Taiwan, CCIFT) 執行長St-eacute;phane Peden(史迪芬)和人力資源經理Alice Cheng於111年1月21日到訪臺北大學並拜會李承嘉校長，國際處林文一國際長、國際合作組顧嘉安組長、學務處胡中宜學務長及職涯發展中心李美杏組長陪同接待。法國在台協會學術合作與文化處科學與高等教育專員柏杰宏先(Dr. J-eacute;r-ocirc;me Bove)和專案經理Dr. Antoinette Neyra女士也受邀與會。
李承嘉校長表示，商管領域為臺北大學傳統強項，培育出無數工商界企業主及人才，若法國工商會企業會員有人力方面的需求，臺北大學的學生一定能在各種職務上貢獻己力，一展長才。
學務長胡中宜說明，本校每年辦理校園徵才就業博覽會，規模有逐年擴大之劫勢，未來希望邀請法國工商會也前來學校擺攤，讓同學了解法商在台相關產業資訊，認識企業形象及理念，提供學生更多優質工作機會，達到企業徵好才、學子適好所、共創多贏的局面。
史迪芬肯定，參加博覽會確能促進台灣人對法國企業的了解，除了流行產業，法國也是科技大國，如法國液空集團（Air Liquide）近年就有許多人力需求，除此之外，許多法國商管名校，如本校姐妹校雷恩商學院，以及IESEG管理學院、ESSEC商學院等也是CCIFT的成員，工商會很樂意與本校合作，在促進學術交流及人才培育上共同努力。
林文一國際長在行程中特別安排工商會參訪商學院，獲陳宥杉院長熱情接待，除了向外賓介紹商學院的特色及科系亮點外，也與外賓分享近年廣受國內外肯定的「台灣永續價值指數」(TWSVI)，展現近年本校在永續議題上亮眼的研究成果。史蒂芬回應，永續及企業社會責任已成當代顯學，未來若有永續相關論壇或工作坊，希望邀請陳院長蒞臨並分享研究之精華。
法國工商會(CCI France Taiwan, CCIFT)在台灣成立於1991年，為一非營利社團法人組織，是法國工商會總會(CCI France International)全球網絡的一部分。法國工商會為台灣重要的國際商業平台，為跨國企業及中小企業提供各類商業服務。在服務有意來台發展之外國企業的同時，也協助期望與法國或法國工商會的全球會員拓展業務之台灣公司。法國工商會在世界95個國家皆有設立據點，會員數超過37,000家企業。CCIFT在台共有超過170個企業合作會員，跨足數十項領域，如上述法國商管學院，還包括台北歐洲學校、台灣法國文化協會、法國在台協會、家樂福、迪卡儂、LV等知名機構及企業。</description><pubDate>Thu, 27 Jan 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>博士班一般入學考試招生簡章公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/61f3581f9bb07f0c0ed73ac9</link><description>公告本校111學年度博士班一般入學考試招生簡章
一、欲報考者請務必詳閱簡章一切規定。
二、網路報考系統開放：111年3月16日上午10時起至111年3月29日下午1時止。
※本校111學年度博士班一般入學考試招生簡章※</description><pubDate>Thu, 27 Jan 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>臺灣習俗大考驗　國際學院學生體驗年節氣氛</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/61f21a0e9bb07f0c0ed73aad</link><description>為了讓國際學院學生提前感受過年氣氛，財務金融英語碩士學位學程(MBA in Finance)特別於年節前舉辦活動，將臺灣年節傳統禮俗、各處觀光名勝設計一系列題目，測試來自世界各地的學生們對臺灣傳統文化及地理環境熟悉度。此外還來段過年經典繞口令，拮据聱牙的程度，著實考驗同學們的中文能力。院方並貼心準備紅包、春聯和新年禮品，讓國際學院充滿濃濃年味。
活動採分組答題方式進行，首先提供四張年節點心照片，並提供7種選項，包括馬蹄條、冬瓜條、麻粩、南棗糕、麻糬、生仁和寸棗，請同學辨識圖片上四種點心的名稱，光是第一題就考倒不少外國學生，許多沒吃過這些點心的人，只能勉強猜看看。此外，讓同學們從一張碎裂杯子的圖片，旁邊列出「富貴吉祥」、「好運旺來」、「恭喜發財」、「歲歲平安」等吉祥句，要各組猜出照片對應的句子。更為困難的，讓同學們從除夕到年初四，從「包紅包」、「老鼠結婚」、「回娘家」、「廟宇走春」、「迎神」等選項，對應相關年節活動。
除年節禮俗大考驗之外，並列出臺灣各處知名景點照片，例如日月潭、玉山、太魯閣、孔廟，一直到三峽在地的清水祖師廟、白雞行修宮、鳶山銅鐘，測試學生對於臺灣景點熟悉度。活動中最困難的，則是要參賽者來段繞口令，咬字發音愈清晰的人，就愈能從評審那拿到高分。「四是四，十是十，十四是十四，四十是四十。四十四隻石獅子是死的。」、「吃葡萄不吐葡萄皮，不吃葡萄倒吐葡萄皮。」、「白石塔、白石塔，白石搭白塔，白塔白石搭。」不少人看到題目後愣了一下，有的外國學生直接向評審投降，有的人則一句一句按照拼音順利唸出整段文字。
此次活動亦安排最佳人緣獎票選，每位學生在紙條上列出自己入學以來最感謝的3位同學，統計後選出最高票者2位，由學程致贈小禮物一份。國際學院表示，利用這機會，代表全體學生向最熱心助人的同學表達感謝。2位最高票同學的得票都超過投票人數的1/3，顯示受同儕高度肯定、眾望所歸；有意思的是，在收回的紙條當中，幾乎沒有任何一位學生未被列名為感恩對象，表示每一位都曾是同學的貴人；這群在異地求學的外籍生之間經常彼此幫忙，已形成濃厚情誼。
副校長兼國際學院院長吳泰熙親自準備許多數百元至千元不等的新鈔紅包，讓同學抽紅包、領福袋。吳泰熙表示，臺北大學國際學院就像是一個大家庭，學生來自世界各地，各有不同文化背景和生活習慣。設計這些應景活動，希望讓同學們感受一下過年氣氛，並對在地生活能有更多體驗。來自德國的孔馨認為，可以和同學們一起認識臺灣文化，是一件非常有趣的事，而她過年期間也準備去彰化男朋友的家作客。來自巴布亞紐幾內亞的史艾奇表示，這是他第一次在臺灣過年，雖然有點想家，但他可以藉此認識臺灣多元豐富的文化，更喜歡臺灣的生活環境。
除了紅包和福袋外，院方也特別訂製由冬瓜條、麻粩、生仁和寸棗組成的新春應景點心包，讓學生在答題之餘，還可以享受到真正的臺灣在地年節美味。現場並發給學生們春聯，祝福所有人新春佳節愉快、虎年諸事吉祥。</description><pubDate>Wed, 26 Jan 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>