<rss version="2.0" encoding="UTF-8"><channel><title>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news</link><description>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</description><author>NTPU 國立臺北大學</author><image><url>https://new.ntpu.edu.tw/assets/logo/ntpu_logo.png</url></image><language>zh_TW</language><copyright>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</copyright><item><title>臺北大學原民週系列活動登場</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6538b549c30cd7076658c6ed</link><description>臺北大學於25日舉辦「原織原味」原民週系列活動，除了由校內原住民族同學表演傳統歌舞，同時舉辦原民美食展及傳統服飾展。攤位販售和募款所得經費，將用於偏鄉服務。讓今年原民週活動，兼具文化體驗和公益服務的雙重意義。
原民週活動由臺北大學原住民族學生資源中心、原住民之友社合辦，由於經費有限，新北市政府原民局也補助部分經費。整場活動由校內職員帶著原民生規劃、設置，引領大家探索臺灣原住民族的多元文化。
活動由原友社學生帶來排灣族、布農族、泰雅族及太魯閣族原民組曲暖場，現場另設有攤位，販售麻糬、香蕉飯、竹筒飯、小米酒和各種風味獨特的原民美食。校內職員和同學拿著竹筒飯在地上猛敲來掰開竹筒，體驗著吃竹筒飯的樂趣。另外，在行政大樓一樓的族服靜態展，陳列原住民族傳統服飾，不同族群有各自的代表色，服飾上每個配件也分別有著固有的文化義涵。這些族服都是由學生特地返鄉取來，族服上掛有說明牌，介紹各族服裝特點。
這場系列活動，不單單是文化展示，也一場公益募款活動，「長期的陪伴對於部落或是這群原鄉孩子會帶來實質的幫助，只要肯為其付出心力、以真心對待，相信留下的除了愛與思念，還有其他同樣深刻的東西。」來自泰雅族，負責此次偏鄉服務的活動總召宗晨光同學說，目前原友社正積極募集經費，前往屏東縣來義鄉文樂部落和文樂國小，進行偏鄉服務和國小冬令營。他們準備在部落進行長期的深耕計畫，透過寒假的育樂營、參與部落祭典、與族人互動相處等，將自身融入在文樂部落中。統計目前募款金額，宗晨光說，整場偏鄉服務活動大約要20萬，原民社同學除了自己掏腰包，也積極和各界募資，現在已募得約三分之一的經費。後續還要把活動計畫書送給相關基金會，希望能募集更多款項。
學務長胡中宜說明，校內原住民同學大多數生長在都市，在未進入臺北大學之前，對固有的原住民族文化接觸不多。透過原資中心和原民社舉辦的各項活動，來引導同學認識傳統，更重要的是進而認同自我文化，鼓勵大家對原民事務盡自己一份心力，共同努力保存臺灣原生在地的文化之美。</description><pubDate>Tue, 24 Oct 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【活動】看見異同—手天使的障礙者性權路</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6538a836c30cd7076658c6ea</link><description>【性別學士微學程專題講座】
講題：「看見異同-mdash;手天使的障礙者性權路」時間：112年11月8日(三) 12:10-14:00地點：國立臺北大學 社會科學學院1F02教室
演講分成上、下半場（可擇一或二參加）：12:10－13:00 手天使的創立和倡議過程，以及討論障礙性權與社會環境13:10－14:00 障礙女性及性權的困境
本次講座我們特別邀請到，長年致力於身心障礙者性權議題，也是手天使團體的面談義工黃雅雯小姐，來與我們分享手天使的創立和倡議過程，以及障礙者性權在台灣社會實踐的發展，歡迎有興趣的同學報名參加。
本講座提供限量餐盒，趕快手刀報名參加！報名連結：https://forms.gle/F41UVX2zYNc7sZrq7( 11月5日23:59截止報名，若額滿將提前關閉表單)
性別學士微學程資訊：https://lms.ntpu.edu.tw/board.php?courseID=28286-amp;f=doc-amp;cid=1899290</description><pubDate>Tue, 24 Oct 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>✨鳶山國際移動講座 <第2場次> - 創意復甦城市：泰國創意城市與創意街區政策與計畫的實踐 ✨</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6538877bc30cd7076658c6de</link><description>國際事務處11/15(三)特別邀請泰國法政大學建築規劃學院Dr. Peeradorn Kaewlai 擔任鳶山國際移動講座（Yuan Shan Lecture Series）112學年度第二場次的主講人❗
📌主題: Reviving Thai Cities through Creativity: The Implementation of Creative City and Creative District Policies and Projects in Thailand（創意復甦城市：泰國創意城市與創意街區政策與計畫的實踐）📌日期: 2023/11/15(三)📌時間: 12:00-13:30📌地點:行政大樓B1 永續辦公室👨-zwj;💼 講者: Dr. Peeradorn Kaewlai（泰國法政大學建築規劃學院 副教授）👨-zwj;💼與談人: 邱淑宜 副教授兼主任（永續創新國際學院城市治理英語碩士學位學程）
歡迎本校教職員生踴躍參加❗
🔥報名連結: https://cof.ntpu.edu.tw/pls/eval/REG_2ORDER_M2.ordform?eid=e103604
📢本次活動將以英文進行📢提供限量餐點
*********✨關於鳶山國際移動講座:國立臺北大學國際事務處每年度以跨領域的學術議題為主題辦理「鳶山國際移動講座」（Yuan Shan Lecture Series）。</description><pubDate>Tue, 24 Oct 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】偕鳶山協會以音樂輔療培力在地據點</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65377310c30cd7076658c697</link><description>社科院USR計畫與台灣鳶山社會實踐協會協力合作，持續扮演新北市社會局與在地老人據點的窗口，針對三峽、鶯歌、土城、及樹林四區約50個在地老人據點，及廣邀新北市他區據點夥伴，一同透過培力計畫發展據點組織。於112年10月12日及10月19日下午2至5點，在社科院二樓翻轉教室辦理兩周連續性課程。本次課程邀請到天主教失智老人基金會董懿萱音樂治療師，「以音樂輔療於高齡者之應用」作為主題，來培力在地老人據點。身為音樂治療師及職能治療師雙重專業的董老師，擁有豐富實務帶領經驗，本次課程特別安排以淺顯易懂的方式，帶領大家了解音樂對長者的重要性，並分享如何透過肢體和簡單樂器設計，來帶領音樂輔療的活動。兩次課程皆吸引30多位在地據點夥伴熱情參與，一同體驗音樂輔療的奧妙，並藉由課程激發據點創新服務的可能性。
第一堂課程一開始，老師背起吉他邀請大家一起歡唱「歡迎歌」，透過歌曲互動讓氣氛活絡。接著才正式進入主題，以生理機制的原理，向大家說明音樂的重要性，其中音樂的「共乘效應」透過外在節奏的提示，讓人與音樂產生共鳴，身心也因此與音樂共舞，顯示樂曲的選擇在活動的帶領上十分重要。老師也建議可以選擇節奏鮮明，且耳熟能詳的歌曲，如高山青、醉彌勒等，並配合簡單的肢體動作，搭配音樂進行律動。同時音樂也可以促進長者認知，透過邀請長者一同發想設計動作、或進行歌詞聯想。
第二堂課則以簡易的樂器，手搖鈴、鈴鼓、響板、沙鈴等，向大家介紹如何透過簡單的樂器進行音樂輔療。課程一開始，老師先讓大家人手一樣樂器，自行搭配節奏進行自我介紹，過程中毫無冷場；透過樂器與節奏除了更能讓人加深印象外，同時也能炒熱現場氣氛。而在樂器的使用上亦可以透過顏色、人物、景物、拼圖等方式，進行聯想與認知的活動，同時並提醒大家須針對不同能力的長者調整樂器的使用。另外，樂器也能透過創意進行DIY，讓長者自己動手製作樂器，老師也帶了一些範本，如飲料罐製成的沙鈴、紙盤作成的手搖鈴等，讓大家參考使用。
透過課後問卷，也了解參與者對於此次課程的學習感受，並引導其思考-如何將活動設計與帶領的概念帶入據點。這些回饋包括有「課程很實用，可以藉由音樂活動提升長輩認知，且很開心有趣。」；「音樂治療可以無所不在，讓人心情愉悅激發熱情。」；「可以學習自己編一些音樂律動的動作來教長輩。」；「有時候我們活動帶領多了，都忘記長輩的能力，更忽略了長輩參與的主題性，今天老師提供的指導正是我缺乏的，很感謝!」。
針對在地老人據點發展的培力，鳶山協會今年度將持續透過多元輔療性課程等相關講座，增進三鶯土樹據點第一線人員的知能，尤其今年社科院USR計畫和高齡與社區研究中心推出創新合作，發行了《學老誌》創刊號，更受到新北市社會局的重視，未來更將合作推動新北市共同「學老」，讓政府、大學與NPO緊密合作，以因應超高齡社會的到來。</description><pubDate>Mon, 23 Oct 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>擴大合作交流　富邦金控蒞校拜訪</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65373037c30cd7076658c677</link><description>在本校校友、前立法委員李嘉進先生的居中連繫下，富邦金控陳美珍副總等一行7人，於10月23日拜訪吳泰熙副校長，就本校學生課程實習、人才招募等議題商討合作事宜，期盼未來臺北大學學生能有更多機會進入一流企業服務、發揮所長。
除了表達對富邦金控蒞臨臺北大學的熱烈歡迎，吳泰熙副校長並和陳美珍副總等人，就雙方未來的合作方向和構想，展開了初步的會談與討論。
吳副校長簡要介紹本校學生在實習方面的表現。陳美珍副總亦表示，在職場上觀察到臺北大學畢業生優異的表現，且都能獲得主管高度的肯定。商學院企管系林美珍主任、金融系陳淑玲主任，以及國際學院GMBA詹佳縈主任，也參與此次會見，並分別介紹了各自系所學生，在金融相關領域就業和實習現況。
經過熱烈的討論，雙方初步決定，將於明年春季本校主辦的校園就業博覽會展開合作。屆時，富邦金控將針對大學部、碩士班和國際學生，設計特別的說帖，進行招聘活動，希望能吸引本校優秀學生加入富邦團隊。此外，為讓學生結合課堂理論與實作，雙方也就如何將實習實務融入現有課程進行了意見交流，並達成一致共識。
吳副校長對於此次富邦金控初步拜訪的高效率和建設性討論表示滿意，並期待未來雙方能進一步擴大合作領域，使合作議題更為多元，為日後臺北大學和富邦金控的交流互動更加深化，也讓有志於進入金融業的學生，取得一塊進入優質企業的敲門磚。</description><pubDate>Mon, 23 Oct 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】北大管樂團以音樂歡娛老大人</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/653719c4c30cd7076658c653</link><description>第四屆老大人音樂節「五五樂集」，由社科院USR計畫、高齡與社區研究中心主辦，並獲得在地企業尖點科技公司贊助支持，第二場次邀請到北大管樂團演出，10月20日當天雖然斜風細雨，仍有忠實的社區粉絲及師生約50位來現場看學生演出，而北大管學生也出動木管及銅管兩個小團，演出古典及流行樂等耳熟能詳的樂曲如「卡農」、「可愛的玫瑰花」等，讓現場觀眾跟學生進入管樂的心流中。五五樂集合計一連辦理五場，10月27日第三場將邀請樂齡薩克斯風「天韻樂團」演出，歡師生與民眾週五下午5點至行政大樓前廣場同樂。
管樂團社長游翰傑表示，今年向社科院USR計畫申請了自學方案，獲得經費幫助社團樂器維修以優化演出，並且結合五五樂集服務輪椅族，以及接下來也將進入三峽白雞的台北榮家，以音樂服務榮民伯伯。這次街頭現場重奏的演出形式，是難得磨練的機會，也因為有上半年「森林音樂會」的演出經驗，這次與觀眾互動也更為進步。一開始由社長先向觀眾介紹樂器，溫柔的木管聲讓觀眾的心沉澱下來，專注地聆聽管樂，忘記了外面的斜風細雨；第二階段由熱鬧的銅管五重奏，歡樂的樂音也鼓動了現場民眾拿著鈴鼓、沙鈴，一起進入節奏中成為表演的一部分。同學也為了增進與觀眾的互動，預備有獎徵答，讓大家可以更認識表演的樂曲，順便介紹12月初的北大管樂節，讓更多社區居民一同參與。最後雖然天色已暗，民眾們也拿出手機的手電筒，一起照亮舞臺，共同創造溫馨的五五樂集。
陪伴管樂團6年成長茁壯的計畫主持人曾敏傑教授當天也冒雨出席，由於上半年的森林音樂會後，在問卷中發現學生演出特別獲得高齡者喜歡，因為北大特區有許多獨居長者，兒女都不在身邊，看到學生就像看到自己孫子般親切，因此許多長者特別熱愛管樂團。曾敏傑教授表示，看到管樂團水準越來越高，社區民眾反應很好，而學生清新的表演，也帶來不同的感受。接下來也將有晨星鋼琴社的演出，讓五五樂集可以成為學生服務社區的舞台，不只讓社團有經費發展，也讓學生有舞台發揮，更以音樂善盡社會責任。
今年第四屆老大人音樂節以五場每週五點的時間，並在校內最醒目的行政大樓前廣場演出，希望在超高齡的社會，讓師生可以在校內的場域中，有接觸在地高齡者的機會，善盡大學社會責任，也創造高齡友善的臺北大學城。</description><pubDate>Mon, 23 Oct 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>航向加勒比海-受邀參與聖露西亞招生說明會</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/653639c7c30cd7076658c643</link><description>本校很榮幸接受駐聖露西亞大使館之邀請，與國內其他四校（政治大學、淡江大學、高雄餐旅大學及實踐大學）一同參與於10月17日聖露西亞時間早上9點（臺灣晚上9點）所舉辦之"Study@Taiwan"臺灣5校聯合招生說明會。聖露西亞為我邦交國，與我國皆為海島國家，並在追求民主、自由及人權等普世價值上與我理念相近。該國總理曾於去年11月訪臺，今年5月我國政府也接待了其副總理團隊，兩國之邦誼不在話下。
此次的聯合招生說明會由駐聖露西亞大使館主辦，現場與會學生近100名；此外，來自聖克里多福及尼維斯，以及聖文森國之學生也獲邀同步遠距參與。開場由駐聖露西亞陳家彥大使代表致詞，陳大使表示教育是理解不同文化的最好方法，相信這次的活動不僅是一個開端，更是促進下一次學術交流的重大推手。陳大使除感謝各校參展代表外，也期許此次參加的學生們都能收穫滿滿。聖露西亞教育部政務次長Hon. Dr. Pauline Antoine-Prospere則表示，非常感謝這次招生說明會之舉辦，讓當地學生能夠更加了解臺灣的高教環境、獎學金機會、豐富的學術能量及文化資源。最後次長也勉勵學生勇敢追夢，成就不一樣的人生。
本校之說明分為兩部分，首先由國際處的大家長-mdash;韋岱思國際長介紹臺北大學，接續由永續創新國際學院（ICSI）之城市治理英語碩士學位學程（IPUG）邱淑宜主任介紹國際學院。韋國際長除了介紹本校歷史地理外，也提到本校的國際化資源：大量的英語授課、來自全球的國際生、高達220所的姐妹校，以及對國際生用心的關懷。韋國際長也分享其個人觀察，許多剛入學的國際生還不太會說中文，但在臺灣待了1至2年後便能以中文對話。
邱主任則表示，本校國際學院以永續經營及創新為宗旨，其中的英語學程及華語中心皆為學生提供豐富的課程資源，藉以培養三項重要能力：專業、領導及全球意識。此外，有鑑於聖露西亞有過半的人口信仰天主教，邱主任還貼心地讓學生知道，臺灣的教會很願意協助國際學生在臺適應，請他們不需要擔心。最後，韋國際長與邱主任誠摯地歡迎露國學生來臺北大學就讀，開展一段改變人生的旅程。
透過此次招生說明會，除了希望增進當地學生對本校之認識外，也盼更多友邦優秀學生來臺就讀，以在臺所學之經驗、知識及技術為母國做出更多的貢獻。</description><pubDate>Sun, 22 Oct 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>葉落歸根 千里送愛_邱保康律師義助好友，捐資遺愛母校</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65360e6ec30cd7076658c62e</link><description>本校旅美校友張日貴，民國51年法律系畢業，隨即前往美國紐約大學深造，學成後留在當地執業律師，數年前因病辭世，生前特別囑託好友邱保康律師，協助將其遺產捐回摯愛的故鄉-mdash;台灣的母校。海外遊子，塵歸故土，葉落歸根，為完成好友心願，邱律師自107年起多次與校友中心協調跨國捐款事宜，促成學長遺愛母校心願早日實現。
今年10月19日本校74週年校慶前夕，旅美邱律師賢伉儷特別專程返台，親帶10萬美金支票蒞臨三峽，再次替張日貴學長圓夢捐資母校，李承嘉校長偕同行政副校長兼校友中心主任陳達新及前校友中心主任鄭惠萍親自接待並代表受贈。遠方貴賓不辭辛勞，千里迢迢，親送校慶大禮，李校長特別代表全校師生致贈感謝狀，表達感謝之意。言談間，邱律師夫婦追憶張日貴學長生前點滴，也轉達學長心心念念不忘母校關愛之情，張日貴學長情繫母校，情深義重，令人感佩。隨後李校長一行陪同貴賓導覽三峽美麗校園，也回到學長的母系-mdash;法律系，看看當年求學截然不同的校園環境，笑談中圓滿達成「與愛同行，千里送暖」的心願旅程。
張日貴學長生前獨自在海外異鄉打拼，默默耕耘，其對母校栽培的謝意，埋在心底，不曾忘懷，期望有朝一日，能回到思念的故鄉與母校，重溫舊夢，再續前緣。奈何學長因病辭世，無法親睹母校發展現況與美麗校園，臨終前不忘囑託好友聯繫母校，捐資興學。邱律師不負摯友所託，跨越千里，親自來台，繫起當年學長海外求學斷了線的情誼，捐資遺愛母校，協助完成心願。張日貴學長遺贈母校，迄今累計超過台幣伍佰萬元，學長雖天人永隔，辭世人間，其對母校無私的奉獻與真摯情誼，將永留在你我心中，成為陪伴本校不斷向前邁進的原動力，典範精神，永留校史。</description><pubDate>Sun, 22 Oct 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【轉知】國立陽明交通大學訂於112年11月21日舉辦研究倫理講座「Research Ethics」</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6535d5f1c30cd7076658c61c</link><description>一、時間：112年11月21日(二)13:20-15:20(12時50分開始報到)。
二、講者：孫以瀚特聘研究員（國家衛生研究院分子與基因醫學研究所合聘特聘研究員兼所長、中央研究院分子生物研究所特聘研究員）。
三、講題：Research Ethics
四、報名網址：https://reurl.cc/Myjmk4
五、地點：國立陽明交通大學博愛校區賢齊館聯強國際會議廳（新竹市博愛街75號）。
六、訓練費用：免費。
七、活當日完成簽到者，將核發學術倫理時數2小時；具公務人員身分者，亦可認列終身學習時數2小時。於活動後二週內，以電子郵件提供研習證明書電子檔。
八、聯絡人：學術倫理與研究誠信辦公室黃小姐（03-5712121轉52520）。</description><pubDate>Sun, 22 Oct 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title><活動講座>創業實戰講座 - 顧客關係經營</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6535cdddc30cd7076658c614</link><description>-lt;活動講座-gt;創業實戰講座 - 顧客關係經營一、時間：2023年11月16日(星期四)12:10~13:00二、地點：本校行政大樓4樓 第3會議室三、演講主題 : 創業實戰講座 - 顧客關係經營四、主講者：遠東百貨信義店 - 顧服禮賓處長 - 陳思伶五、說明 :開拓與維護顧客關係，打開創業成功第一步「顧客關係」是創業實戰中的關鍵活動，它看不到也摸不到，但卻是不可或缺的存在! 面臨缺工浪潮與人工智慧的雙面夾擊下，服務流程勢必需要被重新設計，如何提供出色且卓越的服務將會是成交關鍵要素!教學發展中心與北聯大學生學習社群-食力創價創新創業學習社群共同舉辦，邀請到【遠東百貨信義店 - 顧服禮賓處長 陳思伶】，一同分享工作經驗與實務案例！歡迎各位老師、學生、教職員報名參加!!講座活動的報名連結 :https://forms.gle/fqh79EVGHHLv5g947(報名截止至2023年11月13日(星期一)12:00)聯絡方式: 簡組長 justin81009@gmail.com</description><pubDate>Sun, 22 Oct 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>法官畫家郭豫珍舉辦「藍色藝思」公義畫展</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/653385b2c30cd7076658c5e4</link><description>臺灣高等法院法官郭豫珍配合校慶，在三峽校總區圖書館舉辦「藍色藝思」公義畫展。畫展於21日下午由李承嘉校長主持開幕。李承嘉校長表示，獲選為今年臺北大學傑出校友的郭豫珍法官，畫作融合理性與感性，觀之湛藍無邊、心思無際。尤其，郭法官不僅具有司法公正審判的使命，且關心學校教育環境，要將義賣所得捐助成立量刑研究獎學金及優化教育資源，熱心公益令人敬佩。他引用臺北大學「追求真理、服務人群」的校園精神，讚許郭法官在法律、美術上的專業表現，也感謝她為公益所盡的一份心力。
郭豫珍法官說，這次畫展主題定調為「藍色藝思」，藍色除了象徵法袍，也帶有憂鬱的意思。「憂鬱什麼呢?原本經由雙手繪製的畫作改由滑鼠來作，傳統繪畫是否已經沒有明天呢?」AI的發展，究竟是為創作帶來新的活力?或者是將傳統繪畫「宣告死亡」?她認為，AI生成圖像的時代儘管來臨，但情感表達仍是傳統繪畫的強項，是AI仍然無法取代的，她要用畫作來表達富有情感溫度的圖畫。
郭豫珍法官，國立臺北大學（中興大學法商學院）法律學系畢業、政治大學法律學研究所碩士、中央警察大學犯罪防治研究所法學博士。大學聯考第一志願原是師大美術系，因家人反對，輾轉就讀中興大學法律學系。司法生涯，本不在人生計畫簿，卻意外變成終身志業；但郭法官始終未放棄追求真善美藝術生活的夢想。
為實踐夢想，2018年與夫婿劉文仕（監察院副秘書長）雙雙報考師大美研所碩專班，分別錄取油畫創作組及藝術行政組榜首，並均獲得優秀研究生獎。其作品曾獲巴黎大皇宮國際沙龍展、盧森堡藝術大展等國內外藝術大展獎項，有「法官畫家」的美譽。
郭法官曾舉辦「藍色覺思」公義畫展，有感於司法天平過度向被告傾斜，輕忽犯罪被害人權益，特別是因執勤被殺害的員警。因此將該次畫展所得捐給警政署公益專戶，前後累計近500萬元，於每年春節由警政署轉發給被殺害員警遺眷。
這次畫展仍秉公義精神，義賣所得扣除必要成本，全數捐給臺北大學校務基金，專用於資料庫採購，優化教育資源，並將優先提撥其中100萬元設「量刑研究獎學金」，期能運用學校充沛而廣泛的研究資源，從各個面向，找出量刑歧異問題，為司法改革重要環節的合理調整、精進，提供方案或建議。
並且延續「藍色覺思」理念，部分所得將繼續挹注警政署公益專戶，慰助執勤被殺員警遺眷。郭法官個人也將捐助部分所得予「財團法人臺灣偏鄉兒童教育基金會」，提升偏鄉兒童閱讀興趣，強化其社會競爭力。
此次畫展主題為「藍色藝思：AI來襲藝術家何去何從？」。法官法袍鑲藍色襟領，藍色，除仍作為法官的一種身分識別外，也帶有「憂鬱」的意味。何事憂慮？ AI是否會威脅到「手工」藝術家的生存空間？當繪畫的完成不再是透過雙手，而變成經由滑鼠下指令，「傳統」手繪藝術將何去何從？更殘酷的提問是：AI會不會取代藝術家？AI生成圖像技術的發展，究竟會為藝術創作注入新的活力？或帶來消亡？
為回應這議題，特別創作了一幅《沉思：AI來襲藝術家何去何從？》的50號畫作，並與劉文仕共同撰寫了一篇近萬言的論文，附於畫冊。面對AI生成圖畫時代的來臨，藝術家必然面臨挑戰與抉擇。希望透過這次畫展，能激盪對類似議題的深度思考與廣泛討論。
畫展共展出《沉思：AI來襲藝術家何去何從》、《腳踏車與人生》、《白石之源》、《新晴心情》、《見翔》、《韌》、《方圓並濟》、《日日共好》、《悅樂源泉》、《一年之計》等35幅畫作。每一幅都既有審美結晶，又能映照生活的概括描繪，既呈現鮮明的美感，反映藝術之美，同時導引觀者進入深邃的人文情境，生活反思。
畫展自即日起至12月17日止，歡迎蒞臨美輪美奐的國立臺北大學，品味真善美的藝術饗宴。</description><pubDate>Fri, 20 Oct 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>原民週系列活動-歡迎有您的參與!!</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/653381cec30cd7076658c5e1</link><description>親愛的師長同學大家好～
✨原住民之友社熱情地邀請大家一同參與「原住民文化週」，一場融合美食、文化和愛心的盛會！
原友社一年一度的原民週活動又來了，在涼涼的秋意中一同探索臺灣原住民的多元文化，品味道地的原民美食；原友社同時募集經費預計在寒假進行偏鄉學童服務，您對原友週系列活動的支持，也是對屏東文樂部落學童的支持唷!
🌾 品味美食 🌾
活動美味佳餚有香蕉飯、竹筒飯、小米酒、和各種風味獨特的美食，讓您沉浸於食物背後的故事，感受文化的饗宴。
2023/10/25(三) 12:00~13:30行政大樓廣場
2023/10/26(四) 12:00~13:30行政大樓廣場
預購表單https://forms.gle/UGnVcPz7f36Pdq2r9
⛰️文化知識⛰️
10/25~27(三~五)於行政大樓一樓舉行族服靜態展，展示各族的服飾特色，欣賞不同族群的代表色、而各顏色與每個配件代表含義呦～
10/27(五)原生表演與族服快閃，不只可以讓大家更了解原住民相關知識也可以親身感受到原民同學唱歌跳舞的歡樂氛圍呦！
🤝 寒假出隊經費募款 🤝
我們的活動不僅僅是一場文化饗宴，同時也是一場募款活動。
感謝您對原民美食販售的支持，今年寒假，原住民之友社將妥善運用募款經費前往屏東縣來義鄉文樂國小，進行偏鄉服務並舉辦國小冬令營。
帶著臺北大學「追求真理 服務人群」的使命，我們熱切期待為這些孩子們提供一個充滿愛和關懷的環境，並且協助他們發展未來的技能和潛力。
原友社偏鄉服務花絮分享
112年2月屏東來義文樂國小https://www.youtube.com/watch?v=3re9UL_Rf3U
112年7月台中和平博屋瑪國小https://www.youtube.com/watch?v=KIx1wfr520U-amp;t=365s</description><pubDate>Fri, 20 Oct 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>臺北大學74週年校慶熱鬧開場</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/653360bcc30cd7076658c5c5</link><description>臺北大學21日舉辦創校74週年暨改制23週年校慶開幕典禮及運動會，邀請校內師生、校友等共同參與，一同歡度臺北大學年度重要時刻！
今年校慶舉辦一系列慶祝活動，除了日前「30重聚-amp;40回首」邀請校友回校，率先為校慶暖場。在開幕典禮前，並有北聯大四校線上聯合書展、校慶感恩書展、「相遇北大」北大校慶講唱會、心湖浮島下水儀式等各類動、靜態活動。而作為校慶系列不可或缺的體育競賽，則有校慶路跑和定向健走、趣味競賽、拔河、籃球、排球、桌球和羽球等各類球類競賽，校內教職員工和學生在不同的年齡層中，共同揮灑健康活潑的氣息。
校長李承嘉說，學校從成立迄今已74年，改制為臺北大學也已經23年，相對過往只有臺北校區一地，現在學校有著廣大美麗的環境，同學們在這裡學習、活動，是一件幸福的事。「我在43年前於當時的中興法商讀書，出國留學後也回校任教。經過幾年建設，校地擴大，才感受到一個真正大學的校園氛圍。」他特別提到體育設施，在沒有綜合體育館和崇越館以前，校慶都須在場外舉辦，忍受日曬雨淋。這幾年在疫情之後，運動會也有了比較大的轉變，由體育室設計適合在室內和全體師生共同參加的體育活動，也就有了慢跑、健走和拔河等競賽項目。他期待明年校慶能有更多更好的活動，吸引大家踴躍參加。
今年校友總會也贊助競賽活動贈品，代表理事長林錫埼到場致意的秘書長蔡江城說，「我是民國70年學校行政系畢業，所以我不是貴賓，我是你們的學長。」校友總會成立最重要目的，在於凝聚校友力量、支持學校。身為籃球校隊隊長、田徑隊隊長的他，特別告訴在場同學，「只要學校代表隊有好表現，請告訴體育室，校友總會一定會大力支持和贊助。」
開幕式由學校吉祥物「大北」炒熱氣氛，渾圓的體態搭配靈活的動作，逗趣親切地向在場每個人打招呼，瞬間成了整場焦點。緊接而來的啦啦隊熱舞表演，由企管系和休運系同學組隊演出。企管系啦啦隊搭配扇舞，輕快的節奏中帶著傳統元素。而休運系啦啦隊展現奔放的肢體動作，全場一起感受極速動感和整齊劃一的熱情舞步。
今年園遊會於體育館旁停車場搭設，除了原住民道地小吃、東南亞特色美食，還有校內社團問答遊戲和闖關活動，雖然天候不佳，但仍吸引大家逐攤參觀。更有三峽校區周邊居民，帶著小孩來參加園遊會，儼然成為校內小市集。
除了校慶系列活動外，各院系的慶祝活動，分別邀請系友回娘家，一同緬懷過往在校學習的點點滴滴。後續另有傑出校友表揚大會和校慶音樂會，讓今年校慶活動更加豐富圓滿。</description><pubDate>Fri, 20 Oct 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>113學年度自招僑港澳生學士班招生簡章</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65328e7cc30cd7076658c5c0</link><description>一、申請日期：2023年11月10日至2023年12月15日。
二、詳情請務必詳閱招生簡章（如附檔）。
#請點擊此處查看本校113學年度（2024年入學）自行招收僑生及港澳生入學學士班招生簡章#</description><pubDate>Fri, 20 Oct 2023 15:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>公告113學年度學士班特殊選才招生簡章</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65328d55c30cd7076658c5bf</link><description>一、本次辦理招生學系及名額：歷史學系1名，資訊工程學系1名。
二、報名日期：112年11月15日至112年11月30日。
三、詳情請務必詳閱招生簡章（如附檔）。
#查看簡章請點擊此處#</description><pubDate>Fri, 20 Oct 2023 15:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【語言中心】10/30-11/3 期中考週活動暫停通知</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/653216d2c30cd7076658c588</link><description>10/30（一）至11/3（五）為期中考週，English Clinic英文健診、Roundtable外語圓桌會話活動以及Study Group課程將暫停一週。Language Corner（文4F18）空間及圖書借閱服務仍於特定時間開放，歡迎同學多加利用。</description><pubDate>Fri, 20 Oct 2023 05:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】倡議以「人權為本」之高齡者法制</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/653213e2c30cd7076658c579</link><description>法律學系與社科院USR計畫合作，由法律系顏榕老師繼續推動前瞻高齡相關的法制變革，於2023年10月14日上午，在民生校區辦理了「高齡社會與法研討會」，主題聚焦在-建構以人權為本之高齡者法制。這場研討會並由法律系杜怡靜教授與社工系林昭吟教授共同主持，邀請萬國法律事務所資深合夥律師黃三榮律師，分享他對高齡者法制的見解，並且與師生進行研討。
在這個蓬勃發展的時代中，高齡者的議題正逐漸浮現，高齡者所面臨的各種問題皆不容忽視，為了探討高齡者人權議題，黃三榮律師首先分析了超高齡社會的趨勢。依國際定義，當65歲人口占總人口的20%以上，就進入所謂的超高齡社會。高齡者也面臨認知、獨自生活等問題，對他們來說，自主生活並非易事，需要事先做好準備。然而，在目前的法制中，高齡者被視為保護的客體，而非主體，使得他們的權利常被忽視。
黃律師指出了四個目前高齡者法制上不足之處，包括高齡者是否能獲得主體性的尊重、高齡者在醫療與財務方面是否得到充分的支持、高齡者在家庭中是否受到足夠的照顧、以及高齡者在法律制度中是否能參與決策過程。他呼籲，我們應該尊重每位高齡者的意願，鼓勵他們追求獨立自主的生活。
黃三榮律師進一步討論了高齡者的自主性。他提到，自主性並非只是個人的自主，而是個人與社會互動的結果。當高齡者無法表達自己的意願時，我們應該更了解他們的想法和個性，並尊重他們的意願；在做出代替決策時，我們應該注重「共感自主」的概念，尊重高齡者的意願，並做出更符合他們想法的決策。此外，黃三榮律師也提到了預先財務計畫的重要性，他認為我們應該幫助高齡者思考他們想要的生活是什麼，需要什麼樣的經濟支援，並幫助他們制定相應的計劃，並且強調，我們不能因為高齡者在某些事情上無法獨立的判斷，便否定他們做決策的權利。
最後，黃三榮律師強調了尊重高齡者多樣性的重要，每個人都是社會的一部分，我們需要優化社會「尊重每個人的權利和尊嚴」，高齡法制的核心是看見每位高齡者的主體性，並建立一個支持他們自主生活的社會。探索高齡者人權之路並非易事，但我們應該從法制的角度出發，重視高齡者的自主與尊重。只有通過這種方式，我們才能建立一個真正以「人權為本」的高齡法制社會。
研討會並邀請到台北市立聯合醫院的社會工作室主任楊君宜主任、外科主治醫師許文章醫師、律師聯合會高齡化法制委員會主任委員陳遠銓律師、萬國法律事務所李維中律師、國立政治大學法律系戴瑀如教授等專家學者擔任與談人。楊主任提及台灣推動病主法的過程中，主管機關將簽署人數作為評價標準，但楊主任對此持不同意見，並認為諮商過程才是最重要的。許醫生也指出，未來的社會可能面臨一個年輕人要照顧多位老人的情況，因此高齡者需要更多的支持和預防措施，社會制度不要只做殘缺後的復健，而是要進一步的做到預防。
接著，戴瑀如老師從法律的角度出發，認為將遺囑完全定義為財產行為存在問題，她認為只要個人有意思能力，高齡者的決定應該受到肯定。然而，在實際操作中，這幾乎是不可能的。德國已於2023年修正監護制度加入必要性要件，並強調以輔助必要性取代疾病和障礙等要素，從而達到尊重受監護人意願之目的。
而在李維中律師的看法中，預為規劃是否僅限於高齡者是值得考慮的。以太魯閣號事故為例，遇難者中甚至有年僅5歲的孩童，如果沒有預先做好規劃，意外發生時可能會給身邊的人帶來困擾。他認為，在健康的時候預先做好規劃，不僅對高齡者而言，也對其他人在發生意外時有所幫助，避免無所適從。陳遠銓律師則提到近年來詐騙案件頻傳，尤其是針對高齡者的詐欺案件；因此銀行正推動臨櫃關懷服務，通過關心高齡者辦理帳戶手續時的異常舉動，來保護他們。然而，這種關懷是否可能被視為一種歧視，也是一個值得探討的問題。
最後由社會工作學系林昭吟老師做總結，林老師認為高齡者群體非常多樣化，他們在孩童時代可能具有較高的同質性，但隨著年齡的增長，他們的生活和職業狀況都會構建出不同的個體，每個人都是共生社會的一份子，所以這些多元的聲音都應該被尊重，才能建立全體共融的社會。
今年九月份，社科院USR計畫和高齡與社區研究中心創刊了《學老誌》，鼓勵社會大眾「前瞻高齡、誌在學老」，本次研討會呼籲「建構以人權為本之高齡者法制」，會中討論的議題都十分具有前瞻性，也是面對老化需要提前因應的課題，值得社會重視，更值得中高齡者主動探討，以因應個人老化及超高齡社會的到來。</description><pubDate>Thu, 19 Oct 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>金融科技應用專題講座--- AI時代的投資新思維</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65320ca3c30cd7076658c575</link><description>國立臺北大學商學院金融與合作經營學系將於112年10月27日下午2點至4點，在民生校區教學大樓211教室舉辦「金融科技應用專題講座」。本次講座採用高教深耕補助計畫，係商學院金融科技學士學分學程核心課程「財務金融暨金融科技應用專題研討」之活動內容。此課程是由金融系施懿宸老師為同學授課，並在這個金融科技已變為趨勢的世代，強化臺北大學金融系學生對金融科技的了解與應用。
本次講座邀請台大財金博士游景德，於課程中分享「AI時代的投資新思維」，歡迎有興趣的同學前來參加。講座詳細內容如下：主題：AI時代的投資新思維時間：112年10月27日下午2點至4點地點：國立臺北大學民生校區教學大樓211教室講師：台大財金博士 游景德</description><pubDate>Thu, 19 Oct 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>心湖人工浮島風華再現  永續校園持續發光</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6531fca8c30cd7076658c564</link><description>心湖人工浮島再現嶄新風貌！在方敬畬先生資助下，二代浮島施作完成。為慶祝心湖野生動植物「新居落成」，總務處於10月20日在心湖親水平臺，舉辦浮島下水儀式暨體驗活動，相信二代浮島在各界的幫助下，定能延續一代浮島的成果，繼續成為心湖動植物們的優良棲息地，形塑更加多樣化的珍貴生態環境。
總務處說明，一代浮島起建於2015年，由總務處事務組外勤班同仁與本校自然資源與環境管理研究所歷屆師生攜手合作，在有限經費下自造維護，成功種植茂密的水生植物，讓一些生性比較敏感害羞的水鳥，願意在浮島落腳並築巢繁衍。有了浮島後，各種生物在校園中有了家，儼然已成為北大永續校園特色。
心湖浮島8年來歷經風吹日曬，主結構PVC管破損，寶特瓶、長纖椰棕絲、椰網等附屬物鬆落，開始傾斜下沉，已無法成為動物棲身及孵蛋的安全場所，露出的寶特瓶也往往被認為是垃圾，生態景觀功能降低。所幸北大熱心芳鄰方敬畬先生、前環保署副署長詹順貴律師、法律學系顏榕老師、自然資源與環境管理研究所王之佑老師等諸位，對心湖生態環境的重視與支持，讓心湖浮島得以重建。
校方特別感謝方敬畬先生贊助學校200萬經費，啟動「浮島重建計畫」，同時也認捐1名學生深耕圓夢獎助學金。方先生關心校園生態環境，率先捐款，拋磚引玉，開啟浮島募款專案，為守護浮島繼續募集資金，展現對生態及莘莘學子的愛惜。方敬畬說，臺北大學已是周邊居民生活不可或缺的一部分，新的浮島有助於生態發展，讓大家可以看見更多禽鳥在心湖上棲息、孕育。
人工浮島具有淨化水質、創造生物生息空間、改善景觀等綜合性功能。校長李承嘉說，建造心湖浮島，不僅是為了心湖的動植物，更是臺北大學體現生態保育、社會責任和永續發展的價值觀與行動力，希望藉此引起學子及民眾產生保護自然環境的意願，和學校一起維護校園生態環境綠美化，實踐自然環境永續發展，對於我們的地球和未來世代都具有重大意義。
此次活動也邀請校內童妍幼兒園師生，聽著自然資源與環境管理研究所王之佑老師講解心湖的生態保育。出席活動的詹順貴律師認為，新浮島的啟用，也呼應臺北大學在ESG的努力。
二代浮島設計除具備綠美化、生態景觀性外，也融入教學研究需求，打造三種型式浮島，分別為：
北大字樣主浮島：主要栽植多樣性水生植物，營造水鳥鴨鵝生長及孵育下一代的優良棲息地。
景觀性圓形浮島：特別設置鳥踏，吸引水鳥停駐，增加欣賞生態景觀機會。
實驗型中空浮島：用於種植沉水性水生植物，便於研究觀察。
心湖位於校園的中心位置，兩側步道種植有吉野櫻、美人樹、杜鵑等植物，湖畔旁的人工浮島也經常可見鴨鵝、水鳥、烏龜、魚類優游駐足其中，整體生態景觀可謂十分豐富，是許多師生與民眾喜愛的休閒場域。為引導民眾更加認識浮島生態，總務處額外增設導覽解說牌，介紹浮島歷史、過往成果及功能機制，也宣導民眾不要私自餵食，影響鴨鵝健康並造成心湖水質惡化等保育觀念。</description><pubDate>Thu, 19 Oct 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>