<rss version="2.0" encoding="UTF-8"><channel><title>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news</link><description>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</description><author>NTPU 國立臺北大學</author><image><url>https://new.ntpu.edu.tw/assets/logo/ntpu_logo.png</url></image><language>zh_TW</language><copyright>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</copyright><item><title>進修暨推廣部性平講座－「數位性暴力-非法性影像傳播防治」歡迎報名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66221cbb07be4b0843d5f3d5</link><description>網路世界充滿許多不同的『關係模樣』。而你總是期待在關係中更靠近，卻又很難拿捏網路交友的人際界線嗎?
本場講座將藉由帶你認識網路影像傳播特性，辨識關係中有害的互動方式，並告訴你如何提升自我保護意識、拒絕交友陷阱!
快來一起參加吧！
主題：『數位性暴力-非法性影像傳播防治』時間：113.05.31(五)12:45-14:45 (12:30開始報到)地點：民生校區 教學大樓 302教室對象：臺北大學全校教職員生報名時間：即日起至額滿為止報名網址：https://forms.gle/ixBDxQcSk8tLRnjU7(講座全程免費，前15位報名並全程參與者將提供精緻餐盒)
講師：龔毓雯 諮商心理師現職：馨思身心精神科診所 諮商心理師
進修暨推廣部學生諮商中心 敬邀</description><pubDate>Thu, 18 Apr 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>教師研究心得分享《全球排名2%頂尖科學家終身科學影響力獲獎系列》</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6622116807be4b0843d5f3cd</link><description>教師研究心得分享完整內容請由此閱讀
研發處電子報以邀請校內老師分享研究心得為主軸，藉此盼能讓校內師長瞭解彼此於專業領域持續耕耘的研究成果。本期以「全球排名2%頂尖科學家終身科學影響力獲獎系列」為主題，首先邀請到曾國雄講座教授、陳宥杉特聘教授、林道通特聘教授、陳裕賢特聘教授，以及李忠益副教授分享其研究成果，後續亦盼邀請其他入榜教師進行分享。也再次恭賀老師們的優秀表現獲得國際認可，本校與有榮焉！
《全球排名2%頂尖科學家終身科學影響力獲獎系列》本期分享人：★曾國雄講座教授【以問題解決之研究方法，應對多面向跨領域實務問題】★陳宥杉特聘教授【以原創性管理觀念探討永續發展議題，榮獲國際肯定】★林道通特聘教授【持續深耕產學合作，以跨領域的創新研究，走出自己的研究特色】★陳裕賢特聘教授【於資訊領域堅持不懈，展現滴水穿石學術成果】★李忠益副教授【持續鑽研無線光通訊，研究表現獲國際認同】</description><pubDate>Thu, 18 Apr 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】攜手笙鶯樂團以音樂關懷失智家庭</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6621d14207be4b0843d5f387</link><description>臺北大學社科院USR計畫於2023年推動成立高齡與社區研究中心之後，除了持續推動高齡學老議題之外，也積極媒合社區資源，一起投入關心在地的弱勢高齡與失智家庭，於本月18日（四）下午即攜手笙鶯樂團，結合佳醫基金會在三峽佳醫公共托老中心，一起為「薩克斯風在地關懷系列」揭開序幕；未來5〜9月皆會每月固定展演一場，透過薩克斯風演奏膾炙人口的懷舊金曲，當日首演更讓現場近40位長者用音樂回憶往昔，透過促進大腦的認知記憶，來延緩失智的程度。
USR計畫主持人曾敏傑教授表示，去年和高齡與社區研究中心合作創辦了《學老誌》，主要在幫助全國四百多萬高齡人口面對老化，但是對於在地高齡的服務也從沒間斷，尤其今年在美國石氏基金會(The Dynamic Foundation)的支持之下，基金會石秀寧創辦人特別關心弱勢的高齡族群，因此USR計畫也發展出在地的輪椅族支持團體，也開啟對於高齡獨居與高齡失智家庭的關注。今天的「薩克斯風在地關懷系列」，便是在這樣的背景之下開展出來，未來也將在九月份的第五屆老大人音樂節中，繼續用音樂來服務弱勢高齡。
「笙鶯樂團」係由在地退休族群組成，熱心關懷弱勢並常常提供公益演出，藉著薩克斯風獨特美妙的旋律，傳達正能量來回饋社會。團員現場也分享說：「雖然這是笙鶯第一次來到佳醫，但是真的很開心，請大家放下煩惱，聆聽我們的薩克斯風演奏。」這些表演者相互以音樂交流，也藉由演出成長自我並服務社會，正是《學老誌》所鼓勵的學老楷模，透過自組社群一起學老、享老、娛老。
笙鶯樂團安排的曲目十分豐富多元，《快樂的出航》、《童年》、《內山姑娘要出嫁》、《寶島曼波》等多首歡樂輕快的歌曲，讓長輩跟隨節奏拍起手來；至於抒情溫柔的《往事只能回味》、《雨夜花》、《感恩的心》等歌，則使大家在音樂聲中暫忘照顧壓力。笙鶯樂團的團員並在歌曲間奏中與大家熱情互動：「我知道在場很多朋友是『佳齡合唱團』的成員，所以你們給笙鶯樂團的掌聲絕對是最專業的！」也引來大家熱烈的回應。
「佳齡合唱團」為財團法人佳醫健康基金會所創辦，讓輕中度的失智症患者與家屬一起享受合唱的練習，並透過在社區的展演活動，來創造社區對失智症的認識與連結，同時，參與合唱團也的確能夠提升失智症者的生活品質與促進溝通。2022年，他們參與臺北大學社科院USR計畫「第三屆老大人音樂節」，2023年則受邀在梅樹月開展典禮、恩主公醫院國際失智日開幕活動演出。佳醫基金會社工主任王敏真表示，佳齡合唱團證明了音樂和藝術的確能跨越認知障礙，連結人心，為失智症長者和他們的家庭帶來希望和歡樂；同時王主任也對於社科院USR計畫長期透過Switch遊戲、音樂療癒、以及資源分享來幫助失智症家庭，表達感謝之意。
社科院USR計畫目標在營造高齡友善的臺北大學城，推動多年以來，已連結與媒合在地團體相互協力，扮演在地的公益協力核心，落實大學社會責任之餘，也創造更大的在地公益效應。2024年9月預計將舉辦「第五屆老大人音樂節」，除了邀請笙鶯樂團、佳齡合唱團共襄盛舉，也將攜手更多高齡長輩的音樂表演團體，一齊以最純粹的樂聲療癒校園師生與社區居民。欲知「第五屆老大人音樂節」詳情及更多高齡長輩活動者，歡迎追蹤社科院USR計畫的報導平台：https://medium.com/usrsocntpu</description><pubDate>Thu, 18 Apr 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>113年三峽校區樹木褐根病防治施作公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6620bde807be4b0843d5f363</link><description>一、說明：
旨揭工程將於113年04月23日至113年07月31日，進行樹木褐根病防治施作，防治作業包括分解大型樹根、挖設阻隔溝、投放燻蒸藥劑及整平表土等，屆時將有挖土機、貨車、水車及夾子車等進出，施工範圍詳附圖。施工期間廠商將妥善辦理交維措施及施作區管制作業，並在工區外圍設置警示圍界，請師生職員及社區民眾於經過施作區域附近時請注意自身安全，造成不便敬請見諒。
二、聯絡資訊：施工單位：廣容綠化有限公司 曾小姐0910-271302 校方連絡：總務處事務組 鍾小姐 02-8674-1111#66094</description><pubDate>Thu, 18 Apr 2024 07:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【校務研究(IR)計畫徵求】113年度本校校務研究(IR)計畫徵求自即日起至113年5月20日（週一）中午12:00前受理申請</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6620bb1807be4b0843d5f35e</link><description>一、計畫目的鼓勵本校教師投入校務研究工作，運用校務數據以實證分析結果作為決策依據，強化校務專業管理。二、申請人資格本校專任教師，每人最多以申請一件為原則。三、徵求議題 (請詳閱本公告附件1)
議題1：大一國文課程精進影響同學溝通表達能力之分析
議題2：跨域學習成效與政策改善之追蹤研究
議題3：高教深耕輔導措施對經濟不利學生未來升學或就業影響之研究
議題4：本校行政系統與人員「國際化」的優先措施與作為：一項探索性研究
議題5：從企業雇主視角探討本校高教人才培育
四、計畫核定預定於計畫徵求公告受理期限結束後，由校務研究中心進行初審並陳請校長核定專案委託計畫。審查重點包括：計畫書內容完整性、經費編列合理性、校務分析預期成果是否提出回饋本校之可能解決方法或具體作為等。計畫核定結果原則於113年6月公布。五、計畫補助經費
每件補助金額以新台幣12萬元為原則。
經費來源由本校113年度高等教育深耕計畫支應，實際核撥金額與細項(如業務費、資本門額度)及經費核銷期限等，將遵照教育部深耕計畫相關規定並配合本校高教深耕計畫辦公室規定辦理。
六、計畫執行及成果發表
計畫執行期間：自審查結果核定通知月份(預定113年6月)起至113年12月底(配合本校113年度高等教育深耕計畫經費動支期限之原則)。基於部分計畫執行內容係為呼應本校執行高教深耕計畫相關分項KPI指標之衡量、並期盼建立制度化的運作機制，屆時懇請受託執行計畫主持人與各項校務研究議題需求單位密切交流與配合。
成果分享與發表：受核定委託計畫主持人應參與IR議題需求單位舉辦之期中進度分享、成果報告等活動，並於計畫執行結束當月繳交成果報告全文暨成果報告摘要表。【如該研究涉及本校執行高教深耕計畫第二期KPI之衡量/分析，請一併提供譯碼簿（CODEBOOK）以及資料分析程式語法檔案】。
七、受理申請截止日期與申請方式
截止日期： 113年5月20日（週一）中午12:00 止。
申請方式：有意申請者請填寫計畫構想書(格式如附件2) 於截止日前以電子郵件寄送至研究發展處 校務研究中心：mandychou@mail.ntpu.edu.tw。
申請案計畫編列經費項目與額度：依「大專校院高等教育深耕計畫經費使用原則」、「教育部補(捐)助及委辦計畫經費編列基準表」等規定編列。本年度本校執行計畫相關注意事項請參閱計畫構想書格式。
－－－－－－－－－－－－本公告附件1：113年度徵求IR議題說明本公告附件2：計畫構想書（格式）聯絡人：研究發展處 校務研究中心 周緬緬 資料分析專員(分機66385)
mandychou@mail.ntpu.edu.tw</description><pubDate>Thu, 18 Apr 2024 07:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【決賽名單公告】2024年AI智慧應用創新競賽</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6620804c07be4b0843d5f347</link><description>進入決賽名單：
基因小夥伴__機器學習應用於DNA甲基化的年齡預測及疾病風險模型研究
我想點一首黃小琥的AI沒那麼簡單__「Insight」媒體識讀科技應用
AI呦威呀__Dr.Diet-你的營養小博士
剪輯團隊__AI判別與全自動化影片剪輯
迎娶金采源__籃球裁判手勢辨識系統
AI亮金精__AI精準獲客系統
5X+2Y=16000__暖TA一整天
多多綠三分微冰__多功能微調式AI繪圖生成系統
Fraudian深衛__別再FAKE走我的臉
美妝博主__AR技術試妝
視障者之眼__The crosswalk assistance device
生生不息__愛X死亡X機器人
~~~恭喜以上12組進入決賽(按繳交順序，非名次)，本次共取8名獲獎~~~
注意事項：
受通知入圍者請於一周內繳交參加或放棄同意書(電子郵件可)至教學發展中心辦公室，主辦單位將進行候補通知。
競賽決賽於5/29 (星期三) 中午12:00於USR-HUB基地(行政地下一樓)進行，並請於11時30分起進行報到。
最終得獎隊伍須繳交專題海報一張(尺寸A1，供成果展示用)，視為完賽後進行獎金及獎狀發放。 (當日簡報時間5分鐘為限，5分鐘QA，請勿超時)
若對於競賽有任何問題，請與教學發展中心辦公室白芸凌小姐聯絡，分機66126。
5. 決賽當日流程表及同意書請參見附檔。</description><pubDate>Wed, 17 Apr 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【簡章公告】113年度進修學士班轉學生招生簡章</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/661fb66907be4b0843d5f337</link><description>公告本校113學年度進修學士班轉學生招生簡章(本校不發售紙本，請自行下載列印)1、網路報名時間：113年5月9日上午10時起至113年6月3日下午3時止。2、繳費期限：113年6月3日下午4時前3、特種身分考生郵寄資料期限：113年6月3日(含)前以限時掛號郵寄(郵戳為憑)，不接受親自送件。4、書面審查資料郵寄期限：113年6月3日(含)前以限時掛號郵寄(郵戳為憑)，不接受親自送件。5、請欲報考者詳閱簡章各項規定，並隨時上網瀏覽相關招生訊息。
‧附件檔：113進轉招生簡章(公告)</description><pubDate>Tue, 16 Apr 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>請注意詐騙訊息</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/661f9bca07be4b0843d5f335</link><description>近來接獲同仁反應，有他人利用同仁、學校名義，向廠商訂購物品，敬請注意訊息查核，避免受騙。</description><pubDate>Tue, 16 Apr 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>112-2學生自組學分學程申請至113年6月21日止</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/661f8d3b07be4b0843d5f332</link><description>一、法源依據：國立臺北大學學生自組學分學程實施試行要點
二、學生自組學分學程定義：係指由學生依據興趣、職涯發展所需，自行規劃至少跨1個系的多門跨領域課程，組合成學分學程或微學程，且不應與校內現有之學分學程或微學程內容重複，並經學生所屬系所及相關開課系所主管、教務長審核通過之學分學程或微學程。
三、適用對象及申請流程：具正式學籍之學士班、碩士班在學生，自一年級起至畢業前一學年度止，應於113年6月21日前，提出「學生自組學分學程新創及修讀申請書」(如附件)，經學生所屬系所及相關開課系所主管、教務相關單位及教務長核定後，始得修讀本學程。
四、其他詳細規範請逕詳閱「國立臺北大學學生自組學分學程實施試行要點」。
五、審核結果將於113-1學期開學前一週，另行以電子郵件方式通知。
如對本案有任何疑問，請洽課務組(校內分機：66106)。</description><pubDate>Tue, 16 Apr 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】讀學老抽電腦 獎品總值30萬</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/661f8c1d07be4b0843d5f31f</link><description>爸媽學老，我抽電腦！國立臺北大學社科院USR計畫正推出《學老誌》網路心得分享抽獎活動，計畫主持人暨高齡與社區研究中心主任曾敏傑於4月17日下午3點，透過子計畫張菁芬老師的「方案設計與評估」課程時段，向60多位學生分享活動辦法與理念，也宣布多年來校園少見的抽獎活動正式開跑。即日起至5月8日，凡國立臺北大學在籍的學生(含進修部)，只要透過活動專頁完成四項簡單步驟，就可獲得抽獎資格；獎品總價值超過30萬元，最大獎項為「iPad Air 5 10.9吋」1台，另有「Apple watch SE GPS」2只、「AirPods 3rd」3組、200元超商禮券200名、及《學老誌》1年4期免費寄送獲獎同學家中長輩。歡迎臺北大學同學們跨越世代，「揪」家中長輩組隊參與，若有超過1,000名學生參加，將再增設特別獎，加抽一台平板電腦，詳細活動辦法請見：https://usrsocntpu.pse.is/5t7vrf。
「爸媽學老，我抽電腦」是一項創新的北大學老家庭培力方案，旨在鼓勵北大學生與家中長輩共同學老，有鑑於臺灣將於2025年成為超高齡社會，屆時全臺五分之一人口都將超過65歲。老化是每一個人都要面對的課題，但需要認真學習，才能妥善因應，因此，國立臺北大學於2023年成立「高齡與社區研究中心」，並且創刊《學老誌》，幫助中高齡者面對老化，並且倡議學老、分享學老、與推廣學老。
這次抽獎活動特別與臺北大學圖書館、高齡與社區研究中心合辦，鼓勵跨世代透過「閱讀」追求活躍老化，而臺北大學去年創刊的《學老誌》，正是所有中高齡者面對老化最重要的資源手冊。這次在美國石氏基金會(The Dynamic Foundation)的贊助下，加上外部單位台灣鳶山社會實踐協會與台灣個人健康樂活行動聯盟的支持下，除了提供豐盛的獎品抽獎之外，也將提供1000冊《學老誌》供學生免費索閱，三峽校區可至圖書館大廳自由取閱，民生校區則於本週三17:30-18:30於教學大樓一樓發放(送完為止)。
曾敏傑主任在活動起跑說明會中也提到，「學老」對於臺北大學的學生尤具意義，一方面每個人都會老化，二來家中父母長輩正在步入中高齡化，若能幫助父母認識老化、提前因應老化，也將降低子女未來的照護壓力。因此辦理「爸媽學老 我抽電腦」，主要在鼓勵大學生積極將「學老」觀念推廣給家中長輩（如父母、祖父母、長輩親友等），並透過跨世代共同閱讀《學老誌》，培力發展成為「學老家庭」，也讓臺北大學在超高齡化社會來臨之際，攜手同學推動跨世代共學老，探索第三人生大學的樣態，也領先善盡大學在高齡社會中的責任。
即日起至5月8日，凡參與活動的同學只要與父母或家中長輩，透過加入《學老誌》官方LINE帳號，都可以線上免費閱讀前三期《學老誌》的精彩內容；同時透過完成簡單四個步驟即可參加摸彩，同學將有機會獲得iPad Air、Apple watch、AirPods、超商禮券等，而抽中禮物的學生之家中長輩，未來也將獲贈最新《學老誌》一年共四期；本活動獎項總價值超過30萬元，邀請臺北大學同學跨越世代，「揪」家中長輩組隊參與，若有超過1,000名學生參加，主辦單位將增設特別獎，再抽出一台iPad Air，對於學生積極參與推廣「學老」再予鼓勵。
「爸媽學老 我抽電腦」-mdash;-mdash;北大學老家庭培力方案
溫馨五月即將到來，簡單四步驟，你得好獎，也在母親節前，給媽媽帶來好禮的驚喜！
◆活動限臺北大學學生參加（含進修部）。
◆每隊兩人（1位學生、1位長輩）皆須完成活動關卡①、②、③項條件，並由學生代表④登記抽獎。
◆活動關卡：
① 加入《學老誌》官方LINE@ https://lin.ee/DvIX9mL
② 按讚《學老誌》Facebook粉絲專頁https://www.facebook.com/LearningandAging/
③ 閱讀《學老誌》任一期文章，撰寫並上傳200字以上學習心得。
④ 於活動貼文留言登記抽獎
詳細內容請見活動專頁：https://usrsocntpu.pse.is/5t7vrf
或來電02-8674-1111*67222社科院USR計畫辦公室鍾小姐洽詢</description><pubDate>Tue, 16 Apr 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】青銀志工為「玩具節」共訓共融</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/661f712207be4b0843d5f2f8</link><description>【USR】青銀志工為「玩具節」共訓共融
第七屆北大玩具節將於4月20日登場，社科院USR計畫為回應台灣超高齡的趨勢，今年首度嘗試邀請青銀志工，以共訓共融的方式，演練擔任遊戲「關主」來服務親子客；當天共計有9位社區樂齡志工以及11位同學完成培訓，並服務81位客串的親子客，合計有百位青銀志工與社區家庭參加。今年也特別邀請社工系校友陳力瑜、游翼慈、劉慧敏、鄭力慈等四位社工師，回到母校培訓志工，讓經驗可以傳承下去。北大玩具節將於本週六登場，活動免費，只要捐兩張發票或是一個二手玩具即可兌換闖關卡入場喲，活動網址https://tinyurl.com/yvdly44v。
計畫主持人曾敏傑也勉勵志工，國外有研究發現，當幫助別人時，腦中就會分必腦內啡，讓人產生快樂的感覺，所以「助人為快樂之本」是其來有自的，而日前恩主公醫院孫瑜主任來校演講，更指出行善助人是文獻上看到最有效的失智預防。校內常會遇到許多學生請心理假，曾老師也會鼓勵學生要多出來服務，因為在幫助別人的過程，有時候就轉移了對自己的無力感。北大特區也因為超高齡的趨勢，有越來越多的獨居長者，未來也期待組成社區志工隊關懷在地長輩，而透過玩具節這個節慶，也鼓勵更多學生與長者一起出來當志工，一同享受助人的快樂。
社工系校友陳力瑜、游翼慈、劉慧敏、鄭力慈畢業後組成「小步創意行動」工作室，並在母校的邀請下，再次回到玩具節協助培訓志工，陳力瑜表示在課程設計上，因應深耕型USR計畫回應超高齡的需要，因此本次朝青銀共融的方式進行，現場共計9位樂齡志工以及11位同學完成培訓。從暖身、腦力激盪、任務說明、分組，一直到下午的親子課程實際演練，並且有最後QA回饋。先從大團體、分組、到最後的2人分組擔任關主，讓青銀自然而然進入服務的情境。當天演練共計分為10組，包含彈珠檯、套圈圈、平衡木、飛鏢等十個攤位，為北大玩具節的遊戲攤位暖身。
為使志工訓練更加完整，本此也透過北大真理堂的兒童主日學，邀請到81位親子客到現場試玩，讓青銀志工們更能練習彼此互相協助，以及認識不同年齡層孩子的需求，以便調整遊戲難度，以及創意思考出不同的玩法。陳力瑜表示，這次學員在心態上都非常開放，長者主動跟學生聊天，學生也會體恤長者的體力。在服務親子客時，也會發現彼此的優勢可以互補，長者歷練多，較為熟悉兒童的需求，在應對孩子時比較有經驗；而學生體力較好，要蹲要搬比較耗體力的工作就可以多擔待。學生比較熟悉培訓課程，能夠陪伴與轉譯給長者，幫助他們進入課程的狀況。這個實驗性的過程也讓計畫未來可以加入更多青銀共融的元素，也期許未來樂齡志工隊可以投入服務，深耕在地長者需求。
在青銀共培的過程中，也有一段感人的插曲，有一位社工系二年級的同學因摔車受傷，但還是忍著疼痛來現場，有些具有護理背景的長輩看到傷口很嚴重，一直督促同學一定要去看醫生，長輩甚至掏錢塞給同學盡快去看醫生，避免惡化。曾敏傑老師了解之後，會後立刻偕同另外2位學生一起陪伴，帶同學去恩主公醫院掛急診並安排後續治療；而社工系蔡同學得知此事也緊急補位，協助同學擔任關主。這次培訓也展現青銀相互的關心與師生情誼，在服務他人的過程中，看到志工們助人的熱忱在校園展現。
北大玩具節由社科院USR計畫與玩具圖書館(下簡稱玩圖)合作，玩圖也提供10個遊戲攤位的道具，由計畫團隊招募志工擔任攤位關主，另也有社工系游以安老師「遊戲治療」的修課學生，從課堂中規劃設計6個攤位。今年也邀請了弘道基金會、伊甸基金會、成福國小槌球社、土城社福中心、桃子腳國中小、恩主公醫院等一起協辦，設計攤位服務在地親子族群，透過節慶結合北大師生與社區居民，創造臺北大學城在地特色節慶。每年一見，再見已經七年，第七屆北大玩具節週六上午九時歡迎大家!</description><pubDate>Tue, 16 Apr 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>亞太大學交流會(UMAP)將於2024年暑假舉辦汶萊探索營活動，歡迎踴躍參加。</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/661f678507be4b0843d5f2ed</link><description>一、營隊名稱：Discovery Camp - Brunei Odyssey 2024二、舉辦學校：汶萊理工大學 Universiti Teknologi Brunei三、營隊時間：2024年7月3日至2024年7月15日四、活動內容：配合SDGs 4, 8, 10 ,15，詳請見官網說明https://usco2.umap.org/ProgramDetails/Details/1350五、報名方式：透過UMAP USCO系統報名https://usco2.umap.org/ProgramDetails/Details/1350六、營隊報名資格：UMAP會員校學位生七、報名報名時間：即日起至2024年4月22日八、營隊費用：主辦方負擔課程、住宿、營隊交通等費用，詳情依活動官網公告為主。九、詳情請洽UMAP陳經宇先生，(02)2905-6370，umaptaiwan@gmail.com</description><pubDate>Tue, 16 Apr 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【演講】FROM PAST TO PRESENT: EVOLUTION AND CURRENT PRACTICES OF URBAN PLANNING IN THAILAND</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/661f429107be4b0843d5f2d6</link><description>歡迎有興趣的同學師長參與</description><pubDate>Tue, 16 Apr 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>民生校區東側行人出入口施工公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/661deb5a07be4b0843d5f241</link><description>民生校區東側(臨復興北路320巷12弄)行人出入口，因附近樹根隆起造成地面不平且易發生危險，故自113年4月16日(二)起至4月18日(四)止，進行路面整修作業，師生及行人可由教學大樓北側及籃球場旁出入口進出。造成不便，敬請見諒。</description><pubDate>Tue, 16 Apr 2024 03:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【重要提醒】慎防研討會詐騙，提醒師生維護自身權益</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/661ce77b07be4b0843d5f217</link><description>鑑於近日有報導指出國內有研究生報名參與國際學術研討會時遭遇詐騙事件，因此提醒本校師生報名參與各項研討會應留意網站資訊的真實性，並主動查詢相關資訊，例如活動主辦方的合法性、研討會的日期、地點，並謹慎處理網路支付-hellip;等。此外，若是個人的研究計畫（包括國科會及產學合作等相關計畫），建議亦可主動向所受補助單位或相關人員尋求建議，以確保自身權益。
《新聞連結》*研討會有詐1／女研究生砸3萬報名國際研討會 出發前酒店：無此行程*研討會有詐2／網站內容真假難辨 破解國際研討會詐騙手法用這招</description><pubDate>Sun, 14 Apr 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】青銀共學台日「茶文化」</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/661cd82c07be4b0843d5f1f5</link><description>社科院USR計畫關注超高齡議題，負責執行子計畫的辛法春老師，也長期推動青銀共學的教學活動，舉凡歷史、心靈、文化與藝術等面向，多年來她更結合社區長輩，一同成立了橘子讀書會，持續在校園中推動世代共融的友善互動。今年度以「茶文化」為主軸，已於3月8日舉辦第一場活動「春日茶舞」，廣受好評，4月11日則邀請到前三峽成福國小校長張乃文擔任講師，於人文學院8樓舉辦「一盞清茗酬知己」講座；出席嘉賓包括計畫主持人暨高齡與社區研究中心主任曾敏傑、海山學研究中心主任洪健榮、日本和菓子藝師大友愛子、二胡演奏家吕明紘老師、戴記茶坊主理人戴文祥等，更有三十餘位長輩出席，大家交流茶文化的同時，也增進世代間的相互成長。
活動開場先由二胡演奏家吕明紘與讀書會長輩陳慧萍演奏，呂老師取得台藝大碩士，已經有二十多年學習二胡的歷史，平時也在耶魯和劍橋社區教導長輩學習二胡，這次更帶領學習兩年多的陳慧萍一同演出，讓我們見證了青銀共學，也了解到學習永不嫌晚；多首經典的台灣民謠，不只將傳統曲藝的動人之處展現得淋漓盡致，樂曲的東方元素，更與來賓期待品茗的心情相互交織，感覺弦音正與茶香共舞，在樂聲的引導下讓人沉澱、沉醉、沉香。
曾敏傑主任致詞時，特別分享了近期高齡學習的熱門消息，62歲的衛福部前中醫藥司長，重新考上臺師大的美術系，大葉大學前校長也重返校園，就讀東海大學中文系，所以未來的大學是「全齡化」的大學，過去看見眾多長輩參與USR計畫，在課堂與方案中都對北大學生帶來莫大的收穫。洪健榮主任則表示，感謝辛老師的細心籌備以及所有貴賓的參與，因為透過體驗與學習，才能真正認識茶文化並加以推廣，方能形塑出三峽在地特色，進而活絡地方產業，達成地方創生。
講師張乃文先用多首詩句觸發大家對於茶的記憶，接著引薦了和菓子藝術家大友愛子，讓這場座談融入台日茶文化的交流。大友愛子首先透過影片讓大家了解日本人常飲用的綠茶（煎茶）的原因，以及日本茶道的精緻與講究，像是簡單奉茶給客人的流程已經轉變為藝術表現，日本茶道禮儀中，包括場所、泡茶工具、品茶道具，都有一定的禮儀規範；然後，大友愛子也在現場展示沖泡日本綠茶的步驟，讓學員跟著演練的同時，並搭配她精心準備的和菓子，彷彿讓人一秒置身東瀛。
對照日本茶道的嚴謹，張乃文校長表示台灣茶藝比較注重茶葉本身，像是茶葉的外形、湯色、香氣、滋味與葉底，還有飲茶氛圍的營造。她也分享品茗的美好，應該是融入日常生活般輕鬆，溫壺、出湯、品茶等流程和動作，只要順暢、從容即可；「境造心情、敬享生活、靜沏好茶，簡單生活茶就是我的理念。」張乃文說道。接著，邀請學員一起沖泡三峽碧螺春與三峽龍井之前，張校長也詳細介紹茶文化的起源與三峽茶的精采故事，並強調適量飲用綠茶對身體的多項好處。
辛法春老師也特別感謝橘子讀書會中多位長者志工的主動協助，因為他們從籌畫、執行到場復，都是團隊合作、親力親為，堪稱學老典範！透過茶香慢慢品嘗甘甜濃韻的人生，靜靜的感受茶席中捎來的二胡美聲伴奏，「一盞清茗酬知己」講座圓滿成功。張乃文校長不只讓在場學員認識到台日茶文化的差異，更宣揚了三峽茶的魅力與簡單生活茶的理念。
下一場以「茶文化」為主題的講座預計在5月30日舉行，屆時將輪到「紅茶」隆重登場。同時為落實USR計畫青銀共學的精神，辛法春老師將規劃不同的表演團體與地方產業，讓青銀共融的活動更加有滋有味、有聲有色。</description><pubDate>Sun, 14 Apr 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>大學校院應屆畢業僑生含港澳生及外籍生申請畢業後在台實習事宜</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/661ca17207be4b0843d5f1c3</link><description>大學校院應屆畢業僑生含港澳生及外籍生申請畢業後在台實習事宜
申請日期：
請符合申請之僑外生備妥相關申請文件，於5月31日前送國際處彙辦。
(港澳學生---gt;繳交江山牧小姐shanmu@gm.ntpu.edu.tw；其他僑生---gt;繳交陳慧如小姐emma@gm.ntpu.edu.tw)
其他收件時間：申請人至遲應於居留效期屆滿之二個月前，向國際處提出申請。
申請資格：
在臺未曾設有戶籍之僑外生具有下列資格之一，並取得符合第三點規定之擬實習機構同意實習文件（包括實習內容、津貼及期程等），至遲應於居留效期屆滿之二個月前，向學校提出畢業後實習之申請：
畢業當學期可取得碩士以上學位，在學期間無退學情形者。
畢業當學期可取得大學學位，在學期間無退學情形，且歷年學業成績總平均達七十分以上，經所就讀學系主管書面推薦者。
畢業當學期可取得學士以上學位，在學期間曾參加國際性或全國性之技能競賽或科技展覽，獲得獎項，或有其他領域特殊優異表現，經就讀學校或國內具公信力機構，檢具相關證明文件書面推薦者。
畢業當學期可取得學士以上學位，在學期間無退學情形，且已通過第一階段醫師國家考試，申請接受一般醫學訓練者。
實習機構應具備下列條件之一：
本國企業、僑外投資事業最近一年營業額達新臺幣一千萬元以上，或公司資本額達新臺幣五百萬元以上之新設本國企業、新設僑外投資事業。
外國公司在臺分公司年度營業額達新臺幣一千萬元以上，或營運資金達新臺幣五百萬元以上之新設外國公司在臺分公司。
外國公司在臺辦事處採購實績達一百萬美元以上。但金融服務業在臺辦事處，不在此限。
屬於自由貿易港區設置管理條例第三條第二款所定之自由港區事業。
各目的事業主管機關所屬財團法人最近一年目的事業業務費用達新臺幣五百萬元以上。
外僑商會。
提供大專校院校外實習課程或訂有產學合作契約之企業、法人或機構。
經衛生福利部核定之一般醫學訓練計畫主要訓練醫院。
應備文件：
申請僑外生學生應先檢具下列申請資料，於國際處公告期限內向國際處提出申請：
(1) 畢業僑外生在臺實習申請表、歷年成績單及擬實習機構之同意書。
(2) 實習機構相關證明文件：
屬企業者，其公司登記證或商業登記證、最近一年營利事業所得稅結算申報書或採購實績證明文件影本及其他足資審核之相關文件影本。但實習機構為新設企業或金融服務業在臺辦事處者，得免附最近一年營利事業所得稅結算申報書。
屬各部會所屬財團法人者，其立案證明、組織章程及其他足資審核之相關文件影本。
屬外僑商會者，應提具商會正式申請函。
屬提供大專校院校外實習課程或訂有產學合作契約之企業、法人或機構者，應提具實習或產學合作契約相關文件影本。
屬衛生福利部核定公告之一般醫學訓練計畫主要訓練醫院，應提具衛生福利部相關公告函影本。
請繳交給國際處對應之負責人，國際處收件將對提出實習申請之畢業僑外生應依「大學校院僑生港澳學生及外國學生畢業後申請在臺實習作業要點」規定進行審查。
港澳學生---gt;繳交江山牧小姐shanmu@gm.ntpu.edu.tw其他僑生---gt;繳交陳慧如小姐emma@gm.ntpu.edu.tw
經國際處評估實習機構合格，且實習內容、性質與就讀科系所相關者，即向教育部提出實習許可之申請，待教育部回覆審核結果，再通知申請學生。</description><pubDate>Sun, 14 Apr 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>