<rss version="2.0" encoding="UTF-8"><channel><title>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news</link><description>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</description><author>NTPU 國立臺北大學</author><image><url>https://new.ntpu.edu.tw/assets/logo/ntpu_logo.png</url></image><language>zh_TW</language><copyright>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</copyright><item><title>陶藝經典影展 六大陶師故事躍上螢幕</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/63247a62836cf05bcfa9d41f</link><description>歷經兩年多課程與實作，海山學研究中心、歷史系投入鶯歌陶藝大師訪談與影像紀錄工程完成，9月17日起在新北市鶯歌陶瓷博物館推出「陶藝經典影展」，透過六部在地陶藝大師故事，帶領更多民眾進入陶師們的藝術世界，也看見臺北大學師生傳承在地歷史文化寶藏的用心和努力。
這項在地陶藝大師拍攝工程由大學社會責任實踐計畫支持，最早從歷史系開設「淡水河流域藝文人物誌」課程起步，除了授課教授帶領學生運用史學方法探索陶藝大師們的生平和作品，還搭配業師指導同學們以影像紀錄並重新呈現，期待以更適合現代人理解的方式重現鶯歌陶瓷產業發展面貌。
海山學研究中心主任洪健榮表示，中心長期挖掘地方故事，以推廣海山地區研究與文化保存為使命，成立以來積極與許多學術單位、地方文史團體合作，這次也很開心能與陶博館攜手，讓這些經典陶師的成長與奮鬥過程能藉由影像保存並傳述。除了感謝所有配合拍攝紀錄的陶藝大師無私分享，也不忘所有參與成員們的付出，尤其因為中間歷經COVID-19疫情，導致整體進度延宕，有些參與的學生已經畢業離校，但還是持續熱情參與，終於催生影片殺青上線。
他特別提名感謝參與影片製作的伍子謙、黎梓祈、吳崧任、蔡博晏、陳曄、賴宥廷、陳升強、彭舜群、石宜君同學，在歷史系老師林士鉉、以及導演彭啟原、攝影師葉治君長期帶領下，從訪談、討論腳本到拍攝，一步一腳印扎實工作，為臺灣陶藝史留下珍貴且深具意義的紀錄。
本次拍攝的六位陶藝大師包括：王惠民、曾財萬、吳明儀、蘇正立、陳木泉和賴唐鴉。其中王惠民畢業於海大輪機系，早年隨船環遊世界，再與藝術接軌而成為陶藝奇才；曾財萬自經營米缸、花盆等傳統日用陶器，至創立「萬佳陶藝」工作室開始製作手拉坯茶壺，成為國寶級製壺大師；吳明儀和蘇正立均出身陶藝世家，傳承傳統但也不忘創新，並將文化藝術帶入日常生活；陳木泉退伍後為了謀生赴鶯歌落腳，從此潛心陶藝製作；而儘管罹患天生小兒麻痺，賴唐鴉卻不屈就障礙並於書法、工藝領域精進，更創立家庭美術館，盡力推廣藝術。
感佩臺北大學師生奉獻所學參與地方文史記錄，陶博館長張啟文肯定，透過這些影像，可以讓更多人感受到陶藝大師在從事陶業路上的熱忱和堅持，搭配陶博館和新北市美術館推動「鶯式生活」品牌各項活動，期待更多人看見藝術之美，同時豐富身心靈和人生閱歷。
「陶藝經典影展」17日起到10月30日在陶博館一樓舞臺播放，洪健榮透露，陶藝大師系列影片之後，中心明年度也將重新啟動新的影像記錄計畫，持續結合史學和文化資產專長與現代傳播科技，傳誦在地文史故事。</description><pubDate>Fri, 16 Sep 2022 13:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>本校三峽校區「櫻花A-2區榕樹及樟樹疏枝矮化」施工公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/63244291836cf05bcfa9d41b</link><description>因櫻花A-2區榕樹及樟樹長勢過甚，以致通風不良、日照不足，造成鄰近櫻花樹及其他植物生長不良，故訂於111年9月17日(六)-9月18日(日)進行疏枝矮化，當日將有工程車進出校園，施工地點如附圖粉色區塊，屆時請在校師生及社區居民配合，切勿靠近施作區域，並儘可能離開現場，以利施作及確保自身安全，施工期間將責請施工廠商妥善做好交維措施及工區管制作業，過往車輛及行人請小心通行，施作期間造成噪音及通行不便，敬請見諒。如遇下雨則延後施作。
聯絡資訊：
施工單位：廣容綠化有限公司 曾小姐 03-4596835 #25
校方窗口：總務處事務組 吳小姐 02-86741111 #66271</description><pubDate>Thu, 15 Sep 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【徵才】總務處出納組誠徵行政助理1名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/63241a5a836cf05bcfa9d3fb</link><description>國立臺北大學總務處出納組 誠徵聘僱人員(行政助理) 1名 徵才公告
一、資格條件:
(一)性別、年齡不拘。
(二)國內外大學以上畢業，領有畢業證書者，出納、會計、銀行、資訊相關專業科系尤佳。
(三)熟諳電腦文書處理、出納帳務處理、熱愛使用行動支付，有資訊程式概念或相關經驗者尤佳。
(四)主動積極，良好之溝通協調能力，具服務熱忱，團隊合作精神，配合度高，有強烈學習意願能配合臨時交辦專案。
二、工作內容、地點、待遇及聘期:
(一)工作內容：
本職需配合協助推動校園行動支付等多元支付計畫，執行相關任務。
瞭解並執行學校出納相關作業，如各項給付作業、開立收據及對帳等相關作業，以利未來與多元支付業務介接，並推動及管理相關線上繳費作業。
其他交辦事項。
(二) 工作地點：新北市三峽區大學路151號(本校三峽校區)
(三)工作時間：週一至週五08：30至17：30，週休二日。
(四)待遇：依本校聘僱人員報酬標準核薪，學士級第一年標準每月新臺幣33,800元（含勞健保及勞退；可依在職月份比例發給年終獎金）勞保、健保及勞退儲金標準依上述規定辦理。請參考: https://www.ntpu.edu.tw/laws/files/a4/20220504134519.pdf。
(五)聘用期間：自報到日起至111年12月31日止(試用期3個月)，之後續聘事宜將依本校聘僱人員員額管控小組審議辦理。
三、 應備文件及應徵方式：
(一)意者請於111年9月23 日(星期五 )下午5時前，檢具個人履歷表電子檔（請依本校規定格式依式詳填相關資料及自傳，詳附件檔）、並附最高學歷證明影本及相關參考文件，如經歷證明、個人專業證照(書)、語言或資訊檢定能力證明或其他有助審查之資料。
(二)為響應節能減紙，本案限以E-mail方式傳送電子檔至mayw@gm.ntpu.edu.tw， 逾時寄達者概不受理。(聯絡人及電話: 王組長 / 電話：02-86741111#66366）。 信件主旨為「應徵臺北大學總務處出納組聘僱人員」(電子檔案格式限Word檔、odf檔或pdf檔，且將上述文件合併成一個檔，並以「姓名」為檔名)。
(三)本校為人才招募之目的蒐集之個人資訊，自蒐集日起保存1年，逾上述保存期限期後，由本校逕行銷毀，恕不退還；應徵資料若提供不實或有遺漏，相關責任由當事人負責。
四、其他
(一) 初審合格者擇優面試，不合者恕不退件，未錄取者不再另行通知。
(二) 本次徵才正取1名，備取2名，備取期間自甄選結果公告次日起算三個月內有效（含正取人員報到後未通過試用或於三個月內離職者）
(三) 依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：
1.犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。
2.經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。
3.經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。
4.經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。
5.經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。
6.經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。</description><pubDate>Thu, 15 Sep 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>111年三峽校區「人文網排綜合場地整修工程」施工公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6323ce45836cf05bcfa9d3e8</link><description>說明：一、旨揭工程將於111年9月19日(一)上午7:30分至同年11月18日(五)下午5時整，進行施工，工程車輛進出校園動線如下圖，施工期間將責請施工廠商妥善做好工區管制作業，造成不便敬請見諒。二、聯絡資訊：施工單位：亨鑫營造有限公司 王先生 02-8686-2222 校方連絡：總務處營繕組 曾先生 02-8674-1111#66373</description><pubDate>Thu, 15 Sep 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【2022國立臺北大學創新創業提案競賽】</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6322f250836cf05bcfa9d3e5</link><description>賀喜競賽圓滿落幕！
感謝獲獎團隊參加授獎儀式
期待經過研發處/創新創業中心的培育輔導能實現團隊創業夢想
以下為獲獎名單:
第一名:理財衝衝衝
第二名:食力創價
第三名: Travel-amp;Work
佳作:f4創新小戰隊
佳作:foodly
佳作:ETLEPY</description><pubDate>Wed, 14 Sep 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>三峽校區人文、商學大樓停電公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6322dc14836cf05bcfa9d3e3</link><description>一、三峽校區人文、商學大樓訂於111年9月17日(星期六19:00~21:00)停電，施作第四變電站高壓零件故障更換，不便之處敬祈見諒，倘施工順利，將提前送電。二、聯絡資訊：國立臺北大學：總務處營繕組：李挺昌先生-分機66446 行動：0937-796-406協助單位：學校駐守人員專案經理：李明哲 行動：0915-517-323</description><pubDate>Wed, 14 Sep 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>111年三峽校區「皓月樓一樓閱覽室空間整修工程」施工公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/63201f33836cf05bcfa9d2fc</link><description>說明：一、旨揭工程將於111年9月16日(五)上午7:30分至同年10月30日(日)下午5時整，進行施工，工程車輛進出校園動線如下圖，施工期間將責請施工廠商妥善做好工區管制作業，造成不便敬請見諒。二、聯絡資訊：施工單位：槿鄉室內裝修有限公司 林小姐 電話:0983169069 校方連絡：總務處營繕組 雷小姐 02-8674-1111#66368</description><pubDate>Mon, 12 Sep 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>111-1「人文學院助學金」、「陳嘉穗暨蔡蘇蓮伉儷紀念獎助學金」受理申請</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/63201020836cf05bcfa9d2ee</link><description>國立臺北大學人文學院「人文學院助學金」、「陳嘉穗暨蔡蘇蓮伉儷紀念獎助學金」受理人文學院學生申請。
申請時間為即日起至2022年10月14日17點止。
請有意申請的同學將申請書及相關資料，於期限內逕送人文學院10樓院長室廖專員。
獎助學金相關資訊及相關表單，請見下方資訊或人文學院最新消息。
「人文學院助學金」
※設置要點：為鼓勵好學之清寒學生，減輕其經濟負擔，特設立本助學金以供人文學院學生申請。
※申請條件：
1.本院目前在籍學生，含大學部及研究所。前學期操行成績80分以上，且學業平均成績75分以上者。
2.身分為低收入戶、家境清寒、家中突遭變故或其他亟需資助者。必要時，得要求申請者提出相關證明文件或由本院以面談訪談瞭解之。
※補助名額：每學期補助三名同學為原則。
※補助金額：每名金額最高為新台幣壹萬元整。
※應繳資料：
1.前學期成績單正本乙份
2.在學證明文件
3.家庭狀況調查證明:低收入戶證明或免交所得稅證明(申報所得稅證明)或突遭變故證明。
4.申請表及自傳。
「陳嘉穗暨蔡蘇蓮伉儷紀念獎助學金」
※設置要點：為紀念陳嘉穗先生、蔡蘇蓮女仕賢伉儷，並延續其愛護青年、重視文教之精神，特設立本獎助學金以供人文學院學生申請。
※申請條件：本獎助學金分為「清寒助學金」、「育才獎學金」、「優秀外籍學生獎學金」三類，「清寒助學金」為協助家境清寒、家中突遭變故或其他亟需資助之同學；「育才獎學金」旨在培育儲備人文學科之優秀研究人才；「優秀外籍學生獎學金」為招收優秀外籍學生進入人文學院就讀。凡符合下列資格之學生，均可提出申請。
一、「清寒助學金」：
1.本院目前在籍學生，含大學部及研究所(不含在職進修生)。
2.身分為低收入戶、家境清寒、家中突遭變故或其他亟需資助者。
3.前一學期操行成績80分以上，且學業平均成績75分以上者。
二、「育才獎學金」：
1.本院目前在籍大學部學生，二年級以上具研究潛力者。
2.前一學年(含上下學期)操行成績80分以上，且學業平均成績80分以上者。
3.每位學生同一學年度以申請一件計畫為限。曾執行研究計畫未繳交研究成果報告者，不得再次提出申請。
三、「優秀外籍學生獎學金」：
1.本院目前在籍之外籍學生，含大學部及研究所(不含在職進修生)。
2.前一學期操行成績80分以上，且學業平均成績80分以上者。
※補助名額與金額：
一、「清寒助學金」：每學年補助同學五名為原則，每名金額最高為新台幣壹萬元整。
二、「育才獎學金」：每學年補助同學一名為原則，每月研究金新台幣五千元，六個月共計新台幣參萬元整。
三、「優秀外籍學生獎學金」：每學年補助同學一名為原則，每名金額最高為新台幣參萬元整。
※應繳資料：
一、「清寒助學金」：
1.成績單正本乙份。
2.在學證明文件。
3.家庭狀況證明：低收入戶證明或免交所得稅證明(申報所得稅證明)或突遭變故證明，或其他可資證明之文件。
4.申請表及自傳。
二、「育才獎學金」：
1.研究計畫申請書。
2.指導教授初評意見表。
3.指導教授個人資料表。
4.學生歷年成績證明。
三、「優秀外籍學生獎學金」：
1.成績單正本乙份。
2.護照及居留證影本。
3.在學證明文件。
4.申請表。</description><pubDate>Mon, 12 Sep 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>北聯大系統學校徵求研究計畫跨校合作對象</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/631ff820836cf05bcfa9d2e7</link><description>12年度「臺北聯合大學系統學術合作專題研究計畫」即將於今年10月份開始徵求，目前臺灣海洋大學、臺北醫學大學、臺北科技大學等三校均持續有教師提出媒合需求，若您有意願意參與跨校合作計畫，並對於所提教師之專長領域有合作的意願，懇請惠予回覆本處，我們將提供您的基本資料（系網頁公開資料）供其參考，希望能有機會促成本校與北聯大各校的跨校合作研究。
※敬請參考此連結：欲尋求跨校合作對象之北聯大系統學校教師名單</description><pubDate>Mon, 12 Sep 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>國立臺北大學人文學院徵求院長候選人公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/631f00f3836cf05bcfa9d2b8</link><description>主旨：國立臺北大學人文學院公開徵求院長候選人。
依據：依「國立臺北大學人文學院院長選薦辦法」及本院院長選薦委員會第一次會議決議辦理。
說明：
一、任期：自民國112年02月01日起至民國115年01月31日止，任期三年。
二、資格條件：
1.具有教授或研究員資格為限。
2.就任院長時須為本院專任教授或借調至本校服務者。
3.如正在休假、進修、借調或兼任校內其他行政職務而未聲明當選後放棄者，均不得為候選人。
三、推薦方式：
1.本院講師以上專任教師三人以上連署推薦者，每名連署者限連署一人。
2.國內外相關學術或研究單位副教授或副研究員以上人員三人以上連署推薦者，每名連署者限連署一人。
四、選薦辦法： 依「國立臺北大學人文學院院長選薦辦法」第八條及第九條辦理，如附件。
五、領表時間：自即日起受理。
領表地點：人文學院院長室或由本院首頁最新公告處下載。
六、收件日期及地點：
1.時間：自公告日起至111年10月13日下午17時 (含) 前送達本院院長選薦委員會 (郵寄者以郵戳日期及時間為憑)。
2.地點：人文學院院長室(237新北市三峽區大學路151號人文大樓10樓院長室)
3.聯絡人：廖婉伶
聯絡電話：(02)8674-1111*66003
4.送（寄）交推薦連署書、被推薦說明書、被推薦人同意書與著作目錄時，請備妥被推薦人學經歷證明文件副本及著作資料二份。</description><pubDate>Sun, 11 Sep 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>總務處出納組行政人員職缺甄選結果公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/631e97a3836cf05bcfa9d28e</link><description>總務處出納組行政助理職缺甄選結果
甄選日期：111年9月5日
正取人員：林O玄。備取人員：黃O雅、林O惠。
備註：
1.請正取人員於通知實際到職日，攜帶身分證件及證件照至行政大樓1樓文書組報到。
2.備取期間自甄選結果公告之翌日起三個月(含正取人員報到後於三個月離職者)內有效。</description><pubDate>Sun, 11 Sep 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>111-1「鄭春枝女士紀念獎學金」受理申請</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/631e8c40836cf05bcfa9d288</link><description>【獎學金名稱】國立臺北大學「鄭春枝女士紀念獎學金」
【名額與金額】名額：15名為原則金額：每名新台幣20,000元
【申請對象】
1.本校具正式學籍之博碩士班、學士班、進修學士班之本地生、僑生。惟經濟系學生以申請「經濟系林國明先生獎學金」為限。
2.前一學期學業成績平均達70分以上，操行成績80分以上。
3.領有政府機關核發之中、低收入戶證明或家庭遭受重大變故者為優先。
4.當學期未領其他獎助學金超過2萬元者。
【應繳表件】1. 申請表1份(請依本獎學金格式電腦打字)，送請系主任認可簽章。2. 前學期成績單或學測成績單（大一新生）1份。3. 自傳乙份（請依本獎學金自傳格式電腦打字）。4. 家境清寒者，請附「清寒證明」。
【申請日期】即日起起至111年10月11日(二)止 （逾期不予受理）
【評審結果公告】評審會議後公布得獎名單於學校網頁。
【申請方式】申請人須將應繳表件(申請表及自傳)之電子檔(免蓋章-編輯整理資料用，表格請至右方「附件」區域下載)，於申請截止日期前 email 至校友中心alumni@mail.ntpu.edu.tw（主旨：鄭春枝女士獎學金申請-姓名），並將紙本資料(申請表上需蓋章)繳交至行政大樓五樓校友中心。
**申請表WORD表格下載**</description><pubDate>Sun, 11 Sep 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>111學年度第一學期防疫規範公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/631d997f836cf05bcfa9d27e</link><description>各位教職員工生大家好：
111學年度第一學期即將開學，有鑑於目前社區COVID-19 BA.4、BA.5變異株快速傳播，同學們也將陸續返校上課，為確保各位入校後健康安全，請各位務必配合以下防疫措施：
1. 入校後實施體溫監測，並於校園內全程配戴口罩，若有咳嗽、流鼻水、鼻塞、喉嚨痛等上呼吸道感染症狀、發燒、嗅味覺異常、腹瀉等COVID-19相關症狀者，請勿到校落實「生病不到校」且盡速就醫，同時亦可於【嚴重特殊傳染性肺炎預防-體溫回報】進行個人健康狀況回報，以利掌握校園疫情並關懷追蹤您的健康狀況。
2. 若您確診或快篩陽姓：請立即回報衛生保健組或是校安中心，同時至本校【Covid-19 疫情通報：確診者自主通報及密切接觸者調查表單】，通報並需進行７天居家隔離（可一人一室），期滿無須採檢可直接解隔，並進行後續７天自主健康管理，７天自主健康管理期間應遵守衛福部公告「自主健康管理對象應遵守及注意事項」，請做好個人防護可上課、可到班。
3. 返國檢疫者：請進行３天居家檢疫及後４天自主防疫，３天居家檢疫期間以一人一戶或是入住防疫旅館，不得外出；４天自主防疫可返家一人一室，以單獨房間含獨立衛浴為主，但不得入住一般旅宿亦不得進入本校宿舍。
4. 確診者之密切接觸者(若為同住家人／室友)：通報衛保組／校安中心
如已完成3劑 疫苗接種，可進行7天自主防疫，或3天居家隔離及4天自主防疫。
如未完成3劑疫苗接種，則必須進行3天居家隔離及4天自主防疫。
3天居家隔離期間以符合1人1室（單獨房間含衛浴）為原則，不得外出。
自主防疫期間，教職員工生以不到校為原則；如有到校辦公辦事之需求者，可以到校，但仍不能參加課程或進入宿舍，同時應符合以下規範：個人須無症狀、須有2日內家用抗原快篩陰性結果（例如 9/20 到校，需為 9/19 或 9/20 執行快篩結果陰性)、全程佩戴口罩，維持社交距離，有飲食需求時可暫免佩戴口罩，並於用畢立即佩戴口罩、禁止餐廳內用餐、聚餐、聚會、出入人潮擁擠場所或與不特定對象接觸及延後非急迫性需求之醫療或檢查。
5.為保護師生之健康安全，鼓勵師生完整接種疫苗，接種疫苗後若有不適，可請疫苗接種假。
6.上課期間全程配戴口罩且落實手部衛生、勤消毒，課堂中禁飲食。運動相關課程時，若師生無呼吸道症狀與不特定對象均能保持社交距離得不佩戴口罩，但需於結束後盡速佩戴口罩。
7.本校公費快篩試劑發放，依下列原則辦理：
校內確診者之校內密切接觸者（同寢室友）：每人發放２劑。
校內確診者之校內自主應變對象，且與確診者在確診前2日內，有任何一方摘下口罩共同活動15分鐘以上者：每人發放1劑。
領用方式：
i學生於宿舍內與校內確診者接觸：請逕向住宿輔導組領取快篩。
ii其他校內確診者之校內自主應變對象：請逕向衛生保健組領取快篩。
以上領用名單，應與衛生保健組確診者疫調表上的接觸者名單相符，且領用時須核對證件。
國立臺北大學 衛生保健組</description><pubDate>Sat, 10 Sep 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>公告本校112學年度碩士班甄試入學招生簡章</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/63198d3f836cf05bcfa9d279</link><description>一、欲報名之考生請務必詳閱簡章各項規定，按時辦理報名等相關事宜。
二、網路報考系統開放登錄時間：111年9月28日上午10時起至111年10月11日下午1時止。
#國立臺北大學112學年度碩士班甄試入學招生簡章#</description><pubDate>Thu, 08 Sep 2022 06:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【徵才】臺北大學統計學系徵求台北校區工讀生</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/63199072836cf05bcfa9d27a</link><description>一、資格及條件
1.本校日、夜間部學生。
2..具備溝通能力、主動細心、認真負責。
二、工作項目
協助系務工作。
三、工作地點、時間、待遇及聘期
1.工作地點：台北市民生東路三段67號（臺北大學民生校區教學大樓9樓台北民生校區統計系辦公室）。
2.工作時間：每週三、四、五晚上6:00~9:30。
2.待遇：依據基本工資168元/時。
3.聘用期間：自到職日起聘，到本學期結束止。
四、應徵方式及截止日期
1.有意願應徵者，請寄電子郵件至guanyu@gm.ntpu.edu.tw，信件標題請填：應徵統計學系工讀生（姓名，email，手機）或致電02-86741111#66597(請於週一~週五9:00~16:30前來電)。
2.應徵日期自即日起至111年9月16日（五）17:00止，以電子郵件應徵者，以郵件系統時間為憑（逾期恕不受理）。</description><pubDate>Wed, 07 Sep 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】USR與鳶山協會以「戲劇治療」培力老人據點</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/63198545836cf05bcfa9d26b</link><description>社科院USR計畫與台灣鳶山社會實踐協會協力合作，持續扮演新北市社會局與在地老人據點的窗口，針對三峽、鶯歌、土城、及樹林四區約50個在地老人據點，透過培力計畫壯大據點組織。於111年9月6日(週二)下午2至5點，在社科院二樓翻轉教室，邀請柳冠竹戲劇治療師蒞校指導，辦理「戲劇治療」來培力老人據點。擁有豐富戲劇治療活動經驗的柳老師，透過淺顯易懂的方式介紹何謂戲劇治療，同時也吸引18位在地據點夥伴熱情參與，一同體驗戲劇治療的奧妙，並藉由課程激發據點創新服務的可能性。
「戲劇治療一定需要演戲嗎？」活動一開始，老師向大家拋出了這個疑問。緊接著柳老師向大家分享在尚未接觸戲劇治療前，普遍大眾經常把戲劇治療與演戲兩者畫為等號，但其實參與戲劇治療的對象可以是任何人，並能使用任何媒材，因為在戲劇治療的過程中，最重要的核心是參與者，媒材只是間接協助個案將經驗整理、述說的材料。戲劇治療應用在高齡者的特色之處，便在於透過體驗的過程，幫助自身訴說生命經驗，找到與過往生命經歷共存，甚至是重新詮釋的方法。
柳老師先帶領夥伴透過簡單的暖身活動，讓參與者能快速破冰、創造彼此交流、對話的契機。第一階段是透過簡單的三個提問，讓夥伴兩兩分組進行交流。「今天早餐吃了什麼？怎麼來到這裡？結束之後要做些什麼呢？」儘管只是日常寒暄的對話，但柳老師分享到，在提問的設計上應盡量以中性的問題為主，避免參與者在活動初期感受到壓力，也能透過這些簡單的問題作為互動的媒介。
第二階段的主題為「拇指摔角」，夥伴們兩兩一組，雙方比出讚的手勢，相互閃躲、壓制另一方的拇指，藉由輕鬆但不過度碰觸彼此身體界線的活動，同時達到暖身的效果。第三階段為「圓圈打招呼」夥伴們圍成一圈，每個人可以決定希望大家怎麼稱呼你、打招呼時要比出什麼樣的動作以及音量的大小，讓參與者擁有自己決定的權利。
在下半場的實作活動中，柳老師準備了一盤色彩鮮艷的蔬菜盤，並以四個主題邀請據點夥伴在圖畫紙上書寫並畫出自己的經驗。主題分別為從蔬菜盤中挑選最喜歡的三樣食物、畫出自己最喜歡的一道菜、這道菜你想要煮給誰吃、想對他說些什麼。其中一位夥伴分享到自己最喜歡的一道菜是小時候爸爸所準備的鯖魚便當，並表達對於爸爸的思念及感謝，在分享過程中不禁有感而發、潸然淚下。柳老師回應透過此活動除了能讓參與者梳理自身經驗，同時透過選擇具體的物品能夠協助高齡者不需要透過聯想，而是藉由實際的食材產生生活化的共鳴，進而連結想起過往料理的經驗，促成更多對話、互動的可能性。
透過課後問卷，我們也了解參與者對於戲劇治療的學習感受，並引導其思考如何將戲劇治療的概念帶入據點的活動當中。這些回饋包括有「利用戲劇治療讓長者有表達的想法，並且增加思緒以減緩長者的失能狀況。」、「任何年齡層皆可運用。」、「把戲劇帶入課程，不需要刻意安排或只能在舞台上演出。」、「運用生活化物品做聯想與長者互動」等。
針對在地老人據點發展的培力，過去已經陸續辦理過長照資源引介、人性照護示範、社群經營、藝術治療，再加上這次的戲劇治療，也讓臺北大學的資源能夠與據點分享，未來社科院USR計畫將持續與鳶山社會實踐協會合作，持續扮演大學與在地的橋樑，以及政府與據點間的服務窗口。</description><pubDate>Wed, 07 Sep 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>111-1臺北聯合大學之通識課程/全英語授課/遠距課程資料已更新</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/63197014836cf05bcfa9d260</link><description>一、111-1臺北聯合大學之通識課程資料已更新，同學可至課程查詢系統中查詢。
二、111-1全英語授課及遠距課程，可於[課程查詢系統]/[全校課程]/[系所]下拉式選單中之[其他]項下點選學校名稱及學制查詢課程，請詳附件1。
三、北聯大課程於線上加退選期間(111年9月13日至9月22日)開放同學選修。
四、選修北科大、北醫大及海洋大學通識課程，請注意課程節次的時間:
1.北科大與北醫大之課程節次時間與本校大致相同(第1〜9節時間相同，第10節以後略有差異)，請詳附件2。
2.海洋大學之課程節次時間與本校差異較大，課程查詢系統中已將海洋大學節次時間盡量比對至本校節次的時間，惟確切的上課時間與教室，請詳附件3。
五、有關北科大i學園、北醫大數位學苑及海大非同步遠距課程相關資訊使用說明：
1.選修北科大通識課程者，北科大會一併匯入系統，以原就讀學號及密碼(密碼預設:身份字號英文字母小寫+數字前7碼，例如a1234567，即扣掉身份字號後2碼)進入該校的網路學園，無需另外申請。
2.選修北醫大通識課程者，若要申請My2 tmu帳號，北醫大會匯入系統，由系統自動發信通知帳密，若有需提早申請帳密者，請至醫綜大樓後棟四樓教務處課務組辦理，北醫校園平面圖如附件4。
3.選修海洋大學通識課程而欲使用非同步遠距課程相關資訊者，任課教師會統一處理，若有問題請逕洽海大承辦人李小姐(電話: 02-24622192分機1024)。
六、另特別提醒，有關各校上課教室，可能因選課人數多寡而調整教室，請同學於上課前務必再上他校網站查詢。</description><pubDate>Wed, 07 Sep 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>111學年度第1學期「943公車時刻表」(自111年9月12日起)</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/631943fe836cf05bcfa9d253</link><description>111年9月12日開學後台北客運「943」路線公車恢復平日發車班次、時間
一、台北客運「943」路線公車平日發車發車班次、時間如下：
1.台北-rarr;三峽：07:10、7:50、8:10民生校區公車站發車
2.三峽-rarr;台北：16:20、17:05、17:15、17:35三峽校區公車站發車
二、學期中，上班上學日每星期一至星期五行駛，星期六、日停駛。
三、資料來源：台北客運 ，台北客運三峽二站電話：3501-9155</description><pubDate>Wed, 07 Sep 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>涓滴成河，愛心湧流—111年深耕圓夢獎助學金募款達標</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/63180d7a836cf05bcfa9d22c</link><description>本校為擴大錄取積極向上之經濟弱勢學生，特別在大一新生申請入學名額中設立【飛鳶組】，錄取的條件為通過第一階段篩選之經濟弱勢(低收入戶、中低收入戶、特殊境遇家庭子女或孫子女)並持有證明，更優先考量家中直系三代中第一位可能就讀國立大學之考生。目的就是鼓勵面對逆境時仍力爭上游之年輕學子，前來報考本校並就讀，不因家計而放棄以知識改變命運的機會。而為讓錄取的學生能安心就學，特發起校友助學募款，設立「飛鳶圓夢獎助學金」。於符合相關條件下，提供連續4年，每年每位新臺幣8萬元的獎助學金，支持其完成大學學業。
今年深耕圓夢獎助學金募集活動，從八月底展開勸募活動後，受到了廣大的迴響，校友中心與校友總會收到學長姐接連不斷的捐贈諮詢，在眾多校友的熱烈支持下，迅速達到了今年的募款目標：15名學生(480萬元)。目前的募款金額不僅成功達標，甚至還遠遠超過。15名學弟妹的大學生涯因為學長姐的愛心而無後顧之憂，真的非常感謝，未來深耕圓夢的學弟妹還需要學長姐的繼續支持。
在此感謝國際財務金融碩專班第17屆同學(呂美惠、詹德風、林慈澺、洪盛正、劉俊良、呂昇昀、陳慧玲、盛樂潔等8位各捐4萬)合捐32萬認捐一名學生，國際財務金融碩專班第18屆同學(余美香 6萬、陳明雪6萬，白芷蕎 6萬、黃嘉莉6萬，白淑嫻6萬、寗若蓁5千，簡弘華 1萬5、鄭綺菱1萬)也合捐33萬認捐一名。
另外，黃炳鈞學長(會計69)、劉恆學長(企管61)、吳體行學長(國際財務金融碩專班第17屆)、林鴻基學長(企管59)、戴誠志學長(企管64)、簡剛民學長(企管系EMBA第7屆)、許湘鋐學長(企管系EMBA第16屆)、張協建學長(企管系EMBA第21屆)、洪輝雄學長(地政57)也都各認捐一名。路孔明學長(經濟68)也以母親劉鳳雲女士、夫人孫綉英學姐(經濟68)名義認捐兩名共64萬元。社工系7名老師及校友(魏希聖、李萍、李美珍、黃碧霞、林昭吟、李臨鳳、陳琇惠)以每人贊助4萬元共28萬元的方式資助社工系今年的新生，令人感動的是，上述有些學長已經是多次捐贈。
除此之外，更要特別感謝北大芳鄰林美圓女士捐贈40萬元，林女士過去跟臺北大學並無任何連結，但卻因感念臺北大學對三峽當地社區的貢獻，每年固定前來捐款，十分令人感佩。
當然，涓滴成河，任何的金額都代表各界捐款人滿滿的心意，不論金額大小終會匯集成「愛心儲備基金」，並用來贊助深耕圓夢組的學弟妹。感謝劉天來學長(合經80)捐贈8萬元，陳美蓉學姐(國際財務金融碩專班第13屆)與葉書綸學長(企管系EMBA第20屆)夫妻兩人，合捐5萬元，黃士軍學長(合經81)5萬元，簡正興學長(合經77)2萬元，北大童妍幼兒園6萬元，熱心校友(國際財務金融碩專班第6屆學姐)捐贈5萬元，呂鈺萍學姐(企管系EMBA第16屆)2萬元，翁小蘅(國際財務金融碩專班第5屆)、連俊銘(企管系博士班學生)、黃厚生(會計83)三位學長姐各捐贈一萬元。
此外，除了今天新加入愛心捐助行列的學長姐，過去也有許多學長姐參與過此項公益。第一屆(105學年)深耕圓夢獎助學金正式啟航後，江丙坤、謝士滄、林錫埼、郭智輝、林鴻基等5位學長率先響應。隔年起，張平沼、洪輝雄、李麗裕、王義郎、蔡俊宏、簡剛民、王榮周、陳春銅、楊鴻銘、林瑞源、李泰明、吳明富、劉恆、廖明堅、黃泰賢、邱明洲、李佩璇等學長陸續接棒。去年(110學年)飛鳶組分發本校14位新生，承蒙郭俊麟、廖照美、陳春銅、陳雨鑫、王兆杰、許明仁、江晏珍、陳國雄、李青育、吳體行、張志安、邱銘乾、羅采芳等學長以及IEMBA第15屆全班畢業生團體名義共同認捐，慈善義舉，薪火相傳。
再次感謝上述學長姐的善行義舉，希望獎學金的受獎者能體會了解學長姐校友們的苦心孤詣，入學後能努力讀書，保持良好的成績，畢業後造福家庭社會。也期望校友們能不斷的挹注溫暖與大愛，持續幫助未來的深耕圓夢組經濟弱勢學生!!!</description><pubDate>Wed, 07 Sep 2022 03:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>