<rss version="2.0" encoding="UTF-8"><channel><title>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news</link><description>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</description><author>NTPU 國立臺北大學</author><image><url>https://new.ntpu.edu.tw/assets/logo/ntpu_logo.png</url></image><language>zh_TW</language><copyright>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</copyright><item><title>永續校園與韌性都市林－探討生物多樣性</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6167e1bed304343ff28a49b4</link><description>自然資源與環境管理研究所、環境生態服務社於日前舉辦「永續校園與韌性都市林」生態關懷講座，邀請林業試驗所研究人員及相關專家，為大家說明環境生態維護的重要觀念。除課堂解說之外，並實際到校園內觀察環境生態，共同體驗、了解生態維護和保育的重要。
這場講座除學生之外，也包含本校總務處職員，以及關心環境生態的校外人士。首先由林試所森林保護組研究員葛兆年，就都市林生態功能來作說明。葛兆年指出，都市林（Urban Forest）是國際城市發展的重要指標，都市林是指在都市範圍內與市民生活有關的所有植物與樹木的區域，包含市郊森林、市區公園、綠地和行道樹。都市林具有多重效益，包括減少二氧化碳、增加雨水截流、淨化空氣品質、調節都市溫度，並增加生物多樣性。都市林的管理需要結合當地氣候、環境、都市發展與規劃、人口數量及民眾知能等條件，才能發展出適合當地都市林經營管理的準則。
談到韌性都市與綠資源，葛兆年認為韌性都市的目標，在於將城市放回生態服務的架構內，並且將過去零星配置的行道樹、休閒公園及建築綠化等，用生態角度重新規劃與設計，以植物的角度思考都市的樣貌，這樣可以使都市綠資源能與地景、災防與健康進行整合。這是一個涉及到多學科的議題，包括農業、生態、建築、都市設計、水保與環境教育等層面，塑造永續韌性的未來都會風貌。
此外，關於都市林的植栽特性與養護，林試所育林組副研究員馬復京特別說明，面對高溫、缺水和空汙環境，都市林有助改善熱島效應，臺灣都會區應該增加整體綠覆率。「適地、適種、適人」馬復京用一句精簡的話，來概括都市林建造的基本原則，一般所謂的適地適種常常被簡化為「選擇正確樹種」，但更應該被理解為「視植栽地的環境條件，來選擇可適應當地條件的樹種」才對。
馬復京強調，都市林的建造，主要是為了符合人的需求，不要對都市林植栽有不切實際的期待。一般人喜愛樹木，希望它們快速生長，可以遮陽、防颱、觀賞、誘鳥誘蝶，希望養護成本低，又可以在空間狹小的地方種出高大強健的植栽。但是樹木、植栽就是生命，各有其生長需求，也各有其開花結果的種種特性，千萬不可有「要叫馬兒跑，又叫馬兒不吃草」的觀念。
由於都市林也自成生態體系，林試所森林保護組技佐陳一銘，特別說明都市複層林的生態考量，鳥類、哺乳類、爬蟲類、兩棲類、昆蟲都是生態體系的物種，但目前臺灣植被景觀單一化，有過度使用和管理不易的缺點，例如揚塵、炎熱等，影響生態體系。陳一銘提出各種改善作法，包括對現有樹群進行林下改良，例如種植耐陰性樹種。先形成都市林結構，增加生態服務與抗逆境的能力。接下來，營造、配置灌叢，讓景觀可以多樣化，也同時提供動物棲地。
「落葉也是很好的自然資源，但堆積落葉會讓民眾誤解怠於清理環境。」陳一銘表示，用圍籬圈出落葉層，圍籬範圍內，可以讓林下草本生長，改良劣化的土壤。此外，導入長草經營概念，可以讓提供地棲動物生息，也能抑制小黑蚊。
講座最後，由新中和社區大學講師陳超仁說明原生植物保育及生態校園營造。陳超仁首先為大家說明原生生物的重要性，他引用英國科學家洛夫拉克觀點，指出地球的存在和穩定，主要是靠所有生物共同發揮生態機制，維持地球「恆定性」的責任。此外，陳超仁也談到生物多樣性公約，公約的目標，在於保育全球生物多樣性、永續利用生物資源，以及使用生物基因資源所產生利益的公平分享。
此外，陳超仁表示，生態校園的願景，在於營造一個對生物友善的校園空間、提供一個人與生物熟悉的環境，以及創造一個人與生物共容的空間。「校園就是生態園」，因此尊重自然、強調環境主體性，並且去營造生物多樣性的環境，形塑一個生態校園的樣貌。
自然資源與環境管理研究所助理教授王之佑於會後總結指出，因為有生物多樣性，才能維持都市林韌性，維持韌性，才能面對各種外來衝擊。藉由調整物種組成，來維持生態服務。我們可以預先針對日後氣候演變，參考專家意見，事先規劃所需的生態環境，為未來的環境變遷，未雨綢繆，作好超前部署。</description><pubDate>Wed, 13 Oct 2021 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>越來越好  校友總會理事長林錫埼越南經驗分享</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6167a879d304343ff28a49a6</link><description>為提升國立臺北大學在新南向國家的知名度及能見度，國際事務處近年積極透過線上參展方式參與海外線上教育展，如越南、馬來西亞、印尼-hellip;-hellip;等，近期更進一步，鎖定目前在臺國際學生中人數已居第二高的越南【現有超過1萬7千名學生在臺求學，其中又以學士班為最多(2020年達8,040人)】，為主要宣傳重點，結合臺灣及越南兩地網路及留學平台資源，透過「社群行銷」及「關鍵字」網路行銷方式，專訪文章及影音資訊透過社群在當地擴散，提升臺北大學在越南當地的知名度。也是透過這個跨國宣傳的機會，重磅邀請到圜達實業股份有限公司創辦人，同時本校優秀傑出校友暨現任校友總會理事長的林錫埼學長，暢談圜達實業在越南發展的歷程、以企業主及臺北大學校友及校友總會大家長的身分，分享越籍優秀人才的需求及越南學生選擇臺北大學後其學成歸國的優勢。
110年9月27日下午，林文一國際長率領國際處同仁及留學平台團隊，造訪位於五股「新北工業園區」的圜達實業股份有限公司(以下簡稱圜達)，臺北大學校友總會對於本次的訪談也相當重視，校友總會蔡江城秘書長亦撥冗全程陪同專訪。國際處和校友總會也期待透過這次的專訪可以攜手打造國立臺北大學在越南的招牌，召募優秀越南同學到臺北大學求學，同時為臺商企業培養更多認同臺灣文化的越南籍的優秀人才。
【隱形的冠軍：不做第一，要做唯一】
林錫埼學長訪談開始，就透過公司形象影片，讓國際處團隊可以初步了解圜達實業股份有限公司，旗下之產品品項超過一萬種，提供5G、AIOT(人工智慧聯網)、家電、汽車、手機、電腦、醫療、工業自動化等設備之使用，行銷全球，應用廣泛，為家庭及工業不可或缺的元件之一，公司自1985年成立迄今，目前已是全球最重要的「開關」（switch）之專業製造商之一。不論是電腦、手機、主機板、電晶體從大到小各種開關，每月生產超過一億個以上，因此學長笑稱:「所有人不見得是我們的客戶，但一定都是我們產品的用戶」。如同林學長於其「開關人生」自傳中提到的「要做唯一」的企業經營理念，圜達實業除五股廠區為廠辦合一之管理及研發基地外，另有中國、越南及香港物流基地，員工總人數已超過2,600人。【越南：一個與中國相鄰、擁有充沛人口紅利及政治相對安定的新南向國家】
林錫埼學長分享自2010年開始，在中國的臺商企業都開始面臨著當地經濟起飛後，勞動力短缺、薪資上漲、招工困難、法規限制等問題，因此圜達實業也開始須找尋其他設廠地點，當時便觀察到鄰近中國的越南，人口近億、35歲以下人口約占70%，平均年齡為29歲，可觀的人口規模及年輕人口紅利，更重要的是具備廣大內需市場潛力。有別早期臺商落腳胡志明市，2014年林學長擇定於越南北部緊鄰河內的興安省設廠，便是看準越南北部的地理位置優勢，越南廠可透過陸運可和中國廠保持良好供應鏈的關係，減少企業在海運和空運上的時間耗費及不確定性，這也是近年來，臺商陸續在越南河內設廠的原因。而林學長當時的遠見，目前的越南廠對圜達在2018年中美貿易大戰及2019年疫情爆發後的全球經營，提供了相當大的幫助。在可預見的未來，台灣與越南將在產業生產製造、研發創新等面向，有更多合作與互補的契機，更希望年輕學子可以成為台越合作共榮的橋梁。
【筷子哲學：使用筷子的民族，大多有著勤奮簡樸的特色】
談到對於和越南員工的相處經驗，林學長特別提到自己多年來經營企業的觀察和心得，他有感的分享，多年來用人經驗，有感受到，使用筷子的民族都有積極細心及勤奮簡樸的特色，大多數越南員工都相當努力且求知慾高，就經營者的角度，他們都是公司珍貴的資產與發展潛力。目前圜達在臺灣約有200位員工，其中約有20名外籍員工，絕大部分來自越南；此外，越南廠目前也有高達1,720位員工，其中約10%是大學畢業生，當地越南籍員工穩定性高，對企業的經營方針充滿向心力。為培養優秀越南學子及回饋越南在地，林學長於2017年亦配合政府「新南向政策」之人才培育，資助臺北大學成立盛安電子國際交流獎學金，每年贊助新臺幣50萬元，鼓勵本校及越南優秀學子進行學習交流；此外，也每年更提供越南河內國家大學中文系及其他學系25個名額，近約200萬元的優秀學生獎學金。這也彰顯林學長，對於越南在地的感恩與對越南學子的疼惜，並作為台越之間共榮交流的典範。
林錫埼學長是本校經濟系畢業校友，因感念母校的培養，事業有成後，長期支持著臺北大學的各項活動，目前擔任校友總會理事長的林學長，以優秀校友的角度分享，臺北大學打造了各行各業的人才，從公部門到私領域、甚至創業等，為莘莘學子提供相當好的環境就讀；對於勇於離開舒適圈到臺灣求學的越南學生而言，臺北大學是絕佳選擇，自2000年後，臺北大學傳承著中興法商的優良傳統及學風，又有著改制臺北大學後的年輕、創新與活力，進入台北大學求學，可以了解未來的趨勢並深入臺灣的產業發展軌跡，在不同文化下激發創新多元思想，返回越南後，貢獻所長，也是臺越合作交流的種子。對越南學子而言，國立臺北大學將會是出國深造的最好、CP值最高的選擇。
「花若盛開，蝴蝶自來；你若精彩，天自安排」
最後林錫埼學長也勉勵越南青年，年輕充滿無限可能，想清楚自己的未來方向，並朝著目標前進，不斷努力學習，成功或許會遲到、晚到，但一定會到；最後，並以「花若盛開，蝴蝶自來；你若精彩，天自安排」送給學弟妹，期勉大家找到打開自己潛能與未來的人生「開關」。</description><pubDate>Wed, 13 Oct 2021 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】法律講座「高齡者信託與信託監察人」</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/61679ae3d304343ff28a497e</link><description>社科院USR子題計畫「大學城法律服務計畫」由法律學院杜怡靜院長帶領法律系顏榕老師、社工系林昭吟老師等，藉由高齡議題電影賞析、高齡社區講座、以及培力法律系同學提供法律諮詢等模式，針對大學周遭社區與單位進行法律服務。繼日前邀請校內傅柏翔教授進行「高齡者職涯的困境」後，在10月8日下午再針對高齡者辦理了一場小型座談會，參與人除了校內杜怡靜院長、顏榕老師、林季陽老師之外，更邀請校外李維中律師、吳采模律師與會，並有5位同學自願參與其中，共同討論「高齡者信託與信託監察人」。台灣在未來五十年內即將迎來超高齡化社會，而每位高齡者尚有平均七年的不健康餘命，因此在此社會景況之下，該如何規劃、處理高齡者財產，達成安養、財產保全、子女照護等等目的，將是每位長者應具備思考的課題。透過本次座談會，聚焦討論關於信託制度如何妥善操作後，希望在未來辦理高齡社區講座之時，能和社區長者分享相關法律知識。座談會中開始最先討論到，在信託法當中，關於信託之下多數當事人之間之衝突、以及信託監察人所負之義務及實務上操作，於法律上多有解釋空間和個案當中情事的不同，且因信託制度源於英美法國，因此在我國法律的適用下，應以有名契約為合法依歸，在各制度比較之下，也仍有完善信託制度之空間。信託的獨立性可以避免子女爭產或年長者財產被詐騙，基於信託財產所有跟利益分離，使受益人不需取得所有權也有利益，且信託擁有可以長期規劃、量身訂作之特性，相較於保險、贈與等財產規劃方式，更有彈性也更能貼近當事人真意。雖然上述信託規劃有許多優點，但仍有一定風險須考量，例如：委託人死後如何監督受託人，或是受益人要求提前終止契約應該如何操作？因此就發展出了相對應的配套措施，像是信託法利用信託監察人之角色來保護受益人、達成信託契約特約事項，且於信託監察人之權限規定較寬鬆，可以透過特約的方式貼近委託人成立契約真意之下進行修改或變更，亦可約定複數信託監察人，有水平專業互補、垂直順位監察的方式完整保護契約。接下來討論到信託監察人於權限上及有關的利益衝突，在法規上尚未完整說明，也沒有明確規範權限範圍為何，主管機關若禁止監察人指示之權，即目前實務見解，若於委託人死後無人指示，難以確定亦非良好設計，因此是否須完全禁止有待討論；關於信託監察人之資格參考的是日本法，雖然目前沒有相當明確，但也沒有反對理由，討論時有認為應放寬非法人團體擔任監察人之資格；至於信託監察人對誰附有忠實義務呢？在公益契約下，訂立時委任人已指定監察人應依委任指示，但在一般情況下信託契約有受益人，監察人跟受益人也有類似委任之關係存在，故對誰負有委任關係尚未有明確認定。社科院USR計畫目前著重推動「台北大學城」與「青銀共學、世代共融」兩項課題，而近年來「台北大學城」內也移入眾多高齡長者，這些具有健康活力的長者也常積極參與校園活動，透過本次討論高齡信託與信託監察等課題，未來法律學院也期待能夠對在地長者推廣和諮詢信託議題。</description><pubDate>Wed, 13 Oct 2021 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>2021台灣永續行動獎頒獎 臺北大學奪三獎</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/61664ea0d304343ff28a494a</link><description>由台灣永續能源研究基金會主辦「2021台灣永續行動獎」13日頒獎，臺北大學共有三項方案獲獎。校長李承嘉肯定各方案執行單位的努力，期許能帶動更多跨領域師生團隊投入永續行動，從自身專業出發，共同響應聯合國永續發展目標，建設永續校園與社會。
這三項獲獎方案包括「環抱海山 深耕三峽 文化資產活化創新生」、「青銀共學 世代共融大學城」、以及「產學攜手打造負碳商業模式 實踐低碳生活」，分別獲得SDG11(永續城市)銀獎、SDG4(教育品質)銅獎與SDG12(責任消費與生產)銅獎。
「環抱海山 深耕三峽 文化資產活化創新生」由海山學研究中心與人文學院團隊規劃，計畫以三峽老街區為主要實踐場域，擴及海山地區等區域景點，結合教學研究與服務行動，並與在地文史工作者、各級學校、機關團體和產業界攜手，為傳統文化資產再創風華，以協助紓解區域內地方文化資源保存困境和贏運難題。
特別的是，團隊除了從自身的研究專長出發，積極與地方文史工作者密切合作，共同深入社區，透過各樣活動與課程，帶動地方民眾認識家園，配合108課綱上路，還攜手地區高中共同發展「認識海山」校本課程，同時引入數位加值應用手法，促進跨世代共同思索傳統文化傳承與現代商業經營共存的可能。
不同於「環抱海山」團隊著重三峽老街區，社會科學學院USR計畫主導的「青銀共學 世代共融大學城」則聚焦北大特區新城鎮。經過調查研究，了解區域內人口面貌與需求，盤點校內資源，再設計課程與學生自學活動，增進青銀互動機會，培養學生人文關懷精神，同時減緩臺灣社會年齡歧視與世代問題。
團隊強調，不同於一般人對於「長者」等於殘弱的印象，北大特區的長者普遍身心狀況良好，在被照顧和陪伴之外，還有許多可奉獻之處，因而規劃三門「青銀共學」課程，實際邀請長者進入課堂，以不同角色和年輕學生共同學習。經過一年實際實驗成效分析，發現青銀共學課程的學生對長者的態度普遍較過去更正向，甚至更認真學習，長者們也欣喜自己更理解年輕世代，覺得自己更年輕了。
至於環境永續面向方案，自然資源與環境管理研究所教授李堅明團隊研議的「產學攜手打造負碳商業模式 實踐低碳生活」，則具體回應了「碳中和」這個當今全世界最火熱的議題。整體計畫從文獻研究著手，建構負碳商品與個人碳交易資訊系統，更實際與全家便利商店產學合作，結合會員積點活動，引導消費者從隨手消費中累積碳資產。
至於實際成效方面，研究團隊比較商店2019年底開張後與前一年同期銷售成績，平均每週增加逾一成銷售量，訪談實際參與的消費者也顯示，超過六成願意因為負碳商品而改變消費選擇。目前超商業者持續與團隊合作，希望藉由更長期實驗成果，促進更多廠商看見並重視碳排放問題，進而能推廣到其他店鋪與通路，引領更多企業與消費者從小額消費響應低碳消費生活。
為鼓勵邁向永續發展，強化資訊透明，進而全面提升聯合國永續發展目標，台灣企業永續學院今年首度舉辦「台灣永續行動獎」，展現企業與大學、醫院或非營利單位的永續成果，目標樹立永續典範，鼓勵更多企業和單位共創永續新猷。總計吸引138單位225件方案參賽，其中大學部分，共有25校48件方案獲選。
-lt;2021台灣永續行動獎-gt; 系列報導
※環抱海山深耕三峽 海山學團隊文資活化有成※跨代無距離 臺北大學城青銀共學樂融融※日常消費出發 負碳超商實踐低碳生活</description><pubDate>Wed, 13 Oct 2021 10:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>林文一國際長拜會印尼經貿代表處洽談合作</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/616675b9d304343ff28a495d</link><description>國際事務處林文一國際長於110年10月6日拜會駐台北印尼經濟貿易代表處(Indonesian Economic and Trade Office to Taipei)觀光暨交通部主任亞蒂拉(Adila, Director of Tourism and Transportation Department)。會中林文一國際長表示，本校已經與印尼數所優質大學建立姊妹校聯盟，期盼未來在人才培育和文化藝術等方面，進行更深入和緊密地交流與合作。本校臺印尼科研中心主任施亘昶說明，科研中心正積極與印尼的姐妹校洽談調查技術及推動國土資源規劃與管理等合作案，未來也將朝向永續發展與智慧管理的目標邁進。
藉由本次拜會商討，希望促進印尼姊妹校實質交流並提升台印研究，亞蒂拉主任對此表達高度的期待與支持，並允諾安排本校李承嘉校長與駐台北印尼經濟貿易代表處代表會面，商討更進一步的鏈結合作。</description><pubDate>Wed, 13 Oct 2021 06:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>海山大觀－帶你走入海山學的世界</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/61664fdcd304343ff28a494d</link><description>本校海山學研究中心於日前出版《海山大觀：國立臺北大學海山學研究中心簡介》，介紹海山學研究中心成立及發展，以及海山學文物展覽館展覽內容。同時並於臉書舉辦贈書活動，讓想要了解海山學的人，經由這本簡介，一窺海山學研究的迷人之處。透過這本書，也展現出海山學研究中心的研究成果，以及深耕在地的人文特色。
五年構思　琢磨成書
「如果你聽到海山學這三個字，你的第一個反應是什麼?」海山學研究中心研究員林佩欣博士表示，「海山」的地理概念其實很廣，主要指淡水河流域主流－大漢溪下游海山地區，對照現今的行政區劃，包含新北市的三峽、鶯歌、樹林、土城、板橋、中和、永和等區，以及新莊、桃園大溪等部分區域，這即是海山學的研究重心。海山學研究中心在2015年成立時，就已經計劃出版這一本書，目的就是想讓更多人了解什麼是「海山」，並介紹研究中心的研究內容與成果。隨著研究資料不斷累積、研究觀點的變化。預計5年之後，也是就是中心成立的第10週年，這本書會再改版一次，讓書本的內容更加豐富。
林佩欣研究員談到這本書的撰寫經過，「這本書集結了中心歷任的老師、研究員、助理，還有和中心合作的國、高中老師們，以及地方文史工作者，由大家齊心合力，共同撰寫這本書。」除了文字撰寫部分，另外關於照片的取得來源也相當多，年代較為久遠的照片，由現存史料下載，或者透過新北市立圖書館、臺灣圖書館授權提供。現代照片部分，由中心人員和文史工作者外出拍攝，所有照片歷經五年方蒐集完畢，並且經過詳細考較，挑選適當照片編入書中。
擔任執行編輯的蔡宗穎助理表示，中心主任洪健榮老師，以及臺北大學文學院院長陳俊強，兩人就研究中心的定位表示看法，他們認為，作為一個紮根在地的研究中心，必須深入研究地方、認識地方。而三峽在地的文史工作者，同時也是這本書主編之一的林炯任老師，多年來從事地方記述的工作。因次，出版一本專門介紹海山學的書，有其必要，也是中心的目標。
「在1930年代的時候，日本人出版過一本海山大觀。時隔一百年後，我們也撰寫了現代版的海山大觀。」蔡宗穎指出，在章節安排部分，先從時序演變開始，其次再由族群、產業、城鄉風貌、古蹟與歷史建築、藝文和文獻，來分別撰述。這本書採用類似鄉志的編排方式來構思書本架構。另外，相關拍攝資料都會進行保存、補拍，完整留存歷來活動照片。
深耕在地　邁向「海山學派」
蔡宗穎表示，目前工作重心分為三類，第一為文化導覽的培力與建置，了解地方文化，培養導覽員。第二為文化資產的盤點，第三則為三峽地方產業的創生。以三峽茶產業推廣來說，即屬於第三部分。「我們過往舉辦三峽綠茶季，因為成效不錯，也因此進一步跟茶農、農會、農業局合作。明年舉辦綠茶季、紅茶季，搭配茶鄉小旅行，推廣茶產業，讓大家知道三峽不是只有金牛角。」之後還規劃帶外籍生參與導覽，透過活動體驗，來認識所處的環境。
「社區營造是把社區整體的形象建置出來，我們作的更進階，希望能留住青年，在地創業。」林佩欣研究員認為，目前地方產業的創生，跟社區營造有所不同，找出地方特色產業，吸引更多人加入，進而促成地方產業的發展。
談到海山學研究中心的未來，林佩欣研究員表示，以地方學來說，臺北大學是第一個將地方學研究提升到校級單位的大學。隨著中心的研究成果逐漸受到注目，其他地方也參考學校作法，陸續成立地方學研究中心。
林佩欣特別提到，當初不以「臺北學」作為中心名稱，特意使用「海山學」，是別有用意的，希望能將研究範圍拉得更大，不是只有大臺北地區，只要有山、有海的地方，就會孕育文化，就是中心的研究領域，「希望有朝一日，可以發展成一個學派，展現出團隊優異的研究成果，讓『海山學派』成為臺北大學的學術特色。」</description><pubDate>Tue, 12 Oct 2021 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>民生校區教學大樓1~9樓廁所整修施工公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6166349bd304343ff28a4934</link><description>本校「民生校區教學大樓1~9樓11間廁所整修工程」施工公告
說明：一、旨揭工程將於110年10月12日起施工，預計111年2月中旬竣工，施工範圍：教學大樓西側(籃球場側)1~3、5、7~9樓廁所及東側2~5樓廁所(如下平面圖圈選範圍)，共計11間廁所。二、施工期程依序約為110年10月12日起~12月下旬施作西側廁所，110年12月下旬起~111年2月中旬施作東側廁所，施工期間該側廁所、飲水機及辦公室用水將停止供水，造成師、生、職員及相關人員不便之處敬祈見諒。三、聯絡資訊：國立臺北大學：總務處營繕組：陳先生-分機66371進修暨推廣部行政管理組：郭先生-分機18137監造單位：遠璟室內裝修企業有限公司-蘇小姐 0913236297施工單位：新縣營造有限公司-陳小姐 0905186982詹先生0958850669</description><pubDate>Tue, 12 Oct 2021 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>10/12起臺北校區出入口管制措施及注意事項</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6165268dd304343ff28a4916</link><description>自110年10月12日起，臺北校區出入口管制措施如下，敬請配合辦理。
除開放民生東路正門外，配合進修學士班上、下課時間，開放籃球場旁及教學大樓東側旁側門，開放時間為週一至週五，17：30至22：30、週六，07：30至17：30，其餘時段關閉。
側門開放時段，師生進入各棟建物請配合實名制及量測體溫，校外人士可進入校區戶外健走及散步，不得進入建物內，戶外籃球場除上課需要外，不開放使用。
側門關閉時段，教職員工生請由民生東路正門持證及量溫後入校，謝絕校外人士入校。</description><pubDate>Mon, 11 Oct 2021 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>學程證書申請自10/13至11/9止</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/615e6494d304343ff28a488a</link><description>本校學分學程/微學程，採先修課，後申請認證制!請符合申請學程證書規定者，依以下說明於規定期限內辦理學分學程/微學程證書申請作業!想了解學分學程目前修課進度，得於系統開放期間(10/13至11/9)登入學生資訊系統-rarr;【學程證書申請系統】-rarr;【修課推薦】查詢。(請自行下載附件，參閱【學程系統操作手冊】)
◆申請時間：10/13至11/9止 (第4-7週)◆申請地點：各學程設置單位(👉🏻請點此查詢各學程聯絡方式及辦公室位置)◆申請流程：學生需檢附「歷年成績單」+「證書申請單」，向學程設置單位提出申請。
※請注意：(1)「證書申請單」可從【學程系統】列印，或使用各學程既有的「證書申請單」格式。(2)申請資料請送至學程設置單位辦公室，惟若因疫情關係，無法到校進行紙本作業申請流程，學生得以通訊作業方式辦理。請將前述申請資料掃瞄為電子檔，寄至各學程聯絡人信箱，為利相關單位清楚即時辨識您的申請表，請務必於電子郵件之信件主旨註明「1101_學程證書申請表_系所學號」(例如：1101_學程證書申請表_企管系4106XXXXX)。(3)若本學期還有課程成績未出來的，可另檢附經課務單位核章之選課清單。除親至課務單位申請外，若因疫情無法到校，亦得以電子郵件方式向課務單位提出申請，課務單位將回傳「已核章選課清單」掃描檔。為利辨識，信件主旨請註明：申請選課清單_系所學號(例如：申請選課清單_企管系4107xxxxx)∙日間部(學/碩/博)學生請寄至：course@gm.ntpu.edu.tw∙進修部學生請寄至：yuzuyeh@mail.ntpu.edu.tw(4)申請證書前，惠請於系統內的[意見調查]中協助填寫「110-1學程優化意見調查問卷」，填問卷可抽禮券喔!(填答期間：10/13至11/9)
*如對申請學分學程/微學程證書有任何疑問，請逕洽各學程設置單位。</description><pubDate>Mon, 11 Oct 2021 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>[填問卷抽禮券]學程調查10/13至11/9止</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/615e623dd304343ff28a4885</link><description>為瞭解本校在校學生修習學分學程(含微學程)之狀況，及提供學程設置單位持續改善與精進學程課程規劃與安排，自10/13至11/9前開放學生填寫問卷。為鼓勵填答，同時舉辦抽獎活動!
😁問卷對象：臺北大學在學之學士班、進修學士班、碩博班學生📅活動時間：110.10.13~11.09 23:59止✏️問卷網址：https://forms.gle/e2Hyp9eMW8MNzYgN6
抽獎方式：於問卷回收完畢後，自完整填答問卷且留有學號及聯絡方式的名單中，以電腦亂數抽出贈送獎品(每人僅限中獎一次，以第一次抽中的獎品為主)。
※不參加抽獎者，可不留下基本資料。※中獎名單公布時間：110.11.15🎁抽獎獎品1.全家便利商店禮券 1000元，名額2名。2.全家便利商店禮券 500元，名額10名。3.全家便利商店禮券 200元，名額15名。</description><pubDate>Mon, 11 Oct 2021 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>三峽校區停電日期12/4通知</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/615ff4d6d304343ff28a48d4</link><description>三峽校區訂於110年12月4日(星期六)停電，施作『年度高壓設備檢測異常修繕工作』。施工時程排定（如附表），受影響區域有行政大樓、社會科學大樓、人文大樓、商學大樓、音律電機資訊大樓、崇越館、圖資大樓、法學大樓、木藝教室及心湖會館等將於當日停電（停電時間上午8時至下午8時），不便之處敬祈見諒，倘施工順利，將提前送電。
施工單位：招標中
協助單位：學校駐守人員
專案經理：余增祥 行動：0955-343-089.
張正治 行動：0928-829-513.
學校單位：總務處 營繕組
簡敬倫 分機電話：66375 行動：0988-536-120.
鐘萬千 分機電話：66376 行動：0928-840-729.
徐永富 分機電話：66797 行動：0932-926-681.</description><pubDate>Thu, 07 Oct 2021 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>公告本校110學年度校務發展委員會票選委員選舉結果</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/615ff398d304343ff28a48d0</link><description>110學年度校務發展委員會票選委員選舉，業於本（110）年10月7日辦理投票竣事。
當選人名單如下：徐育安、蔡建雄、翁仁甫、李叢禎、洪健榮、林伯星。
依國立臺北大學校務發展委員會設置辦法第3條第3項規定，本會票選委員之任期為二年，採學年制，每年改選二分之一，連選得連任一次；如有退休、離職、借調、出國、休假、留職停薪六個月以上者，應喪失其委員資格，並依第1項規定及新選委員選舉時得票數之高低，循序遞補，並以補足原任期為止。以上當選委員如有上揭情事，另行公告遞補。
本屆委員任期：即日起至112年7月31日止。</description><pubDate>Thu, 07 Oct 2021 16:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>