<rss version="2.0" encoding="UTF-8"><channel><title>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news</link><description>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</description><author>NTPU 國立臺北大學</author><image><url>https://new.ntpu.edu.tw/assets/logo/ntpu_logo.png</url></image><language>zh_TW</language><copyright>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</copyright><item><title>推動公平轉型：第七屆全球企業永續論壇</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/674026114e66ca086677b33e</link><description>第七屆全球企業永續論壇(GCSF)：聚焦公平轉型與企業責任，於11月19-21日在臺北圓山飯店展開連續3天的盛會。臺北大學於11月21日遠道邀請日本早稻田大學谷本寬治教授、臺灣指數公司陳文練董事長及多位國內專家學者，並由千如電機贊助於臺北圓山飯店松柏廳成功舉行。本次論壇，以「推動公平轉型：全球視野下的企業責任與機遇」為主題，吸引超過100位來自產、官、學界與政策領域的專家，共同探討如何在永續發展進程中實現經濟、社會與環境的平衡發展。
論壇由永續發展目標聯盟主席(A-bull;SDGs)、台灣永續能源研究基金會(TAISE)董事長簡又新致歡迎詞，並由臺北大學商學院院長黃啟瑞教授致詞與強調企業在推動永續發展中的核心角色。
全球視野下的責任投資與挑戰
臺灣指數公司總經理陳文練分享了以 ESG 評鑑資訊完善責任投資的關鍵方法。他指出，ESG 資訊是企業永續治理的重要工具，能幫助企業在環境、社會與治理三大面向中展現透明度與責任心。陳總經理還介紹了臺灣在永續投資的最新發展，例如以 ETF 簡化永續責任投資的實踐，並強調企業應善用工具提升 ESG 評估的有效性。
國際視野下的ESG投資政治化
來自日本早稻田大學的谷本寬治教授，從國際視野探討 ESG 投資的政治化現象。他指出，在美國，ESG 投資受到政治分歧的影響，面臨來自保守派對漂綠與能源議題的質疑，甚至反 ESG 投資法案的挑戰。然而，他也強調 ESG 投資在全球市場中仍具有長期價值，尤其在應對地緣政治風險及促進社會公平與環境保護方面的潛力。
從消費者角度解讀永續消費的挑戰
論壇下半場由臺北大學商學院副院長暨企管系主任蔡顯童教授，以學術角度引言致詞後，由臺北大學企管系副教授黃文曄以「消費者的言行不一致」為主題，深入剖析消費者在永續消費中的矛盾現象。他指出，大多數消費者雖然支持永續產品，但在實際購買行為上卻意願不高。黃教授建議，企業應強調永續產品的實際效益，並激發消費者的自我責任感，以縮短意圖與行為之間的落差。
動態能力助力企業永續轉型
最後則邀請政治大學國際經營與貿易學系蘇威傑教授，以「動態能力」為核心，闡述企業如何透過敏捷的資源調動與策略應變，實現永續轉型。他提出了企業永續行動的五個階段：遲疑、觀望、探究、實作與轉型，並強調動態能力是一種幫助企業在變化環境中脫穎而出的競爭力。他還分享了臺灣中小企業在永續實踐中的成功案例，展現即使資源有限的企業，也能在永續道路上創造佳績。
此次論壇不僅促進了跨領域的交流，還為企業、學者與政策制定者提供了實踐永續發展的具體方向。與會者一致認為，企業在推進公平轉型過程中，不僅需要提升內部治理能力，更應主動擔當社會責任，助力全球的永續發展。
隨著論壇圓滿落幕，主辦方呼籲各界攜手合作，以實現經濟、社會與環境的共贏，為未來創造更公平包容的發展模式。</description><pubDate>Thu, 21 Nov 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>圖書館頂樓鋁包板滲水修繕施工公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/673fdb894e66ca086677b315</link><description>說明：一、旨揭工程將於113年11月27日(三)上午8時至12月8日(日)下午5時整進行施工，因影響範圍較廣且零星故將分段進行施工，11月27日至29日期間預計施作2F歐趴室上方屋頂，施工期間將責請施工廠商妥善做好工區管制作業，請教職員工生行經此處多加注意，造成不便敬請見諒。二、聯絡資訊：施工單位：勝昌土木包工業、信實公寓大廈管理維護股份有限公司 查先生 0979-360-899校方連絡：總務處營繕組 曾先生 02-8674-1111#66373三、影響範圍：如附件所示</description><pubDate>Thu, 21 Nov 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>三峽校區圖書館歐趴室及峽想室增設分離式冷氣施工作業公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/673fd1114e66ca086677b312</link><description>一、三峽校區圖書館歐趴室將於113年11月27日起至113年11月29日施工，施工期間將暫停使用。二、圖書館峽想室將於113年11月30日起至113年12月4日施工，施工期間將暫停使用，不便之處敬祈見諒。三、聯絡資訊：國立臺北大學：總務處營繕組：徐永富先生-校內分機66797施工單位：承廷企業有限公司-吳明憲先生 0936-930314</description><pubDate>Thu, 21 Nov 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>歡迎參加加拿大多倫多大學Kerstin Sandstrom講師講座</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/673ec4654e66ca086677b2da</link><description>國際種子計畫本次邀請到的講者為來自多倫多大學的Kerstin Sandstrom。Kerstin Sandstrom 從事以英語為第二語言(English as a Second Language,ESL) 教學工作超過 20 年，目前是多倫多大學學術聽力和口語的首席講師。Kerstin本次將辦理兩場線上演講，歡迎踴躍報名參加。
報名表：https://forms.gle/dU9SYAEqu3pPG7WAA
Session 1-Student Workshop
【Topic】Listen, Capture, Succeed: Building Successful Academic Strategies
【Abstract】Are you ready to bring your listening and note-taking skills to the next level? Let-rsquo;s look at how to improve your academic listening, which includes your ability to process the lecture information before, during, and after the lecture class.
【Date -amp; Time】12/4（Wed.）20:00-21:00
【Venue】Online（The link will be provided 2 days before the event.）
Session 2-Teacher Forum【Topic】The Supportive Listening Cycle: Building Successful Listening
【Abstract】In this workshop, we will look at the 5-step process for successful listening and note-taking, as well as explore how to build a supportive listening cycle into materials and practice for both class lesson plans and for solo work outside of class.
【Date -amp;Time】12/10（Tue.）8:30-9:30
【Venue】Online（The link will be provided 2 days before the event.）
報名截止：即日起至12月2日（一）中午12:00前
Registration Deadline (all sessions ):Before Dec.2(Mon.) noon</description><pubDate>Wed, 20 Nov 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>校內活動宣傳《衣mo就來逛市集-二手捐衣永續市集》</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/673eb0a54e66ca086677b2d1</link><description>《衣mo就來逛市集-二手捐衣永續市集》☀️課業壓力大到喘不過氣？雙11過了耶誕節還是一個人，心情超down？這些憂傷時刻總是讓淚水-ldquo;易抹不掉-rdquo;？不用想了！快來一起逛逛市集，散散心吧！🟨11/26~11/28 11:00~18:00在行政大樓前有攤商擺攤和美食餐車，從服飾到美食應有盡有，讓你一邊放鬆心情，一邊暢遊市集，與emo說掰掰👗👚本次市集與伊甸基金會合作「二手捐衣活動」，邀請大家發揮愛心，捐出不需要但仍整潔的衣物，帶來學生會服務台，捐給更有需要的人！只要捐超過五件，就可以免費體驗「絹印帆布袋」，每天限量50份，想體驗的趕快來~捐衣標準：衣服整潔，沒有污損、發黃，不接受短版上衣、制服、貼身衣物、鞋襪配件捐衣時間：11/26、27 12:00-13:00、16:00-18:00；11/28 12:00-14:00💞還不知道下課後要幹嘛嗎 ？想要拋開壓力，放鬆心情？還是已經準備好要血拼？捐二手衣物、帶走禮物？那就一起來逛市集吧！🧡💛主辦單位：三峽校區學生會敬邀</description><pubDate>Wed, 20 Nov 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【徵才】國立臺北大學語言中心誠徵學士級專任助理一名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/673db2824e66ca086677b2b6</link><description>一、聘任條件及專長：1.具教育部認可之國內外大學學士以上學位。2.具協調、溝通、分析、判斷能力、高度敬業及服務精神。3.主動積極、負責盡職，品性端正，具服務熱誠且配合度高。4.具專案企劃管理及撰寫的相關工作經驗。5.熟悉活動規劃辦理並具溝通協調能力。6.具電腦文書處理基本應用能力（Word、Excel、PPT、PDF等）7.具備良好之英語溝通能力尤佳。8.可工作一年以上優先考慮。
二、工作項目：1.協助企劃辦理深耕計畫相關之活動及業務。2.協助語言中心之業務執行。3.網頁管理維護。4.協助其他計畫業務執行相關之支援工作。5.其他臨時交辦業務。
三、工作地點、待遇及聘期：1.工作地點：新北市三峽區大學路151號。（臺北大學三峽校區人文學院3樓語言中心）。2.待遇：依本校計畫專任助理工作酬金表標準，學士級專任助理每月薪資35,200元（含勞健保及勞退）。3.聘用期間：自通知報到日起試用3個月，續聘與否，視工作表現及計畫申請情況而定。
四、應備文件：1.請填寫附檔新聘專任助理履歷表(含相片)。2.學歷證件影本。3.相關工作經驗等證明影本。4.語言證照影本。5.其他有利於審查之證件或文件影本。
五、應徵方式及截止日期：1.以紙本應徵者，請寄至：新北市三峽區大學路151號，教務處語言中心收。2.以電子郵件應徵者，請寄至：lc@mail.ntpu.edu.tw，信件標題請填：應徵語言中心助理（姓名）。3.應徵日期自即日起至113年12月4日(星期三)止，以電子郵件應徵者，以郵件系統時間為憑；以紙本應徵者，以郵戳日期為憑（逾期恕不受理）。4.本案聯絡人：語言中心馮小姐 02-86741111分機66478
六、其他1.初審合格者擇優面試，不合格者恕不退件，未錄取者不再另行通知。2.本職缺視成績得增列備取，候補期間自甄選結果確定之翌日起算三個月內有效（含正取人員報到後未通過試用或於三個月內離職者）。3.依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：(1)犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。(2)經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。(3)經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。(4)經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。(5)經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。(6)經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。</description><pubDate>Tue, 19 Nov 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【轉知】2025臺灣輔具暨長期照護大展(ATLife)展覽訊息。</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/673d91854e66ca086677b28d</link><description>一、說明：國立陽明交通大學ICF暨輔助科技研究中心與展昭國際企業股份有限公司將舉辦「ATLife2024臺灣輔具暨長期照護大展」。二、日期：2025年4月10日(四)至4月13日(日)。三、地點：台北南港展覧館一館1F。四、內容：「臺灣輔具暨長期照護大展(ATLife)」為臺灣規模最大的輔具暨長照科技專門展覽。該展強調以人的生活為核心，展覽規模橫跨輔具及長期照護完整產業鐽，範圍涵蓋智慧照護、樂活與運動復健、視聽溝通產品、行動與擺位輔具、轉移位與減壓輔具、居家生活輔具、友善住宅與上下樓設施設備、呼吸照護、護具矯具義肢、交通服務、長 照專業服務等。2024年ATLife不僅集結210家廠商、560個攤位、逾3,000件以上的輔具於現場展示體驗，超過11.6萬人次參觀，成就唯一〝解決生活問題的展〞，更成立【臺灣智慧樂齡照護創新科技產業大聯盟(TATISI)】以及舉辦【臺灣租賃輔具精品獎】，有效整合產業資源、推動長照產業發展，展示臺灣輔具及長照產業龐大量能。五、活動網址：https://www.chanchao.com.tw/ATLife/exhibitor.asp</description><pubDate>Tue, 19 Nov 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>教育部蒞校「大學招生專業化發展計畫」實地訪視</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/673c5b064e66ca086677b186</link><description>教育部於11月18日下午蒞臨本校進行「大學招生專業化發展計畫」實地訪視，本次訪視於三峽校區行政大樓四樓第二及第四會議室進行。訪視委員分別為教育部郭佳音專門委員、李孟珊專員、中山醫學大學張元衍教務長、臺灣藝術大學圖文傳播藝術學系袁宇熙教授、臺中市立文華高級中等學校黃偉立校長、中山大學施慶麟教授、臺北教育大學楊志強教授、大學招生專業化發展推動團隊辦公室黃致誠校長。本校與會者有張仁俊教務長、招生專業化計畫主持人林文聰編審、金融系、統計系、公行系、經濟系、社工系、通訊系、電機系、會計系主任及助教。
實地訪視流程依序為學校簡報、資料檢視、綜合座談。本校計畫主持人林文聰編審首先在簡報中說明本校「大學招生專業化發展試畫」辦理情形。林編審透過心智圖說明招生專業化發展計畫的3個主幹就是評量尺規、評分共識、校務研究，在計畫中所執行的多項工作就是這3個主幹所延伸的枝幹。想達到客觀選才的目標，必須先發展出好的評量尺規，再來審查委員必須熟悉使用評量尺規評分並力求評分共識，而校務研究產生出來的數據就是瞭解評量尺規是否適當以及評分是否足夠客觀的檢驗工；接著委員們檢視學生備審資料樣本和學系申請入學審查評分表。
綜合座談階段，施慶麟教授稱許本校模擬審查這部分做得相當確實，惟他發現部分學系模擬審查評分共識高但正式審查評分共識卻大幅降低，建議學系應建立自我修正機制，增強審查委員對於尺規的理解以及評分共識的建立；袁宇熙教授建議模擬審查時，可先取出前一年差分較大的1-2份考生資料，彼此討論後建立當年的評分共識；黃偉立校長則建議大學教授可多到高中現場觀課，俾利瞭解目前高中端使用AI工具之情形，進一步於正式書審時減少對於部分使用AI工具撰寫相關資料之疑慮；楊志強教授則相當讚許本校飛鳶組招生機制；黃致誠校長讚許本校對於各學系審查資料準備指引的敘寫相當用心，但也提出少數學系評量尺規的能力指標似未和準備指引內涵對應，應再檢視修正，另外黃校長亦提出某學系的特殊加分項目；張元衍教務長則建議學系在設定申請入學分則時，可將學測佔比降低到30%以下，進而提高書審及面試的佔比，讓有學習熱忱及積極求學態度的考生可以在甄試時翻轉總成績排名，也能降低分發缺額。
透過本次訪視委員提供的寶貴意見，教務處感謝委員們對本校招生專業化的肯定，也謝謝各系所主管和教師將招生專業化發光發熱，讓學校招到適才適所的學生。</description><pubDate>Tue, 19 Nov 2024 09:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>114學年度碩士班一般入學考試11月20日上午10時起報名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/673adff34e66ca086677b100</link><description>★點此連結114學年度碩士班一般入學招生考試報考系統
一、本報考系統建議使用Google Chrome瀏覽器。二、如跳出安全憑證有問題，請點選「繼續瀏覽網頁」。三、無法正常顯示連結頁面，可能是使用瀏覽器版本問題，建議請改用桌機版的Google Chrome瀏覽器連結。
★系統開放報名期間：113年11月20日上午10:00至113年12月4日下午1:00止。
※本系統招生之在職生並非【碩士在職專班】，請勿報名報錯。
網路報考注意事項：1.請考生務必詳閱114學年度碩士班一般入學考試簡章清楚明白各項規定。2.報名完成係指於報名期限內完成網路報考系統資料登錄、報名費繳費入帳、郵寄報考資料（需郵寄者），上述任一項未完成均視同未完成報名，本校不受理報考。3.選填報考系所組別、選考科目等各項「報考資料」時請特別注意，一旦選擇確認，不得再修改。4.報考系統申請之帳號、密碼請考生務必妥善保管，俾利日後列印准考證明、成績查詢服務、成績複查網路下載申請表及正、備取生網路填寫意願等資料使用。
報名繳費注意事項：
報考每一系所組費用為新台幣1,250元(或750元)連結〈各系所組報名費繳費金額一覽表〉，請持有轉帳功能之金融卡以網路ATM或至金融機構ATM自動櫃員機辦理轉帳繳費；或至土地銀行各地分行辦理臨櫃繳費。詳細轉帳或臨櫃填單範例，請點選連結〈報考系統登錄、繳費手續說明〉。
繳費完請務必保留交易明細表或客戶收執聯備查，以保障個人權益。繳費完1小時後請務必登入網路報考系統「查詢報名、繳費結果」處查詢是否登錄為「已繳款」，事關考生權益，請務必確認。
轉帳繳費請儘量避開午夜11:30至12:00時段；繳費相關手續費由報考人負擔。
郵寄報考資料注意事項：僅有部分考生須繳交報考資料★連結「郵寄報考資料說明」，請考生務必詳閱簡章第11-15頁「步驟三、郵寄報考資料」規定及簡章第24-55頁所載各系所應交報考資料規定，備齊資料於113年12月4日前以簡章「附表九、郵寄報考資料專用信封封面」掛號郵寄，以郵戳為憑。
※對報名作業如有疑問，請多加利用★國立臺北大學碩士班一般入學考試報考作業Q＆A</description><pubDate>Tue, 19 Nov 2024 09:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>國際合作黑客松競賽2024完美落幕</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/673c5bc84e66ca086677b18d</link><description>國際合作黑客松競賽「Collaborative Hackathon Fall 2024」於本周圓滿落幕，這次比賽由臺北大學電資學院（NTPU CSEE）、維吉尼亞州立大學電機工程學院（VSU IEEE）及摩爾多瓦技術大學（TYM）共同舉辦，成功促成三校學生跨國合作，共同展現科技創新的精彩成果。
三校聯合，開創合作新模式
此次比賽結合三校資源，吸引來自三所學校85名學生參賽，其中包含臺北大學17人、摩爾多瓦技術大學30人以及維吉尼亞州立大學35人。參賽者組成15個國際團隊，每隊平均由三校學生各2名共同參與。這些團隊經過創意激盪與跨時區共同合作，展現了非凡的團隊合作能力與創造力及跨文化溝通能力。
比賽題目與挑展
今年的比賽題目涵蓋了以下兩大挑戰，讓學生從中選擇其感興趣的問題進行解決：1.阿茲海默症患者輔助應用程式; 2.自動化出席與安全監控應用程式
比賽全程展現了學生在物聯網（IoT）、人工智慧（AI）、資料分析及創意應用等領域的專業能力和團隊合作精神。最終，共有12個團隊成功提交了完整解決方案，這場比賽接受來自3校、7位專業評審的審查與建議，為比賽增添了專業性與挑戰性。電資學院的巴桑塔老師認為，參與首次舉辦的全球黑客松是一個令人振奮的經驗，雖然跨時區協調存在挑戰，但學生們展現了非凡的創意與技術能力，為活動注入了極大的活力與成果。
特別值得驕傲的是，臺北大學的學生在本次比賽中表現卓越，來自電機工程系、資訊工程學系及資訊管理學系的學生分別榮獲比賽的第一名及第三名，為學校爭光的同時也展現了國際競賽中的臺灣實力。此外，於12月中旬維吉尼亞州立大學電機工程學院（VSU IEEE）率領代表團親自到臺北大學參與頒獎典禮，與師生們共同見證這場盛會。
未來展望
這次黑客松競賽不僅為學生提供了實戰經驗，還促進了國際間的學術與文化交流。電資學院感謝所有支持這次比賽的師長與工作人員，尤其是評審團的專業指導和各校老師的全力支持，使活動能順利進行。電資學院張玉山院長表示，很高興電資學院今年能夠一起參與此次國際黑客松競賽，讓本校學生們透過跨國合作機會，開發具有實用價值的新技術，也透過跨國跨校的合作共同解決問題，在短期間合作無間，培養學生精準解決問題能力。張院長強調，透過這樣的競賽，學生可以將創新思維轉化為實際解決方案，進一步應用於改善人們的生活品質，為未來的職涯發展奠定更堅實的基礎。
未來，三校將持續深化合作，共同培育具備國際視野的創新人才，期待下一屆比賽能帶來更多精彩成果！
如需更多資訊，請參考官方網站：活動詳情連結</description><pubDate>Mon, 18 Nov 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【徵才】國立臺北大學學生事務處校安人員</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/673c3cc54e66ca086677b170</link><description>名額：1人性別：不拘公告有效期間：113/11/19（二）--113/12/2（一）工作地點：國立臺北大學學生事務處(三峽校區-住宿輔導組)工作時間：學期間:上午10:00-下午19:00、寒暑假:上午08:30-下午17:30(需配合校安人員值班)待遇：依「國立臺北大學聘僱人員報酬標準表」規定辦理，學士級1年敘薪新臺幣3萬5,200元／月（含勞健保）
▲資格條件1.學經歷：大專校院畢業具學士學位以上。2.領有教育部校安人員結訓合格證書者。3.具備電腦文書能力、具網路社群平台使用經驗。4.個性開朗、積極主動、認真負責、細心耐心且善溝通協調。5.具學校宿舍管理工作經驗者尤佳。
▲工作項目1.規劃暨執行宿舍區域、宿舍大樓安全與維護相關作業。2.辦理年度宿生常規說明會及防災演練暨講習。3.辦理寢室定期安全檢查與分析改善作業。4.負責宿生獎懲業務及愛舍服務作業。5.執行校安中心、校園安全通報及危機管理等事宜。6.臨時交辦事項
▲聯絡方式(含檢具文件)1.採通訊報名方式，請檢附個人履歷、學經歷證明文件（持外國學經歷者，須附外文證書及中文譯本並均經我國駐外有關機構或指定機構認證與出入境紀錄等證明文件，且學歷部分應符合教育部訂定之大學辦理國外學歷採認辦法之規定）、校安證照、語文專長證明文件及自傳等資料各1份，於收件截止日民國113年12月2日（星期一）前E-mail或信件寄達，標題註明參加甄選職務【國立臺北大學校安人員】。E-mail:twh5578@mail.ntpu.edu.tw。2.甄選方式：合者擇優通知面試。3.另視成績增列候補名額2-3名，候補期間為三個月，自甄選結果確定之翌日起算。4.本聘任案自報到日起，每年依考核結果辦理續聘(試用期3個月)。5.依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：(一) 犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。(二) 經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。(三) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。(四) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。(五) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。(六) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。6.聯絡電話：02-8674-1111分機66193曾先生。</description><pubDate>Mon, 18 Nov 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>✨2024鳶山國際移動講座 III. - 人類能否依賴再生能源，實現真正的進步？✨</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/673c2b754e66ca086677b15e</link><description>國際事務處12/4(三)特別邀請元智大學前校長暨終身名譽講座教授詹世弘博士擔任鳶山國際移動講座（Yuan Shan Lecture Series）的主講人，為本校師生分享「煤炭、石油、天然氣、太陽能、風能-hellip;-hellip;，然後呢？人類能否依賴再生能源，實現真正的進步？」。
📌日期: 2024/12/4(三)📌時間: 12:00-13:30📌地點: 圖書館2樓思巢👨-zwj;💼 講者: 詹世弘博士（元智大學前校長暨終身名譽講座教授）👨-zwj;💼 與談人: 池祥麟 （特聘教授兼財務暨永續發展副校長、全球變遷與永續科學研究中心主任）
歡迎本校教職員生踴躍參加❗
🔥報名連結: https://cof.ntpu.edu.tw/pls/eval/REG_2ORDER_M2.ordform?eid=e105010
📢本次活動將以中文進行📢提供全程參與者限量餐點
*********
👨-zwj;💼講者簡介：
詹世弘博士
元智大學 前校長 暨 終身名譽講座教授美國加州柏克萊大學 機械工程博士美國威斯康辛州立大學 工學及應用科學學院院長美國加州柏克萊大學 化學學院咨議委員美國阿岡國家研究院核能安全顧問美國紐約大學教授、紐約POLYTECH教授、威斯康辛州立大學卓越講座教授元智大學 遠東能源講座教授、校聘教授、終身名譽講座教授總統府 科技諮詢委員會 能源召集人台灣新能源產業促進會、創會會長台灣太陽能及新能源學會會長聯合國的國際能源署、氫能组織執行委員會觀查員美國史丹佛大學 全球前2%頂尖科學家
*********
📣講座介紹：能源的發展推動了人類文明的進步。自古以來，能源仰賴燃燒化石燃料，導致碳排放，地球暖化及氣候變遷，引來人類之浩劫。各國極力推動潔淨的再生能源，但其間歇性及不可靠的缺點，將如何克服？後化石時代的替代燃料為何？人類又為何需由化石轉入氫能時代？
*********
✨關於鳶山國際移動講座:國立臺北大學國際事務處每年度以跨領域的學術議題為主題辦理「鳶山國際移動講座」（Yuan Shan Lecture Series）。</description><pubDate>Mon, 18 Nov 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>三峽校區停水通知</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/673be4544e66ca086677b130</link><description>為維護「三峽校區」校園用水安全，將訂於114年2月9日（星期日）清洗、曉日樓、皓月樓、繁星樓、辰曦樓、圖資大樓、心湖會館、商學大樓、運動場；114年2月15日（星期六）清洗公共事務大樓、崇越館、綜合體育館暨學生活動中心、音律電機資訊大樓、法學大樓、社科大樓、人文大樓、行政大樓等各棟大樓水池、水塔，並檢驗飲用水情形，進行用水管理，以維師生健康，不便之處敬祈見諒，倘水塔清洗順利，將提前供水。(詳如附件)
信實公寓大廈管理維護股份有限公司專案經理：查宇隆 分機：66504 專線：8674-3633
手機：0979-360-899
余增祥 分機：66504 專線：8674-3633
手機：0955-343-089
張正治 分機：66504 專線：8674-3633
手機：0928-829-513
營繕組：2月9日 徐永富 分機：66797 手機：0932-926-681
2月15日 李弘道 分機：66377 手機：0928-114-930
2月15日 李挺昌 分機：66445 手機：0937-796-406</description><pubDate>Mon, 18 Nov 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>國立臺北大學第一期《碳權管理師》證照班報名開跑囉！</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/673b35284e66ca086677b121</link><description>國立臺北大學進修暨推廣部與商學院合作推出全新課程《碳權管理師證照班》，邀請您搭上這波以「碳」為首要課題的浪潮，我們希望幫助您成為企業不可多得的人才，因此在課程的設計上將帶入碳資產管理、碳交易制度與市場運作等各個面向，藉由八堂講座課程與您分享扎實新穎的產學經驗，並解析企業如何在新興的碳市場中達成永續目標，逐步為您建構起碳權議題中應有的知識觀與世界觀，掌握碳權在台灣的未來發展趨勢，並理解在全球減碳趨勢中抓住機遇的策略，此外於課程結束經測驗通過後，將頒授「碳權管理師證照」以茲證明您是一位擁有足夠實力的菁英。
【招生資訊】
上課日期：114年1月3日至1月20日（1月22日為考試測驗日）
上課時間：週一、三、五 18:45-21:45，共計24小時
上課地點：國立臺北大學民生校區（臺北市中山區民生東路三段67號）
上課方式：採實體與線上同步授課（有彈性調整空間可事先說明並更換方式）
線上操作：遠距軟體為 【Google Meet】或【Microsoft Teams】請評估自身網路及設備
招生人數：課程採實體與線上各50人為上限，超過者列為後補名單
發證日期：最早可領證日期預計為114年4月8日
【課程優勢】
本校校友或在校生可享有學費優惠。
24小時共計8門專業課程訓練，讓您奠定完整知識基礎。
採實體與線上併行授課方式，讓您能選擇自己喜愛的學習方式。
結合業界實務講師及北大專業師資，讓您具備學術與產業界的思維模式。
測驗通過後由國立臺北大學商學院企業永續發展研究中心頒授「碳權管理師」。
完成本次24小時碳權管理師課程，即可獲得進階課程之國際證照班上課資格。
進階課程之國際證照班為「ISO 14064-1:2018 組織溫室氣體內部查證人員訓練課程（內稽）」、「ISO 14067:2018 碳足跡管理與計算基礎課程（內稽）」、「ISO 14068-1 碳中和路徑發展實務班」、「ISO 32210永續金融管理師班」，讓您根據需求選修對應模組，完課後經測驗頒授對應的國際證照，同時由本校商學院企業永續發展研究中心頒授「國際永續管理師證照」或「國際碳權管理師證照」或「國際永續財務金融分析師證照」，增加職場中的個人競爭力。
【報名方式】
即日起至 113.12.20（五）截止，額滿提前截止。
線上報名至臺北大學推廣教育組課程網頁https://dce.ntpu.edu.tw/index.php進行。</description><pubDate>Mon, 18 Nov 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>本校114學年度碩士班甄試入學招生錄取名單</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/673a9c404e66ca086677b0ac</link><description>一、錄取名單如附檔。
二、成績通知單與正備取通知單於放榜日正式放榜後，準時於網路報考系統內開放產製，請考生依照系統內說明步驟自行下載列印與留存電子檔備查，本校不再寄發紙本成績單（開放列印時間至114年7月31日截止）。
三、請正、備取生詳閱簡章有關報到規定事項。
※因少數考生姓名為罕見字，無法正常顯示。倘有前開情形者，請以甄試證號為準；另可於註冊後，向註冊組申請修正。</description><pubDate>Mon, 18 Nov 2024 02:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】偕光榮扶輪社 百人聯合健走</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/673ad65c4e66ca086677b0f0</link><description>「運動是良藥，健走防百病」，國立臺北大學社科院USR計畫與新北市北大光榮扶輪社，共同關懷在地高齡以及社員健康，邀請北歐式健走協會楊正華秘書長，先於9-10月間辦理兩場次北歐式健走講習，分為理論場以及實務場；並於11月9日上午在臺北大學校園步道上，由北大光榮扶輪社主辦，並號召新北市第四分區九扶輪社共同聯合健走，當日活動共聚集了百位以上愛健康的北大特區長輩、扶輪社員與社員家屬們參加。連續三場活動下來，參與活動人數也突破了兩百人次，也顯示健走活動今年在扶輪社與USR計畫合作推廣下，已將健走風氣帶入北大特區和校園之中。
北大校園內的人行道、草地、小徑等，非常適合北歐式健走，沿著校園圍牆走一圈大約三公里，如果是沿著校園內中央草皮繞行則大約一公里，可依自己自身能力選擇路線，非常適合大家平時換上運動鞋，在北大校園邊健走邊欣賞優美的校園環境。也因此在疫情之前，社科院USR計畫於109年起，就開始推動「北歐式健走」，當時曾邀請台灣北歐式健走協會秘書長楊正華律師、以及高齡校友丁桐源董事長與在地長者分享，並且辦理《健康學老工作坊》，透過五堂課系統性的介紹健康的方法，並體驗北歐式健走帶來的好處。
本屆北大光榮扶輪社長劉坤億教授表示，過去透過USR計畫聽聞北歐式健走的好處，因此今年扶輪社、USR計畫、與北歐式健走協會三方一起合作，透過健走鼓勵扶輪社友關心自身的健康，也邀請社區民眾一同參與，讓當天北大校園內排了長長的健走隊伍。因為「一個人走得快，一群人走得遠」，透過團體健走可堅定個人的動力，也可讓更多人朝向健康的行列；當天並且由扶輪社辦理抽獎活動，幸運者即可獲得北歐式健走杖一副。
今年三場次的北歐式健走系列活動，9月25日為講解場、10月14日辦理實作場，而11月9日則是健走聯誼活動；透過三次的學習和體驗，讓北歐式健走落實在生活中，成為最容易的健康實踐。當日也邀請楊正華律師及志工群，為參與者熱心指導，楊律師過去在法律界高壓力的環境中，就是透過健走紓壓，可參閱《學老誌》第四期的專文的報導。而為維持健康，她也與先生開始全台到處健走，並於2012年成立健走協會，以辦理健康講座，並免費出借健走杖讓初學者體驗。她也呼籲，面對台灣超高齡社會的來臨，健走是成本低、效益高的運動方式，非常適合中高齡者用來促進健康。
北歐式健走需要手腳並用，因此要同時注意手臂及腿部的連貫性、協調性，對大腦也是很好的刺激。藉由健走杖與地面有更多的接觸點，行走時也更加穩定，有助中高齡者使避免摔跤，也能降低腳踝、膝蓋、腰部的負擔，減少下肢的疼痛及壓力，身體會感到更輕鬆。楊律師與志工群也指導剛入門的學員如何施力，並調整成正確的行走方式，如同重新學步般練習再練習。國外研究文獻也證實健走杖有助於早衰性關節退化或膝蓋手術後復健者，例如體重70-75公斤者，使用健走杖每走1.6公里，可減少下肢約6公噸累積的衝擊力。
在健走的過程中，楊秘書長特別鼓勵社區內較年長的成員，如帕金森氏症、肌無力坐輪椅、或是腰椎受傷的長輩，雖然有家屬陪同健走，協會志工教練也隨時留意他們的腳步，因為培養運動習慣很不容易，能關注自身健康走出戶外是值得肯定的。
本次北大光榮扶輪社、社科院USR計畫、及北歐式健走協會協力，合作推動校園內的北歐式健走，在新北市第四分區扶輪社的共同參與之下，包括樹林扶輪社、鶯歌扶輪社、樹林芳園扶輪社、大漢溪扶輪社、新北市和平扶輪社、新北世界扶輪社、新北高爾夫扶輪社、及新北青誼扶輪社等，結合幹部、社員、家屬、與民眾一起齊聚北大校園，以健走促進自我健康，也創造高齡健康的臺北大學城。</description><pubDate>Sun, 17 Nov 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>北大XPORTS盃排球邀請賽　各校同場競技</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/673aa46d4e66ca086677b0bf</link><description>由臺北大學體育室籌劃，臺北大學運動中心、占暉光學所贊助的第一屆北大XPORTS盃排球邀請賽，於11月16日及17 日於本校體育館舉行。邀請臺北、新北高中排球名校華僑高中、鶯歌工商、內湖高中、建國高中，以及臺大、銘傳等大專排球公開組強隊，進行大專排球聯賽前的交流比賽。
11月16日中午，運動中心提供一小時的初動負荷課程，讓高中選手體驗日本進口的新世代3D重訓器材，11月17日中午也提供體能檢測體驗會，讓教練及選手了解如何透過運動科學檢測，評估選手的狀態以及訓練的成效，進而使用科學訓練的方法，來增進選手的體能及運動表現。
兩日的賽程中，除了參賽選手外，每日皆吸引上百位觀眾進場觀賽。高張力的球賽，互有來回的攻擊防守，場場比賽都非常精彩，場邊的觀眾更是驚呼連連。在緊湊的循環賽制中，臺北大學男排及女排皆以全勝戰績獲得最終第一的排名。
體育室說明，透過此次的交流賽，找出本校校隊在攻守上的一些問題，將利用剩下一周的時間進行調整，以更佳狀態來備戰接下來的大專聯賽。期望在今年的大專聯賽能夠再創佳績。
緊接而來的大專排球聯賽公開一級賽事，女排賽程將在11月25日至29日於清華大學光復校區舉行，男排賽程將在12月9日至13日在屏東大仁科技大學舉行，每場都會有Youtube網路直播。體育室呼籲，請全校師生於賽事期間，一起來幫臺北大學排球隊加油！</description><pubDate>Sun, 17 Nov 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【轉知】肌少症新視野-2024肌少症國際研討會</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/673a9cef4e66ca086677b0af</link><description>臺北榮民總醫院高齡醫學中心International Conference for Sarcopenia and Frailty肌少症與衰弱症國際研討會
一、日期：2024年11月30日 (六) 08:30~15:00
二、地點：臺北榮民總醫院長青樓護理館會議廳(112臺北市北投區石牌路二段201號)
三、主辦單位：臺北榮民總醫院高齡醫學中心、高雄榮民總醫院高齡醫學中心、臺北市立關渡醫院（北榮經營）
四、協辦單位：國立陽明交通大學健康長壽與老化科學研究中心、台灣整合照護學會
五、補助機關：國軍退除役官兵輔導委員會
六、演講語言：採英文演講，口譯設備(申租中)。
七、出席方式：採「實體」出席《名額有限》。
八、報名時間及方式：一律採線上報名，名額有限，額滿即截止報名。請至北榮高齡醫學中心網站報名系統https://reurl.cc/yvL9kD，或掃描右上方QR Code填寫資料。※ 報名學員須知：『個人資料直接蒐集告知聲明』，若您同意報名，亦同意您的報名資訊由北榮高齡醫學中心於113.10.26『肌少症與衰弱症國際研討會』使用。（3）報名表「提交」後，報名成功即會出現
(您好，我們已收到您的報名資訊，本單位將於課程前2天發信通知。)（4）若要取消報名請來信通知
九、繼續教育積分申請中：公務人員、西醫師、老年醫學、家庭醫學、內科醫學、護理師、專科護理師、職能治療師、物理治療師、營養師、藥師、長期照顧服務人員等(依實際申請學分為主，學分認證依各學會規定辦理)。
十、為配合環保政策，請自備環保杯及餐具，現場不提供一次性紙杯或餐具，建議搭乘大眾運輸交通工具，本研討會『不提供』停車費減免。
十一、主辦單位保留變更議程及講者之權利。
十二、本研討會『不提供』上課證明及講義下載，演講內容為講師個人智慧財產權，翻印重製必究。
十三、課程當日如遇天災、颱風等不可抗力之因素影響，則依據行政院人事行政總處公佈天然災害停止辦公及上課情形決定是否停止辦理，並不另行公告，課程延辦之日期將擇日另行公告。
十四、實體課程學員，課程中請全程配戴口罩並禁止飲食。
International Conference for Sarcopenia and Frailty
肌少症與衰弱症國際研討會
時間：2024年11月30日 (六)
地點：臺北榮民總醫院長青樓護理館會議廳
Date:October 26th, 2024 (Sat), GMT +8
Venue: Nursing Arts Laboratory Meeting Hall, Chang-Ching Building, Taipei Veterans General Hospital
Time
Topics
Speakers
Moderators
08:30-09:00
Registration/報到
09:00-09:10
Opening Remarks/開幕致詞
Prof. Yung-Yang Lin
Vice Superintendent, Taipei Veterans General Hospital, Taiwan
臺北榮民總醫院 林永煬副院長
Global Landscapes: Unveiling the Epidemiology and Burden of Sarcopenia and Frailty Across Populations
09:10-09:50
Standardization of Sarcopenia Diagnosis: Global Leadership Initiative in Sarcopenia(GLIS)
肌少症診斷標診化:肌少症全球倡議(GLIS)
Prof. Alfonso Cruz Jentoft
Chair, Geriatric Department and the Geriatric Research Group, Ramón y Cajal University Hospital, Spain
Prof. Yung-Yang Lin
Vice Superintendent, Taipei Veterans General Hospital, Taiwan
臺北榮民總醫院
林永煬副院長
09:50-10:30
The Burden of Frailty in Heart Failure: Prevalence, Impacts on Clinical Outcomes and Roles of Heart Failure Medications
衰弱症對心衰竭的負擔：從盛行率、臨床結果以及心衰竭藥物探討
Prof. Liang-Kung Chen
Superintendent, Taipei Municipal Gan-Dau Hospital, Taiwan
臺北市立醫院關渡醫院
陳亮恭院長
10:30-10:40
Discussion/綜合討論
10:40-10:50
Break/茶休
NIH Joint Section: Exploring the Muscle-Brain Axis in Enhancing Mobility and Cognitive Functions in Older Adults
10:50-11:30
Revealing Specific Neuroanatomic Abnormalities Driving Dual Mobility and Cognitive decline in Older People - A Novel Neurodegenerative Pathway Initiated from the Cerebellum
行動力與認知功能之雙重退化影響特定神經結構異常：起始於小腦的特殊神經退化路徑
Prof. Chih-Ping Chung
Department of Neurology, Neurological institute, Taipei Veterans General Hospital, Taiwan
臺北榮總神經內科
鍾芷萍教授
Prof. Liang-Kung Chen
Superintendent, Taipei Municipal Gan-Dau Hospital, Taiwan
臺北市立醫院關渡醫院
陳亮恭院長
11:30-12:10
Mitochondrial Health at the Interface of Moving and Thinking in Aging
粒線體功能健全影響老化過程中的行動及思考能力
Dr. Qu Tian
Translational Gerontology Branch, National Institute On Aging, USA
12:10-12:20
Discussion/綜合討論
12:20-13:30
Lunch/午餐
Clinical Perspectives: Bridging the Gap from Clinical Phenotypes to Multi-Omics Profiling
13:30-14:00
Effects ofSomatosensoryDanceGameParticipation onCognitivePerformance,PhysicalActivity andMentalHealth:ARandomizedControlledTrial
體感舞蹈遊戲參與對認知表現、身體活動和心理健康的影響：一項隨機對照試驗
Prof. Heng-Hsin Tung
Department of Nursing, National Yang Ming Chiao Tung University, Taiwan
陽明交通大學護理所
童恒新教授
Prof. Ming-Hsieh Lin
Director, Center for Geriatrics and Gerontology, Taipei Veterans General Hospital
臺北榮總高齡醫學中心
林明憲主任
14:00-14:30
Omics-Based Biomarkers for Physical Frailty: An Untargeted Approach
以體學為基礎的身體衰弱之生物標誌物：一種無靶向的研究方法
Dr. Sung-Hua Tseng
Center for Geriatrics and Gerontology, Taipei Veterans General Hospital
臺北榮總高齡醫學中心
曾崧華醫師
14:30-14:50
Discussion/綜合討論
14:50-15:00
Closing Remarks/閉幕致詞
Prof. Liang-Kung Chen
Superintendent, Taipei Municipal Gan-Dau Hospital, Taiwan
臺北市立醫院關渡醫院
陳亮恭院長
主辦單位：臺北榮民總醫院高齡醫學中心、高雄榮民總醫院高齡醫學中心、臺北市立關渡醫院（北榮經營）
協辦單位：國立陽明交通大學健康長壽與老化科學研究中心、台灣整合照護學會
補助機關：國軍退除役官兵輔導委員會</description><pubDate>Sun, 17 Nov 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>