<rss version="2.0" encoding="UTF-8"><channel><title>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news</link><description>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</description><author>NTPU 國立臺北大學</author><image><url>https://new.ntpu.edu.tw/assets/logo/ntpu_logo.png</url></image><language>zh_TW</language><copyright>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</copyright><item><title>韓國京畿研究院高層參訪本校商學院，共商永續發展與合作契機</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66b482574e66ca0866778df8</link><description>113年8月8日，韓國京畿研究院副院長朴忠勳、空間規畫與住宅研究組長YOONBAE CHANG、研究員崔俊圭及其隨行人員一行共四人，在駐台韓國商務辦事處田盛植組長的陪同下，前來本校商學院進行拜訪，由黃啟瑞院長與海山學研究中心林佩欣專任研究員共同接待。
在會議中，黃院長就本院執行USR計畫之成果進行說明，席間分享了與全球傳動合作的案例，同時也展示本院協助優化恩主公醫院永續策略及推動低碳管理之績效。此外，林佩欣專任研究員就海山學研究中心協助三峽在地茶產業的創生推動進行說明，京畿研究院對其推動在地茶農與廠商合作模式，尤其如何將高科技產業與傳統休閒產業進行有效連結表示高度興趣。在整場簡報中，與會貴賓對本校在USR計畫執行與地方創生的成果給予高度評價。
韓國京畿研究院為韓國極具影響力之研究機構，其研究範圍涵蓋經濟、人文、社會、傳統產業、先進產業及農業等多個領域。此次的來訪增進雙方對彼此的了解外，也為將來雙方更具體的合作奠定基礎。在本次會談中，雙方已於永續發展和實質合作方面達成共識，並期待在不久的將來能展開更多實質性的合作項目。
京畿研究院參訪團於院辦留影
黃院長向朴忠勳副院長展示院史館珍藏照片
黃院長介紹商學院成立之歷史沿革
京畿研究院參訪團留影</description><pubDate>Fri, 09 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>公告陳宥杉老師為本校113學年度校務會議代表</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66b5752f4e66ca0866778dfe</link><description>陳宥杉老師於本（113）年8月1日起接任主任秘書，爰依本校校務會議設置辦法第3條第1項規定，擔任本校113學年度校務會議代表。</description><pubDate>Thu, 08 Aug 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>公告遞補林嘉洤老師為本校校務發展委員會委員</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66b573f34e66ca0866778dfd</link><description>依據本校校務發展委員會設置辦法第3條第2項規定，票選委員之任期採學年制，連選得連任一次，除教師代表任期為二年外，其餘代表任期一年。教師代表、助教及職員（含軍訓教官）代表如有退休、離職、借調、出國、休假、留職停薪六個月以上者，應喪失其委員資格，並依第1項規定及新選委員選舉時得票數之高低，循序遞補，並以補足原任期。
112學年度校務發展委員會金家禾委員，於113學年度上學期休假研究，爰依上開規定由林嘉洤老師遞補，任期至114年7月31日止。</description><pubDate>Thu, 08 Aug 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】從「金盞花大酒店2」探索第三人生</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66b46cd94e66ca0866778ddc</link><description>由臺北大學社科院USR計畫、任林教育基金會，與耶魯心靈工作坊合作辦理的「耶魯電影讀書會」，每月底周四固定於臺北大學圖書館六樓會議室辦理。這項活動是由臺北大學財政系教授楊子菡與任林基金會梁美霞老師共同主持，帶領高齡者在觀影後討論電影劇情，藉此互相學習並拓展退休後的生活圈。
7月30日播放的《金盞花大酒店2》共有30多位長輩參與，本片描述一群退休後長者來到位於印度的度假酒店，卻發現有別於文宣上的金碧輝煌，飯店現場實則破舊不堪。面臨新的挑戰，一群人開始有了有別以往的選擇；第二集的內容延續著前集餘韻，透過描述不同角色的困境，立體帶出不同人生挑戰。
本月活動遇凱米颱風襲台而延期，參與成員見面就欣慰地互報平安。因讀書會成員多是居住於北大社區的居民，看到凱米颱風在臺灣帶來的災情，活動開始前一同為殉職者哀悼，以表達感謝之情。
觀影後首先由楊子菡老師分享自己對電影的感受，認為這部電影核心探討「恐懼」，而生命永遠會迎來不同挑戰。現場成員則一起回顧每位角色所面臨的課題，包含因為丈夫驟然去世而繼承債務的伊芙琳，以及剛結束多年婚姻還無法果斷追求心之所向的道格拉斯與珍，餘生替人工作最後遭無情對待的管家唐尼利太太，年過半百仍對感情懷抱希望的寂寞單身漢諾曼與瑪姬等，這些角色一開始都代表著不同的擔憂，但在最後每位長者都克服挑戰，迎來全新的第三人生。
讀書會成員劉淑理看到的熱鬧婚禮與跳舞畫面，回想起過去學舞的經驗、也從片尾的重機雙載畫面感受結局的圓滿；莊進陸分享自己對角色的觀察，發現唐尼利太太的刀子嘴豆腐心，總是鼓勵年輕酒店負責人桑尼去追求心之所向；周阿清大哥是生活的實踐者，用寫滿字的筆記本與大家分享生活之道，活的隨心隨意、順其自然就是快樂，用讀一本書、欣賞一片電影的方式當內心的豐腴者。
因應臺灣將於2025年邁入超高齡社會，國立臺北大學社科院USR計畫持續與高齡與社區研究中心合作推動「高齡社群方案」，鼓勵退休後的銀髮族進入北大校園參與共學活動。目前計畫推出的學習社群包含「學習型」的電影讀書會、閱讀健康書庫、文史交流社，與「園藝型」食物森林志工團和「服務型」的北大輪椅族社群等，讓銀髮族能夠透過多元參與、建立有自主的退休生活。下一場電影將於8月29日播放《102歲破紀錄》，講述102歲的達特利爺爺保持著年輕人的心態享受生活，並設下多活16年的目標，但75歲的兒子卻成為了他的阻礙。若是對劇情有興趣，歡迎不限年齡者一同參加。
｜電影閱讀會報名連結｜https://forms.gle/9D2hN8erSGdiHVQP9</description><pubDate>Wed, 07 Aug 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【補助公告】113-1學期「境外生英語教學助理（TA）補助申請案」，至113年9月8日（日）止</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66b2eec54e66ca0866778d77</link><description>一、目的
為協助減輕教師授課負擔，並鼓勵教師創新教學，以提升學生學習成效
依112年12月修訂之「國立臺北大學教學助理補助作業要點」辦理
二、申請資格與方式
補助對象為本校教師或研究人員所授之學士班（不含進修學士班）課程，請填寫線上申請表（請以Google電子信箱登入，若無Google信箱，請教師先行申請），毋須繳交紙本。
限申請英語課程教學助理，且教學助理需具備有效工作證之境外生(外籍、僑、港澳)。
申請之課程須先至本校課程查詢系統輸入完整課程大綱方受理申請，課程開始後須將課程教材上傳至數位學苑。
申請教師若有學碩合班(需課程名稱相同)，請提前來信告知（w9351203@gm.ntpu.edu.tw）。
若同門課有獲得教學助理補助，則本補助將會先列為候補。
三、審查原則與順序
本學期課程教學助理審核標準為：
必須條件：最低選課人數為25人（以113年9月6日公布第1階段「退選」為主）
依修課人數多數者優先
依據本學期教學助理預算經費核定補助名額配置。
本中心就申請案進行審核分配，必要時得召開審核會議，審核結果將電子郵件通知申請人。若申請件數過多，未能補助之課程將列為候補名單。
審查結果預計於113年9月20日通知（將視審核情形彈性調整時間），請於聘僱前填寫完通知之相關資訊回報。
若113年10月4日15點前未與本中心確認TA人選，將會遞補候補名額。
四、補助期程
補助預計從113年9月23日（或實際完成聘用日）至12月27日止，4個月。
TA均為勞僱型兼任助理，本次補助時薪200元，19小時，每月3,800元，若有中華民國身分者(多重身分等)，本次補助時薪200元，17小時，每月3,400元。
五、TA身分與資格
具備有效工作證之境外生(外籍、僑、港澳)。
原則上以碩、博士班研究生（不含碩士在職專班）擔任，若該系沒有設立研究所可請大學部三年級以上（含三年級）學生擔任。
擔任TA之學生僅限擔任一門課程，且當學期不得同時選修該門課。
本學期擬聘用之TA，前次擔任TA時須通過本中心辦理之「培訓認證」，未通過者不得聘用為TA，惟申請當學期為初任者不在此限。
應迴避不得為授課教師之配偶、四親等以內血親、三親等以內姻親，或執行單位各級主管之配偶及三親等以內之血、姻親。
請老師欲聘請TA前先了解該生是否牽涉上述款項，通過審查後TA申請過程中因上述事項而取消資格，將影響老師與TA的權益。
六、相關須配合事宜
教學助理請於月底（結算前）進行線上工時紀錄填寫，列印工時紀錄後請教師簽章，送至本中心進行審核、送彙整。
請於期末考前，完成相關評量作業（TA自評、師評、學生評），須至少各有一份資料。
教學助理須於期末考前配合繳交期末海報和參與培訓繳交其證明。
請依照核定經費進行工作事實之分配。
七、如有未盡事宜，本中心得隨時補充或修正，將依本中心通知為主，對於本補助有修改及最後解釋之權力。若有疑問，請洽教發中心 楊助理（分機66124，E-mail：w9351203@gm.ntpu.edu.tw）</description><pubDate>Wed, 07 Aug 2024 06:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【補助公告】113-1學期「課業輔導員補助申請案」，至113年9月8日（日）止</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66b2ebb64e66ca0866778d73</link><description>一、本案依「國立臺北大學教學發展中心課業輔導實施要點」辦理課業輔導員（以下簡稱課輔員）補助申請。
二、申請資格與方式
（一）補助對象為本校教師（包含專、兼任教師）開設之大學部主要必修學科為優先，請填寫線上申請表（請教師以Google電子信箱登入），毋須繳交紙本。
（二）請授課教師或課輔員先行規劃課輔之時間及地點，本中心恕不代為尋覓課輔地點。
（三）每門課限申請一位課輔員。
（四）申請教師若有學碩合班申請之情形（須教師、課程名稱皆相同），請提前來信告知（w9351203@gm.ntpu.edu.tw）。
（五）若同門課有獲得教學助理(含境外生英語教學助理)補助，則本補助將會先列為候補。
三、審查原則
（一）本學期課業輔導員審核標準為：
1.修課人數多數者優先，以113年9月6日公布第1階段「退選」之修課人數為主
2.依據本學期課業輔導員預算經費核定補助名額配置。
（二）本中心依各課輔申請案進行審核分配，並參考選課人數、前兩學期執行狀況（例如課輔員月報資料繳交情形、補助時數運用狀況、課輔人數等），審核結果將電子郵件通知教師。若申請件數過多，未能補助之課程將列為候補名單。
（三）審查結果預計於113年9月20日通知（將視審核情形彈性調整時間），請於聘僱前填寫通知之相關資訊回報。
四、補助內容
補助預計從113年9月23日（或實際完成聘用日）起至12月27日止，約3或4個月，課輔員均為勞僱型兼任助理，時薪為新台幣250元∕小時，請視補助額度聘任(每個月皆須要有課輔員工作事實)。
五、課輔員聘任資格
（一）課輔員資格以碩博士生或大學部四年級以上優秀學生為原則。
（二）本學期擬聘用之課輔員，前一次擔任課輔員時須通過本中心辦理之「培訓認證」，未通過者不得聘用為課輔員，惟若申請當學期惟初任者不在此限。
（三）應迴避不得為授課教師之配偶、四親等以內血親、三親等以內姻親，或執行單位各級主管之配偶及三親等以內之血、姻親。
（四）請教師先了解課輔員是否牽涉上述款項，若通過審查後課輔員申請過程中因上述事項而取消資格，將影響教師與課輔員的權益。
六、相關須配合事宜
（一）通過補助之課程，課輔時間將開放給全校其他有該課程課業輔導需求之學生參與，並不侷限於接受補助課程之修課學生方能參與。
（二）勞僱型兼任助理應遵照「國立臺北大學獎助生及學生兼任助理學習與勞動權益保障處理要點」辦理。
（三）課業輔導員請於月底（結算前）進行線上工時紀錄填寫，由聘僱單位進行審核、送彙整，並繳交當月月報。
（四）請於期末考前，完成相關評量作業（課輔自評、師評、學生評），須至少各有一份資料，並參與培訓與繳交其證明。
（五）教師與TA間為勞動契約關係，教師須遵守勞動契約等法規規定，其他義務如下：
1.授課教師須督導課輔員執行與課程相關之工作並檢視課輔員每月工作檢討表。
2.課程執行期間及最終成果產出，如涉及他人智慧財產權者，授課教師應依相關法令規定辦理。
（六）請依照核定經費進行工作事實之分配。
（七）部分經費每月1日在校加保者(聘書上有包含到1日者)須繳納天使基金費用，將由核定經費內支付，請務必優先填寫回報資訊。
七、如有未盡事宜，本中心得隨時補充或修正，將依本中心通知為主，對於本補助有修改及最後解釋之權力。若有疑問，請洽教發中心 楊助理（分機66124，E-mail：w9351203@gm.ntpu.edu.tw）</description><pubDate>Wed, 07 Aug 2024 06:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【補助公告】113-1學期「教學助理補助申請案」，至113年9月8日（日）止</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66b2ea394e66ca0866778d72</link><description>一、本案依照112年12月修訂之「國立臺北大學教學助理補助作業要點」辦理，並依112年11月29日112學年度第一學期行政暨教學單位主管會議校長裁示，請各教學單位獲配之學務處研究生奬助學金優先支應各該單位教師所需之TA經費。
二、申請資格
（一）補助對象為本校教師（包含專、兼任教師）或研究人員所授之學士班（不含進修學士班）課程。
（二）本案以不重複補助學務處「研究生獎助金TA」之課程為原則，若上學期有重複課程之教師，將會於審核時直接列入候補。
（三）每位教師以申請1門課程、1類TA為限。
（四）通識課程請與通識中心申請，語文通識課程除外。
（五）各類別課程申請資格
1.討論課程-適合學生分組討論的課程為限，選課學生人數達30名。
2.數位課程-遠距教學課程、使用數位器材輔助教學為限，選課學生人數達25名。
3.基礎課程-選課學生人數達60名。
4.英語教學-選課學生人數達25名。
5.服務學習-選課學生人數達60名。
三、申請方式
（一）依開設課程資訊至TA平台申請（路徑：校首頁／教務處／TA申請平台，帳號、密碼同教師資訊系統之帳密，毋須列印紙本）。
（二）須先至課程查詢系統輸入申請課程完整課程大綱，課程開始後須將課程教材上傳至數位學苑。
（三）申請教師若有學碩合班申請之情形（須教師、課程名稱、時間皆相同），請提前來信告知w9351203@gm.ntpu.edu.tw。
四、審查原則
（一）須符合申請資格，選課人數以113年9月6日公布第1階段「退選」為主。
（二）評分排序, 將納入
1.修課人數
2.學務處研究生獎助學金使用比例
3.無獲學務處研究生獎助學金之教學單位之申請(以最高加分為原則)
※學務處研究生獎助學金資料為前一年之學務處提供資訊為原則
4.前次成果繳交情形
（三）依上述標準合併計算之排序，若有同分或其餘爭議者，則以審核會議結果分配。
（四）依據本學期教學助理基準擬按選課人數差異調整補助額度(核定額度包含勞健保與天使基金等費用)，並以預算經費核定補助名額配置。
五、相關期程
（一）113年9月8日（日）截止申請。
（二）113年9月20日以電子郵件通知審查結果（將視情形彈性調整時間）。
（三）聘僱前請先填寫完通知之相關資訊回報。
（四）聘僱時間為113年9月23日起至12月27日止，共計4個月。
※此次補助基準擬按選課人數差異調整補助額度，並視經費額度核定補助名額配置。
六、教學助理聘任資格
（一）限擔任一門課程，且當學期不得同時選修該門課。
（二）須通過前次「教學助理培訓認證」，未擔任過者、恢復資格者除外。
（三）以本校博、碩士班（不含碩士在職專班）學生擔任為原則，若有特殊情形，可由學士班三年級以上的學生擔任。
（四）各類別課程教學助理要求
1.數位課程TA-須具備使用數位教學電腦軟硬體之能力，須於聘僱說明填寫擅長項目。
2.英語教學TA-須具備相當於「本校英語能力畢業資格檢定辦法」第三條之資格，或相當之能力，須於聘僱說明提供相關證明。
（五）應迴避不得為授課教師之配偶、四親等以內血親、三親等以內姻親，或執行單位各級主管之配偶及三親等以內之血、姻親。
七、相關須配合事宜
（一）教學助理請於月底（結算前）進行線上工時紀錄填寫，並由聘僱單位進行審核、送彙整。
（二）請於期末考前，完成相關評量作業（TA自評、師評、學生評），須至少各有一份資料。
（三）教學助理須於期末考前配合繳交期末海報和參與培訓繳交其證明。
（四）討論TA每學期至少上傳6次討論影片至演講活動網2.0。
（五）數位TA每學期至少錄製12周以上之上課內容，並將剪輯後製之課程影片上傳至演講活動網2.0。
（六）請依照核定經費進行工作事實之分配。
（七）部分經費每月1日在校加保者(聘書上有包含到1日者)須繳納天使基金費用，將由核定經費內支付，請務必優先填寫回報資訊。
八、如有未盡事宜，本中心得隨時補充或修正，將依本中心通知為主，對於本補助有修改及最後解釋之權力。若有疑問，請洽教發中心 楊助理（分機66124，E-mail：w9351203@gm.ntpu.edu.tw）</description><pubDate>Wed, 07 Aug 2024 06:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>三峽校區113年8月7日突發停電說明</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66b2e4c14e66ca0866778d6e</link><description>本校三峽校區於113年8月7日凌晨約莫0時30分突發停電，經查事故主因係宿舍辰曦樓高壓變壓器設備損壞，造成三峽校區突發停電，經本組及電力維護廠商緊急應變處理，除宿舍辰曦樓以外，其餘區域及館舍於113年8月7日上午約4時30分恢復供電。因高壓變壓器設備屬訂製產品，目前本組刻正積極聯繫相關廠商是否有現成商品可供汰換或租用，本組將俟備料情況，儘速恢復宿舍辰曦樓供電，造成不便之處，敬請見諒。</description><pubDate>Tue, 06 Aug 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR徵才】社會科學學院徵求「前瞻超高齡的大學3E行動計畫：Establishment、Engagement、and Empowerment」計畫專任助理1名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66b2c9aa4e66ca0866778d66</link><description>【USR徵才】國立臺北大學社會科學學院徵求「前瞻超高齡的大學3E行動計畫：Establishment、Engagement、and Empowerment」計畫專任助理1名
一、資格及條件
性別、年齡不拘。
具大學或以上學歷。
具備電腦文書處理（Office）、Google相關軟體操作、視窗作業系統（Windows）能力、網際網路社群平台及其他資訊處理能力。
具高齡服務或非營利組織經驗者尤佳。
具文字撰寫能力，如有作品集更佳。（本計畫固定於活動結束後會寫一篇記錄報導，以及出版學老誌季刊。）
喜歡創意思考、活動企劃、活動辦理、志工管理、團隊合作、具抗壓性、主動負責、願意接受挑戰者特質。
二、工作內容：
活動統籌、監督管理計畫進度與經費核銷。
協助主管處理各類型計畫內容，對內溝通與對外協調，具熱忱。
計畫行政事務、辦公室財產保管、維護。
其他臨時交辦業務。
三、工作地點：新北市三峽區大學路151號 社會科學學院8F15辦公室（臺北大學三峽校區）
四、工作時間：週一至週五上午9:00至17:00（依本校人事規定）。
五、工作待遇：依本校最新計畫專任助理人員工作酬金表給付，目前為學士級第一年35,200元/月及碩士級第一年40,200元/月（含勞健保），勞保、健保及勞退儲金標準依前述規定辦理，並依在職月份比例發給年終獎金。
六、聘用期間：自到職日113年9月9日至113年12月31日止（續聘與否視工作表現及計畫申請情況而定）。
七、應備文件
履歷表(含相片)及自傳1份。
大學以上學歷證件影本1份。
其他可資證明工作能力之相關證書、文件、作品、成果等。
八、應徵方式及截止日期：
限以電子郵件應徵，請寄至：shr422@gm.ntpu.edu.tw，信件標題請填：「臺北大學社科院USR專任計畫助理應徵」。
應徵日期自即日起至113年8月30日(五)下午2時止，以郵件系統時間為憑。
初審合格者擇優通知面試，不合者恕不退件，未錄取者不另行通知。
九、備註：
本次徵才正取1名、備取2名。備取期間自甄選結果確定之翌日起三個月（含正取人員報到後於三個月離職者）內有效。
正取人員報到後未通過試用者，於候補有效期間內由本校通知候補人員逕行遞補。
依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。2.經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。3. 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。4.經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。5.經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。6. 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。
其餘規定依本校聘僱人員管理辦法辦理。
聯絡人：施冰冰
電話：02-8674-1111#67224（如無人接聽請以e-mail聯繫）
E-mail：shr422@gm.ntpu.edu.tw</description><pubDate>Tue, 06 Aug 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>主計室誠徵「行政助理」1名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66b1c7f74e66ca0866778d42</link><description>機關名稱：國立臺北大學
工作地點：新北市三峽區大學路 151 號（主計室）
職 稱：主計室行政助理
性 別：不拘
人 數：1人
資格條件：
1.大學(含)以上商學相關科系畢業（會計相關科系尤佳）。
2.具電腦文書處理能力（Word、Excel等）及網路系統操作。
3.具會計業務相關工作經驗或具校務基金會計實務經驗者尤佳。
工作項目：辦理會計相關業務及其他臨時交辦事項。
薪資待遇：依據本校「國立臺北大學聘僱人員報酬標準表」規定之學士級第1年月薪35,200元支給，並按在職月份比例發給年終獎金。
聘 期：依實際到職日起聘（試用期3個月），試用期間若無法勝任，本校得以提早解聘。
應徵方式：
1.收件期限：應徵人員將應徵文件即日起至113年08月19日(星期一)下午17時前掛號郵寄(郵戳為憑)。本校收件地址：237303新北市三峽區大學路151號行政大樓五樓主計室，逾時寄件者概不受理（信封上請註明「應徵國立臺北大學主計室-行政助理」）。聯絡人及電話:主計室盧小姐、(02)86741111轉66068。
2.應備文件：(請依序編碼並註明)履歷表上請務必註明白天聯絡電話及正確之電子郵件信箱)。應徵資料若提供不實或有遺漏，相關責任由當事人負責。
(1)個人履歷表（附照片並含基本資料、學歷、工作經歷、自傳）。
(2)最高學歷畢業證書影本（國外學歷需附外交單位驗證之影本及公證之中譯本）。
(3)其他經歷相關證明文件。
備　　註：
1.書面初審合格者擇優面試，未錄取者不再另行通知。（如需返還書面應徵資料者，請檢附回郵信封。）本次甄選正取1名，另得視結果擇優備取2名，候補期間自甄審結果確定之翌日起算3個月內（含正取人員報到後於3個月離職者），得依序遞補。
2.依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一 者，學校不得僱用為契約進用人員：(一)犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵 害犯罪，經有罪判決確定。(二)經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。(三)經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業 人員之必要。(四)經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期 間。(五)經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。(六)經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。
3.其餘規定依本校聘僱人員管理辦法辦理。</description><pubDate>Tue, 06 Aug 2024 07:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【徵才資訊】社會工作學系誠徵行政秘書1名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66b095934e66ca0866778d18</link><description>《國立臺北大學社會工作學系誠徵行政秘書1名》
聯絡人： 許仰德 ‧聯絡電話：02-8674-1111#67013
主旨：為順利推動社會工作學系相關業務，擬聘任行政秘書1名。
說明：
一、聘任資格及條件：
各大學或獨立學院社會工作或社會福利相關系所畢業，取得學士或碩士學位；具社工相關工作經驗者佳、可配合於113年9月2日前到職者佳。
二、應具專長：
(一)具社工知識、中英文佳、電腦操作熟練具文書處理（Word、Excel）、Google相關軟體操作、網際網路社群平台及其它資訊處理之能力。
(二)認真負責、吃苦耐勞並具溝通協調能力。
其餘事項請詳本系公告：https://www.sw.ntpu.edu.tw/index.php?option=module-amp;lang=cht-amp;task=pageinfo-amp;id=7307-amp;index=1</description><pubDate>Tue, 06 Aug 2024 02:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【校內補助】「國立臺北大學學生兼任研究助理補助作業要點」，自113年8月1日起至113年8月23日受理申請。</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66b1e3434e66ca0866778d60</link><description>一、為鼓勵教師帶領學生參與研究計畫，使學生融合個人於課堂上所學習之專業知識與產業實務接軌，期許所學專業知識與職場接軌，厚植就業競爭力，特訂定本要點。
二、本補助作業要點摘錄如下：
（一）本要點所稱之「研究助理」，指參與本校專任教師主持之研究計畫或產學合作計畫之兼任人員，為本校獎助生及學生兼任助理學習與勞動權益保障處理要點所指之學習型獎助生，參與以學習為主要目的及範疇之研究活動。
（二）受補助對象為本校學生（不含碩士在職專班），所參與之研究計畫之委託或合作單位需為校外機關。
（三）本補助計畫案範圍除教育部補助性質之計畫案外，皆可申請。
（四）本補助所稱之研究津貼，每人每月支領以6000元為上限。
（五）本補助預算由本校高教深耕計畫經費分配支應，每案實際補助額度依該年度補助經費運用情況調整，經費用罄時不再受理申請。
三、申請程序：
（一）申請教師應填具google 申請表單https://forms.gle/4frd57nGmp5mfEv26 並列印蓋章，於113年8月23日前送至研發處，逾期不受理申請。
（二）本次補助期間為：113年9月1日至113年11月30日。
（三）本補助預算由本校高教深耕計畫經費分配支應，每案實際補助額度依該年度補助經費運用情況調整，經費用罄時不再受理申請。
四、參與本補助之研究助理需於執行期滿前參加兩場研究發展處舉辦之倫理、產學智財技轉、創新創業等講座活動，以增進研究助理的學術倫理與產學智財知能。
五、受補助教師須於研究助理聘任期滿後一個月內提供「研究助理評量問卷」；研究助理須於聘任期滿後一個月內需繳交「學習計畫報告」。
六、獲本要點補助之研究助理，不得於同一計畫同時支領其他研究津貼。
七、如有申請問題，請洽研發處研管組羅小姐（分機66154）、綜企組林小姐（分機66161）。</description><pubDate>Mon, 05 Aug 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>校訊291期已經出版，歡迎點閱</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66b1d38d4e66ca0866778d56</link><description>校訊291期已經出版，歡迎點閱
各期校訊內容：
https://new.ntpu.edu.tw/os/files?tag=%E6%A0%A1%E8%A8%8A-amp;descent=true</description><pubDate>Mon, 05 Aug 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>發展智慧醫療　林伯星教授指導學生參賽獲獎</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66b1cbe94e66ca0866778d45</link><description>資訊工程學系林伯星特聘教授指導學生，參加「2024教育部智慧晶片系統應用創新專題實作競賽」及「第24屆旺宏金矽獎」，同學們以優異表現，在這兩個獎項上榮獲佳績。結合AI與醫療，為未來人工智慧應用，發想出深具創新且實用的研究成果。
林伯星特聘教授所領導的「嵌入式系統與應用實驗室」以發展智慧醫療研究為主軸，其研究成果常發表在國際期刊論文及參與國內外各項競賽，並屢獲佳績，今年在這兩項競爭激烈的競賽中再度傳來捷報。
以AI模型研究步態平衡和穩定性，預測跌倒風險
首先，由其指導的研究生陳慧祐、施侑儒、林子豪，以極具前瞻性的研究題目「基於人工智慧之地形任務的長期步態平衡監控系統」，參與「2024教育部智慧晶片系統應用創新專題實作競賽」，榮獲智慧健康類組銅獎，並獲邀參加「IEEE-APCCAS 2024 （臺北）」得獎作品展示活動。智慧晶片系統應用創新專題實作競賽自2021年首次舉辦以來，已逐步成為國內智慧晶片系統與應用創新人才培育的重要平台。2024年第四屆競賽繼續以智慧晶片系統應用、跨域創新專題實作、智慧聯網硬體平台為核心理念，激發學生提出創新方法的潛力及實現成品的能力。
該作品運用先進的人工智慧模型，研究步態平衡和穩定性在不同地形條件下的變化，不僅有助於了解步態特徵，還能預測跌倒風險。結合邊緣運算和物聯網技術，用戶或專業醫療人員可以隨時訪問步態平衡數據，進行健康分析和決策。
開發聲音可視化系統，保護聽障人士
此外，林伯星特聘教授指導的大學部專題生黃泓愛、陳怡茜、吳育瑄及陳彥蓁，在「第24屆旺宏金矽獎」中亦表現出色，憑藉實用性及獨創性兼具的研究題目「基於雙層複合模型與物聯網針對聽力障礙族群之室內聲音視覺化系統」，從272支隊伍中脫穎而出，榮獲應用組優勝。旺宏金矽獎創辦於2000年，由旺宏電子及財團法人旺宏教育基金會共同舉辦，旨在啟發年輕一代的創新能力。經過二十餘年的努力，該獎項累計超過四千支隊伍、近兩萬名大學院校師生參與，成為臺灣最具影響力的半導體設計與應用大賽之一。
這項研究開發了一個居家環境使用的聲音可視化系統，針對聽障人士的需求，利用樹莓派嵌入式裝置上的麥克風收集音訊，結合人工智慧模型進行聲音辨識。該系統透過雙層模型架構，確保重要聲音（如火災警報器）的辨識準確度，同時能區分環境中多樣複雜的聲音種類，並將結果傳輸至使用者的手機或智慧手錶。這項技術不僅提高了聽障人士在居家環境中的安全性，也提升了他們的生活便利性。
林伯星教授表示，這兩項大型競賽競爭非常激烈，能雙雙獲獎證明本校學生在創新研究與實作能力上的卓越表現，這也是本校團隊第一次在這兩個比賽獲獎。學生們不僅展現了扎實的專業知識，還能靈活運用跨領域的技術，提出解決問題的實際方案。未來林伯星教授將持續指導學生進行各類創新研究，投入各類論文發表及競賽，為校爭光。</description><pubDate>Mon, 05 Aug 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>慈善義舉，源遠流傳__三洋窯業捐贈本校設置「三洋磁磚創辦人陳福吉董事長紀念獎學金」</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66b17b074e66ca0866778d25</link><description>位於三鶯地區，在地深耕一甲子，擁有近一個世紀工藝傳承的三洋窯業（STG），旗下擁有兩大國產磁磚品牌：《三洋磁磚Sanyo Tile》與《聖瑪莉諾精品磁磚San Marino》；是集安全、設計、環保於一身的磁磚工藝品牌。為紀念其創辦人故陳福吉董事長本身白手起家，歷經萬難亦深知學習及知識之重要，為鼓勵向學之大義並為嘉勉清寒學生，協助其完成學業，特捐贈本校設置「三洋磁磚創辦人陳福吉董事長紀念獎學金」。
8月1日創辦人故陳福吉董事長次媳蘇欣屏女士特別代表三洋磁磚蒞校拜訪李承嘉校長，陳達新副校長兼校友中心主任、胡中宜學務長陪同接待。蘇女士特別感謝臺北大學願意促成此事，協助他們完成心願，設置「三洋磁磚創辦人陳福吉董事長紀念獎學金」，也了解本校清寒學生現況及相關獎學金實施情形，雙方共同研議調整紀念獎學金的獎助對象。「只要臺北大學願意，三洋磁磚深耕永續，這份獎學金就會一直延續下去」蘇女士承諾未來三洋磁磚每年將會捐贈40萬元，用於學務處、國際處獎助本地生、僑外生及英語學程國際學生。期望能協助與陳創辦人有著相似境遇的清寒學生完成學業，讓陳創辦人的信念能藉由受獎學生典範學習，不斷傳承下去。
「要讓後代子孫，能安居樂業，家族和樂，團結開創新局」是三洋磁磚創辦人故陳福吉董事長一生的理念，陳創辦人胼手胝足，勇往直前，帶領三洋磁磚成為台灣的磁磚龍頭，事業有成，熱心公益，關懷弱勢，後世子孫，傳承遺願，獎掖照護北大優秀及弱勢學子，精神令人感佩，慈善義舉，源遠流傳。</description><pubDate>Mon, 05 Aug 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【公告】三峽校區病媒防治消毒作業時程</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66b07af34e66ca0866778d11</link><description>本組訂於113年08月31日(星期六)上午08:30起進行三峽校區病媒防治消毒作業
一、施作範圍及順序：
1.商學大樓B1地下室公共走道、停車場、化糞池投藥(含公廁)
2.人文大樓B1地下室公共走道、化糞池投藥
3.社科大樓B1地下室公共走道、停車場、化糞池投藥
4.圖資大樓B1地下室化糞池投藥(含公廁)
5.音律大樓B1地下室公共走道、化糞池投藥
6.宿舍化糞池投藥
7.公共大樓B1地下室公共走道、停車場、化糞池投藥
8.法學大樓B1地下室公共走道、停車場、化糞池投藥
9.行政大樓B1~B2地下室公共走道、停車場、化糞池投藥
二、屆時敬請全校師生配合，儘可能離開現場，以利施工及安全。施工期間造成不便之處，敬請見諒! 謝謝您的合作!
病媒防治公司:頂尖環保生技有限公司
環保局病媒許可執照:環藥病媒字第01-174號
現場專業技術人員合格字號:
(99)環署訓證第JP080177號
諮詢電話:02-89904220 林小姐
使用藥劑:
(1)必飛滅【環署衛製字第1583號】有效成份:賽滅寧(Cypermethrin)..10%
(2)速安寧【環署衛製字第1498號】有效成份:百滅寧(Cypermethrin)..10%
(3)陶斯松塊【環署衛製字第1380號】有效成份:陶斯松(Chlorpyrifos)-hellip;1.5%
(4) 耐普露製煙劑
三、施作應注意事項：
1.請人與寵物儘可能撤離現場.
2.食品、食具妥善包裝或隔離.
3.水族箱覆蓋並停止打氣.
4.施藥完畢約1至2小時後，再打開門窗或空調通風，始可入內同時掃除蟲屍及清洗遭污染物品及處所.</description><pubDate>Sun, 04 Aug 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【二次公告】113年度三峽校區違規暨廢棄腳踏車處理事宜</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66b03e484e66ca0866778cf0</link><description>1.環境組113年5月9日公告校區違規停放暨廢棄腳踏車拖吊事項，並於113年6月25日將腳踏車清理至本校大門右側及學生宿舍區之腳踏車停放區放置，如附件1。2.迄至113年8月1日仍約有111多輛無人認領，將於113年9月15日後依本校交通管理辦法第三十條處理。</description><pubDate>Sun, 04 Aug 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>