<rss version="2.0" encoding="UTF-8"><channel><title>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news</link><description>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</description><author>NTPU 國立臺北大學</author><image><url>https://new.ntpu.edu.tw/assets/logo/ntpu_logo.png</url></image><language>zh_TW</language><copyright>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</copyright><item><title>【USR】社工所自學方案-高齡助人工作者的多元樣貌</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/657a738707be4b0843d5c90d</link><description>國立臺北大學社科院USR計畫以超高齡社會作為核心，思考在超高齡社會下大學能扮演的角色，團隊以培力的方式，鼓勵大學生研提方案投入高齡議題，於正規課程之外，自組學習團隊付諸行動。經過徵件之後，本學期已有6組學生團隊參與超高齡自學行動，包括學習型1組、服務型2組、學習暨服務型2組、及學習暨協力型1組。
其中由社工所三名碩士生所推動的服務型方案，發想創立了「三步去哪裡」的podcast節目，邀請3位講師分享高齡助人工作的樣態，並執行兩場實體論壇。兩場實體論壇分別邀請藝術治療師呂冠廷、北大諮商主任王冠生、師大社工所兼任助理教授鄭凱芸，前來與學生討論及分享高齡助人工作的樣貌，同時也邀請社工系學生前來參與，促進社工系學生對於高齡服務的認識。
在Podcast錄音過程中，學生們透過與不同領域的工作者深入訪談，不僅擴展了對不同領域的理解，還細緻地探索了他們在助人工作中的獨特心得與方法。這樣的交流不僅加深了學生團隊對於助人工作的全面認識，更激發了學生們對於改進現有實踐方法的熱情。
在這個過程中，學生們意識到跨領域對話的重要性，並在兩場主題論壇中進一步促進了跨界交流。然而也讓學生深刻體會到，要跳脫各自的價值觀進行對話並非易事。這是未來的挑戰，需要透過練習和嘗試的過程，並引發學生對於如何促進各方間相互理解與尊重的思考。
透過辦理實體論壇，學生在虛擬空間中聽取了意見，同時實際感受到參與者間的互動和反饋。這種面對面的交流為學生提供了一個豐富的平台，促進了深層次的對話和分享。得以從多角度理解助人工作的挑戰，同時發現了一些容納多元聲音的模式，這將成為未來持續改進的方向。期待將這些學習成果可以運用到未來的助人實踐中，並持續建構一個更有效、且具有深度影響力的框架。
在自學的過程中，學生們也深入探討了長期照顧服務的現狀，透過podcast訪談和主題論壇的方式，與不同單位的社會工作者進行交流。這次的經驗也讓學生深刻體會到現行服務體制的破碎化，使社會工作者似乎變成了行政機器，同時也發現服務對象過度強調醫學模式，失去了其身為個體的主體性與整體性。
透過podcast訪談，深入了解不同單位社會工作者的工作狀況後，也發現了服務體制的種種問題。例如社會工作者在執行任務時，似乎被限制在瑣碎的流程中，難以發揮其應有的關懷角色。這種破碎化使得社會工作者更像是機械地履行流程，而非真正關心服務對象的需求和困境。同時，學生也從訪談中發現服務對象被過度視為病患，忽略了其整體性的需求，使得照顧過程更趨向於生理層面，忽略了心靈和社會層面的支持。
為了進一步促進對話和理解，學生們不僅透過podcast訪談，還舉辦了兩場主題論壇，邀請了不同世代、不同專業及工作背景的人參與。在這些論壇中，也發現了一個重要的課題，即要跳脫各自的價值觀進行對話、並讓對方理解並非易事。這使學生們深刻體會到，如何與自己價值觀不同的人開啟對話並讓對方理解，是需要透過練習和嘗試的。
在論壇中，學生們進一步探討了助人價值的實踐方式，以及生命議題的重要性。參與者不論身處哪個領域或擔任何種角色，都在嘗試找到適合自己的助人價值實踐方式。這顯示了在社會服務領域中，不同專業和背景的人，都有著對助人價值的共同追求。透過這些交流，我們不僅能夠學習和啟發，還能促進更有效的合作和更全面的助人價值實踐。
綜合來說，本次的自學方案中，學生們除了透過podcast訪談深入了解問題，也透過兩場主題論壇促進了跨界對話，並發現了跳脫各自價值觀進行對話的挑戰。同時，在交流的過程中也體會到，不論身處哪個領域或扮演什麼角色，尋找適合自己的助人價值實踐方式，是需要共同努力、需要不斷的嘗試和練習。這樣的自學反思，與課堂教授單向的授課互補，增進了學生的積極性與實踐性，更深入理解問題的本質，並探索更具創新性和可持續性的解決方案。
Spotify廣播內容：
【找居服員竟然還要對生辰八字！長照A個管的日常】
https://open.spotify.com/episode/0cmuIvhQwFnQk2IrG1Uf1r?si=MVFSFVZBRaa3iM8d6E_B0A
【穿梭醫療體系的失智症社工師來了】
https://open.spotify.com/episode/1KvD8Y0dfW4J7oljyD4J4N?si=gVMGud9PR-mEF_PN1SlVdA
【長照機構的社工實習，跟想像的一樣嗎？】
https://open.spotify.com/episode/3u2MwmYSVEuOv7MqwG5bXX?si=gdM-5FnSTvSJ3rToxK0boA
【一定要當社工才能實踐助人價值嗎？以高齡領域為例】（實體論壇）
https://open.spotify.com/episode/63zNcWi6Fly3L9YJZ4t1cN?si=5yaLkwxiSvy-a_sm_9B0kg</description><pubDate>Wed, 13 Dec 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>北大管樂團自學方案-以音樂進行社區服務</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/657a72e407be4b0843d5c904</link><description>臺北大學社科院USR計畫自2018年以來，持續與北大管樂團攜手辦理聖誕點燈暨北大管樂節活動，今年已邁入第六年，同時成效一年比一年卓著。北大管樂團豐富了社科院USR計畫音樂服務的內涵，而北大管也受益於USR計畫的持續支持，於2023年榮獲教育部「全國大專院校學生社團評選」特優，成為大專樂團中的指標團體。
上半年北大管樂團計參與了桂花音樂節、森林音樂會等公演活動，為罕病兒童、身障家庭、與高齡輪椅族帶來喜悅，也讓團員們感受到音樂對於弱勢者所帶來的非凡意義與價值；看到台下弱勢的觀眾如痴如醉的沉浸在音樂中，對於表演者所帶來的感動，著實無法以言語形容。這些公演的經歷，也讓北大管樂團的同學們十分著迷，因此透過自學方案，在下半年與USR計畫合作，繼續推出四場公演來服務社區。
首先於11月18日上午，北大管樂團前往臺北榮民之家，為高齡且行動不便的榮民伯伯演奏音樂，讓鮮少有機會聆聽音樂會的榮民伯伯們能夠盡情享受，現場參與的榮民伯伯約有20人，年齡大多為80至90歲。榮家主任也提到，這些榮民伯伯過去從未聽過音樂會，這次的音樂會可能是他們這輩子第一次聆聽，也希望未來能有更多機會能讓榮民伯伯享受音樂。
學生們共為榮民伯伯準備了8首曲目，分別為木管重奏的「神隱少女主題曲、海頓嬉遊曲、五首簡易舞曲合輯」；以及銅管重奏的「我的未來不是夢、Do Re Mi、小白花、失戀陣線聯盟、可愛的玫瑰花、flower crowns」。透過古典音樂、現代音樂與懷舊歌曲交織，讓榮民伯伯們能夠聆聽不同年代的曲目。
在北大管表演之前，會由一名學生擔任引言人，向觀眾們介紹下一首演出的曲目，也讓觀眾們能更認識每一首曲目。而當學生們演奏到「我的未來不是夢」、「失戀陣線聯盟」時，許多榮民伯伯也會跟著哼唱，而學生們也在一旁跟著唱和，讓音樂會頓時變成一場歡樂的青銀共唱。
演出結束後，同學們也留在榮家享用午餐，下午則跟著榮家的王組長去認識臺北榮民之家的歷史與景色。榮家坐落在三峽白雞山上，環境清幽，園區中林木蓊鬱、流水潺潺，儼然為一處桃花源；目前居住於榮家的住民約有500人，年齡大多落在80至90歲之間，超過百歲的人瑞則有十餘人。由於榮家最初是為了安置韓戰中的反共義士，因此園區中有許多關於反共義士的歷史遺跡，也使榮家成為一處歷史教材。
回到北大之後，學生們也緊鑼密鼓地準備下午在心湖會館旁的公演，假日的心湖充滿親子嬉戲的歡笑聲，在微涼的午後，學生們以悠揚的樂曲，襯托親子間的歡愉，午後的心湖畔聚集了約60多名觀眾，等待學生們精湛的演出。
學生表演的曲目與上午榮家公演一致，由學生擔任曲目的引言人，帶領現場的觀眾認識古典樂曲。當學生們表演到「我的未來不是夢」、「失戀陣線聯盟」時，一樣的情景發生，現場的觀眾也開心的一同歌唱、打節拍，用自己的方式參與學生們的演奏。
這次的自學方案，提供了北大管4次的公演機會，對於學生而言，平時僅年度成果發表有機會展示自己的演奏能力，而平時也大多是團內練習，對外表演則可以敦促自己更加認真的練習，同時以重奏音樂會的型式呈現，也可以挑戰團員之間的默契程度。團員們也希望這次的自學方案，能提升他們在演奏中的穩定度，也可以自我檢驗平時的練習成果。
社科院USR計畫多年來媒合北大管樂團表演的機會，讓學生們能夠有機會展現平時的成果，並以此來激勵自己，精進技藝。而多年來的合作，也讓北大管樂團獲得各界的肯定，也在大專院校中建立聲譽，誠是以音樂進行社區服務最佳的社團典範。</description><pubDate>Wed, 13 Dec 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【徵才】華語中心徵聘兼任教師3名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/657a689007be4b0843d5c8fe</link><description>一、徵聘職級：講師(含)以上教師1名。
二、所需資格條件1.須符合下列規定之一：(1)具備國內外大專校院碩士以上學位，並具有教育部對外華語教學能力證書。(2)具備國內外華語文教學相關系所碩士以上學位。(3)具備國內外中國語文學、臺灣文學或語言教學相關系所碩士以上學位，並於國內外大學對外華語教學師資培訓班修習一百二十個小時以上之課程，獲有證書。2.另具備以下條件尤佳：(1)曾於國內外華語文教學單位擔任華語文教學工作。(2)以英語輔助授課能力。
三、應具專長：各級華語文教學。
四、應檢附之文件及著作1.應聘教師申請表。2.國、內外碩士以上畢業證書及成績單影本（如係國外學歷請附上駐外單位或辦事處之學歷認證證明影本）。3.教育部對外華語教學能力證書影本（無則免附）。4.教育部所核發國內對外華語教學研習課程120小時以上證明文件。（無則免附）5.教育部頒發之教師證書影本（無則免附）。6.其他足以證明華語文教學專業能力之文件影本。7.身分證正反面或護照影本。8.自傳錄音檔（時間：3至5分鐘，檔案格式：mp3）。
五、申請截止日期：113年1月31日
六、聘期：113年8月1日至114年1月31日（續聘與否視教學表現及高教深耕計畫經費情況而定）
七、備註1.應聘教師申請表請至 https://reurl.cc/OjNxer 下載。2.欲申請者請於申請截止日前，將上列文件電子檔E-mail至本中心 clc@gm.ntpu.edu.tw。主旨：應徵華語中心兼任教師_姓名3.入選者本中心將安排面試與試教（需提供教案）。4.錄取者將視招生狀況與所需授課時段排課。5.依據公立大專校院兼任教師鐘點費支給基準表，助理教授鐘點費795元、講師鐘點費725元。
八、單位聯絡人聯絡人：范雅婷小姐電　話：02-86741111#66484E-mail：clc@gm.ntpu.edu.tw</description><pubDate>Wed, 13 Dec 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>112學年度第2學期學士班、碩士班、博士班學生註冊通知REGISTRATION NOTICE</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/657a5ff107be4b0843d5c8f6</link><description>1.選課日期：(1)學、碩、博士班第一次選課：112年12月26日至113年1月2日
(2)學、碩、博士班第二次選課：113年1月16日至1月22日
(3)學、碩、博士班加退選：113年2月20日至2月29日
2.自行列印繳費單：113年1月20日後
3.繳費方式:
(1)土地銀行各分行(2)自動提款機轉帳(3)信用卡刷卡繳費(4)便利商店繳費-需另付手續費4.註冊完成日：113年2月14日前
另延修生、復學生、貸款生、補註冊等相關事項請詳附件。</description><pubDate>Wed, 13 Dec 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>電機資訊學院舉辦院長榮譽榜頒獎典禮</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65795a0907be4b0843d5c8a9</link><description>電機資訊學院於12月13日舉辦院長榮譽榜頒獎典禮，會中頒發榮譽榜獎狀及證書給資工系、通訊系及電機系優秀同學，表彰他們在課業上的傑出表現。
院長榮譽榜名為Dean-rsquo;s List，源自國外各學院的傳統，各學院院長會於每年頒發Dean-rsquo;s List證明給學業成績優秀的學生。「在座的同學們，都是院裡相當優異的學生。」院長張玉山認為，能夠進入臺北大學的學生，本身已具備一定素質，而能在這些學生中脫穎而出，成績表現進入前10%的獲獎同學，更是十分不簡單。
他也指出，自前任莊東穎院長開辦院長榮譽榜以來，已有多位優秀同學獲獎，雖然經費不足，但院方仍然積極對外募款，務必要將活動繼續辦下去，讓院內的優秀同學能獲得這份榮耀。今年受到景氣影響，募款活動相對困難，院長特別感謝雲端行動科技股份有限公司總經理，同為臺北大學校友的王葆華學長贊助此次活動。
今年頒獎，由資訊工程學系吳信龍老師、通訊工程學系沈瑞欽老師和電機工程學系黃弘一主任等人，分別頒發獎狀和證書給系上同學們，期盼這些獲獎同學，未來除了在課業上不斷精進，更希望畢業後在職場上，能將校內所學，充分發揮在工作中。
今年贊助者雲端行動科技股份有限公司主要發展雲端科技，包括電子發票、電子發票加值和行銷科技。2012年推出雲端發票APP，為最早提供存取電子發票服務的手機載具之一。2014年財政部統一電子發票規格，公司提供支援雙QR CODE掃描技術。總經理王葆華學長畢業自本校企管系碩士在職專班（EMBA），並於企管系博士班就讀。</description><pubDate>Tue, 12 Dec 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>臺北校區育樂館旁側門暫停 開放通知</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6578357c07be4b0843d5c85c</link><description>臺北民生校區因配合BOT廠商拆除育樂館及資訊大樓內裝工程，育樂館前方區域現為施工區域，大型拆除機具已進駐及施作，為避免發生危險，自112年12月13日起暫停開放民生東路三段65巷育樂館旁側門，造成不便，敬請見諒。</description><pubDate>Tue, 12 Dec 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>111學年度第2學期書卷獎頒奬典禮</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6577c1f807be4b0843d5c819</link><description>學務處生活輔導組於112年12月7日(四)中午12時假公共事務學院119會議室舉辦111學年度第2學期書卷獎頒獎典禮，表揚各學系班級前三名學業成績優異同學。本次計有法律學系顏吟真等226名同學獲獎，張仁俊教務長、胡中宜學務長及生輔組暨軍訓室詹靜芬主任等師長親臨會場表達祝賀。
張教務長致詞除了肯定所有獲獎同學的天賦與後天認真學習態度，並期望同學持續努力；勉勵得獎人與父母家人及好友分享榮譽，因為在分享過程中可以獲得激勵及動力，達到良好成效。最後，期許同學畢業後能為社會、國家作出更好貢獻。
典禮中，獲獎同學逐一上台接受師長頒發獎狀並拍照留念，會後並有大合照，典禮温馨而隆重，讓獲獎同學感受到學校對學生學習的高度重視。</description><pubDate>Tue, 12 Dec 2023 01:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>國立臺北大學進修暨推廣部推廣教育組徵才公告(三峽職缺)</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6578216e07be4b0843d5c85b</link><description>職務類別：課程企劃專員(三峽校區)。
需求人數：1人。
資格及條件：
具教育部認可之國內外大學或專科(含以上)學位。
熟悉Office文書軟體操作且具電腦行政文書處理能力。
具備行銷企劃及社群經營相關經驗者佳。
具備文案撰寫與美編能力者或一般出納及會計等相關工作經驗者佳。
主動積極，良好之溝通協調能力，具服務熱忱，團隊合作精神，能配合業務彈性工時。
工作內容：
1.拓展推廣教育課程與社群經營。
2.負責推廣教育課程規劃、招生、課程執行與師生服務。
3.辦理學校行政事務處理。
4.其他臨時交辦事項。
聘期：自報到日起，每年依考核結果辦理續聘。(試用期三個月)
工作時間：依本校職員差勤管理實施要點辦理。
※上班時間：
週一至週五晚班：13:30~21:30。
視情況需要配合週六、日輪班。
工作地點：新北市三峽區大學路151號（三峽校區）。
工作報酬：依本校聘僱人員報酬標準表學士級第一年標準，每月33,800元整標準起聘；三專第一年標準，每月28,472元整標準起聘；五專(二專)第一年標準，每月26,400元整(自113年1月1日起，調整為27,470元)標準起聘。另依規定辦理勞保、健保及勞工退休金事宜。
應備文件：(請依序編碼並註明)
履歷表一份（含自傳）、身份證正反面影本、近期2吋個人照片。
畢業證書影本一份。
相關能力或工作經驗證明影本。
相關語言檢定能力證明（若有可檢附）。
應徵方式：
應徵人員應將應徵文件於113年2月26日(星期一)以前，備齊上述文件資料，以限時掛號(以郵戳為憑)寄達或由專人送達本校地址：23741新北市三峽區大學路 151 號推廣教育組收。如逾時寄、送達者概不受理。聯絡人及電話:推廣教育組高小姐(02)86741111轉66469。
信封請註明「應徵推廣教育組課程企劃專員三峽職缺」。初審合格者擇優通知面試，不合者恕不退件，未錄取者不另行通知。
十一、備註：
本次徵才正取1名、備取2名。備取期間自甄選結果公告之翌日起三個月(含正取人員報到後於三個月離職者)內有效。
依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：(一) 犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。(二) 經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。(三) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。(四) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。(五) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。(六) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。</description><pubDate>Mon, 11 Dec 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>國立臺北大學進修暨推廣部推廣教育組徵才公告(臺北職缺)</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6578202c07be4b0843d5c85a</link><description>職務類別：課程企劃專員(臺北校區)。
需求人數：1人。
資格及條件：
具教育部認可之國內外大學或專科(含以上)學位。
熟悉Office文書軟體操作且具電腦行政文書處理能力。
具備行銷企劃及社群經營相關經驗者佳。
具備文案撰寫與美編能力者佳。
主動積極，良好之溝通協調能力，具服務熱忱，團隊合作精神，能配合業務彈性工時。
工作內容：
1.拓展推廣教育課程與社群經營。
2.負責推廣教育課程規劃、招生、課程執行與師生服務。
3.辦理學校行政事務處理。
4.其他臨時交辦事項。
聘期：自報到日起，每年依考核結果辦理續聘。(試用期三個月)
工作時間：依本校職員差勤管理實施要點辦理。
※上班時間：
週一至週五晚班：13:30~21:30。
視情況需要配合週六、日輪班。
工作地點：臺北市民生東路3段67號號(臺北校區）。
工作報酬：依本校聘僱人員報酬標準表學士級第一年標準，每月33,800元整標準起聘；三專第一年標準，每月28,472元整標準起聘；五專(二專)第一年標準，每月26,400元整(自113年1月1日起，調整為27,470元)標準起聘。另依規定辦理勞保、健保及勞工退休金事宜。
應備文件：(請依序編碼並註明)
履歷表一份（含自傳）、身份證正反面影本、近期2吋個人照片。
畢業證書影本一份。
相關能力或工作經驗證明影本。
相關語言檢定能力證明（若有可檢附）。
應徵方式：
應徵人員應將應徵文件於113年2月26日(星期一)以前，備齊上述文件資料，以限時掛號(以郵戳為憑)寄達或由專人送達本校地址：臺北市中山區民生東路三段67號（國立臺北大學推廣教育組收）。如逾時寄、送達者概不受理。聯絡人及電話：推廣教育組楊小姐，02-25024654分機18410，專線: 02-25065226。
信封請註明「應徵推廣教育組課程企劃專員臺北職缺」。初審合格者擇優通知面試，不合者恕不退件，未錄取者不另行通知。
十一、備註：
本次徵才正取1名、備取2名。備取期間自甄選結果公告之翌日起三個月(含正取人員報到後於三個月離職者)內有效。
依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：(一) 犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。(二) 經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。(三) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。(四) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。(五) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。(六) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。</description><pubDate>Mon, 11 Dec 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>最新「2023臺灣永續投資調查」發布</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6577e9cd07be4b0843d5c82e</link><description>國立臺北大學商學院全球變遷與永續科學研究中心甫完成第四年度臺灣永續投資調查，正式發布最新《2023臺灣永續投資調查》。調查發現，受總體經濟環境影響，全臺永續投資資產總額約新臺幣19.9兆元，較去年調查統計的20.3兆元減少2%。其中臺灣機構投資人所使用的永續投資方法中，依然以「負面排除法」居首，ESG 整合與股東行動與企業議合緊接其後。若依資產類別區分，國外債券為主要的永續投資商品，占永續資產61%，金額約新臺幣9.9兆元；臺股次之，占永續資產17%，金額約新臺幣2.7兆元。
本調查由國泰金控贊助委託國立臺北大學全球變遷與永續科學研究團隊，根據全球永續投資聯盟(Global Sustainable Investment Alliance, GSIA)的研究方法進行問卷設計，在金管會、臺灣證券交易所及人壽保險、產物保險、投信投顧等三大同業公會、政府四大基金協助下，針對臺灣逾百家主要機構投資人進行調查，共回收68份問卷，整體回覆率約65%。
進行永續投資之機構投資人比例持續上升，整體永續投資比例亦同步增加
根據 2023年臺灣永續投資調查結果，已進行永續投資之機構投資人占整體回覆機構比例高達80%，臺灣整體永續投資金額比例亦首次突破40%。其中投信投顧業別，本次調查永續投資比例較前次調查提升14%，達到33%，顯示投信投顧業別對永續議題關注程度大幅提高。然而，受到總體經濟環境影響，本次調查資產總額 (AUM) 總計49.5兆，相較去年度調查的51.3兆減少 4%；永續資產總計19.9兆，相較於去年20.3兆減少2%， 整體趨勢與日本 JSIF 調查結果一致。
機構投資人遵循氣候變遷倡議比例提升，並將氣候變遷管理納入投資決策流程
本次調查亦發現，機構投資人對氣候變遷相關倡議遵循比例，較前一年度有顯著增加的趨勢，當中以氣候相關財務揭露 (TCFD) 為最多機構投資人自行遵循或採用的倡議，占填答的機構投資人比例達 60% (38 家 )；其次依序為碳揭露計畫 (CDP) - 41% (26 家 )、碳會計金融夥伴關係 (PCAF)- 35% (22 家 )、科學基礎減量目標倡議 (SBTi)- 33% (21 家 )。此外，今年於投資決策流程納入氣候變遷風險的機構投資人家數，亦較去年調查結果增加 77% (13 家 )，更有 82% (55 家 ) 機構投資人透過衡量投資組合碳排放量、與被投資公司進行氣候變遷議合及投票、對化石燃料上下游之相關投資進行撤資、投資氣候變遷相關主題、投資綠色債券等上述措施應對氣候變遷風險，顯示機構投資人對於環境永續議題越來越重視。
臺灣永續投資方式仍以負面排除法與 ESG 整合為主流，股東行動與企業議合緊接其後； 影響力投資增幅最為顯著
近三年調查結果顯示，臺灣機構投資人使用之永續投資方式，皆以負面排除法為最大宗， ESG 整合次之。雖然近年臺灣永續投資逐漸跟上國際趨勢，但根據 2022 GSIR 報告，主要國家如美國、日本及澳洲與紐西蘭，目前主要的永續投資方式已轉為股東行動與企業議合，加拿大主要永續投資方式則為 ESG 整合，顯示國際間永 續投資趨勢早已由較消極的負面排除法轉為較積極的股東行動與企業議合、ESG 整合。因此建議國內機構投資人進行永續投資時，除了負面排除法外，亦可以考慮採用股東行動與企業議合、ESG 整合等影響力投資等較為積極的方式進行投資。
此外，比較近兩年度永續投資方式金額變化，影響力投資金額因過去基期低的緣故，本次調查投資金額較前一年度增加 2360%。值得關注的是，首次有機構投資人公開揭露影響力評估過程及監督結果，並採用國際公認的方法學評估影響力成效與管理方式。
國外債券永續投資金額較前一年度成長 10%，占我國永續投資比例超過 6 成
調查結果顯示，國外債券永續資產金額較去年成長10%，為我國機構投資人主要持有之永續投資資產，占整體永續投資資產比例61%；臺股次之。惟礙於國際股市劇烈波動，股票型資產永續投資規模皆有較大幅度的減少，其中以臺股資產受到的衝擊最為嚴重，永續投資金額較前一年度減少37%，占整體比重亦下降8%。
全球永續投資聯盟(Global Sustainable Investment Alliance, GSIA)發布之2022年全球永續投資調查報告(Global Sustainable Investment Review 2022, GSIR 2022)結果顯示，美國、加拿大等地區為防止「漂綠」，改以較嚴格標準認列永續投資資產，因此永續投資比例下降。然而，排除美國後整體永續投資總額仍較2020年成長20%。值得注意的是，這份報告亦提及去年臺灣永續投資調查成果，顯示臺灣在永續投資領域的努力成果，已被世界重視。
《2022臺灣永續投資調查》報告連結</description><pubDate>Mon, 11 Dec 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>恭賀！林伯星特聘教授榮膺雙料會士</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6577d8fa07be4b0843d5c826</link><description>恭賀本校資訊工程學系林伯星特聘教授在2023年榮膺英國工程技術學會(Institution of Engineering and Technology, IET)及英國電腦學會(British Computer Society, BCS)雙料會士。英國工程技術學會會士(IET Fellow)是享有盛譽的IET會員級別，僅頒發給近期在工程、技術或與IET相關的相關學科(通常在過去10年內)持續保持高水準重大成就至少五年者。而英國電腦學會會士(BCS Fellow)則必須證明申請者符合電腦資訊專業領域中在工作內容、職業影響及該專業社群中的地位均有傑出表現者才能獲得。
林伯星特聘教授的主要研究領域有二，分別是穿戴式生醫系統及智慧醫療資訊系統。穿戴式生醫系統近幾年的研究主要聚焦在心肺功能監視系統、腦機界面系統、肢體功能評估及復健系統。尤其是在肢體功能評估及復健系統類的研究，是這幾年來林教授的核心研究，林教授在中風病人的手功能的評估、使用專注力回饋的虛擬實境復健遊戲系統、基於人工智慧之高跟鞋高度合適範圍評估系統，均有創新的架構提出，獲得專利及IEEE幾本重量級的期刊論文刊出，目前也正在發展下一代的系統以及與廠商進行產學合作。
由於以上的研究在學理創新及應用均有創新及突破，所以在IEEE Journal of Biomedical and Health Informatics、IEEE Transactions on Neural Systems and Rehabilitation Engineering等重量級的期刊，均發表了相當數量的期刊，因此受到國際研究團隊的注目，也進一步與該團隊進行跨國的學術研究案。例如中風病人的手功能的評估及資料手套設計，林教授與義大利University of Rome -ldquo;Tor Vergata-rdquo;電機系的Giovanni Saggio教授一同合作，並在IEEE Transactions on Instrumentation and Measurement投稿多篇期刊；另外還有基於人工智慧之高跟鞋高度合適範圍評估系統，則是一完全創新的題目，與日本新潟醫療福祉大學義肢裝具自立支援學系暨人體運動機能研究所的阿部薰教授進行合作，也一同在IEEE發表多篇論文。林教授所指導的李依蓉博士，也曾在美國University of Wisconsin-ndash;Madison進行學術研究訪問，參與該校胡玉衡教授與Prof. Radwin所領導的研究團隊，進行基於電腦視覺的人體動作偵測與工廠操作員職業傷害預防的研究。透過與國際團隊的合作及論文發表，可以互相切磋及提升其研究團隊在國際學術地位、能見度與影響力。
林伯星特聘教授在醫學工程與電機資訊領域已發表87篇SCI學術期刊論文、54篇國際研討會論文與5篇專書論文。其中學術期刊論文有多篇在IEEE Journal of Biomedical and Health Informatics及IEEE Transactions on Neural Systems and Rehabilitation Engineering這些該領域的頂級期刊發表。另外已獲得9項中華民國發明專利，尚有多項發明專利申請中。因其傑出研究表現，屢獲臺北大學學術研究獎助獎、臺北大學電機資訊學院研究傑出獎、科技部補助大專校院獎勵特殊優秀人才、臺北大學特聘教授彈薪及多項Best Journal、多次研討會Best Paper Award等等。
林伯星特聘教授的資訊學術研究強調理論與實務結合，所以有多項的發明專利、產學合作、比賽獲獎、應用在臨床醫學實務上。其中幾乎每個專利發明人均有學生在內，也就是林教授另外一個著重的「資訊人才培育」部份。林教授的資訊研究也與產業界緊密結合，過去有執行過10幾案的產學研究計畫，其中大多均有學生參與執行。
林教授在指導研究生及專題生不遺餘力。除了每年都有學生獲選國科會大專學生研究計畫外，110年更是指導李翔振同學榮獲「109年度大專學生研究計畫研究創作獎」。林教授也鼓勵學生將研究的成果到校外參加比賽，也屢獲佳績。以2022年為例，林教授指導學生在校外的「2022臺北醫學大學程式設計競賽」、「2022臺北醫學大學程式設計競賽」、「2022第六屆全國醫學工程創意競賽」、「2022全國大專校院智慧創新暨跨域整合創作競賽」、「2022第十五屆崇越論文大賞」等比賽一共拿下10個大獎。林教授也鼓勵學生將資訊科技的研究成果投稿到國外知名期刊及研討會，林教授的研究生及專題生，在離開前均會有IEEE高質量期刊論文發表。同時研究也與產學結合，讓學生學到的資訊專業可以與實務相結合。
基於林教授在學術研究、國際交流、創新發明、產學合作及人才培育上均有亮眼的成績，這也就是林教授第一次申請兩項會士就成功的主因。再一次恭喜林教授同時榮獲IET Fellow及BCS Fellow兩項殊榮。</description><pubDate>Mon, 11 Dec 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>三峽校區人文大樓1F-10F小便斗隔板安裝施工公告(修正)</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6577bb3007be4b0843d5c816</link><description>說明：一、旨揭工程將於112年12月12日(二)上午7:30分至12月15日(五)下午5時進行施工，施工期間部分廁所區域暫停使用，造成不便敬請見諒。二、聯絡資訊：施工單位：華億實業有限公司 林先生 02-8648-6766 校方連絡：總務處營繕組 曾先生 02-8674-1111#66373</description><pubDate>Mon, 11 Dec 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>臺北民生校區育樂館前方停車位因施工暫停開放通知</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65765ab107be4b0843d5c7c3</link><description>臺北民生校區因配合BOT廠商拆除育樂館及資訊大樓內裝工程，育樂館前區域需提供大型拆除機具出入及施作，自112年12月12日起暫停開放育樂館前所有停車位，施工期間請勿將愛車停放於育樂館前，避免愛車受損，造成不便之處，敬請見諒。</description><pubDate>Mon, 11 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>校訊283期已經出版，歡迎點閱</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6576843607be4b0843d5c7d4</link><description>當期校訊連結：
https://shinboku.ntpu.edu.tw/file/os/國立臺北大學校訊 第283期
各期校訊連結：
https://reurl.cc/MygArW</description><pubDate>Sun, 10 Dec 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>英荃學術基金會出版紀念吳英荃教授專輯</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65729cc307be4b0843d5c789</link><description>「財團法人英荃學術基金會」為紀念吳英荃教授逝世六十週年，及其首創臺灣「公共行政教育」的貢獻，特編撰《化作春泥更護花》專輯，共收錄文章40篇，文獻15篇，計530餘頁，包含歷史、學術、感懷師恩三大類，內容豐富篇篇文采華美，學術論著極有深度，數篇感懷師恩的文章令人動容，甚有可觀。
新書於12月2日在本校民生校區教學大樓9樓多媒體會議室舉行新書發表會，由該基金會林義煊董事長主持，特邀請校友總會張平沼榮譽理事長蒞臨致詞。
基金會說明，專輯不在坊間銷售，採免費贈閱方式推廣，歡迎校友索閱，俾使吳老師精神與貢獻源遠流長。
有意索取者，請洽臺北大學公共行政暨政策學系蘇俞如助教，電話：02-2502-4654#18342（下午）或李瓊瑤助教，電話：02-8674-1111#67465。
同一時間，亦頒發112年度英荃獎學金，每人獲頒獎學金新台幣貳萬元，得獎人共10人。
名單如下：1、臺北大學得獎者： 博士班：申佳健。碩士班：曾雅琦。學士班：黃湘喬、吳俊杰。進修學士班：張智傑、吳國銘。2、他校得獎者：銘傳大學公共事務與行政管理學系謝侑晏、國立臺南大學行政管理學系洪禎安、中國文化大學行政管理學系林于晴、國立成功大學政治學系政治經濟學碩士班陳映彤。
基金會表示，如蒙捐款，將作為獎勵後進與發揚吳師精神之用！
郵局劃撥帳號：07561211，戶名：財團法人英荃學術基金會</description><pubDate>Thu, 07 Dec 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>推廣教育組三峽課程企劃專員甄選結果公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65728b6307be4b0843d5c77f</link><description>正取---邱○姍
無備取
※正取人員請依個別通知期限內至本校辦理報到；未於通知期限內完成報到者視同放棄。</description><pubDate>Thu, 07 Dec 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>公告本校113學年度運動績優學生單獨招生簡章</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65727d8607be4b0843d5c767</link><description>一、本次辦理招生學系及名額：1.籃球(男、1名)-企業管理學系1名。2.籃球(女、3名)-企業管理學系1名；不動產與城鄉環境學系1名；休閒運動管理學系1名。3.排球(男、3名)-企業管理學系1名；休閒運動管理學系1名；公共行政暨政策學系1名。4.排球(女、4名)-企業管理學系1名；不動產與城鄉環境學系2名；休閒運動管理學系1名。5.射箭(性別不拘、3名) -企業管理學系1名；休閒運動管理學系2名。二、報名日期：113年1月3日至113年2月15日。三、術科考試日期：113年3月24日。四、詳情請務必詳閱招生簡章（如附檔）。</description><pubDate>Thu, 07 Dec 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>本校與英國里茲大學合作啟動學術新時代</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65716aa307be4b0843d5c720</link><description>里茲大學學者來訪 見證大學合作夥伴關係的開啟
李承嘉校長於112年11月17日接待英國里茲大學(University of Leeds, UK) 社會學與社會政策學院教授Prof. Angharad Beckett並簽署雙碩士1+1合作協議，國際處韋岱思國際長、國際合作資深顧問羅國暉老師、境外生事務組暨社會系副教授馬國勲組長、社會科學院張恆豪院長、社會系戴翠莪主任以及社工系童伊迪主任盛情與會。未來本校社會學系以及社工系碩士班學生在學滿一年後，皆可申請前往里茲大學進行1年的碩士課程，里茲大學將提供最高2,500英鎊的學費減免。今年5月，本校社會科學院與里茲大學社會科學暨政策學院完成簽署雙學士2+2學程，在此成功的合作基礎上，雙方再度攜手推進第二個合作模式。
李校長表示，學生國際交流有助於學術擴展並深入體驗不同文化。本校學生在各項學術和社群活動中展現優秀素養，不僅在學業上有優異成績，也積極參與社會活動。他鼓勵同學把握機會連結到里茲大學的學術環境，拓寬視野。Prof. Angharad也回應，里茲大學注重多元發展，熱切期待本校學生能夠將臺灣的獨特風采融入里茲大學，透過經驗分享和交流，豐富英國學子的視野。張恆豪院長在會後特別安排Prof. Angharad與馬國勲老師共同主講留學計畫，介紹計畫的執行方式並解答同學的疑惑。
里茲大學(University of Leeds)成立於1904年，位於北英格蘭西約克郡，是羅素大學集團及N8大學聯盟的成員之一。該校學術卓越表現出色，2024年QS全球大學排名中，該大學名列全球第75位。其中以社會科學領域令人矚目，在THE學科排名位列全球第69名。里茲大學在英國的規模名列前茅，是英國本地生和國際生的熱門首選。全校擁有約3萬8千名學生，其中包括1萬4千名國際學生。里茲大學設有七大學院，涵蓋藝術人文與文化學院、生物科學學院、商學院、社會科學暨社會政策學院、工程與物理學院、環境學院以及醫學與健康學院。</description><pubDate>Wed, 06 Dec 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>