<rss version="2.0" encoding="UTF-8"><channel><title>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news</link><description>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</description><author>NTPU 國立臺北大學</author><image><url>https://new.ntpu.edu.tw/assets/logo/ntpu_logo.png</url></image><language>zh_TW</language><copyright>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</copyright><item><title>電資院大師講座　千如徐明恩董事長談LTCC技術</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65577b0c04191a083d718826</link><description>112年電機資訊學院大師系列講座，17日邀請千如電子集團董事長，同時也是台北大學傑出校友徐明恩，分享低溫共燒陶瓷（LTCC）被動元件模組化的挑戰。談到LTCC技術，徐明恩董事長說，這項技術可作廣泛使用，將是未來重要的發展方向。
「這次的大師講座很特別，還是董事長親自來講。」校長李承嘉認為，學校裡講的多為理論，終究仍要在產業界去實踐。千如公司長期在電感領域經營，已經是這方面的佼佼者。千如與商學院在去年5月簽訂產學合作契約，將元宇宙概念運用於專案研究計畫。6月與電機資訊學院共同設立研發中心，透過人才培植與技術研發，開發更多創新技術。除了和電機資訊學院、商學院產學合作，他更感謝徐董事長對校務的大力支持和捐助。
歡迎徐董事長擔任講座主講人，電機資訊學院院長張玉山說，大家不要以為電感只是一項傳統技術，陶瓷與矽的材質相當接近，適合與半導體IC晶片連接。千如在這個領域深耕已久，值得大家共同學習、瞭解。
「作電感，要作『技術蹲點』的工作。」徐明恩董事長說，LTCC應用範圍相當廣泛，千如正積極朝向被動元件模組化努力。他心目中真正目標，是一個Passive IC的概念。他也指出，LTCC射頻關鍵零組件技術，在5G、低軌衛星和軍事工業，將是日後的重要應用。
董事長特助徐士峯進一步介紹LTCC細部概念，LTCC以陶瓷作為材料，應用在高頻無線通訊。先利用軟體進行電路設計模擬，接著一連串精密的製程，一層一層的組成陶瓷與金屬共燒的元件電路，最後製成比芝麻還小的射頻元件，適合應用在講究輕薄短小的可攜式電子產品上。也因為元件體積小，特別需要高精度、自動化的設備來做，也是一件不容易作的事。
分析被動元件市場趨勢和半導體業對台灣經濟影響，徐明恩董事長說，全球被動元件市場，這幾年年複合成長率為5.44%，後續還要有新的材料和技術才能持續在市場中佔有一席之地。他以半導體產業為例，2022年台灣半導體產量占世界相當重要的比重，尤其台積電佔了全球市場56%，主動元件代工有了IC產業，接下來被動元件IC化則是未來發展方向。「別只想他國來投資，能否到高度工業化國家投資，那才是本事。」出身商科的他，從總體經濟角度來分析，若要讓台灣維持國際貿易位置，必須與國際互惠投資，台灣現在已經有能力投資他國。
除了與台北大學產學合作，千如公司也與美國堪薩司州大學簽約合作，設立產品應用實驗室，雙方依據專案合約展開後續合作。徐明恩董事長說，MOU簽訂是個新開始，千如與台北大學合作的構想，也會帶到美國去。連帶講到在美國參訪艾森豪總統故居，他特別告訴在場各位，艾森豪在學校讀書時，也想不到日後他會承擔如此重要的責任。雖然年事已大，他還要繼續努力，多作點事。
「人沒有回頭路，只能一直走下去。」回顧個人職涯發展，徐董事長剛退伍找工作時，在臺灣東電化股份有限公司（TDK）負責物料管理，開始涉入技術層面的學習。他認為，不斷地學習，才能讓自己進步。儘管已在公司擔任課長，但年輕時懷抱一絲創業的期待，成立了千如公司，也承擔起不可放下的責任。他勉勵台北大學的同學們，到國內外多看看，不要放棄努力和希望，來為將來作好準備。</description><pubDate>Thu, 16 Nov 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>「2024邁向國際種子補助計畫」開跑!</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6556edac04191a083d718814</link><description>本校「2024邁向國際種子補助計畫」申請案，受理期間自112年11月17日起至12月22日止。
(一) 依據國立臺北大學110-114中長程校務發展計畫內容辦理。(二) 計畫執行期間：自113年1月11日起至113年12月15日。(三) 由本校一級行政及教學單位統籌並提出申請，針對當前國際化相關境外招生、雙聯學位、短期交換或交流、學術研究合作、網頁國際化、辦理行政創新計畫及設立國際化委員會等重要面向，提出交流計畫購想書，經審查後由專家委員排序補助，並由各行政及教學單位執行本計畫。
(四)補助方式及內容：每件申請案總補助經費上限：新臺幣40萬元，內含網頁國際化補助新臺幣10萬元在內。總補助件數及金額，將視總經費規模及計畫審查專家委員之排序進行補助。補助內容可由下列四個面向中選擇規劃:1. 推行境外招生，發展境外雙聯學位，參加或辦理境外生(僑 (港澳) 生、陸生、外國學生等)招生宣傳活動或參與教育展，以提升國際學位生人數。2. 辦理國際學生來校短期研習交流營隊或活動，規劃交換或訪問學生計畫，以增加來校短期交流國際生人次。3. 提升教學及研究之國際化質量。邀請國際學者或交換教師來校訪問，或邀請博士或博後研究員等進行短期研究，須規劃多元、跨領域、創新之研究或教學專案計劃，辦理不同類型之交流活動，如專題講座、工作坊、研討會或課程共授等，以造福各學院系所師生，並帶來廣泛影響力。4. 辦理行政創新計畫，以設立國際化委員會為特別鼓勵事項，規劃打造尊重及友善之國際化環境、調整國際化策略、提升行政國際化職能等措施。
(五)本計畫所需經費，由校長統籌款及教育部高教深耕計畫經費支應。
有關「國立臺北大學2024邁向國際種子補助計畫」之計畫內容及申請表，請至附件處下載。</description><pubDate>Thu, 16 Nov 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>文化的延續及傳承—原民週活動圓滿落幕 </title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6556e26204191a083d7187f2</link><description>原資中心與原友社於112年10月25日起展開了原民週活動，原民週為一系列的文化饗宴，包含了歌舞表演、原住民美食販售、族服靜態展、族服快閃，以及之後的紀錄片與電影欣賞。目的在藉由這些活動推動「原民原教」帶領北大的同學及教職員們，一同領略臺灣原住民的多元文化之美。原民生透過彼此投入在活動籌備時所獲得的成長、文化認識及自我認同的加深，更為難能可貴。
原民週之序幕-mdash;-mdash;歌舞表演及美食販售
原民週活動從10月25日的「原織原味-middot;文化饗宴」開始，於行政大樓一樓前的廣場販售竹筒飯、麻糬、小米酒、山豬肉香腸等原民風味美食。活動的開場是請原住民之友社的同學們，帶來排灣族的歌舞、布農族、泰雅族及太魯閣族的原民組曲表演，以輕快的節奏，將觀眾以及前來購買美食的人們，融入在原民週的歡樂氣息裡。
原住民之友社計畫在這學期的寒假，前往屏東縣來義鄉的文樂國小進行偏鄉服務，除了舉辦營隊陪伴當地的孩子，亦深入部落中與當地青年及長者進行交流與學習，而此次擺攤的收益，部分將會投注在返鄉服務隊中，未來也將持續向各基金會募款，以籌措出隊經費。
文化的編織-mdash;-mdash;族服靜態展覽及快閃表演
此外，在行政大樓一樓的穿堂進行「族服靜態展覽」，陳列了各族的傳統服飾，包含賽夏族、太魯閣族、泰雅族、阿美族、布農族及鄒族等，每一族的圖騰、花紋及配色皆有其特點，搭配一旁的說明牌可以初步認識各族的文化及圖騰的意義。這些族服皆為學生們特地返鄉取來，為了讓大家可以藉此機會欣賞多元且絢麗的原民文化。
又在10月27日準備族服快閃活動，學生們穿著自己族群的傳統服飾，先在中央草皮帶來充滿活潑與熱情氛圍的舞蹈表演，感謝校長的勉勵，並與合影留念，接著在校園一角進行拍攝。很榮幸地邀請到了秘書室林裕山簡任秘書擔任攝影師，為大家紀錄開心、熱情、美麗、繽紛的這一刻。
文化的延續及傳承-mdash;-mdash;活動圓滿落幕
此次原民週學生及原資之友參與極為熱烈，同學們利用課餘時間，反覆練習開場表演，且藉由彼此的分工合作策劃擺攤的各項細節，使得原民週系列週的活動圓滿落幕，並且收到師長們及同學們諸多回饋與支持，更重要的是，原民生彼此投入在活動籌備時所獲得的成長、文化認識及自我認同的加深，必使原民同學更加地團結及熱衷參與原資中心的各項活動，以達到全民原教之目的，創造多元友善校園。</description><pubDate>Thu, 16 Nov 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>鳶山國際移動講座 推動國際學術交流</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6556c595c30cd7076658d17e</link><description>國際事務處於2023年11月7日辦理鳶山國際移動講座(Yuan Shan Lecture Series)，本學期首場邀請英國卡地夫大學地理規劃學院副教授Dr. Abid Mehmood擔任主講人，為本校師生分享「Experiential Learning in Higher Education: Reflections on Sustainability Education（高等教育中的體驗式學習：永續教育的反思）」。
開場由國際事務處韋岱思國際長致詞，國際長表示，很開心在歐盟學術交流計畫與英國卡地夫大學交流後，這次又能與該校合作，也很榮幸邀請到擁有豐富研究及教學資歷的Dr. Abid Mehmood為本校師生分享在永續發展領域的教學經驗。國際處這次也很高興邀請智慧永續發展與管理英語學士學位學程王佳惠主任擔任與談人，為本場演講主持問答交流時間。當天活動吸引近50位師生參與聆聽。
Dr. Abid Mehmood為英國卡地夫大學地理規劃學院副教授（Senior Lecturer in International Planning and Sustainability, School of Geography and Planning, Cardiff University），主要關注社會創新永續發展及環境治理的研究領域。Dr. Mehmood在氣候變遷、再生能源轉型、災害復原力、社會凝聚力，以及在地與區域發展規劃及政策制定等議題皆具豐富的國際教學和研究經驗。
本次演講探討高等教育如何運用體驗式學習（Experiential Learning）推動永續教育。Dr. Mehmood首先定義永續發展教育與體驗式學習理論的核心概念，接著提出將永續發展納入高等教育重點課綱的觀點，他認為體驗式學習可以幫助高等教育系統面對當代的教學挑戰。同時，講者也引用從Personal Landscape到Learning Landscapes轉向的概念，並提出體驗式學習應用在永續發展的案例。最後，Dr. Mehmood總結高等教育需將研究整合至體驗式學習中，以培養學生的知識、技能和態度，實現以人為本的教育轉型。
藉由邀請國際學者Dr. Abid Mehmood來校交流，國際處這次更協助媒合Dr. Abid Mehmood與本校院系所師生進行深度的交流。這包含11月8日於都市計劃研究所辦理「Planning and its relationship with sustainable development-busting some myths」為主題的演講，以及11月9日在智慧永續發展與管理英語學士學位學程舉辦「How To Make Our Cities Resilient?」的工作坊。
國際處將持續與本校學術單位合作，以跨領域的學術議題為主題辦理鳶山國際移動講座，希望透過本系列講座，提供師生更多的國際學術資源，開啟本校師生與國外學者的交流合作。</description><pubDate>Thu, 16 Nov 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】馮天蔚老師談「龍潭三坑的歷史與創生」</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6556c1bfc30cd7076658d16c</link><description>社科院USR計畫與通識中心蔡怡玟老師的「都市地理與地方創生」課程結合，邀請日本千葉大學博士生與工學院設計專攻的馮天蔚老師，於10月20日下午一時舉辦工作坊，並開放給社區民眾參與，與修課同學一起共學。此次活動主要分成二個階段，第一階段透過馮老師長期在龍潭三坑參與文化保存與社區營造的經驗，介紹三坑客家聚落現今所面臨文創、觀光與創生之機會與挑戰。第二階段，則是以手作黏土DIY之塑型，進行客家地方元素以及意象之文化轉譯，最後再以3D列印方式，呈現成果。
第一階段，馮老師以長期在龍潭三坑蹲點，並參與文化保存與社區營造之實踐分享為主。三坑（舊名三坑子）於清代因大漢溪水運之便，成為龍潭、楊梅等地的貨物轉運站。日治時期，桃園大圳修築完工後，大漢溪水位驟降，之後又因陸路以及鐵路運輸之開通，與1956年政府於大漢溪上游興建石門水庫後，該地之水運已不復存在。本活動一開始，馮老師便以三坑過去之發展，從地理環境再到歷史發展之時空變遷，介紹給大家認識。
接著，馮老師又以三坑過去因「水」而居的生活與文化，逐一盤點，讓大家瞭解過去這裡因「水」而興，又因「水」而落的時空變遷。例如：水圳、梯田、水田、水井、米輪、黑白洗等。其中，黑白洗是早期居民晨昏洗衣之據點，與其日常生活社交之空間，是當地非常值得保存的生活地景之一。接著，馮老師論及三坑客家聚落現今所面臨觀光、文創與地方創生之機會與挑戰，同時也將地方創生之概念加以說明。過程中，馮老師更告訴大家「該如何實踐」，強調將想法落實於實際行動的重要性。此外，老師也提及文化轉譯之要義，應該是要進入真實生活中，也才能為大眾所理解。而三坑過去，因「水」路而形成的生活地景與文化，應該可以更以貼近常民生活之方式予以保存，並以此型塑當地的空間美學。
在第二階段中，馮老師展示之前在三坑聚落進行田野調查時，運用3D掃描，所印製出具有文化保存意涵之3D成品（如廟前龍柱、洗衣棒、洗衣板、石臼、義民祭典之豬公、米輪等）。接著，馮老師便請大家創意發想，思考有關「客家」文化之地方元素（如實景、實物或符號象徵等），並以粘土塑型，探索客家文化與其轉譯之實作。過程中，馮老師更是與社區民眾交流，侃侃而談。
最後就在社區民眾與同學們發揮創意，進行客家文化轉譯之3D列印成品塑型中，以及思考如何以最貼近常民生活之方式，來探索文化轉譯、文創與地方創生的過程中，結束愉快的星期五下午的課程。</description><pubDate>Thu, 16 Nov 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>華宗盃全國排球錦標賽 本校拿下男子組冠軍</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6556beb8c30cd7076658d161</link><description>本校排球隊於11月11日至11月14日參加第44 屆華宗盃全國排球錦標賽榮獲大專男子組冠軍。華宗盃是臺灣排球界傳統四大盃賽之一，今年疫情解封之後，再加上另一個四大杯賽的媽祖杯停辦，報名相當踴躍，大專男子、女子組僅開放各18隊參賽。預賽採分組循環制，六組三隊各取一名晉級單淘汰排名賽。本校男女兩隊去連皆在此賽事獲得冠軍。
男子組參賽隊伍包含近年公開一級、二級的強隊球隊、以及一般組前三名的球隊。從預賽到最後冠軍戰，北大進攻變化多、欄網扎實，強勢的發球與堅強的防守反攻，從預賽到冠軍戰總共五場球賽都以2:0獲勝，一局未失完成二連霸。此次的比賽，男子隊設定的目標，是透過比賽磨合大一舉球員與攻擊手的默契。雖然獲勝，但是發球、接發球、以及攔網都需要再調整、再精進。
女子隊方面，因為有選手受傷以及感染A型流感，身體不適無法上場，再加上比賽場地是風雨球場，風大、地面粗造又都是塵土，加上光線刺眼等不利因素的影響，球技無法百分之一百發揮的狀況下，預賽第二場不幸以1:2 輸給同樣是公開一級的虎尾科大，無法晉級決賽。雖然無法連霸，大一選手與學姊們的默契增進許多，團隊凝聚力反而更好。提早返回三峽後，也馬上到崇越運動表現中心體能訓練。接下來將針對失誤的內容檢討、加強練習。
體育室說明，華宗盃結束後，排球隊持續訓練，積極備戰即將開打的大專聯賽。今年男女排皆進軍大專聯賽最高等級的公開一級賽事。11月27日至12月1日， 男排將於彰師大，女排則於12月11日至12月15日，在高雄科技大學進行首輪預賽，請全校師生關注排球隊粉專公告直播時間，為本校排球隊加油! 排球隊也會更加努力練習，期望今年大專聯賽北大排球校隊能獲得佳績。
男排粉專
女排粉專</description><pubDate>Thu, 16 Nov 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>本校與蒙古財經大學及阿爾巴尼亞吉羅卡斯特大學締結姐妹校</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6556bb73c30cd7076658d155</link><description>為豐富本校教職員生之學術經驗，擴大研究領域，本校與阿爾巴尼亞吉羅卡斯特大學及蒙古財經大學簽署姐妹校協議，並與波蘭波茲南經濟商業大學續約！
阿爾巴尼亞吉羅卡斯特大學（Gjirokaster University）成立於1968年，專注於經濟學、金融、社會科學、自然科學、外語、歷史及公共管理等領域。學校位於阿爾巴尼亞南部，擁有約4500名學生，是該地區的教學和科學研究中心。吉諾卡斯特拉以完整保存鄂圖曼文化著稱，是阿爾巴尼亞和希臘民俗和音的起緣地，從1968年開始，每五年舉辦一次國家民俗音樂慶典。另由於該市大部分房屋都附有石頭屋頂，所以也有「石城」之稱。
2023年歐洲教育者年會上，韋岱思國際長首次與阿爾巴尼亞吉羅卡斯特大學代表會面。阿爾巴尼亞尚未成為歐盟會員國，整體發展進程相對緩慢，且該校以英語授課的課程數量相對有限。儘管該校在國際化方面仍處於初期階段，但韋岱思國際長指出該校對於國際化發展有著堅定的意願。為促進雙方之間的合作，雙方計畫從交換學生開始。每學年將提供2個名額，供學生進行互訪學習。同時，未來雙方也計畫招募阿爾巴尼亞及周邊地區的學生前來本校攻讀碩士和博士學位，以進一步加深兩校之間的合作。
臺灣駐烏蘭巴托台北貿易經濟代表處（Taipei Trade and Economic Representative Office in Ulaanbaatar）在2023年10月成功媒合本校永續創新國際學院財務金融英語碩士學位學程與蒙古財經大學（University of Finance and Economics, UFE）之間的合作。雙方考慮到專業領域高度對應，將攜手合作，開展每學期提供2個名額的交換學生計畫。未來，雙方還計畫拓展合作，包括招募學位生以及發展3+2雙聯學位計畫。
蒙古財經大學創立於1924年，是蒙古最大的教育機構之一，座落於首都烏蘭巴托市。全校擁有約8000名學生和300多名教職員，以財經為背景，提供包括法律、金融、經濟、會計、資訊管理、跨領域學程、人文以及外國語等多元的學科。此外，該校開設經由CFA、CIMA和ACCA認證的商管課程，學術聲望在蒙古居於領先地位。截至2023年，該校在THE（Times Higher Education）世界影響力排名中位居第1000名，同時也是蒙古唯一擁有世界排名的大學。
波茲南經濟商業大學 續簽姐妹校協議
本校與波茲南經濟商業大學（Poznań University of Economics and Business，簡稱PUEB）於2018年簽署姐妹校協議，合作期間雙方互動良好，並於2023年成功續約。PUEB成立於1926年，是波蘭歷史悠久且聲譽卓著的商管學校之一，擁有8個學院，涵蓋管理、會計和金融管理、質量科學、行銷、資訊和定量經濟學、金融、國際商業和經濟學、社會經濟學和經濟學學院，學生人數約1萬1千名。波茲南地理位置優越，位於波蘭中西部，是波蘭第五大城市，自10世紀以來一直是波蘭的政治、文化和商業中心，並擁有發展完善的公路和鐵路交通網絡。波茲南國際博覽會（The Poznań International Fair）是中東歐地區最大的貿易展覽會之一。
雙方續約後，計畫每年維持2個交換學生名額，並共同參與歐盟Erasmus+ KA171獎助計畫，支持教師、職員和學生的雙向互訪和交流。
本次合約的簽署將為本校及姐妹校學生啟動新的國際學習機會，進一步促進校際間的學術交流和合作，期待學生們能夠深入瞭解他國的文化、教育體系以及專業知識，為未來的學術和職業發展奠定穩固的基礎。</description><pubDate>Thu, 16 Nov 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>「北大企管2023系友之夜」圓滿落幕</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6556ba1ac30cd7076658d144</link><description>前幾年因疫情影響，企管系已久未舉辦大型活動，如今走過疫情的風風雨雨，在11月11日的這個夜晚，企管系與系友會攜手在花園大酒店舉行「北大企管2023系友之夜」，邀請師長、系友一起回娘家，找回學生時代共同的記憶。
晚宴由臺北大學大家長李承嘉校長致詞揭開序幕，系友會創會理事長郭智輝學長與現任理事長古永嘉老師也代表主辦單位之一，為前來的系友們獻上祝福。前副校長梁世安老師帶著資深系友們回來看看母系的學弟妹，現場許多學生好似看到傳奇人物一般，稱呼梁副校長是「老師的老師」，前商學院院長吳森田也在席共襄盛舉。
國立臺北大學企業管理學系走過73個年頭，在歷屆校長、行政主管、師長與系友們的努力下，而有今日的規模，也因此吸引許多優秀教師加入，並潛心學術研究及熱衷教學，感謝師長們的悉心灌溉、因材施教、諄諄教誨，使得企管系學生開枝散葉、桃李滿天下。
「千言萬語不如相見一面，系友是企管系重視且珍貴的寶藏，由衷感恩大家陪伴母系一同成長茁壯，更因為有您的支持，才有今日傲人的成績。」企管系林美珍主任一席話道盡舉辦這場盛大系友晚宴的初衷，郭智輝學長捐贈崇越館做為多功能體育場館、趙冠宇學長捐贈三峽校區人文講堂與國際講堂、陳藏固學長設立國際交流獎學金每年300萬元支持學弟妹出國讀書交流、徐明恩學長連年贊助企管系舉辦國際學術研討會，以及系友為勉勵後進繼續向學而設置獎學金，讓許多家境不富裕的學生，亦能受到鼓舞認真學習。
在企管系優良學風傳承下，優秀的系友輩出，近幾屆的傑出校友徐明恩學長、戴誠志學長、陳春銅學長，與甫獲選為傑出校友的王雪梅學姊、許登旺學長皆為座上嘉賓，獲得2022年100 MVP經理人的呂淑珍學姐亦出席受獎，還有更多傑出的學長姐皆在各行各業佔有一席之地，甚至成為業界領頭羊。
對教育者來說，培育學生具備企業管理的職能，是企管系的天職，但系上更期待看到每一位學生出社會後，能夠以成熟的人格、溫暖的心胸回饋社會，很開心看到這些前輩學長姊們開疆闢土、建構根基，並將這些養分不遺餘力的傳承給學弟妹，系友之間互相扶持，讓這個善的循環在企管系中不斷的滋養茁壯。</description><pubDate>Thu, 16 Nov 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】社工師談「病人自主權利法」</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/655490fcc30cd7076658d0f1</link><description>超高齡社會趨勢下人類餘命越來越長，而長照要面對的壓力，病人與照顧者都不容忽視。社科院USR計畫與法律學院合作，邀請臺北市立聯合醫院社工師蔡佳容為北大學生介紹「病人自主權利法」。社工師拋出關於生命歷程中醫療的決定，是否全部由家屬替你自己做決定?抑或是全部由你自己為主?病情是否由家屬知曉?抑或是病情全部本人都了解?讓大家先思考這些問題後，再進入安寧醫療的介紹。
「安寧緩和醫療條例」為我國最先較為注重病人自主權利的法條，其中規範實施安寧醫療時須本人簽署同意書，或由家屬簽署同意書，並且須醫生診斷為末期病人，可以選擇不施行心肺復甦術與維生醫療等，簽署後得以接受安寧緩和醫療。安寧緩和條例雖開始注重自主權利，惟適用情形僅限縮在醫生判定為末期病人身上。
蔡社工師介紹我國知名植物人案件-王曉明案件，曾於青春年華歲月遭逢計程車司機撞上，從此變成為植物人。但他的父母親始終擔負起照顧她的責任，即使家裡經濟開銷全部作爲王曉明的醫療費，但是父母仍不離不棄。王曉明於幾年前逝世，雖然成為植物人，但卻能臥榻50多年，可見父母的用心良苦。在這之中，王曉明的母親也不斷投書至總統府，呼籲安樂死的推動，讓她女兒不需要在人間再承受這些苦痛。
雖安樂死的議題於我國仍存在許多不同聲浪，所幸在105年時，立法委員楊玉欣女士推動「病人自主權利法」，於108年正式施行，對於病患本身的自主權利我們又更邁進一大步。病人自主權利法所適用的範圍更廣，原先安寧條例僅規範末期病患，然病人自主權利法除原先末期病患外，增加不可逆之昏迷、永久植物人、極重度失智以及主管機關公告之其他重症等。
何謂病人自主權呢？包括知情權，知曉自身病情的權利，以及選擇與決定權。選擇與決定權又分成醫療請求權與拒絕醫療權，其中醫療請求權中特殊請求權如協助自殺、安樂死等仍有待討論，一般的醫療請求權均得向醫護人請求。拒絕醫療權的一般拒絕權，如拒絕醫生開立藥物等，特殊拒絕權則為病人自主權利法所規範的不施予、中止或撤除特定醫療。
預立醫療書的簽立並非醫生不實施任何的醫療救助行為，僅在符合如上情形下，醫生會依你個人簽署醫療文件為適當之處置。在我國高佔比的民眾認為在植物人狀態下，寧可選擇離世而不願維持一個沒有靈魂的空殼，靠著外界的醫療設備維持自己的生命，事先的簽署預立醫療文件，或許是個在未來面對到這些情況時，還能夠依心之所向的選擇。
社科院USR與法律學院關心臺灣高齡議題，特別是病人自主法仍有許多可以探討的空間，因此邀請各界專家為學生解惑，也盼望培育出具有社會責任的學生，認識高齡議題、關心高齡社會，進而創造高齡友善的臺北大學城。</description><pubDate>Tue, 14 Nov 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>最新「2023臺灣永續投資調查」發布</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/655428e9c30cd7076658d058</link><description>臺北大學商學院全球變遷與永續科學研究中心甫完成第四年度臺灣永續投資調查，正式發布最新《2023臺灣永續投資調查》。調查發現，受總體經濟環境影響，全臺永續投資資產總額約新臺幣19.9兆元，較去年調查統計的20.3兆元減少2%。其中臺灣機構投資人所使用的永續投資方法中，依然以「負面排除法」居首，其次為「ESG整合法」，「永續主題投資法」則維持第三；「影響力投資」成長23.6倍居首，「依國際準則篩選」次之。若依資產類別區分，國外債券為主要的永續投資商品，占永續資產61%，金額約新臺幣9.9兆元；臺股次之，占永續資產17%，金額約新臺幣2.7兆元，整體趨勢與2022年度調查結果一致。
本調查由國泰金控贊助委託臺北大學全球變遷與永續科學研究團隊，根據全球永續投資聯盟(Global Sustainable Investment Alliance, GSIA)的研究方法進行問卷設計，在金管會、臺灣證券交易所及人壽保險、產物保險、投信投顧等三大同業公會、政府四大基金協助下，針對臺灣近百家主要機構投資人進行調查，共回收68份問卷，整體回覆率約65%。
2022年歷經俄烏戰爭加深全球通膨，迫使聯準會加速升息，使得熱錢不再，全球股市波動劇烈，績效不佳。此外，因國內新冠疫情爆發，保險業者2022全年防疫險理賠金額高達2,116億元，導致2022年回覆之資產總額(AUM)及永續投資金額同步減少，但即便面對眾多不利因素，臺灣整體永續投資比例仍維持增長趨勢。
進行永續投資之機構投資人比例持續上升，整體永續投資比例亦同步增加
根據2023年臺灣永續投資調查結果，已進行永續投資之機構投資人占整體回覆機構比例高達80%，臺灣整體永續投資金額比例亦首次突破40%。其中投信投顧業別，本次調查永續投資比例較前次調查提升14%，達到33%，顯示投信投顧業別對永續議題關注程度大幅提高。然而，受到總體經濟環境影響，本次調查資產總額(AUM)總計49.5兆，相較去年度調查的51.3兆減少4%；永續資產總計19.9兆，相較於去年20.3兆減少2%，整體趨勢與日本JSIF 調查結果一致。
機構投資人遵循氣候變遷倡議比例提升，並將氣候變遷管理納入投資決策流程
本次調查亦發現，機構投資人對氣候變遷相關倡議遵循比例，較前一年度有顯著增加的趨勢，當中以氣候相關財務揭露(TCFD)為最多機構投資人自行遵循或採用的倡議，占填答的機構投資人比例達60%(38家)；其次依序為碳揭露計畫(CDP) -41%(26家)、碳會計金融夥伴關係(PCAF)- 35%(22家)、科學基礎減量目標倡議(SBTi)- 33%(21家)。此外，今年於投資決策流程納入氣候變遷風險的機構投資人家數，亦較去年調查結果增加77%(13家)，更有82%(55家)機構投資人透過衡量投資組合碳排放量、與被投資公司進行氣候變遷議合及投票、對化石燃料上下游之相關投資進行撤資、投資氣候變遷相關主題、投資綠色債券等上述措施應對氣候變遷風險，顯示機構投資人對於環境永續議題越來越重視。
臺灣永續投資方式仍以負面排除法為主流，影響力投資增幅最為顯著
近三年調查結果顯示，臺灣機構投資人使用之永續投資方式，皆以負面排除法為最大宗，與2020 GSIR報告中歐盟揭露數據一致，ESG整合次之。雖然近年臺灣永續投資逐漸跟上國際趨勢，但根據2020 GSIR報告，部分國家如美國、日本、加拿大及澳洲，目前主要的永續投資方式已轉為較積極的ESG整合，建議國內金融機構進行永續投資時，除了負面排除法外，亦可以考慮採用ESG整合、永續主題式投資或影響力投資等較為積極的方式進行投資。
此外，比較近兩年度永續投資方式金額變化，影響力投資金額因過去基期低的緣故，本次調查投資金額較前一年度增加2360%。值得關注的是，首次有機構投資人公開揭露影響力評估過程及監督結果，並採用國際公認的方法學評估影響力成效與管理方式。
國外債券永續投資金額較前一年度成長10%，占我國永續投資比例超過六成
調查結果顯示，國外債券永續資產金額較去年成長10%，為我國機構投資人主要持有之永續投資資產，占整體永續投資資產比例61%；臺股次之。惟礙於國際股市劇烈波動，股票型資產永續投資規模皆有較大幅度的減少，其中以臺股資產受到的衝擊最為嚴重，永續投資金額較前一年度減少37%，占整體比重亦下降8%。
全球永續投資調查報告(Global Sustainable Investment Review 2020, GSIR 2020)顯示全球永續投資持續成長，金額已達 35.3 兆美元，較前次調查成長 15%，全球永續投資金額占整體投資的比例達 35.9 %。綜合本次2023臺灣永續投資調查顯示，臺灣機構投資人仍積極朝永續發展目標邁進，與國際永續投資潮流漸趨一致。期許本調查計畫得以讓臺灣永續投資的成果在國際發聲，持續推廣並將永續投資理念深植臺灣土地。
註：永續投資方法：依據GSIA、RIAA、JSIF、OECD、US SIF、Eurosif對永續投資的定義，將永續投資方式歸納為下列8種投資方式
永續投資方式
詳細定義
負面/排除性選股
將涉及環境、社會、治理爭議性的活動或產業自基金或投資組合中排除，例如賭博、酒、色情、爭議性武器、煤、棕櫚油等產業。
正面/產業別最佳選股
在管理、選擇投資標的時，不會將特定領域或產業排除於投資標的之外，而是將投資標的公司的ESG績效與同業比較，選出業中ESG績效較佳者進行投資。
依據國際準則篩選
根據國際標準或準則(例如：OECD多國籍企業與國際協定指引、國際勞工組織核心勞動基準、聯合國兒童基金會(UNCEF)相關規範)的遵循情形進行篩選，並據篩選結果排除特定投資標的或調整投資標的於投資組合中的權重。
ESG整合
在管理、選擇投資標的時，除了依據傳統的財務金融分析之外，還將ESG風險和機會系統化並明確地包含在投資分析中。因此，投資者可能必須付出成本以僱用具有ESG專業的分析師或購買必要的ESG數據。投資人應針對整合過程的透明、系統化進行具體說明。
永續主題投資
在管理選擇投資標的時，特別針對特定永續主題(例如：水資源、再生能源、SDGs 等等)，選出表現較佳的公司以建立投資組合
影響力投資及社區投資
影響力投資須具備解決社會或環境問題的目標。包含社區投資(community investing)，其資金專門投入傳統而言未被納入金融服務的個人與社區，或是旨在兼顧社會、環境影響力與財務報酬的企業融資，此類融資為吸引企業，可能會提供企業低於市場的優惠利率。
股東行動(投票權行使)
指參與投資標的公司的股東會投票權行使，以影響公司的經營策略，並不僅指ESG 議案的投票，將投票授予代理機構或出具委託書由他人行使投票權仍屬之。
企業議合
策略性運用股東地位，直接與公司議合以影響公司行為，例如和管理階層/董事會溝通、向公司提交(聯合)股東建議或委由循ESG指導原則的股務代理機構行使投票權。</description><pubDate>Tue, 14 Nov 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>112-1鄭春枝女士紀念獎學金審核出爐</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65532d90c30cd7076658d023</link><description>112-1鄭春枝女士紀念獎學金審核出爐
校友中心於11月14日召開112學年度第1學期「鄭春枝女士紀念獎學金」審查會議，經胡中宜學務長、校友總會蔡江城秘書長與校友中心張永森組長共同審議，此次共有13位同學獲獎，預計12月中旬邀請獎學金創辦人-mdash;校友總會林錫埼理事長親自到校頒獎。
獲獎名單包括：王O皓、鄭O昌、林O宣、吳O綺、許O瑜、宗O光、曾O玟、邱O如、閻O敏、趙O琪、李O雨、何O蓉、李O彥。
「鄭春枝女士紀念獎學金」為傑出校友林錫埼學長為紀念其母(故鄭春枝女士)鼓勵子女向學之大義及母校栽培之恩而設置，每學期皆開放家境清寒及成績優秀之學子申請，嘉勉逆境中仍力爭上游之學子，協助其完成學業。</description><pubDate>Mon, 13 Nov 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>原住民族狩獵自主管理專題講座</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6552edfdc30cd7076658d00d</link><description>臺灣山林歷經「山產店時代」的黑暗時期、以及「全面禁獵」的完全保護時期當部落傳統遇上現代治理/狩獵與保育能否共存？
一、主講人：張惠東老師
二、活動日期：112年11月15日（星期三）
三、活動時間：12：00～14：00
四、活動地點：創創講堂(圖書館後方B1)
五、活動對象：歡迎全校教職員生一起參與
六、報名日期：即日起至112年11月13日（星期一）止
七、參與同學符合高教深耕計畫「完善就學輔導機制」資格者，需先參與學校舉辦之學習、職涯或相關輔導講座等達2場次，使得發予學習獎助學金500元。</description><pubDate>Mon, 13 Nov 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>國際學生跨文化之旅與自我引導工作坊</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6552e1b8c30cd7076658cff6</link><description>隨著全球化的進展，國際學生來臺求學不僅僅是一場學術之旅，更是一趟跨足文化的奇妙之旅。在這樣的旅程中充滿著挑戰與機會，同時也伴隨著跨文化適應的各種困難。在這樣的環境中學生所面臨的巨大壓力，無論是來臺時間短暫或漫長，都需要一個支持與引導的管道。為協助這些學生更好地適應臺灣的學習環境，國立臺北大學國際事務處境外生事務組邀請來自臺北醫學大學的徐維廷心理師到校分享，共吸引了25位國際學生參加。
活動於112年11月8日舉行，在徐心理師的引導之下，來自不同國家的外國學位生、僑陸港澳學位生以及訪問(研修)生共同透過團體活動、分組討論與牌卡投射來自我探索並分享彼此的狀態。徐心理師引導學生在團體活動中找出自己國家與台灣的距離、分享彼此對於距離差距的感受，並運用多面向的問題討論檢視自己目前的內心狀態，進一步與來自不同文化的朋友交流。跨文化之旅與自我引導工作坊提供國際學生一個深度的自我探索和互動的空間，協助學生更好地理解自己在跨文化環境中的身心健康狀況。
講師徐維廷心理師，來自臺北醫學大學，擁有豐富的心理諮商專業知識。徐心理師分享如何透過自我省思對話和情緒調適的方法，幫助學生更清晰地認識自己，並學習如何主動尋求協助。工作坊中，學生們還將參與小組互動，例如使用牌卡投射來分享彼此的狀態，以促進學生之間的交流和互助。
國際處深刻理解在跨文化學習環境中學生所面臨的挑戰，並認為提供這樣的支持和引導對學生的學習和生活至關重要。希望此類心理工作坊活動將幫助學生更好地適應臺灣的學習環境，並提供一個互動的平台，讓學生能夠互相分享經驗和支持。這次的活動不僅為國際學生提供了自我認識和跨文化交流的機會，同時也強化了國立臺北大學作為國際化學術機構的承諾。學校期待國際學生們能夠充分參與並從中受益，使他們在臺灣的求學之旅更加充實有意義。
為了延續活動的核心理念，國際事務處擬訂於12月14日再次邀請徐心理師帶領學生探索自我，以「國際學生跨文化之旅與互助團體工作坊」為主題，進一步促進本國學生和外籍學生之間的互動和交流，共同體驗這個跨文化探索的過程。期待著看到更多的臺灣學生加入，一同探索跨文化的奇妙之旅，共建一個更加包容和友善的學習環境。</description><pubDate>Mon, 13 Nov 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>112年三峽校區「網球場地坪整修工程」施工公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6551e425c30cd7076658cfa0</link><description>說明：一、旨揭工程將於112年11月20日(一)上午7:30分至113年1月18日(四)下午5時整，進行施工，工程車輛進出校園動線如下圖，施工期間將責請施工廠商妥善做好工區管制作業，造成不便敬請見諒。二、聯絡資訊：施工單位：尚申工程有限公司 吳先生 02-2670-3837 校方連絡：總務處營繕組 曾先生 02-8674-1111#66373</description><pubDate>Sun, 12 Nov 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>第23屆傑出校友專訪—周興立學長「民歌先鋒 再興盛世」</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65517d57c30cd7076658cf5c</link><description>猶記兩週前，本校第23屆傑出校友表揚大會「藝文體育獎」得主-mdash;周興立學長，以精彩的民歌表演取代傳統得獎感言，在聯誼餐會獻唱〈陽光和小雨〉、〈甜美的夢〉、〈思慕的人〉等名曲，以其穩健的台風及動人的歌聲，讓人如同回到70年代校園民歌演唱會，現場喝采聲不絕。如此灑脫豪放、倜儻不群的周學長，離鄉背井多年，此次專程為領取其視為至高榮耀的「傑出校友_藝文體育獎」，特地遠從美國紐約搭機返台出席表揚大會，並於11月7日回到母校三峽校區參訪，在校友總會蔡江城秘書長、陳達新副校長兼校友中心主任及社工系童伊迪主任陪同下拜會李承嘉校長，會後並接受校友中心專訪。
周興立學長63年畢業於本校社會學系，後至美國深造，獲紐約哥倫比亞大學藝術及教育雙碩士與教育博士，創立紐約立人學苑並擔任校長。學長不僅天生是舞台發亮的明星，更是許多人的藝術啟蒙，同時也是紐約法拉盛市政廳文化大使、亞洲藝術指導、顧問及紐約美華藝術協會董事長，是位將一生皆奉獻給人文藝術的傳奇人物。
台中一中初二的一場歌唱比賽陰錯陽差地開啟了學長的音樂生涯，從初中到高中，從校內到全國賽事皆無往不利，次次奪冠，並於高一正式開始學習聲樂，但如此熱愛音樂的學長為何會選擇進入法商學院?「當你為了吃飽飯而去唱歌時，興趣就會變成痛苦，你對於唱歌的熱愛就會消失」學長回憶少時在與父母對於未來的爭論中，母親的一席話點醒了他，所以決定來到台北法商學院，但心中對於音樂的喜愛仍驅使他在課業之餘參加了崑曲社及心聲合唱團，學長表示崑曲社、合唱團指導老師徐炎之教授及汪精輝教授對他的音樂生涯有著莫大的幫助與影響，徐教授授予的崑腔與辭藻於他往後的寫歌生涯受用無窮，以及師母張善薌的身段指導及鼓勵讓他登上人生第一個舞台。
「因為進了大學之門，才有機會受教於這麼獨特優良的老師」，時任中華民國音樂學會總幹事的汪精輝教授對於他更是恩情如海，不僅在校園民歌尚未流行而被稱為「小歌」時，便鼓勵他跟隨本心持續創作，更在他的支持之下報考了中廣合唱團，學長也因此站上了國家音樂舞台，遇見了知名的表演藝術家，拓寬了自身視野，也許下以民歌做為一生志業。除此之外，還在實踐堂為他舉辦了校園民歌史上首次個人作品發表會，並替他周旋於唱片業者之間，使他能專心創作，成為校園民歌的先鋒，打造了〈盼〉、〈甜美的夢〉、〈紛紛飄墜的音符〉、〈我在小河邊〉等膾炙人口的名曲，傳唱多年，不曾停歇。
「社會工作擴大了與人互動的生活圈子，鋪設了我日後從事教育的軌道」學長於本校社會系畢業後，隨即前往紐約哥倫比亞大學深造，獲雙碩士及博士學位，學成後便於當地深耕藝術與教育事業，擔任紐約市立大學曼哈頓社區學院及福坦莫大學教授，並創立「紐約立人學苑」擔任校長，為紐約歷史最悠久的才藝學校，造就不少藝術工作者。
寄情於教育之餘，仍不忘自身的民歌夢，成立台式秀場表演「台灣歌仔」，將台灣民謠搬上紐約百老匯劇院舞台，展放異采，大受歡迎，獲獎無數，讓曾經被看輕的「小歌」，成為校園民歌，並在海外華人圈被持續傳唱下去。「校園民歌是文化遺產，我正在做類似於保護古蹟的事情」說起一生的摯愛-mdash;民歌，學長表示民歌曾於70年代起風靡了20多年，而後便逐漸沒落，如今72歲的他，想以第一代先鋒的立場，重現風華，於疫情期間創作了三百多首民歌，出版八本歌集，並於世界各地舉辦演唱會、演講及歌唱比賽，期待透過新曲的傳唱讓民歌復甦。
「不要輕言放棄，你永遠不知道你未來你接觸的事物能帶給你什麼」最後學長勉勵學弟妹不論做任何事都要盡全力，有時自身的潛力難以發現，但透過每次拚盡全力的嘗試，終究會發現自己的能力所在，曾經不喜歡讀書的他也在每次的堅持下獲得更多的養分，甚至為了夢想完成了博士學位，希望所有年輕學子都能跟他一樣在堅持中找到自己的閃光點。</description><pubDate>Sun, 12 Nov 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【校慶音樂會「響和你藝起看舞樂的晚霞」　觸動人心】</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/654dd6e8c30cd7076658cf0f</link><description>臺北大學74週年校慶音樂會「響和你藝起看舞樂的晚霞」，於11月8日晚間6時30分，在商學院國際會議廳舉行。透過這場音樂盛宴，帶給大家一場溫馨、感動和激勵人心的聽覺享受。
本次主題為「響和你藝起看舞樂的晚霞」，白天，人們總汲汲營營於世俗名利；而當夜幕降臨，回到獨處時光，心底深處的思念與憂傷，也總隨著月色悄悄浮現。縱然現在已經過了五月，但是晚霞不會因為時間月份不同的關係而消失，因此在漫漫長夜之前，就讓我們一起欣賞只有北大特區的師生跟居民才得以欣賞的一場舞樂的晚霞吧！讓音樂化作藏寶盒的鑰匙，揭開北大師生們在校園中美好的時光回憶，溫暖人心。藉由這次音樂會，觸動人心中對音樂的感動，讓這些美妙的樂音響在你我的心裡。獻給所有師生，在經歷難以面對的困境時，無論是考試、課業的壓力，抑或是數不清的工作，令音樂拭去內心煩躁，發覺繁忙中的小確幸，並化作堅強的後盾、振奮的力量，勇敢的往前進。
本次表演共有國樂社、北大管樂團、何聲阿卡貝拉社、嘻哈文化研究社、晨星鋼琴社、北大弦樂團、吉他社、蕙風古箏社等音樂性社團聯合創造精彩的音樂饗宴，表演展現高水準的演出技巧，向聽眾們呈現各社團對於音樂的熱愛，點燃聽眾的熱情。現場聽眾熱情參與，並相約明年校慶再見。
本屆校慶音樂會由學務處課外活動指導組主辦，音樂性社團協辦，音樂乃為承載情感最直觀、強烈的管道，希望帶給觀眾最棒的音樂饗宴。而音樂性社團帶來精彩的音樂演出，除了展現平日練習的成果，也表達了對學校74週年校慶的最誠摯祝福。</description><pubDate>Thu, 09 Nov 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>社子島濕地營造 臺北大學探訪營建環境推廣中心</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/654dd4c8c30cd7076658cf01</link><description>社子島濕地位於基隆河與淡水河會流口，旨在提升生物多樣性，並連結關渡重要濕地，形成重要的生態功能廊道。2023年11月10日上午，臺北大學自然資源與管理研究所王之佑老師帶領學生參訪「社子島濕地解說小築」，並邀請永續辦公室專案經理一同前往，以實地瞭解生態系統營造及環境教育，探詢台北大學設置環境推廣中心的可能性。
社子島濕地鄰近關渡自然公園，以草澤環境為主，台北市水利處將社子島地區規劃為以「觀賞水鳥」為主的人工濕地，除了能延續關渡濕地與基隆河河口區的水綠廊道，也能擴大保護範圍提供更多樣化的濕地環境，讓民眾近距離地觀察候鳥與周邊螃蟹彈塗魚的互動、觀察蘆葦與紅樹林的消長，讓大眾親自體驗濕地生態的豐富美好。
「社子島濕地解說小築」裡的牆壁上，掛了一幅大型畫作，畫裡呈現500年前的社子島樣貌以及常出現的豐富物種。「對比500年前，現今的社子島景物依舊，但畫裡面的生物只剩下人存在而已，其他物種都消失了。」社子島濕地解說員仔細說明為何社子島地區要營造人工濕地、復育生物。「社子島濕地解說小築」裡設置望遠鏡、生態書籍以及環境教育工具包，多元方式引領民眾探索體驗濕地生態。
接著解說員帶領大家走入濕地，用望遠鏡尋訪水鳥蹤跡。「翠鳥在河岸土坡上築巢繁衍，後來河岸都變成水泥之後，翠鳥無法築巢，翠鳥就從河邊消失了。」解說員一一指出人類活動如何破壞棲地，影響生物生存。「社子島濕地主要營造為讓候鳥棲息，紅樹林能提供豐富的濕地生態，但若是發展成紅樹林，漸漸朝向陸域化，底棲生物會減少，候鳥尋找食物不易，就漸漸不會來這裡，因此紅樹林的數量也是需要人為干預去控制的。」
社子島濕地定期進行環境監測，以瞭解生態系統的變化，並進行棲地管理，以促進生物多樣性的提升，包括控制非本土物種的擴散，恢復受損的生態環境，並提供適合不同物種生存的營養源。同時，社子島濕地致力於推廣環境教育，每週末，社子島濕地導覽人員都會為遊客提供生態解說和相關活動，將環境知識和保護意識傳遞給大眾，提高大眾對生態環境的認識和理解，激發環境保護行動的積極參與。
設定環境推廣中心有助於提升社子島濕地的保護工作。透過「提供教育資源」、「促進公眾參與」、「促進社群參與」以及「支援研究和監測」，環境推廣中心成為推動永續發展和環境保護的重要機構。
參訪社子島濕地為臺北大學提供一個可借鑒的案例，以評估推動環境教育的發展和實踐。透過實地參觀和學習，學生們也能夠直觀地感受到生態環境的價值和脆弱性，並將這些知識和體驗帶回學校進行進一步的討論和研究。</description><pubDate>Thu, 09 Nov 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>本校三峽校區淨水哨及復興哨危樹修剪矮化施工公告。</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/654da245c30cd7076658cea8</link><description>旨揭工程謹訂於112年11月15日(三)進行「淨水哨機車停車場圍牆邊」、「復興哨停車繳費亭後方」、「運動場地下停車場入口上方」三處危樹修剪矮化作業，期間將有工程車進出校園，施工區段將有高空作業車進行施作，請在校師生及社區居民配合勿將車輛停放鄰近區段之汽車及機車停車格，以免樹枝掉落不慎造成車損，另亦請切勿靠近施作區域，並儘可能離開現場，以利修剪施作及確保自身安全，施工期間將責請施工廠商妥善做好交維措施及工區管制作業，過往車輛及行人請小心通行，施作期間造成噪音及通行不便，敬請見諒。
聯絡資訊
施工單位：廣容綠化有限公司 方小姐 03-4596835 #17
校方窗口：總務處事務組 吳小姐 02-86741111 #66271</description><pubDate>Thu, 09 Nov 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>台灣ESG生活圈第二屆徵文活動「我與單車的淨零排放生活 」起跑！</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/654c9460c30cd7076658ce62</link><description>有了 Youbike 之後，從捷運、公車站到家裡最後一哩路都得靠它，到家變得更輕鬆，騎單車也能節省車資，同時兼顧運動與環保的意義。這次徵文活動想了解大家在騎自己的腳踏車、運動自行車，或 YouBike 等大眾共享單車時，曾發生哪些趣事？體驗到哪些對環境與社會有利的優點或覺得麻煩的痛點？來分享日常單車淨零排放生活體驗吧!!活動日期2023/11/04-2023/11/30
參加辦法1. esglife.social使用者皆可參加請先註冊(https://esglife.social)並登入本站發文投稿 (步驟查附件一)。2. 可提交多篇，形式體裁不拘。3. 寫下生活中自己與單車的有趣故事，於本站自己頁面發文150-500字，附一到四張單車圖片或一則短影音，並加入「 #我與單車的淨零排放生活 」標籖。
獎勵：* 最佳創意獎: 誠品禮卷1000元 (2名)*人氣獎: 愛心數前4名者計，提交多篇者以星星數最高計，可獲誠品禮卷500元 (前4名)* 幸運獎: 誠品禮券100元 (隨機10名)。</description><pubDate>Thu, 09 Nov 2023 08:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>