<rss version="2.0" encoding="UTF-8"><channel><title>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news</link><description>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</description><author>NTPU 國立臺北大學</author><image><url>https://new.ntpu.edu.tw/assets/logo/ntpu_logo.png</url></image><language>zh_TW</language><copyright>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</copyright><item><title>【徵才】教務處課務組誠徵1名深耕計畫助理</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6305857e836cf05bcfa9cfdb</link><description>職務名稱：深耕計畫助理
名額：1名(備取2名)
性別：不拘
資格條件：一、國內外大學校院畢業，具學士學位者。二、熟悉電腦文書處理，具有英文會話及教務行政相關工作經驗者尤佳。三、工作態度積極、主動，有責任感及團隊合作精神，並具備溝通協調能力。
工作項目：辦理教務處課務組及高教深耕計畫相關業務(請參閱本校課務組網頁)
待遇：月酬依本校「計畫專任助理人員工作酬金表」辦理，學士級每月薪資新台幣33,800元整，另依規定辦理勞保、健保及勞工退休金事宜。
聘任期程：自報到日起(約9月中上旬)至111年12月31日止。
工作地點：國立臺北大學三峽校區。
徵選方式：一、意者請檢附公務人員履歷表(簡式即可，含自傳並附貼最近2吋照片)、學歷證書影本及相關證明文件（如：工作服務證明、英檢證明）等資料，於111年8月31日前，以限時掛號郵件寄送臺北大學課務組收（地址：237303新北市三峽區大學路151號）(信封請註明「應徵深耕計畫助理」)，郵戳為憑，逾期不予受理。二、擇優面談，面談時間將另行通知；未獲通知面試或錄取之應徵者，恕不通知及退件。三、本次公開甄選經面談者，除正取1名外，得視成績增列候補名額2名，候補期間自甄選結果確定之翌日起3個月內有效。四、依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：(一) 犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。(二) 經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。(三) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。(四) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。(五) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。(六) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。五、如有其他疑問，請電洽(02)86741111#66110徐小姐。</description><pubDate>Wed, 24 Aug 2022 06:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>111學年度第1學期註冊繳費相關作業注意事項</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6305843a836cf05bcfa9cfce</link><description>一、 繳費期間：
1、 學士班、碩博班、進修學士班、碩職專班繳費單於111年8月25日起至111年9月7日止。
2、 學士班延修生繳費單於111年9月12日起至111年9月26日止。
3、 繳費單請自行上網列(https://eschool.landbank.com.tw/index.aspx)。
4、 進修學士班新生(含轉學生)繳費單於111年9月2日起至111年9月7日止。
二、 繳費方式：
1、 持繳費單至台灣土地銀行臨櫃繳納(約須一個工作天銷帳)
2、 ATM轉帳(約須一個工作天銷帳)
3、 信用卡(約須3~5個工作天銷帳)
4、 超商繳納(約須7個工作天銷帳)
三、 其他：
1、自102學年度起，須先結清以往年度所有費用後，始得上網列印本學期註冊繳費單，並完成註冊程序；若有欠費同學，繳費單會出現-1元，請先繳清欠費後，電洽出納組辦理後續作業。
2、貸款同學若有無法貸款項目，請務必電洽出納組，產生無法貸款項目繳費單並於期限內繳費，完成註冊程序。
3、加退選學分費繳費期間為111年11月7日至11月20日，退費則依各業務單位循行政程序辦理。
4、逾期(繳費截止日後)至補註冊日(9/27)前，請利用ATM轉帳。
5、學校出納組櫃台無法收受現金繳納學雜費，其他部分依註冊相關規定辦理。
6、進修學士班新生(含轉學生):一律產生16學分數繳費單。註冊相關作業，請參照註冊注意事項: (https://www.ntpu.edu.tw/admin/a11/news_more.php?id=2845)</description><pubDate>Tue, 23 Aug 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>教育部1953反霸凌專線，陪你勇敢不再旁觀</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/63044ea3836cf05bcfa9cf85</link><description>友善校園無界限，陪你勇敢，不再旁觀，教育部反 霸凌專線1953 自111 年8 月30 日正式啟用，
24 小 時專人接聽，提供諮詢及通報管道，1953 carry 你。教育部，關心您。</description><pubDate>Mon, 22 Aug 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>校園碳中和起步 臺北大學完成溫室氣體查驗</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6303a40b836cf05bcfa9cf78</link><description>宣示邁向校園碳中和，臺北大學今年五月正式展開溫室氣體盤查，並導入外部查驗，歷經三個月努力，22日取得ISO14064-1:2018查驗聲明。校長李承嘉呼籲，面對氣候變遷，不單只有總務單位，所有師生都要以行動參與，後續將建立資料庫並逐步建立自主盤查管理能力，落實教育單位的環境與社會責任。
根據本次盤查全校區溫室氣體排放情形，2021年直接與間接溫室氣體排放量為17,799.161公噸二氧化碳當量(tCO2e)。其中直接溫室氣體排放量為576.9705公噸二氧化碳當量，間接溫室氣體排放量則為17,222.1906公噸二氧化碳當量。
臺北大學2020年起自主盤查範疇一與範疇二溫室氣體排放情形，因應國際查驗標準改版、同時推動更完整範圍盤查，作為後續減量路徑規劃參考，去年底經永續發展委員會通過，導入外部輔導機制，依ISO14064-1:2018組織層級溫室氣體盤查標準執行盤查作業。相關工程今年五月正式啟動，在全校各單位通力合作下，七月底經台灣檢驗科技公司(SGS)查驗，符合ISO14061-1:2018標準要求。
檢視2021年溫室氣體盤查結果，依據ISO14064-1:2018標準分類，本校溫室氣體排放量最大宗為第四類(組織使用的產品的間接溫室氣體排放量)，佔整體排放量51.4%，其次則為第二類(輸入能源的間接溫室氣體排放量)，佔比33.81%。
單就本校可控制的排放來源(第一、二類)而言，其中第一類(直接溫室氣體排放量)佔8.75%，第二類(電力使用)則佔91.25%，顯示現階段溫室氣體減量，最優先仍需致力減少外購電力使用量，同時研議提升綠電之道。
對此，自然資源與環境管理研究所教授李堅明建議，現階段學校雖然已經設立太陽能光電發電設備，但發電成果全數躉售臺電，無法列為本校再生能源，後續須再調整相關政策，並進一步爭取與現有廠商重新議約機會。
至於目前總占所有溫室氣體排放量62.95%的三至五類，儘管因為受限整體上下游價值鏈，但仍可以管理方式控制，包括優先採購綠色商品、強化外租廠商節能宣導等，搭配未來發展更精準的計算方法，逐步在兼顧校園運作下，與上下游廠商共同達成減量目標。
對於本次溫室氣體盤查結果，校長提到，儘管眼前看來整體排放量很大，但相信一定還有很多受限資料缺失而無法正確計算的部分，學校不會畏懼減量壓力而逃避，後續將請資訊中心開發資料庫，並要求各單位更系統性保存紀錄各項資訊，委外工程議約前也需要將相關配合事項納入合約，還要持續強化與師生溝通，「這是全民義務。」
此外，為了落實永續推動溫室氣體盤查與管理，學校也將啟動兩年培力計畫，預計引入外部輔導資源，協助培養校內種子，將來能真正承接溫室氣體管理業務並推動相關減量作為。「這兩年不可以繼續輕鬆，要認真學習。」
李承嘉表示，因應氣候變遷帶來的巨大影響，許多企業受限政府或國際市場規範，不得不開始盤查驗證和減量，目前雖然教育部尚未要求各大學執行，但身為教育單位，具有示範效果，應該從自身做起，進而帶動社會前進，期待真正扮演領導角色。
※2021年度溫室氣體盤查簡要結果分析可參考《2020-2021永續報告書》</description><pubDate>Mon, 22 Aug 2022 04:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】『獨老』首映會，女力正能量</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/630300fc836cf05bcfa9ce7b</link><description>2025年臺灣將進入超高齡社會，65歲以上人口將占20%，面臨超高齡的趨勢，獨居也成為部分長者將面對的處境，但獨居並非孤獨無助，也可以獨立自主又健康快樂。臺北大學社科院USR計畫多年來前瞻思考如何因應高齡化的到來，於111年8月18日上午十時半，在台北大學圖書館六樓發表「快樂獨老」影片，展現高齡者如何調適自我、快樂面對獨居與獨老的個人經驗，並提醒大眾面對高齡化有所準備與因應，影片連結https://tinyurl.com/2m8lcuqn。
本紀錄片是由社工系曾敏傑與歷史系辛法春老師共同策劃，曾敏傑老師表示，多年來一直希望參考TED平台影片，發展Orange TED系列，邀請長者現身與社會分享人生經驗；在得到歷史系辛法春與顧力仁老師的支持之下，終於逐漸看到成果出現，透過此片希望鼓勵長者讓自己更健康，也可以透過經驗分享來激勵他人。辛法春也表示走老這條路很自然，而人生最後就是一個「獨」字，是「孤獨」還是「獨立」?這是面對老化一定要去思考的問題，十年前她曾帶著一批大學生到恆春基督教醫院，服務身心障礙的孩子，8天7夜睡在病房，當時她每天看到一群老人坐在屋簷下，呆坐在那裡，面無表情；這個影像讓她看到台灣的問題，因此開始在橘子讀書會做老人生命關懷這件事，從2015年開始到現在從未間斷。
由於台灣女性平均餘命高於男性，「獨老」紀錄片內容講述住在北大特區的五位女性長者，她們加入臺北大學在地服務高齡的『橘子讀書會』多年，有的本來就是單身，很適應一個人的生活；有的是面對兒女離家、先生過世後，必須要重新找到自己人生的意義，開始去思考如何可以老的好。恰好在辛法春老師經營橘子讀書會的過程中，大家一起重新探索老化的意義，也催生出這支獨特的影片。
劇中年紀最長的的獨居長者施淑梨表示，她今年89歲，過去照顧中風又失智症的先生，過程中一個人面對的非常辛苦；去年丈夫過世後，她頓時失去人生的目標，有一段時間常常動不動就流眼淚，覺得自己被遺棄，後來在家人的陪伴下，讓她慢慢走出來。她知道日子要過下去，要學習擺脫被遺棄的感受與情緒，因此開始練習管理自己，透過臺北大學提供相關老人覺察、健康變老一系列的課程，讓大家在面對老化能建立好心態，也讓她學得自己很幸福。
另一位78歲的獨居長者王青福，也在劇中分享老年生活，她希望可以更多奉獻給社會，因此參加了很多公益活動轉移自憐自艾的心情。她喜歡獨立自在的生活，所以選擇不跟孩子們住，但她很愛熱鬧，交友廣闊的她常常在家聚餐，熱心人緣好也讓她獲得讀書會成員的敬重。臺北大學開放的高齡課程，她都去參與，讓自己生活充實，也交到很多好朋友，讓她越老越快樂。不談是非、天天找朋友吃喝聊天，開心就好。
「孤獨是一種狀態、寂寞是一種心情」前馬偕醫院諮商協談中心主任王榮義表示，孤獨不一定要寂寞，可以在孤獨中更認識自己。王老師陪伴過很多人面對老化，面對『孤獨』這件事，他常常跟太太討論，要抱持著『有你陪伴真好，但沒有你也很好』；只要好好珍惜兩個人在一起的時間，等到變一個人的時候，就要疼惜自己，也要開始學習照顧自己的能力，只要提早準備好，獨老並沒有這麼可怕。
臺北大學社工系林仕傑同學則表示，他跟著辛法春老師跟王慧君導演學習拍紀錄片，因為年輕人學習拍攝技術快，因此他擔綱拍攝、剪輯的技術支援；而在影片的敘事上有辛法春老師的帶領，讓他從一點簡單的概念，組成專業團隊，甚至還能創立「日影映像」工作室，讓他非常感謝老師的提攜。雖然腳本分鏡非常隨機，跟拍的過程中，也讓影片流露出真實的生命價值，產生很多的共鳴。
金穗獎導演王慧君分享，2018年到臺北大學教學生拍微電影，讓影像成為社會服務的工具；當時她帶學生分組拍攝，3小時就拍出一個作品，印象最深刻的就是林仕傑的作品。今天看到『獨老』的完整呈現，讓她體會到紀錄片的意義，就是看到一個新的世界向你開啟，啟示你。每次來台北大學，都讓她非常驚豔，她聽到長輩們都不停地學習，也提醒自己要不斷地學習新事物，只要有一顆願意學習的心，不管幾歲都可以活得很年輕。
當天首映會也為下一部紀錄片『獨食』作開鏡介紹，辛法春老師表示高齡者要為自己做一餐飯，從採買、烹調到收拾都很不容易，但卻是一條生命學習之路，展現生命的韌性與平靜、生活的品質與美學。目前已找了好幾個家庭正在拍攝中，也希望大家到老的時候，都可以在自己的家裡，吃自己煮的一餐，而不用去等老人共餐，也減少社會的負擔、家人的負擔。</description><pubDate>Sun, 21 Aug 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【徵才】語言中心徵監考工讀生數名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6302eee7836cf05bcfa9ce71</link><description>語言中心將舉辦校內英語能力測驗，需要監考工讀生數名，有意願的大三、四或已滿二十歲同學，請自即日起親自到語言中心辦公室(人文大樓三樓08室)登記 (本中心不接受電話登記)。
監考時間共分為2個時段：
9月6日(二) 8:00-12:00
9月6日(二)13:00-17:00
已登記擔任本中心監考之同學，請務必於8/30(二)或8/31(三)16點前攜帶以下證件親到語言中心填寫加保申請書及契約書
(1)身分證(僑生請帶居留證及有效工作證)
(2)學生證
(3)本人銀行或郵局存摺或金融卡(務必與學生資訊系統一致)
如同學在學生資訊系統沒有或需修改本人之銀行或郵局帳戶號碼，請務必在8/29(一)中午前先自行填入或修改，否則列印加保申請書及契約書時無法帶入，影響工讀金無法入帳。
請同學特別注意所有勞雇型工讀生都需辦理勞工保險，加保申請資料一經送出無法更正或刪除，請同學謹慎規劃可工讀之時間，切勿臨時取消或找別人代替。</description><pubDate>Sun, 21 Aug 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】曾敏傑老師談「閱讀與健康」</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/62ff2aa4836cf05bcfa9ce62</link><description>臺北大學社科院USR計畫繼七月開幕「閱讀健康書庫」後，在8月11日繼續由計畫主持人曾敏傑教授分享「閱讀與健康」，說明推動閱讀健康書庫的目的，以及個人長期閱讀健康的心得，同時也邀請長者分享閱讀經驗與書摘交流，針對目前已有近40位社區長者加入的閱讀行列中，希望透過演講與座談會的推廣，讓讀者們透過閱讀、書摘、分享、與生活實踐，讓自己健康老化，。
二十餘年來，計畫主持人曾敏傑老師因為推動罕見疾病的需要，長期接觸遺傳性罕見疾病，對於基因與疾病的關聯十分重視，也了解到單基因遺傳疾病對於健康的影響；後來因為照顧年邁父母，在跟隨問診中體認到高齡者面對疾病與老化的種種困難，以及病患因為認識不足而過度依賴醫生，因此曾經推動健康學老工作坊、北歐式健走、Switch科技遊戲等，希望以USR方案來促進高齡者的健康。
這次的健康書庫建置，來自一年半前開始的添購書籍，起心動念在於透過書庫轉化為服務社區的媒介，並且鼓勵大家捐出家中的健康書籍，讓長者不是被動的等待被服務，而是大家共同經營一個書庫、共同閱讀、相互鼓勵、共享健康，也因為大家捐獻的書籍，才開辦一個月的書庫，如今藏書也已增加到五百冊，尖點科技公司十分認同這項方案，未來也將再捐贈新書，豐富大家的閱讀。
曾敏傑老師也引用他同學台中榮總腸胃科連漢仲主任的觀點，提到多數人面對的是多基因的疾病，而身體的構造十分精妙，因此只要不過度濫用我們的身體，多數時候健康是可以維持的。曾老師也提到個人對於健康知識的重要，他回顧過去也曾經有過花粉症、皮膚過敏、與自律神經失調等經驗，如果我們平常能夠多了解身體與健康，而不是只有到了生病的時候才去看醫生，就能更積極的自我預防，即使生病了看醫生，也才能和醫生對話合作，對自己的健康更有保障。
日本失智症權威醫生長谷川嘉哉的著作「30%的人將來會失智, 我該怎麼辦?」，針對預防失智症，書中提出「別只是閱讀，多思考、多分享，就是對腦部的適當刺激。」曾敏傑教授非常認同此一觀點，因此開始與團隊規劃書庫的推廣時，即提出應該鼓勵長者寫下來、講出來、做出來；果然當天現場出席的17位社區長輩中，就看到交出了8份滿滿文字的書摘。
也有長輩表示寫書摘是一件很困難的事情，不管是整理資料上、系統彙整上、重點摘錄上都覺得相當困難，而曾老師則鼓勵長輩們，不用把書摘想得太困難，一本書內容雖多，若能練習把重點條列出來，對於腦部就有很好的鍛鍊效果，而且我們推廣書摘的重點在於自我的「實踐」，只要能持續的思考、整合、讀跟寫、並且分享出來，就有助於動腦及社會互動，利腦、利己又利人。
學員中89歲的施淑梨大姊選的是『慢老』這本書，因為她想透過這本書檢視自己在面對老化過程中，要如何老得更好；因此她介紹書上提到的六大層面：運動、飲食、睡眠、生活、防病、及情緒等，也分享自己在生活中的實踐，最後印證這本書，也讓她覺得自己是一個快樂的老人。另一位有醫護背景的莊進陸則分享『筋膜放鬆修復全書』，因為這本書有很多圖解，讓她可以跟著練習，也了解筋膜為何會受傷，要如何自我修復，也期許自己可以學以致用，給自己六個月的時間，讓筋膜煥然一新，找回人體的自癒能力。現場學員沙榮貴也回應，聽到同學們抓到每本書的核心及其實踐訣竅，受益匪淺，其內容都是對準自己需要改進的地方，短短2小時就讀完需要三、五個月才能讀完的三本書，參與讀書會學習的效率真高。
閱讀健康書庫不只限於臺北大學校內，八月底即將開始巡迴書展，目前已經排定大學風呂社區、大學劍橋社區、紫京城社區、及清福養老院二館；每場次50本書，為期三週，讓社區可以因為接觸健康書籍，提升預防醫學的概念，落實大學社會責任。如有意參與之社區，歡迎與臺北大學社科院聯繫，聯絡人02-86741111轉67222施小姐。</description><pubDate>Thu, 18 Aug 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>第四屆慕知青年學堂與跨領域論文競賽</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/62fef6e9836cf05bcfa9ce57</link><description>慕知青年學堂是為了讓愛慕知識、對學術有熱忱的學生有一個發表論文的空間，今年我們將繼續舉辦第四屆青年慕知學堂，邀請各位對基礎法學有興趣的同學報名參加，並於即日起開放徵稿，歡迎大家踴躍投稿！
徵文資格說明：
應徵者應於論文摘要繳交時（2022年9月5日）為國內外大專院校註冊在學學生。
投稿題目需與法理學、法制史、法律社會學等基礎法學領域相關。
跨領域論文競賽資格說明：
參與徵文者若具有本校學生身份（不限科系），可於報名時選擇是否參與論文競賽。
競賽文章題目除需與基礎法學領域相關之外，應具有跨領域特色。
論文競賽將取優勝1名，甲等數名，與佳作數名，並將於發表日頒發獎勵金與獎狀。詳細說明請參照附件辦法。
重要日程：
交摘要日期：2022年9月5日（約500到1000字）
完稿日期：2022年11月17日
報告日期：2022年12月02日
關於本屆慕知青年學堂的其他重要資訊，請參考：
https://docs.google.com/....../1AyXwT5IbLQS2YbrcF....../edit
主辦單位：臺北大學法學院基礎法學中心
負責助理：廖宇平，信箱：ntpumusee@gmail.com</description><pubDate>Thu, 18 Aug 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【徵才】進修暨推廣部進修教育組徵聘行政助理1名(2022/9/2收件截止)</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/62fde412836cf05bcfa9ce48</link><description>一、職務名稱：行政助理（預計進用1名）
二、資格條件：(一)學歷科系：國內外大學具學士學位者。(二)工作專長：熟悉電腦各類文書作業之處理。(三)工作經驗：具有學校招生相關工作一年以上經驗者尤佳。
三、工作內容：(一)主辦進修學士班制(含學士後多元專長培力方案)、碩士在職專班、進修學士班轉學考試、國軍退除役官兵等招生相關業務。(二)辦理公共行政暨政策學系碩士在職專班之入學、註冊、成績、學籍、畢業事宜、學生密碼更新等業務。。(三)本組工讀生管理及資料檢索室業務。(四)評鑑業務(協辦)。(五)師生意見之處理及其他上級交辦事項。四、待遇：依本校學士級第一年標準，每月3萬3,800元整標準起聘；勞保、健保及勞退儲金標準依上述規定辦理。(https://www.ntpu.edu.tw/laws/files/a4/20220504134519.pdf)五、聘任期程：試用期3個月，試用期滿合格，正式約用；試用期間若無法勝任，本單位得以提早解聘。每年年底依聘僱人員管理辦法考核結果決定是否續聘。六、工作地點：國立臺北大學進修暨推廣部進修教育組（臺北市中山區民生東路3段67號）。七、上班時間：週一至週五早班上午8時至下午5時、晚班下午1時30分至晚上9時30分，視業務需要輪值早、晚班及依勞動基準法變形工時相關規範週六輪值，必要時需配合業務加班。( 寒、暑假為早班 ) 。八、應徵資料：(一)最高學歷證書影本。(二)附照片之履歷及自傳。(三)在學期間成績單。九、應徵資料請於 111年9月2日前（郵戳為憑），以紙本掛號郵寄：「104380 臺北市中山區民生東路3段67號進修教育組羅小姐收」，信封請註明：「應徵行政助理」。逾期恕不受理；合格者通知面談，不合者恕不退件及函復，若有相關疑義，請電洽(02)2502-4654分機18229。十、備註(一)本次徵才正取1名、備取2名。備取期間自甄選結果公告之翌日起三個月(含正取人員報到後於三個月離職者)內有效。(二)其餘規定依本校聘僱人員管理辦法辦理。(三)依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：(一) 犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。(二) 經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。(三) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。(四) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。(五) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。(六) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。</description><pubDate>Thu, 18 Aug 2022 07:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【榜單公告】本校111學年度進修學士班申請入學正備取生錄取名單</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/62fdd9e2836cf05bcfa9ce47</link><description>本校111學年度進修學士班申請入學正備取生錄取名單，請點我。★正取生請於111年8月22日至8月24日，上午9點到下午3點前到「本校臺北校區教學大樓一樓進修教育組辦公室」辦理報到手續。★正取生報到時間截止後，如仍有缺額，依備取生名單順序遞補，備取生遞補報到名單及報到時間，自111年8月25日起，依序公告於本校招生資訊網，請自行上網查詢，本校不再個別通知。★正、備取生報到相關注意事項涉及考生權益，敬請詳閱。
正取生報到相關注意事項
備取生報到相關注意事項★報到應繳交資料：身分證正本(驗後發還)、學歷證件正本、兩吋照片1張、報到作業費700元及其他應繳交資料(例如缺少學歷證件正本者需繳交切結書)。備註：1.如尚無缺額，則不另行公告，本校不受理電話查榜。2.正、備取生必須親自辦理報到，若不能親自辦理者，得出具委託書授權他人代為辦理（受委託人須攜帶雙方身分證明）。</description><pubDate>Thu, 18 Aug 2022 06:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【徵才】總務處出納組誠徵行政助理1名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/62fcbca8836cf05bcfa9ce36</link><description>一、資格條件:
(一)具中華民國國籍，持有身分證者。
(二)性別、年齡不拘。
(三)國內外大學以上畢業，領有畢業證書者，具會計、企管相關科系尤佳。
(四)具熟諳電腦文書處理及簡報製作（Word.、Excel、PowerPoint），熟網頁美編維護作業尤佳。
(五)主動積極，良好之溝通協調能力，具服務熱忱，團隊合作精神，配合度高，能配合業務指派輪調及臨時交辦專案。
二、工作內容、地點、待遇及聘期:
(一)工作內容：
1. 本職缺需配合總務處業務調派，機動輪調處內各組執行相關任務。
2. 執行學校出納作業，如各項給付作業、執行收支傳票作業、開立支票、匯款、結帳及相關表報製作等出納相關作業。
3. 其他交辦事項。
(二)工作地點：新北市三峽區大學路151號(本校三峽校區)。
(三)工作時間：週一至週五08：30至17：30，週休二日。
(四)待遇：依本校聘僱人員報酬標準核薪，學士級第一年標準每月新臺幣33,800元（含勞健保及勞退；可依在職月份比例發給年終獎金）勞保、健保及勞退儲金標準依上述規定辦理。請參考: https://www.ntpu.edu.tw/laws/files/a4/20220504134519.pdf。
聘用期間：自報到日起，每年依考核結果辦理續聘(試用期3個月)。
三、 應備文件及應徵方式：
(一)意者請於111年8月26日(星期五)下午4時前，檢具個人履歷表電子檔（請依本校規定格式依式詳填相關資料及自傳，詳附件檔）、並附最高學歷證明影本及相關參考文件，如經歷證明、個人專業證照(書)、語言或資訊檢定能力證明或其他有助審查之資料。
(二)為響應節能減紙，本案限以E-mail方式傳送電子檔至mayw@gm.ntpu.edu.tw， 逾時寄達者概不受理。(聯絡人及電話: 王組長 / 電話：02-86741111#66366）。 信件主旨為「應徵臺北大學總務處出納組聘僱人員」(電子檔案格式限Word檔或pdf檔，且將上述文件合併成一個檔，並以「姓名」為檔名)。
(三)本校為人才招募之目的蒐集之個人資訊，自蒐集日起保存1年，逾上述保存期限期後，由本校逕行銷毀，恕不退還；應徵資料若提供不實或有遺漏，相關責任由當事人負責。
四、其他
(一) 初審合格者擇優面試，不合者恕不退件，未錄取者不再另行通知。
(二) 本次徵才正取1名，備取2名，備取期間自甄選結果公告次日起算三個月內有效（含正取人員報到後未通過試用或於三個月內離職者）
(三) 依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：
1.犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。
2.經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。
3.經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。
4.經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。
5.經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。
6.經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。</description><pubDate>Tue, 16 Aug 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>外國學位生線上說明會</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/62fca4fa836cf05bcfa9ce22</link><description>本校於8月9日首次辦理外國學位生線上說明會，當天吸引將近30名來自美國、法國、南非、泰國、越南及印尼等國外籍學生共襄盛舉。活動一開始由國際學生組馬國勳組長熱烈地歡迎所有的與會者並請大家做簡單的自我介紹來拉近初次見面的距離，馬組長非常詳盡地為大家介紹國際事務處所有同仁以及其所負責的業務，組長也強調臺北大學提供的各式管道可以讓學生有更多元的發展機會，例如:四校聯合的北聯大系統、與國外學校合作的雙聯學位、遍及各國的交換生機會及各項獎學金資訊。
國際處的同仁為此次的說明會準備簡報，由僑陸組的陳韻文專員親切地為新生解說入境臺灣所需要的證明文件與入學手續的申請，而國學組的王韋涵專員也為同學講解選課的操作方法，希望透過這些的資訊來消除新生的疑惑，也讓大家做好萬全的準備。
活動尾聲，國際處特地邀請在本校就讀的兩名國際生，來分享他們在臺北大學的生活，藉此讓新生更加認識自己即將追求夢想的地方。來自泰國的Sawetachote Wichachai (Team)表示，自己在臺灣找到了一份在印度餐廳工作的機會，同時，也向大家分享來臺北大學就讀城市治理英語碩士學位學程(IPUG)的好處，而來自印尼的Muhammad Aulia Rahman，目前就讀財務金融英語碩士學位學程(GMBA)，則特別介紹了臺北大學的穆斯林友善環境，除了在食堂有提供清真認證的食物外，還有隱密的禱告室可以使用。
經過此次線上說明會，國際生們的各種疑難雜症，都有透過QA時間獲得解答，並且對臺北大學有更深層的認識。國際處也代表臺北大學，誠摯地歡迎所有將要就讀的新生們，也期待他們加入臺北大學這個大家庭。</description><pubDate>Tue, 16 Aug 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>接軌國際 姐妹校對話接力 啟動交流契機</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/62fc95f5836cf05bcfa9ce08</link><description>國際處於111年8月與國際姐妹校進行多場交流對話，期待將學術連結全球，讓師生自信迎向世界，展現國際競爭力。
美國天普大學 DBMD一年制雙聯學程
林文一國際長於8月2日晚間與天普大學國際處副處長Ms. Erika Clemons及天普大學在台辦事處（下簡稱辦事處）蔡宜玲處長進行線上會議，檢視合作現況並討論在原有的協議框架下，擴大申請資格的可行性。
天普大學與本校於2010年締結姐妹校，其DBMD學程(Dual Bachelor's Master's Degree Program)提供學士-碩士3+2雙聯課程，十分受到本校學生歡迎，辦事處每學期都會前來本校辦理留學講座，提供申請上的諮詢和協助。近期DBMD新規劃有近10門可能在一年之內完成的課程，主題包括財務分析、創新管理與企業領導、計量金融與風險管理、資訊科技與風險管理、資訊科技稽核與網路安全、商業管理、設施規劃、建築、電影新科技與產業環境和新聞等，惟限大學部學生申請，國際處希望擴大申請資格，爭取碩士級亦可申請，相關細節正在持續討論中。
前進印度 交換生免繳住宿費
國際合作韋岱思資深顧問與印度昌迪加爾大學（Chandigarh University）國際長Dr. Meenu Bhardwaj於8月4日進行線上會議，就雙邊交流展開會談。昌迪加爾大學創立於2012年，位於印度旁遮普省（Punjab），距首都新德里近300公里。該校為印度最好的私立大學，2023年QS亞洲大學排名在第271-280，與本校在工程、商業、公共管理、人文及法律等領域有高度對應性，並提供高質量全英語授課課程。此外，臺灣駐印度代表處於2021年9月27日與該校簽署合作備忘錄，成立台灣教育中心，提供華語教學及留學教育服務，使目前台灣設在印度的台灣教育中心達到21所。
雙方將以學生交流作為合作的第一步，未來同學若赴印度交換，除了免繳當地學雜費之外，昌迪加爾大學也為本校同學提供免費住宿，期待臺印雙方的實質交流，可提升國際多元化環境，發現其他合作契機。
美國猶他州立大學 氣候變遷議題交流
國際學生組馬國勲組長於111年8月4日接待美國猶他州立大學植物土壤氣候學系王世宇教授（Utah State University,Professor Shih-Yu (Simon) Wang)，國際大使陳彥豪老師陪同接待。雙方就實質交流進行討論，希望安排該校農學院大學部學生來校進行交換計畫，以氣候變遷為核心研究議題，馬組長回應，本校近年在永續教學研究成效卓越，特別是在災害治理、全球變遷和都市規劃，由師生共組團隊進行研究，非常歡迎美國學生前來參與。除了氣候變遷之外，臺北大學的在地文化資產活化、高齡社區照顧和綠色金融永續教育也倍受各界肯定，歡迎猶他州立大學教師或學生組團來校訪問，相信雙方可以激盪出跨界跨領域的合作火花。
猶他州立大學成立於1888年，為公立研究型大學，其商學院、公共管理學科和農學在美國享有盛譽，2023年QS美國大學排名在第301-350名。本次來訪的王世宇教授致力推動台美高校交流具多年經驗，除了在美教學，現也是臺灣中央研究院環境變遷研究中心的兼任通信研究人員。
拜訪新加坡管理大學 深化實質合作
韋岱思資深顧問於8月11日訪問新加坡管理大學(Singapore Management University, SMU)，此行為2020年疫情爆發以來，本校首次前往海外拜訪姐妹校。
韋岱思訪問SMU國際處副國際長Mr. TAN Sook及信息系統學院副執行長 Dr. Yeo Lip Pin，談到目前本校商學院與該校信息系統學院正穩定進行MITB（Master of IT in Business）雙聯學位計畫，有幾位畢業生表現優異，完成學業後直接留在當地工作，未來除持續鼓勵本校同學前往新加坡深造，也邀請同學參加SMU所辧理的暑假短期課程。此外，SMU在商業、社會科學、法律及工程領域都與本校有高度對應性，國際處未來也將媒合及協助有合作意願的系所與SMU洽談合作。</description><pubDate>Tue, 16 Aug 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>跳脫舒適圈增廣見聞  2022哈佛營揭幕</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/62fc84bc836cf05bcfa9cdd4</link><description>2022「哈佛臺灣英文領導營」（Harvard Taiwan Leadership Conference, HTLC），於8月16至20日在臺北大學舉辦。本活動由臺北大學「國際交流暨領導人才培訓社」（International Connection Network, ICON）與美國哈佛大學臺灣文化會（Harvard-Radcliffe Taiwanese Cultural Society, TSC）合辦。哈佛臺灣英文領導營積極鼓勵台灣學子放眼世界與國際交流，透過課程與互動交流，激發學員對人群、社會及世界有更多元的想法，進而對自己的未來有更多的想像。我們相信身處在這個全球化的世代，年輕學子們不能故步自封，必須培養更寬廣的胸襟，並從與他人的溝通、合作中充實自我。
藉由營隊活動，一方面有助於其思想層面的衝擊與創新，美式課程讓學員跳脫長期以來的框架式思考，進而學習、成長，同時營隊內容促進臺灣優秀青年學子相互學習，搭配哈佛學生在線上課程與討論的方式，培養臺灣未來主人翁之領導能力及宏觀視野。為使來自不同經濟背景的學員都有機會參加哈佛營，今年活動報名費由台灣哈佛校友會全額贊助，並搭配低收、中低收入戶及偏鄉保留名額等配套措施，以落實教育平等！
今年在落實防疫措施，且全體參加人員快篩陰性的情況下，營隊實體舉行，邀請國立臺北大學國際長林文一、指導老師暨國際大使陳彥豪教授、副學務長陳思先、秘書陳三義、課指組組長李孟修、承辦員黃宥甄及敦煌教育集團代表吳嘉惠專員出席，並請國際長林文一及指導教授陳彥豪代表致詞。
本年由法律系陳睿妤、企管系王芳瑜、經濟系林曉汶擔任總召籌辦，並從全國各高中職學生選出72名參與營隊，9人為一組，每組由一位美國哈佛大學學生講師、一位助教及一至二位國立臺北大學學生講師帶領。營隊設計也包含職涯博覽會，邀請業界不同領域之優秀哈佛校友，與學員分享人生經驗、價值觀，學員可以從中拓展產業視野，更從講師們身上學習到積極正向的人生觀。在營隊最後一天將進行成果發表，鼓勵學員盡情展現自我，共同探討時事議題，鼓勵同儕互相欣賞、分享學習成果。
哈佛營自2008年創辦迄今，除了2009與2020年分別因新型流感和新冠肺炎停辦、2021年線上舉行外，營隊規模每年逐漸擴大，在高中職及家長族群已累積一定的知名度。希望能聚集優秀的隊員們互相交流，打造有理想、溫馨及熱情的哈佛臺灣英文領導營大家庭，讓學員們增廣見聞、認識志同道合的好朋友以及深刻了解台灣教育對於領導力的重視。期望參與者能將五天充實營隊所學運用在未來，無論在何種領域，都能綻放光芒和光彩!</description><pubDate>Tue, 16 Aug 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>111-1日間部第2次選課8/23至8/29下午5時止</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/62fb42a9836cf05bcfa9cd7f</link><description>一、為維護您的選課權益，選課前請務必詳閱「選課注意事項」，再進行選課。-rarr;請點此查閱111-1學士班選課注意事項-larr;-rarr;請點此查閱111-1碩博班選課注意事項-larr;
二、即日起可於【課程查詢系統】內查詢111學年度第1學期課程，另建議同學勿以手機選課，以免因手機系統不穩問題而影響您的選課權益。
三、選課重要期程◆[初選]第2次選課：111年 8/23(二) 08：30 至 8/29 (一) 17：00止。預計111年9/5(一)下午3時至6時止，進行課程分發作業，下午6時後可查詢選課結果。◆第1次退課：111年9/6 (二) 08：30至9/9 (五) 17：00止。僅開放「退選」課程，不能加選。請審慎退課，切勿退選後以個人疏失誤退選為由，要求加選課程，恕不受理。◆加退選：111年9/13 (二) 08：30 至 9/22 (四) 17：00止。※加退選前三天(9/13-9/15)系統不分發，大學部各年級學生請依所屬分流時段逕行選課登記。※如欲跨學制選課(學士班跨選進修學士班、碩博班下修學士班或進修學士班課程)，請於加退選第四天起(9/16-9/22)選課。
四、若有疑問，歡迎聯繫(學士班、碩博士班) 教務處課務組，校內分機66110~66117</description><pubDate>Tue, 16 Aug 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>111學年度期初校內英文能力測驗公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/62fb5ca2836cf05bcfa9cd8e</link><description>測驗日期：111年 9月6日(二)測驗地點：如附件一所示測驗對象：111學年度學士班一年級新生(含僑生、陸生及非英語為母語之外籍生)注意事項：1、 已辦理或準備辦理(9/15前截止)校外英檢【抵免】學生無須參加測驗。2、 已辦理或準備辦理(9/15前截止)校外英檢【免修】學生請自行斟酌是否參加本次測驗(如同時參加本次測驗者(本次測驗是採多益Toeic題本)，其成績本中心將會擇優處理，但請注意：已辦理或通過9/6(二)校內之英語能力測驗[免修]者，不得於事後要求取消[免修]資格而要求修習大學英文課程。)請依照語言中心所公告之測驗時間及試場準時應試。3、 確實詳讀應試需知(如附件二)，並遵守應試規定。4、 測驗結果將於9/18前公布，請同學自行查閱學生資訊系統；如成績未達抵免或免修標準，請同學務必於第二週(9/19或9/23)按照分班結果上課，同學無須選課。5、 「大學英文」第一週(9/12或9/16)暫停上課一次。6、 各系上課時間如附件三。7、 大一僑生測驗分班後請同學避開分班時段，勿選衝堂時段的國文課，若仍有衝堂問題，請在加退選結束前速洽語言中心，逾期恕不受理。8、 身心障礙同學如有特殊需求請於8/19前至資源教室 (法學院6樓17室，聯絡人：蔡倩茹老師 分機：67634)或親至語言中心(人文學院3樓08室) 登記，申請表如附件四。9、 重/補修生(含轉學生)不需參加分班測驗，請自行至語言中心網頁登記上課時間。10、 本次測驗僅供本校大學英語文課程免修/抵免/外語能力指標檢核標準(英語檢定)及學生英語能力分析之用，恕不提供任何官方成績單及證書。11、 本測驗為委外辦理，無法提供補考，請學生準時出席。12、 有關期初校內英文能力測驗相關事宜，請隨時注意語言中心首頁或學校首頁公告。</description><pubDate>Mon, 15 Aug 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>公告心湖會館5座充電樁設置事宜</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/62f9dcf8836cf05bcfa9cc9e</link><description>1.心湖會館5座充電樁於111年6月30日裝設，系統設定已於7月15日開通完成。
2.每台充電樁每小時可提供11度電源，每度電源收費7元，透過手機掃描QR-CODE登入設定，即可完成付費充電。</description><pubDate>Sun, 14 Aug 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>公告遞補江義平老師、陳易甫老師為本校111學年度校務會議代表，請查照。</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/62f99bf9836cf05bcfa9cc89</link><description>一、依據本校校務會議設置辦法第6條第1項、第2項規定：「選出代表之任期為一年，採學年制，連選得連任；如有退休、離職、借調、出國、休假、留職停薪六個月以上者，應取消其代表資格，並依第三、四條之規定依序遞補。選出代表因兼任行政主管，改任當然代表者，其遺缺應比照前項規定遞補。」
二、111學年度校務會議代表葉大綱老師擔任本校總務長、張恒豪老師擔任本校社會科學院院長，依規改任當然代表，遺缺分由江義平老師、陳易甫老師遞補。
三、葉大綱老師原任提案審查委員改由洪鴻智老師擔任。
四、本校校務會議設置辦法，請至本校網頁－秘書室/法令規章/法規彙編/本校綜合規章項下參閱。</description><pubDate>Sun, 14 Aug 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>亞太永續行動博覽會 臺北大學人氣爆棚</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/62f919a6836cf05bcfa9cc78</link><description>2022亞太永續行動博覽會12-14日在臺北世貿一館舉行，現場吸引許多關心永續發展的民眾，三天展覽期間，臺北大學攤位更是從早到晚川流不息。一般民眾甚至高中生也成群主動到攤位了解臺北大學的作為，稱讚發揮高教社會責任、感謝學校致力推動永續的努力！
亞太永續行動博覽會由台灣永續能源研究基金會主辦，集合全國130個產官學研單位同場展現永續行動成果，其中包括臺北大學在內，共有22所大學參展。各大學、產業從業人員也把握機會互動交流，尋求合作機會。
臺北大學本次參展以2021-2022獲得台灣永續行動獎的四個方案為焦點，包括海山學與地方連結、青銀共學、負碳商店與企業永續研究，攤位現場也提供最新出爐《永續報告書》下載連結，協助參觀者能更深入了解臺北大學永續作為和表現。
尤其由資源所李堅明老師團隊研發的負碳消費模式，由於觀念新穎、但實踐方式與民眾日常生活息息相關，特別受到各界矚目，三天展期天天吸引各界熱烈詢問，現場人潮從未間斷。統計活動期間加入計畫、新建個人碳帳戶數量約400個以上。對於個人透過消費就能實踐低碳責任，都覺得非常興奮，期待後續能開設更多店面，就近在自家生活圈就能響應。
看到民眾熱烈反應，李老師也覺得備受鼓舞，透露目前已經和全家便利商店談定，預計十月將走出校門，在北大特區再開設四家負碳商店，相信更可建立三峽低碳生活社區特色，進而逐步推展到其他區域。
而企業永續團隊歷經多年發展的企業永續評鑑架構(SEED)，也引發多位民眾和媒體記者的興趣，仔細詢問評鑑方法、涵蓋率，更關心後續指數發行商品進度和規劃。
根據活動期間回饋問卷統計結果，超過九成三參觀民眾都讚賞，透過展覽能讓他們更了解臺北大學的永續作為，更有不少人留下鼓勵，讚許攤位規劃和人員解說「讚」、「很棒」、「感謝你們」、「很棒的互動」、「很棒是年輕人很多喜歡的學校」、「加油，我支持」、「你們的堅持加上我們的努力，一定可以做得更好的」。
看到參觀民眾對臺北大學的支持，校長李承嘉感謝所有方案推動團隊長期的努力，認為透過參展實際與民眾互動，不但能親身接收到真實的回饋，更能擴大發揮學校的社會影響力。期待未來除了臺北大學，還能聯合臺北大學系統其他學校共同參展，更進一步展現聯盟學校合作的成果。
表達政府對永續的重視，副總統賴清德出席博覽會開幕典禮，除了再次宣示國家淨零轉型目標和路徑，也肯定所有參展單位共同努力，希望中央、地方政府和企業界、學界一起響應，堅定往永續目標前進。
國科會副主委林敏聰也提到，面對永續研究淨零轉型，各單位和學校都面臨壓力，但各方互相溝通，共同面對挑戰，結合科技和社會科學與行動，攜手合作就能產生價值。
看到很多大學都已經宣布淨零時程，台灣永續能源研究基金會董事長簡又新說，這是一條不好走的路，鼓勵大家一起走。過去各式永續論壇活動，大多集中「同溫層」相互交流，這次舉辦博覽會，協助政府、企業和學校面對面和社會溝通，也讓民眾看到真實的行動成果，相信更能激勵全民重視永續的價值並採取行動參與。
參展之外，主任秘書黃啟瑞本次也應邀在博覽會期間主持永續轉型高峰會，領導分享政府與國際企業的永續作為。</description><pubDate>Sun, 14 Aug 2022 10:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>耕耘企業永續播種 商院團隊獲TSAA獎勵</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/62f677c5836cf05bcfa9cc6d</link><description>2022 TSAA台灣永續行動獎12日頒獎，商學院企業永續團隊長期以學術研究為本，首創SEED評鑑架構，協助建構多檔永續指數，同時推動人才培育與國際連結，獲得評審肯定，頒發SDG8(就業與經濟成長)銅獎榮譽。
埋首企業永續研究15年，近年終於看見企業永續議題受到各界高度重視，商學院長陳宥杉感謝TSAA的肯定，提到商學院長期致力於企業永續的教學、研發與推廣，初衷就是希望種下一顆善的種子，讓企業永續的影響力可以擴散至校園以外，正向影響我國資本市場與企業，承諾團隊未來會持續努力，帶領臺灣企業永續轉型，並與國際趨勢接軌。
隨著全球氣候變遷加速，企業永續相關議題近年持續受到關注，其中金融投資扮演重要的引領角色。整合校內外跨域專家學者智慧，統整國內外企業永續趨勢與研究成果，商學院團隊研發「SEED」架構，建構「台灣永續評鑑」，透過公正客觀的評鑑流程，評比國內上市櫃公司永續表現，再依據不同指標研擬編製多項指數。
全球變遷與永續科學研究中心、兼商學院企業永續發展研究中心主任池祥麟解釋，台灣永續評鑑SEED架構包括：社會(Social; S)、經濟(Economic; E)、環境(Environmental; E)和揭露(Disclosure; D)四大構面，涵蓋ESG(環境、社會、治理)各層面重要指標。除了評鑑面向完整，整體永續評鑑對象包括所有出具永續報告書的上市櫃公司，高涵蓋率與學術機構之公正客觀都是評鑑獲各界信任的主因。
在完整永續評鑑的基礎上，商學院去年起也與臺灣指數公司合作，先後發布「臺灣永續價值指數」(TWSVI)、「臺灣友善環境指數」、「特選臺灣環境永續高股息指數」、「臺灣友善環境50指數」，讓商學院永續研究影響力擴大至資本市場。
另一方面，在國泰金控的支持下，商院團隊連續兩年依據國際研究方法執行「臺灣永續投資調查」，提出第一手研究資訊，並與全球永續投資聯盟(GSIA)互動，引領國際投資人看見臺灣的努力。
更積極協助企業採取實際行動落實永續責任，商學院還與台灣永續能源研究基金會共同培訓永續管理師，2017年至今已經培育超過五百位學員結訓。尤其今年在企業普遍需才孔急情形下，不斷加開課程仍然供不應求，顯見歷經十多年來的努力耕耘，已經受到社會重視。
「TSAA台灣永續行動獎」由台灣永續能源研究基金會主辦，今年共有136個單位、247件方案參賽，最終選拔出200件績優方案。
更進一步讓社會各界了解企業永續團隊研究的成果，企業永續團隊也參與由台灣永續能源研究基金會主辦「2022亞太永續行動博覽會」，歡迎師生和有興趣的社會大眾8月12-14日到臺北世貿一館參觀互動。</description><pubDate>Thu, 11 Aug 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>