<rss version="2.0" encoding="UTF-8"><channel><title>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news</link><description>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</description><author>NTPU 國立臺北大學</author><image><url>https://new.ntpu.edu.tw/assets/logo/ntpu_logo.png</url></image><language>zh_TW</language><copyright>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</copyright><item><title> 111-1學期三峽校區學生宿舍床位申請通過名單(已中籤)及候補序位名單(未中籤)</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/630715d5836cf05bcfa9d075</link><description>同學 您好，1.111-1學期三峽校區學生宿舍床位申請通過名單(已中籤)，及候補序位名單(未中籤)，請詳閱附檔。2.請特別注意！如無住宿需求(辦理轉、休、退學，或校外租屋等)，請下載附檔「學生宿舍放棄申請表」，未滿20歲務必請家長簽名，請電子郵件寄至：dora@gm.ntpu.edu.tw，俾利本組將床位提供給候補學生，我們會非常感激您第一時間辦理，讓床位提供給焦慮等待中的宿生們。住宿輔導組 敬上</description><pubDate>Wed, 24 Aug 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>111學年度三峽校區學生宿舍入住報到公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6307108e836cf05bcfa9d070</link><description>詳細公告內容請查閱附件公告</description><pubDate>Wed, 24 Aug 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>教務處綜合業務組誠徵計畫專任助理二名(學士級一名、碩士級一名)</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6306ea5b836cf05bcfa9d065</link><description>壹、資格條件
一、碩士級專任助理
1.具教育部認可之國內外研究所碩士以上學位；或教育、行政、統計、資訊相關科系尤佳。
2.具行政及電腦文書處理基本能力（Word、Excel、PPT、PDF等）者。
3.具基本程式設計編寫資料指令或處理統計分析能力者尤佳。
4.具專案企劃管理、計畫撰寫工作經驗尤佳。
5.主動積極，具服務熱忱、善於溝通及團隊合作，細心且抗壓性高者尤佳。
二、學士級專任助理
1.具教育部認可之國內外大學學士以上學位；或教育、行政、統計相關科系尤佳。
2.具行政及電腦文書處理基本能力（Word、Excel、PPT、PDF等）者。
3.具專案企劃管理、計畫撰寫工作經驗尤佳。
4.具文書書籍基礎排版概念或具電腦設計軟體應用（Photoshop、Illustrator、InDesign等）尤佳。
5.主動積極，具服務熱忱、善於溝通及團隊合作，細心且抗壓性高者尤佳。
貳、工作內容
一、大學招生專業化發展計畫推動執行管考、計畫相關資料彙整及撰寫。
二、協辦本校各項招生會議或活動。
三、協辦本校其他與招生有關計畫。
四、其他臨時交辦事項。
參、工作地點、待遇及聘期
一、工作地點：新北市三峽區大學路151號（本校三峽校區）。
二、待遇：依本校計畫專任助理工作酬金表標準，碩士級專任助理38,617、學士級專任助理每月薪資33,800元（薪資皆含勞健保及勞退；可依在職月份比例發給年終獎金）。
三、聘用期間：自通知報到日起至113年7月31日止(試用3個月，續聘與否視工作表現而定)。
肆、應備文件：（請依序編碼並註明）
一、履歷表乙份（含自傳、身分證正反面影本、近期2吋個人照片）。
二、學歷證書影本乙份。
三、相關能力或工作經驗證明影本乙份。
四、其他有利審查資料影本（無則免附）。
伍、應徵方式：
一、採電子郵件寄送者：應徵人員請於111年9月11日（星期日）23:59前，備齊上述應備文件，且整併成1個PDF檔，於指定期限前寄送至lioufan@gm.ntpu.edu.tw，來信標題請註明「應徵大學招生專業化發展計畫專任助理(碩士級)-姓名」；或「應徵大學招生專業化發展計畫專任助理(學士級)-姓名」。
二、採郵寄方式寄送者：於111年9月11日（星期日）23:59前，備齊上述應備文件，以限時掛號方式寄送本校（23741新北市三峽區大學路151號國立臺北大學教務處綜合業務組收）。以郵戳為憑，逾期概不受理。
信封請註明「應徵大學招生專業化發展計畫專任助理(碩士級)」；或「應徵大學招生專業化發展計畫專任助理(學士級)」。
三、預計於9月12日 - 9月16日間進行面試，將擇優通知面試，未獲面試資格者恕不通知及退件；未錄取者不另行通知。
四、本案聯絡人及電話：教務處綜合業務組劉小姐，02-8674-1111轉66139。
陸、備註：
1.本次徵才得列備取，備取期間自甄選結果公告之翌日起三個月內有效。（含正取人員報到後未通過試用或於三個月內離職者）。
2.依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：
(1) 犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。
(2) 經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。
(3) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。
(4) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。
(5) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。
(6) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。</description><pubDate>Wed, 24 Aug 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】洪蘭教授談「用大腦看人生─終身學習的重要」</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6306df58836cf05bcfa9d05a</link><description>臺北大學社科院USR計畫關注「高齡」議題，鼓勵長者在面對超高齡化社會到來之際，唯有擁有健康的身體，才能享有高品質與快樂的老年生活，因此曾在2020年邀請丁桐源董事長舉辦五週的「健康學老工作坊」，傳授「三心三力」的健康秘訣，也在2021年邀請健走協會楊正華秘書長舉辦二週的「健走工作坊」，透過推廣健走運動，讓長輩以最少的負擔，得到最大的健康。暑假期間，繼開辦「閱讀健康書庫」推動閱讀之後，更結合鳶山社會實踐協會、橘子讀書會、與尖點科技公司，在2022年8月23日下午二時，邀請洪蘭教授於公院119教室，為長者開講「終身學習」對於大腦的益處。
早在2020年橘子讀書會便邀請洪蘭教授蒞校演講，但卻因為疫情而多次取消，如今總算如願舉辦，也因為考量疫情又起，本次講座僅開放70個名額給社區長者參與，透過梅花座的安排，讓聽講者相互保留一定的距離。當天出席的貴賓包括有資工系林道通、社工系曾敏傑、歷史系辛法春老師，以及前國安局張光遠將軍與劉增濤上校、生材實業何溪泉董事長、與新北市社會局老人安養中心鄧啟明股長等貴賓。
洪蘭教授透過科學知識讓大家瞭解「為甚麼終身學習可以避免大腦退化，甚至預防失智」，洪教授提到大腦中掌管學習與記憶的海馬迴是會再生的，也可以透過不斷的閱讀與學習，刺激海馬迴，讓海馬迴持續成長。洪教授認為「用進廢退說」最適合形容大腦，當我們經常使用大腦，大腦就會越來越敏銳，反之，則會逐漸退化。在醫學上可以發現，常用大腦的人神經連結非常豐富、複雜，少用大腦的人，神經連結則相對簡單，也不複雜。
洪教授也提到許多科學研究顯示，只要透過訓練，大腦會把其他已經沒有功能的大腦所負責的事項，轉移至還有功能的大腦中，其中一個國外的真實案例，說明即使從小只有一半的大腦，但在經過復健後，仍可以像一般人一樣生活，看不出腦部異樣導致的生活障礙。
洪蘭教授介紹完大腦科學知識後，開始向眾人分享大腦與環境的互動，例如外在所發生的事件都會刺激大腦，大腦會針對不同的事件產生情緒，這些情緒會影響我們的行為，進而產生結果，這些結果又會回過頭影響大腦，形成一個循環；洪教授以一句話做總結-「每一個人都是過去經驗的總和」。也因此，有人悲觀、有人樂觀、有人外相、有人內向，這些性格都跟過去的環境與經驗息息相關。
洪教授也說到「情緒是操控在自己手上，沒有人能使你不快樂，你自己使你不快樂」，這段話是說當我們遇到事件時，可以選擇以不同的情緒面對它，並做出不同的回應，外在的事件是客觀的，情緒與回應是主觀的，當我們不快樂是我們選擇讓自己不快樂。洪教授勉勵眾人，在遇到事件時，切勿只關注在自己的負面感受，轉個念想，也許這件事並不糟，我們畢竟要活在當下，享受當下的美好，因為負面的情緒會傷害大腦，百害無一利。
洪教授也透過各種轉念的例子告訴大家「念」對大腦的影響，也從此處引導出教育幼兒的重要性，幼兒最需要被滿足的就是安全感，父母對孩子的關心與愛護是影響孩子一生最重要的環節，實驗指出3歲時，每個月被打過一次的孩子，5歲時打人的機率比沒被打過的孩子高出2倍以上，凸顯出亞洲家長打罵式教育，反而是促使孩童未來以暴力解決問題的根源。也以此例子勉勵長者們，在教育孫子的時候可以用其他方式取代打罵的教育，來引導孩子。
最後，洪教授便引導眾人思考，何謂「幸福」。在探討幸福的過程中，洪教授仍舊將種點放在「轉念」，以俗諺為例：「人情留一線，日後好相見」。每個人都會有犯錯或冒犯人的時候，若對他人的過錯咄咄逼人，一來讓自己身陷不快樂的泥淖中，二來自己倘若也犯錯，便無法得到他人的諒解。洪教授以Alfred Nobel的話解答何謂幸福，「有錢不能使人幸福，幸福的泉源只有一個，就是使別人得到幸福」。
演講結束後，張光遠將軍也有感而發分享道：「聽完洪教授的演講之後，未來在帶孫子的時候會改變教育方式；也從這次的演講中得知，憂鬱症患者要更重視往前看、往前走，而非回顧往昔之傷害。」
洪教授在回答現場聽眾的問題時，也說道「大腦內部的微出血不用太緊張，因為大腦會自我吸收，阿茲海默症的最大主因在於『睡眠不足』，因此我們在睡覺的時候，若想到過往不愉快之事，應該要轉移思緒，可以看有趣的影片、能帶給自己快樂的影片，透過轉念，讓自己能夠放鬆、盡快入睡。」關於幼童生長環境的提問，洪教授回覆道：「童年受虐是會深入改變DNA，進而改變他的大腦結構，14歲以下受虐會改變海馬迴，14歲以上會改變前額葉，海馬迴的變化對人的行為影響更加嚴重，因此要盡量避免對孩童施以暴力。」
最後，洪教授以「閱讀活化大腦、閱讀豐富人生」一句話總結，也期許在場聽眾能夠落實閱讀，維持大腦的健康，擁抱健康的老年生活。本次洪蘭教授的精彩講座，讓在場的長者們受益良多，洪教授從專業的大腦神經科學出發，推導出如何擁有良好的生活態度、正確的幼兒教育，讓眾人瞭解，大腦是如何與環境互動，環境如何影響大腦。最後，也鼓勵大家多閱讀、多用腦，讓大腦越動越健康。
為了落實讓長者多閱讀，社科院USR計畫攜手台灣鳶山社會實踐協會與尖點科技公司，合作推動「閱讀健康方案」以及「閱讀健康在地巡迴方案」，希望目前這五百冊富含健康知識的書籍，讓在地長者能夠透過閱讀、摘記、分享，來維持大腦的健康，也在吸收新知的同時，轉化為良好的生活習慣，從而獲得更健康的生活。</description><pubDate>Wed, 24 Aug 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】王榮義老師談「如何面對獨老」</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6306d449836cf05bcfa9d04f</link><description>根據2021年內政部不動產資訊平台公布第二季「僅老年人口居住宅數」顯示，全戶都為65歲以上老人的住宅數，已達62.7萬宅，比十年前的33萬宅成長一倍；另其中僅一名老人獨居的宅數，也從十年前的22.6萬宅增加到47.7萬宅，也增加了一倍。整體而言，全國獨居老人宅數佔僅老人宅數的比例，更已高達76%，而六都中又以新北市佔比達78.84%為最高，顯示新北市「獨老獨居」的現象更值得關注(註)。
臺北大學因位於新北市，且北大特區退休族群日益增加，因此臺北大學更有在地責任來關注高齡議題，尤其是在女性壽命較男性為長的趨勢下，女性「獨老獨居」的現象，尤值得關切。為善盡大學社會責任，社科院USR計畫於8月18日下午，在圖書館六樓會議室舉辦了「獨老工作坊」，邀請前馬偕醫院諮商協談中心主任王榮義老師，來校分享「樂活讀老，力要從心」，希望幫助更多女性長者能調適自我以面對獨老生活，並吸引了61位社區長者與師生參與。
王榮義老師從「老年是一種契機」及「照顧內在心靈」兩方面來分述如何面對老化、甚至是獨自老化的生活。因為老化是自然現象，每個人都必須面對，我們可以選擇無奈、埋怨、退縮，或是重新認識自己、陪伴自己、愛自己的契機。孤獨這個狀態可以讓我們停下腳步，為自己而活；從小我們不停的聽別人、懂別人、滿足別人的需要。雖然周遭的人對我們的表現與成就或許很滿意，但是我們卻一直為別人而活，沒有認真地為自己而活，甚至疏於照顧自己。變老的過程中，卻讓我們有更多的時間可以陪自己慢慢的回到內在的自己；變老的過程，也讓我們可以好好的停下來，聆聽我們承受多少心靈與身體的重擔和疲憊，在了解與接納中與過去的自己和解。
如能換個正面的角度看待老化這件事後，接下來就是要「照顧好內在心靈」，王老師也以六方面提醒現場長者。一、情緒面向：憂鬱、沮喪、恐懼、懷疑變老的過程首先要學習容許遺憾、接納悲傷。當我們認真面對這些痛苦，我們才能夠抵達靈魂深處，認識真實的自己比任何外在扮演的角色還重要。恐懼通常與無法掌控的未知有關。越缺乏安全感、沒有人陪伴，恐懼焦慮就會越多，在變老的過程中，就需要好好的整理，與它對話。任何的功成名就有一天都會過去，不會改變的是真實的自己，不是扮演的角色，而在橘子讀書會是真實自我的揭露，外在的身分地位不會讓人喜歡你，而是內在真正的樣貌。
二、重新思考生命的意義許多老年人會自嘆自己沒有貢獻，沒有人需要，所以自己是沒有意義的。當我們再回到生命的起初，把自己活好、照顧好，就是一件有意義的事情，我們才能夠從每一件微小的事情中找回我們的價值跟意義。
三、身體照護的心靈面向許多老年人哀悼逝去的年輕與美貌，無法欣賞自己老邁的身軀，貶低自己的身體，而且覺得自己的身體是一個負擔。但如果我們重新看到我們的身體是如何辛苦的陪伴我們一輩子，需要我們好好的呵護與照顧，我們才能夠重新找回自己的健康。
四、重新檢視、修復、建立自己的人際關係我們不需在人際關係中繼續討好、委屈，也不需要厭惡過往的人際關係。好好的拒絕、道謝、道歉，我們才能夠有一天好好的道別。
五、面對失去親友的悲傷王老師也鼓勵大家思考「如何讓失去的親友，成為我們現在活著的一部分？」可以透過整理過去的回憶，好好表達對親友的懷念與悲傷，讓這些失落的美好，成為現在活著的養份。
六、面對生命的終點
變老的過程中我們可以思考死亡的問題，王老師也鼓勵現場長輩可以先寫好自己追思會的人生簡歷，讓自己有圓滿的謝幕。我們可以找到信任的人訴說，也可以為自己留作紀錄。期待自己到了生命的終點，讓自己知道為什麼活著，也為活者的人期許，成為別人的祝福。
現場長者陳素英聽完後也回應，她自己成長在農村的大家庭，有8個兄弟姊妹，從小媽媽要她當個懂事的孩子，她卻不懂自己；她有一個感情很好的弟弟，但前幾年因為癲癇驟然離世，因為來不及見弟弟最後一面，讓她感到非常自責，心裡面一直有個不快樂的小孩，聽完了課程讓她換個心念思考，弟弟不想讓她看見離世的慘狀，而是留下美好的回憶，才釋放了她心裡面那個不快樂的孩子。能在橘子讀書會跟大家一起學習成長，讓她真的很珍惜與開心。
最後王榮義老師也鼓勵現場不管是幾歲，都可以做好預備，更自在地邁入、活出老年新生活。
註:資料來源-風傳媒 https://www.storm.mg/lifestyle/3962448</description><pubDate>Wed, 24 Aug 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【徵才】教務處課務組誠徵1名深耕計畫助理</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6305857e836cf05bcfa9cfdb</link><description>職務名稱：深耕計畫助理
名額：1名(備取2名)
性別：不拘
資格條件：一、國內外大學校院畢業，具學士學位者。二、熟悉電腦文書處理，具有英文會話及教務行政相關工作經驗者尤佳。三、工作態度積極、主動，有責任感及團隊合作精神，並具備溝通協調能力。
工作項目：辦理教務處課務組及高教深耕計畫相關業務(請參閱本校課務組網頁)
待遇：月酬依本校「計畫專任助理人員工作酬金表」辦理，學士級每月薪資新台幣33,800元整，另依規定辦理勞保、健保及勞工退休金事宜。
聘任期程：自報到日起(約9月中上旬)至111年12月31日止。
工作地點：國立臺北大學三峽校區。
徵選方式：一、意者請檢附公務人員履歷表(簡式即可，含自傳並附貼最近2吋照片)、學歷證書影本及相關證明文件（如：工作服務證明、英檢證明）等資料，於111年8月31日前，以限時掛號郵件寄送臺北大學課務組收（地址：237303新北市三峽區大學路151號）(信封請註明「應徵深耕計畫助理」)，郵戳為憑，逾期不予受理。二、擇優面談，面談時間將另行通知；未獲通知面試或錄取之應徵者，恕不通知及退件。三、本次公開甄選經面談者，除正取1名外，得視成績增列候補名額2名，候補期間自甄選結果確定之翌日起3個月內有效。四、依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：(一) 犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。(二) 經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。(三) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。(四) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。(五) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。(六) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。五、如有其他疑問，請電洽(02)86741111#66110徐小姐。</description><pubDate>Wed, 24 Aug 2022 06:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>111學年度第1學期註冊繳費相關作業注意事項</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6305843a836cf05bcfa9cfce</link><description>一、 繳費期間：
1、 學士班、碩博班、進修學士班、碩職專班繳費單於111年8月25日起至111年9月7日止。
2、 學士班延修生繳費單於111年9月12日起至111年9月26日止。
3、 繳費單請自行上網列(https://eschool.landbank.com.tw/index.aspx)。
4、 進修學士班新生(含轉學生)繳費單於111年9月2日起至111年9月7日止。
二、 繳費方式：
1、 持繳費單至台灣土地銀行臨櫃繳納(約須一個工作天銷帳)
2、 ATM轉帳(約須一個工作天銷帳)
3、 信用卡(約須3~5個工作天銷帳)
4、 超商繳納(約須7個工作天銷帳)
三、 其他：
1、自102學年度起，須先結清以往年度所有費用後，始得上網列印本學期註冊繳費單，並完成註冊程序；若有欠費同學，繳費單會出現-1元，請先繳清欠費後，電洽出納組辦理後續作業。
2、貸款同學若有無法貸款項目，請務必電洽出納組，產生無法貸款項目繳費單並於期限內繳費，完成註冊程序。
3、加退選學分費繳費期間為111年11月7日至11月20日，退費則依各業務單位循行政程序辦理。
4、逾期(繳費截止日後)至補註冊日(9/27)前，請利用ATM轉帳。
5、學校出納組櫃台無法收受現金繳納學雜費，其他部分依註冊相關規定辦理。
6、進修學士班新生(含轉學生):一律產生16學分數繳費單。註冊相關作業，請參照註冊注意事項: (https://www.ntpu.edu.tw/admin/a11/news_more.php?id=2845)</description><pubDate>Tue, 23 Aug 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>教育部1953反霸凌專線，陪你勇敢不再旁觀</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/63044ea3836cf05bcfa9cf85</link><description>友善校園無界限，陪你勇敢，不再旁觀，教育部反 霸凌專線1953 自111 年8 月30 日正式啟用，
24 小 時專人接聽，提供諮詢及通報管道，1953 carry 你。教育部，關心您。</description><pubDate>Mon, 22 Aug 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>校園碳中和起步 臺北大學完成溫室氣體查驗</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6303a40b836cf05bcfa9cf78</link><description>宣示邁向校園碳中和，臺北大學今年五月正式展開溫室氣體盤查，並導入外部查驗，歷經三個月努力，22日取得ISO14064-1:2018查驗聲明。校長李承嘉呼籲，面對氣候變遷，不單只有總務單位，所有師生都要以行動參與，後續將建立資料庫並逐步建立自主盤查管理能力，落實教育單位的環境與社會責任。
根據本次盤查全校區溫室氣體排放情形，2021年直接與間接溫室氣體排放量為17,799.161公噸二氧化碳當量(tCO2e)。其中直接溫室氣體排放量為576.9705公噸二氧化碳當量，間接溫室氣體排放量則為17,222.1906公噸二氧化碳當量。
臺北大學2020年起自主盤查範疇一與範疇二溫室氣體排放情形，因應國際查驗標準改版、同時推動更完整範圍盤查，作為後續減量路徑規劃參考，去年底經永續發展委員會通過，導入外部輔導機制，依ISO14064-1:2018組織層級溫室氣體盤查標準執行盤查作業。相關工程今年五月正式啟動，在全校各單位通力合作下，七月底經台灣檢驗科技公司(SGS)查驗，符合ISO14061-1:2018標準要求。
檢視2021年溫室氣體盤查結果，依據ISO14064-1:2018標準分類，本校溫室氣體排放量最大宗為第四類(組織使用的產品的間接溫室氣體排放量)，佔整體排放量51.4%，其次則為第二類(輸入能源的間接溫室氣體排放量)，佔比33.81%。
單就本校可控制的排放來源(第一、二類)而言，其中第一類(直接溫室氣體排放量)佔8.75%，第二類(電力使用)則佔91.25%，顯示現階段溫室氣體減量，最優先仍需致力減少外購電力使用量，同時研議提升綠電之道。
對此，自然資源與環境管理研究所教授李堅明建議，現階段學校雖然已經設立太陽能光電發電設備，但發電成果全數躉售臺電，無法列為本校再生能源，後續須再調整相關政策，並進一步爭取與現有廠商重新議約機會。
至於目前總占所有溫室氣體排放量62.95%的三至五類，儘管因為受限整體上下游價值鏈，但仍可以管理方式控制，包括優先採購綠色商品、強化外租廠商節能宣導等，搭配未來發展更精準的計算方法，逐步在兼顧校園運作下，與上下游廠商共同達成減量目標。
對於本次溫室氣體盤查結果，校長提到，儘管眼前看來整體排放量很大，但相信一定還有很多受限資料缺失而無法正確計算的部分，學校不會畏懼減量壓力而逃避，後續將請資訊中心開發資料庫，並要求各單位更系統性保存紀錄各項資訊，委外工程議約前也需要將相關配合事項納入合約，還要持續強化與師生溝通，「這是全民義務。」
此外，為了落實永續推動溫室氣體盤查與管理，學校也將啟動兩年培力計畫，預計引入外部輔導資源，協助培養校內種子，將來能真正承接溫室氣體管理業務並推動相關減量作為。「這兩年不可以繼續輕鬆，要認真學習。」
李承嘉表示，因應氣候變遷帶來的巨大影響，許多企業受限政府或國際市場規範，不得不開始盤查驗證和減量，目前雖然教育部尚未要求各大學執行，但身為教育單位，具有示範效果，應該從自身做起，進而帶動社會前進，期待真正扮演領導角色。
※2021年度溫室氣體盤查簡要結果分析可參考《2020-2021永續報告書》</description><pubDate>Mon, 22 Aug 2022 04:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】『獨老』首映會，女力正能量</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/630300fc836cf05bcfa9ce7b</link><description>2025年臺灣將進入超高齡社會，65歲以上人口將占20%，面臨超高齡的趨勢，獨居也成為部分長者將面對的處境，但獨居並非孤獨無助，也可以獨立自主又健康快樂。臺北大學社科院USR計畫多年來前瞻思考如何因應高齡化的到來，於111年8月18日上午十時半，在台北大學圖書館六樓發表「快樂獨老」影片，展現高齡者如何調適自我、快樂面對獨居與獨老的個人經驗，並提醒大眾面對高齡化有所準備與因應，影片連結https://tinyurl.com/2m8lcuqn。
本紀錄片是由社工系曾敏傑與歷史系辛法春老師共同策劃，曾敏傑老師表示，多年來一直希望參考TED平台影片，發展Orange TED系列，邀請長者現身與社會分享人生經驗；在得到歷史系辛法春與顧力仁老師的支持之下，終於逐漸看到成果出現，透過此片希望鼓勵長者讓自己更健康，也可以透過經驗分享來激勵他人。辛法春也表示走老這條路很自然，而人生最後就是一個「獨」字，是「孤獨」還是「獨立」?這是面對老化一定要去思考的問題，十年前她曾帶著一批大學生到恆春基督教醫院，服務身心障礙的孩子，8天7夜睡在病房，當時她每天看到一群老人坐在屋簷下，呆坐在那裡，面無表情；這個影像讓她看到台灣的問題，因此開始在橘子讀書會做老人生命關懷這件事，從2015年開始到現在從未間斷。
由於台灣女性平均餘命高於男性，「獨老」紀錄片內容講述住在北大特區的五位女性長者，她們加入臺北大學在地服務高齡的『橘子讀書會』多年，有的本來就是單身，很適應一個人的生活；有的是面對兒女離家、先生過世後，必須要重新找到自己人生的意義，開始去思考如何可以老的好。恰好在辛法春老師經營橘子讀書會的過程中，大家一起重新探索老化的意義，也催生出這支獨特的影片。
劇中年紀最長的的獨居長者施淑梨表示，她今年89歲，過去照顧中風又失智症的先生，過程中一個人面對的非常辛苦；去年丈夫過世後，她頓時失去人生的目標，有一段時間常常動不動就流眼淚，覺得自己被遺棄，後來在家人的陪伴下，讓她慢慢走出來。她知道日子要過下去，要學習擺脫被遺棄的感受與情緒，因此開始練習管理自己，透過臺北大學提供相關老人覺察、健康變老一系列的課程，讓大家在面對老化能建立好心態，也讓她學得自己很幸福。
另一位78歲的獨居長者王青福，也在劇中分享老年生活，她希望可以更多奉獻給社會，因此參加了很多公益活動轉移自憐自艾的心情。她喜歡獨立自在的生活，所以選擇不跟孩子們住，但她很愛熱鬧，交友廣闊的她常常在家聚餐，熱心人緣好也讓她獲得讀書會成員的敬重。臺北大學開放的高齡課程，她都去參與，讓自己生活充實，也交到很多好朋友，讓她越老越快樂。不談是非、天天找朋友吃喝聊天，開心就好。
「孤獨是一種狀態、寂寞是一種心情」前馬偕醫院諮商協談中心主任王榮義表示，孤獨不一定要寂寞，可以在孤獨中更認識自己。王老師陪伴過很多人面對老化，面對『孤獨』這件事，他常常跟太太討論，要抱持著『有你陪伴真好，但沒有你也很好』；只要好好珍惜兩個人在一起的時間，等到變一個人的時候，就要疼惜自己，也要開始學習照顧自己的能力，只要提早準備好，獨老並沒有這麼可怕。
臺北大學社工系林仕傑同學則表示，他跟著辛法春老師跟王慧君導演學習拍紀錄片，因為年輕人學習拍攝技術快，因此他擔綱拍攝、剪輯的技術支援；而在影片的敘事上有辛法春老師的帶領，讓他從一點簡單的概念，組成專業團隊，甚至還能創立「日影映像」工作室，讓他非常感謝老師的提攜。雖然腳本分鏡非常隨機，跟拍的過程中，也讓影片流露出真實的生命價值，產生很多的共鳴。
金穗獎導演王慧君分享，2018年到臺北大學教學生拍微電影，讓影像成為社會服務的工具；當時她帶學生分組拍攝，3小時就拍出一個作品，印象最深刻的就是林仕傑的作品。今天看到『獨老』的完整呈現，讓她體會到紀錄片的意義，就是看到一個新的世界向你開啟，啟示你。每次來台北大學，都讓她非常驚豔，她聽到長輩們都不停地學習，也提醒自己要不斷地學習新事物，只要有一顆願意學習的心，不管幾歲都可以活得很年輕。
當天首映會也為下一部紀錄片『獨食』作開鏡介紹，辛法春老師表示高齡者要為自己做一餐飯，從採買、烹調到收拾都很不容易，但卻是一條生命學習之路，展現生命的韌性與平靜、生活的品質與美學。目前已找了好幾個家庭正在拍攝中，也希望大家到老的時候，都可以在自己的家裡，吃自己煮的一餐，而不用去等老人共餐，也減少社會的負擔、家人的負擔。</description><pubDate>Sun, 21 Aug 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【徵才】語言中心徵監考工讀生數名(已額滿)</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6302eee7836cf05bcfa9ce71</link><description>語言中心將舉辦校內英語能力測驗，需要監考工讀生數名，有意願的大三、四或已滿二十歲同學，請自即日起親自到語言中心辦公室(人文大樓三樓08室)登記 (本中心不接受電話登記)。
監考時間共分為2個時段：
9月6日(二) 8:00-12:00
9月6日(二)13:00-17:00
已登記擔任本中心監考之同學，請務必於8/30(二)或8/31(三)16點前攜帶以下證件親到語言中心填寫加保申請書及契約書
(1)身分證(僑生請帶居留證及有效工作證)
(2)學生證
(3)本人銀行或郵局存摺或金融卡(務必與學生資訊系統一致)
如同學在學生資訊系統沒有或需修改本人之銀行或郵局帳戶號碼，請務必在8/29(一)中午前先自行填入或修改，否則列印加保申請書及契約書時無法帶入，影響工讀金無法入帳。
請同學特別注意所有勞雇型工讀生都需辦理勞工保險，加保申請資料一經送出無法更正或刪除，請同學謹慎規劃可工讀之時間，切勿臨時取消或找別人代替。</description><pubDate>Sun, 21 Aug 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】曾敏傑老師談「閱讀與健康」</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/62ff2aa4836cf05bcfa9ce62</link><description>臺北大學社科院USR計畫繼七月開幕「閱讀健康書庫」後，在8月11日繼續由計畫主持人曾敏傑教授分享「閱讀與健康」，說明推動閱讀健康書庫的目的，以及個人長期閱讀健康的心得，同時也邀請長者分享閱讀經驗與書摘交流，針對目前已有近40位社區長者加入的閱讀行列中，希望透過演講與座談會的推廣，讓讀者們透過閱讀、書摘、分享、與生活實踐，讓自己健康老化，。
二十餘年來，計畫主持人曾敏傑老師因為推動罕見疾病的需要，長期接觸遺傳性罕見疾病，對於基因與疾病的關聯十分重視，也了解到單基因遺傳疾病對於健康的影響；後來因為照顧年邁父母，在跟隨問診中體認到高齡者面對疾病與老化的種種困難，以及病患因為認識不足而過度依賴醫生，因此曾經推動健康學老工作坊、北歐式健走、Switch科技遊戲等，希望以USR方案來促進高齡者的健康。
這次的健康書庫建置，來自一年半前開始的添購書籍，起心動念在於透過書庫轉化為服務社區的媒介，並且鼓勵大家捐出家中的健康書籍，讓長者不是被動的等待被服務，而是大家共同經營一個書庫、共同閱讀、相互鼓勵、共享健康，也因為大家捐獻的書籍，才開辦一個月的書庫，如今藏書也已增加到五百冊，尖點科技公司十分認同這項方案，未來也將再捐贈新書，豐富大家的閱讀。
曾敏傑老師也引用他同學台中榮總腸胃科連漢仲主任的觀點，提到多數人面對的是多基因的疾病，而身體的構造十分精妙，因此只要不過度濫用我們的身體，多數時候健康是可以維持的。曾老師也提到個人對於健康知識的重要，他回顧過去也曾經有過花粉症、皮膚過敏、與自律神經失調等經驗，如果我們平常能夠多了解身體與健康，而不是只有到了生病的時候才去看醫生，就能更積極的自我預防，即使生病了看醫生，也才能和醫生對話合作，對自己的健康更有保障。
日本失智症權威醫生長谷川嘉哉的著作「30%的人將來會失智, 我該怎麼辦?」，針對預防失智症，書中提出「別只是閱讀，多思考、多分享，就是對腦部的適當刺激。」曾敏傑教授非常認同此一觀點，因此開始與團隊規劃書庫的推廣時，即提出應該鼓勵長者寫下來、講出來、做出來；果然當天現場出席的17位社區長輩中，就看到交出了8份滿滿文字的書摘。
也有長輩表示寫書摘是一件很困難的事情，不管是整理資料上、系統彙整上、重點摘錄上都覺得相當困難，而曾老師則鼓勵長輩們，不用把書摘想得太困難，一本書內容雖多，若能練習把重點條列出來，對於腦部就有很好的鍛鍊效果，而且我們推廣書摘的重點在於自我的「實踐」，只要能持續的思考、整合、讀跟寫、並且分享出來，就有助於動腦及社會互動，利腦、利己又利人。
學員中89歲的施淑梨大姊選的是『慢老』這本書，因為她想透過這本書檢視自己在面對老化過程中，要如何老得更好；因此她介紹書上提到的六大層面：運動、飲食、睡眠、生活、防病、及情緒等，也分享自己在生活中的實踐，最後印證這本書，也讓她覺得自己是一個快樂的老人。另一位有醫護背景的莊進陸則分享『筋膜放鬆修復全書』，因為這本書有很多圖解，讓她可以跟著練習，也了解筋膜為何會受傷，要如何自我修復，也期許自己可以學以致用，給自己六個月的時間，讓筋膜煥然一新，找回人體的自癒能力。現場學員沙榮貴也回應，聽到同學們抓到每本書的核心及其實踐訣竅，受益匪淺，其內容都是對準自己需要改進的地方，短短2小時就讀完需要三、五個月才能讀完的三本書，參與讀書會學習的效率真高。
閱讀健康書庫不只限於臺北大學校內，八月底即將開始巡迴書展，目前已經排定大學風呂社區、大學劍橋社區、紫京城社區、及清福養老院二館；每場次50本書，為期三週，讓社區可以因為接觸健康書籍，提升預防醫學的概念，落實大學社會責任。如有意參與之社區，歡迎與臺北大學社科院聯繫，聯絡人02-86741111轉67222施小姐。</description><pubDate>Thu, 18 Aug 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>第四屆慕知青年學堂與跨領域論文競賽</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/62fef6e9836cf05bcfa9ce57</link><description>慕知青年學堂是為了讓愛慕知識、對學術有熱忱的學生有一個發表論文的空間，今年我們將繼續舉辦第四屆青年慕知學堂，邀請各位對基礎法學有興趣的同學報名參加，並於即日起開放徵稿，歡迎大家踴躍投稿！
徵文資格說明：
應徵者應於論文摘要繳交時（2022年9月5日）為國內外大專院校註冊在學學生。
投稿題目需與法理學、法制史、法律社會學等基礎法學領域相關。
跨領域論文競賽資格說明：
參與徵文者若具有本校學生身份（不限科系），可於報名時選擇是否參與論文競賽。
競賽文章題目除需與基礎法學領域相關之外，應具有跨領域特色。
論文競賽將取優勝1名，甲等數名，與佳作數名，並將於發表日頒發獎勵金與獎狀。詳細說明請參照附件辦法。
重要日程：
交摘要日期：2022年9月5日（約500到1000字）
完稿日期：2022年11月17日
報告日期：2022年12月02日
關於本屆慕知青年學堂的其他重要資訊，請參考：
https://docs.google.com/....../1AyXwT5IbLQS2YbrcF....../edit
主辦單位：臺北大學法學院基礎法學中心
負責助理：廖宇平，信箱：ntpumusee@gmail.com</description><pubDate>Thu, 18 Aug 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【徵才】進修暨推廣部進修教育組徵聘行政助理1名(2022/9/2收件截止)</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/62fde412836cf05bcfa9ce48</link><description>一、職務名稱：行政助理（預計進用1名）
二、資格條件：(一)學歷科系：國內外大學具學士學位者。(二)工作專長：熟悉電腦各類文書作業之處理。(三)工作經驗：具有學校招生相關工作一年以上經驗者尤佳。
三、工作內容：(一)主辦進修學士班制(含學士後多元專長培力方案)、碩士在職專班、進修學士班轉學考試、國軍退除役官兵等招生相關業務。(二)辦理公共行政暨政策學系碩士在職專班之入學、註冊、成績、學籍、畢業事宜、學生密碼更新等業務。。(三)本組工讀生管理及資料檢索室業務。(四)評鑑業務(協辦)。(五)師生意見之處理及其他上級交辦事項。四、待遇：依本校學士級第一年標準，每月3萬3,800元整標準起聘；勞保、健保及勞退儲金標準依上述規定辦理。(https://www.ntpu.edu.tw/laws/files/a4/20220504134519.pdf)五、聘任期程：試用期3個月，試用期滿合格，正式約用；試用期間若無法勝任，本單位得以提早解聘。每年年底依聘僱人員管理辦法考核結果決定是否續聘。六、工作地點：國立臺北大學進修暨推廣部進修教育組（臺北市中山區民生東路3段67號）。七、上班時間：週一至週五早班上午8時至下午5時、晚班下午1時30分至晚上9時30分，視業務需要輪值早、晚班及依勞動基準法變形工時相關規範週六輪值，必要時需配合業務加班。( 寒、暑假為早班 ) 。八、應徵資料：(一)最高學歷證書影本。(二)附照片之履歷及自傳。(三)在學期間成績單。九、應徵資料請於 111年9月2日前（郵戳為憑），以紙本掛號郵寄：「104380 臺北市中山區民生東路3段67號進修教育組羅小姐收」，信封請註明：「應徵行政助理」。逾期恕不受理；合格者通知面談，不合者恕不退件及函復，若有相關疑義，請電洽(02)2502-4654分機18229。十、備註(一)本次徵才正取1名、備取2名。備取期間自甄選結果公告之翌日起三個月(含正取人員報到後於三個月離職者)內有效。(二)其餘規定依本校聘僱人員管理辦法辦理。(三)依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：(一) 犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。(二) 經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。(三) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。(四) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。(五) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。(六) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。</description><pubDate>Thu, 18 Aug 2022 07:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【榜單公告】本校111學年度進修學士班申請入學正備取生錄取名單</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/62fdd9e2836cf05bcfa9ce47</link><description>本校111學年度進修學士班申請入學正備取生錄取名單，請點我。★正取生請於111年8月22日至8月24日，上午9點到下午3點前到「本校臺北校區教學大樓一樓進修教育組辦公室」辦理報到手續。★正取生報到時間截止後，如仍有缺額，依備取生名單順序遞補，備取生遞補報到名單及報到時間，自111年8月25日起，依序公告於本校招生資訊網，請自行上網查詢，本校不再個別通知。★正、備取生報到相關注意事項涉及考生權益，敬請詳閱。
正取生報到相關注意事項
備取生報到相關注意事項★報到應繳交資料：身分證正本(驗後發還)、學歷證件正本、兩吋照片1張、報到作業費700元及其他應繳交資料(例如缺少學歷證件正本者需繳交切結書)。備註：1.如尚無缺額，則不另行公告，本校不受理電話查榜。2.正、備取生必須親自辦理報到，若不能親自辦理者，得出具委託書授權他人代為辦理（受委託人須攜帶雙方身分證明）。</description><pubDate>Thu, 18 Aug 2022 06:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【徵才】總務處出納組誠徵行政助理1名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/62fcbca8836cf05bcfa9ce36</link><description>一、資格條件:
(一)具中華民國國籍，持有身分證者。
(二)性別、年齡不拘。
(三)國內外大學以上畢業，領有畢業證書者，具會計、企管相關科系尤佳。
(四)具熟諳電腦文書處理及簡報製作（Word.、Excel、PowerPoint），熟網頁美編維護作業尤佳。
(五)主動積極，良好之溝通協調能力，具服務熱忱，團隊合作精神，配合度高，能配合業務指派輪調及臨時交辦專案。
二、工作內容、地點、待遇及聘期:
(一)工作內容：
1. 本職缺需配合總務處業務調派，機動輪調處內各組執行相關任務。
2. 執行學校出納作業，如各項給付作業、執行收支傳票作業、開立支票、匯款、結帳及相關表報製作等出納相關作業。
3. 其他交辦事項。
(二)工作地點：新北市三峽區大學路151號(本校三峽校區)。
(三)工作時間：週一至週五08：30至17：30，週休二日。
(四)待遇：依本校聘僱人員報酬標準核薪，學士級第一年標準每月新臺幣33,800元（含勞健保及勞退；可依在職月份比例發給年終獎金）勞保、健保及勞退儲金標準依上述規定辦理。請參考: https://www.ntpu.edu.tw/laws/files/a4/20220504134519.pdf。
聘用期間：自報到日起，每年依考核結果辦理續聘(試用期3個月)。
三、 應備文件及應徵方式：
(一)意者請於111年8月26日(星期五)下午4時前，檢具個人履歷表電子檔（請依本校規定格式依式詳填相關資料及自傳，詳附件檔）、並附最高學歷證明影本及相關參考文件，如經歷證明、個人專業證照(書)、語言或資訊檢定能力證明或其他有助審查之資料。
(二)為響應節能減紙，本案限以E-mail方式傳送電子檔至mayw@gm.ntpu.edu.tw， 逾時寄達者概不受理。(聯絡人及電話: 王組長 / 電話：02-86741111#66366）。 信件主旨為「應徵臺北大學總務處出納組聘僱人員」(電子檔案格式限Word檔或pdf檔，且將上述文件合併成一個檔，並以「姓名」為檔名)。
(三)本校為人才招募之目的蒐集之個人資訊，自蒐集日起保存1年，逾上述保存期限期後，由本校逕行銷毀，恕不退還；應徵資料若提供不實或有遺漏，相關責任由當事人負責。
四、其他
(一) 初審合格者擇優面試，不合者恕不退件，未錄取者不再另行通知。
(二) 本次徵才正取1名，備取2名，備取期間自甄選結果公告次日起算三個月內有效（含正取人員報到後未通過試用或於三個月內離職者）
(三) 依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：
1.犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。
2.經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。
3.經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。
4.經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。
5.經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。
6.經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。</description><pubDate>Tue, 16 Aug 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>外國學位生線上說明會</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/62fca4fa836cf05bcfa9ce22</link><description>本校於8月9日首次辦理外國學位生線上說明會，當天吸引將近30名來自美國、法國、南非、泰國、越南及印尼等國外籍學生共襄盛舉。活動一開始由國際學生組馬國勳組長熱烈地歡迎所有的與會者並請大家做簡單的自我介紹來拉近初次見面的距離，馬組長非常詳盡地為大家介紹國際事務處所有同仁以及其所負責的業務，組長也強調臺北大學提供的各式管道可以讓學生有更多元的發展機會，例如:四校聯合的北聯大系統、與國外學校合作的雙聯學位、遍及各國的交換生機會及各項獎學金資訊。
國際處的同仁為此次的說明會準備簡報，由僑陸組的陳韻文專員親切地為新生解說入境臺灣所需要的證明文件與入學手續的申請，而國學組的王韋涵專員也為同學講解選課的操作方法，希望透過這些的資訊來消除新生的疑惑，也讓大家做好萬全的準備。
活動尾聲，國際處特地邀請在本校就讀的兩名國際生，來分享他們在臺北大學的生活，藉此讓新生更加認識自己即將追求夢想的地方。來自泰國的Sawetachote Wichachai (Team)表示，自己在臺灣找到了一份在印度餐廳工作的機會，同時，也向大家分享來臺北大學就讀城市治理英語碩士學位學程(IPUG)的好處，而來自印尼的Muhammad Aulia Rahman，目前就讀財務金融英語碩士學位學程(GMBA)，則特別介紹了臺北大學的穆斯林友善環境，除了在食堂有提供清真認證的食物外，還有隱密的禱告室可以使用。
經過此次線上說明會，國際生們的各種疑難雜症，都有透過QA時間獲得解答，並且對臺北大學有更深層的認識。國際處也代表臺北大學，誠摯地歡迎所有將要就讀的新生們，也期待他們加入臺北大學這個大家庭。</description><pubDate>Tue, 16 Aug 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>接軌國際 姐妹校對話接力 啟動交流契機</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/62fc95f5836cf05bcfa9ce08</link><description>國際處於111年8月與國際姐妹校進行多場交流對話，期待將學術連結全球，讓師生自信迎向世界，展現國際競爭力。
美國天普大學 DBMD一年制雙聯學程
林文一國際長於8月2日晚間與天普大學國際處副處長Ms. Erika Clemons及天普大學在台辦事處（下簡稱辦事處）蔡宜玲處長進行線上會議，檢視合作現況並討論在原有的協議框架下，擴大申請資格的可行性。
天普大學與本校於2010年締結姐妹校，其DBMD學程(Dual Bachelor's Master's Degree Program)提供學士-碩士3+2雙聯課程，十分受到本校學生歡迎，辦事處每學期都會前來本校辦理留學講座，提供申請上的諮詢和協助。近期DBMD新規劃有近10門可能在一年之內完成的課程，主題包括財務分析、創新管理與企業領導、計量金融與風險管理、資訊科技與風險管理、資訊科技稽核與網路安全、商業管理、設施規劃、建築、電影新科技與產業環境和新聞等，惟限大學部學生申請，國際處希望擴大申請資格，爭取碩士級亦可申請，相關細節正在持續討論中。
前進印度 交換生免繳住宿費
國際合作韋岱思資深顧問與印度昌迪加爾大學（Chandigarh University）國際長Dr. Meenu Bhardwaj於8月4日進行線上會議，就雙邊交流展開會談。昌迪加爾大學創立於2012年，位於印度旁遮普省（Punjab），距首都新德里近300公里。該校為印度最好的私立大學，2023年QS亞洲大學排名在第271-280，與本校在工程、商業、公共管理、人文及法律等領域有高度對應性，並提供高質量全英語授課課程。此外，臺灣駐印度代表處於2021年9月27日與該校簽署合作備忘錄，成立台灣教育中心，提供華語教學及留學教育服務，使目前台灣設在印度的台灣教育中心達到21所。
雙方將以學生交流作為合作的第一步，未來同學若赴印度交換，除了免繳當地學雜費之外，昌迪加爾大學也為本校同學提供免費住宿，期待臺印雙方的實質交流，可提升國際多元化環境，發現其他合作契機。
美國猶他州立大學 氣候變遷議題交流
國際學生組馬國勲組長於111年8月4日接待美國猶他州立大學植物土壤氣候學系王世宇教授（Utah State University,Professor Shih-Yu (Simon) Wang)，國際大使陳彥豪老師陪同接待。雙方就實質交流進行討論，希望安排該校農學院大學部學生來校進行交換計畫，以氣候變遷為核心研究議題，馬組長回應，本校近年在永續教學研究成效卓越，特別是在災害治理、全球變遷和都市規劃，由師生共組團隊進行研究，非常歡迎美國學生前來參與。除了氣候變遷之外，臺北大學的在地文化資產活化、高齡社區照顧和綠色金融永續教育也倍受各界肯定，歡迎猶他州立大學教師或學生組團來校訪問，相信雙方可以激盪出跨界跨領域的合作火花。
猶他州立大學成立於1888年，為公立研究型大學，其商學院、公共管理學科和農學在美國享有盛譽，2023年QS美國大學排名在第301-350名。本次來訪的王世宇教授致力推動台美高校交流具多年經驗，除了在美教學，現也是臺灣中央研究院環境變遷研究中心的兼任通信研究人員。
拜訪新加坡管理大學 深化實質合作
韋岱思資深顧問於8月11日訪問新加坡管理大學(Singapore Management University, SMU)，此行為2020年疫情爆發以來，本校首次前往海外拜訪姐妹校。
韋岱思訪問SMU國際處副國際長Mr. TAN Sook及信息系統學院副執行長 Dr. Yeo Lip Pin，談到目前本校商學院與該校信息系統學院正穩定進行MITB（Master of IT in Business）雙聯學位計畫，有幾位畢業生表現優異，完成學業後直接留在當地工作，未來除持續鼓勵本校同學前往新加坡深造，也邀請同學參加SMU所辧理的暑假短期課程。此外，SMU在商業、社會科學、法律及工程領域都與本校有高度對應性，國際處未來也將媒合及協助有合作意願的系所與SMU洽談合作。</description><pubDate>Tue, 16 Aug 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>跳脫舒適圈增廣見聞  2022哈佛營揭幕</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/62fc84bc836cf05bcfa9cdd4</link><description>2022「哈佛臺灣英文領導營」（Harvard Taiwan Leadership Conference, HTLC），於8月16至20日在臺北大學舉辦。本活動由臺北大學「國際交流暨領導人才培訓社」（International Connection Network, ICON）與美國哈佛大學臺灣文化會（Harvard-Radcliffe Taiwanese Cultural Society, TSC）合辦。哈佛臺灣英文領導營積極鼓勵台灣學子放眼世界與國際交流，透過課程與互動交流，激發學員對人群、社會及世界有更多元的想法，進而對自己的未來有更多的想像。我們相信身處在這個全球化的世代，年輕學子們不能故步自封，必須培養更寬廣的胸襟，並從與他人的溝通、合作中充實自我。
藉由營隊活動，一方面有助於其思想層面的衝擊與創新，美式課程讓學員跳脫長期以來的框架式思考，進而學習、成長，同時營隊內容促進臺灣優秀青年學子相互學習，搭配哈佛學生在線上課程與討論的方式，培養臺灣未來主人翁之領導能力及宏觀視野。為使來自不同經濟背景的學員都有機會參加哈佛營，今年活動報名費由台灣哈佛校友會全額贊助，並搭配低收、中低收入戶及偏鄉保留名額等配套措施，以落實教育平等！
今年在落實防疫措施，且全體參加人員快篩陰性的情況下，營隊實體舉行，邀請國立臺北大學國際長林文一、指導老師暨國際大使陳彥豪教授、副學務長陳思先、秘書陳三義、課指組組長李孟修、承辦員黃宥甄及敦煌教育集團代表吳嘉惠專員出席，並請國際長林文一及指導教授陳彥豪代表致詞。
本年由法律系陳睿妤、企管系王芳瑜、經濟系林曉汶擔任總召籌辦，並從全國各高中職學生選出72名參與營隊，9人為一組，每組由一位美國哈佛大學學生講師、一位助教及一至二位國立臺北大學學生講師帶領。營隊設計也包含職涯博覽會，邀請業界不同領域之優秀哈佛校友，與學員分享人生經驗、價值觀，學員可以從中拓展產業視野，更從講師們身上學習到積極正向的人生觀。在營隊最後一天將進行成果發表，鼓勵學員盡情展現自我，共同探討時事議題，鼓勵同儕互相欣賞、分享學習成果。
哈佛營自2008年創辦迄今，除了2009與2020年分別因新型流感和新冠肺炎停辦、2021年線上舉行外，營隊規模每年逐漸擴大，在高中職及家長族群已累積一定的知名度。希望能聚集優秀的隊員們互相交流，打造有理想、溫馨及熱情的哈佛臺灣英文領導營大家庭，讓學員們增廣見聞、認識志同道合的好朋友以及深刻了解台灣教育對於領導力的重視。期望參與者能將五天充實營隊所學運用在未來，無論在何種領域，都能綻放光芒和光彩!</description><pubDate>Tue, 16 Aug 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>111-1日間部第2次選課8/23至8/29下午5時止</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/62fb42a9836cf05bcfa9cd7f</link><description>一、為維護您的選課權益，選課前請務必詳閱「選課注意事項」，再進行選課。-rarr;請點此查閱111-1學士班選課注意事項-larr;-rarr;請點此查閱111-1碩博班選課注意事項-larr;
二、即日起可於【課程查詢系統】內查詢111學年度第1學期課程，另建議同學勿以手機選課，以免因手機系統不穩問題而影響您的選課權益。
三、選課重要期程◆[初選]第2次選課：111年 8/23(二) 08：30 至 8/29 (一) 17：00止。預計111年9/5(一)下午3時至6時止，進行課程分發作業，下午6時後可查詢選課結果。◆第1次退課：111年9/6 (二) 08：30至9/9 (五) 17：00止。僅開放「退選」課程，不能加選。請審慎退課，切勿退選後以個人疏失誤退選為由，要求加選課程，恕不受理。◆加退選：111年9/13 (二) 08：30 至 9/22 (四) 17：00止。※加退選前三天(9/13-9/15)系統不分發，大學部各年級學生請依所屬分流時段逕行選課登記。※如欲跨學制選課(學士班跨選進修學士班、碩博班下修學士班或進修學士班課程)，請於加退選第四天起(9/16-9/22)選課。
四、若有疑問，歡迎聯繫(學士班、碩博士班) 教務處課務組，校內分機66110~66117</description><pubDate>Tue, 16 Aug 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>