<rss version="2.0" encoding="UTF-8"><channel><title>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news</link><description>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</description><author>NTPU 國立臺北大學</author><image><url>https://new.ntpu.edu.tw/assets/logo/ntpu_logo.png</url></image><language>zh_TW</language><copyright>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</copyright><item><title>培力講座-勝者方程式BE+DO=GET</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/656e7e3c07be4b0843d5c625</link><description>本校於11月16日舉辦了今年度第四場的培力系列講座，與之前的講座不同的是，本次活動主要以互動工作坊的形式呈現。我們很榮幸邀請到經驗豐富的荷蘭企業家Mr. JJ (Hans) Van Der Laan來校演講，期待透過此活動將引導教職員生一同探索事業和個人生活中可能面臨的挑戰，培養領導力，同時學習在未來職涯中取得成功的秘訣。
韋岱思國際長在活動開始前致詞，他鼓勵同學們要勇於與不同文化背景的人交流，並強調唯有透過雙方的互動，我們才能更深入了解其他國家的文化。同時，國際長也提到大學提供了許多良好的機會，可以讓同學們增進自己的能力，但這些機會都需要同學們親自去發掘。國際長語重心長地勉勵大學生涯不僅僅是坐在教室上課四年，更是一個需要勇敢踏出舒適圈、多方探索的成長過程，這樣才能實踐自己的目標並成為優秀的人才。
工作坊一開始，Mr. JJ請所有人離開座位，嘗試與三位不認識的同學互動，向對方介紹自己，並希望大家能將對方想像成十年不見的好友，熱情、大方地交流近況，不要害怕尷尬。這個讓大家互相認識的小活動結束後，Mr. JJ詢問大家對剛剛活動的想法。有同學表示剛開始會很尷尬且不知所措，但到了第二、第三次便漸漸習慣敞開心胸，以開放的心態認識每個新朋友。藉由同學們的回答，Mr. JJ再次強調了大學階段的可貴，提醒我們應把握大學校園裡每一次難能可貴的經驗，踏出舒適圈、挑戰自我。
活動中，Mr. JJ請大家回想自己在五年前面臨到什麼樣的挑戰，以及預計自己未來五年將會面對的困境。同學們踴躍地分享，而Mr. JJ也提到其實最終這些挑戰都圍繞在「自己」身上，像烏龜一樣躲在自己的龜殼裡並無法成為長遠之計，只有自己才能替自己解決困難，也只有自己能決定自己將成為什麼樣的人。活動尾聲時，Mr. JJ請大家在接下來的故事中默記14個物品及其顏色，並須完整背誦故事脈絡和前因後果。Mr. JJ帶領大家複誦他的故事和動作，以有趣的方式和誇張的動作開始講述這個看似沒有邏輯的故事。接著，Mr. JJ請同學們和旁邊的夥伴一同練習剛剛的故事。最後，Mr. JJ徵求兩位自願者上台重新講述同樣的故事，且須以同樣誇張的方式演繹。Mr. JJ表示雖然兩位同學看似有點害羞，但他們有站在眾人面前的勇氣，已經相當令人敬佩，而這同時也是領導者的一個特質。
會後，同學們不僅反饋工作坊很有趣，也很感謝Mr. JJ以不一樣的形式教導大家如何跳脫舒適圈及邁向成功的道路。這場培力系列講座的結束並不是學習的終點，而是啟程走向更高峰的開始。希望當天的與會者們都能勇敢面對未來的挑戰，保持開放的心態，積極培養領導力，寫出屬於自己的勝者方程式。</description><pubDate>Mon, 04 Dec 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>三峽校區第4次戶外水溝噴藥消毒作業</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/656d806a07be4b0843d5c5cc</link><description>為防治登革熱，新北市環保局三峽區清潔隊訂於112年12月10日(星期日)下午13:00
至本校三峽校區針對戶外及水溝進行噴藥消毒作業。
屆時請在校師生及社區居民配合，切勿靠近施作區域，並儘可能離開現場，以利施作及確保自身安全。
施作期間造成不便之處，敬請見諒! 如遇下雨則延後施作。
謝謝您的合作。</description><pubDate>Sun, 03 Dec 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】各方協力辦理土城與三峽在地論壇</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/656d264807be4b0843d5c55c</link><description>國立臺北大學社科院USR計畫致力於探索大學在超高齡社會下的角色，提出以3種方法（Establishment、Engagement、and Empowerment）應用在5個人口群（學生、長者、據點、跨校、全國），並結合師生發展出36項方案。其中針對據點的方案，包括與鳶山協會合作，共同培力三鶯土樹四區的長者據點，也透過線上群組，進行跨校共學，透過多方學習以促進彼此之合作，並精進團隊的方案與服務品質。
2023年11月30日新北市社會局土城社福中心舉辦「友力守護三城親」會報，邀請三峽與土城24個單位，以「老幼及青銀」為主題進行交流，並討論明年度相互合作的可能。在進入討論前，由實踐大學社工系黃珮玲助理教授分享政府未來的目標，指出在新版的「高齡社會白皮書」中，政府提出「建立健康、幸福、活力、友善的高齡社會」，分為四個項目，「健康生活」（提升長者的健康時間、提高生活品質）、「幸福家庭」（促進世代共融、永續長照服務）、「活力社會」（促進多元參與、提高長者自我價值）、及「友善環境」（消弭高齡歧視與障礙、普及長者支持網絡）。
黃教授也提到「社區共生」的概念也被政府納入白皮書中，社區共生強調「四助」，即「公助」（由政府提供長者相關服務）、「共助」（既有之勞健保之老年給付或老人年金制度）、「自助」（培力長者，讓長者從被服務者轉變為服務者）、「互助」（機構或單位相互協助，共享資源，提升彼此服務之品質）；政府更重視「自助」及「互助」兩個環節，希望能透過在地機構，對長者進行培力、協助，以提升對長者的照護品質。
黃教授表示，未來政府會愈加重視青銀共融，要執行青銀共融並非單純將學生與長者放在一起，就算是青銀共融；如果只是單純把兩個族群放在一起，並沒有設計合適的方案內容，只會徒增雙方的敵意。因此要從甚麼主題切入，這是每個欲執行青銀共融的單位需要注意的環節。
黃教授介紹完之後，眾人以地區為單位分為2組進行交流，北大社科院USR計畫所推動的「北大玩具節」已經成為家喻戶曉的方案，同組的單位除了主辦的土城社福中心之外，玩具銀行、伊甸早資中心等，都已經是既有的合作對象。而伊甸早療中心也分享與USR計畫合作的方式，提到在玩具節的現場擺攤，也可以完成她們的KPI，是一個雙贏的合作模式。
弘道老人基金會袁燁輔導員得知玩具節的主題是老幼共玩，也表示希望明年能有機會一起合作，由於弘道在三峽並無固定的據點，多是仰賴在地長者居民擔任志工，才能推動家戶拜訪的任務。袁燁表示，若明年能夠有機會參與，希望能推出讓長者有興趣的遊戲攤位，增進長者參與的動力。
伊甸早療資源中劉芷玲督導心也針對今年參與玩具節提出新構想，劉督導表示，明年可以在遊戲設計上，加上親子運動會的概念，讓部分遊戲攤位難度提升，需要親子的參與才能通過，這樣就能避免遊戲過於簡單，使家長的參與度下降，同時也能增加遊戲的趣味性。此外，也可結合樂窩協會的拳擊隊，開設一個拳擊體驗活動，讓親子能夠同樂。
最後，由黃教授進行總結，黃教授點出許多單位會讓長者為師，發揮長者的專長去教導國小生，也是一個可行的方式；除了直接聯繫國小之外，也可以透過活動接觸家長，若家長也有興趣，也會帶孩子參與。黃教授也說，許多單位也都在發想新的方案，新方案若要成功一定要先試辦，先試辦、培力長者、再推動，比起直接推動更容易成功，也更能建立長者的自信心。
最後，黃教授也提到每個單位的資源與人力都十分有限，如何透過一場活動達成眾人的KPI與目標是至關重要的，也能讓每個單位以最精簡的人力及物力，達成最大的成效。</description><pubDate>Sun, 03 Dec 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR徵才】國立臺北大學社會科學學院徵求「前瞻超高齡的大學3E行動計畫：Establishment、Engagement、and Empowerment」計畫專任助理1名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/656d1f7f07be4b0843d5c55a</link><description>一、資格及條件1. 性別、年齡不拘。2. 具大學或以上學歷。3. 具備電腦文書處理（Office）、Google相關軟體操作、視窗作業系統（Windows）能力、網際網路社群平台及其他資訊處理能力。4. 具高齡服務或非營利組織經驗者尤佳。5. 具文字撰寫能力，如有作品集更佳。（本計畫固定於活動結束後會寫一篇記錄報導，以及出版學老誌季刊。）6. 喜歡創意思考、活動企劃、活動辦理、志工管理、團隊合作、具抗壓性、主動負責、願意接受挑戰者特質。
二、工作內容：1. 活動統籌、監督管理計畫進度與經費核銷。2. 協助主管處理各類型計畫內容，對內溝通與對外協調，具熱忱。3. 計畫行政事務、辦公室財產保管、維護。4. 其他臨時交辦業務。
三、工作地點：新北市三峽區大學路151號 社會科學學院8F15辦公室（臺北大學三峽校區）
四、工作時間：週一至週五上午9:00至17:00（依本校人事規定）。
五、工作待遇：依本校最新計畫專任助理人員工作酬金表給付，目前為學士級第一年33,800元/月及碩士級第一年38,617元/月（含勞健保），勞保、健保及勞退儲金標準依前述規定辦理，並依在職月份比例發給年終獎金。
六、聘用期間：自到職日113年1月1日至113年12月31日止（續聘與否視工作表現及計畫申請情況而定）。
七、應備文件1. 履歷表(含相片)及自傳1份。2. 大學以上學歷證件影本1份。3. 其他可資證明工作能力之相關證書、文件、作品、成果等。
八、應徵方式及截止日期：1. 限以電子郵件應徵，請寄至：rex93825@gm.ntpu.edu.tw，信件標題請填：「臺北大學社科院USR專任計畫助理應徵」。2. 應徵日期自即日起至112年12月15日(五)下午2時止，以郵件系統時間為憑。3. 初審合格者擇優通知面試，不合者恕不退件，未錄取者不另行通知。
九、備註：1. 本次徵才正取1名、備取2名。備取期間自甄選結果確定之翌日起三個月（含正取人員報到後於三個月離職者）內有效。2. 正取人員報到後未通過試用者，於候補有效期間內由本校通知候補人員逕行遞補。3. 依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：1.犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。2.經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。3. 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。4.經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。5.經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。6. 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。
4. 其餘規定依本校聘僱人員管理辦法辦理。
十、 聯絡人：（如無人接聽請以e-mail聯繫）凃先生 電話：02-ndash;8674-ndash;1111#67227 / E-mail：rex93825@gm.ntpu.edu.tw施小姐 電話：02-ndash;8674-ndash;1111#67224 / E-mail：shr422@gm.ntpu.edu.tw</description><pubDate>Sun, 03 Dec 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>談投稿決策　圖書館與研發處合辦專題演講</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/656cecf707be4b0843d5c54d</link><description>隨著近年掠奪性期刊和巨型期刊興起，學術發表管道日趨多元，出版風險與複雜度也相應提高。為協助本校教師與研究人員認識相關議題，避免心血成果遭受損害，本校圖書館與研究發展處於11月30日共同舉辦「學術發表，步步驚心？-- 區辨掠奪、巨型、OA期刊，作明智的投稿決策」專題演講，邀請臺灣大學圖書資訊學系林奇秀教授兼圖書館副館長蒞臨分享。本次活動由圖書館長朱炫璉教授開場歡迎林教授百忙之中撥冗蒞臨，接續由陳俊強副校長致詞；陳副校長表示，教師研究成果若發表於品質欠佳期刊或研討會，可能將影響教師的聘任、升等、計畫、獎勵、補助，甚至是個人與學校的學術聲譽，影響甚大，因此對此議題的了解非常重要。
林奇秀教授在正式開場演講後指出，1990年代，學術社群為抵抗大型學術期刊出版商的壟斷，提倡知識共享及自由流通。開放近用（Open Access）期刊便成為新型學術傳播方式。有別於以往讀者付費模式，開放近用期刊採用作者付費，出版商向作者收取文章處理費（Article Processing Charge , APC）。論文刊登後，讀者便能透過網路免費閱讀及使用，打破知識獲取的高牆。然而，由於近年電子期刊出版流程改變，也讓稿件的審稿模式產生了質變，文章收錄數量不再受到紙本期刊有文章篇數的限制，出版商可據投稿數量輕鬆擴大出版規模。基於以上各種因素與環境，促成了「巨型期刊」（mega journal）與「掠奪型期刊」（ predatory journal ）出版模式的產生。此兩類期刊具有出版量大、快速出版和向作者收取APC等特點，但部分出版商依此進行詐財，用不實的訊息引誘研究者投稿並支付高額APC費用、保證刊登等方式，但對論文內容草率審查。
有鑒於此，林奇秀教授建議避免投稿具備下列特徵的期刊，例如：缺乏期刊編輯團隊資訊、隱匿付費資訊、期刊網站缺乏準確且詳細的期刊資訊或是多種期刊共用一個網站，刊名通常冠有International、或洲名（Asian-Pacific）、期刊主題跨領域過大、宣稱有影響係數（Impact factor）等，在投稿前運用JCR（Journal Citation Reports）查證期刊是否真有IF值、確認期刊是否有收錄在Scopus等具權威性的學術資料庫等「白名單」，向圖書館尋求諮詢，以及先確認是否需支付文章處理費或是撤回費用，此外就是避免投稿至相關學術單位建議的「黑名單」。
林奇秀教授提醒，研究人員謹慎執行完成的好研究，投稿前務必審慎查證期刊品質及出版社聲譽，慎選發表期刊，並以領域內具學術聲望的專業期刊為優先，以免未來承擔不確定性及在學術價值認可上有爭議的風險，例如在申請升等或學術獎補助時，可能需要花費更多心力去準備佐證資料，以證明送審著作與刊物的品質。林教授舉例，為維護健康的學術研究及發表環境，國內許多大學和機構已陸續制定因應措施，比如臺灣大學醫學院公告「加強實質審查期刊」等相關資訊。
本次活動結束前，本校研發處魏希聖研發長除了感謝林奇秀教授的精采分享之外，也表示期刊論文發表之品質把關是各大學目前面臨的共同挑戰，研發處後續也會蒐集與了解國內指標大學對於爭議期刊的處理機制，修訂相關辦法和獎勵措施，以期落實本校追求學術卓越的精神，持續鼓勵本校教師優質發表。</description><pubDate>Sun, 03 Dec 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>社工系高齡自學方案成果豐碩</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65697f1407be4b0843d5c509</link><description>北大社科院USR計畫以超高齡社會作為核心，思考在超高齡社會下大學能扮演的角色，團隊以培力的方式，鼓勵大學生研提方案投入高齡議題，於正規課程之外，自組學習團隊付諸行動。經過徵件之後，已有6組學生團隊參與超高齡自學行動，包括學習型1組、服務型2組、學習暨服務型2組、學習暨協力型也有1組。
本文所介紹的是學習型團隊，由社工系大二系學會成員所推動之「議題咖啡廳」，學生有感於臺灣即將邁入超高齡社會，因此「議題咖啡廳」以高齡議題去做發想和討論，討論的議題有六項，分別為「超高齡社會來臨，對於國家的各種影響」、「大學端應該採取怎樣的行為和措施，以因應超高齡世代」、「高齡化社會下，社會工作的樣態和面貌」、「失智症之預防」、「老年憂鬱症產生，迎接家中的成人衰老，如何陪伴其度過晚年歲月」、「學生們對於青銀共學的看法」。
在討論「超高齡社會來臨，對於國家的各種影響」的過程中，學生提到台灣無法與北歐國家比擬，因此如何維持長者的身心健康是政府須努力的方向，以避免對國家社福財政造成負面影響；另外，也有學生認為政府應加強對長照服務的支持和監管，也可嘗試推動社區長照模式，讓老年人能在熟悉的環境中得到最適切的照顧。
在討論「老年憂鬱症」議題的過程中，許多學生不約而同地想到自己的阿公阿嬤，也擔心自己的阿公阿嬤或父母未來會有老年憂鬱症的問題，學生認為「陪伴」是舒緩老年憂鬱症的重要方式，讓長者認為自己不是孤單一人，隨時都有說話的對象，就能很大程度的減少老年憂鬱症的發生。
在討論「高齡化社會下，社會工作的樣態和面貌」過程中，學生認為社會工作者要著重於「充權」，讓長者能看見老年生活的意義與價值。學生曾經有服務長者的經驗，會遇到進行活動時，因手腳沒力、做不到就放棄，過去遇到這種情況時因不知道怎麼應對，就讓長者自己在旁邊休息。學生反思自己未來會嘗試多鼓勵長輩，或是陪著他一起做，一點一點的成就累積起來，勢必能成為一股很大的力量。
另外，學生看完《學老誌》後對刊物內容的豐富與多元感到震驚，尤其是施淑梨大姊的生命故事，更是觸動了學生們心靈。有學生分享到施大姊的專訪是她在整本學老誌中印象最深刻，施大姊提到，「學會放下，也是面對老化中的一件重要事情。」學生認為，「放下」這件事很難，但長輩說得輕鬆愜意，不確定是隨著年齡增長所經歷的事件多，使長輩們能看開一切，抑或是時間到了，自然也就看開了。
也有學生分享到，施大姊在專訪說到：「生命的旅途盡力完成自己想要的，一路走來我覺得很圓滿，沒有遺憾。」這句話讓我很感動，也再次提醒了我，生命還很長，也要盡力去完成自己所想要做的事才不會留下遺憾，也希望哪天我也能在變老後，充滿自信的說出這句話。
其次，許多學生對於健康學老的內容也印象深刻，有學生分享到，在閱讀完這篇後，對於該如何面對老化、如何維持身體健康有了更深刻的了解及反思，也會想推廣健康老化的概念給身邊的親朋好友，畢竟誰都不想帶給他人負擔，也不希望自己的晚年過得沒有尊嚴。
也有學生提到自己家中的長輩搬去與他們同住後，因不熟悉環境，導致長時間窩在家裡導致肌肉流失，學老誌的內容如健走、飲食等也促使他更願意花時間上網去瞭解知識，以便帶領自己的長輩執行，同時也陪伴長輩走出戶外，參與活動。
在這項方案中，由社工系的學長姐帶領學弟妹去思考在超高齡社會下，我國所將面臨的問題，在討論的過程中，也刺激學生們思考過去未曾想過的問題，如現有的社會對高齡是否友善？對老年憂鬱症的認識有多深？面對老化該如何適應？在超高齡社會下，社會工作的變革等，這些議題都是學生過去不曾接觸，也不曾思考的，藉由本次的活動，讓學生提前思考，也讓學生能提前認識老化。
同時由USR計畫提供學老誌供學生們閱讀，多數學生在閱讀之後才認知到，「老化」並不是時間到就能學會的事情，必須透過一系列的規劃、有意識的學習與改變，才能真正做到健康老化。學老誌的文章，也讓學生們能夠反思自己與父母或祖父母間的關係，以及是否注意到家人也面臨老化這件事。
社工系學生透過此次的自學方案，讓學生們透過輕鬆的談話與交流，認識到「老化」對個人、家庭、社會之影響，也促使學生們提前培養對老化的認識，期待此次的自學方案對於學生未來職涯的想像，能提供助益，也期許將來有更多學生能提出計畫，發展更多元的自學方案。</description><pubDate>Thu, 30 Nov 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>僑外陸生迎新來，宿營歡聚在金秋</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6569587b07be4b0843d5c4f1</link><description>俗話說：「在家靠父母，出外靠朋友」，對於境外同學而言，獨自跨海到異地念書本是不容易，加上語言、文化和生活環境的適應都是很大的考驗，而新生們能夠直接快速結識新同學和學長姐的方式就是參加迎新宿營，透過趣味團康遊戲及活動過程，打破羞澀和距離感，讓新生們彼此更加熟識，自然建立起交流的平臺，搭建友誼的橋梁，加快適應大學生活的腳步。
本校112學年度迎來近200名境外新生，隨著迎新茶會及新生輔導說明會引領新生建立校園業務基礎概念後，為使其可以更好地融入校園生活，國際處與僑外陸生聯誼會於112年11月25、26日在宜蘭三富休閒農場共同辦理兩天一夜迎新宿營活動，吸引了103名僑外生參與活動，十分踴躍。
雖然宜蘭的天空不作美，但絲毫不減同學們對活動的熱情，在營員們宣誓、各小隊熱鬧歡呼隊伍口號後，即刻迎來首場水球大戰，此刻彼此間沒有系級、國籍的分別，跨越了文化和語言的障礙，在各小隊輔的帶領下充分展現團隊合作精神，不間斷的歡聲笑語，熱鬧非凡。
首日則以一場最具宿營代表性的營火晚會作結，綿綿細雨下特別借用農場專門室內的電子營火製造氣氛，將晚會的氣氛帶到最高潮；各小隊無不使出渾身解數，毫不保留的將幾個月來精心準備的表演盡情展現，舞蹈表演的熱情與活力、溫暖歌唱的渲染與感動，創造了一個難忘的珍貴夜晚。
接連一系列的動態活動後，次日午後的靜態感性時間，各小隊輔率先分享兩天來團隊互動心得，以及面對來自不同國家、文化背景的營員從彼此初識，到團建合作、互助的過程；活動尾聲，即是營隊熱門的龜背卡時間，每人拿著一支筆，在每個想表達情意的夥伴們背上的紙張，寫下想傳遞的話語，即使害羞、不擅口語表達的同學也能以不記名的方式抒發所想，跟隨著溫馨背景樂的撥放，現場無處不充斥著溫馨的氛圍。
迎新宿營不但是僑聯社團年度的重點活動，更有著承先啟後的傳統與意義，不但提供新生融入校園生活的捷徑，亦可培養新生感受異鄉求學時團體凝聚的重要性，同時也帶來課業以外的學習機會，自今年七月起歷時近四個多月，學長姐們從活動的參與者轉換為活動承辦的角色，透過團康遊戲的構思、流程動線的安排、小隊輔的招募等一連串籌劃工作，進而培養團隊合作、溝通協調及執行的能力。透過參與新生的笑容反饋，足見國際處及學長姐對於迎接新生的用心，期許新生們帶著這份美好記憶在校園開啟人生的新起點，也將這份友愛情誼歷屆傳承。</description><pubDate>Thu, 30 Nov 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】偕鳶山協會推廣高齡活動手冊應用</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65694dfc07be4b0843d5c4be</link><description>國立臺北大學社科院USR計畫、台灣鳶山社會實踐協會、與新北市政府社會局三方合作，於今年初出版《樂齡動腦 共老共好-高齡團體活動手冊》，同時在新北市社會局的協助下，讓位於新北市內的社區照顧關懷據點皆能獲得該手冊，作為據點高齡活動帶領的參考，共有約500個社區據點受益。配合該活動手冊的出版與流通，今年度以高齡活動帶領為主題，繼續培力據點人員運用此書進行活動發想。之前於7/19及9/6場次報名人數皆十分踴躍，因此加開第三場次，於112年11月29日下午2至5點，在臺北大學社科院202教室辦理第三場次的「高齡活動帶領工作坊」，讓據點人員及志工能夠透過互相學習與交流，提升未來據點的服務品質。本次課程共吸引約35位在地據點人員參與，期待藉由該項培訓，激發據點未來活動的創意與多樣性。
本次課程由鳶山協會劉慧敏、鄭力慈兩位社工師主持，先介紹書中有哪些活動類別開始，並以其中一個方案為例，說明如何跟著書中的設計進行活動帶領，也鼓勵透過書中的內容進行延伸發想。如書中的九宮格投投樂，若據點內沒有相關道具，便可以利用現有資源自製道具、改良活動的玩法等；若本身對於活動帶領方面較無經驗，也可以透過書中內容選出有興趣的主題，並試著跟著步驟練習，或是發展一些不一樣的活動風格。課程中也透過蛋沙鈴和手搖鈴兩樣簡單的樂器，以歡樂年華歌曲帶領大家跟著節奏舞動，讓大家感受活動帶領的魅力，同時也邀請大家一起設計簡單的動作，讓活動增添變化與趣味。兩位社工師也整理出帶領活動時實用的小撇步，讓參與的夥伴可以快速掌握；包括了解長者的需求與樣貌、適時提供正向的鼓勵、制定規則簡易好懂、透過步驟循序漸進、道具與文字字體大且顏色鮮明、從日常生活中取得媒材、以及從長者喜好加以延伸等。
下半場則邀請大家參照「活動手冊」的設計做延伸，讓各組抽選道具：如寶特瓶、紙箱、毛線、吸管、棉花棒、報紙、紙杯，進而發想與媒材相關的活動。讓每一組從發想、討論並針對欲帶領的活動寫出活動計畫，參與的夥伴各個腦力激盪、討論得不亦樂乎。最後的成果中，寶特瓶成為應景的聖誕小夜燈、紙杯搖身一變成為風鈴、竹筷則變成盪鞦韆造型的相框、紙箱作為驚喜箱等一系列的闖關活動，報紙藉由撕貼畫的方式創作出風景之餘，也能訓練參與者的手部肌肉運動、吸管則以遊戲方式訓練肺活量等。
在課後的問卷中，學員的回饋包括有「感謝協會安排課程讓大家相聚、交流學習，為據點提供更多的服務。」、「使用高齡團體活動手冊，可以自行設計延伸活動」、「帶課沒有想像中那麼困難」、「簡單的道具就可以有很多的變化」、「很棒的課程規劃，主辦單位很用心，二位老師教的內容很豐富。我個人學習收穫很多，希望可以多辦這種增能活動，可以多元學習，也有更多交流的機會，一起分享學習帶領技巧與方法，然後再回到據點為長輩們做更多更好的服務，這課很值得，很讚喔！」，看來大家都學習的很用心。
針對新北市在地老人據點發展的培力，藉由高齡活動帶領專書為媒介，可以增進據點第一線人員的知能，也促進了在地據點未來活動的創意與多元性。社科院USR計畫也將持續協力鳶山協會，同時結合高齡與社區研究中心，一同集思廣益，培力在地老人據點以注入新的能量。</description><pubDate>Thu, 30 Nov 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>第23屆傑出校友專訪_許秀春學姊「深耕培訓 屢創新猷」</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65693ce007be4b0843d5c493</link><description>學歷：公共行政學系民國79年度畢業公共政策研究所碩士民國81年度畢業
現職：公務人員保障暨培訓委員會副主任委員
112年11月28日陳達新副校長帶領校友中心行政團隊驅車前往木柵「考試院公務人員保障暨培訓委員會」拜會並專訪甫獲本校第23屆傑出校友「公共服務獎」得主-mdash;許秀春副主委，郝培芝主委（本校公共行政學系教授）親自接待，一同暢聊過去學校所學，與現在職務點滴。
學姊為本校公共行政系出身，大學畢業後繼續攻讀本校公共政策研究所，81年畢業旋即應屆考上公務人員高等考試一級，迄今已在公部門服務逾30年，歷任臺北市政府公務人員訓練處、行政院青年發展署、國家文官學院、公務人員保障暨培訓委員會等機關，不論在何種職位，皆打破常規、屢創新局，不僅二度榮獲模範公務人員，也帶領她所屬部門屢獲國際獎項的肯定。
「公共行政系是非常溫暖的地方」說起當時為何選擇進入公行系，學姊笑稱是因為招生說明上寫著需要個性活潑的學生，便誤打誤撞地進入公行系，而師長們對社會議題與公共事務之關注投入，帶動學生參與，關心城鄉差距、隔代教養、社區營造、環境保護、青年參與等，也打開學姊的視野，原來公共行政系也可以如此有趣且接地氣，而同學間的融洽氛圍，更讓她覺得公行系是很好的選擇。「感謝學校教會我們，如何保有獨立思考、問題解決及正向思考能力」說起母校帶給她最大的影響是什麼，學姊表示可能很多人會認為是扎實的專業課程，但她認為在學期間所獲得言教、身教、境教給予她更大的啟發，這些正向積極的養分，對往後職場有著莫大的幫助，學姊也笑說，不是她特別優秀，是北大那樣的學習風氣，造就他們勇於挑戰自己，大聲表達不同想法，也願意承擔責任。她研究所14位同班同學中，包括學姊在內，目前就有3位次長級的高階文官。
「我一開始根本沒有想考公務員，一直想進入民間企業闖盪」學姊因為活潑的個性，在學時便以記者與人力資源管理為畢業就職目標，除修習人力資源相關課程外，也積極參加新聞社的活動，甚至於在學期間便擔任民生報的實習記者，報考研究所時也因抱著想進入企業服務的心，只選擇投考強調實務運作的本校。但人算不如天算，研究所時因室友先後考上公務人員，便在好奇心的驅使下參加高考一級，結果陰錯陽差地順利應屆考取，進入公職體系服務。「公務部門其實也可以很不一樣」學姊表示雖然與學生時代所想像的職涯方向不同，但比起大家印象中一板一眼的公務員，她所從事的培訓工作，在政府部門裡也是不同於傳統公部門形象，培訓總需扮演領頭羊的角色，因此與外界接觸機會很多，也要不斷創新及學習，這與她喜歡求新求變的個性不謀而合，因此樂在其中，且樂此不疲，學姊說，培訓場域常會接觸國內外、不同領域的學者專家或學員，即便課間和大師短暫對談交流，都是錢買不到的寶貴學習經驗。
「成功沒有捷徑，總要勇敢踏出去，才知道有無限可能」學姊多年來深耕公務人員培訓體系，以開創新局為己任，不斷推動改革，從服務於臺北市政府起便導入訓練機關首座數位學習平台「臺北e大」；進入保訓會擔任處長後，除研訂法規讓高階培訓制度化，於各項訓練中引入專題研討評量，增加評量中的實務演練機制。而進入文官學院服務，並結合過去經驗，推動各項創新專案，例如薦升簡訓練海外研習營、將職務見習落實於高階培訓方案中、因應疫情開設線上同步學習，讓訓練不中斷、與部會或大學合作開發教材與課程等。
在其職涯中，學姊深感國際觀的重要性，建議學校要「深耕臺灣、放眼世界」，及早為學弟妹埋下國際觀的種子，多與國際知名企業或機構合辦未來大趨勢相關講座或活動，延聘外國教授來校授課等。除此之外學姊也觀察到應屆畢業生對於未來職涯發展的迷茫，建議學校開設與人生思維相關的課程，讓學生學會如何學習(learn to learn)，可以獨立思考自己人生意義與價值。另提供更多的實習機會，讓學生能走出校園進行實務見習的淬鍊。「知道學生時代可以做什麼準備及訓練，可以讓未來少走一些彎路，雖然彎路的風景可能也很美，但可能走太多彎路，會找不到心原來的方向。」
「走出舒適圈，提升國際競爭力」除了給學校的建議，學姊也鼓勵學弟妹在學期間多拓展自己的國際視野，身處全球化時代，人才在國際間的流動是不可避免的，但我們準備好了嗎?學弟妹的未來，不應僅侷限在臺灣，不妨把自己觸角延伸出去，多看看外面的世界，像是交換學生、參與國際組織活動、國際企業實習、國際研討會等，鼓勵學弟妹在校期間多累積國際經驗並與世界接軌，機會是留給準備好的人，期盼社會因為有了臺北大學畢業生投入而越來越好，也因我們鍥而不捨精益求精的貢獻投入，讓世界看見臺灣的美好。</description><pubDate>Thu, 30 Nov 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>112-2(日間部)選課注意事項</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6566c95767ab2a0848316cce</link><description>一、為維護您的選課權益，選課前請務必詳閱「選課注意事項」，再進行選課。-rarr;請點此查閱112-2【學士班選課注意事項】-larr;-rarr;請點此查閱112-2【碩博班學生選課注意事項】-larr;二、112年12月20日(三)起可於🔍【課程查詢系統】內查詢112學年度第2學期課程，並於「學生資訊系統」開放試排課程，另建議同學勿以手機選課，以免因手機系統不穩問題而影響您的選課權益。
三、選課重要期程 (以下僅節錄【初選】時間，其餘請務必自行詳參上述選課注意事項內容)◆[初選]第1次選課：112年12/26 (二) 08：30至113年1/2 (二) 17：00止。預計113年1/8(一)下午3時至6時止，進行課程分發作業，下午6時後可查詢選課結果。※請注意：全學年下學期課程已由系統直接帶入選課清單中，請勿再重複登記加選※
◆[初選]第2次選課：113年1/16(二) 08：30至1/22 (一) 17：00止。預計113年1/29(一)下午3時至6時止，進行課程分發作業，下午6時後可查詢選課結果。
四、若有疑問，歡迎聯繫教務處課務組，校內分機66110、66114、66115、66117；course@gm.ntpu.edu.tw。</description><pubDate>Thu, 30 Nov 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>臺灣文化饗宴：外國學子沉浸苗栗勝興風情</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6566eb9767ab2a0848316ce8</link><description>一直以來，臺灣以豐富的歷史底蘊和多元的文化風情吸引著世界各地的學子。為了促進外國學生與臺灣在地文化的深度互動，同時擴大跨文化交流的機會，國際事務處於112年11月26日舉辦了一場以外國學生為主的文化參訪一日遊活動。活動一經公告，便迎來了71名來自法國、南非、蒙古、索馬利蘭、日本、泰國、陸港澳、印尼、越南等國家地區的同學，還有一直以來致力於與外國學生橫向交流之國際學伴熱情參與。
活動的第一站，來到了苗栗勝興車站的老街，這裡承載著豐厚的歷史底蘊，滿目的古厝與石板巷道仿彿將人帶回時光隧道。同學們在這片古老的土地上，感受到了悠久的歷史滄桑。老街中遍佈著傳統的特色建築與傳統美食，透露出濃厚的歷史風情。
在這個充滿傳統氛圍的地方，同學們有幸參與了客家擂茶的製作，這是一項傳承千年的文化活動。在講師向同學們介紹了擂茶的材料及工具後，便讓同學們透過分組的方式合力完成，讓擂茶不僅是一種飲料，更是一種凝聚情感的方式。同學們親自體驗了擂茶的過程，感受到了客家人淳樸、熱情的待客之道。這個互動式的體驗讓學子們更深刻地理解了臺灣在地文化的獨特之處。
午餐時間，同學們品嚐到了道地的客家合菜，包括客家炒粄條、客家小炒、豆干排骨湯等，這些菜式在外國學生的平日的生活中很少接觸到。透過飲食，同學們彷彿走進了臺灣不同民族的家庭，拉近了彼此的距離。
午餐後，文化之旅來到了苗栗卓也小屋，這是一個充滿懷舊感的幽靜庭院園區，佔地寬廣，綠意盎然，能欣賞各種花草植物唯美的宅院景緻，還可以親身體驗台灣美輪美奐的藍染技術，探究其深厚的文化底蘊。
在卓也小屋，講者以中英雙語向學子們介紹了藍染的製作原材料、造型原理及實際操作方式，將藍染的奧妙傳承給國際學子，引導他們走進這項古老藝術的大門。同學們紛紛穿上手套和圍裙，親手參與製作，並從中感受到藝術的樂趣。最後，每位同學都製作了屬於自己獨一無二的藍染作品，成為了他們在臺灣文化之旅中獨特的收穫。
這場文化之旅不僅為外國學生提供了獨特的臺灣體驗，也讓國際學伴有機會透過與國際學生的互動，重新發現並珍惜自己文化的價值。這樣的交流活動有助於促進國際友誼，打破文化隔閡，讓不同國家的學生共同分享並學習。
未來，國際處將持續舉辦類似的文化參訪活動，以擴大臺灣文化的影響力，吸引更多國際學子來臺感受這片土地的獨特之處。透過這樣的交流平台，臺灣文化將能在國際舞台上綻放光彩，同時也讓更多人認識、理解並愛上這個充滿活力和魅力的島嶼。</description><pubDate>Tue, 28 Nov 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>生態之美：探索臺北大學樹木多樣性</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6566a14167ab2a0848316ca2</link><description>臺北大學三峽區校園佔地廣闊，分佈眾多植被資源。為了更全面地認識校園內的植被特徵，在自然資源與管理研究所王之佑老師帶領下，展開臺北大學三峽區樹種調查計畫，由高教深耕計畫經費支持，邀請林業試驗所樹木專家許文俊老師協助進行樹種辨識，並繪製樹木地圖，作為臺北大學校園環境維護與綠美化、環境教育、生態保育以及樹木碳匯的基礎資料。
「這一排光臘樹是政府大力推廣的原生樹種，它也是獨角仙的牛排大餐！」。「櫸木是紅雞油，光臘樹是白雞油，早期台灣社會將它們的樹皮拿來提煉出能讓皮革柔軟的成分」。「木棉樹高壯，美人樹婀娜，是一對英雄美人，你看美人樹的樹幹都是刺，美人多刺啊~」。「這個陰香是外來種，俗生土肉桂，當初引進台灣的時候，以為它可以產出像肉桂一樣美味的香料，沒想到實際上差太多了。陰香的果實很好吃，鳥類昆蟲散播很多它的種子，結果危害到原生種植物。」
許文俊老師每看一棵樹，就像看到老朋友，不只述說典故故事，更從樹木的身影看見整個生態環境變化。許文俊老師也指出，有些樹木種植太密，容易有病蟲害，不利樹木健康。
植物對於校園整體風貌的塑造起著關鍵性作用。即使是相同樹種，不同的排列及生長方式也會隨著季節變化產生各異的印象及多樣豐富的空間效果，這對於教育環境和師生的生活品質都有著積極的影響。學生們關注自己的學習與生活，以自己獨特的方式創造有意義的地點，臺北大學豐富的校園景觀必然有許多美好的角落，使莘莘學子駐足忘返。
校園除了是教育場域外，也是自然生態、人文生態與審美價值相結合的綠色家園，更是自然生態的延伸與組成部分，是生物避難所與野生物棲息地。豐富的生物多樣性（Biodiversity）可增加生態系統的韌性，當環境的物種愈多，每一物種耐受的衝擊力愈高；反之，當物種愈少，生態系統功能將趨於崩壞。校園在都市生態系的生物多樣性保育中具重要連結地位，除了重要的生態廊道角色外，校園大面積的綠地和多樣的環境，也是生物多樣性保育的一環。都市開發使棲息地消失，造成大量物種消失，為了避免生態衰退，更應積極進行校園生物多樣性調查，提供決策者永續性校園規劃。
而樹種調查即為此提供重要的基礎。透過對樹木分佈情況及種類的調查，可以瞭解樹木的生長情況和需求，有助於制定合宜的校園綠化管理工作。樹木地圖也提供了豐富的教學資源，能幫助學生對植物生態學及生物多樣性有更深層的認識，擴展原本的學科視野，這對以文法商為優勢的臺北大學來說更具非凡意義。同時樹木地圖對於地區民眾的環境教育也具有重要價值，有助於提高民眾對自然環境的關注和保護意識。
1991年國際珍古德教育及保育協會（The Jane Goodall Institute）在全世界推動環境教育「根與芽」計畫，鼓勵青年朋友以實際的行動，以學校或社區為單位，關懷環境、社區以及動物。期盼未來臺北大學能逐漸發展校園生物多樣性調查計畫，透過師生職員與地區民眾的參與，培養人與土地的倫理關係，並透過生物多樣性資料庫建置，達成永續校園發展。</description><pubDate>Tue, 28 Nov 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>好健康篩檢活動!動起來~</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65669be467ab2a0848316c9e</link><description>健康篩檢之目的在於可以沒有病兆前，可及早篩檢出致病危險因子。現代疾病的趨勢以慢性病為主，成因多與生活型態及環境有關，因此防治慢性病最佳方式除了個人須建立良好生活形態外，亦可透過簡易健康篩檢可先一步發現身體中隱形殺手。當天檢測包含：★三高檢測：項目包含血壓、血糖、膽固醇，簡易採血約90秒可初步篩檢出數值並提供參考。★超音波骨質密度：利用超音波儀器，測量足踝的骨質密度，提供骨密度T值參考。★癌症篩檢：大腸癌篩檢(50歲以上)、乳房攝影篩檢(45歲以上)，若要進行癌篩請攜帶健保卡。
活動時間：2023年12月15日（星期五）08:30-09:30活動地點：恩主公健康學苑(宿舍曉日樓B1)。報名網址：https://sea.cc.ntpu.edu.tw/pls/eval/REG_2ORDER_M2.ordform?eid=e103787</description><pubDate>Tue, 28 Nov 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】石賡執行長談《白居易的苦情世界》</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6565a8d267ab2a0848316c6c</link><description>國立臺北大學社科院USR計畫，為促進長者學習、鼓勵長者透過社群學習老化，於今年邀請美國石氏基金會前執行長石賡，主講「文史學老」系列講座，為北大在地社區的長輩闡述古人的經典作品與故事。石賡執行長深入淺出的演講方式，一直深受長輩歡迎，繼今年四月份的「李白的別樣人生」與「絕代文豪蘇東坡」演講後，再迎來本次的系列講座－「白居易的苦情世界」，本梯次的講座共辦理三場，並有129位社區長者熱情參與聆聽。
第一場主題為《癡情少年白居易》，執行長先以《花非花》一曲，帶領大家進入白居易優美的文辭中，現場長輩憶起熟悉的旋律，不由自主的跟著哼唱起來，緊接著介紹《江南憶》、《問劉十九》、《賦得古原草送別》等作品，讓長輩們嘖嘖稱奇，不斷地跟著朗誦，體悟詩的韻味與背景。石執行長簡明的介紹白居易作品的特性，包括其傳頌度高，主要是因為老嫗能解的特質。另外，白居易的影響力不僅在中國，更是對日韓等文化有極深遠的影響。
接著進入到講座的主題，白居易的父親-mdash;白季庚雖貴為朝廷官員，但白居易的童年並不那麼美好，原因可歸因於白居易的父母為近親結婚，或許是世人譏嫌使然，白居易的母親情緒不穩定，表現出喜怒無常的情緒。然而，偶然間的相遇使白居易的人生產生了巨大的改變，在他14歲的那年，他遇到了一生的摯愛-mdash;湘靈，其筆下《鄰女》一詩，述說了愛意。從那時起，白居易的生活似乎注定離不開湘靈，而湘靈也成為白居易筆下的常客。包括，白居易為父守孝，而與湘靈告別的《寄湘靈》等作品。二十餘歲的白居易決心與湘靈成親，為了獲得母親成全進京趕考，甚至奮發到不惜犧牲身體健康，27歲總算金榜題名，所謂「十七人中最少年」，白居易沒有因此而忘記與湘靈的約定，回到家鄉請求母親答應這段婚事，不料母親仍舊否定，甚至要求他倆從此不能見面，白居易寫下《潛別離》。
第二場《為誰譜下長恨歌》，執行長介紹，白居易因政治上的不得志，而多時放意詩酒，作《醉吟先生傳》以自況。在周至縣擔任縣尉時，白居易到仙遊寺馬嵬坡遊歷，在朋友王質夫鼓勵下，他寫了橫掃千古的長篇敘事詩《長恨歌》，表面上書寫唐玄宗與楊貴妃的故事，其實寫的全是對湘靈無盡的思念。「在天願作比翼鳥、在地願為連理枝、天長地久有時盡、此恨綿綿無絕期。」平易近人的用詞下，遺憾、愧疚與思念之情卻溢於言表。
白居易經歷母親以死相逼，不得已之下娶弘農楊氏之女，但婚後白居易仍無法忘懷，因此寫下了千古絕唱《夜雨》思念湘靈。後來因故遭貶江州司馬，在赴任過程竟巧遇漂泊的湘靈父女，白居易寫下《逢舊》，訴說對湘靈的最後懷念「應被傍人怪惆悵，少年離別老相逢」，白居易用一如往常的淡泊的用詞，描寫最真摯與難忘的情感。
第三場《含淚書成琵琶行》，執行長介紹到琵琶行的典故，其中「同是天涯淪落人，相逢何必曾相識」被奉為最有名之句。詩中關於聲音的描寫也有很高藝術水準。白居易被貶江州司馬已兩年，在潯陽江頭送別客人，偶遇一位年少因藝伎紅極一時，年老色衰嫁作商人妻，而今在江口獨守空船的歌女。因兩人生命歷程相似，故白居易有感而發寫下「同是天涯淪落人，相逢何必曾相識」。此詩也通過對歌妓琵琶女高超彈奏技藝和不幸人生經歷的描述，揭露了封建社會官僚腐敗、民生凋敝、人才埋沒等不合理現象，表達了詩人對琵琶女的深切同情，也抒發了詩人對自己無辜被貶的憤懣之情。
三場文史學老的系列講座下來，長者們紛紛感謝執行長的分享，讓大家有機會能從歷史中看見古人的過去，也從中彙整自己的人生歷程。國立臺北大學高齡與社區研究中心主任曾敏傑主任也分享，「嬰兒潮世代出生地人，在過去求學的歷程中建立非常完整文化底蘊，透過本次的學習，更能與文史產生連結，讓長者能有機會再次學習豐富的中華文化。」
藉由今年度文史系列講座的辦理，社科院USR計畫與石賡執行長一同創建《文史交流社》的LINE社群，廣邀有共同興趣的長者加入平台，將來亦能延續文史學習的交流。社群自十月創立已有90人參與，歡迎對文史學習有興趣的長者，透過下方連結加入社群，與共同愛好者一同交流。
點選以下連結或掃描QrCode加入「北大社科院USR✦文史交流社」社群：https://line.me/ti/g2/xmRVzLV8xWBEbmBPenxYI5GwnHwsCZrYWJ0eRQ?utm_source=invitation-amp;utm_medium=link_copy-amp;utm_campaign=default</description><pubDate>Mon, 27 Nov 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>「鳶颺：112年高教深耕計畫期末成果海報展」11/28(二)至12/5(二)</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6565a4ba67ab2a0848316c67</link><description>為宣傳本年度計畫執行成果並廣納教職員工生意見，作為滾動式修正計畫書及執行計畫時參考，11/28(二)至12/5(二)於三峽校區行政大樓1樓中庭舉辦「鳶颺：112年高教深耕計畫期末成果海報展」。歡迎蒞臨行政大樓1樓中庭參觀。
本次期末成果海報展，展現臺北大學「教學創新精進」、「善盡社會責任」、「產學合作連結」及「提升高教公共性」四大發展面向，「主冊」(整體發展計畫) 11個分項計畫之執行成效。
「高等教育深耕計畫」第2期係112-116年五年期教育部補助計畫，臺北大學112年度共獲補助經費9,814萬元（含教學研究特色發展補助、國際專章、資安專章、USR計畫、就學協助、原民生輔導及公共性檢核），補助金額較第一期111年超過1,000萬(成長12％)。
未來亦將持續努力申請更多經費，以推動教與學的永續進步，活用教學研究能量來深耕在地、連結國際、實踐社會責任、展現公共性，並建構典範大學城的辦學特色。日期：11/28(二)至12/5(二) 地點：行政大樓1樓</description><pubDate>Mon, 27 Nov 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>三峽校區法學大樓空調節能控制系統建置施工作業公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65657d8567ab2a0848316c53</link><description>一、「112年度三峽校區法學大樓空調節能控制系統建置設備」作業需求，將進行施工作業至112年12月23日完工，施工區域主要於本校法學大樓3樓、5樓外牆及頂樓及附近樓層，預計工作項目各台冷氣機室外機施作空調控制電線、管路配置及通訊配接器與監控系統網路線裝設，施工期間請師生職員注意安全，不便之處敬祈見諒。二、聯絡資訊:國立臺北大學總務處營繕組:鍾國順先生 分機:66368 行動:0910-018-634
施工單位:丞廷企業有限公司-吳明憲先生 行動:0936-930-314</description><pubDate>Mon, 27 Nov 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>總務處文書組臨時人員甄選結果公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6564598967ab2a0848316c12</link><description>甄選日期：112年11月20日
正取人員：張O閔。備取人員：王O育、陳O霆。
備註：請正取人員於通知實際到職日，攜帶身分證件及證件照至行政大樓1樓文書組報到。</description><pubDate>Mon, 27 Nov 2023 09:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>「傳承與創發：王世慶先生與臺灣史研究」國際學術研討會紀實</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65645c6667ab2a0848316c13</link><description>王世慶先生（1928-2011）為海內外知名的臺灣史學家，在臺灣文獻研究、區域史、社會史、宗教史、族群史及經濟史等領域建樹良多。王先生曾經於1960、70年代起協助美國人類學者武雅士（Arthur P. Wolf）、邵式柏（John R. Shepherd）及郝瑞（Stevan Harrell）等人於海山地區從事田野調研並完成重要著作，以在地關懷從而打響國際名聲。在臺灣史研究被禁止的年代，他默默投入臺灣史研究，2002年成為吳三連獎基金會「歷史學類得獎人」，2008年獲頒國史館臺灣文獻館「終身文獻貢獻獎」，被前國史館館長張炎憲先生譽為「臺灣史研究先驅者」。
為表彰王世慶先生對新北學及海山學研究之貢獻，海山學研究中心、國史館臺灣文獻館及新北市立圖書館特於2023年11月24至25日（五、六）兩日，舉辦「傳承與創發：王世慶先生與臺灣史研究」國際學術研討會，邀請臺、韓、日、美等國學者齊聚一堂，回顧王世慶先生的行誼及研究成果，並交流最新研究專論。24日開幕式邀請國立臺北大學陳俊強財政暨永續發展副校長、國史館陳儀深館長及新北市政府文化局龔東昇專門委員蒞臨致詞。隨後眾人移動到人文學院5F01，為「王世慶先生紀念特藏室」進行揭牌儀式，並在中心洪健榮主任及李孟勳研究員陪同下，參觀王先生留下珍貴的藏書、手稿、書信及照片。
開幕式時，陳俊強副校長致詞表示，王世慶先生長期關注土地及流域的水文經濟，希望藉由「王世慶先生紀念特藏室」之建置，強化臺北大學的地方學研究，期許成為新北市從在地化走向國際化的重要智庫。陳儀深館長表示，王世慶先生畢生潛心於檔案整理及學術研究，為年輕學子預先鋪好一條臺灣史研究的康莊道路，王孟亮先生願意將王先生的文物捐獻出來，在王先生生長的土地海山地區設置「王世慶先生紀念特藏室」，可說是將王先生大公無私的精神發揚光大。龔東昇專門委員表示，新北市政府文化局與臺北大學合作研討會已邁向第五年，希望日後能持續透過國際研討會與各界交流，為新北市政發展提供藍圖及願景。
會議第一天由國立彰化師範大學歷史學研究所溫振華教授，發表「王世慶先生開創性的臺灣史研究」專題演講；第二天由美國華盛頓大學人類學系郝瑞（Stevan Harrell）名譽教授發表「回憶歷史語言導師王世慶先生」專題演講。本次研討會共分為七個場次，針對原住民研究、水利研究、區域開發與地方社會、產業的發展及展望、社會經濟研究、總督府的地方治理，以及區域研究與在地實踐等議題，共有18位海內外學者發表專論。特別的是，本次會議同時舉行「既開風氣亦為師：王世慶先生紀念紀錄片」首播典禮，該片由國立臺北大學歷史學系學生組成攝影團隊，獨立製作、拍攝及剪輯而成，藉由學生的視角，耙梳重要檔案及相關資料照片，挖掘後輩及親友眼中的大師身影。
圓桌論壇時，國史館臺灣文獻館編審張家榮老師指出，國史館臺灣文獻館擁有豐富的檔案典藏，奉館長指示，希望未來能與海山學研究中心合作，進行臺灣史及區域史各種課題的探究及推廣，透過共同開設課程、辦理研習班或是出版，強化學術機關與大學端之間的鏈結。國立臺北教育大學臺灣文化研究所戴寶村教授指出，王先生雖然離開我們，但他留下諸多珍貴的學術遺產及課題，值得後輩學者進一步探索。例如：自古以來人類都是依水而生，海山學的範圍就包含淡水河流域兩岸，關於淡水河系的水運、產業、宗教及族群等課題，在在皆有更深入研究之價值。
王世慶先生具有濃烈的對家鄉土地的情感及關懷，多篇研究涉及海山地區的產業，本次研討會也邀請三峽百年茶行「三峽茗茶祥興行」擺設迎賓茶席，向與會來賓宣傳新北重要的產業及其文化。會議兩天正值冷氣團來襲，香氣芬芳的三峽茶，為眾人注入一股暖意，也讓海內外學者更熟知三峽茶鄉之美。
海山學研究中心致力於以學術紮根在地，盼能開啟新北學及海山學跨領域研究的多元視角及創新的研究成果，希能以此喚起學子及群眾對在地知識的興趣，提升對鄉土的關懷及認同感。</description><pubDate>Sun, 26 Nov 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>