<rss version="2.0" encoding="UTF-8"><channel><title>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news</link><description>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</description><author>NTPU 國立臺北大學</author><image><url>https://new.ntpu.edu.tw/assets/logo/ntpu_logo.png</url></image><language>zh_TW</language><copyright>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</copyright><item><title>接受雜誌訪談　李承嘉：四個面向發展學生特色</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6135886472f1d73ae1cf2972</link><description>李承嘉校長日前接受Cheers雜誌採訪，於訪談中特別指出，將鎖定「跨領域學習」、「國際化」、「資訊科技」和「自主學習」等四個面向，發展臺北大學未來的學生特色。
9月出版的Cheers雜誌，發表「2022最佳研究所指南」，針對各大企業人資主管所作「企業最愛碩士生調查」中，臺北大學於全國各公、私立大學排名第15名。若再就各領域排名來看，在「法政/社會/教育/心理」排名第5，在「財經/商管/金融/經濟/資訊管理」和「文史哲」兩個領域排名第6。在「觀光餐飲/旅館休閒」領域排名第10。於傳統人文領域表現優異。
由於受到少子化影響，各大學競爭激烈。發展學校未來特色，培養優秀學生，已是各校核心業務。李承嘉校長表示，臺北大學近年來積極推動改革，鎖定「跨領域學習，培養第二、第三專長」、「國際化」、「資訊科技」和「自主學習」等四個面向發展。
以跨域學習為例，各系原已將必修學分數降至45個學分以下，並讓學生跨域選修16學分。而自110學年度，也就是今年9月入學的大學新鮮人開始，除了本科系課程之外，為了培養學生第二、第三專長，另外規定至少應修畢取得本校或臺北聯合大學系統開設之微學程、學分學程、輔系或雙主修任一資格。因此，跨領域學習不只在校內，透過北聯大系統，亦提供學生跨校的各類學習資源。近8年來，透過北聯大系統，臺北大學提供約一千萬元經費，供跨校師生研究，迄今已發表40篇論文、2件專利認證和7件延伸計畫。
在國際化方面，針對外籍生就讀部分，李承嘉校長指出，比起往年，今年也有較多國際生報考本校碩士學位學程。另外，已持續和超過200所姊妹校交流、開啟線上修課。由於這兩年在疫情影響下，重要的研討會改以線上進行。未來仍持續和海外優質頂尖大學及姊妹校持續進行研、學、教合作。
而在學生資訊科技能力方面，110學年度入學學士班學生，校定必修課程新增「程式設計相關課程」（取得相關證照或修畢程式設計相關課程二擇一）。「未來運算邏輯思維、程式設計等能力，對學生來說是一項基本工具。」李承嘉校長表示，在校內既有的程式設計課程外，考量雲端應用為目前產業發展重要趨勢，校方也與臺灣亞馬遜網路服務公司（Amazon Web Services ,AWS)合作，推動虛擬雲創學院，導入各種領域及商業環境都廣泛應用的業界雲端運算資源，希望學生在學習理論之外，也有機會透過全球知名雲端平臺實作練習，達到學用合一的效果。
另外，在快速變動的時代，大學所學的知識，可能出了社會就不敷使用。如何培養學生不被時代淘汰的能力。李承嘉校長認為，在專業領域之外，培養學生分析問題、解決問題的能力，甚為重要。鼓勵學生自行挖掘感興趣的議題，自主學習、獨立思考，建構問題解決的思維模式與行動力。自主學習能力的培養，可讓學生終身受用。期望未來從臺北大學畢業的學生，擁有多元專長，在快速變遷的職場環境中，站得更穩、走得更遠。</description><pubDate>Sun, 05 Sep 2021 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>大學城報第五期出刊:「北大與我」徵文共賞</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/61356cf672f1d73ae1cf2962</link><description>2021年5月突如其來的國內疫情大爆發，打亂了所有國人生活的節奏，社科院USR計畫當時辦理的第二期「健康學老工作坊」，亦受影響暫停辦理。在疫情三級警戒之下，配合政府的防疫政策，減少群聚、避免不必要的外出，同時校園也因疫情嚴峻而關閉，USR計畫因此也朝向書面化、報導化、與網路化的方式轉型。防疫期間為持續在地長者的學習動能，不使中斷，同時鼓勵長者寫作自我療癒，安頓身心，特以「USR橘子讀書會」長者成員為對象，以「北大與我」為主題，辦理「長青徵文」，鼓勵長者記錄下歷年來與臺北大學互動的點點滴滴，也稍忘生活中疫情帶來的恐慌。
於110年6月15日徵文截止前，共獲得在地九位長者來文投稿。經邀請校外學者台大社會系薛承泰教授、東吳社會系吳明燁教授、臺師大人類發展與家庭學系周麗端副教授細細品味後，就情感豐富度、人事物觀察細膩度、學習收穫的具體度、以及文字書寫的流暢度等面向，計選出了五篇佳作分獲禮券一千元(包括有佚名、李儀、王令舒、張小蓮、嚴麗珊等五位)。
在評選結果中，被評審一致認為最佳的一件作品，出於一位熱心服務的成員之手，以「北大與我-mdash;恩典歲月」為標題，敘述了退休後與子女居處在美國科羅拉多Boulder大學城，回國遷居北大特區，加入辛法春老師主持的橘子讀書會後，進而參與了USR計畫多樣化講座與活動的詳實紀錄；圖文相應、溫暖樸實的敘述著過往經歷所感，更在文中提到：「在多樣的學習過程中，讓我們感受被愛、受關懷與照顧的幸福感！」，著實給了計畫執行團隊莫大的鼓勵與肯定。
第二件佳作由李儀大姐所撰，孝順的李大姐時常陪伴年邁老父進入臺北大學運動復健，而漸漸寄情於校內的心湖，那是她和父親心照不宣的達陣默契，也因緣際會的加入橘子讀書會，與大家共同學老、閱讀、維護食物森林，過程中，也對老年有了不一樣的體悟。第三件佳作，則是描述一位從宜蘭遷居至三峽的王令舒大姐，隨著她在北大的生活越久，益發對校園有更深刻的情感，並且完整參與了兩屆的學老工作坊與「黑熊來了」公播等，感受到USR計畫對在地的用心，甚至因此決定長居三峽，終身學習，來迎接人生中第二段的黃金歲月。
第四篇佳作中提到：我自己的作品拿回家後，就掛在書房，每次看到就想起那段美好時光，真的非常療癒！張小蓮大姐是北大校友，也是位紅學的愛好者，從加入橘子讀書會後便積極參加每堂講座，並接觸到社科院USR計畫的各項活動，涵蓋攝影、微電影、法律、客家文化等等，在與大學比鄰中充實的享受退休生活。最後一篇佳作則是校友嚴麗珊大姐的作品，在結束美國的工作後，回到台灣享受退休後生活的她，雖受到疫情影響原先計劃，但在橘子讀書會以及USR計畫的陪伴下，臺北大學不再只是休閒運動的場所，更讓他再次體驗校園生活的樂趣，更盼望在全台唯一的大學城裡度過一個豐富的學老生活。
除此之外，另外有來自李淑芬、楊曉琴、秦錦汶與曾彩珠的文章，也都從不同視野分享了她們的生活體會，大家提筆寫作，暫忘疫情，紀錄點滴，分享美好，殊值鼓勵，也獲得歷史系辛法春老師提供的紀念獎品。
本次徵文活動因疫情而起，目的在以寫作自我療癒，也徵得作者們同意，一起登載在由社科院USR計畫所發行的「大學城報」第五期專刊當中，同時也將收載在社科院網站並在社區群組中流通，與師生及社區民眾分享在地長者參與校園生活的點滴。希望疫情能漸受控制，讓更多搬至北大周遭社區多年、與臺北大學為鄰的長輩們，仍能繼續融入校園、終身學習，也讓大學對於在地有更多的貢獻，也讓居民可以享受大學城的生活品質。</description><pubDate>Sun, 05 Sep 2021 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>進修暨推廣部徵聘 聘僱人員(工程助理)1名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6131912372f1d73ae1cf2952</link><description>一、資格條件：1.國內外高職（含）以上畢業，身心健康、品行端正、無不良紀錄者。2.熟悉總務法規及行政作業流程，善溝通協調尤佳。3.熟悉水電修繕等相關總務業務，具電腦各類文書作業處理及公文能力尤佳。4.具有採購法實施後之工程招標及履約管理經驗等實務經驗一年以上者尤佳。
二、工作項目：1.辦理臺北校區水、電、空調設備設施維修維護等相關業務。2.辦理臺北校區水、電類工程、設備採購業務之履約管理及其他相關作業。3.執行臺北校區設施維護、工程設計或施工履約管理等業務。4.其他交辦事項。
三、工作地址：臺北市中山區民生東路三段67號(臺北校區)
四、上班時間 : 週一 ~ 週五 13:30-21:30、週六輪值 (寒、暑假:08 - 16:00)
五、月支報酬：依國立臺北大學聘僱人員報酬標準表（https://www.ntpu.edu.tw/laws/files/a4/20180522134729.pdf）1、試用三個月期間: （1）學士第一年32,466元（依相關工作年資起算）（2）專科學歷: 三專第一年27,377元、五專(二專)25,359元（依相關工作年資起算）（3）高職第一年22,712元（依相關工作年資起算）2、試用期滿合格後:得由用人單位專案簽准，視其專業知能及職責程度，發給證照加給，並於證照有效期間內發給。加給之項目及標準如下:工程助理同時具有採購專業人員資格證照及公共工程品質管理證照2000元；具有業務相關之乙級專業證照4000元；前項專業證照加給，僅得擇一支領。
六、聘用期間: 採一年一聘，試用期3個月，試用期間若無法勝任，本單位得以提早解聘。聘僱期限屆滿，得依本校相關規定辦理續聘。
七、應備文件：(請依序編碼並註明)1. 個人身分證件及最高學(經)歷畢業證書影本。2. 證照專長及相關工作經驗等證明文件影本。3. 個人自傳履歷表（需檢附近照）。
八、 應徵方式： 1. 應徵人員應備齊上述文件資料，於110年09月30日前以限時掛號方式郵寄（郵戳為憑）至台北市民生東路三段 67 號「進修暨推廣部行政管理組」收，逾時者概不受理。2、信封請註明「應徵工程助理」。合者面談，不合者恕不退件及函復。
九、備註:1. 本次徵才正取1名、備取2名。備取期間自甄選結果公告之翌日起三個月(含正取人員報到後於三個月離職者)內有效。2. 其餘規定依本校聘僱人員管理辦法辦理。3. 依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：(一) 犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。(二) 經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。(三) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。(四) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。(五) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。(六) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。4. 聯絡人及電話:行政管理組陳小姐(02)2502-4654轉18256。</description><pubDate>Thu, 02 Sep 2021 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>公告本校111學年度碩士班甄試入學招生簡章</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/612f425d72f1d73ae1cf25ed</link><description>一、欲報名之考生請務必詳閱簡章各項規定，按時辦理報名等相關事宜。
二、網路報考系統開放登錄時間：110年9月29日上午10時起至110年10月12日下午1時止。
國立臺北大學111學年度碩士班甄試入學招生簡章</description><pubDate>Wed, 01 Sep 2021 10:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>三峽校區樹木褐根病第一期防治施作公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/612ed5d572f1d73ae1cf2350</link><description>一、說明：
旨揭工程將於110年9月3日起，進行第一期樹木褐根病中央草坪區防治工程，防治作業包括分解大型樹根、挖設阻隔溝、投放薰蒸藥劑及整平表土等，屆時將有挖土機及吊車、夾子車進出，中央草坪分三次進場，預計110年12月10日前完成施作及復原，各次施作範圍詳附圖。
施工期間廠商將妥善辦理交維措施及施作區管制作業，並在工區外圍設置安全圍籬，請師生職員於經過施作區域附近時請注意自身安全，造成不便敬請見諒。
二、聯絡資訊：施工單位：廣容綠化有限公司 曾小姐03-4596835、0910-271302 校方連絡：總務處事務組 陳小姐 02-8674-1111#66094</description><pubDate>Tue, 31 Aug 2021 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>師資培育中心誠徵高教深耕計畫專任助理乙名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/612dca1b72f1d73ae1cf22df</link><description>師資培育中心誠徵高教深耕計畫專任助理乙名
一、職務類別：高等教育深耕計畫專任助理。
二、需求人數：1人。
三、資格及條件：
1.具教育部認可之國內外大學學士以上學位，性別、科系不拘，具師培經歷尤佳。
2.熟悉Office作業軟體且具電腦行政文書處理能力。
3.具學校行政、計畫撰寫彙整、活動辦理、經費核銷管控等工作經驗。曾執行過教學卓越計畫、師資培育業務及其他政府委辦專案計畫者尤佳。
4.具良好溝通、判斷能力、團隊合作、服務精神及表達能力者尤佳。
5.仍在學就讀者請勿投件。
四、工作內容：
1.辦理高教深耕相關計畫之規劃、統整、協調、執行及管考。
2.規劃、推動及管理師資培育中心相關事務。
3.其他臨時交辦業務。
五、聘期：第一次起聘自110年10月1日起聘用至110年12月31日止，深耕計畫預計執行到111年12月31日止，新進人員需先試用3個月，續聘與否視工作表現及深耕計畫申請情況而定。
六、工作時間：依本校職員差勤管理實施要點辦理。
七、工作地點：本校師資培育中心（新北市三峽區大學路 151 號人文大樓9樓）。
八、工作報酬：依本校聘僱人員報酬標準學士級第一年敘薪。另依規定辦理勞保、健保及勞工退休金事宜。
九、應徵文件(依下列順序排序，合併為PDF電子檔)：
1.履歷表一份（含自傳並附個人照片）。
2.最高學歷證書一份。
3.身分證正反面一份。
4.大學歷年成績單一份(如有更高學歷一併檢附)。
5.相關能力或工作經驗證明一份。
6.其他有利審查資料（無則免附）。
十、應徵方式：
1.應徵人員應於110年9月17日（五）前，備齊上述文件後以PDF電子檔方式上傳至https://forms.gle/9Aioy9tJfnwi4oRh9。逾期概不受理。
2.擇優通知面試，未獲面試資格者恕不通知及退件；未錄取者不另行通知。
3.面試通知以電子郵件發送，預計於110年9月23日發送，並於110年9月24日進行面試(以電子郵件通知為準)。
4.應徵資料若提供不實或有遺漏，相關責任由當事人負責。
十一、備註：
1.有意應徵者請先詳閱師資培育中心網頁了解其工作內容概況。
2.本次徵才得視情形增列備取1-2名。備取期間自甄選結果公告之翌日起三個月內（含正取人員報到後於三個月內離職者）有效。
3.依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：
（1）犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。
（2）經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。
（3）經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。
（4）經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。
（5）經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。
（6）經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。
4.其餘規定依本校聘僱人員管理辦法辦理。
十二、本案聯絡人及電話：師資培育中心林小姐，02-86741111轉66906，tec@mail.ntpu.edu.tw。</description><pubDate>Mon, 30 Aug 2021 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>110-1日間部第2次選課至9/13下午5時止</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/612c732a72f1d73ae1cf2178</link><description>一、為維護您的選課權益，選課前請務必詳閱「選課注意事項」，再進行選課。-rarr;請點此查閱110-1學士班選課注意事項-larr;-rarr;請點此查閱110-1碩博班選課注意事項-larr;
二、即日起可於【課程查詢系統】內查詢110學年度第1學期課程，另建議同學不要以手機選課，以免因手機系統不穩或畫面顯示問題而影響您的選課權益。
三、選課重要期程110學年度指定科目考試因疫情關係延期，影響大一新生入學報到時程，全校配合延後至9/22(三)開學，爰自第二次選課起各階段選課時間順延。
◆[初選]第2次選課：110年09/07 (二) 08：30至09/13 (一) 17：00止。※全校所有課程開放選課，惟如欲跨學制選課(學士班跨選進修學士班、碩博班下修學士班或進修學士班課程)，請於加退選第四天起(9/25-10/1)選課。預計110年9/16(四)下午3時至6時止，進行課程分發作業，下午6時後可查詢選課結果。
◆第1次退課：110年09/17 (五) 08：30至9/20 (一) 17：00止。僅開放「退選」課程，不能加選。請審慎退課，切勿退選後以個人疏失誤退選為由，要求加選課程，恕不受理。
◆加退選：110年9/22 (三) 08：30 至 10/01 (五) 17：00止。※加退選前三天(9/22-9/24)系統不分發，大學部各年級學生請依所屬分流時段逕行選課登記。
四、若有疑問，歡迎聯繫(學士班、碩博士班) 教務處課務組，校內分機66110~66117</description><pubDate>Mon, 30 Aug 2021 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>相互交流　本校與文大推廣部舉辦座談</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/612c4e0e72f1d73ae1cf20ef</link><description>進修暨推廣部主任陳國華、推廣教育組組長吳雪伶及全體同仁，日前拜訪中國文化大學推廣教育部。文化大學長期以來皆為各校推廣教育學習的標竿指標，藉由此次參訪該校豐富多元的課程設計及軟硬體設備，期望能增進本校推廣教育發展，打照成優質的終身學習教育機構，並滿足社區居民進修學習的機會。
文化大學方面，由張德慧專案經理接待，引領本校參訪人員進行環境導覽。導覽結束後，雙方並進行座談會。文大推廣教育部由楊馥如執行長、終身學習中心部曾鼎元部長、專業證照培訓中心莊佳蓉部長、數位科技中心彭光正組長、品質保證中心李坤珊主任、張德慧專案經理與會，和本校進行業務交流、心得分享。曾鼎元部長指出，文大課程開發涵蓋面相當廣泛，年齡層從兒童至樂齡長者，各部門分工合作。例如商業部門設計商業課程，行銷部門作課程行銷，後勤部作教學服務，業務部訂定營運目標，共同達成整體目標績效。彭光正組長表示，中心業務範圍分三部，包含網路、軟硬體、線上線下的合作。由於資訊科技日新月異，e化、資訊化是當前重要趨勢。文大推廣部少部分與外部廠商合作，其主要部分都是自己獨立開發，方能發展出切合同仁需要的完整系統。李坤珊主任介紹文大推廣部終身學習，最重要的項目就是品質保證的部分，如 ISO認證或學校的內控皆屬於品質保證項目之一。
部主任陳國華表示，文化大學推廣部在很多方面，都值得本校借鏡，希望雙方成為互相合作、共同努力的夥伴。其並表示，目前本校正在全面規劃臺北校區，將舊有校舍翻新修繕，與建築師研商未來教室設計及專業空間建置，希望未來可以營造出一個優質且設施完善的推廣教育學習環境，作為社區民眾進修學習的最佳場所。另一個發展重點，則為三峽校區的推廣教育。目前北大社區居民有5、6萬人，具有潛在市場，透過拜訪在地里長，由里長、里辦公室來協助宣傳本校課程。加上未來捷運開通，周邊交通會更加便利，也可吸引鄰近地區民眾來學校上課。藉由各類課程的開發，設計切合居民需求的課程，努力開拓具有競爭力的新興市場，日後將三峽北大特區朝向大學城的概念來擴展。另外，因應疫情，線上學習平臺是未來的趨勢走向，數位學習種類有外部影像及聲音系統，皆須投入時間和成本，未來臺北校區新大樓及三峽校區課務經營，仍需掌握線上學習此一核心業務。由於兩校各有優勢及特色，期望雙方可共同合作，一起營造彼此結盟的氛圍。
座談會結束後，由陳國華部主任與楊馥如執行長互贈紀念品，希望未來有機會彼此進一步合作結盟，共同增進推廣教育的永續發展。</description><pubDate>Sun, 29 Aug 2021 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>9/12三峽校區戶外水溝噴藥消毒作業</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/612c4d4672f1d73ae1cf20ec</link><description>為防治登革熱，新北市環保局三峽區清潔隊訂於110年9月12日(星期日)上午至本校三峽校區針對戶外及水溝進行噴藥消毒作業。
屆時請在校師生及社區居民配合，切勿靠近施作區域，並儘可能離開現場，以利施作及確保自身安全。
施作期間造成不便之處，敬請見諒! 如遇下雨則延後施作。
謝謝您的合作。</description><pubDate>Sun, 29 Aug 2021 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>9/3本校電子公文系統暫停服務公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/612c473472f1d73ae1cf20eb</link><description>為辦理「公文系統虛擬環境災害復原演練」，電子公文系統將於110年9月3日(星期五) 下午1時30分至5時30分暫停服務，造成您的不便，敬請見諒！</description><pubDate>Sun, 29 Aug 2021 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>三峽校區「商院、社科院、公院、人文、頂樓欄杆隱形圍網安裝工程」施工公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/612c38e572f1d73ae1cf20ea</link><description>一、三峽校區「商院、社科院、公院、人文、頂樓欄杆隱形圍網安裝工程」將於110年8月23日至110年10月6日於商院、社科院、公院、人文、頂樓欄杆隱形圍網位置施工，請師生職員注意安全，施工期間產生噪音，造成不便之處敬祈見諒。二、聯絡資訊：總務處營繕組：王從旭校內分機66445施工單位：美久適企業社 張先生 0908-960869 03-5398268</description><pubDate>Sun, 29 Aug 2021 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>台北民生校區資訊中心-徵聘工讀生</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6128af5f72f1d73ae1cf20e2</link><description>擬聘職位：晚班工作工讀生(排班制)
擬聘員額：1至5名應徵資格：本校在學學生工作內容：資訊中心一般行政業務、電腦相關事項處理及其他交辦事項。工作時間：晚班: 晚上18:10至22:10(排班)(寒暑假沒有排班)
早班: 星期六早上08:30-17:30(排班)(午休一小時)(寒暑假沒有排班)上班地點：台北民生校區資訊中心6F作業組、行政組、教學大樓、學校所屬地點待遇：每小時新台幣160元起(依勞基法規定改變)應徵條件：1.對文書或電腦工作有興趣、具耐心、細心、責任心、準時
2.以低年級學生優先錄取特殊要求：試用期為二個月應徵方式：1.將履歷表及同意書填寫一份，寄至ntpuccoptaipei@gmail.com2.請以本表格為填寫格式，勿用自訂格式，據實以報。3.初選通過者將以電話或Mail連絡面試4.如未獲選面試將不另行通知</description><pubDate>Thu, 26 Aug 2021 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>三峽校區人文大樓停電日期通知</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/61272cbb72f1d73ae1cf2004</link><description>三峽校區人文大樓部分空間訂於110年8月25日至9月4日停電，施作變壓器汰換更新。施工時程排定如附件所示，不便之處敬祈見諒。</description><pubDate>Wed, 25 Aug 2021 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>臺博館蒞臨本校舉辦僑外生服務大使導覽實習</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6125b44372f1d73ae1cf1fab</link><description>國際事務處與人文學院、民俗藝術與文化資產研究所共同合作，由民藝文資所邱淑宜所長串聯國立臺灣博物館（National Taiwan Museum）教育推廣組袁緒文組員，偕越南籍新住民服務大使阮氏玉梅及印尼籍新住民服務大使施鷺音，於本月22日和29日舉辦僑外生服務大使導覽實習訓練。
首場由袁緒文組員介紹國立臺灣博物館的歷史沿革等，討論文化平權和宣導無國界的博物館，鼓勵僑外生未來可參與國立臺灣博物館新住民服務大使計劃，期待僑外生帶給臺灣新的國際和社會觀點，促進雙方之間的文化認識與交流。
第二場由越南籍新住民服務大使阮氏玉梅及印尼籍新住民服務大使施鷺音，為學生講述博物館多元族群導覽實務及分享作為新住民服務大使的生命歷程，其精彩內容撼動人心。實習結束前，學生們與講師座談實習心得及提問關於導覽時會面臨的問題等。袁緒文、阮氏玉梅及施鷺音也不吝嗇以自身豐富經驗和專業知識耐心回答學生們的問題，學生們也表示透過此活動受益良多並且期待將來有機會能實際參與國立臺灣博物館的導覽服務。
活動期間林文一國際長也親臨現場，感謝來賓教導本校僑外生跨文化的導覽實習，以及邀約建立未來更多的合作關係。袁緒文組員表示，非常期待與本校有更多的合作和交流機會，未來也將繼續促成相關活動之辦理，並保持與本校之聯繫。希望透過此導覽實習訓練，促進本校僑外生能作為台灣文化外交和文化平權的服務大使。</description><pubDate>Tue, 24 Aug 2021 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>三峽校區樹木褐根病防治工作啟動</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6124870072f1d73ae1cf1f9b</link><description>褐根病像個隱形殺手，一開始無聲無息地慢慢蔓延，引起樹木根部腐敗，而導致全株凋萎死亡，進程有可能長達幾年，不易察覺，生病的樹再藉由病根及健康根接觸傳染，更甚者，樹幹基部或枯死的殘材腐朽到一定程度，會產生「子實體」（即真菌的有性生殖構造），從而釋放孢子空飄傳染造成疫情擴散，就像看不見的敵人，無從施力抵抗。
懷德居後方的外貌看似無恙的榕樹無預警一夜倒下，敲醒警鐘!
感謝農委會林試所團隊接到校方求助後，協助鑑定，也因校方重視安全、永續，校園自110年8月份起分2年進行三峽全校區褐根病防治，除儘速移除殘存病株，注意土壤中殘存的根系清除乾淨，避免病害傳播的可能性，同時進行土壤燻蒸處理，避免重複感染造成疫情擴大，並將舉辦褐根病之辦識及防疫宣導講習活動，讓師生能更了解及認識，成為關注校樹防疫一份子。
校園防治施作預計於110年8月24日開始，首先進行罹病樹木鋸矮清理，再來會進行中央草坪區防治燻蒸，主要分為2期程。防治工作這只是開始，校園廣大，仍有未發現的，還有持續默默傳染中的，未來將持續積極防治。
提供施作廠商施工說明影片檔及簡報資料連結，歡迎點閱觀看了解
影片檔連結
簡報資料
本2年期施工、防治期間，如有問題可至承商提供平台留言或直接洽詢廣容綠化官網連結或洽總務處事務組分機66094反應
施作資訊已放置本校總務處/營繕組/重大建設項目，供隨時查閱https://www.ntpu.edu.tw/admin/a9/org/a9-1/building_more.php?id=24</description><pubDate>Mon, 23 Aug 2021 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>三峽校區樹木褐根病防治工作病株鋸矮作業公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/612482ad72f1d73ae1cf1f9a</link><description>本校「110-111年度三峽校區樹木褐根病防治工作」病株鋸矮作業公告
於110年8月24日至110年8月30日將進行三峽校區感染褐根病樹木鋸矮及清理作業，屆時將有車輛及夾子車進出，施作期間將責請施工廠商妥善做好交維措施及施作區管制作業，請請師生職員經過施作區域附近時注意自身安全，造成不便敬請見諒。
聯絡資訊：
施工單位：廣容綠化有限公司 曾小姐 03-4596835、0910-271302
校方連絡：總務處事務組 陳小姐 02-8674-1111#66094</description><pubDate>Mon, 23 Aug 2021 16:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>