<rss version="2.0" encoding="UTF-8"><channel><title>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news</link><description>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</description><author>NTPU 國立臺北大學</author><image><url>https://new.ntpu.edu.tw/assets/logo/ntpu_logo.png</url></image><language>zh_TW</language><copyright>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</copyright><item><title>「學生會公開性資訊專區」含學生會相關法規及行政中立作業指引建置完成，請參閱!</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6662801807be4b0843d60931</link><description>學務處課外活動指導組建置本校兩校區學生會法規等公開資訊，包含官方網頁、臉書專頁，並擬定學生會相關選舉行政中立作業指引，藉此提供公開透明及友善搜尋資源。
「學生會公開性資訊專區」網址https://new.ntpu.edu.tw/osa/activity/student-links</description><pubDate>Thu, 06 Jun 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】文史學老-石賡執行長談「詩人陸游」</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6662672b07be4b0843d608fb</link><description>延緩老化一直是高齡界熱門的議題，宋朝詩人陸游晚年著有《老學庵筆記》，當中記載許多陸游長壽的養生之道。在美國石氏基金會的支持之下，社科院USR計畫與高齡中心、圖書館持續推動文史學老系列，合辦「詩人陸游與他的養生之道」，向古人學習面對老化的智慧。於6月5日邀請前美國石氏基金會石賡執行長首發介紹陸游前傳，從絕世傳唱的《釵頭鳳》談起陸游與唐琬的苦戀，以及不合時宜的宦海浮沉，尤其透過陸游藉助書寫度過人生難關的故事，鼓勵學員面對老化時，找到調適的方法。當日前校長林道通教授也至現場向古人汲取智慧，與現場55位及線上17位學員共同參與。下周6月14日下午三時，將再度深入剖析陸游的養生心法，報名請連結https://tinyurl.com/25rk3xgh。石賡執行長對於陸游的長壽之謎，要先從他的出身談起，陸游在北宋滅亡前兩年出生，自小逃難而培養出憂患意識。由於出身官宦世家，從小父母栽培他能文能武，他也力求上進，自小與表妹唐琬訂親，19歲時成親；陸母原意是希望讓陸游有責任感，努力考取功名，但成親後陸游並未如母親所願，不但在舉人考試因主張與金人對抗，不合時宜而落榜；加上成親兩年唐琬未生子，更令陸母大為不滿，決心要陸游休妻，也讓唐琬被迫離開陸家。
唐琬被休之後，回到娘家受盡冷嘲熱諷，這時候趙士程出現了，趙出身皇室之後，過去與陸游是文友，認識唐琬時就深受她的文采與氣質吸引，但畢竟是人妻只能默默愛慕。當趙士程知道唐琬與陸游分開時，不顧家人的反對，堅持要與唐琬成親，而趙士程也全心全意照顧唐琬，希望她走出情傷。後陸母為陸游另覓婚配，但陸游的科舉之路仍然不順，甚至參加朝廷的「鎖廳考試」(為官宦子弟的特別考試，等同舉人考試)，陸游雖名列榜首，比宰相秦檜的孫子秦塤考得還好，但遭秦檜直接令主考官將陸游除名。陸游當時為此失魂落魄，散心至沈園，沒想到不該發生的偶遇就此展開。
唐琬與趙士程成親十年後，有一次兩人去沈園散心，沒想到竟然遇到當時落魄的陸游，趙士程非常大氣地讓兩人可以敘敘舊，還送上黃滕酒與小菜紅酥手，陸游與唐琬道盡分離後的苦楚、官場上的失意，唐琬也只能在旁陪伴暗自垂淚；陸游幾杯酒下肚，就在沈園的表白牆上，寫下了絕世傳唱的《釵頭鳳》，道盡離別的複雜心情。
「紅酥手，黃縢酒，滿城春色宮牆柳。東風惡，歡情薄，一懷愁緒，幾年離索。錯、錯、錯。春如舊，人空瘦，淚痕紅浥鲛綃透。桃花落，閒池閣。山盟雖在，錦書難托。莫、莫、莫！」
兩人在沈園別離後，唐琬想到與陸游過去種種，更加鬱鬱寡歡，三個月後，也在陸游所寫下的表白牆旁，留下另一闕詞後，不多久就抑鬱而終。
「世情薄，人情惡，雨送黃昏花易落。曉風乾，淚痕殘。欲箋心事，獨語斜闌。難！難！難！人成各，今非昨，病魂常似鞦韆索。角聲寒，夜闌珊。怕人尋問，咽淚裝歡。瞞！瞞！瞞！」
後來陸游再遊沈園時，看到自己所題的詞旁，竟有唐琬所對之詞，更是五雷轟頂，後來追蹤唐琬的下落時，才知道美人已香消玉殞，更令陸游傷痛欲絕；他一生詩詞九千多首，沒有一首提及母親與妻子王氏，卻時常以沈園為題，紀念他幼年之妻唐琬。在他85歲最後一次遊沈園時，也寫下春遊沈園「沈家園里花如錦，半是當年識放翁，也信美人終作土，不堪幽夢太匆匆。」表示唐琬仍常在他夢中出現。
而趙士程在唐琬離世後，為了報效國家也戰死沙場。石賡老師也感佩趙士程對於唐琬的不離不棄，他為情而生，為國而死，不愧好男兒！當日也帶上酒杯要敬這位男子漢，並用「三生石上的一滴淚」這首歌，讓同學感受趙士程與唐琬之間的感情。石賡老師總是自然地透過戲劇、音樂與畫面，在聽講中讓學員們更加體認到陸游、唐琬、趙士程三角苦戀的惆悵，也讓同學品味戲如人生、人生如戲。
石賡執行長話鋒一轉，從兒女情長轉到宦海浮沉，石賡執行長形容為「風雲詭譎的仕途」。因陸游主戰，朝廷如主政者賞識，他就升官；但如遇到主和派，他就被罷官，所以上台與下台是他仕途中的家常便飯，也因此他生活很清苦。但他很熱愛創作，不管走到哪裡就寫到哪裡，45歲擔任通判時，花了180天從紹興走到夔州(今之重慶)，也寫下中國第一部長篇遊記《入蜀記》。47歲赴軍事前線南鎮，度過八個多月的戎馬生活，還寫下了驅逐金人、收復中原的《平戎策》，只可惜未受朝廷看重；但這段時間滿足了他對於軍事的渴望，在詩風上也變得豪放壯闊。雖然時常流轉各地當官、罷官，但他心心念念的還是國家社稷，過世前還對子孫寫下《示兒》「死去原知萬事空，但悲不見九州同。王師北定中原日，家祭無忘告乃翁。」
末了，石賡執行長評論陸游這一生抱持著理想，卻總是不合時宜，遇到的難處包含「情感受挫、科考不順、仕途坎坷、夢想成空、憂國憂民、生活清貧」等等，實在沒有長壽的條件；另查考過他的家族，顯然沒有長壽基因，但為何陸游可以活到85歲? 計畫主持人曾敏傑表示，陸游不只是一位愛國詩人，他活到85歲，可以說是古之人瑞，退隱山林之後，還著了《老學庵筆記》八萬言；陸游的《老學庵》和臺北大學創刊的《學老誌》都是絶妙。石賡執行長應曾敏傑教授請託，花了半年讀完8萬字《老學庵筆記》的文言文，歸納出陸游養生10法，將於6月14日繼續揭密，也敬請各位期待。</description><pubDate>Thu, 06 Jun 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>112學年度校級畢業典禮三峽校區各教學大樓及行政大樓門禁說明</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66625f2207be4b0843d608f2</link><description>112學年度校級畢業典禮三峽校區各教學大樓及行政大樓門禁說明
1.典禮日期：113年6月8日
2.教學大樓及行政大樓門禁開放時間：早上6點至下午7點。
3.教學大樓地下停車場開放時間: 早上6點至下午10點。
4.行政大樓地下停車場開放時間:早上6點至下午7點。
5. 校園停車：當日上午7點至下午7點對外開放，免收費。</description><pubDate>Thu, 06 Jun 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【第2次公告】112學年度校級畢業典禮相關事項說明</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6661017907be4b0843d60851</link><description>1.典禮日期：113年6月8日
2.校級典禮場地：三峽校區體育館主場館
3.校級典禮時間：上午10點至11點30分(請於9點45分前就位)
4.校級典禮流程：如邀請卡(9點10分開放入場)
5.典禮座位圖：如座位圖
6.校園停車：當日上午7點至下午7點，免收費
7.入場服裝：畢業生請穿著學士服、碩士服或博士服，皆含帽
8.入場注意事項：因會場為運動場館，且為維持典禮過程隆重性及參加人員健康，請配合下列規定：
(1)請勿穿高跟鞋、硬底皮鞋入場。
(2)請勿攜帶寵物入場。
(3)會場內請勿飲食。
(4)典禮過程請勿大聲喧嘩，保持安靜。
(5)有身體不適如咳嗽，有感冒症狀及腹痛者，建議戴上口罩或於場外觀看同步直播。
9.直播網址如下或掃描邀請卡上QR Cord：
https://www.youtube.com/watch?v=gPr1V4y8Kzg</description><pubDate>Thu, 06 Jun 2024 01:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>同框外交官!! 與法國圖盧茲政治學院簽署交換協議</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66617c6b07be4b0843d608d6</link><description>本校與法國圖盧茲政治學院簽署交換協議
圖盧茲政治學院(Sciences Po Toulouse; The Toulouse Institute of Political Studies)成立於1948年，為法國十所政治學院之一。本校韋岱思國際長於2022年歐洲教育者年會與該校代表首次會面，雙方經長時間聯繫及相互了解，於2024年完成締約，未來將由交換學生開啟合作首部，每學期可有4個交換學生互訪學習。
Sciences Po Toulouse為圖盧茲大學 (Universit-eacute; Toulouse Capitole; The University of Toulouse)體系下之獨立高等教育機構，學生人數約有1700人，國際學生人數約250人，教師約350人。包含圖盧茲政治學院在內，法國共有十所政治學院(Instituts d'-eacute;tudes politiques; IEP)。受 1871 年成立之巴黎政治學院(Sciences Po; Institut d'-eacute;tudes politiques de Paris)啟發，法國自1945年開始在各城市陸續設立政治學院，除了圖盧茲，其他九所分別位於艾克斯-普羅旺斯 (Aix-en-Provence)(本校現有姐妹校)、波爾多(Bordeaux)、格勒諾布爾(Grenoble)、里爾(Lille)、里昂(Lyon)、巴黎(Paris)、雷恩(Rennes)及斯特拉斯堡(Strasbourg)，另在馬達加斯加(Madagascar)也設有政治研究所。該體系之入考試極為競爭，學生通過入學考試後，需再經過嚴格選拔以取得入學資格。其教學體系專精於政治學、經濟學、法學、國際關係和社會學等領域，培育無數政治及社會各界領袖人才，如前任及現任法國在台協會主任，皆畢業於政治學院。
圖盧茲政治學院採用跨學科的教育模式，著重以歷史、法律、經濟學、社會學、政治學和國際關係為學術基礎，專業領域包括公共管理、公共政策制定、歐洲事務、經濟發展、國際關係以及文化研究等，一般常規課程為5年制學碩士課程，學生在第三學年可以選擇在法國或國外進行短期交流/交換或實習。該校課程分成英語及法語兩組，學生可選擇一個語言作為主修專業，或是同時修習兩組課程(英語及法語能力皆需達到B2級別)。國際學生或交換學生可以選擇多種課程，涵蓋圖盧茲政治學院學位的所有領域，包括英語或法語授課之政治學、法律、國際關係、社會學、歷史以及經濟學。赴外之申請資格，建議大三以上相關科系(政治學、法律、國際關係、社會學、歷史以及經濟學)，語言能力至少需達到所選語言課程之B2水平以上。</description><pubDate>Wed, 05 Jun 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>2024臺北大學第二屆AI智慧應用創新競賽得獎隊伍出爐！</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/666164b407be4b0843d608a6</link><description>匯聚臺北大學學生AI軟實力預見永續新未來
臺北大學2024第二屆AI智慧應用創新競賽於5月29日(三)登場，晉級總決賽的12組團隊，分別來自社會科學院、商院、電機學院，主題多元創新、競爭激烈不分軒輊。特優獎由資工系同學團隊，以AI繪圖作為研究目標，結合當前圖片生成的多項技術為設計師提供客製化的修改與服務為發想，形成「多功能微調式AI繪圖生成系統」主題，在文字生成圖片、拖曳微調模型及風格轉換等執行上考量完備及全面，獲得評審一致青睞。
另外三組優選，分別為資管所的團隊「愛X死亡X機器人」，針對高齡化趨勢，對長期照護、生命禮儀及情感支持的智慧型對話需求，結合AI設計綜合性解決方案，概念新穎且符合人性需求。其次，資工系團隊運用AI技術，開發「AI判別與全自動化影片剪輯」，以時間效率為前提，精簡上課影片，提升學生學習的專注度與品質為目標，並期待此技術未來能推廣商用剪輯所使用。最後電機系團隊，注意到籃球賽場邊一群記載裁判的動作和球場紀錄的人，結合AI提供紀錄台人員強大協助，期望提高效率及精確度，打開AI結合體育應用的新頁。
四組佳作則由企業管理系團隊，運用AR技術及AI驅動的深度個性化系統，期望打造「AR技術試妝」平台，不侷限外在美更考慮了內心自信的平台系統；企管系結合資工的團隊則運用「Fraudian」深偽檢測系統，檢測社交媒體平台上的深偽色情內容，打造內容傳播安全性的預防性積極措施；通訊系團隊運用物聯網裝置對視障者輔助可行性，嘗試智慧城市AI資料與交通號誌的結合，幫助視障者提前判斷路狀精準度；金融系結合資管的團隊帶來的是運用AI技術，讓金融業客戶能夠被精準開發，開發獲客系統，期待廣泛應用於銀行業等金融領域。
這次的評審陣容為教務處的張仁俊教務長、本校企業管理學系特聘教授吳泰熙老師及國立陽明交通大學智慧系統與應用研究所陳建志所長，評審主題在於專業領域上的AI應用結合的創意與可行性，教務長表示本次進入決賽的同學都非常優秀，第二屆的辦理，投件數倍增的現象已經看見本校AI創新應用的力量能繼續發酵，期待同學們能進行跨域合作產生更多更好的作品。
隨著2024臺北大學AI智慧應用創新競賽圓滿落幕，第二屆的參賽者的作品多元，想法與點子令評審眼睛為之一亮，因次本校將持續與時俱進，以嶄新視野，激盪出前瞻革新的火花，讓同學的的創作潛力與能力，能夠有充分施展的舞台，當臺灣正邁向打造人工智慧之島之際，促成人工智慧產業化、加速人工智慧的創新應用的願景，將持續透過AI微學程、問題導向式教學、實習及競賽等多元創新教學模式，培育具備多元科技整合能力的人工智慧應用人才。
完整得獎名單請詳見附件。</description><pubDate>Wed, 05 Jun 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>校訊289期已經出版，歡迎點閱</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66615f6707be4b0843d6089f</link><description>校訊289期已經出版，歡迎點閱
各期校訊內容：
https://reurl.cc/MygArW</description><pubDate>Wed, 05 Jun 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【公告】112學年度校級畢業典禮紀念品摸彩規則說明</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66601dc507be4b0843d60845</link><description>1.摸彩方式：採電子化方式抽出得獎名單。
2.登錄方式：區分2次登錄時間，使用手機掃描登錄QR Code，每次登錄成功，可獲得1次抽獎資格。
3.登錄時間：
(1)第1次：當日上午0930時至0945時止。(會場於上午9點10分開放入場)
(2)第2次：預計上午11時至1120時止，實際時間配合典禮流程，依會場司儀宣布為準。
4.登錄QR Code畫面：
(1)第1次：當日會場大螢幕上。(請同學盡早入場就位)
(2)第2次：當日會場座位上。(非登錄時間系統無開放)
5.獲獎方式：每人最多2次抽獎資格，惟若獲獎，僅會獲得1個獎項的紀念品(大北熊1隻或護套組1組)。
6.中獎名單：公布於會場大螢幕、學校網站「校內訊息」及畢業專區。
7.領獎時間及地點：請攜帶學生證，以便驗證。
(1)6月8日下午1點30分至3點30分，於行政大樓1樓咖啡廳前休息區。
(2)若當日未領取，請於6月14日前，至行政大樓2樓軍訓室。</description><pubDate>Wed, 05 Jun 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>113年度第1次行政及各教學大樓室內作業環境監測符合法令標準</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66601c4607be4b0843d6083a</link><description>113年05月委託廠商實施第1次三峽校區行政及各教學大樓室內作業環境二氧化碳濃度監測，實測360處地點未發現超過勞工作業場所容許暴露標準5000PPM，均符合法令規定，如附件1。</description><pubDate>Tue, 04 Jun 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】「採訪報導培訓」於桃園青創結業</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6660149307be4b0843d60819</link><description>臺北大學社科院 USR 計畫針對高齡化社會的到來，繼續結合美國石氏基金會與任林教育基金會等外部資源，本學期先是邀請王聖華諮商師，為學生完成了六週「高齡自傳書培寫訓練」；接著又邀請曾任聯合報系文化基金會營運長，也是有故事股份公司的邱文通創辦人，以四周密集培訓的方式，再為八位同學完成「校園採訪報導培訓」。6月5日下午，並安排同學參訪桃園安東青創基地，在與聯經數位公司事業發展部黃雅慧副總經理進行座談後，在熱烈氛圍中頒發結訓證書完成結業。
本次培訓目的在於協助學生具有採訪與報導寫作能力、人物寫作與自傳書培寫能力，最終並為《學老誌》儲備編寫推廣人才。 訓練內容合計四周共十個主題:第一周：採訪與報導寫作概論，包括採訪概論、報導寫作概論、活動稿的討論；第二周：人物寫作與自傳書，包括人物寫作概論與實務、自傳書的企劃與實務、讀後感的討論；第三周：《學老誌》的傳播意義與發展，討論三項主題：我如何打造《醫學有故事》平台、分享「假如我是《學老誌》創辦人」、綜合交流；第四週則是參訪、座談、以及創發後續可執行的人物採訪與報導。
在邱老師專業的要求下，除了講授與分享之外，閱讀、練習寫作、修改與討論也占了很重的份量，給同學帶來不小的壓力，但也提升學生不少視野和收穫；尤其是老師給了許多作業和討論，都是讓學生設想角色、掌握觀察的角度、以及融入真實的情境中，透過多看、多寫、多改、多想，把USR計畫、學老誌、自傳書、活動報導、封面人物採訪等串連起來；最終讓同學了解一個活動、一個採訪、一個人物、一篇文章、一本書、一本雜誌究竟如何成為最終的成果，以及自己在過程中的角色。
例如5月28日的討論中，老師就給了下面的作業:「528是各位同學發揮的時刻，用心用力想想假如你是《學老誌》創辦人，舉凡內容、活動、行銷等等，你想做什麼？為什麼？希望達到什麼目標？如何做？需要什麼資源？各位的內容，我會好好看，當天請各位逐一報告喔，528靜候各位創辦人的佳音！」
6月4日的討論中，老師又給了一題有關《學老誌》人物專訪的討論題綱：「一、在閱讀第一期施淑梨、第二期李悅音，以及第三期陳培豐等三篇人物專訪後，讓你印象最深刻的是那一位主人翁？為什麼？二、在施淑梨、李悅音及陳培豐等三篇人物專訪中，你最喜歡那一個版面的呈現？為什麼？三、《學老誌》創設宗旨是倡議學老、分享學老及推廣學老，你覺得那一篇的那些段落（以不超過三個段落為限），很符合《學老誌》宗旨？四、《學老誌》想聘你當撰述委員，採訪撰寫一位封面人物，你的意願如何？如果你有意願，可否舉例並簡單說明，你想採訪的對象，包括性別、年齡、和你的關係，以及受訪者切合《學老誌》宗旨的故事重點。」
這些討論的題綱，都是同學們沒有設想過的角色和方向，但是在老師的帶領討論下，四周真的可以帶來滿滿的收穫。學員林儀芬也分享到「邱老師擁有豐富的寫作生涯，上課時分享的，不論是新聞寫作要注意到的各方面的細節，還是預約人物專訪時怎麼通過秘書這關卡，以及要會問對問題，還有採訪完畢後，要趁記憶力新鮮時立刻寫出，以增加鮮活氛圍感；這些實際執行會遇到的困難點，邱老師都不藏私心的提供解決方案給我們，人生何處不學習，好老師也隱藏在各處等著我們，感謝能遇到邱老師」。
而社工所二年級的賴桂英同學在結訓後，也表示「終於來到豐收的日子，謝謝老師帶給學生知能與實務兼具的課程，套句坊間評論用語，可謂是CP值甚高，不僅有3位專業師資授課，還有實用的2張證書，希望3p（professor）2c（certificate）的課程能持續傳授給未來的學生。」
邱文通老師在結訓後，也積極鼓勵同學繼續投入參與「學老」的推動，他表示在閱讀完USR計畫所出版《大學責任與高齡學習》一書後，也對北大USR計畫有了比較全面的了解，也更加篤定同學們正走在一條「為台灣高齡化提有效解方」的道路上，因為大家做的是「用生命影響生命」。期待課程結束後，有機會再集眾人之志之力，一起參與《學老誌》的推廣，讓北大USR計畫可以讓更多人看到，產生更大的影響力。
培訓已經結束，但是工作正要開始。臺北大學社科院USR計畫於2023年09月創刊「學老誌」，每一期都有一篇代表性的封面人物報導，這次培訓學生的採訪報導書寫能力後，我們就看看哪一位同學將要登上版面，為我們採訪報導一位活躍老化的人物喲！</description><pubDate>Tue, 04 Jun 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】「今天的天空很法國」－歌劇、旅行與茶</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/665fddf507be4b0843d607e0</link><description>社科院USR計畫關注超高齡的議題，執行子計畫的辛法春老師也長期推動高齡學習，於2024年並設定了靈性關懷、性靈之美與在地文化，作為橘子讀書會的三大學老主軸。5月30日的性靈之美系列，結合音樂總監趙蓮英、知性作家依品凡、前成福國小校長張乃文，以及旅居法國的茶藝家鄭雅玲遠端視訊，在臺北大學USR Hub以「今天的天空很法國」為主題，邀請50位在地高齡長輩齊聚一堂，享受一場結合歌劇、旅行與茶文化的饗宴。
計畫主持人曾敏傑致詞時提到，感謝多位專業人士參與，讓學老系列講座增色不少，尤其是臺北大學裡有老師、學生、社團，並辦理非常多元的活動，都很歡迎在地長輩走出家門，以校園為基地，一起社會參與、一同相互學習；也歡迎長輩多多進入校園交流與學習，落實臺北大學城的理念，而多年來透過USR計畫的推動，也讓大學和社區的關係更加緊密。
規劃本次活動的辛法春老師也談及與趙蓮英的因緣，趙老師旅美二十年，畢業於波士頓音樂學院及克里夫蘭州立大學，擁有資深演唱家、指揮家、音樂總監等頭銜。2011年舉家遷返臺灣定居，並積極投入國內音樂界，除舉辦多場個人音樂會，也投入教學與公益領域。這次受辛法春老師邀請，更為這場活動「客製演出」，趙蓮英解釋說：「我選擇了大眾熟悉的曲目與旋律《卡門》，但其實這是我第一次唱卡門這個角色，因為她是女中音，我的音色比較亮。」此外，趙蓮英還演唱《羅密歐與茱麗葉》《霍夫曼的故事》兩首歌劇的精華片段，特別是後者是扮演一位機器娃娃，必須展現機械感，唱到一半因缺乏動力而停擺，而飆高音必須宛轉清亮，非常考驗歌者的演技與歌藝。
趙蓮英歌聲一止，現場掌聲如雷，也同時歡迎作家依品凡以「我的心情很法國」為題，分享獨旅法國的經驗。這次目的地是法國西南的圖盧茲（Toulouse），而這裡深深吸引她的原因是當地的粉紅建築在清晨（粉紅）、中午（暗紅）與黃昏（淡紫）時，不同時間會呈現多彩的光影變化；城市與城市之間則有寧靜的景色、蜿蜒的道路、清澈的溪流、美麗的村落，甚至許多村莊建在懸崖峭壁上，而且擁有「法國最美麗村莊」之美譽，其中一個村莊更獲得知名文學家卡謬的稱讚：「這裡什麼都美，連遺憾也很美。」在冬日獨旅圖盧茲，依品凡透過影像記錄許多空無一人的城鎮景象，而街道多是陡坡，更常遇到陰雨連綿的天氣，負重行李對身材單薄的她更是吃力，然而她卻激勵大家：「想達成目標沒有不累的，重要的是，很多時候累與不累不取決於事件本身，而是取決於我們看待事情的心態，只要你朝著目標前進，那麼，這個累就只是過程。」
活動最後一個環節則是「茶」，張乃文校長先是搭配講座主題「法國」，沖泡了皇家婚禮（椰奶香、焦糖香）以及法式藍伯爵（矢車菊花、佛手柑）給在場嘉賓品茗；她補充說明：「法國茶葉貿易在17世紀中期開始發展，法國茶文化的興起，與當初不列顛東印度公司的茶品做出差異，後者是透過調香跟倂配製成精品茶，法國則做出如同香水般香氣的高級調味。」接著，張乃文視訊連線旅法34年、教授茶藝課程十多年的友人鄭雅玲，讓大家隔空與庇里牛斯山下的茶席交流，以茶靜心、以茶待客、以茶會友、以茶品人生。
張乃文校長在3月上旬開設的茶文化課程中也介紹了綠茶，這一回則是輪到「紅茶」，她表示紅茶是一種全發酵茶，發酵後可以保存時間長，目前全世界的紅茶佔茶品70%，雖然英國最早的茶葉是來自中國，但直到17世紀英國的版圖勢力擴張，才順勢將紅茶推為世界性飲料；此外，張乃文提及泡茶小撇步給現場來賓，讓大家更明白不同茶品的沖泡方式：「紅茶出湯要及時，入口醇香好滋味。」
辛法春老師總結時則是特別感謝橘子讀書會中多位長者志工的主動協助，從活動前規劃，到現場執行，甚至結束後的清潔、場地恢復，都是團隊合作完成，「大家突破了年齡與身體的限制，不只是單純學習，而是自己也成為提供服務的人！」。就在飽滿茶香的優雅氛圍中，「今天的天空很法國」圓滿成功，下一回茶文化體驗課程將於6月25日於USR Hub舉行，壓軸登場的則是「白茶」，活動也將串連更多與茶有關的元素與內容，絕對精采可期。</description><pubDate>Tue, 04 Jun 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>公共事務學院第九任院長當選人公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/665fc12007be4b0843d607d2</link><description>主旨：恭賀不動產與城鄉環境學系陳明燦教授當選為本院第九任院長，任期自113年8月1日至116年7月31日止。說明：依據113年5月22日本院院長同意權投票暨113年6月4日奉校長簽准結果辦理。</description><pubDate>Tue, 04 Jun 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>113學年度大學《申請入學》招生分發結果查詢與獲分發後相關注意事項</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/665d6ba507be4b0843d6073d</link><description>一、錄取本校之考生(含正取生、備取生)，均應向甄選委員會（網址:https://www.cac.edu.tw/）辦理網路登記就讀志願序，接受統一分發，始取得入學資格。登記就讀志願序時間：113年6月6日至6月7日，每日9:00～21:00止。其他統一分發相關規定，請詳閱「113學年度大學申請入學招生簡章」第14～16頁
二、113學年度大學《個人申請》入學招生統一分發結果於113年6月13日公告於大學甄選入學委員會網站，請點此連結「大學甄選委員會網站」查詢，本校將於6月13日以限時專送寄發分發結果通知單至考生報名通訊地址處。
三、本校學士班新生線上報到時間為113年8月20至9月5日，相關後續註冊入學等相關事宜，將於113年8月起陸續將新生入學資訊公告於本校首頁/在校學生/新生專區/大一新生專區網頁，屆時請密切注意相關訊息。
四、獲分發至本校之錄取生如欲放棄本校入學資格，或欲參加113學年度「大學分發入學招生」及「科技校院四年制及專科學校二年制日間部聯合登記分發入學招生」，應於113年6月13日至113年6月16日每日上午9時至下午9時止，至甄選委員會網址（https://www.cac.edu.tw/），選擇「個人申請」，進入「網路聲明放棄」後，點選「聲明放棄入學資格登錄作業」選項，輸入個人證號後，完成網路聲明放棄入學資格作業。
五、113年6月17起，分發至本校之錄取生因特殊事由欲放棄入學資格者，則向本校聲明放棄資格（特殊原因放棄聲明書於113年6月17起可於本校首頁/招生資訊/日間部/學士班申請入學/相關公告處下載），惟一律不得參加當學年度「大學分發入學招生」及「科技校院四年制及專科學校二年制日間部聯合登記分發入學招生」。另得否報名參加其他入學管道招生，悉依該入學管道之招生簡章規定辦理。獲分發錄取生完成聲明放棄入學資格作業後，一律不得以任何理由撤回，請錄取生審慎考量。</description><pubDate>Tue, 04 Jun 2024 01:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>三峽校區停電日期公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/665eac9007be4b0843d607be</link><description>三峽校區訂於113年7月27日(星期六)及28日(星期日)上午8時至下午8時止全校停電執行戶外高壓站暨各棟大樓變電室年度高壓檢測大保養，受影響區域為全校，停電時間將視保養行程提前或延後復電，停電當日請勿搭乘電梯避免受困，個人用電設備請前一日下班前自行關閉，不便之處敬祈見諒。
施工單位:逸群機電有限公司
現場負責人:張育順 行動:0932-202-493
協助單位:學校機電維護廠商
查宇隆 行動:0979-360-899
承辦單位:總務處營繕組
7月27日 簡敬倫 分機:66375 行動:0988-536-120
徐永富 分機:66797 行動:0932-926-681
李挺昌 分機:66446 行動:0937-796-406
7月28日 林智勝 分機:66372 行動:0910-616-646
李弘道 分機:66377 行動:0928-114-930</description><pubDate>Mon, 03 Jun 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>三峽校區第2次戶外水溝噴藥消毒作業</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/665e78cf07be4b0843d60799</link><description>為防治登革熱，新北市環保局三峽區清潔隊訂於113年6月24日(星期一)上午8時至12時之間
至本校三峽校區針對戶外及水溝進行噴藥消毒作業。
屆時請在校師生及社區居民配合，切勿靠近施作區域，並儘可能離開現場，以利施作及確保自身安全。
施作期間造成不便之處，敬請見諒! 如遇下雨則延後施作。
謝謝您的合作。</description><pubDate>Mon, 03 Jun 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>侯岳宏院長赴泰國最高法院交流</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/665e639107be4b0843d6077e</link><description>臺北大學法律學院侯岳宏院長於5月31日受泰國最高法院邀請，前往位於泰國曼谷之最高法院演講，進行國際合作與交流。
泰國最高法院此次將活動主題為「台灣勞動法的發展:原則、概念與案例－集體協商與工作平等」，特別邀請法律學院侯岳宏院長擔任主講人，進行半天的研討活動。泰國最高法院舉辦此次活動目的，在於發展司法能力，提升司法品質與法院績效。
泰國最高法院Kittipong Siriroj副院長於活動中也致詞表示，透過此活動期待從事勞動法相關審判的法官在判決實務上，能公正、精確無誤地與國際標準接軌，從而在司法體系中受到民眾的信賴。並且轉達最高法院Anocha Chevitsophon院長對於侯岳宏院長之演講，以及與泰國勞動法審判實務的交流，表示十二萬分之謝意。
泰國最高法院分設有幾個專門審理特定案件的部門，包含:少年及家庭部、
勞動部、稅務部、商業及經濟部、環境部以及其他類型部門。此次活動採用實體與線上並行，許多法官參與聆聽侯岳宏院長對於台灣勞動法制之介紹。會後午餐餐敘時，侯岳宏院長與泰國最高法院法官也就兩國目前勞動法運作狀況與法律實務進行交流。
臺北大學法律學院從過去以來積極培養重視法律倫理、關注弱勢族群、嫻熟法學理論與實務運作之多元法律專業人才。也透過各種國際合作與交流，建立學術與實務之積極互動，希冀成為亞太地區兼具優良傳統與創新思維之一流學院。透過此次臺北大學法律學院與泰國最高法院之實質交流，開啟雙方更多合作之可能性，也有助於共同促進法學之發展。</description><pubDate>Mon, 03 Jun 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>美國天普大學校長拜訪團 蒞臨訪問</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/665d886a07be4b0843d6076f</link><description>加強聯繫、開創未來 美國天普大學校長拜訪團蒞臨訪問
美國天普大學校長Professor Richard M. Englert率領代表團於113年5月21日來訪，標誌著兩校之間多年情誼的里程碑。這次活動不僅是天普大學校長久違的的訪問，也是極高規格的校長級交流，訪團成員包括費城校區資深副校長兼教務總長暨法學院教授Professor Gregory N. Mandel、義大利羅馬校區校長暨校本部副教務總長Professor Emilla Zankina、費城校區國際事務助理副校長Ms. Erika Clemons，以及天普大學在台辦事處蔡宜玲處長。本校李承嘉校長熱列歡迎遠道而來的貴賓，期待雙邊能夠展開更緊密的交流。此次接待活動得到本校眾多師長共同參與，包括國際事務處韋岱思國際長、教務處張仁俊教務長、研究發展處魏希聖研發長、總務處葉大綱總務長、圖書館館長暨公共事務學院張文俊院長，以及國際合作資深顧問羅國暉老師。
李承嘉校長衷心感謝天普大學多年來的支持與合作。作為長期的合作夥伴，雙方一直致力於推動學術交流與合作的發展，這次訪問的實現將進一步深化雙方的友好關係。Englert校長回應，對於訪問本校優美的校園感到十分開心，並強調天普大學對於與本校的合作感到重要和珍貴，他期待在未來的合作中，共同努力促進更多的學術交流和合作計畫的實現。
在會談中，本校向外賓分享在教務、研究發展以及國際化的發展經驗。在教務層面，本校強調了讓外籍生易於選擇課程的重要性，並介紹了線上輔助學習平台。在研究發展層面，本校注重國際發表，以提升學術影響力，同時也著重在地文化研究，並強調其對社區活化的重要性。此外，本校積極提倡產學合作，創造互惠的合作機會，促進學術和產業的良性互動。在國際化層面，本校致力將優質教育推廣至全球各角落，也支持教師和各單位與外國大學進行實質交流互動，並持續建立友善環境，提供各種支援，讓來自不同文化背景的外籍生能夠融入本地生活。
Englert校長表示，天普大學與本校有著相同的理念，即以學生為主體。在促進學術發展的同時，致力於為學生提供更廣泛的學習機會和支援，幫助他們實現個人和專業目標。雙邊的交流合作，能夠幫助學生充分發揮潛能，進而實現自己的夢想。鑒於兩校已有穩定的合作基礎，未來除了深化教學科研合作外，也將持續鼓勵本校學生到天普大學進行交換或雙聯計畫，甚至到天普大學的羅馬校區或東京校區進行學術交流與體驗，也將成為可能的選項。
這次訪問不僅加深了雙方之間的夥伴關係，也為未來的合作開啟了新的可能性。期待本校與天普大學在更多領域展開更深入的合作，攜手共同打造更美好的未來。</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【轉知】財團法人希望基金會辦理第10屆「首望相助-希望從頭開始」募髮活動</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/665d694007be4b0843d6072e</link><description>財團法人希望基金會預計辦理第10屆「首望相助-希望從頭開始」活動
說明：
一、為助落髮癌友重拾自信，癌症希望基金會舉辦「首望相助‧希望從頭開始」捐髮活動，盼透過北中高三地的捐髮人、設計師與陪同家屬齊聚一堂所匯集的愛心，伴更多癌友找回自信。
二、活動時間：113年8月4日(日)12:50-16:30
三、活動地點：三創生活園區 12樓 SYNTREND SHOW多元聽(台北市中正區市民大道三段2號)
四、活動內容：捐髮者齊聚並在同時剪髮後，捐髮助癌友。
五、參加方式：採網路報名，113/5/21起開放報名至6/17(六) 12:00，若報名人數提早額滿，則停止受理報名。
六、活動詳情請見附件。
七、報名請洽(02)3322-6287分機122林先生、分機123林小姐。</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>國泰金控2024影響力投資校園巡迴論壇— 掌握影響力投資，決戰SDGs下半場</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/665d631607be4b0843d60706</link><description>2024年5月30日，由國泰金控、台灣影響力投資協會與國立臺北大學合作舉辦的「2024影響力投資校園巡迴論壇-mdash;掌握影響力投資，決戰SDGs下半場」於臺北大學商學院國際會議廳舉行。本場論壇邀請華頓文教基金會及台灣影響力投資協會常務理事吳道揆擔任專題演講主講人，並邀請國泰人壽副總經理涂薏如與臺北大學財務暨永續發展副校長池祥麟擔任綜合座談與談人，三位重量級貴賓一同探討影響力投資議題，吸引逾180名、跨越18個系所的學生與教職員共襄盛舉。
臺北大學校長李承嘉代表校方致詞表示，大學作為高等教育機構，肩負引導學生瞭解永續發展議題的責任，同時這也是臺北大學近年來校務發展的重點之一，因此相當榮幸這次能受到金融集團及協會的邀請共同舉辦論壇，將最前沿的影響力投資趨勢帶進校園，使學生學習到接軌社會及國際發展的必要的知識與技能。
涂薏如副總經理則於企業致詞時表示，自己亦為中興法商（臺北大學前身）校友，此行以校友身分代表國泰金控分享公司在永續議題的耕耘行動，深具意義。國泰金控長期致力於「青年培力」，積極培育人才、建立台灣軟實力，期望透過舉辦校園巡迴論壇確保學子都能獲得永續發展的知識。
吳道揆常務理事於專題演講時強調，今日帶給學生「5個影響力投資的Takeaway」：第一，影響力投資的目的在於「用投資改變世界」，並獲取相應的投資利潤；第二，其內涵包括社會效益與投資利潤的「雙底線」；第三，影響力投資聚焦於SDGs解方，協助企業解決ESG問題與風險，產生「影響力營收」(Impact Revenue)；第四，其驅動力在於「影響力紅利」(Impact Alpha)，意即影響力越大，營收與獲利可能也越大，不但沒有取捨問題反能創造綜效；第五，影響力衡量與管理(Impact Measurement and Management，IMM)工具的必要性，透過清晰的論述、衡量、管理及報告進行理性且具價值的影響力投資活動。
綜合座談階段涂薏如副總經理首先表示，國泰集團在思考SDGs的解方時，善用旗下人壽、產險、銀行、投信、證券等各領域子公司各自發揮所長，包含風險管理、永續融資、低碳投資、企業及投資人議和等推出各式永續金融解方。針對影響力紅利的實際案例，涂薏如則補充說明，國泰發布的永續ETF讓投資人獲利的同時也支持永續的企業持續經營；「2024步步攻億走」倡議活動，讓參與的民眾響應健康走路，國泰投資建置太陽能板於澎湖花嶼、屏東瑪家鄉等偏鄉地區，同時也獲得太陽能板回收的利益。這些例子皆展現影響力投資不僅發揮社會效益也同時兼顧利潤的雙底線，更創造出綜效的影響力紅利。
池祥麟副校長則表示，臺北大學在解決環境及社會問題扮演的角色，無論是在研究計畫、USR計畫都有許多著墨，鼓勵學生多參與學習，拓展創新思維，未來投入永續領域工作相當有幫助。例如，電資學院張玉山院長主持的「以包容為導向之科技計畫」、商學院SEED企業永續評鑑。除此之外，北聯大系統的USR計劃，包含台北醫學大學的長者照護計畫、國立海洋大學的藍色永續相關計畫等，都是學生學習如何找到解永續解方的重要資源。
最後，涂薏如副總經理鼓勵在場學生，面對永續發展的浪潮，為了培養自己成為能跨領域解決複雜問題的人才，必須具備三項重要能力「學習力、敏捷力、對話力」。池祥麟副校長亦呼籲，學生可以透多閱讀企業的永續報告書、多方瞭解各大學的研究計畫，從中獲取更多成為永續領域人才的養分。</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>