<rss version="2.0" encoding="UTF-8"><channel><title>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news</link><description>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</description><author>NTPU 國立臺北大學</author><image><url>https://new.ntpu.edu.tw/assets/logo/ntpu_logo.png</url></image><language>zh_TW</language><copyright>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</copyright><item><title>休閒運動管理學系徵聘專任助理教授或副教授壹名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/62733dd6c95af02258ae17f9</link><description>休閒運動管理學系誠徵教師公告
一、所需資格條件：
1.已取得教育部承認之國內、外大學或學院博士學位。
2.主修休閒管理相關領域者(持外國學位證書須附中譯本及駐外單位認證、個人出入境紀錄、國外修業情形一覽表)。
3.於大專院校具全英語教學經驗兩年(含)以上優先考慮。
4.每學期至少1門課程需以全英文授課。
5.可於112年2月1日到職者。
二、應具專長：休閒管理(觀光、戶外遊憩領域)
三、應檢附之文件及著作：
請至休運系網站下載(https://lsm.ntpu.edu.tw/news.php?id=1-amp;ids=3)，填妥後請將紙本及電子檔一併寄上。
※新聘專任教師到任後未能於期限內升等者，依本校教師聘任暨升等評審辦法第十條之規定辦理。
四、申請截止日期：111年7月31日前（以郵戳為憑）
五、起聘日期：112年2月1日
六、意者請於111年7月31日前(以郵戳為憑)檢附資料掛號郵寄至「23741新北市三峽區大學路151號，國立臺北大學人事室」，並註明「應徵休閒運動管理學系專任教職(休閒管理)-及應徵者姓名」。*合者通知 (需退件者請於來函中註明並自備回郵)。
聯絡人：羅億如 助教
聯絡電話：02-8674-1111分機66535</description><pubDate>Wed, 04 May 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>教務處教學發展中心徵求數位學習專案經理1名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/62732c0bc95af02258ae17f0</link><description>一、資格及條件
1.中華民國國籍，持有身分證。
2.具碩士以上學歷，科系不拘。
3.數位學習相關工作經驗尤佳。
4.具備資訊管理背景，文書處理能力佳。
5.主動細心、具服務熱忱。
6.具溝通協調能力，曾執行過專案計畫者尤佳。
7.具備基礎之英語文聽說讀寫能力。
二、工作項目
1.規劃與推廣數位學習，維護與管理數位教學平台。
2.規劃與推廣雲創學院，建立雲創學院相關學程。
3.導入數位學習相關工具，並進行使用教學。
4.工作計畫、成果報告撰寫與彙整。
5.協助支援教學發展中心之各項業務執行。
6.參與例行會議及執行管考業務。
7.其他臨時交辦業務。
三、工作地點、待遇及聘期
1.工作地點：新北市三峽區大學路151號（臺北大學三峽校區）。
2.待遇：碩士級新臺幣38,617元/月，若應徵者具備與工作相關的專業證照或專業能力(例如專業技能、技術、工作經驗等)，另加專業加給每月5,000元，並依在職月份比例發給年終獎金。
3.聘用期間：自到職日起，每年年底依考核結果是否續聘(試用期三個月)。
四、應備文件
1.履歷表及自傳1份
2.碩士以上學歷證件影本1份
3.其他有利審查文件影本1份（無則免附）
五、應徵方式及截止日期
1.以紙本應徵者，請寄至：新北市三峽區大學路151號，教務處教學發展中心收。
2.以電子郵件應徵者，請寄至A5445@gm.ntpu.edu.tw，信件標題請填：應徵數位學習專案經理（姓名）。
3.應徵日期自即日起至111年5月13日（星期五）17:00時止，以電子郵件應徵者，以郵件系統時間為憑；以紙本應徵者應以郵戳為憑（逾期恕不受理）。
六、其他
1.初審合格者擇優面試，不合格者恕不退件，未錄取者不再另行通知。
2.本職缺視成績得增列備取，候補期間自甄選結果確定之翌日起算三個月內有效（含正取人員報到後未通過試用或於三個月內離職者）。
3.本職缺視徵選情形增列備取數名，候補期間自甄選結果確定之翌日起算三個月內(含正取人員報到後於三個月離職者)有效。
4.正取人員報到後未通過試用者(試用期三個月，試用期滿正式約用)，於備取有效期間內由本校通知備取人員逕行遞補。
5.依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：
(一) 犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。
(二) 經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。
(三) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。
(四) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。
(五) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。
(六) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。</description><pubDate>Wed, 04 May 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>國立臺北大學確診及居家隔離等相關防疫措施說明</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/626bab8cc95af02258ae16e8</link><description>本校教職員工生大家好：
依據中央疫情指揮中心與教育部最新公告，自即日起，本校相關防疫措施說明如下：
自4月25日起實施「重點疫調」，確診者自主回報在學校密切接觸者予學校，由學校造冊匡列者名單並先行通知，返家進行居家隔離，以減少衛生局疫調時間落差，衛生局接獲學校名單後將盡速開立居家隔離單，但仍請耐心等待。
自4月26日起居家隔離天數為3+4天。其中自主防疫之4天，考量校園為高度密集場所，教職員工生以不到校為原則。
密切接觸者定義：在確診者最早出現症狀的發病日（如沒有症狀，則為最早檢驗陽性日的前兩天）到被隔離前，這段期間與確診者有接觸面對面，或在 2 公尺內交談、吃飯或直接接觸者。並且接觸時有任一方未佩戴口罩，且24小時內累計接觸達15分鐘以上。
密切接觸者實施快篩，陰性者實施居家隔離（3+4天），不得外出；快篩陽性者請回報學校，並前往醫院進行PCR檢測（禁止搭乘大眾交通工具）。
居家隔離者於第四天起，如進行快篩為陰性後可外出工作，但不到校上課；第八天開始，可不進行快篩，恢復到校上課。禁止於餐廳內用、聚會、聚餐、前往人潮擁擠場所及與不特定對象接觸。第四天起快篩陽性者，前往採檢院所進行PCR（禁止搭乘大眾交通工具）。
4月28日起實施家用快篩實名制。請在LINE搜尋「國家災害防救科技中心」並加入好友，就可以運用「家用快篩實名制藥局地圖服務」就近購買家用快篩備用。
鼓勵教職員生施打疫苗，維持保護力。防疫宿舍工作人員(含流動人員)皆應接種3劑COVID-19疫苗；其他與教職員工生接觸密切之工作人員/從業人員(含流動人員)，如宿舍、餐廳、便利商店等，亦儘速完成接種第3劑。
再次呼籲應落實手部衛生、咳嗽禮節及佩戴口罩等個人防護措施，減少不必要移動、活動或集會，避免出入人多擁擠的場所，或高感染傳播風險場域，並主動積極配合各項防疫措施，下載及使用「臺灣社交距離APP」。相關訊息請瀏覽本校官網「防疫專區」。
衛保組02-86741111轉分機66256
校安專線：02-26711234祝大家常保健康！
國立臺北大學防疫小組 敬啟</description><pubDate>Wed, 04 May 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>通識教育中心學士級專任助理職缺錄取名單</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/62723c05c95af02258ae17ef</link><description>正取：林Ｏ琪小姐備取：阮Ｏ香小姐相關報到事宜，另行通知。</description><pubDate>Tue, 03 May 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>馨香感恩～愛長存！北大母親節活動快閃</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/62723bcdc95af02258ae17dc</link><description>5月康乃馨花開，北大馨香感恩季。
溫馨五月天，本校學生事務處為推動友善校園學生事務與輔導工作暨推動品德教育；並鼓勵同學滿懷感恩之情，勇於表達內心的感恩祝福，於111年5月3日（二）中午12:00-13:00舉辦母親節「馨香感恩～愛長存！」快閃活動，校園充滿溫馨氛圍，讓同學們能將對母親及家人的愛意、感謝，溫暖傳達！
活動當日於校園7個學院教學大樓1樓大廳，設置「馨香感恩～愛長存！」活動攤位，並透過攤位的「馨香小天使」，熱忱分送「馨香感恩明信片」，前300名參與者每人領取珍珠奶茶，當天各院同學非常踴躍參與，同時熱情傳達心中之感謝母親的情意。
今年特別兼顧防疫考量、避免群聚，學務處蒐集同學填寫完成「馨香感恩」明信片，後可於5月4日（三）13：00前投遞學務處「馨香感恩」郵筒；本校後續代為寄送，盼於5月8日（日）母親節前夕，如時傳達每一位參與者心中的感恩之情。本次活動，總計逾310人參與，心懷感恩，感謝一路以來有母親的愛！</description><pubDate>Tue, 03 May 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【雙語辦公室】EMI教師培訓開放報名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/627233ddc95af02258ae17db</link><description>為提升本校教師全英語授課能力及開設全英語授課課程之意願，雙語化學習辦公室持續推行教師線上培訓課程。凡報名參加本年度EMI培訓，即可獲得Grammarly EDU帳號（使用期限至2023年3月15日）；培訓後取得證書者，更可獲得新台幣10,000元之獎勵金！培訓課程：Cambridge English-Certificate in EMI skills培訓日期：預計111-1學期開始費 用：免費報名鏈接：https://forms.gle/ns2UAgwj5RFgXPEAA（商學院師長請向商學院辦公室陳昭妃助理報名）報名截止：2022年5月13日（五）中午12時* Grammarly EDU帳號將於確認報名成功後儘速發放。* 此活動僅限本校專任教師及（全職）約聘教學人員申請，並以未曾參與EMI培訓課程之教師為優先。* 本辦公室將寄發報名成功通知信予教師。若有任何問題，歡迎來信/來電詢問</description><pubDate>Tue, 03 May 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>⚡本校大學申請入學備審資料準備指引⚡</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6271f9a1c95af02258ae17ce</link><description>為協助考生聚焦準備111學年度大學申請入學第二階段之審查資料，本校各學系特製作備審資料準備指引，提供各招生學系之選才理念、審查重點及準備指引內容，業於111年3月2日即公告周知。
請考生預備審查資料時務必參閱。(請點右方附件檔或直接開啟本網址：https://www.ntpu.edu.tw/admin/a7/org/a7-3/files/down/1110302ntpuguide.pdf.pdf)</description><pubDate>Tue, 03 May 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【招生】本校111學年度大學申請入學第二階段甄試繳費查詢系統於5月3日開啟</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/626f9fadc95af02258ae1765</link><description>★點此連結「學士班申請入學第二階段甄試繳費查詢系統」
登入報考系統，帳號統一為「111學年度學科能力測驗應試號碼」，預設密碼為考生本人「含大寫英文字母之身分證號碼（或居留證號碼）」。
第一次登入後，請務必修改密碼後重新登入。
請注意！通過第一階段篩選後，仍須依本校「第二階段指定項目甄試須知」（請務必連結下載並詳閱）規定完成繳費、上傳（勾選）審查資料並點選「確認」鍵後始取得參加第二階段指定項目甄試資格。
忘記繳費、逾期繳費、誤繳金額或帳號、或上傳審查資料卻未點選確認鍵等未完成程序者，一律不得參加甄試，且不得要求任何補救措施。
本校「招生資訊網」公告有各項說明，敬請善加利用。
本校第二階段指定項目甄試重點期程提示如下：
☆繳費期限：111年5月3日10:00至5月9日15:30截止。
☆上傳書審資料期限：111年5月5日9:00至111年5月9日21:00前，以上傳電子檔方式辦理。
☆甄試日期：依「大學申請入學招生簡章」第706-718頁學系所訂日期辦理。
☆榜示日期：111年6月1日10:00。
如對參與第二階段甄試有任何問題，歡迎於上班時間來電本校教務處綜合業務組02-86741111#66119。</description><pubDate>Tue, 03 May 2022 01:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>湯智鈞射金　臺灣反曲弓男團排名世界第一</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6270910bc95af02258ae178a</link><description>臺灣男子反曲弓代表隊日前於世界盃土耳其安塔利亞（Antalya）站，由本校「湯包」湯智鈞，搭配魏均珩及新生代射手蘇于洋，拿下團體戰金牌。蔡英文總統也在臉書發文，為此次選手們的優異表現賀喜。依據最新積分排名，我國一口氣上升4個名次，擠下宿敵韓國，拿下反曲弓男團世界第一。
湯智鈞繼去年東京奧運場上的優異表現後，目前依然維持超熱手感，在射箭世界盃反曲弓首日排名賽中表現突出，以674分優異成績取得第1種子，也幫助臺灣男團取得第2種子。之後於男團系列賽事中，搭配魏均珩及蘇于洋出戰，勢如破竹，連克瑞士、美國、荷蘭，最後面對義大利連搶3局，全場射出10支10分箭，壓倒對手奪金。湯智鈞賽後對媒體表示，此次所有人發揮實力拿下金牌，這面金牌是所有人的，「在這當下，我們是世界第一」。
對於此次選手表現，蔡英文總統於2日在臉書發文道賀，「我們的男子射箭代表隊，一路過關斬將，先後擊退瑞士、美國和荷蘭，獲得進入決賽資格。在決賽當中，更在短短的12分鐘就以6：0的成績完封義大利，出色的技巧及沉著的表現，相信一定讓很多在電視前為他們加油的朋友大聲喝采。」蔡總統表示，政府不斷努力提供選手們更多、更完善的支持，「也讓我們一起繼續為所有在世界舞台上發光發熱的臺灣選手加油！」
根據國際射箭總會公布的最新世界排名，臺灣反曲弓男團在此次摘金後，積分112.5分，加上去年東京奧運銀牌105分，以及其他積分較高賽事，合計積分363.75分，男團排名從原本世界第五升至世界第一，韓國、德國各以351.25分、310分，分居第二、三名。
今年射箭世界盃共有4場分站與1場總決賽，我國射箭代表隊參加土耳其安塔利亞站與韓國光州2站，在安塔利亞比賽後，全隊安排在土耳其進行移地訓練，後續將轉戰韓國，預計5月底返臺。之後將備戰杭州亞運，期望透過國際比賽，讓選手們累積經驗，繼續爭取佳績。</description><pubDate>Mon, 02 May 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>本校單獨招收身心障礙學生招生自5月2日開始報名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/626ba4b3c95af02258ae16e4</link><description>※本校今年度開放單獨招收身心障礙學生，自5月2日起開始報名至5月13日。
※一律以通訊報名。
※報名手續完成係指於報名期限內完成【郵寄報考資料】及【報名費用繳費入帳】，上述任一項未完成均視同未完成報名，不得參與考試。
※詳情請下載簡章參閱
111學年度日間制學士班單獨招收身心障礙學生招生簡章
※招生專線：02-86741111轉67046 社會學系 王助教</description><pubDate>Mon, 02 May 2022 01:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>18歲轉大人 監委葉大華：讓青年參與政治</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/626f8a70c95af02258ae1757</link><description>現任監察委員，曾擔任「台灣少年權益與福利促進聯盟」秘書長、「十八歲公民權運動聯盟」發起暨召集人的葉大華，於2日在公院主講「轉大人-從18歲公民權開始」，探討公民權年齡門檻下修至18歲議題。對於今年即將到來的憲法修正案公民複決投票，呼籲學生們踴躍投票，讓18歲青年，也能在公共事務的資源分配上占有話語權。
「你們知道哪一年18歲民眾可以參加公投嗎?」、「你們知道現在民法成年年齡下修到幾歲了嗎?」自2005年起發動「降低投票年齡運動」，持續累積出推行「十八歲公民權運動」的能量，更於2017年成功推動將公投年齡下修至18歲。葉大華細數擔任台少盟秘書長期間，倡議提升臺灣社會青年權益的發展歷程。
過往，社會很少關注18歲青年的權利，「兒童有兒童的保障法令、婦女有婦女的保障法令、年長者也有年長者的相關法令。就剛剛好，18歲的這一群青年們很少。」因此，她極力參與社會運動，促使各界重視18歲青年的相關權益，尤其是公民權。
「全世界235個國家或地區中，只剩下11個國家和臺灣一樣，18歲不能投票。」葉大華特別比較世界各國立法政策，開放18歲青年參與公共事務，已經是世界潮流。「交付青少年一個完整的政治參與權，是最為重要的理念。」許多人常質疑，18歲青年是否足夠成熟到參與政事，她認為，青少年的定義深受各國社會、文化、法令影響，何時可以順利「轉大人」並沒有一致性。這一年齡層持續被排除在各種攸關其權益的決策機制之外，因而通常被視為是沒有能力、無法解決自身困境的一群人。
所幸，這樣的觀念已經逐漸改變，「近年來，社會上贊同賦予18歲青年公民權的民眾愈來愈多。」隨著青年族群愈來愈受到重視，相關團體也積極發聲，促使各政黨關注青年的政治參與角色。要讓青年族群對公共事務有影響力，她直接點明「沒有代表權，就沒有人會重視你的權益。」
為了讓18歲青年也能參與政治，必須修改憲法本文第130條的年齡限制，葉大華認為，挑戰憲法此一條文，必須有更多作為。「爭取社會支持、公民意識的紮根、推動降低修憲與公投門檻、啟動憲法修正案等。」透過一系列的社會、政治推力，邁向最後一哩路。立法院在今年3月25日三讀通過18歲公民權修憲案，明定年滿18歲中華民國國民，依法有選舉、罷免、創制、複決、參加公投及被選舉權，全案公告半年後，將交由公民投票複決，這也是我國史上首次交付公民複決的修憲案。
「你們會老，我們會長大。」青年終將成為社會中堅份子，從世代正義的角度來看，葉大華直指讓18歲青年參與國政的最終目的，在於「破除年齡的歧視，讓年輕世代站出來，用他們自己的方式，解決這一世代的困境和挑戰。」
校長李承嘉認為「18歲是個重要的年齡。」讓18歲青年擁有公民權，也一起承擔社會責任和義務。和監委葉大華相識20年的學務長胡中宜，認為重視年輕人聲音甚為重要，也是他推動校內行政事務的重要理念。
依中選會宣布，定於今年11月26日，18歲公民權修憲複決，與年底地方公職人員選舉同日舉行投票。</description><pubDate>Sun, 01 May 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】用音樂串聯大學與社區-「大學城報」專刊發行</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/626f770cc95af02258ae174b</link><description>臺北大學社科院USR於五月繼續發行「大學城報」第七期，本期專題為「北大管樂節-用音樂串聯大學與社區」，內容主要由管樂團師生發表參與USR管樂節的心得和感想。自2018年初，社科院USR結合學生社團共同推動北大管樂節，當時管樂團的規模與活動能量仍小，但在USR計畫主持人曾敏傑教授與管樂團指揮鄒佳宏老師討論後，決定以辦理「北大管樂節」作為管樂團的公演目標，也開啟了管樂團的新里程碑。在當年5月，管樂團即榮獲教育部音樂比賽「特優」，也開始了北大管樂團用音樂搭起大學與社區的橋樑，至今已經四屆，一年比一年精彩、人數也一年比一年增加，更成為北大師生與居民歲末最期待的音樂活動。
指揮鄒佳宏老師表示，「專業、熱情、真摯」是他對北大管樂節的目標與願景。至今已經要邁入第五屆的北大管樂節，這幾年來與社區互相滋養，不只有了一批社區與學校的粉絲，也成為北大的年度盛事。因為認同曾敏傑教授營造大學城的理念，透過節慶活動，結合大學資源，連結在地居民；因此四年來，他帶領著社團學生一年比一年更進步。特別在第四屆，他邀請了法國號四重奏、台北市立交響樂團首席王濟揚、長榮交響樂團鍾依庭等年輕新銳演奏家，一起練習及表演，讓學生有學習的典範，也讓學生可以跟這些音樂家合作，學習到專業的精神。而這些資源都要感謝社科院USR計畫的贊助與支持，才得以實現。
現任社長法律系李佩臻表示，接下管樂團不是一個輕省的擔子，要感謝很多人在幕後默默的付出，副社長及各個幹部都一手包辦所有的文宣、贊助、廠商聯繫、樂譜整理等行政工作，以及學長姐們不藏私傳承豐富的經驗，讓整個社團可以運作的非常順利，也促成了第四屆北大管樂節的公演。尤其指揮老師帶領新銳音樂家的加入，讓團員們可以觀摩精湛的演技及優美的音色，讓這次管樂團的演出品質更上一層樓。
前任社長法律系黃子蕎表示，自己參與過三屆管樂節，從大一擔任演出人員、大二參與行政工作，到大三成為台下的粉絲；看到規模一年比一年盛大，也感到學弟妹行政的重擔也越來越繁重，但看到第四屆的演出非常成功，也對學弟妹們感到光榮，讓北大管樂團可以豎立新的里程碑，也希望這份感動可以不斷傳承下去。另外也有團員在社區內推廣活動時，因為管樂節已成為北大傳統，很多店家都非常歡迎，提供很好的位置張貼海報，甚至團員發現「小林甜湯」的老闆也曾是管樂團的一員。這次在表演中穿插有獎徵答與居民互動，社區店家也紛紛提供獎品贊助，能夠拉近表演與居民的距離，透過管樂節，讓大家一起喜歡音樂的感覺真的很棒。
團員財法系林婉晴表示，從高中參加管樂社，因此考上北大就毫不猶豫地加入管樂團，因為有USR計劃的資源，讓樂器可以維修或部分添購，也讓管樂團可以有更優質的表演呈現。第四屆管樂團「聲歷其境」是她第一次跟樂團一起公演，因為室外的場地受天候影響非常大，沒想到當天氣溫雖低，參與的居民卻多達350人，比她在高中時辦室內音樂會就算滿場，也比不上這次管樂團戶外演出的熱情，讓她更為感動。
本季大學城報第七期共發行2000份，為使大學社會責任可讓更多鄰近社區理解認同，也將發送至三鶯土樹里長辦公室、各級學校、以及全台的大專院校圖書館。此外也與台灣鳶山社會實踐協會合作，發送至新北市土樹三鶯50個社區關懷照顧據點，讓更多人了解北大USR計畫帶領師生對社區的服務，以及學生的參與角色，讓台北大學與社區更緊密融合發展。</description><pubDate>Sun, 01 May 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>永續校園提案競賽 人氣投票爭認同</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/626e9da5c95af02258ae173a</link><description>徵求同學們踴躍發揮創意，共同打造永續校園，永續發展委員會今年首度舉辦「永續校園提案競賽」。入圍決賽十組隊伍現正進行「人氣競賽」，歡迎所有教職員工生和社會大眾共襄盛舉，上網票選支持提案，爭取後續執行機會。
綜觀這十組入圍隊伍的提案內容，涵蓋校園與社區生活各層面。其中「筷Share」和「速戰塑絕 Takeout Plastic」鎖定循環餐具租賃和訂餐服務，期待減少校園內一次性餐具的使用量，推廣循環利用觀念。另外，「清潔糾察隊」觀察宿舍內的垃圾桶使用狀況，研議設置可壓縮垃圾桶，以減少垃圾儲存所占空間。
善用科技建立同學們永續生活知能，「參+肆=柒」和「Natural」不約而同計劃設計永續校園APP，透過遊戲或生活紀錄，協助同學們增進對碳權的認識、或從日常生活中累積環境保育行動，進而養成永續生活習慣。而在實際的行為改變方面，「都市生活家」期望導入共享機車機制，鼓勵師生透過共享減少碳排放，同時享受機車代步的方便。
臺北大學校園不只是師生學習的場域，也是許多社區民眾共享的天地，本次入圍提案，也有不少隊伍放眼校園與社區共融。「永續城邦社Greenpolisntpu」規劃打造社區無塑市集，推廣循環經濟、低碳飲食等理念；「袋著狗勾」調查社區民眾遛狗需求，研擬設置塑膠袋循環箱，提供遛狗族便利乾淨的輕便袋。
守護心湖環境，「親親北大」建議改善心湖及劉厝埔圳的水質和生態多樣性，打造校園綠色亮點，並成立北大生態特派員團隊，結合社區資源推動自然共存的永續教育理念。而環境面以外，觀察到校園內境外生的處境，「柳丁柳橙土瓶蒸」則醞釀設置互助交流平臺，協助境外生融入校園和社區，形塑臺北大學特區成為跨文化友善平等的永續社區。
永續發展委員會表示，這次提案競賽入圍的隊伍中，參與同學涵蓋學士班一年級到博士班，分布不同學院。這些跨年齡和主修學生分別從生活出發，運用所學設計方案，除了可以增進永續思考與解決問題能力，藉由「人氣競賽」，也可從中學習社會倡議與溝通方式，同時號召更多師生和民眾關注永續校園議題。
「110學年度永續校園提案競賽－人氣競賽」即日起到5月19日全面開放上網投票，凡有興趣的教職員工生和社會大眾均可上網投票並參加抽獎。每人每日共有三票，投票愈多者，可參與抽獎機會愈多，獎項包括知名品牌健身車、美食餐券、防疫保養品、便利超商禮物卡和健身中心門票等。
人氣競賽以外，永續發展委員會預告，「永續校園提案競賽」最終決賽將於5月20日下午在公共事務學院119教室舉行，由各入圍隊伍現場公開簡報，決賽過程全程開放，歡迎所有師生民眾現場參與，為所有隊伍加油打氣。
-lt;永續校園提案競賽：人氣競賽-gt;時間：即日起到5月19日23:59開放投票投票網址：https://contest.plus1today.tw/ntpuesdusr【票選規則】📍每人一天最多得投三票，每票不得重複投給同一隊伍。📍若當日票數用盡，須待每日24:00方能重新投下另外三票。📍於指定投票期間內累積最多支持票數隊伍，將獲頒「人氣提案獎」。📍參與投票者可獲抽獎機會，投票數愈多，抽獎機會愈多。
-lt;永續校園提案競賽：決賽-gt;時間：111年5月20日(五)13:00-16:00地點：公院119</description><pubDate>Sat, 30 Apr 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>從觀念到實踐 商院ESG講堂與企業同行</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/626be187c95af02258ae16f9</link><description>從企業社會責任(CSR)到ESG(環境、社會與治理)，企業永續觀念與實踐，已經成為當今全世界最不可擋的趨勢。回應各企業ESG治理實踐的需求，商學院與遠見雜誌共同合辦「ESG企業領袖講堂」，29日起在臺北校區開課，共同探索ESG最新發展方向，協助各企業掌握方向前行。
活動聚集當今國內產官學界最著名的ESG領域20位講師，分別從國際淨零趨勢、國內公司治理、綠色金融發展等大環境面，進入各企業內部實質推動永續各項作為的策略與方法，引領各企業領袖更熟悉ESG理論與實際，吸引70位學員報名，其中不乏許多上市公司董事長、總經理和第一線永續業務人員進修。
看見各企業領袖踴躍參與論壇，臺北大學校長李承嘉提到，臺北大學商學院很早就開始耕耘企業永續研究，更結合外部力量，建立臺灣永續價值、友善環境等指數，而校務治理層面上，去年也率先與臺灣永續能源研究基金會簽署大學發展倡議書，宣示校園碳中和與使用再生能源目標。感謝遠見提供合作機會，期待透過課程開啟企業學員們ESG創新思維和作為。
遠見雜誌創辦人高希均也肯定，臺灣是學習型的社會，出現任何新的觀念、名詞或政策，無論學術界和企業界都能很快反應。不過在他看來，追求永續發展的關鍵起點就是「實」，而「和」更是現代社會的重要目標，鼓勵所有企業學員都能掌握重要核心。
「淨零時代來得又快又急，而且時間馬上就到了，先做先贏，不做的話，將來困難會很多。」一路推動永續理念，台灣永續能源研究基金會董事長簡又新觀察，這幾年受到CBAM等國際趨勢影響，現在產業間普遍充滿「碳焦慮」，儘管眼前包括碳費或相關法規都還沒有確立，唯一可以確定的是淨零或氣候變遷已經不只是災害層面，更關乎每個人的生存，必須及早轉型調適。
從資本市場來看企業所面臨的永續議題，臺灣證券交易所總經理簡立忠則提到，交易所會密切關注國際產業趨勢動態，建構資本市場ESG生態系，其中在企業方面，必須以永續發展為前提，持續提升公司治理品質並積極創新，而證交所平台則將更強化相關資訊透明度，提供市場投資和決策參考。
國家發展委員會三月底公告我國減碳路徑，各界看法不一，行政院能源及減碳辦公室副執行長林子倫回應，從原來控制升溫2度C到現在要縮減為1.5度C，的確非常不容易，尤其「社會轉型」更是關鍵，相信年底提出12項關鍵策略後，未來可以更精確往前走。對他來說，淨零的確像是不可能的任務，但所有的創造都從想像力而來，邀請大家一起走新路，迎接未來卅年世代工程。
「不要因為金管會推動才執行，要為人類發展而做！」受國家規範影響，近年各企業爭相投入資源推動永續工作，金融監督管理委員會主任委員黃天牧語重心長，期許所有企業在法規遵循之外，更應抬高格局和層級。「擁抱永續價值，才是提高股東、利害關係人、投資人向心力，以及公司競爭力的不二法門。」
商學院長陳宥杉舉家用洗衣機使用率為例，家家戶戶幾乎都會購買洗衣機，但每天使用比例卻很低，從使用效能和共享經濟的角度來看，全社區共同設立洗衣店，或許能節省更多資源並發揮最大效益。然而社區共用洗衣機牽涉整體觀念改變，推動企業永續更是龐大的觀念調整運動，鼓勵各企業領袖從自身重塑思想，並堅持行動響應才能落實推動。
ESG企業領袖講堂安排兩個週末、共四天課程，觀念趨勢分享以外，課程主題還包括ESG本益比成長、數位ESG概況、ESG財務揭露和會計準則、溫室氣體盤查、碳風險管理、碳中和產品開發、社會影響力評估等。</description><pubDate>Fri, 29 Apr 2022 07:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>郵局五一勞動節連假營業公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/626b4408c95af02258ae16ca</link><description>詳見附件</description><pubDate>Fri, 29 Apr 2022 02:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【職涯助學方案】(校外)111學年度大專生金融就業公益專班招生</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/626aa4bdc95af02258ae16ad</link><description>同學們照過來呦！ 收件截止日期至5/25啦
由臺灣集保結算所股份有限公司爰邀請金融、證券及期貨等周邊單位共同舉辦的「111學年度第8屆大專生金融就業公益專班」開始報名摟。
本公益專班，預計每班招收60至80名因家庭經濟情況不佳須協助之大專生，藉由免費金融專業課程訓練，強化其金融就業競爭力，結訓後並將提供就業媒合機會，以協助家庭經濟脫困，專班課程完全免費，培訓對象為全國大學院校之111年學年度應屆畢業生(即112年6月畢業之大學生)，計畫將於今(111)年9月至明(112)年3月辦理。
本專班課程共區分3 大模組：「金融基礎教育模組」、「金融專業證照模組」與「金融實務專業課程模組」合計147小時，並規劃證照測驗10小時與課後評量13小時，總計170小時；培訓對象為全國大專院校之111學年度應屆畢業生(即112年6月畢業之大專生)，並提供經濟不佳之碩士班(一般生)及非清寒之身心障礙者(111學年度應屆畢業生及研究生)申請專班課程旁聽，計畫將於111年9月至112年3月假9所開課大學辦理。
#培訓對象：本校111學年度應屆畢業生。
#報名時間：即日起至5月25日止。
報名表請至職涯中心官網-rarr;最新消息-rarr;校外活動-rarr;【公告】111學年度第8屆大專生金融就業公益專班下載
#下載網址：https://reurl.cc/lo5V5v
欲報名者，#請先上大專生金融就業公益專班網站─ https://www.fly.org.tw/webSignup ─ 報名專區線上填寫資料，並備妥紙本文件繳交至學校，繳交地點：
1.日間部同學請將報名表含相關附件紙本繳交至職涯發展中心。
2.進修部同學請將報名表含相關附件紙本郵寄或公文交換至職涯發展中心。
報名前敬請詳閱招生簡章，幫助您更了解公益專班的報名條件。
計畫將於111年9月至112年3月辦理。 歡迎有志投入金融行業之青年學子報名參加
※其他未盡事宜，請至公益專班網頁查詢。</description><pubDate>Fri, 29 Apr 2022 01:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>傳統文化的反思 施永德談海洋的重要意義</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/626ba8f7c95af02258ae16e5</link><description>第23屆通識月（大師講座）第三場次於29日採線上舉行，播放《返潮彼時的生與死》與《 Che'lu》及《阿美嘻哈》三部影片，深入探索原住民族文化的傳承議題，邀請長期蹲點於臺東阿美族部落的臺大音樂學研究所施永德（DJ Hatfield）副教授，分享他的觀點。
「我先提醒大家，臺北地區有很多原住民社群土地，原住民族的傳統領域就在你身邊。」這位來自美國維吉尼亞州東部的偏鄉小鎮，卻和臺灣原住民族結下不解之緣的施永德，談到這三部影片所代表的意義。
第一部短片《返潮彼時的生與死》，部落老人家教導在漲潮退潮之際，是最容易撈捕的時候，反思到人生，也是充滿危機的時候，象徵著部落年輕人被當前文化的陷阱困住。「這部影片提醒著我們，對一個依賴以海洋為生的民族來說，大海是非常重要的。有一個地方為讓我們之所以成為人，就是海洋。」施永德給所有人一個觀點，在整個太平洋島國，特別是南島語族的國家或地區來說，經常會聽到一句話：「我們國家小、若沒有依賴陸地國家，很難和其他地區接軌。」他特別說明，南島語族國家並非只是一些小島國，他們位在廣闊的大海間，正可利用大海，來和其他地方產生媒介、相互聯繫。也就是從海洋聯結各地，也進而將傳統和現代結合在一起。
依循這樣的脈絡，更可以從第二部影片來看出大海的重要，片中以Ronald Acfalle期盼透過造船航行到臺灣的夢想，以尋回族群認同。施永德分析，因為幾百年的殖民政策，讓太平洋島國失去了既有的航海技術，復振航海技術，其實也代表了既有文化的復振。因為航海技術復振，也會引起其他方面，例如語言、文化和飲食等方面的傳統回溯，「這是一種全面的文化復振」。
「當我們看到蘭嶼的芋頭田，就可以想到夏威夷還沒被美國殖民前，也有很多芋頭田，因有著特殊灌溉方法，讓當地生態非常豐富。美國殖民後，大部分都種植甘蔗，原有的景觀生態遭到破壞。」一直到現在，夏威夷的很多食物都是進口的。殖民後，傳統文化受到影響，施永德特別點出片中的核心意義，「通過航海技術的追尋，不同南島語族可以了解他們之間的共通點，一起合作，追求自我認同」。
在講到第三部影片《阿美嘻哈》時，長期在阿美族都蘭部落的施永德感慨地說，片中的年輕人，現在都是40幾歲的壯年人，很多老人家已經離開。
「都蘭祭典的詮釋方式，認為現在跟傳統沒有一定的矛盾和分別，對海洋民族來說，有些東西從海上漂過來，能用就用，無法使用就留下，讓海洋帶走。」海洋民族善於利用其他資源為己所用，例如都蘭部落納入印度、非洲音樂進入阿美族傳統音樂。但施永德特別說明，所謂的利用，是以自己的邏輯來重組、運作。在祭典和生活中，都帶有傳統和現代，可以很傳統，也可以很現代，持續帶入新的生命力。
「在這三部影片中，給我們一些想法，就是海洋的重要性，以及傳統和現代的關係。」施永德觀察，我們經常習慣說臺灣是一個小地方，原住民人口較少，但這樣反而不知不覺把自己邊緣化了，「我們應該從這幾部影片來反思，是否該有不同的想法」。
通識教育中心助理教授蔡怡玟補充，以臺灣來說，過往的教育偏重陸域思想，即使到了現在，加入了海洋教育觀點，但是在教學脈絡上，在知識傳承體系上，想要完成文化轉向，是需要時間。施永德點出，我們可以從實作開始，學習和海洋互動，「例如去海洋擺幾顆檳榔和海洋對話等」，從日常生活慢慢去改變。
通識月講座將於5月5日閉幕，最終場講題為《重金屬搖滾保留地 Rez Metal》，邀請清華大學人類學研究所助理教授林浩立與談，探討音樂和社會的互動關係。</description><pubDate>Thu, 28 Apr 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title> 【USR】北大樂齡盃第一梯次Switch體感競賽</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/626b9e2bc95af02258ae16d7</link><description>「遊戲不僅是年輕人的天堂，也是長輩的樂園。」社科院USR計畫主持人曾敏傑教授2年前接觸到Switch體感遊戲後，發覺科技遊戲不僅是抒發壓力的窗口，更是維持身體健康的良藥，但是礙於科技遊戲需要搭配的軟硬體條件，使得長者不易如年輕人般可以經常接觸。於是透過USR計畫開始建置設備與遊戲軟體，更先在北大校園中試驗青銀Switch方案，希望透過遊戲打破世代的隔閡，促進青銀世代共融，期間在2021年辦理了第一屆青銀Switch遊戲後，今年4月又繼續開辦了第二屆，讓大學生與長者同樂，不但顧健康，也拉近了世代的距離。經過一年多的試驗與操練，本學期社科院USR更結合台灣鳶山社會實踐協會，期望結合協會所輔導的在地50個老人據點，將北大的青銀Switch體感方案推廣到社區。原初希望辦理第一屆北大樂齡盃Switch競賽，邀請各社區長者來校共同競技，但礙於近日疫情日趨嚴重，也因此將集結各社區的大型競賽，轉型成為分批邀請單一社區進行比賽，既可以延續推廣Switch體感遊戲對於長者的健康促進功能，也可以避開群聚所致的染疫風險。4月28日(週四)，藉著第27次USR友善接待土城新希望教會據點長輩前來欣賞非洲音樂會之便，更接待該13位長者於社科院用餐後，於社科院八樓辦理了北大樂齡盃第一梯次Switch體感競賽，讓長輩們既欣賞音樂，又進行Switch競賽。一開始，長輩們在聽完解說後，對於Switch露出一臉疑惑與不解的神情，隨隊的照服員也笑著表示這些長輩平常沒有聽過Switch、也沒有機會和兒孫玩過，所以他們今天是第一次聽到，也是第一次玩Switch呀!經過暖身之後，便進入了最刺激的競賽環節。本次的比賽分為初賽、複賽及決賽，13名長輩先參與初賽，從中篩選出6名長輩參與複賽，之後再篩選4名參與決賽，最後並選出冠、亞、季、殿軍四個名次。初賽的比賽內容為《Just Dance-You-rsquo;ve got a friend in me》，雖然這些長輩從未玩過Switch，但是在初賽時的過程中，長輩們接連創下新紀錄，總共在初賽的過程中這款遊戲已經4度刷新記錄，令人不禁佩服這些長輩們的體力與身體素質，「老而彌堅」這句話正是最佳寫照。複賽的內容為《Just Dance-Dance Monkey》，這個遊戲節奏忽快忽慢，與初賽曲目相比，難度更勝一籌，然而長輩們的表現仍舊令人瞠目結舌，練習結束後，便再度刷新遊戲的紀錄，再經歷初賽的比賽後，還能在複賽表現如此傑出，不僅深感佩服，長輩們健朗的身體也令人十分羨慕。決賽改以《健身環大冒險-破箱》作為最終決戰，在決賽的選手休息的過程中，有許多被淘汰的長輩紛紛上前體驗，破箱看似簡單，但是對於長輩們而言，卻有一定的難度。破箱需要透過肱二頭肌出力壓圓環，擊破螢幕中的箱子。也許長輩們上了年紀，肌肉流失，因此在體驗的過程中，許多長輩無法從中獲得高分，至高僅得5000分。等到了正式的決賽環節，4名選手輪番上陣，第一位就拿下了6500分，引起在場所有長輩的歡呼與喝采，其他長輩們也紛紛為第二位和第三位長輩加油，但礙於臂力不夠，兩位長輩最終只拿下3800分。最後一位長輩上場時，全場長輩開始高聲歡呼「冠軍！冠軍！冠軍！」這位長輩也不負重望的以12700分，榮登本梯次北大樂齡盃Switch競賽的冠軍。事後照服員透漏，這位長輩平時有在耕田，因此臂力強勁，所以眾人才會稱她為冠軍。經歷2個小時的比賽之後，北大樂齡盃第一梯次Switch競賽正式結束，由計畫主持人曾敏傑教授、子計畫劉素芬、林子晴教授前來頒獎。原定會有冠亞季殿四個名次，但季軍與殿軍的成績一樣，因此由70歲的楊滿裡大姊與69歲的黃寶桂大姊並列季軍，亞軍則是71歲的曾麗卿大姊，最終的冠軍則是72歲的廖林玉霜大姊。賽後曾麗卿大姊表示「今天玩Swittch遊戲之後覺得變得更年輕了」，冠軍得主廖林玉霜也表示「非常感謝北大的邀請，讓她有機會能夠來參加音樂以及遊玩Switch」，另一名老家在花蓮的長輩也表示「希望未來能夠有機會常來參加活動」。看著長輩們開心雀躍的神情，也讓我們了解到「遊戲也能成為長者們的樂園」。</description><pubDate>Thu, 28 Apr 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>掌握優勢堅持方向 黃士軍鼓勵學子永不放棄</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/626a8f4bc95af02258ae16a0</link><description>碩士班一年級就和同學著手創業，一路至今29年，雖然沒有達成夢想的營業成長目標，但面對時代快速轉換仍然屹立不搖，還穩居市場領先集團。合作經濟學系校友、程曦資訊董事長黃士軍28日返校，鼓勵「創新創業大講堂」課程學弟妹掌握自己的優勢，找到方向後「堅持」不懈，就能朝向卓越前進。
「我從來都不念書的...」，因為羨慕學長帶領團康的魅力，五專時期的黃士軍全心投入社團，不但帶出教育部全國績優社團，還成為校際講師，直到專三受學長激勵，才開始決心報考預官，並訂下退伍後插班大學的目標。只是原本理工背景的他，順利進入中興大學土壤系後，赫然發現自己根本沒有興趣，決定申請轉入當時熱門的企管系。
「我提早布局，專程去找企管系主任，沒想到他斬釘截鐵說我成績太差，一定轉不進去。」不想放棄將來從商的志向，他轉往第二志願合經系，但又因為成績太差而遭系主任拒絕。為此，他寫了五封信，三度專程到臺北校區拜訪合經系主任，終於獲得系主任首肯，經歷層層關卡，贏得最後一個錄取名額。
為了不負對系主任的承諾，加上受到當時法商學院同學們積極用功的氣氛影響，轉入合經系後的黃士軍從過往不到教室、坐在角落最後一排，轉變為提早到教室搶第一排、還一直盯著老師發問的好學生，更在畢業後第二年考上臺大商研所管理組榜首。「我帶著洋酒和進口蘋果回去看系主任，感謝他願意錄取我！」
回想這段「堅持」轉系的經驗，黃士軍表示，其實自己並不擅長考試，無論預官考試、插大或研究所考試，都只是仰賴短期死背方式通過，然而卻很清楚自己的優勢在於「概念性能力」，曉得如何很快找到關鍵人物幫忙解決問題，因而能在公司擔任領導人，掌握企業的下一步方向。
「你要知道你要的是什麼？你的專長是什麼？」他提醒，知道自己的強項，就能掌握方向，鎖定自己的優勢，加上懂得堅持，就能在碰撞中知道自己的極限和機會。
程曦資訊集團最早從電話語音出發，時至今日歷經從呼叫器、行動電話、網路到現在人工智能等不同階段，不但沒有隨時代演進被淘汰，還能與時俱進，至今成為國內客戶服務營運、人工智能領域市佔率極高的公司，預計今年即將公開發行。黃士軍強調，自己的公司其實從創業第一天開始，每個階段一直都不是當時市場的第一名，但卻能靠著不斷轉型而進入下一階段。
「無論企業或人的成長都不該只是突飛猛進，而是要能持盈保泰。」黃士軍說，自己創業之初就訂下十年獲利成長十倍以上的目標，儘管沒有達成，不過現在回頭和創業時候比較，29年來已經成長了150倍，「無論公司、個人人際關係、經驗都應該是累積出來，而不是一時奮起。如果你停止學習，就會倒退。」
黃士軍坦言，其實自己不是沒有失敗過，最大的挫敗是應邀前進對岸市場，最終因為不敵人治社會落得鎩羽而歸，但不斷累積經驗，就能逐漸茁壯。像是近兩年因為疫情影響，雖然企業客戶業務難免受阻，不過卻讓公司累積更多政府客戶服務經驗，「政府標案、大企業客戶的獲利可能不多，但卻可以累積更多經驗，進而建立其他客戶對你的信任，進而拓展市場。」
面對有心創業的學弟妹，黃士軍引自己公司的成長經歷，從創業第一天就訂立了明確的公司核心精神和文化，因而打造出好名聲，頂著自家公司履歷轉職，都是其他企業愛用人才。而從各種小型獎項出發，到後來獲得國家磐石獎、創業楷模等，更是一路推進公司前進的助力，「如果有人跟你說這些獎項都是『虛名』，那就遠離這個朋友吧！要追求卓越，這些獎項都是幫助你更進步的墊腳石。」
聆聽整場講座，通識教育中心講師陳淑惠勉勵同學們，黃士軍面對各種阻礙，第一反應不是放棄，而是繞著「可是」、「但是」繼續堅持，終於能夠看到「於是」的轉折，期待同學們也能學習這種精神，無論人生關卡或將來創業之路，都能在對的路上持續堅持。
「創新創業大講堂」由通識中心與校友中心、創新創業中心合作開設，其中校友講座系列後續還將邀請高雄港區土地開發股份有限公司董事長沈妙姿、德杰企業執行董事王兆杰、新光紡織特販部協理王仁宗等人，分別從不同專業領域引領學生拓展視野，找尋創新創業方向，尋找應對多元社會之道。</description><pubDate>Thu, 28 Apr 2022 07:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>跟著音樂遊非洲 青銀共享跨界藝饗</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/626ab928c95af02258ae16b0</link><description>敲擊名之為Gonkogui的鐵製樂器，跟著節奏自然搖動身體歌唱，通識月大師講座28日邀請「鼓魯擊世界打擊樂團」帶來半天精彩的非洲音樂講座。除了校內師生，多位來自基督新希望教會土城站和清水站的照護長者也同場實體或線上聆賞，疫情期間還能乘著音樂悠遊非洲，都覺得十分新鮮。
「Wu la yi tsielele」、「Wu la yi tsielele loo hoo」...跟著臺上團員模唱似乎像是咒語一樣的歌詞，數著好像固定卻又有些變化的節拍，28日上午的萬榮講堂，充滿濃濃異國風情。
「在非洲音樂中，唱歌、打鼓、跳舞缺一不可。」從基本的樂器介紹和節奏開始，鼓魯擊世界打擊樂團成員們循序漸進拆解非洲音樂各項元素，引導現場師生和長者們逐步拉近和非洲音樂的距離。團員陳成奐提到，以非洲鼓來說，不同樂器隨著音域高低，各有不同的鼓語，搭配不同節拍組合，儘管看似各不相同，各聲部卻能產生巧妙的對話。
而節奏以外，從小學習古典音樂的陳琬蓉比較，相較於西方音樂，非洲音樂大多沒有固定記譜，即興口傳發展，儘管讓人一開始不容易捉摸，但也因此形塑出獨特的文化特色。她強調，這些語言來源主要都在傳達信仰，演奏過程中，無論領唱、合唱都要和鼓聲相互配合，也是部落精神的凝聚。
音樂和精神信仰密不可分，非洲的舞蹈也來自人們的生活。團員林少萍以一天生活從起床到與鄰居互動所出現的動作為例，每一個身體動作，集合起來就是非洲舞蹈的動作來源。每一天的日常動作加上背景音樂，就是非洲舞蹈的雛型。
「就像我們的原住民族文化一樣，非洲音樂也就是各個部落的音樂，充滿令人感動的生命力。」剛動完腦瘤手術，還只能仰賴輪椅代步的鼓魯擊世界打擊樂團長鄭安良表示，藝術文化往往如同空氣一樣看不到，但只要接觸之後就會令人感動。尤其自己歷經了大病，從鬼門關前走回來後，對於生命更有不同的體會，再聽音樂又有更深的感觸。
面對多數首次接觸非洲音樂的師生和長者，鄭安良鼓勵大家可以以更開拓的心胸多方探索。本身主修世界打擊樂的他，回臺成立樂團，吸引許多不同背景者一起投入，團員們平常埋首各自專業領域，但業餘聚集共同學習，正是這學期通識月「跨界藝饗」主題的最佳實證。
難得近距離聆賞學習非洲音樂，通識教育中心主任徐育安肯定能從熱情奔放的音樂獲得活力，而看到受社科院USR計畫邀請到校的長者們，除了跨界，更能看見跨代在音樂中多元相互共融之美。
本屆通識月聚焦跨界藝術創作者的作品和故事，透過各類型課程、講座、音樂會和活動，拓展同學們多元跨界視野，同時首度與臺灣民族誌影像學會舉辦「國立臺北大學民族誌影展」，邀請學者導覽不同主題影片，以呈現社會人類學與多媒體結合的跨界饗宴。</description><pubDate>Thu, 28 Apr 2022 05:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>