<rss version="2.0" encoding="UTF-8"><channel><title>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news</link><description>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</description><author>NTPU 國立臺北大學</author><image><url>https://new.ntpu.edu.tw/assets/logo/ntpu_logo.png</url></image><language>zh_TW</language><copyright>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</copyright><item><title>生態之美：探索臺北大學樹木多樣性</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6566a14167ab2a0848316ca2</link><description>臺北大學三峽區校園佔地廣闊，分佈眾多植被資源。為了更全面地認識校園內的植被特徵，在自然資源與管理研究所王之佑老師帶領下，展開臺北大學三峽區樹種調查計畫，由高教深耕計畫經費支持，邀請林業試驗所樹木專家許文俊老師協助進行樹種辨識，並繪製樹木地圖，作為臺北大學校園環境維護與綠美化、環境教育、生態保育以及樹木碳匯的基礎資料。
「這一排光臘樹是政府大力推廣的原生樹種，它也是獨角仙的牛排大餐！」。「櫸木是紅雞油，光臘樹是白雞油，早期台灣社會將它們的樹皮拿來提煉出能讓皮革柔軟的成分」。「木棉樹高壯，美人樹婀娜，是一對英雄美人，你看美人樹的樹幹都是刺，美人多刺啊~」。「這個陰香是外來種，俗生土肉桂，當初引進台灣的時候，以為它可以產出像肉桂一樣美味的香料，沒想到實際上差太多了。陰香的果實很好吃，鳥類昆蟲散播很多它的種子，結果危害到原生種植物。」
許文俊老師每看一棵樹，就像看到老朋友，不只述說典故故事，更從樹木的身影看見整個生態環境變化。許文俊老師也指出，有些樹木種植太密，容易有病蟲害，不利樹木健康。
植物對於校園整體風貌的塑造起著關鍵性作用。即使是相同樹種，不同的排列及生長方式也會隨著季節變化產生各異的印象及多樣豐富的空間效果，這對於教育環境和師生的生活品質都有著積極的影響。學生們關注自己的學習與生活，以自己獨特的方式創造有意義的地點，臺北大學豐富的校園景觀必然有許多美好的角落，使莘莘學子駐足忘返。
校園除了是教育場域外，也是自然生態、人文生態與審美價值相結合的綠色家園，更是自然生態的延伸與組成部分，是生物避難所與野生物棲息地。豐富的生物多樣性（Biodiversity）可增加生態系統的韌性，當環境的物種愈多，每一物種耐受的衝擊力愈高；反之，當物種愈少，生態系統功能將趨於崩壞。校園在都市生態系的生物多樣性保育中具重要連結地位，除了重要的生態廊道角色外，校園大面積的綠地和多樣的環境，也是生物多樣性保育的一環。都市開發使棲息地消失，造成大量物種消失，為了避免生態衰退，更應積極進行校園生物多樣性調查，提供決策者永續性校園規劃。
而樹種調查即為此提供重要的基礎。透過對樹木分佈情況及種類的調查，可以瞭解樹木的生長情況和需求，有助於制定合宜的校園綠化管理工作。樹木地圖也提供了豐富的教學資源，能幫助學生對植物生態學及生物多樣性有更深層的認識，擴展原本的學科視野，這對以文法商為優勢的臺北大學來說更具非凡意義。同時樹木地圖對於地區民眾的環境教育也具有重要價值，有助於提高民眾對自然環境的關注和保護意識。
1991年國際珍古德教育及保育協會（The Jane Goodall Institute）在全世界推動環境教育「根與芽」計畫，鼓勵青年朋友以實際的行動，以學校或社區為單位，關懷環境、社區以及動物。期盼未來臺北大學能逐漸發展校園生物多樣性調查計畫，透過師生職員與地區民眾的參與，培養人與土地的倫理關係，並透過生物多樣性資料庫建置，達成永續校園發展。</description><pubDate>Tue, 28 Nov 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>好健康篩檢活動!動起來~</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65669be467ab2a0848316c9e</link><description>健康篩檢之目的在於可以沒有病兆前，可及早篩檢出致病危險因子。現代疾病的趨勢以慢性病為主，成因多與生活型態及環境有關，因此防治慢性病最佳方式除了個人須建立良好生活形態外，亦可透過簡易健康篩檢可先一步發現身體中隱形殺手。當天檢測包含：★三高檢測：項目包含血壓、血糖、膽固醇，簡易採血約90秒可初步篩檢出數值並提供參考。★超音波骨質密度：利用超音波儀器，測量足踝的骨質密度，提供骨密度T值參考。★癌症篩檢：大腸癌篩檢(50歲以上)、乳房攝影篩檢(45歲以上)，若要進行癌篩請攜帶健保卡。
活動時間：2023年12月15日（星期五）08:30-09:30活動地點：恩主公健康學苑(宿舍曉日樓B1)。報名網址：https://sea.cc.ntpu.edu.tw/pls/eval/REG_2ORDER_M2.ordform?eid=e103787</description><pubDate>Tue, 28 Nov 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】石賡執行長談《白居易的苦情世界》</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6565a8d267ab2a0848316c6c</link><description>國立臺北大學社科院USR計畫，為促進長者學習、鼓勵長者透過社群學習老化，於今年邀請美國石氏基金會前執行長石賡，主講「文史學老」系列講座，為北大在地社區的長輩闡述古人的經典作品與故事。石賡執行長深入淺出的演講方式，一直深受長輩歡迎，繼今年四月份的「李白的別樣人生」與「絕代文豪蘇東坡」演講後，再迎來本次的系列講座－「白居易的苦情世界」，本梯次的講座共辦理三場，並有129位社區長者熱情參與聆聽。
第一場主題為《癡情少年白居易》，執行長先以《花非花》一曲，帶領大家進入白居易優美的文辭中，現場長輩憶起熟悉的旋律，不由自主的跟著哼唱起來，緊接著介紹《江南憶》、《問劉十九》、《賦得古原草送別》等作品，讓長輩們嘖嘖稱奇，不斷地跟著朗誦，體悟詩的韻味與背景。石執行長簡明的介紹白居易作品的特性，包括其傳頌度高，主要是因為老嫗能解的特質。另外，白居易的影響力不僅在中國，更是對日韓等文化有極深遠的影響。
接著進入到講座的主題，白居易的父親-mdash;白季庚雖貴為朝廷官員，但白居易的童年並不那麼美好，原因可歸因於白居易的父母為近親結婚，或許是世人譏嫌使然，白居易的母親情緒不穩定，表現出喜怒無常的情緒。然而，偶然間的相遇使白居易的人生產生了巨大的改變，在他14歲的那年，他遇到了一生的摯愛-mdash;湘靈，其筆下《鄰女》一詩，述說了愛意。從那時起，白居易的生活似乎注定離不開湘靈，而湘靈也成為白居易筆下的常客。包括，白居易為父守孝，而與湘靈告別的《寄湘靈》等作品。二十餘歲的白居易決心與湘靈成親，為了獲得母親成全進京趕考，甚至奮發到不惜犧牲身體健康，27歲總算金榜題名，所謂「十七人中最少年」，白居易沒有因此而忘記與湘靈的約定，回到家鄉請求母親答應這段婚事，不料母親仍舊否定，甚至要求他倆從此不能見面，白居易寫下《潛別離》。
第二場《為誰譜下長恨歌》，執行長介紹，白居易因政治上的不得志，而多時放意詩酒，作《醉吟先生傳》以自況。在周至縣擔任縣尉時，白居易到仙遊寺馬嵬坡遊歷，在朋友王質夫鼓勵下，他寫了橫掃千古的長篇敘事詩《長恨歌》，表面上書寫唐玄宗與楊貴妃的故事，其實寫的全是對湘靈無盡的思念。「在天願作比翼鳥、在地願為連理枝、天長地久有時盡、此恨綿綿無絕期。」平易近人的用詞下，遺憾、愧疚與思念之情卻溢於言表。
白居易經歷母親以死相逼，不得已之下娶弘農楊氏之女，但婚後白居易仍無法忘懷，因此寫下了千古絕唱《夜雨》思念湘靈。後來因故遭貶江州司馬，在赴任過程竟巧遇漂泊的湘靈父女，白居易寫下《逢舊》，訴說對湘靈的最後懷念「應被傍人怪惆悵，少年離別老相逢」，白居易用一如往常的淡泊的用詞，描寫最真摯與難忘的情感。
第三場《含淚書成琵琶行》，執行長介紹到琵琶行的典故，其中「同是天涯淪落人，相逢何必曾相識」被奉為最有名之句。詩中關於聲音的描寫也有很高藝術水準。白居易被貶江州司馬已兩年，在潯陽江頭送別客人，偶遇一位年少因藝伎紅極一時，年老色衰嫁作商人妻，而今在江口獨守空船的歌女。因兩人生命歷程相似，故白居易有感而發寫下「同是天涯淪落人，相逢何必曾相識」。此詩也通過對歌妓琵琶女高超彈奏技藝和不幸人生經歷的描述，揭露了封建社會官僚腐敗、民生凋敝、人才埋沒等不合理現象，表達了詩人對琵琶女的深切同情，也抒發了詩人對自己無辜被貶的憤懣之情。
三場文史學老的系列講座下來，長者們紛紛感謝執行長的分享，讓大家有機會能從歷史中看見古人的過去，也從中彙整自己的人生歷程。國立臺北大學高齡與社區研究中心主任曾敏傑主任也分享，「嬰兒潮世代出生地人，在過去求學的歷程中建立非常完整文化底蘊，透過本次的學習，更能與文史產生連結，讓長者能有機會再次學習豐富的中華文化。」
藉由今年度文史系列講座的辦理，社科院USR計畫與石賡執行長一同創建《文史交流社》的LINE社群，廣邀有共同興趣的長者加入平台，將來亦能延續文史學習的交流。社群自十月創立已有90人參與，歡迎對文史學習有興趣的長者，透過下方連結加入社群，與共同愛好者一同交流。
點選以下連結或掃描QrCode加入「北大社科院USR✦文史交流社」社群：https://line.me/ti/g2/xmRVzLV8xWBEbmBPenxYI5GwnHwsCZrYWJ0eRQ?utm_source=invitation-amp;utm_medium=link_copy-amp;utm_campaign=default</description><pubDate>Mon, 27 Nov 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>「鳶颺：112年高教深耕計畫期末成果海報展」11/28(二)至12/5(二)</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6565a4ba67ab2a0848316c67</link><description>為宣傳本年度計畫執行成果並廣納教職員工生意見，作為滾動式修正計畫書及執行計畫時參考，11/28(二)至12/5(二)於三峽校區行政大樓1樓中庭舉辦「鳶颺：112年高教深耕計畫期末成果海報展」。歡迎蒞臨行政大樓1樓中庭參觀。
本次期末成果海報展，展現臺北大學「教學創新精進」、「善盡社會責任」、「產學合作連結」及「提升高教公共性」四大發展面向，「主冊」(整體發展計畫) 11個分項計畫之執行成效。
「高等教育深耕計畫」第2期係112-116年五年期教育部補助計畫，臺北大學112年度共獲補助經費9,814萬元（含教學研究特色發展補助、國際專章、資安專章、USR計畫、就學協助、原民生輔導及公共性檢核），補助金額較第一期111年超過1,000萬(成長12％)。
未來亦將持續努力申請更多經費，以推動教與學的永續進步，活用教學研究能量來深耕在地、連結國際、實踐社會責任、展現公共性，並建構典範大學城的辦學特色。日期：11/28(二)至12/5(二) 地點：行政大樓1樓</description><pubDate>Mon, 27 Nov 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>三峽校區法學大樓空調節能控制系統建置施工作業公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65657d8567ab2a0848316c53</link><description>一、「112年度三峽校區法學大樓空調節能控制系統建置設備」作業需求，將進行施工作業至112年12月23日完工，施工區域主要於本校法學大樓3樓、5樓外牆及頂樓及附近樓層，預計工作項目各台冷氣機室外機施作空調控制電線、管路配置及通訊配接器與監控系統網路線裝設，施工期間請師生職員注意安全，不便之處敬祈見諒。二、聯絡資訊:國立臺北大學總務處營繕組:鍾國順先生 分機:66368 行動:0910-018-634
施工單位:丞廷企業有限公司-吳明憲先生 行動:0936-930-314</description><pubDate>Mon, 27 Nov 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>總務處文書組臨時人員甄選結果公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6564598967ab2a0848316c12</link><description>甄選日期：112年11月20日
正取人員：張O閔。備取人員：王O育、陳O霆。
備註：請正取人員於通知實際到職日，攜帶身分證件及證件照至行政大樓1樓文書組報到。</description><pubDate>Mon, 27 Nov 2023 09:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>「傳承與創發：王世慶先生與臺灣史研究」國際學術研討會紀實</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65645c6667ab2a0848316c13</link><description>王世慶先生（1928-2011）為海內外知名的臺灣史學家，在臺灣文獻研究、區域史、社會史、宗教史、族群史及經濟史等領域建樹良多。王先生曾經於1960、70年代起協助美國人類學者武雅士（Arthur P. Wolf）、邵式柏（John R. Shepherd）及郝瑞（Stevan Harrell）等人於海山地區從事田野調研並完成重要著作，以在地關懷從而打響國際名聲。在臺灣史研究被禁止的年代，他默默投入臺灣史研究，2002年成為吳三連獎基金會「歷史學類得獎人」，2008年獲頒國史館臺灣文獻館「終身文獻貢獻獎」，被前國史館館長張炎憲先生譽為「臺灣史研究先驅者」。
為表彰王世慶先生對新北學及海山學研究之貢獻，海山學研究中心、國史館臺灣文獻館及新北市立圖書館特於2023年11月24至25日（五、六）兩日，舉辦「傳承與創發：王世慶先生與臺灣史研究」國際學術研討會，邀請臺、韓、日、美等國學者齊聚一堂，回顧王世慶先生的行誼及研究成果，並交流最新研究專論。24日開幕式邀請國立臺北大學陳俊強財政暨永續發展副校長、國史館陳儀深館長及新北市政府文化局龔東昇專門委員蒞臨致詞。隨後眾人移動到人文學院5F01，為「王世慶先生紀念特藏室」進行揭牌儀式，並在中心洪健榮主任及李孟勳研究員陪同下，參觀王先生留下珍貴的藏書、手稿、書信及照片。
開幕式時，陳俊強副校長致詞表示，王世慶先生長期關注土地及流域的水文經濟，希望藉由「王世慶先生紀念特藏室」之建置，強化臺北大學的地方學研究，期許成為新北市從在地化走向國際化的重要智庫。陳儀深館長表示，王世慶先生畢生潛心於檔案整理及學術研究，為年輕學子預先鋪好一條臺灣史研究的康莊道路，王孟亮先生願意將王先生的文物捐獻出來，在王先生生長的土地海山地區設置「王世慶先生紀念特藏室」，可說是將王先生大公無私的精神發揚光大。龔東昇專門委員表示，新北市政府文化局與臺北大學合作研討會已邁向第五年，希望日後能持續透過國際研討會與各界交流，為新北市政發展提供藍圖及願景。
會議第一天由國立彰化師範大學歷史學研究所溫振華教授，發表「王世慶先生開創性的臺灣史研究」專題演講；第二天由美國華盛頓大學人類學系郝瑞（Stevan Harrell）名譽教授發表「回憶歷史語言導師王世慶先生」專題演講。本次研討會共分為七個場次，針對原住民研究、水利研究、區域開發與地方社會、產業的發展及展望、社會經濟研究、總督府的地方治理，以及區域研究與在地實踐等議題，共有18位海內外學者發表專論。特別的是，本次會議同時舉行「既開風氣亦為師：王世慶先生紀念紀錄片」首播典禮，該片由國立臺北大學歷史學系學生組成攝影團隊，獨立製作、拍攝及剪輯而成，藉由學生的視角，耙梳重要檔案及相關資料照片，挖掘後輩及親友眼中的大師身影。
圓桌論壇時，國史館臺灣文獻館編審張家榮老師指出，國史館臺灣文獻館擁有豐富的檔案典藏，奉館長指示，希望未來能與海山學研究中心合作，進行臺灣史及區域史各種課題的探究及推廣，透過共同開設課程、辦理研習班或是出版，強化學術機關與大學端之間的鏈結。國立臺北教育大學臺灣文化研究所戴寶村教授指出，王先生雖然離開我們，但他留下諸多珍貴的學術遺產及課題，值得後輩學者進一步探索。例如：自古以來人類都是依水而生，海山學的範圍就包含淡水河流域兩岸，關於淡水河系的水運、產業、宗教及族群等課題，在在皆有更深入研究之價值。
王世慶先生具有濃烈的對家鄉土地的情感及關懷，多篇研究涉及海山地區的產業，本次研討會也邀請三峽百年茶行「三峽茗茶祥興行」擺設迎賓茶席，向與會來賓宣傳新北重要的產業及其文化。會議兩天正值冷氣團來襲，香氣芬芳的三峽茶，為眾人注入一股暖意，也讓海內外學者更熟知三峽茶鄉之美。
海山學研究中心致力於以學術紮根在地，盼能開啟新北學及海山學跨領域研究的多元視角及創新的研究成果，希能以此喚起學子及群眾對在地知識的興趣，提升對鄉土的關懷及認同感。</description><pubDate>Sun, 26 Nov 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>從自我到共好，探索永續旅遊的美好價值 </title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6564548867ab2a0848316c06</link><description>在疫情趨緩的時代，國內外旅遊業開始蓬勃發展，想要獨樹一格更是頗有難度。臺北大學研發處新創產學發展中心於11月24日邀請樂亞旅行社之永續企劃部黃翔威經理，分享他在旅遊業的經歷與永續發展的觀點。講座中，黃翔威深入探討了永續旅遊的重要性，以及樂亞旅行社在推動永續旅遊方面所做的努力。
「為什麼世界需要永續行動？」黃翔威在一開始先提到了現今最熱門的永續話題，強調永續旅遊已成為全球趨勢。他指出，企業原本是為了自身永續發展而採取永續行動，但隨著時代演進，漸漸的變成以環境永續為目標，全世界並肩合作執行。透過SDGs蛋糕圖、CRS社會企業責任，黃翔威說明永續之重要性，並提到永續報告書中TNFD（自然相關財務揭露）對於生物多樣性的強調，增進參與者對永續議題的理解。
黃翔威分享了樂亞旅行社在永續旅遊上的實踐，強調「以人為本的設計概念，與ESG結合後，對於環境、在地居民的生活影響最小化」是他心目中的永續旅遊。透過魚骨頭的架構，以負面及正面兩種對立面向闡述旅遊的問題點、解決方式，例如：日韓旅遊中遭遇的消費強迫或是建立與在地歷史毫無相關的造景建築，都是旅遊被認為不永續的理由。
從整體環境開始拉近，黃翔威提到「地方創生」之重要性，也說明地方創生不等於觀光旅遊，但卻能增加後者之價值，讓旅程的深度增加，更加深記憶點。因此，與地方業者連結很重要。在合作的過程中，黃翔威強調合作的態度應該是真誠而非單方面的「我們來幫助你」來進行田野調查，與地方居民產生情感連結、紀錄歷史故事，拉近彼此的距離，才能與各村落攜手完成地方創生。同時，他提到在實踐永續旅遊的同時，找到商業模式至關重要，因為僅有滿腔熱血是不夠的，如成效不彰將降低參與者的意願。
「做地方創生不能像放煙火，要有品牌概念才能存活下來」，黃翔威分享了基隆和平島的地方創生案例。起初，和平島只有一個最熱門的觀光景點，但由於地方居民認為這樣並沒有帶來經濟效益及實質好處，因此公司開始邀請民眾一同參與各項活動，包括工作坊、座談會，以及與在地商家合作製作文創商品。這些努力成功帶動了地方整體的蓬勃發展，同時也開創了「文化路徑」的有趣實踐。
在黃翔威看來，永續旅遊的關鍵主題是為了提供旅客美好的旅行經驗。他強調，必須根據客戶的需求來客製化排程，並將旅行與生活相關聯，實現永續旅遊的目標。他警告說，不應該為了追求環境保護而犧牲旅行的樂趣和輕鬆感。
在講座的最後，黃翔威經理讓同學們分組進行了「內功心法」的實踐，鼓勵他們選定地點、設定目標受眾、寫下食宿遊購行之元素，並將這些元素拼湊成一趟完整的旅行。有同學規劃給年長者到桃園大溪的美食之旅，也有人籌辦給都市青壯年到山林放鬆的輕快行程。透過彼此的分享，大家能互相交流永續的作法，以及如何帶給地方更多回饋。
黃經理提醒同學：「在規劃旅行時，應該想著以人為本，學習著放慢步調來享受每個文化景點的背後故事。」更鼓勵大家在大學時期多多學習技能，並帶著專業知識回到故鄉，當個人才，而非單純的人力。</description><pubDate>Sun, 26 Nov 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>「智慧鐵道產業人才學院」專家招募說明會邀請本校教師踴躍加入</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65644cef67ab2a0848316bf8</link><description>本校研究發展處新創產學發展中心於11月22日邀請「智慧鐵道產業人才學院」（以下簡稱智慧鐵道學院）執行秘書林懷恩老師蒞臨本校，針對智慧鐵道學院目前的研發計畫，以及未來即將開發的研究項目進行說明，目的在於招募本校相關研究領域專家學者，一齊加入學院專家資料庫，使智慧鐵道學院依據專家學者之研究專長進行媒合，在未來有機會能夠一同執行研發計畫。
林懷恩老師為國立臺北科技大學機械工程系助理教授，同時身兼智慧鐵道學院執行秘書，於說明會當日詳細闡述學院近期研發項目，例如：新型集電弓系統、鐵道環境監測技術、軌道邊坡環境監測技術、智慧巡檢、核心機電元件的診斷管理系統以及移動告警系統等，亦分享了智慧鐵道學院因應鐵道相關事業單位所需之待開發項目，並表示藉由影像辨識與感知融合技術，不僅能夠針對可疑突發狀況進行預防，也能針對機電元件的損壞情形進行有效率的診斷、追蹤與管理。另外，也提到智慧鐵道學院近年成立智慧鐵道科技碩士學位學程，未來也計畫開設微學程，藉由人才培育，幫助國內鐵道相關領域專業能夠向下紮根。
本次說明會邀請到電機資訊學院楊世任老師和陳建宏老師、大數據與智慧城市研究中心黃怡婷主任，以及電機工程學系楊棧雲老師的研究生一同出席。說明會席間，本校與會教師在討論階段因應鐵道議題提出了許多看法。本校電機資訊學院陳建宏老師表示樂見智慧鐵道學院的開發項目執行，且認為鐵道人才的培養，將會是構成提升鐵道事業競爭力的關鍵；電機資訊學院楊世任老師觀察到鐵道相關計畫的跨領域性質，且執行上須顧及相當的安全性及可靠度，因此人員的專業程度及儲備量必須要能夠因應計畫的執行而擴大，以提升整體的執行效益。
說明會在與會者熱烈討論之下進入尾聲，本中心江振宇主任在說明會最後，給予智慧鐵道學院高度的支持，並感謝林懷恩老師的研究計畫分享，期待本校能夠在智慧鐵道學院未來的研發計畫內，找到很好的著力點，透過執行智慧鐵道學院的小型計畫以至於大型的開發計畫，能夠貢獻我們的學術能量，並且讓各校及產業之間，能夠產生技術交流的有機循環。</description><pubDate>Sun, 26 Nov 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>永續資援·樂讀北大  圖書館週系列活動起跑</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6563faad67ab2a0848316b58</link><description>去年吸引上百位師生參加的圖書館週系列活動再度回歸！今年圖書館與會計系、研發處、資訊中心、通識教育中心等單位攜手合作，以「永續資援-middot;樂讀北大」為主題，結合圖書館資源利用推廣，舉辦永續發展及資訊安全議題相關系列活動，並榮幸邀請到國際知名會計學者南方科技大學商學院曾曉亮教授(Dr. Albert Tsang)擔任開幕式嘉賓並發表專題演講，向與會師生介紹「ESG領域最前沿的研究方向」。
圖書館週系列活動由陳俊強副校長致詞揭開序幕，陳副校長表示「ESG是評估企業永續發展的重要指標，也是影響企業形象聲譽和投資人信任度的重要關鍵因素」，更以他和AI互動經驗為例，指出資訊技術發展可協助企業落實ESG，但假訊息的判讀、海量訊息的處理、資料利用與防護等作為也為企業帶來相對應的挑戰。會計研究發展基金會王怡心董事長與會計系鄭桂蕙主任在致詞時不約而同強調ESG的重要性與熱門程度，包括近期會計研究發展基金會推動臺灣接軌IFRS永續揭露準則，以及在Google上搜尋「ESG」僅花不到1秒即出現上億筆搜尋結果，可見ESG已是當代顯學。
曾曉亮教授為會計領域ESG和CSR研究創始人，2篇關於企業社會責任資訊揭露的文章引用量位於全球2010年以来會計學領域論文引用量的第1和第9名，累計發表的學術文章已經被引用將近9,000次，並於2022年獲得美國會計學會（AAA）「會計文獻傑出貢獻獎」，研究成果斐然，亦擔任Accounting Horizons主编、 British Accounting Review和Journal of Accounting, Auditing and Finance 副主编、以及多家國際著名學術期刊的編輯委員，在國際會計學領域具有舉足輕重地位。
在演講一開始，曾教授首先以博士(Doctor of Philosophy)一詞，揭櫫學術研究的本質為探究哲學，也就是「回答沒有人回答過的問題」，接著帶領與會者分析會計學各研究主題文獻發表量與被引用量消長，切入今日演講主題，建議研究者應朝著目前發表量極少但引用量極高的研究方向發展，若研究主題已太過成熟，表示已無太多成長空間，將導致投稿被接受度降低。
在會計學領域中方興未艾的主題正是ESG。面對ESG浪潮，我們真正想知道的不是名詞定義，而是透過Why、What以及How三大核心要素針對ESG議題進行全面性研究。曾教授以航空母艦和海面浮冰巧妙比喻ESG的價值，如果經濟財務價值為艦載機和海面上的浮冰，航空母艦和海面下的冰山就代表著社會價值和環境價值，前者為可見的顯性價值，後者為不可捕捉、難以測量的隱性價值，顯性價值必須有龐大的隱性價值支撐才具有拓展性和可持續性，而隱性價值在現今資本市場的影響力日益增加。
曾教授也以波浪和探照燈比喻ESG資訊，在投資市場上推波的是人，包括投資人、經理人、分析師等，企業所揭露的ESG資訊將影響人的行為或情緒，進一步影響企業的價值估計；探照燈的照明功能則代表企業影響力，ESG資訊在未來將與企業影響力有更緊密的連結。
引述會計學大師Baruch Lev所言「會計的終結，在於持續減弱的有形資產和不停增加的無形資產對企業的影響」，曾教授認為「會計的未來就是非財務訊息」，ESG興起為會計學帶來巨量的資訊作為分析研究素材，結合AI技術的力量，可以打開學域既有邊界，為會計學開啟嶄新宇宙，帶來新的創造與挑戰。
短短兩個小時內，曾教授深入淺出介紹ESG的內涵、與企業價值的關聯、對企業的影響、實踐和評級等問題，最後以「ESG的崛起，就好像拂曉的光，照亮了很多人的路」作結，並在曾教授鼓勵在場師生對研究保持熱情的響亮歌聲中圓滿結束精彩的專題演講。
「集點闖關抽好禮」活動也在圖書館週開幕式當日回歸。今年設置8大闖關攤位，包含恩主公醫院健檢衛教關卡、會研基金會、學生會QA大會考、三大電子書商推介電子書資源，並引進吸睛的大型搖獎機和參加學生進行趣味抽獎互動，藉此協助同學們認識並善用圖書館電子書資源、時時進行自我健康管理，並攜手學生會積極參與校務。
112年圖書館週系列活動，自即日起至12月4日，接下來活動還有學術論文投稿、資訊安全、永續投資、高齡服務、健康管理等主題專題演講，以及主題書展、主題影展、有獎徵答、資料庫教育訓練等圖書館推廣活動，敬邀師生參與，共創未來臺北大學永續發展能量。
更多圖書館週資訊：請點我</description><pubDate>Sun, 26 Nov 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>112年度2次行政及各教學大樓室內作業環境監測符合法令標準</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6563f44267ab2a0848316b4f</link><description>112年11月委託廠商實施第2次行政及各教學大樓室內作業環境二氧化碳濃度監測，實測360處地點未發現超過勞工作業場所容許暴露標準5000PPM，均符合法令規定，如附件1。</description><pubDate>Sun, 26 Nov 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>通識月大師講座　陳浪與他的旅行陸/路途</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6563eafc67ab2a0848316b3b</link><description>第26屆通識月大師講座閉幕場「The Backpacker-mdash;沒有終點的陸途：走遍中國大陸超過50座城市的生命體悟」，邀請旅人作家陳浪談及他的「旅行陸/路途」。講座主要分成四個階段，「旅行的記錄與書寫」、「漫漫長路上」、「這麼遠，那麼近」以及「相遇然後分離」。陳浪在講座中分享其獨自一人走遍中國大陸超過50座城市的經歷故事，以及之後如何成為走在旅途中的旅人與旅行作家，並分享其中，所對於生命的感悟。
「People don-rsquo;t take trips, trips take people.」，一開場陳浪就以John Steinbeck說過的話分享著。他說每每分享，都非常喜歡以此句做為開場。陳浪自大學時期到中國南京大學當交換生後，便開啟了一趟又一趟的背包客旅程，足跡遍及中國以及歐美各地。交換生時期的他，「旅行」是滋養生活的一部分。他記錄旅行，也書寫旅行。同時「旅行」也是引領著他思考生活、工作，以及往前邁進重要的養分。而之於在旅行的漫漫長路上，陳浪說道，一位合格的旅行者，應該要學會擁抱旅途中的荒謬，而不是害怕它。因為正是這些荒謬的經歷，讓每個人的旅行故事變得獨特而難忘。他鼓勵旅行者應以開放的心態，接受旅程中的一切，因為正是這些經歷，豐富了旅途，也豐富了人生。
接著，陳浪也以大疫三年對於旅行的感悟，跟大家分享。他說「千里之行，始於足下，不必遠方」。陳浪覺得，旅行的真諦不在於旅者走過多遠的距離，而是在於如何走近自己的內心，與自己的內心更為靠近。他鼓勵同學平常可以從自身生活周遭開始探索，進而更深入地瞭解自我。陳浪建議，每個人都應該思考自己為何踏上旅途，並且不過度依賴他人的觀點。因為人生本身就是一趟旅程，在這趟旅程中，如何持續反思自己的動機和目的，找到堅持下去的理由，才是關鍵。
此外，陳浪也分享他在南京大學當交換生時，不經意地在書店裡，看到一張名信片，上頭寫著「總以為，人生最美的是相遇。後來才明白，其實難得的是重逢」。當時的陳浪，對於這段話的下半句，實不太能體悟。後來，在偶然一次到日本仙台的旅途中，從與一位中年男子偶遇，再到回歸各自生活，一年一次地以社群軟體，相互祝賀生日快樂，再到他重返日本北海道，遭逢北海道大地震，輾轉租車南下借住仙台大叔家，而後疫情三年，隔海彼此祈福也祝福。一直到現在，陳浪與這位日本大叔的家庭，建立起相當特殊且深厚的友誼。在此，見面次數雖不多，但卻因人生的短暫遭逢、相遇與扶助，彼此間有了特殊的連結與回憶。「離別後的重逢，其實更顯難得」。
進一步，陳浪也提及在旅行的過程中，我們要學習帶著微笑向別人說再見，即使分離通常伴隨著悲傷，我們仍舊要帶著微笑。「因為在旅行的路途中，最好的學習是人」，藉由人來人往短暫地停留與交會，我們永遠都走在學習的路上。旅行的過程，漫漫長路，我們卻也處處學習。
而面對現今科技的影響，陳浪說道，現代的科技往往讓我們在旅行的過程，先是拍照記錄優先於其他。陳浪以為，在旅行的當下，我們應該是要享受當下，運用自身之五感，記住瞬間。因為時間總是在流逝，我們無法停止時間，但可以深刻地記住那些時刻。同時，他也以電影《白日夢冒險王》最後一幕，當雪豹出現的那一瞬間，攝影師說道，「I just want to stay in it.」期許大家「在旅行的路上，當個感性與理性的人」。因為活在當下，才是記錄人生、旅行和時光的最好方法。
最後，陳浪也鼓勵大家，可以利用大學在校時期，多多參加校內外種種的交流或交換生之機會，嘗試跳出生活圈，擁抱世界，探索自己。同時，他也勉勵大家，即使這一路遭遇別人的質疑或缺乏鼓勵，也要記得自己是自己最大力量的源泉。他更期待未來有機會，可以與同學在旅途中相遇，而不是在教室裡。
本學期的通識月就在陳浪的分享中，圓滿落幕。本屆通識月之主題，「堅持所愛 超越自我」，看似平凡，卻不簡單。希望大家在有限的生命路途/旅程中，堅持做好一件事，即使碰到一連串的試煉、挑戰，或需要自我沉潛，再再都是人生最好的磨煉與試金石！</description><pubDate>Sun, 26 Nov 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>2023台灣企業永續獎 臺北大學獲金級肯定</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6560723667ab2a0848316b22</link><description>2023年第16屆台灣企業永續獎（TCSA）於10月28日公布，臺北大學再度獲得「永續報告書」大學組金獎肯定。校長李承嘉感謝所有投身永續校務發展師生們的努力，強調因應全球環境與高等教育趨勢，臺北大學持續堅守承諾，善盡教育責任，在校務發展、環境與社會共融等ESG面向全面落實永續精神，鏈結聯合國永續發展目標SDGs。
台灣企業永續獎（TCSA）由財團法人臺灣永續能源研究基金會主辦，旨在藉由評比各大企業與大學永續報告書，來鼓勵企業與大學從治理面著手，推動ESG落實永續作為，於資訊揭露上透明公開呈現ESG成果，並與聯合國制定之永續發展目標SDGs接軌，獲得產、官、學、研各界熱烈響應，其中包括四大獎項類別：鼓勵各界執行永續績效之「永續綜合績效」、「永續單項績效獎」、資訊揭露透明之「永續報告」及「永續傑出人物獎」。於 2018年起結合全球企業永續論壇 (Global Corporate Sustainability Forum, GCSF)，表揚永續模範企業。
各大學紛紛響應投入永續行動，近兩年參賽學校倍增，今年共有45所大專校院參與，經過跨界評審團評選，共有30所大學獲得報告書獎項。今年TCSA頒獎典禮於11月15日在台北圓山大飯店舉行，論壇主席簡又新特別肯定臺灣企業、大學及醫院逐步承諾達到淨零碳排的目標。他提醒「加入國內外倡議」、「推動ESG常規法制化」以及「強化夥伴關係」是落實行動的關鍵。
臺北大學近年積極致力推動永續發展，2020年成立校級永續發展委員會，從校務治理面統綜永續發展各項行動，以各項永續領域教學單位、研究中心推動永續發展教育，培養永續專業人才。2022年全球變遷與永續科學研究中心率領的團隊提出研究案「國立臺北大學永續發展策略與推動計畫」，經永續發展委員會通過後據以逐步實踐，以此為臺北大學邁向碳中和的執行依據。
臺北大學商學院在第六屆全球企業永續論壇中負責專題分場論壇，主題為「加速全球變革中的加速轉型-mdash;-mdash;論機會與挑戰」。此論壇由千如電機股份有限公司贊助，商學院陳宥杉院長開場，邀請專家學者藉由實務的角度，分享不同面向的創新研究觀點，以期幫助企業加速轉型。論壇涉及了ESG指數及臺灣永續投資發展趨勢等主題，強調將ESG因素納入永續責任投資的重要性，並展示了臺北大學商學院企業永續發展研究中心所建立的指數化投資方法學-mdash;台灣永續評鑑，在永續評鑑領域的卓越成就及重要影響力，凸顯臺北大學在推動永續發展方面的積極參與和引領地位。</description><pubDate>Thu, 23 Nov 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title> 113學年度碩士在職專班於11月27日上午10時開始報名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65604a6967ab2a0848316ae6</link><description>一、報名時間：112年11月27日(一)上午10:00起至112年12月19日(二)下午3:00止。報名連結請由此進入二、招生洽詢時間：星期一至五下午2:00至下午9:00 杜先生/葉先生/林小姐 (02-25024654 轉分機 18261/18262/18257)※寒假期間自113年1月15日起至2月16日，服務時間改為上午9:00至下午4:00※如有報名相關問題，歡迎多加利用「招生Q-amp;A」Q-amp;A由此進入三、招生簡章已於本校網站首頁「最新公告」及招生資訊網站公告，不發售簡章，請考生自行上網下載簡章，請考生詳閱簡章內容，並隨時上網瀏覽相關招生訊息。https://www.ntpu.edu.tw/nchutec/ntpucec/8/html/recruitt1_more.php?id=413
招生系所：國際財務金融碩士在職專班、企業管理學系碩士在職專班、會計學系碩士在職專班、統計學系碩士在職專班、公共行政暨政策學系碩士在職專班、自然資源與環境管理研究所碩士在職專班、社會學系碩士在職專班、犯罪學研究所碩士在職專班多數系所專班免筆試，歡迎踴躍報名</description><pubDate>Thu, 23 Nov 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>臺北大學舉辦「在地農友永續低碳工作坊」</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/655ed15d67ab2a0848316a36</link><description>臺北大學商學院USR計畫於2023年11月21日舉辦第二場「在地農友永續低碳工作坊」，這場工作坊不僅為在地農業人員提供了一個深入探討永續與低碳農業的平台，更彰顯了農業在環境保護和永續發展中的重要角色。活動由商學院USR計畫的子計畫三團隊主辦，並得到了臺北大學海山學研究中心、永續辦公室、金融科技暨綠色金融研究中心、三峽區青年農民聯誼會，以及新北市北大特區聯合策進會的大力支持。
工作坊由臺北市青農聯誼會創會會長盧品方開場分享「綠保海芋」，她的演講不僅分享了她對農業的熱情，也強調了永續發展在當今社會的重要性。盧會長介紹了「竹子湖財福海芋田綠色保育觀賞花卉認證」計畫，該計畫標誌著農田經營模式的創新轉型，並成功展示了一種新型的農企合作模式。這不僅促進了農產品市場的拓展，也為農業社區帶來了可持續的收益和成長。盧會長特別強調了合作與分潤模式的重要性，這一模式不僅為農場主帶來了穩定的收入，還鼓勵了創新思維與綠色實踐的融合，為台灣農業開創了新的發展方向。
隨後，數位行銷學士學位學程的蔡家昌助理教授主講「以社群聚眾 用社群發聲」與廖凱弘助理教授主講北大商院USR計畫 「台灣ESG生活圈的整合行銷模式ESGLIFE.SOCIAL」，分別就數位行銷在農業中的創新應用進行經驗分享的推廣。他們強調了在當今數位化時代，有效的行銷策略對於農業產品的成功至關重要，並具體講解了如何利用數位工具提升農業產品的市場能見度。
工作坊的下半場專注於在地永續低碳推廣資源管理與綠色可持續性。在這一環節中，參與者學習了如何有效地利用閒置花田，並探討了如何實施資源管理策略來確保花卉園區的持續發展。這一部分的討論特別強調了如何通過適當的資金、人力和技術支援來實現這一目標，同時也討論了如何提高遊客參與度和知識水平，使他們更深入地了解農業的價值與重要性。
本次工作坊不僅強調了永續與低碳在當代農業中的重要性，而且展示了國立臺北大學商學院在推動這一願景上的領導力。這次工作坊的成功不僅在於其豐富的內容和深入的討論，更在於它對參與者們帶來的啟發和影響。透過這樣的平台，農業從業者能夠學習到最前沿的知識和技能，並將這些知識應用於實際的農業實踐中，進一步推動台灣在地農業的現代化和永續發展。</description><pubDate>Thu, 23 Nov 2023 05:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>2023本校AI智慧應用創新競賽得獎隊伍出爐</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/655f040667ab2a0848316a66</link><description>臺北大學2023 AI智慧應用創新競賽於11月22日登場，晉級總決賽的7組團隊，分別來自法、商、電機學院，主題多元創新、競爭激烈不分軒輊。第一名「萬無一失隊」以失智病友為發想，開發「心智之星：失智症照護AI輔助對話系統」，建立線上醫療照護論壇資料並結合AI輔助系統，主題及執行上都相當完備及全面，獲得評審一致青睞。
本校AI智慧應用創新競賽推手吳泰熙副校長表示，隨著AI世代到來，校長希望學校能夠迅速因應，教務處因此做了許多推廣活動。在教學方面，112年辦理了AI輔助教學的研習，在北大雲學院設立了AI教學專區。但教與學本來就是一個互動交流的歷程，於是吳副校長提議辦理此項競賽，讓臺北大學同學發揮實力，他也勉勵同學們成為AI的種子，帶著這樣熱情的心，持續地發光發熱。
此次競賽由教務處張仁俊教務長、研發處研究管理組蕭宇翔組長，以及陽明交通大學智慧系統與應用研究所陳建志所長擔任評審，評審主題在於專業領域上，AI應用結合的創意與可用性。教務長表示，本次進入決賽的同學都非常優秀，希望不論得獎與否，都能讓AI創新應用的力量能繼續發酵，產生更多更好的作品。
在其他獲獎項目中，第二名「AI仿真人聲紋和說話風格之應用」，從解決人們思念親人的情感困擾為出發點，結合AI與CHATGPT技術，透過模擬已故親人聲音，讓在世的家人重新體驗那些過去的美好時光，概念新穎且具未來性。第三名「Crime AID」則透過監視器系統的資料判別，大幅提高公共安全，減少暴力犯罪事件發生率及傷害率。佳作「生成式AI對話大北機器人」以及「AI模擬法庭」結合了行政及司法的實務與AI應用，議題可能將加速未來政府AI運用，改善公部門作業效率，也期待相關的議題持續發酵、拋磚引玉，產生更多更好的作品。
教發中心說明，隨著2023臺北大學AI智慧應用創新競賽圓滿落幕，後續仍將持續與時俱進，以嶄新視野，激盪出前瞻革新的火花，讓同學的創作潛力與能力，能夠有充分施展的舞臺。接軌產業AI化、AI產業化趨勢，臺北大學也將致力於透過微學程、問題導向式教學、實習及競賽等多元創新教學模式，鏈結產業共創共育，培育具備多元科技整合能力的人工智慧應用人才。</description><pubDate>Wed, 22 Nov 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>本校榮獲大專校院創業實戰模擬學習平台績優團隊</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/655efbd667ab2a0848316a54</link><description>為進一步強化創新創業課程效益，教育部於105年起推動「創業實戰模擬學習平臺」，鼓勵大專校院創新創業課程衍生的學生團隊投以構想提案，透過平臺「教練團」與學校輔導單位的引導，體驗虛擬的群眾募資歷程，深化創新創業教育的意義與價值。
112年度第一梯次「大專校院創業實戰模擬學習平臺」採分組評選，團隊提案依商業發展階段分為「創新創業概念發想組」、「原型產品/MVP開發與驗證組」及「商模/市場開法與驗證組」，於11月15日公告獲獎名單，本校研發處新創產學發展中心培育的茶癮團隊參加「創新創業概念發想組」共計89組參賽最終評選12組獲獎，獲優選團隊核定補助新臺幣10萬元，團隊成員為企業管理學系碩士班學生:趙沛玲、簡思穎、黃凱笙、洪若蕎、陳映蓁五位同學。此次由企管系游志青教授擔任指導老師並由本中心安排專業的業師協助團隊參賽，不論在計畫書的撰寫、投資人或教練團關注的細節以及後續推動商業化的流程，都給予實質上的建議，透過參與「大專校院創業實戰模擬學習平臺」讓團隊學習了解未來創業的趨勢，教練團多數著重在ESG、AI及生技醫療等相關產業，讓有想法的團隊更能掌握趨勢方向，並且，與教練團的互動中，更能清楚產業顧問或天使投資人在意的細節及關切的議題，對於後續在創業的路上少走很多冤枉路!
創新創業風氣於近期逐漸崛起，新創產學發展中心規劃跨領域工作坊，協助同學充實財務認識、行銷策略、簡報技巧等專業知識，鼓勵同學將其構想完整化並組成團隊入駐中心，團隊透過不斷參加相關競賽及業師資源，更曾於112年9月16日榮獲「第三屆尤努斯創新獎活動」佳作獎金2萬元，十分優秀。此佳績應證了學生只要有想法願意接受挑戰，參賽累積的成果將能引領學生創意思考及實踐之落實。
為了鼓勵更多同學勇於追夢，新創產學發展中心於112年6月21日訂定「國立臺北大學學生參加校外創新創業競賽補助及獎勵要點」協助團隊爭取校外創業資金，透過競賽學習方式，培養學生創新思維，也期望有志的學生們勇於挑戰，朝夢想勇往直前!</description><pubDate>Wed, 22 Nov 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>「健康加加久」秋冬保養系列講座 ─ 大家一起來健肺</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/655daa2f67ab2a08483169fd</link><description>天氣轉涼，秋冬氣溫變化大，許多疾病隨著日照減短、氣溫及濕度增加接踵而來，其中又以心肺系統疾病最為常見。呼吸道系統進入秋冬後，呼吸道黏膜遭受到冷空氣刺激，其抵禦病毒能力會下降，容易發生感冒、肺炎、慢性支氣管炎等呼吸道病症，加上戶外交通、粉塵、工業廢氣、二手菸等，都是接觸空氣汙染物質的來源，當這些物質進入體內，會直接或間接的造成體內慢性發炎。
本講座針對秋冬肺部的好發疾患，邀請恩主公醫院胸腔內科江志騰主任分享平時應如何保健，避免秋冬換季時肺部被病毒攻陷。現場備有精美小禮物，歡迎全校師生報名參加～
一、活動時間：112年12月14日（四）12：00至13：00
二、報名時間：112年11月29日09：00至112年12月8日17：00
三、報名人數：限額30名（額滿為止）
四、活動地點：行政大樓4樓第2會議室
五、報名連結：請至學校線上報名專區報名 （https://sea.cc.ntpu.edu.tw/pls/eval/REG_2ORDER_M2.event_list?kw=）
六、承辦單位：衛生保健組、恩主公醫院（社區醫學部）
*本講座備有餐點</description><pubDate>Wed, 22 Nov 2023 07:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>「健康加加久」秋冬保養系列講座 ─ 如何釋放壓力？</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/655da50667ab2a08483169ea</link><description>天氣轉涼，秋冬氣溫變化大，許多疾病隨著日照減短、氣溫及濕度增加接踵而來。受影響的不僅限於生理系統，「心情」也會跟著轉變，覺得倦怠、懶懶的、悶悶不樂的，這是因為人體缺乏日照，所以體內血清素、褪黑激素和維生素D水平下降，這些賀爾蒙影響了食慾和睡眠，進而導致對周遭失去興趣、疲勞、專注力差...等憂鬱傾向，嚴重可能引發冬季憂鬱症。
本講座針對季節交替常見心理疾患，邀請恩主公醫院精神科郭穎穎副護理長分享如何因應惱人的情緒不適，提供師生減壓技巧，營造個人健康生活。現場備有精美小禮物，歡迎全校師生報名參加～
一、活動時間：112年12月12日（二）12：00至13：00
二、報名時間：112年11月27日09：00至112年12月6日17：00
三、報名人數：限額30名（額滿為止）
四、活動地點：行政大樓B1 USR會議室
五、報名連結：請至學校線上報名專區報名 （https://sea.cc.ntpu.edu.tw/pls/eval/REG_2ORDER_M2.event_list?kw=）
六、承辦單位：衛生保健組、恩主公醫院（社區醫學部）
*本講座備有餐點</description><pubDate>Wed, 22 Nov 2023 07:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>