<rss version="2.0" encoding="UTF-8"><channel><title>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news</link><description>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</description><author>NTPU 國立臺北大學</author><image><url>https://new.ntpu.edu.tw/assets/logo/ntpu_logo.png</url></image><language>zh_TW</language><copyright>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</copyright><item><title>【申請公告】開設113學年度第2學期「永續與大學社會責任社會參與實踐課程」申請</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6760e9224e66ca086677bc08</link><description>一、申請資格
依「國立臺北大學『永續與大學社會責任社會參與實踐課程』補助要點」（以下簡稱本要點）辦理。
需為本校開設之永續、USR或社會參與相關課程，若已參加本校向教育部提出之大學社會責任實踐計畫之課程，且屬該計畫推動之核心課程，得優先補助。
二、申請時程：即日至114年1月16日（四）17:00止
三、申請方式
由授課教師於上述期限前，將國立臺北大學「永續與大學社會責任社會參與實踐課程」補助申請計畫書寄送至永續辦公室電子郵件信箱（weredc000@gm.ntpu.edu.tw）。注意：請務必使用最新版計畫書進行申請。
永續辦公室收到申請件後，三日內將以電子信件回覆，若未收到回覆，敬請與本辦承辦人聯繫。
四、注意事項
申請之課程經審議通過，其授課時數以1.5倍計算，如同時依「國立臺北大學教師授課時數及超支鐘點費核計辦法」第七條規定而加乘計算授課時數時，僅得擇一採計。時數將於學年末由課務組統一計算。
每人每學期已申請補助二門永續與大學社會責任社會參與實踐課程為限，惟經教師所屬系(所)、中心同意得超過二門。非首次適用本補助要點開課者，應提出前一學期教學意見調查結果。
通過認證之課程，需於課程結束後繳交期末成果報告書，並由永續辦公室備查，作為下次課程認證申請依據，凡時數認證原因與事實不符或檢具說明文件不實者，取消原核定加權鐘點。
通過本辦法認證之課程授課教師，所提交之課程成果將上載至臺北大學相關網站，並需配合永續辦公室規劃參與諮詢、參加校內工作坊或成果發表會事宜。
若有任何問題，請洽本案承辦人林育萱助理(weredc000@gm.ntpu.edu.tw 分機68033)。</description><pubDate>Mon, 16 Dec 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>「人文領域的關鍵省思與展望：生成式AI與當代人文學科發展新趨勢工作坊」圓滿落幕</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6760e43f4e66ca086677bbea</link><description>在生成式AI及大數據的浪潮衝擊下，人文領域的師生於研究、教學下該如何面對，抑或該如何善用這類數位工具，藉以協助教研之便利性、優質化呢？
為求對此新興議題能集思廣益，人文學院與國立臺灣師範大學歷史學系合作，承國家科學及技術委員會人文社會科學研究發展處．歷史學門的指導，於2024年11月23日共同舉辦「人文領域的關鍵省思與展望：生成式AI與當代人文學科發展新趨勢工作坊」。
本次工作坊邀請了本院中國文學系、歷史學系、應用外語學系、民俗藝術與資產研究所、師資培育中心的師長外，更邀請了全臺學界、業界等專家學者蒞會，學界如有國立清華大學歷史研究所教授兼人文社會學院院長 李卓穎院長、國立清華大學中國文學系 祝平次副教授、國立臺灣大學語言學研究所及腦與心智研究所合聘教授兼文學院副院長 謝舒凱副院長、國立清華大學資訊工程學系張俊盛教授、淡江大學資訊傳播學系 林俊賢副教授等；產業界則如智紳數位文化事業有限公司執行長兼技術總監 張智傑；更特別的是，本次更邀請了作家楊智傑，因此現今極熱門的「AI創作是否受到保障」、「AI創作是否也是創作」等議題，亦引起了一番討論。
開幕式暨會議引言邀請本校陳俊強副校長，陳副校長以一趣事道起：臺灣把-ldquo;Artificial Intelligence＂翻譯為「人工智慧」，中國大陸和香港、澳門則翻作「人工智能」。半年前在一個微信的群組中，有人不小心把「人工智能」錯寫為「人工只能」。我覺得這個錯誤可謂發人深省。「人工智能」一日千里，以後是不是真的「人工只能」做某些工作而已？「人工智能」導致「人工只能」，那麼人類未來會不會很悲觀呢？或許，我們把這句話重組變成「只能人工」會不會比較好？即便「人工智能」一日千里，但許多工作仍然是「只能人工」。或許可以藉此機會，好好思索人類的價值。
從此反思掀起工作坊的帷幕，第一場次以歷史為本，探索AI活化地方史、如何協作研究與教學；第二場次，係以中文為始，談其應用與人才培育；第三場次，為外語領域，觀AI於英美文學、英語會話等教學面上的實踐；第四場之圓桌論壇，則匯集了文學創作、師資培育、文化資產、歷史敘事四個面向的綜論。
最後引用人文學院朱孟庭院長的閉幕結語，「AI是工具，人文才是本，只有優秀的人工、人文，才能有優良的AI生成成果。因而我們要有信心，人文領域的師生們，在AI的時代，將扮演更重要的角色，擔負起更重要的責任，也將更具有影響力、競爭力。」</description><pubDate>Mon, 16 Dec 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】臺北大學城連續七年聖誕點燈</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6760e06f4e66ca086677bbd9</link><description>臺北大學聖誕點燈今年邁入第七年，於12月14日傍晚於校門口辦理，社科院USR計畫延續歷年傳統，結合高齡與社區研究中心以及鳶山社會實踐協會，與北大特區遠雄八大社區共同點燈，凝聚臺北大學城的社區意識。而北大光榮扶輪社自七年前贊助聖誕樹後，每年仍共襄盛舉、合作辦理點燈，今年也募集社友捐款五萬元支持高齡研究中心，由曾敏傑主任代表接受。當日現場更有龍埔國小管樂團擔綱音樂演出，以及北大管樂團長笛五重奏，一起以音樂歡樂出席的高齡輪椅族，計有約200位師生民眾共同參與。
北大聖誕點燈持續七年，已有越來越多在地團體加入，從起初小型的管樂團音樂表演，2023年開始加入龍埔國小管樂團，以及遠雄八大社區共同點燈的行列，展現校方與社區間的深厚關係，尤其社科院USR計畫透過系列節慶，已深化大學與社區的連結。現場出席嘉賓包含李承嘉校長、永續辦公室戴敏育組長、北大光榮扶輪社長劉坤億、前社長鍾子康、張敏傑、謝耀宇，以及龍埔國小校長張伯瑲、龍恩里黃家賢里長、耶魯社區周秉庠主委、劍橋社區謝淑婉主委、風呂社區魏慶芳主委、碧連天社區何信良主委等，也一同至現場共同倒數。
龍埔國小管樂團創立13年來，在吳松庭指揮老師帶領下，參加許多比賽及公演，奠定堅強的表演實力，今年聖誕點燈也有43位團員演出經典聖誕曲目，如《Jingle Bells》、《Waltz of the flowers》、《Santa Claus is Coming to Town》、《Have yourself a merry christmas》、《We Wish You a Merry Christmas》，最後在點燈前，也應景吹奏《Rock Around The Clock》，一同迎接聖誕節的到來。
北大管樂團的長笛五重奏也帶來《Sinfonico in D Major op.12》、《Christmas Medley》等聖誕歌曲，都是在吹奏技法上較難的曲目。社團幹部林政勳同學也介紹長笛的特性，在管樂團中是最有氣質的樂器，也與現場民眾互動，讓大家猜學長笛要花多少錢；林政勳表示一支長笛大約一萬四，比Apple手機便宜，所以學長笛可以增加氣質、也不會網路成癮，鼓勵現場家長讓孩子們學音樂，希望未來有更多的孩子加入管樂的行列。
本次活動特別邀請在地18組輪椅族長輩及家屬，來現場欣賞學生的演出，長輩看到學生們的演出，也手舞足蹈跟著打拍子，陶醉在美麗的樂曲當中。雖然演出團員年紀小，但不畏寒風專業的演出，讓現場老中青三代，在聖誕樂曲中共融出大學城的聖誕氣氛，留下了在地的共同回憶。今年聖誕樹走粉紅浪漫風，與學勤路上遠雄八大社區的燈飾互相呼應，每個社區都有不同的特色，自12月14日六時點燈後，將一起持續到2025年2月28日，每天晚上5~12點都會點亮北大特區。歡迎民眾來北大特區走走，並且在校門口小舞台與聖誕樹合照，感受臺北大學城的聖誕氛圍。
連續多年使用下來，目前樹體鋼骨結構已經老化，舞台棧板也須要更新，校長李承嘉在致詞時也表示，除了感謝過去光榮扶輪社的支持外，也將協助讓聖誕樹可以每年持續點亮，因此有關樹體結構維修的需要，將開發校友的力量給予支持，讓聖誕樹成為大學與社區的連結。而代表遠雄八大社區致詞的風呂社區魏慶芳主委更表示，今年她參加了北大管樂節和聖誕點燈，心裡很受感動，也承諾要繼續支持這棵代表社區精神的聖誕樹。未來有了大學、校友、和社區的共同支持，聖誕樹也將更高、更亮、更引人注目。</description><pubDate>Mon, 16 Dec 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>2025國際高等教育合作聯盟TICA CUP由臺北大學接棒</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6760de1b4e66ca086677bbd2</link><description>本校於2023年由永續創新國際學院「城市治理英語碩士學位學程」（IPUG）加入國際高等教育合作策略聯盟（TICA）大家庭，與國際合作發展基金會（國合會，ICDF）攜手，積極參與全球人才培育工作，展示本校在國際教育領域的軟實力。
目前，TICA擁有來自全台19所成員大學的廣泛網絡，是台灣高等教育國際化的重要平台。TICA致力於透過跨國合作，協助邦交國與友邦國家培育優秀的高等人力資源，並以學術軟實力深化國際友誼與合作關係。而自2007年開始，每年舉辦的TICA CUP，每年由成員校輪辦，透過聯合運動會形式舉行，不僅促進成員學校師生之間的交流，也提供來自各國的外籍學生增進彼此情誼的平台。每年有超過500位優秀外籍學生參與這場盛會，透過多元的交流活動，進一步擴展在台灣的學習與人際網絡，強化對台灣文化的理解與認同。
2024年12月7日，於今年TICA CUP主辦學校國立成功大學舉辦的閉幕儀式中，國合會李志宏副秘書長，以及成大土木工程學系主任王雲哲，將TICA CUP的象徵旗幟正式交接予臺北大學。本校由國際長韋岱思與IPUG學程主任邱淑宜代表接受授旗，象徵臺北大學接棒成為2025年TICA年會的主辦單位，為下一屆盛會揭開序幕。授旗儀式不僅是一個象徵性的傳承，更代表著各成員學校對臺北大學的信任與期待，期盼本校在國際學術交流與外籍生服務方面再創新高。</description><pubDate>Mon, 16 Dec 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>跨國團聚寒冬夜，歡慶聖誕樂融融</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6760d3374e66ca086677bbc0</link><description>聖誕節的腳步臨近，在這樣溫馨的節日時刻，遠在異鄉的境外同學們難免感受到思鄉情緒，對家鄉的牽掛愈發強烈。為了緩解這份孤單與思鄉情懷，國際處特別於12月13日晚間辦理聖誕團圓晚會，來自世界各地的境外同學們再次相聚，讓同學們在異鄉也能感受到來自學校的關懷與溫暖。
今年的聖誕晚會，除了延續活動Dress code主題外，更有別以往以國籍劃分表演隊伍的模式，帶來嶄新的跨國組隊表演，分為紅綠兩隊進行充滿活力的對抗賽，而與會同學所著衣物顏色，也代表著隊伍的支持偏好。創新的活動設計不僅讓晚會增添了更多趣味性，也讓活動的宣傳更具話題性，吸引了近150名同學到場參與。
晚會也邀請師長到場共襄盛舉，陳俊強副校長特別代表學校表達對境外同學的祝福與關心，表示能夠看到各位同學相聚友好，感到十分欣慰，希望在歲末團圓時，可以給予身在異鄉的同學一些勉勵，無論是課業上或生活中的的磨練，都能帶著熱情與勇氣，堅持到底。
平日裡，與境外同學相處密切的國際處大家長－韋岱思國際長也蒞臨會場，同為異鄉學習的過來人，深知異國求學的不易，期許同學面對挑戰時，能時常肯定自己，每一次的努力都會是未來成就的基石；且不論在快樂或逆境時，國際處都希望陪伴大家一起走過每一個難關，分享每一個喜悅。近年來，對僑外生活動給予諸多關注與支持的校友總會，其青年委員會的許恕維主委也在百忙中撥空與會，希望大家在這歲末年終的時刻，暫時放下學業壓力，與師長、同學們好好享受團聚的溫暖，期待新的一年到來。
師長的溫馨祝福後，活動中最令人期待的摸彩環節緊接著登場，除了豐富的抽獎禮品外，許恕維主委、韋岱思國際長和境外生事務組的劉佳昊組長，更慷慨解囊加碼現金獎項，現場掌聲與歡笑聲不斷，中獎同學紛紛高喊：「太開心了！」而國際處的張筱瑩秘書以及與僑外同學相處密切的吳慧玲老師雖未能親臨現場，也紛紛送上現金紅包，表達對同學們滿滿的祝福，讓活動氛圍高潮不斷，氣氛沸騰。
緊接著，備受矚目的是打破傳統組隊方式，各國同學會帶來一系列精采的表演。北馬同學的Cincai組曲舞蹈，濃縮近期全球熱門歌曲的精華舞蹈橋段，對上印尼同學以聖誕主題組曲，搭配肢體演繹歡樂氛圍的The Grinch隊伍；印尼同學以吉他伴奏，演唱聖誕歌曲，對上同為吉他演奏，由同學三重奏下合唱動人浪漫情歌；接著由海外同學現代動感熱舞融合民俗彩帶律動，對抗北馬以「跟上不要掉隊」趣味隊呼帶來整齊劃一的熱情舞蹈。
此外，晚會中還設有投票環節，與會者不再僅是旁觀者，全新的互動環節，觀眾可與喜歡的表演者互動，為心儀的表演者投下寶貴一票，增添更多的參與感。歷經上半場表演投票表決後，下半場氛圍更是高潮迭起，緬甸同學以寶寶巴士的隊名，搭配成熟魅力舞曲，展現出可愛的反差感；另一隊伍則身著緬甸傳統服飾，配上現代帥氣風格的墨鏡配飾，擺動著濃厚的民族舞蹈，形成極具對比的視覺刺激。
最終，港澳同學的溫暖嗓音，在輕快柔和的旋律下，更顯清甜動人；對戰的海外同學也不惶多讓，以一曲扣人心弦的情歌，搭配布幕上播映著一張張在座同學們珍貴的照片點滴，此起彼落的歡呼聲，現場氣氛格外精彩沸騰。
全新的表演形式，不僅增強了同學間的團隊合作，也加深了不同文化背景的交流。來自不同國籍的同學共同努力，將各自的文化特色融入表演，從舞蹈、歌曲到樂器演奏等多樣化表現形式，競爭激烈且充滿創意。這場表演不僅是一場比賽，更是一場文化交流的盛宴。
晚會圓滿落幕在這個異鄉的冬夜中，儘管無法與家人共聚溫馨時節，許多同學的思鄉情緒仍在這場聖誕晚會中得到了慰藉。充滿愛與祝福的跨國團聚活動，不僅帶來物質共享的溫暖，同學們收穫情感上的相互支持更是難能可貴。願所有同學都能感受在異鄉的自己並不孤單，有關心他們的師長、相伴扶持的同儕，一同歡慶聖誕佳節，更在彼此陪伴交流中找到歸屬感，建立起更加深厚的友誼網絡。</description><pubDate>Mon, 16 Dec 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>來碗ALL PASS粥！祝您歐趴～</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/675fe9474e66ca086677bba9</link><description>校園中，努力學習過後，同學們終於將在期末驗收學習成果，正是需要關懷鼓勵之時刻。在期末衝刺，驗收學習成果之餘，別忘囉-hellip;-hellip;來碗歐趴粥，願您 考試都All Pass！！
活動日期：2024/12/18(三)
活動地點-amp;時間：
1. 三峽校區-各學院一樓大廳，中午12:00開始發放ALL PASS粥
2. 臺北校區-進修部教學大樓一樓大廳，於傍晚6:00開始發放
參加對象：本校在校生
本活動感謝麗裕慈善基金會熱情贊助與祝福！！
-
主辦單位
-溪頭米堤大飯店
-學務處生活輔導組</description><pubDate>Sun, 15 Dec 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>114年寒假期間「公務車時刻表」(113.12.30~114.02.14)</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/675f8e444e66ca086677bb69</link><description>由於公文交換的公務車會依照公務行程進行彈性調整，自即日起，每日的公文交換車輛將於擋風玻璃前放置告示，方便同仁確認。
詳如附件。</description><pubDate>Sun, 15 Dec 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>114年寒假期間「943公車時刻表」(113.12.30~114.02.14)</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/675f8a0d4e66ca086677bb61</link><description>詳如附件。</description><pubDate>Sun, 15 Dec 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【徵才】國立臺北大學學生事務處校安人員</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/675d871b4e66ca086677bb44</link><description>名額：1人性別：不拘公告有效期間：113/12/13（五）--113/12/19（四）工作地點：國立臺北大學學生事務處(三峽校區-生活輔導組)工作時間：08:30-下午17:30(需配合校安人員值班)待遇：依「國立臺北大學聘僱人員報酬標準表」規定辦理，學士級1年敘薪新臺幣3萬5,200元／月（含勞健保）
▲資格條件1.學經歷：大專校院畢業具學士學位以上。2.領有教育部校安人員結訓合格證書者。3.具備電腦文書能力、具網路社群平台使用經驗。4.積極主動、認真負責、細心耐心且善溝通協調且個性開朗。
▲工作項目1.校內、外獎助學金2.學生汽車停車證申請3.負責校園安全維護、通報及危機管理等校園安全事宜。4.協助學生輔導、生活輔導等學務相關活動及管理等。5.其他臨時交辦事項。
▲聯絡方式(含檢具文件)1.採通訊報名方式，請檢附個人履歷、學經歷證明文件（持外國學經歷者，須附外文證書及 中文譯本並均經我國駐外有關機構或指定機構認證與出入境紀錄等證明文件，且學歷部分 應符合教育部訂定之大學辦理國外學歷採認辦法之規定）、校安證照、語文專長證明文件 及自傳等資料各1份，於收件截止日民國113年12月19日（星期四）前E-mail或信件寄達， 標題註明參加甄選職務【國立臺北大學校安人員】。 E-mail:twh5578@mail.ntpu.edu.tw2.甄選方式：合者擇優通知面試。3.另視成績增列候補名額2-3名，候補期間為三個月，自甄選結果確定之翌日起算。4.本聘任案自報到日起，每年依考核結果辦理續聘(試用期3個月)。5.依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學 校不得僱用為契約進用人員：(一) 犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。(二) 經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性
侵害行為屬實。(三) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及
終身不得擔任教育從業人員之必要。(四) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之
必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。(五) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。(六) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認
定一年至四年不得聘用或僱用期間。6.聯絡電話：02-8674-1111分機66193曾先生。</description><pubDate>Fri, 13 Dec 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>研發處舉辦學術研究傑出頒獎典禮</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/675bf3dd4e66ca086677bb19</link><description>臺北大學於13日舉辦113年度學術研究傑出頒獎典禮，表揚在學術研究或發明中表現優異的諸位師長，校長李承嘉也期盼，校內師長繼續在學術上有更佳表現，提升臺北大學研究水準和量能。
在恭喜所有得獎師長們的同時，李承嘉校長特別感謝林錫埼榮譽理事長，對於學校在學術研究上提供諸多獎勵。他特別提到，去年林榮譽理事長為獎勵校內教師的研究貢獻，提出教師們的學術著作中，若是收錄SCIE、SSCI著作進入JCR資料庫排名前1%的話，獎金將提高到100萬元。他期勉師長們在林榮譽理事長的大力支持下繼續努力，一起在學術研究持續精進，讓國內外學術界，都能看到臺北大學的卓越表現。
讚揚師長們的學術成就，林錫埼榮譽理事長也提及自己的求學歷程，一度曾想出國留學，走上學者之路，不過同時也懷抱著創業夢想，最終選擇後者。這件事在他的內心始終有著遺憾，「如果當初作不一樣的選擇，不知道又會如何?」
回顧4年校友總會理事長任內，時常想著能為學校作些什麼，常把「擦亮母校金字招牌」掛在嘴上的他，希望讓母校能在眾多以「臺北」為名的大學中脫穎而出。具體的作為，就是贊助校內師長，能在學術領域更上層樓。他也呼籲師長們繼續努力，期望儘早看到研究成果進入JCR資料庫排名前1%，讓臺北大學成為臺灣堅實的學術重鎮。
今年獲頒名譽教授的法律學系徐慧怡老師說，回顧三十幾年服務歷程，她常告訴學生「你們好，臺北大學才會好；臺北大學好，你們才會好。」把教學放首位的她，在行程上不管遇到任何會議或其他事情，絕不影響對同學承諾的時間，因為優秀的學生與優秀的學校，兩者是相輔相成的。她也衷心祝福臺北大學的未來，正如林錫埼榮譽理事長所說，在以「臺北」為名的大學中，最具代表性的大學，就是位處三峽與北市兩校區的「國立臺北大學」。
今年度頒發獎項，包括校友總會榮譽理事長林錫埼獎助經濟學系教師發表優秀期刊論文2位、學術研究獎助獲獎教師78位、獲准專利2位、本校教師參與國際發明展獲獎1位、國科會大專生計畫研究創作獎指導教授2位，以及頒發名譽教授1位。
研發處統計，今年度學術研究獎助獲獎的78位師長中，包含學術期刊論文、專書及專書論文計有129篇，其中SCIE、SSCI著作於JCR資料庫排名前25%計有44篇，這44篇中，15篇排名在前5%。
(完整獲獎名單如附件)</description><pubDate>Fri, 13 Dec 2024 10:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>賀！本校國際志工社-榮獲教育部「2024志向世界特展」優等獎！</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/675be31c4e66ca086677bae8</link><description>為鼓勵青年投入海外志工服務，教育部青年發展署於12月7日舉辦「志向世界-2024青年海外志工特展暨績優團隊交流分享會」。活動以機場為主題，象徵青年志工邁向國際服務的起點。本次盛會匯聚32組績優團隊，於台北市華山文創園區進行簡報與分享，現場洋溢溫馨與青春活力的氛圍。
本校國際志工社菲律賓社區服務團以「團隊籌建與傳承延續」的傑出表現，榮獲優等獎項！該團隊多年來由應用外語學系藍蕾老師親自指導，每年寒暑假前往菲律賓Payata地區，與當地慈善機構Children-rsquo;s Mission Philippines（CMP）合作，進行為期12天的志工服務。服務內容涵蓋兒童成長營、婦女華語教學，並分發募得的生活物資；更在過去一年持續參與當地兒童身障團體的Feeding Program，與身障兒童及其家庭共同策劃並參與多樣活動，展現深耕地方、回饋社會的熱忱。交流分享會活動當天，國際志工社於簡報環節精彩呈現服務歷程，包括需求評估、計畫執行及團隊傳承的具體成果，充分展現志工服務的系統性與長遠影響。其專業的呈現獲得評審一致好評，教育部青年發展署特頒優等獎以示肯定。
這不僅是本校國際志工社努力與創新的成果，更體現了學校對國際志工服務的重視與支持。透過資源挹注與校內外夥伴的協力，在學學生得以在指導老師的帶領下，走出校園，將專業知識應用於國際服務中，拓展視野並培養公民意識；進而走向世界，實踐公益使命、關懷弱勢族群，並在全球化的浪潮中，展現臺北大學青年的責任與影響力，拓展志工服務的廣度與深度！</description><pubDate>Fri, 13 Dec 2024 07:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】「高齡與法研討會」探討高齡犯罪</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/675c13f34e66ca086677bb37</link><description>國立臺北大學社科院USR子計畫，於2024年11月25日在三峽校區舉行「高齡與法──社福與法之互動」專題研討會，由法律與社工領域的專家共同剖析高齡犯罪議題。參與者包括國立臺北大學法律學系顏榕副教授、社工學系胡中宜教授及林昭吟教授、法律扶助基金會李艾倫律師、老人福利聯盟張淑卿秘書長，新北市社會局板橋二社福中心陳思穎主任、台北地檢署周芳宜檢察官，與利伯他茲教育基金會謝明宏副主任等多位專家參與。專家們指出，隨著台灣邁入高齡化社會，犯罪行為已不再侷限於年輕或中壯年群體，高齡者的微罪案件日漸增加，其犯罪成因多與健康問題、法律認知不足、家庭及社會支持缺乏等密切相關。本次研討會經由討論後也指出，高齡犯罪需要司法與社福協同解決，以降低再犯率並促進社會和諧。
法扶基金會李艾倫律師首先以案例「地瓜案」與「微笑阿北案」說明，經濟困難與法律認知不足是高齡犯罪的主因之一，揭示許多高齡者因貧困或錯誤認知而觸法。例如，失智症患者因認知混亂將他人財物視為己有，最終被控竊盜罪；而經濟貧困者往往被迫觸法以解燃眉之急。根據老人福利聯盟的數據，失智症在85歲以上人群的盛行率高達25%，這些長者多數對法律概念模糊，無意中違法。另外家庭與社會支持缺失也是持續犯罪的原因，高齡犯罪者往往缺乏家庭支持，特別是獨居或經濟貧困的老人；他們在心理和生理上都面臨挑戰，犯罪行為成為求生的一種選擇。新北市社會局陳思穎主任則指出，許多高齡者在犯罪後無處可去，只能依賴社政單位短期救助。
由於緩起訴制度的侷限，針對高齡者的微罪案件，雖然緩起訴制度提供了一定的靈活性，但仍存在執行挑戰。周芳宜檢察官指出，儘管緩起訴條件如心理治療或義務勞務有助於再社會化，但高齡或身心障礙者無法承受高強度勞動，執行單位也面臨資源不足的困境。因此會中也有提到跨部門合作的空間，利伯他茲教育基金會的案例顯示，成功的司法與社福合作可促進受刑人再融入社會；例如輔導吸毒受刑者基本水電維修能力，去幫助獨居長者修理家電，對於獨居長者有很大的幫助，而對於緩起訴者也有其社會價值，是一個具參考的可行之道。
最後討論到破解高齡犯罪的路徑，一、「強化高齡法治教育」，針對高齡者設計友善的法律教育，如社區法律講座或互動式課程，提升長者對法律的基本認知，減少因誤解法律而觸法的可能性。二、「增加社福資源支持」，透過政府資助，增強社會福利機構的能力，特別是在義務勞務計畫和緩起訴條件的執行上。例如，可將緩起訴處分金部分撥給NGO，用於開展高齡者的生活輔助與心理諮商。三、「健全醫療與社福體系聯動」，對患有失智症或其他健康問題的長者，應透過社區資源如失智症據點和心理衛生中心，提供專業的治療和生活支持，避免因疾病而重返司法系統。四、「推動社會處方籤計畫」，老盟張淑卿秘書長表示，社會處方籤能將高齡者引導至合適的社區服務崗位，例如參與送餐志工或社區關懷活動，既提供收入也能重建自我價值。
高齡犯罪是複雜的社會現象，單靠司法手段無法根治；唯有司法與社福深度合作，整合法律、醫療、心理和社區資源，才能真正幫助這些弱勢群體重新站穩腳步，實現社會的包容與和諧。臺北大學社科院USR計畫與法學院共同關注高齡犯罪之議題，聚集產官學民展望未來司法與社福的共同願景，也在所出版的《學老誌》當中有多篇文章討論相關議題，繼續關注高齡化的發展與問題解決之道，以善盡大學社會責任。</description><pubDate>Thu, 12 Dec 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>三峽校區尋鳶大道臨路樹木修剪矮化施工公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/675bf7c94e66ca086677bb26</link><description>一、旨揭工程謹訂於113年12月16日(一)~12月28日(六)進行「商學院前圍牆側」、「石湖路與忘憂路側」(如下圖區域)樹木修剪矮化作業，期間將有工程車進出校園，施工區段將有高空作業車進行施作，請在校師生及社區居民配合勿將車輛停放鄰近區段之汽車停車格，以免樹枝掉落不慎造成車損，另亦請配合切勿靠近施作區域，並儘可能離開現場，以利修剪施作及確保自身安全，施工期間將責請施工廠商妥善做好交維措施及工區管制作業，過往車輛及行人請小心通行，施作期間造成噪音及通行不便，敬請見諒。基於施工安全，如遇風雨將暫停施作，不另公告，屆時請來往行人與車輛多加留意。
二、聯絡資訊：
施工單位：臻順興有限公司 曹先生 0923-151-693
校方窗口：總務處事務組 吳小姐 02-86741111 #66271</description><pubDate>Thu, 12 Dec 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>傳承愛心 助學奮進_林錫埼學長頒贈獎助學金</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/675bee5c4e66ca086677bb0f</link><description>由圜達實業董事長林錫埼學長所捐贈設立的「林國明先生勤學獎助學金」、「鄭春枝女士紀念獎學金」及「盛安電子國際交流獎學金」於12月13日假本校行政大樓第2會議室舉行113學年度第1學期聯合頒獎典禮，林錫埼學長親自蒞校頒發獎助學金，並與得獎同學進行座談，將自身經驗分享給學弟妹。李承嘉校長、胡中宜學務長、韋岱思國際長、經濟系郭文忠系主任等師長貴賓一同與會。
「此獎學金是希望能提供更好的學習資源，希望同學能將這份善心傳承下去」李校長感謝林學長每年皆於百忙之中撥空出席頒獎典禮。「感謝母校提供這個平台，讓大家可以因此結緣」林學長則感謝學校20年來不間斷的協助，讓他父母親以身教帶給他的愛能傳承至今。林錫埼學長為校友總會榮譽理事長、本校第5屆傑出校友、經濟系系友會名譽理事長，在事業經營有成之餘，不忘母校過去的栽培，自民國90年起，分別以雙親名義捐贈設立「林國明先生勤學獎助學金」與「鄭春枝女士紀念獎學金」，獎掖勤奮向學的學弟妹。除此之外，配合母校新南向政策，設置「越南河內盛安電子國際交流獎學金」，促進母校與越南優質高中及大學之合作交流，培育精通華語、越南語及英語之跨域專業人才。
本次共有27位同學獲頒獎助學金，頒獎後進行「愛與分享」互動座談。「這份獎學金給予我能量，打開更多屬於我人生的開關」、「學長的肯定讓我知道自己的努力是值得的」，獲獎同學也藉此機會感謝學長的愛心，讓他們可以經濟無虞地追求夢想，更從與學長的溝通過程中獲得肯定與支持，學長也於分享會中回答同學關於人生志向、時間分配、財務規劃、企業經營等提問，並鼓勵同學專注於課業，在行有餘力之時多參加社團活動，在學期間不僅要為學識打下堅實的基礎，更要學習待人處事、領導統御等能力。希望所以接受此份獎學金的同學，能記得來時的道路上有人曾為他們點亮希望之光，未來也將這份善心傳承下去，幫助更多的人。</description><pubDate>Thu, 12 Dec 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>114學年度公共行政暨政策學系碩士在職專班面試時間公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/675bd1ca4e66ca086677bade</link><description>行政系碩專班114招生面試時間訂於114年1月12日（日）舉行。
面試名單於114年1月6日（一）公佈本校招生資訊網頁及行政系網頁https://pa.ntpu.edu.tw/，
請自行上網查詢，不另寄發書面通知。</description><pubDate>Thu, 12 Dec 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【徵才】資訊中心徵聘程式設計師一名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/675bae9d4e66ca086677bac9</link><description>一、工作內容：
為持續推動本校資訊化任務，遴聘具資訊專長之程式設計師，協助資訊中心開發、維護及管理校務資訊系統。目前需要招募新的工作夥伴，歡迎加入我們的團隊。
二、職務類別：程式設計師(高教深耕計畫專業技術人員)
三、需求人數：一名
四、應徵資格：
具學士學位(含)以上，非在學學生身份者。
應屆畢業生可，需於到職日前取得畢業證書。
非資訊相關科系對程式開發有興趣者亦可。
熟悉網頁前端開發工具使用。
具備程式與資料庫開發經驗尤佳。
擁有自我學習與解決問題之企圖心，能與團隊良好溝通合作。
五、工作地點、時間、待遇及加給：
工作地點：三峽校區(新北市三峽區大學路151號)，視情況需至臺北校區或外地出差。
工作時間：依本校職員差勤管理實施要點辦理。
工作待遇：(1).學士級：薪資 $39,620 起(2).碩士級：薪資 $46,412 起依「國立臺北大學資訊中心專業技術人員報酬標準表」辦理(附件1)
資訊加給：111年度起增設獎勵制度，依工作表現及績效，經員額管控委員會審議後，每月核發2,000~12,000不等之資訊加給。
六、工作聘期：
本職務自報到任職日起至上半年114年06月30日止(含試用期三個月)，每半年續約與否將視工作表現及本校獲教育部高等教育深耕計畫經費而定。
七、應徵方式：
採書面郵寄報名，請備妥下列文件，依序排列合併裝訂為一份。請於 114年01月13日(一)前(郵戳為憑)，限時掛號郵寄至：23741新北市三峽區大學路 151 號資訊中心 收 (信封上請註明「應徵程式設計師」，逾期或證件不全者，不予受理亦不退件)。
履歷表(附件2或於資訊中心網頁下載，以A4紙張列印)。
最高學歷證書影本（外國學歷需經教育部驗證許可）。
在校成績單(請附最高學歷成績單)。
身分證正反面影本(請於影本上註明僅供本次應徵使用)。
其他可反映個人工作能力及有助於審查的資料(如：專案作品、資訊專業證照、獲獎紀錄或著作等佐證資料影本)。
個人資料提供同意書（附件3或於資訊中心網頁下載，以A4紙張列印)。
八、其他：
初審合格者由本中心擇優通知甄審方式、時間及地點等相關事宜，未獲通知參加甄審者恕不退件或函復。
本職缺視成績得增列備取，候補期間自甄選結果確定之翌日起算三個月內有效（含正取人員報到後未通過試用或於三個月內離職者）。
依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：(1). 犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。(2). 經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。(3). 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。(4). 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。(5). 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。(6). 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。</description><pubDate>Thu, 12 Dec 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>第五屆臺北經濟論壇　探討AI應用與經濟發展</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/675b969b4e66ca086677baa7</link><description>隨著AI科技發展和美中競爭態勢愈形激烈，12日在臺北國際會議廳舉辦的第五屆臺北經濟論壇，以「美中科技戰、AI創新應用與經濟發展」為題，共同聚焦AI應用對世界科技及經濟的影響。在瞬息萬變的全球政經情勢中，思考臺灣如何對應當前局勢，找出未來產經發展的戰略制高點。
北大經濟幫在產業界舉足輕重
「經濟學就是經世致用之學」，校長李承嘉讚許臺北大學經濟系校友們的務實與傑出，舉辦這場盛大論壇，內容扣合經濟局勢，對於AI科技有深入分析討論。校友總會理事長許明仁展望2025年，他提到供應鏈遷移、AI產業的蓬勃發展、碳稅課徵等將是切身課題。經濟系系友會理事長曾東茂說，「北大經濟幫」在產業界舉足輕重，這次論壇持續發揮北大幫的領銜地位，透過論壇為企業找到新的發展方向。
AI創新應用與產業發展
分享AI發展與生態系趨勢，臺大商研所兼任教授、Andra Capital合夥人林家振透過最新分析，探索如何透過科技創新來驅動經濟增長效益。
談AI前先談軟體，林家振說，美國的軟體產業主導公開上市和私募資本市場，足見科技業的主導地位。他指出，軟體產業持續進行破壞式創新，體現在AI、數位化轉型和萬物互聯的高度成長。「軟體正在吞噬世界，而人工智慧將會吞噬一切」，他告訴在場所有聽眾，從大主機電腦、個人電腦、網路、雲端到人工智慧，AI正引領一個新的超級循環，帶動科技業的強大獲利。重點是，依據他的統計分析，AI產業發展的爆發點還沒到。
AI應用論壇－產業界的行動革新
第二階段的AI應用論壇，由社科院副院長、經濟系系主任郭文忠擔任主持人，與談人包括中信銀行數位科技處處長王俊權、微星科技副總經理蔡維新、遠傳電信資深協理蔡宏昌，以及全國工業總會秘書長呂正華，共同就AI在各產業創新應用進行實例分享。
郭文忠主任整理學術界對於AI的幾個應用方式，包括提高預測力、智能客服和AI創作，他指出雖然AI帶來破壞式創新，但是資源共享與整合不足、中小企業對AI技術需求認知有限，是臺灣當前發展的侷限。
王俊權處長從歷史角度來看，通用技術伴隨著跨產業革命和社會轉型，臺灣必須從AI科技邁向AI「應用」，才能帶動產業轉型。而金融業擁有高品質資料，容易被科技顛覆，更是被期待先行應用突破的產業之一。
從製造業的角度來看AI，蔡維新副總經理分析，研發、生產會最先導入GenAI，算力、算法和數據是AI落地的成功要素。他坦言，企業只重視純硬體將是死路一條，結合軟體應用，提供各種產業解決方案才是重點。
軟體出身的蔡宏昌資深協理提供公司的生成式AI藍圖，他認為後疫情時代的數位轉型已是必然，GenAI將有助彌補人才缺口，利用AI創造更多數位應用，從客戶需求來進行創新。
呂正華秘書長提供了幾個企業應用AI的具體成果，例如協助設計產品、經營社群、外貿往返信件等。他強調，產業AI化、AI產業化，共構出一個生態系。而推動其多元應用，正可激發中小微企業產品開發。
美中科技戰、AI創新應用與經濟發展
國泰世華銀行首席經濟學家林啓超論及地緣政治，對應川普強調與中國對抗的兩個途徑：維持霸權、創造美國就業和製造，藉此落實「讓美國再次偉大」（MAGA）的政策目標。中國則以半導體自製、分散油氣進口和增加人民幣使用來找尋出路。這些因素將重塑全球供應鏈的變動，他提醒關稅議題對亞幣的影響，將是亞洲央行的一大挑戰。
此外，他論及這幾年臺灣經濟發展，正是由IC、AI伺服器所帶動。但他提醒，應避免投入過多資金在少數產業，從石油產業、資訊產業的發展歷史來看，新產業的革新，也會造成貧富差距不斷拉大。
五屆論壇展現臺北大學對世局關注
臺北經濟論壇由臺北大學校友總會、臺北大學經濟系系友會舉辦，首屆主題「臺灣經濟大趨勢-臺商資金回流、再創經濟奇蹟」，於2019年舉辦。2020年第二屆論壇主題為「因應國際政經形勢，開啟臺灣經濟新局」。2022年第三屆論壇主題，則為「國際政經大未來-借鏡俄烏戰爭，永續臺灣經濟命脈」。2023年第四屆論壇主題為「轉型和創新 迎向新挑戰」。每屆邀集各界人士，探討國內外重大議題，展現臺北大學對世局的關注，以及在產官學界的深刻影響力。</description><pubDate>Thu, 12 Dec 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>[教學發展中心通知]113-1期末教學意見調查(113年12月16日至114年2月1日)</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/675b8d2b4e66ca086677baa3</link><description>各位同學：大家好！
本校自113年12月16日（星期一）起至114年2月1日（星期六）止，將經由網路系統進行113學年度第1學期全校期末教學意見調查。
本調查採匿名方式辦理，問卷送出後，系統即無法識別填答人，亦無法再修正填答
內容，務請同學審慎填答。
循往例，本調查嚴守保密原則，絕不會洩漏填答學生身分或個資，且俟授課教師將學期成績送出後，才提供各課程授課教師查閱教學意見調查結果，請各位同學放心，踴躍上網填寫學生資訊系統內之教學意見調查表。
為提高填答率，以達統計之效度與信度，各位同學每完成填答1個科目之教學意見調查表，即能查詢該科目教師已送交之成績（如老師尚未完成閱卷或未送交成績者除外）；未完成填答之同學，則於114年2月2日（星期六）起，可查詢老師已送交之成績。
教學意見調查最主要的目的是對老師教學方式及內涵的回饋與建議，調查結果皆會提供老師、系所主管及學院院長參考，期能有助於整體教學及學習品質的提升；為達此目的，最需要的是同學們的踴躍及確實填答。感謝同學們的配合！
最後祝福各位同學
學業進步！</description><pubDate>Thu, 12 Dec 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>2025年「推動國際學術沙龍補助」及「2025國際合作加值型(add-on)計畫」開始受理申請</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/675a55734e66ca086677ba62</link><description>開始收理申請!!
為鼓勵本校教師進行國際合作研究，提升本校能見度，研發處及國際處分別訂有「推動國際學術沙龍補助作業要點」及「2025國際合作加值型(add-on)計畫」，兩者主要差異在於：前者須建立至少3人以上之跨國合作團隊，後者須有國科會專題研究計畫，說明如下：
【國際學術沙龍補助】
申請資格：本校編制內專任教師、研究人員及依本校約聘教學人員聘任辦法聘任之約聘教學人員，到校年資未滿8年，且符合國家科學及技術委員會專題研究計畫申請資格者。
申請人需擬定特定議題並邀集具該領域研究專長之成員組成團隊，團隊人數得為3至5人，且至少1位須為任職於國外學術研究機構（含中國大陸、香港及澳門地區）之學者專家，透過定期集會、辦理主題相關活動等方式，進行跨國交流，並共同發表論文或進行國際學術研究合作。
申請方式：申請人應將申請文件電子檔1份寄至研發處承辦人信箱(yuning@gm.ntpu.edu.tw）。
受理申請期間：自即日起至114年2月14日止
申請結果通知：預計於114年3月底前核定。
計畫執行期間：預定自114年1月1日起至114年12月31日止，本補助經費需依當年度之高教深耕計畫規定時程完成核銷作業，不得申請保留。
申請書內容敘明之活動項目或計畫內容，若獲得研發處或國際處其他補助，該項目不得重複請領本要點補助。
每一計畫案最高補助新臺幣20萬元整，總補助件數及金額視年度經費預算由審查委員會審議決定之。
其餘規定請參閱「本校推動國際學術沙龍補助作業要點」。
聯絡人：研發處學發組史豫寧，分機66160。
【2025國際合作加值型(add-on)計畫】
校內申請人(以下稱申請人)及合作機構資格：專題研究計畫主持人及共同主持人均須為本校編制內專任教師或研究人員，且申請之研究計畫已獲國科會補助(以一般研究計畫為原則)。
專題研究計畫之合作機構資格：近三年世界大學排名於世界前500之國外大學(參考依據如QS或THE)、與本校簽訂有學術合作協議書、締結姐妹校合約之大學，或其他經本校校長簽准合作者。
曾執行本校國際合作相關研究計畫或補助案件之本校教師，有下列情形之一，不得提出申請:
未能配合於期限內結案或未於期限內繳交成果報告者。
未完成相關規定論文發表者。
曾參加以本校預算資助之研究計畫，未依規定辦理者。
違反學術倫理者。
申請方式：提交申請文件紙本一份及電子檔(odt格式)1份予國際處。（af9812@gm.ntpu.edu.tw）。
受理申請期間：自即日起至114年2月14日止
申請結果通知：預計於114年3月底前核定。
計畫執行期間：預定自114年1月1日起至114年12月15日止，本計畫經費需依當年度之規定時程完成核銷作業，不得申請保留。
申請書內容敘明之活動項目或計畫內容，若已獲得研發處或國際處補助，該項目不得重複申請。
每件申請案補助經費總額以不超過新臺幣30萬元為原則，總補助件數及金額視研究構想書審核結果及年度經費預算而定。
其餘規定請參閱「國立臺北大學2025國際合作加值型(add-on)計畫」。
聯絡人：國際處 國合組 郭安琪，分機68012。</description><pubDate>Wed, 11 Dec 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>兆豐保險入校宣導求職防詐</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6759286f4e66ca086677b9a0</link><description>為響應政府打詐政策，11月26日由兆豐金控梁炳森董事率領兆豐保險王吟華法遵長等一級主管，蒞臨國立台北大學拜會本校一級行政及教學主管，並向本校同學講解如何辨別求職詐騙、金融詐騙等案例，培養及保護即將進入職場的社會新鮮人識別詐騙的能力，以最實際的行動展現防詐及守護民眾資產的決心。
現場由王吟華法遵長主講，透過統計數據及實際案例，讓同學了解目前最常見詐騙型態，而從詐騙金額不斷攀升來看，明顯顯示詐騙集團的手段不斷地翻新，隨時都要有意識有警覺注意訊息內容，否則很容易落入詐騙陷阱中。
因此，法遵長用眾多案例認真介紹及拆解假投資、解除分期付款、假網拍等詐騙型態前三名的手法，加深與會同學印象，以免初入社會經驗不足而被騙取資產。更請同學牢記防詐「三要」「五不」原則：要冷靜、要查證、要報警；不接陌生來電、不點未知連結、不聽投資明牌、不怕莫名威脅、不給個人資料。
由於現場與會同學有許多是大四即將畢業的應屆畢業生，法遵長提醒與會同學，求職時一定要先上網查詢欲投履歷公司的相關資料，除開薪轉戶外，如有公司要求提供自己帳戶，必須了解原因，切勿提供自己帳戶供公司業務交易使用！
最後，進行有獎問答活動，不論同學有沒有拿到獎品，都回答得非常踴躍，顯見大家都非常認真聆聽反詐宣導，王法遵長不免俗地也向優秀的北大學子宣傳未來有機會，來報考兆豐金控，成為金融菁英一份子。</description><pubDate>Tue, 10 Dec 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>