<rss version="2.0" encoding="UTF-8"><channel><title>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news</link><description>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</description><author>NTPU 國立臺北大學</author><image><url>https://new.ntpu.edu.tw/assets/logo/ntpu_logo.png</url></image><language>zh_TW</language><copyright>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</copyright><item><title>【徵才】圖書館誠徵組員一名(委任第5職等或薦任第6職等至7職等)</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6492a854b012cf0ac49c4957</link><description>【所需人員資格條件】1.具「圖書史料檔案」職系任用資格，經銓敘審定委任第五職等或薦任第六職等以上合格實授之公務人員。2.經教育部認可之國內外大專校院(含)以上學校畢業。3.具電腦文書處理能力。4.具良好溝通協調能力、服務熱忱、主動積極與團隊合作精神。5.可配合夜間及星期例假日輪值與加班。6.無公務人員任用法第26條、第28條、公務人員陞遷法第12條之限制、性別平等教育法第27條之1各款情事、無各類考試調任限制者。7.符合上述1-6必備條件，且具下列資歷者尤佳：(1)圖書資訊相關系所畢業。(2)具圖書資訊相關學科背景或圖書館工作經驗者。(3)具有全民英檢中級以上或相當等級檢定合格證明。
備註：1.配合行政院人事行政總處推動人事業務無紙化，本職缺應徵作業採線上方式辦理。符合上開資格條件且有意願者，須於報名截止日前至「行政院人事行政總處-事求人機關徵才系統」，連結至職缺應徵系統，確認「我的簡歷」及「我的履歷」內容無誤且已填妥「簡要自述」，點選「應徵職缺」依序進行本職缺應徵及授權徵才機關取得個人完整履歷資料及相關證明文件（含考試及格證書、最高學歷畢業證書、最近派令及銓敘部審定函、最近5年考績等資料檔案）。未授權開放取得完整履歷者恕不受理報名。2.初審合格者擇優面試。3.本職缺得視甄試成績列候用人員2名，侯補期間為3個月，自甄選結果確定之翌日起算。
【工作性質】1.櫃台輪值(含夜間及例假日)。2.讀者問題處理與回覆。3.閱覽相關行政業務辦理。4.其他交辦事項。</description><pubDate>Wed, 21 Jun 2023 09:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>教育部暑假旅宿業職場體驗獎勵方案</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6492605cb012cf0ac49c4949</link><description>暑假哪裡去？來去旅宿業職場體驗趣⛱
🎊暑假旅宿業職場體驗獎勵方案🎊
▍提早累積職場經驗
▍體驗旅宿業工作與技巧
▍獎勵金最高每月 9000 元
📑參與資格：
大專校院本國籍或僑外生在學生，皆可參加
🧧獎勵方案：
除了原有薪資外，在旅宿業職場體驗 1 個月以上：
每月達 80 小時，獎勵金每月 3,000 元
每月達 160 小時，獎勵金每月 6,000 元
工作地點位於偏遠(特定)地區者，每月額外給予 3,000 元
🗓日期：6/15-9/15
即日起開放至媒合平台投遞履歷，應徵合法旅宿業職缺
🖥投遞職缺-amp;詳細計畫內容：
https://rich.yda.gov.tw/rich/#/project/Tds
📞教育部青年發展署諮詢專線：02-77453870</description><pubDate>Wed, 21 Jun 2023 02:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】青銀共唱以歌曲跨越世代</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6492bf77b012cf0ac49c497d</link><description>社科院USR計畫與校內「北大囍勒社」合作，為創造高齡友善的臺北大學城，在北大校園內進行青銀共唱試辦計畫。計畫為期一週，借用社工系團體教室，共進行三次青銀共唱活動。在活動過程中學生與長輩，以音樂為媒介，分享代表自己青春的歌曲，並交流彼此的青春故事，成功拉近學生與社區長輩的距離，也使得超高齡USR計畫往青銀共融的目標再邁一步。計畫主持人曾敏傑教授也在第一次青銀試唱中，與長輩和同學們開唱蔡琴的「最後一夜」，以合唱團的和聲相應，揭開了青銀共融的序幕。
此計畫的提案人，同時是北大囍勒社副社長盧薏安表示，目前學生與長輩間普遍都有隔閡，更有甚者偏見、不理解等狀況層出不窮，這些狀況都不利於社區與大學間友好關係的建立。也因此，社團希望藉由這個計畫，讓最平易近人的音樂，成為社區與大學友善的橋樑，促進彼此了解的同時，也讓社區的長輩親近年輕一輩的同學，更讓同學可以從長輩身上學習到珍貴的生命經驗與生活態度。
首次的主題為「青春那件事」，一位參與活動的陳女士點播了歌曲「初戀女」，並分享自己與初戀邂逅的浪漫故事。陳女士表示，儘管故事的結局不盡人意，但是過程中的酸甜苦楚，卻成為激發自己奮發的推進器。同學們在聽完故事後也分享，雖然最後結局不那麼美好很可惜，但可以從中聽到與我們不同年代、不同背景、不同方式的戀愛，非常可貴。
此外，另外一位高齡九十餘歲的紀伯伯分享自己參與第二次世界大戰的故事，對於紀伯伯而言，他的青春是在戰火中度過，雖然生活艱苦，但一家人相互照顧與依賴，卻也一起挺了過來。紀伯伯以「故鄉的雲」一歌總結了他的青春，「人生或許不那麼順心，但是每當聽到這首歌，就會讓他想起故鄉，想起那段在戰火中一家人避難的日子。」紀伯伯的分享讓在場的人聽得如癡如醉，也使人不禁發出感嘆，慶幸自己沒有經歷過戰爭，是最幸福的一代。
同學們也向長輩展現自己的音樂與歌聲，參加活動的賴同學向在場的人分享屬於自己青春的歌。「高中的時候，全班一起改編《行星》的歌詞送給老師，在畢業旅行時也一起合唱這首歌，因此這歌對我而言就是高中時候的回憶。」長輩們在聽完歌曲後說道，「以往總是聽不懂年輕人的歌，都不知道在唱什麼，但卻也很願意接觸年輕人的文化。」
青銀共唱計畫目前仍是實驗階段，卻已獲得相當豐碩的成果。長輩們紛紛表示與年輕人和大學生相處，自己也能變年輕，期待本項方案有一天能夠擴大實現與舉辦，增加自己與年輕人互動的機會。而同學們也說明，透過與長輩的互動，改變了以往的觀念，發現原來長輩的故事也很精彩，經典的歌曲也相當好聽，年齡與世代固然是一種分類，卻不該成為阻礙彼此交流的藩籬。未來青銀共唱計畫也將持續推動，為促成青銀共融的理念而努力。</description><pubDate>Tue, 20 Jun 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【公告】暑假期間暫停健康中心診療服務</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6492b99cb012cf0ac49c4979</link><description>依據本校「112年三峽校區醫療服務」採購契約書辦理，
本校衛生保健組健康中心於暑假期間無提供診療服務
暑假期間：自112年6月26日至112年9月10日止，暫停恩主公醫院醫師到校診療服務，
與健康相關量測（血壓、體脂等）及健康諮詢仍照常服務，敬祝暑假愉快！
~~~衛生保健組關心您~~~</description><pubDate>Tue, 20 Jun 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【徵才】圖書館誠徵職務代理人</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64929fe8b012cf0ac49c4956</link><description>國立臺北大學圖書館徵才公告
職務類別：助理員職務代理人。
需求人數：1人。
資格及條件：1.國內外大學校院畢業，具學士學位者。2.具圖書館相關工作經驗尤佳。3.具備圖書分類編目經驗者或熟悉USMARC機讀格式者尤佳。4.具細心、耐心與認真負責之工作態度。5.具備電腦基本素養，並熟悉Office文書編輯軟體(Word、Excel等)。
工作內容：1.中文圖書分類編目、權威記錄建檔與資料庫維護。2.協助館內公文遞送、郵件收發、會議室管理。3.其他主管交辦事項。
聘期：本職缺係代理112年度公務人員普通考試缺額，工作期間自到職日起6個月(試用期3個月)，倘代理原因消失，即予解聘。
工作時間：依本校職員差勤管理實施要點辦理。
工作地點：新北市三峽區大學路151號(三峽校區圖書館）。
工作報酬：依本校聘僱人員報酬標準表學士級第一年標準(每月新臺幣33,800元)。另依規定辦理勞保、健保及勞工退休金事宜。
應備文件：(請依序編碼並註明)1.履歷表(近期個人照片附貼於履歷表)。2.身份證正反面影本。3.最高學歷證件影本。4.其他有關能力或工作經驗證明影本。
應徵方式：1.請檢具履歷表(近期個人照片附貼於履歷表)、身份證正反面、最高學歷證件、其他有關能力或工作經驗證明等文件影本各1份，於112年6月28日（星期三）前以掛號郵寄至新北市三峽區大學路151號圖書館參加甄選，逾期不受理（以郵戳為憑）。2.合格者擇優通知甄試，不合者恕不退件及函復。3.信封左上角請註明應徵「圖書館助理員職務代理人」。4.本職缺初審合格者擇優通知面試，不合者恕不退件，未錄取者不再另行通知。
十一、備註：1.本次甄選列正取1名，並得列候補人員2名，候補期間為三個月，自甄選結果確定之翌日起算。惟應徵人員均不合適時，本校亦得予從缺。2.本次甄選加測筆試(US MARC上機測驗)，並列入甄選成績。3.依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：(一) 犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。(二) 經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。(三) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。(四) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。(五) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。(六) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。</description><pubDate>Tue, 20 Jun 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>112年暑假期間學生活動安全注意事項</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64927504b012cf0ac49c494f</link><description>暑假將至，為維護同學健康及安全，請注意安全防範工作，並避免涉足不良場所或從事無安全規劃之工作，肇生意外事件：
一、詐騙防制：
(一)暑假期間勿點選不明簡訊網址，避免手機中毒被當成跳板而四處散發簡訊，使歹徒有機可乘。並建立安全使用智慧型手機的觀念，於使用網路聊天APP(如Line)時，請慎防及提高警覺，切勿洩漏帳號與密碼，被歹徒盜用後進行詐騙成為詐騙受害者。
(二)歹徒常利用小額付費機制進行詐騙，甚至先開通被害人小額付費服務後再行騙代收認證簡訊。多一分謹慎就多一分保障，同學可向電信公司申請關閉手機小額付費功能，並且切勿代收簡訊。
(三)面對層出不窮、手法日益翻新之詐騙犯罪手法，為避免成為歹徒以電話假綁架或假事故（交通意外、疾病住院）行真詐財的受害者。請家長或同學如接獲可疑詐騙電話或不慎遇上歹徒意圖詐騙，應切記反詐騙3步驟：「保持冷靜」、「小心查證」、「立即報警或撥打165反詐騙諮詢專線」尋求協助。
(四)近年來詐騙集團盜用帳號後假冒親友借錢案件也越來越多，請同學善用通訊軟體的安全設定，例如關閉「允許自其他裝置登入」功能，以降低被盜用機率；另同學或家屬接到親友使用通訊軟體傳訊息借錢時，應當面或電話與對方聯絡，未確認真偽以前不可貿然匯款，以免上當。
(五)家長及學校師生可透過查詢內政部警政署「165全民防騙」網站公告資訊(網址https://165.npa.gov.tw/#/)，或加入內政部警政署165反詐騙LINE官網下載最新詐騙手法，以避免受騙上當。
(六)為提升校園識詐宣導工作，教育部已建置「教育部詐騙防制專區網站」（https://reurl.cc/Adx93Q），包括「首頁-最新消息」、「宣導素材」、「詐騙態樣」、「打詐政策」、「聯繫網絡」及「相關連結」等子網頁。即時更新最新詐騙防制相關訊息、政策及法規，蒐羅各種詐騙手法，請同學提高警覺，教育部開發製作各式宣導素材（如本部詐騙防制懶人包、單張文宣、媒體識讀教材教案、學務通訊月刊專題、國台客語廣播音檔等）並彙整各部會文宣，各縣市犯罪預防聯絡資訊，設置國內外相關網站連結等。
二、交通安全：
(一)根據教育部（以下簡稱本部）校安中心的統計顯示，校外交通意外事故為學生意外傷亡的主要原因。暑假期間學生可能因為參加活動、打工兼職等因素，增加使用交通工具的機率，因此請同學騎乘機車、微型電動二輪車、自行車等一定要注意自身安全，駕駛期間應遵守交通規則，減速慢行，切勿酒後駕車、疲勞及危險駕駛，以策安全。
(二)若同學年滿18歲請踴躍參與交通部機車駕訓補助計畫，透過正規的機車教育訓練，建立正確騎乘觀念，減少交通意外事故，並善用「機車危險感知教育平臺」，提升防禦駕駛能力，養成安全駕駛習慣。
(三)為維護同學於暑假從事校外教學活動安全，請依據教育部110年12月24日臺教學(五)字第1100165890A號令修正「學校辦理校外教學活動租用車輛應行注意事項」辦理，相關大客車資訊可至交通部公路總局網站監理服務查詢；另落實交通安全教育，請至交通部道安委員會「168交通安全入口網站」下載交通安全相關注意事項，供學校師生參考運用，以確保乘車及交通安全。
(四)請遵守交通部交通安全教育守則：
1.自行車道路安全：請配戴自行車安全帽，行進間勿以手持方式使用行動 電話，保持自行車安全設備良好與完整，不可附載坐人、人車共道，請 禮讓行人優先通行、行人穿越道上不能騎自行車，請下車牽車，依規定 兩段式左(右)轉、行駛時，不得爭先、爭道、並行競駛或以其他危險方 式駕駛，遵守行車秩序規範。
2.機車安全：請正確配戴安全帽、全天開頭燈、勿無照騎車、行車時勿當 低頭族、勿以手持方式使用行動電話、勿任意變換車道、路口禮讓行人、禁止飆車，並勿將機車借給無適當駕照的人，大型車轉彎半徑大並有視覺死角，避免過於靠近行駛於大型車前或併行，以維護生命安全。
3.微型電動二輪車安全：請正確配戴安全帽、不可附載坐人、行車時勿當低頭族、勿以手持方式使用行動電話、行駛慢車道，不可行駛人行道或快車道、路口禮讓行人、不可擅自增、減、變更電子控制裝置或原有規格，大型車轉彎半徑大並有視覺死角，避免過於靠近行駛於大型車前或併行，以維護生命安全。
4.行人道路安全：穿越道路時請遵守交通號誌指示或警察之指揮，不任意 穿越車道、不滑手機過馬路、闖紅燈，不任意跨越護欄及安全島，不侵犯車輛通行的路權，穿著亮色及有反光的衣服、在安全路口通過道路、預留充足的時間，勿與沒耐性的駕駛人搶道。
5.防範無照駕駛違規：由於無照駕駛已經造成車輛與行人的危險，如經查獲，將依據道路交通管理處罰條例第21條第1項第1款規定，處新臺幣六千元以上一萬二千元以下罰鍰，並當場禁止駕駛；另未滿18歲的青少年無照駕駛時，除了應繳交罰鍰以外，青少年以及父母等法定代理人還須依據同條第3項規定，參加道路交通安全講習。提醒學生，在未合法考取駕照前應勿以身試法，鋌而走險，無照駕駛不僅違規觸法，更甚者可能傷及他人與自己身體或生命。
三、工讀安全：
暑假期間同學可參考勞動部「職場高手秘笈」勞動權益教育宣導手冊，遵循三要準備、七不原則-mdash;「要確定、要存疑、要告知」、「不繳錢、不購買、不簽約、證件不離身、不非法工作、不飲用、不辦卡」，如果發生受騙或誤入求職陷阱，致勞動權益受損，可撥打當地勞工局電話，請求專人協助救濟權利；另上開秘笈已置於勞動部官網(https://www.mol.gov.tw/)業務專區/勞動關係/勞動教育專區及「教育部青年署職場體驗網」(https://rich.yda.gov.tw)職場權益專區可供運用。
四、活動安全：
同學於暑假期間往往會從事大量的休閒活動，依活動場地的不同，區分為室內活動及戶外活動：
（一）室內活動：
室內活動包含圖書館、電影院、百貨公司賣場、KTV、MTV、室內演唱會、室內團體活動等，從事該項活動時，首先應選擇安全無疑慮之場所並熟悉逃生路線及逃生設備，請熟悉相關消防（逃生）器材操作，如滅火器、緩降機等，並以保護自身安全為原則。其次，請同學避免涉足不正當場所，以免產生人身安全問題。
（二）戶外活動：
暑假期間仍需遵守中央疫情指揮中心相關規定，關於戶外活動知識，尤其山域、水域的活動，應做好風險評估與安全管理。
從事登山或山野教育活動，應做好充分準備，審慎評估，並應具備下列有關體能、態度、知識、裝備、技能等五大基礎：
1.登山者應充分鍛鍊體能，並且持續性的練習。
2.參加人員應瞭解登山前的準備工作是確保安全的唯一途徑，積極準備事前工作，另須研讀目標山區環境與活動風險，並瞭解團隊間溝通和互助的重要性。
3.登山前應充分瞭解登山的潛在風險，選擇合適的山域，查詢天氣、地形、路線路況、鄰近救援與醫護資訊等，組成安全性高的隊伍結構。另請注意登山路線有無入山、入園申請之相關規定，登山途中應注意山域或設施相關警告及標示。
4.請攜帶適合的登山衣著、糧食、飲水、背包、鞋子、手杖及通訊設備等相關裝備，充分準備之後再出發。擬定詳實的登山計畫書，投保相關保險，充分保障參加人員的安全。
5.行進間須注意調節呼吸及步伐節奏，確實掌控速度及讀圖定位；活動有專業人力能因應緊急事故的風險評估與危機處置，並熟悉急救與相關醫護藥品等處置方式。
從事水域活動例如在游泳池、開放水域游泳或戲水，應注意「防溺10招」及正確救人之「救溺5步」：
1.防溺10招(五不五要):
(1)不長時：不要長時間浸泡在水中，小心失溫。
(2)不疲累：身體疲累狀況不佳，不要戲水游泳。
(3)不跳水：避免做出危險行為，不要跳水。
(4)不落單：不要落單，隨時注意同伴狀況位置。
(5)不嬉鬧：不可在水中嬉鬧惡作劇。
(6)要合法：戲水地點需合法，要有救生設備與人員。
(7)要暖身：下水前先暖身，不可穿著牛仔褲下水。
(8)要注意：注意氣象報告，現場氣候不佳不要戲水。
(9)要冷靜：加強游泳漂浮技巧，不幸落水保持冷靜放鬆。
(10)要小心：湖泊溪流落差變化大，戲水游泳格外小心。
2.救溺5步: 叫叫伸拋划、救溺先自保。
(1)叫：大聲呼救。
(2)叫：呼叫119、118、110、112。
(3)伸：利用延伸物（竹竿、樹枝等）。
(4)拋：拋送漂浮物（球、繩、瓶等）。
(5)划：利用大型浮具划過去（船、救生圈、浮木、救生浮標等）。
另有關登山及水域活動安全應行注意事項，請依教育部109年8月25日臺教學(五)字第1090124278號函辦理。
（三）系科宿營及營隊活動：
1.請於辦理系科宿營或營隊等相關活動時，應以教育目的為優先考量，活動場地及活動設計應注意安全性，並請系所善盡輔導責任，引導學生正向發展，為事前預防學生參與此類活動發生疑似校園性侵害、性騷擾或性霸凌事件，請依教育部109年10月12日修正發布之「大專校院處理學生辦理活動發生疑似校園性侵害、性騷擾或是性霸凌事件注意事項」辦理，視活動期程，安排行前講習，活動手冊並應列明發生性別事件時學校之申訴電話或緊急聯繫方式，且應於活動手冊貼錄禁止性騷擾之標示，並定期提報學校性別平等教育委員會列管追蹤辦理情形，且相關活動應維護學生學習權、受教權、身體自主權、人格發展權及人身安全，避免性別偏見或性別歧視，俾增進學生之健全人格發展，共同營造友善校園。
五、藥物濫用防制：
(一)市面上新興毒品具有精美包裝之特徵，易降低施用者對於毒品的警戒性，且多為混合性毒品，此外俗稱「吸氣球」的笑氣(一氧化二氮)更會造成中樞及末梢神經損傷，嚴重者可能會肢體癱瘓，另環保署已將工業用笑氣納入毒管法之「關注化學物質」管理，吸食過量將危害人體健康。
(二)新興毒品可能透過通訊軟體販賣、利用短影音APP附加QR碼提供貨品，請家長留意同學，對於各式通訊軟體上奇怪的暗語及販售高於平常市價金額的物品都要提高警覺，避免涉入網路販毒;另注意大麻與「墨西哥鼠尾草」(Salvia divinorum)在臺灣分別列為第二、三級毒品，千萬不要購買、使用，以免涉法（相關資訊請參考本部防制學生藥物濫用資源網站http://enc.moe.edu.tw/）。
(三)為避免同學因對毒品危害及濫用藥物認知不足而好奇誤用，請家長關心學生校內外交友及學習狀況，暑假期間應保持正常及規律生活作息，不依賴藥物提神，非醫師處方藥物不要輕易使用，拒絕成癮物質；參加聚會活動時，務必提高警覺並且不隨意接受陌生人的物品及飲料，守法自律、做正確的選擇才能隔絕受同儕及校外人士引誘。
(四)倘同學不幸誤觸毒品，請家長與學校師長聯繫尋求協助，學校與家人的鼓勵與支持是最好的後盾，瞭解青年學子使用毒品的情境及原因，對症下藥根除這些問題，共同輔導並提供適性、多元學習方案，避免學生中輟或休、轉、退學離校，以協助走出對毒品的依賴性。相關求助諮詢專線為各縣市家庭教育中心（諮詢專線：412-8185)或毒品危害防制中心(諮詢專線：0800-770-885)，以協助青年學子遠離毒害。
(五)為防杜藥頭危害校園安全，請師長多加留意關心，另提供情資協助檢警循線查緝，打擊校園及社區藥物濫用情形，以營造「健康校園」。
六、校園及人身安全：
(一)同學如在校遇陌生人或可疑人物，應立即通知師長，防止意外事件發生。
(二)請同學加強安全意識及被害預防觀念教育；基於防疫考量，入校時仍應配合學校進行相關防疫措施及手部衛生。落實門禁管制及依作息時段(含上、放學時段)於校園及周邊實施巡邏，對於可疑人、事、物應提高警覺，儘速通報協處，預防校園危安事件發生，並配合學校作息，上學勿單獨太早到校，避免單獨至校園偏僻的死角，確保自身安全。不要太晚離開校園，或由家人陪同，絕不單獨行經漆黑小巷或人煙罕至的地方及進出危險場所。
(三)同學若於校內外遭遇校內人員、陌生人或發現可疑人物跟蹤尾隨，得立即撥打報案電話（110）、通知師長或快速跑至人潮較多地方或最近便利商店，大聲喊叫吸引其他人的注意，尋求協助。請校外賃居同學尤須注意門戶安全及可疑份子，並配合防疫指引事項，避免不必要外出；另行經偏僻昏暗巷道時，應小心不明人士跟蹤尾隨，並隨身攜帶個人自保物品如哨子等，以備不時之需。
七、居住安全：
（一）居家防火、用電安全：
為降低居家意外事故發生，請同學注意居家防火、用電安全之重要性。如遇火災發生時，應保持冷靜鎮定，立即通知周圍人員，並且撥打119報案，報案時應告知火災正確地址、人員所在樓層位置，以及有無人員受困。受困火場，切勿慌張，以及切勿躲在衣廚、浴廁裡或床鋪下等不易發現場所。點火器具並非玩具，不可把玩，玩火恐引起火災及傷亡。並請家長將打火機及點火槍等點火器具之放置場所，應予上鎖，並請告知學童家中的避難逃生路線及逃生避難原則，以及裝設住宅用火災警報器，及早偵知火災、及早逃生避難，以建立危機意識並維護學子居家安全，有關防火常識可參考相關網站如下：
1.有關居家防火安全請至內政部消防署網站
(https://www.nfa.gov.tw/cht/index.php)，參考並請多加利用「居家消防安全診斷表」及「電器火災消防安全診斷表」。
2.另居家用電安全，請至台灣電力公司(電力生活館)網站
(https://www.taipower.com.tw/tc/index.aspx)，參考清潔保養篇、用電安全篇及居家生活篇等用電安全文宣知識。
（二）賃居安全：
1.使用瓦斯熱水器沐浴及瓦斯爐煮食時，要注意室內空氣流通，使用時 切忌將門窗緊閉，易導致因瓦斯燃燒不完全，而肇生一氧化碳中毒事 件；有頭昏、噁心、嗜睡等身體不適情況發生，應立即打開通往室外的窗戶通風，若身體嚴重不適時，請先前往通風良好的室外環境，再打119電話或與親友(學校)求助，以維護自身安全。外出及就寢前亦必須檢查用電及瓦斯是否已關閉，以確保安全。
2.校外租屋同學請注意電 器、瓦斯熱水器等使用安全事項並安裝住警器，以避免意外事件發生此外，參考內政部消防署網站(https://www.nfa.gov.tw/cht/index.php)有關「防範一氧化碳中毒居家安全診斷表」。
八、宣導資訊素養與倫理教育：
暑假期間同學閒暇的時間變長，加上行動上網的普及，各式上網載具亦提供了種類多元的應用程式與遊戲下載，因此更容易使得學生沉迷於網路世界或遊戲，近年來由於過度沉迷於玩手機遊戲所引發的病症也逐漸增多，特別是對肩頸、手腕與眼睛的傷害，請家長應注意孩子安全上網、網路使用行為及時間管理等問題，避免過度依賴3C產品，以培養孩子正確使用網路的態度、技能和習慣，養成健康上網好習慣。
九、網路賭博防制：
請老師及家長共同主動關心同學校內、外的言行，並加強對學生的關懷與輔導，如發現有異常情事，即積極介入處置與輔導，避免因網路誘惑而落入陷阱或衍生其他偏差行為；若發現涉及網路賭博情事，應通知學校依據教育部校安通報作業要點即時通報與介入輔導，並由學校截取畫面及網址，提供教育主管機關通知警政單位查處，或向「iWIN網路內容防護機構」提出反應，以防止學生接觸有害身心之網路內容，共同保護莘莘學子，營造純淨的學習環境。
十、犯罪預防:
(一)切勿從事違法活動：
如飆車、竊盜、販賣違法光碟軟體、參加犯罪組織活動或從事性交易（援交）等。另近年來逐漸增多的電腦網路違法事件如：非法散布謠言影響公共安寧、違法上傳不當影片、入侵他人網站竊取或篡改資料等，請同學認知網路使用素養並尊重個人隱私權益，以免誤蹈法網。
(二)兒童及少年性剝削防制教育宣導：
因近期兒少遭網路性剝削案件頻傳，網路已融入大眾生活文化，且行動載具的功能及處處都是無線網路的環境情況下，更需注意兒童及少年使用行動載具的情況；學校、家長應建立與兒童及少年間的信任，以幫助角色協助兒童及少年建立良好健康上網觀念。另為維護兒童及少年假期安全，請注意網路性剝削防制及「黃牛亂象衍生之網路兒少性暴力」相關議題，避免兒童及少年無知，於網路遭有心人士誘惑而涉性剝削等情形，如遭遇私密照被散布時，可向「iWIN網路內容防護機構(https://i.win.org.tw/，02-2577-5118)」或「台灣展翅協會網路檢舉熱線(http://www.web547.org.tw/web5472010/)」舉報協助移除影像，同時通報警方與社政單位，以強化自我保護意識及網路安全使用概念。並應了解「兒童及少年性剝削防治條例」及刑法相關規定；不拍攝、不分享、不轉傳、不持有同學或他人裸照/私密照，以避免觸犯刑責；如遇兒少性剝削事件之求助資源，包括撥打110/113、台灣展翅協會web885網路諮詢熱線、iWin網路內容防護機構，及學校學務/輔導處室。
(三)遊戲用槍防制：
近年來市面上遊戲用槍購得容易，若使用不當易造成傷害，基於學生安全維護及減少學生因使用遊戲用槍不當造成傷害，請同學勿任意把玩或購買非適用年齡之遊戲用槍商品，減少危害安全事件發生。
十一、校園傳染疾病及師生健康：
(一)宣導傳染病防治措施
1.COVID-19、流感等呼吸道傳染病：請維持個人衛生好習慣、勤洗手，如有發燒或呼吸道症狀、出入人潮擁擠且無法保持社交距離或通風不良之場合、搭乘公共交通工具時，建議配戴口罩。
2.腸胃炎等腸道傳染病：在外用餐應注意個人及環境衛生，用肥皂或洗手乳洗手，不生飲、不生食，與他人共食時應使用公筷母匙。
3.流行性結膜炎：外出戲水需注意雙手清潔，選擇乾淨戲水場所，並避免以手揉眼、共用毛巾。
(二)避免食品中毒事件
1.選擇廠商：校園活動若有訂餐需求，請選擇經評鑑衛生優良之廠商，若訂餐量大，可分流訂購，以確保供餐品質。
2.注意保存時間與環境：可請廠商於接近用餐時間送達，並儘速於2小時內食用完畢；若未馬上食用，應避免長時間置於細菌快速繁殖之危險溫度帶（7℃-60℃），且不置於地面、太陽直射、病媒出沒或髒污等地方。
3.用餐後若有身體不適，請盡速就醫，並通知學校。
(三)預防熱傷害
1.掌握預警資訊：從事戶外活動前，建議運用「樂活氣象APP－健康氣象服務」等工具掌握預警資訊，據以安排氣溫較低之日期與時段外出。
2.加強個人預防措施：穿著輕便、淺色、寬鬆、透氣衣服，利用寬邊帽或陽傘避免陽光直射臉、耳朵及脖子，選擇檢驗合格及適合臉型之太陽眼鏡保護眼睛；外出前20分鐘使用防水且SPF防曬係數30或更高防曬係數之防曬乳，並隨時留意身體狀況、補充水分與適當休息。
3.相關資訊可逕至衛生福利部國民健康署「預防熱傷害衛教專區」參閱，網址：https://gov.tw/nGd。
十二、自殺防治：
(一)學生住宿、賃居管理單位，針對未返家賃居生、開學未返校之學生建立關懷機制，以儘早提供協助，避免憾事發生。
(三)請家長提高敏感度（可鼓勵家長參閱本部製作「該怎麼預防青少年自殺-家長篇」（https://reurl.cc/7k3opy）），視需要可聯繫學校協助轉介，或適時向當地衛生局或自殺防治中心尋求協助，或可運用衛生福利部安心專線1925或1995，24小時免費諮詢服務。
同學於暑假期間發生各類意外事件，可運用學校校園安全專線電話(02)2671-1234尋求協助。</description><pubDate>Tue, 20 Jun 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【徵才】教務處教學發展中心誠徵計畫專任助理</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64926043b012cf0ac49c4948</link><description>一、職務類別：高教深耕計畫專任助理(碩士級)
二、需求人數：1名
三、性別：不拘
四、資格條件
（一）具教育部認可之國內外研究所碩士以上學位。
（二）具行政及電腦文書處理基本能力（Word、Excel、PPT、PDF等）者。
(三) 執行教育部計畫相關工作及行政經驗者或教育相關背景者尤佳。
（四）主動積極，具服務熱忱、善於溝通及團隊合作，細心且抗壓性高者尤佳。
五、工作內容
(一)規劃辦理課程教學助理(TA)補助計畫及課業輔導員(Tutor)補助計畫
1.內容規劃及作業辦法擬定
2.辦理本計畫之申請、審查、公告、修正等事項
3.Tutor培訓、考核與證書製作、薪資核發等事宜
4.辦理跨單位業務協調會議
(二)協辦深耕計畫活動(教師增能活動、學生社群業務等)
(三)教育部相關補助計畫推動
(四)辦理工讀生管理作業
(五)其他臨時交辦業務
六、薪酬待遇：依本校計畫專任助理人員工作酬金表辦理，碩士級每月薪資新台幣38,617元。另依規定辦理勞保、健保及勞工退休金事宜。
七、聘任期程：自報到任職日起至112年12月31日，續約與否將視工作表現及本校獲教育部高等教育深耕計畫經費而定。
八、工作地點：國立臺北大學三峽校區
九、工作時間：依本校職員差勤管理實施要點辦理。
十、應備文件（請依序編碼並註明）
（一）履歷表一份（含自傳）、身份證正反面影本、近期2吋個人照片。
（二）畢業證書影本一份。
（三）相關能力或工作經驗證明影本。
（四）其他有利審查資料影本（無則免附）
十一、應徵方式
（一）意者請備妥前述應檢附文件，並整併成1個PDF檔，於112年7月5日（三）下午5時前，以電子郵件寄至a5445@gm.ntpu.edu.tw，信件主旨為「應徵教務處教學發展中心深耕計畫專任助理」；逾期不予受理。本校收到資料後將回信告知，如未收到回覆，請來電02-8674-1111分機66126詢問。
（二）擇優面談，面談時間將另行通知；未獲通知面試或錄取之應徵者，恕不通知及退件。
十二、其他
（一）本次徵才得列備取，候補期間自甄選結果確定之翌日起3個月內有效。
（二）依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：
犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。
經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。
經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。
經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。
經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。
經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。</description><pubDate>Tue, 20 Jun 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>「112年度三峽校區行政大樓冰水主機一級能效暨臺北、三峽校區照明節能績效保證專案」貴單位室內機冰水流量及溫度自動控制系統施工排程公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64924dfbb012cf0ac49c4945</link><description>說明：
一、施工排程如下：
日期
施工區域
日期
施工區域
07月03日
健康中心
07月24日
綜合企劃組、學術發展組、研究管理組
07月04日
健康中心未完成部分、文書組
07月25日
研究發展處、研發長室、智庫中心
07月05日
公文中心、交誼廳、嘿咖啡、值班室
07月26日
通識教育中心
07月06日
工程簡報室、出納組
07月27日
三樓未完成區域
07月07日
營繕組
07月28日
國際事務處
07月10日
一樓未完成區域
07月31日
國際事務處
07月11日
學務長室、學生事務處、學務處會議室
08月01日
四樓未完成區域
07月12日
生活輔導組、課外活動組、原住民中心
08月02日
主計室、主計主任、檔案室
07月13日
軍訓室、校安中心、學生諮商中心
08月03日
校友中心、會計檔案室、人事檔案室
07月14日
學士服保管室、總務處、事務組會議室
08月04日
人事室、人事主任、人事檔案室
07月17日
總務長室、事務組、保管組
08月07日
行政學術副校長秘書室、茶水間、秘書室、校長秘書室
07月18日
二樓未完區域
08月08日
6樓簡報室
07月19日
課務組、註冊組、綜合業務組
08月09日
全棟未完全區域
07月20日
油印室、倉庫、教務處、教務長室
08月10日
健身房、郵局
07月21日
環境組、職涯、教學發展中心
08月11日
郵局、機房、四樓會議室切割天花板
二、依各空間施工難易度或有增減天數，惟盡可能要求廠商在5點前完成當日施工作業，在施作時會暫停該空間之空調供應；施工期間，敬請各單位同仁協助配合，如遇施工人員不良行為時，請直接電聯校方連絡人，將儘速為您解決。
施工廠商：億光電子工業股份有限公司 黃琳瑋 0912847989協助單位：學校機電維護廠商
查經理 0979360899
劉先生 0912435398校方連絡：總務處營繕組
簡先生 分機66375
李先生 分機66446</description><pubDate>Tue, 20 Jun 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>EMBA赴日本企業參訪、產學交流</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64917054b012cf0ac49c492d</link><description>臺北大學企業管理學系系主任林美珍教授及在職專班（EMBA 24）導師古永嘉教授，率領EMBA 24學生及師長於6月11日至6月15日期間，走訪日本當地企業並進行產學交流及實務經驗分享。
首先，師生前往SUNWA集團，該集團係專營工業用電子、電機、機械相關產品代理販售及機械設備整合技術貿易公司。參訪過程中，師生與SUNWA集團會長兼社長、專務及台灣珊華董事長有著非常熱烈的交流，亦對於SUNWA集團如何開發全球客戶、扎根於當地，將世界領先的技術和產品帶到世界各地的全球戰略方針印象深刻。
接著，第二家參訪的是機電製造工廠，該工廠是全球市佔率最高的工業用機器人工廠，負責製造運動控制器、伺服驅動器、變頻器、工業機器人。經由參觀該工廠之解決方案工廠，透過現場人員的解說，我們深刻了解在AI技術和應用、數位轉型和工業自動化的卓越成就。
本次參訪活動的尾聲，是拜訪全家便利商店本社，全家為全世界第二大的便利商店。參訪過程中，負責台灣區的副董事長以幽默風趣的方式與我們分享企業管理哲學與成功經驗，更向我們展示全家的無人商店和機器人供貨等實境場域，使參訪成員們更深入地了解全家公司在客戶服務、供應鏈管理和品牌建設等方面的卓越成就。
最後，由衷地感謝日本SUNWA 集團、日本機電製造廠商和全家便利商店本社接受參訪，提供企管系師生能夠深入了解日本企業運作和經營理念之寶貴機會。再次向這三家國際企業表示最真摯的感謝，並衷心祝願企業永續發展、業務發展蒸蒸日上，共同創造日台更多合作佳績。</description><pubDate>Mon, 19 Jun 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>112學年度教師培訓開放報名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/649155d0b012cf0ac49c491b</link><description>為提升教師全英語授課能力及開設全英語授課課程之意願，雙語辦公室攜語言中心持續推行教師培訓課程，資訊如下：● 培訓日期 Date：-middot;-middot;-middot;初階培訓 Entry Level：7月19日（三）14：00～17：007月26日（三）14：00～17：008月 4日（五）14：00～17：00-middot;-middot;-middot;中階培訓 Junior Level：8月11日（五）14：00～17：008月18日（五）14：00～17：008月25日（五）14：00～17：00-middot;-middot;-middot;高階培訓 Senior Level：10月28日（六）14：00～17：0011月 4日（六）14：00～17：0011月11日（六）14：00～17：00*三階段課程皆為線上方式上課 All are simultaneous remote courses.*各階段分別頒發電子結業認證 Electronic EMI Certificate issued upon completion of each level.●報名表 Sign up sheet：https://forms.gle/WzwQV6gbUtZcPUeKA● 費用 ：免費 （敬請珍惜資源，報名後請務必出席，每階段全程參與以取得證書）Cost: Free (Please attend the complete session at each level to get an official certificate.)● 報名方式 ：請填寫此報名表，報名成功者將會收到回覆信函。Registration: Please fill out this form. Those who successfully register will receive a confirmation letter.● 報名截止：2023年7月10日（一） Registration Deadline: July 10, 2023 (Mon.)*本校各階段之資格認定 NTPU EMI Quolificationhttps://beo.ntpu.edu.tw/web/download/download.jsp?dm_id=DM1644565683233 （教師培訓規劃）*教師培訓獎勵辦法 Teacher Training Subsidieshttps://beo.ntpu.edu.tw/web/download/download.jsp?dm_id=DM1644565683233 （ 國立臺北大學全英語授課(EMI)教師培訓獎勵要點）培訓獎勵僅限本校專任教師及計畫專案教學人員申請。*6月20日說明會簡報：https://drive.google.com/file/d/1O5-XqWOaFmbR_PD0GiUyZeBEjlqRCcD5/view?usp=drive_link</description><pubDate>Mon, 19 Jun 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>首爾交換+1! 與誠信女子大學締結姐妹校</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64911642b012cf0ac49c4908</link><description>本校與韓國誠信女子大學締結姐妹校及簽署交換學生協議!
韓國誠信女子大學(Sungshin Women's University)成立於1936年，為韓國著名私立大學之一，學生人數約1萬人，國際生人數近400人，設有10個學院，分別為人文、社會科學、法學院、自然科學、人類生態、護理、教育、藝術、音樂及文化藝術學院，擁有2個校區皆座落於首爾市中心，靠近主要地鐵站，生活機能相當便利，是全韓國唯一在首爾市區內擁有兩個校區的高等院校。學術聲望方面，誠信女子大學在2023年QS排名世界591-600，並排名在全亞洲第216名，在美術設計的教育上尤有盛名。
本校國際合作資深顧問韋岱思老師於2022年歐洲教育者年會中與該校會面訪談，該校學生對於申請來台灣交流並學習中文十分踴躍，很期待可以前來本校短期交換。誠信女子大學除英語授課外，也教授韓語，另在暑假期間規劃廣受年輕人歡迎的課程，如韓國流行文化及化妝技術研習等。雙方締結合約後，初步將從交換學生及暑期營隊開展合作，每年的交換學生人數為2名。
了解更多：https://www.sungshin.ac.kr/main_eng/14990/subview.do</description><pubDate>Mon, 19 Jun 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>秘書室徵求專案經理1名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6490edf0b012cf0ac49c48f0</link><description>一、職務類別：專案經理。
二、需求人數：1人。
三、工作內容：
1.專任稽核人員，綜理本校內部稽核業務。
2.校務暨財務資訊公開專區總承辦。
3.辦理校務基金績效報告彙編暨相關業務。
4.辦理開源節流會議。
5.主管交辦事項。
四、應徵資格：
1.學歷科系：國內外大學畢業，具學士學位以上者。
2.特殊專長：
(1)具備文書處理能力，謹慎細心、執行力高。
(2)具稽核工作經驗或相關專業背景。
(3)具學校行政相關工作經驗者尤佳。
(4)曾參加專業訓練機構辦理之內部控制或內部稽核訓練課程，取得研習證明或證照者尤佳。
五、工作時段：依國立臺北大學職員差勤管理實施要點辦理。
六、工作地點：本校三峽校區（三峽區大學路151號）。
七、待遇與聘期：
1.依本校聘僱人員報酬標準表辦理，以學士級第一年敍薪，每月新臺幣33800元，並得視其專業能力加發每月1000至5000元專業加給。另依規定理勞保、健保及勞退儲金。
2.聘期自112年8月1日起；新進人員需先試用3個月，試用期滿合格，正式約用(續聘與否視每年年底考核結果及業務需求而定)。
八、應備文件：1.履歷表(含自傳及照片)。2.最高學歷畢業證書影本。3.相關能力證明。
九、應徵方式：1.以紙本應徵者，請寄至國立臺北大學秘書室(新北市三峽區大學路151號)，信封請註明「應徵秘書室專案經理」。2.以電子郵件應徵者，請以PDF電子檔方式郵寄至yaling@gm.ntpu.edu.tw，信件標題請填「應徵秘書室專案經理 」。3.應徵日期自即日起至112年6月30日(星期五)下午17時整。以紙本應徵者，以當日日期郵戳，或秘書室收件證明為憑；以電子郵件應徵者，以郵件系統時間為憑。4.相關聯絡事項，請洽詢秘書室翁小姐，聯絡電話：(02)8674-1111分機66025。
十、其他：
1.初審合格者擇優面試，不合者恕不退件，未錄取者不再另行通知。
2.本職缺視成績增列備取3名，候補期間自甄選結果確定之翌日起算三個月內(含正取人員報到後於三個月離職者)有效。正取人員報到後未通過試用者，於候補有效期間內由本校通知候補人員逕行遞補。
3.依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：(1) 犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。(2) 經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。(3) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。(4) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。(5) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。(6) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。</description><pubDate>Mon, 19 Jun 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【轉知】國家科學及技術委員會研究計畫涉及學生學位論文之學術倫理參考指引</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/648ff3dbb012cf0ac49c48d5</link><description>一、依國科會112年6月16日科會誠字第1120036856號函辦理。
二、國科會檢送「國家科學及技術委員會研究計畫涉及學生學位論文之學術倫理參考指引」1份，詳如附件。</description><pubDate>Sun, 18 Jun 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>一系一書：行政系出版《國政治理》</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/648fc6ecb012cf0ac49c48bb</link><description>身處國際地緣政治的咽喉要地，臺灣未來該往哪裡走？行政系系主任暨《國政治理》主編之一胡龍騰表示，公共行政暨政策學系出版《國政治理》一書，提出國政治理的關鍵議題、挑戰和機會。本書從憲政體制、政治思潮談起，進而深入國家資源分配、運作效能和公民參與的關鍵議題。
本校行政系是國內規模最大、歷史最悠久的公共行政相關系所。胡龍騰認為，一個創立迄今將近七十五年的系所，能否為它對整體社會與國家的影響，留下一份紀錄？能否為它成長與發展的歷程，記下一個註腳，並以此為基礎，持續茁壯？這就是《國政治理》最主要的開展緣由，以及努力的起點。胡龍騰表示，「感謝各位老師的付出與貢獻，才有這本豐厚的成品！我也衷心期盼，鳶山觀點對國政治理有所影響」。他也特別感謝八位系上退休老師為本書謝推薦序，為本書增添光采。
胡龍騰指出，本書特色在於採用3P架構來進行撰寫，promise為理論基礎或原則，problems為當前所面臨的問題，prospects為前瞻性建議。再者，本書以聯合國「善治」（good governance）的八項條件開展各章撰寫，企圖以知識分子的力量追求國家的「富」與「強」。同時本書作者包括學術界以及借調政府的教師，授予作者博士學位的國家涵蓋臺灣、日本、美國、英國與德國等五國，此一組成在臺灣學術界中深具特色。最後，全書由同一系所教師共同完成此一「一系一書」的做法，也堪稱「創舉」。
行政系教授劉嘉薇亦共同主編本書，她表示，「這是第一次全系老師一起出版一本學術專書。這個過程讓我有機會去思考系上老師的研究領域『如何對話』，學術上的理論『如何有用』」。《國政治理》作為「鳶山觀點系列」的第一本專書，一方面希望展現系上教師專業組成的多元性，以及教師研究領域所觸及國家治理不同層次的廣度；另方面，希望透過各章議題的系統性架構，呈現系上教師們在各自專精領域上的研究深度，並為龐雜的國政，提出具有參考性的可行建言。</description><pubDate>Sun, 18 Jun 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>森林音樂會地點改至行政大樓前廣場</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/648fc15ab012cf0ac49c48a9</link><description>夏日傍晚的行政大樓前，社科院USR將辦理「森林音樂會」，歡迎來校園散步的社區居民、長輩、輪椅族群一起享受，讓大自然與音樂療癒您的身心靈。活動免費，自由入場。</description><pubDate>Sun, 18 Jun 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】韋翔醫師帶領長者閱讀「越」健康</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/648d15bdb012cf0ac49c4855</link><description>為因應超高齡化時代的到來，以及秉持推動大學城的精神，臺北大學社科院USR計畫結合高齡與社區研究中心，繼2022年7月『閱讀健康書庫』開幕後，藏書已增至800本，並累積有67位社區讀者及收錄書摘106則。今年度深耕型計畫開展後，配合研究中心的成立，主持人曾敏傑教授特別邀請前萬華西園醫院復健科主任醫師韋翔，於今年度為社區長者主持六次的主題讀書會，以小團體的方式進行深入互動式的指導，以落實健康老化的目標。首場於6月14日(週三)下午在社科院舉行，主題為「運動及健康」，現場有17位社區長者參與，並對於運動的疑惑尋求韋翔醫師的建議。
「在將來的時代，人類的壽命變得越來越長，動輒八九十歲，百餘歲也不在少數。因此我們要為健康做準備，並且當自己的醫生。」計畫主持人曾敏傑教授首先為到場的長輩說明健康書庫的意義。「養成閱讀的習慣，吸收好的知識，並且寫書摘，把書的重點寫下來。」同時揭示了四個ING的健康書庫實踐過程：包括第一步reading，學習書中的知識；第二步writing，將書中的知識整理成書摘；第三步sharing，說出來與大家分享知識；第四部doing，把書中的健康知識實踐於日常生活中。遵行這項方案四步驟的程序，不僅能獲取知識，更能運用大腦、練習表達與協調，維持身心健康與提升自我參與。
第一位分享者王令舒女士，向大家分享書籍《每天走30分鐘不生病》。王女士首先就書中的內容進行摘錄，以重點條列的方式與大家分享。最後也分享自己的實踐方式。包括自己根據書中的指示挑選走路鞋，並且也正在學習北歐式健走，尤其王女士曾經聽過丁桐源董事長演講，因此對於北歐式健走更有心得。「體會步行的快樂就能養成習慣，因此我每天都要步行，下雨也要在家裡做。」分享的尾聲，王女士引《康健雜誌》的內容勉勵在座的同學，「蘇東坡在遇到挫折，仍每天堅持走十里路，他以此走過人生的低谷。」因此希望大家跟她一同步行，維持身體的健康。
第二位分享書籍為《這樣走90%的疾病能預防》，由書摘分享會許惠美分享。許女士首先分享自己看書的動機是因為小朋友要帶我們去日本自由行，自然會需要走很多的路，因此選擇這本書進行閱讀。她分享到走路不僅可以改善糖尿病、高血壓與高脂血症等慢性疾病，亦能避免與解決失智症、憂鬱症、失眠症等問題，對於身心而言，都是很好的運動方式。韋醫師也贊同道：「走路是很好的運動，而且簡單可行。走路因為可以減脂，很多病都跟體脂有關，例如女性乳癌、男性前列腺癌都與其有關，故確實可以預防癌症。」
接著由張金治分享書籍《乳酸》，張女士向大家強調，以往大眾對於乳酸的印象，往往僅停留在它是運動後的身體代謝產物，會讓身體酸痛。但其實乳酸的未來展望很有潛力，未來或許可以作為可被人體吸收的縫線等等，應用層面相當廣泛。她也向同學強調持續運動的重要性，「運動能提高身體機能，延緩老化，因此不能不運動！」韋醫師補充說明：乳酸本身是中間產物，可以再轉換成葡萄糖或其他的代謝物。並非是什麼不好的東西，但太多身體也會不舒服。」
書摘分享會的最後由《神奇的內核心呼吸》作結，本書的作者由醫師與瑜伽老師共同完成。分享者說道：「呼吸是調節身體跟心的橋樑，呼吸好了身心都會變健康。」呼吸並非小事，呼吸一旦沒有處理好，情緒也會受影響，甚至會影響許多慢性病，諸如失眠、焦慮、胃食道逆流等，很多都跟自律神經有關。而透過內核心呼吸，可以加強身體許多肌群，進而有很好的呼吸品質，解決自律神經的許多癥結。分享者也說道：「走路是很好的運動，但不能太輕鬆，可以搭配簡單的內核心呼吸法，加強自己的骨盆底肌群與橫隔膜的作用。」綜合幾位分享者的閱讀摘記，也讓人記起過去丁桐源董事長在健康學老中所提倡的健走行禪功法，正是結合了健走和內核心呼吸呀!
韋醫師也提醒大家「六十幾歲容易骨質疏鬆，七十幾歲容易跌倒。」北歐式健走有許多好處，不只外出曬太陽增加鈣質，也可手腳並用鍛鍊肌力；如果走路以外有餘力，可以透過慢跑讓心跳大於100，如果累了就緩下來，繼續走路，等心跳回到100以下後，再恢復正常生活。醫師也強調，運動還是可以增加一點強度，如果伏地挺身無法做到，不妨嘗試扶牆做挺身的方式，訓練手部的肌肉。
閱讀健康書庫透過書摘分享會，將每本書籍的知識，內化成長輩心中的健康心法，並且擴大影響力，讓書摘分享會的成員可以學習到其他同學的經驗。在此過程中，韋醫師也透過自身的專業，解釋了許多實用的知識與技巧，讓各位長輩可以了解到更廣泛的健康知識，同時讀、寫、說、做四項並行，融入生活效益更大。
目前已規劃在2023年舉辦六場書摘分享會，後續還有「健康與飲食」(7/12)、「用藥與就醫」(8/9)、「人體與器官」(9/13)、「大腦不失智」(10/11)、「骨骼與關節」(12/13)等主題，期盼透過健康書庫的推動及每月一次的分享會，提升長輩預防疾病的意識，邁向成功老化，也讓北大成為友善高齡的大學。如欲加入健康讀書會，可於書庫開放時間辦理借閱證(每週三四早上09:30~11:30，社科院811會議室)，並捐出一本五年內健康書籍，即可享讀800本豐富健康藏書，藉由合作社的精神，共同建構屬於社區的健康書庫。</description><pubDate>Fri, 16 Jun 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>圖資大樓、圖書館外牆清洗排程</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/648bccd8b012cf0ac49c4832</link><description>圖資大樓、圖書館外牆清洗作業訂於6月26日(星期一)至7月26日(星期三)進行，廠商將於清洗區域拉設警戒線。屆時請師生職員工協助關閉辦公室或研究室窗戶，且出入該清洗區域時，煩請改道並注意自身安全。造成不便之處，尚祈見諒!
施工單位：清新實業有限公司現場負責人：陳定國 手機：0935-035-355
協助單位：全都會有限公司專案經理：陳淑芬 手機：0919-334-178</description><pubDate>Thu, 15 Jun 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>本校112年第1次各建築物室內二氧化碳濃度監測合格</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/648ba5b1b012cf0ac49c4826</link><description>環境組112年05月02日委託廠商進行本校三峽校區112年第1次各棟建築物室內作業環境二氧化碳濃度監測，實測360個地點之監測結果未發現超過標準5000PPM，均符合法令規定。</description><pubDate>Thu, 15 Jun 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>