<rss version="2.0" encoding="UTF-8"><channel><title>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news</link><description>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</description><author>NTPU 國立臺北大學</author><image><url>https://new.ntpu.edu.tw/assets/logo/ntpu_logo.png</url></image><language>zh_TW</language><copyright>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</copyright><item><title>民俗藝術與文化資產研究所誠徵專任教師1名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6583efc907be4b0843d5cb0e</link><description>一、職級：專任助理教授級以上。
二、徵聘名額：一名(起聘日114年2月1日)。
三、所需資格條件：具國內外「民俗藝術」或「文化資產」相關領域博士學位(持外國博士學位證書需附中譯本及駐外單位認證)。
四、優聘條件：依據本校「獎勵新聘特殊優秀人才辦法」，符合資格者經申請並通過審議後，可依以下職級標準每月領取獎勵金(最長核給六個學期)：
一、教授：每月獎勵額度以不低於新臺幣三萬五千元為原則。
二、副教授：每月獎勵額度以不低於新臺幣三萬元為原則。
三、助理教授：每月獎勵額度以不低於新臺幣二萬五千元為原則。
五、應具專長：「民俗藝術」、「文化資產」相關領域。
六、應檢附之文件及著作：
1.詳細履歷表（含照片一張、身分證或護照影本一份等，並註明聯絡電話、手機號碼及E-mail）。
2.學歷（國內、外博士學位）、學位證書影本及經歷（含現職）之證明文件（影本）【如係外國學、經歷者，請附中譯本並經駐外單位驗證證明。國外學歷者另附國外修業情形一覽表、內政部入出國及移民署證明之個人出入境紀錄、駐外單位驗證之國外學歷歷年成績證明影本。如畢業之博士學程或所屬學校無修課成績單，須請畢業學校給予證明，且附該證明中譯本並經駐外單位驗證證明。】
3.個人著作一式三份（請於代表著作上標明「代表著作」字樣。期刊部分請註明等級），並請附電子檔(儲存於光碟或隨身碟)。
4.若具教師證書者，請附影本。
5.推薦信乙封。
6.教學計畫書(可開授課程之課程大綱)及對本所未來發展的期望與建議。
7.未來研究計畫書(至多20頁)。
8.新聘教師申請書、個人著作及論文目錄一覽表（此二表格請至本所網站https://fach.ntpu.edu.tw/main.php下載填寫）資料填妥後請檢附紙本，並請附電子檔(儲存於光碟或隨身碟)。
9.其他有利審查之相關資料。
10.本所初審通過後，將進行面試。
11.113年3月4日前檢附相關資料，務必於申請截止日(含當日)前寄達本校人事室(237新北市三峽區大學路151號)。如未於截止日(含當日)前寄達本校人事室，恕不受理。不接受親送本所辦公室。
12.合格通知(須退件者請於來函中註明並自備郵資，如無附郵資者請親自至所辦領取申請郵件)
13.應徵信封上請註明應徵民俗藝術與文化資產研究所教師及專長領域。
七、申請截止日期：中華民國113年3月4日前寄達本校人事室。
備註：
聯絡人：許助理
電話：02-86741111-66803
傳真：02-26724469
E-mail：cdfa@gm.ntpu.edu.tw
以臺北大學人事室公告為主
https://www.ntpu.edu.tw/hr/hr_more.php?id=4942</description><pubDate>Fri, 22 Dec 2023 01:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>歐趴粥來了！何秀貞董事長：考試all pass</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6583da4d07be4b0843d5cafa</link><description>歐趴粥又來了！麗裕慈善基金會為了給同學們打氣，於期末考前提供各類熱食給同學們，期望大家考試「all pass」，更能「high pass」！
歐趴粥以往由南投溪頭的米堤飯店總經理李麗裕資助，身為臺北大學校友的李麗裕學長辭世後，家人承襲他生前理念，成立麗裕慈善基金會，並由夫人何秀貞女士擔任基金會董事長，繼續李麗裕學長生前所致力的各項公益服務活動。
這學期歐趴粥活動主場位於公共事務學院，除了公院之外，在法學院、商學院、電機學院、社會科學院、人文學院，以及臺北校區教學大樓，都設攤分送。由於正值強烈大陸冷氣團來襲，伴隨著陰雨連綿的寒冷天候，正適合同學們來碗熱熱的歐趴粥。
「我們來給各位同學送溫暖了。」表達溪頭米堤飯店和麗裕慈善基金會對同學的關心，何秀貞董事長向在場同學們說，祝福大家吃了歐趴粥，諸事順利，全部all pass。希望同學們在這麼寒冷的冬天，也能感受到何董事長對同學們的關心，於麗裕慈善基金會擔任董事的薛富井前校長也勉勵同學多加努力，下週的期末考都能通通過關。
在學務處的準備下，今年歐趴粥包括五穀瘦肉粥、雞茸玉米粥、黑糖薑汁地瓜湯圓、紅豆湯等，甜鹹皆備，讓同學隨意挑選。下課時間一到，攤位前就大排長龍，等著領用各類粥品。今年第一次參加歐趴粥的金融系王同學認為，這個活動很有意義，讓同學們享用熱湯外，也感受到主辦方對大家的祝福和關心。
每次活動都吸引大家相揪合影的校園吉祥物「大北」，這次依例在公院亮相，為下週就要期末考的同學們加油打氣。一身毛絨絨的身軀加掛著大圍巾，在低溫的天候裡相當應景，也讓一些同學緊靠在身邊取暖。
歐趴粥在麗裕慈善基金會的支持下，已成為臺北大學每學期末的例行活動。這份由李麗裕學長為學弟妹們準備的一份心意，在他離世後，仍持續地傳遞給每一屆學生。在一碗熱湯中帶著滿滿的祝福，也有著滿滿的感謝。</description><pubDate>Wed, 20 Dec 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】以貝多芬音樂接待鶯歌據點長者</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65839e3307be4b0843d5cadf</link><description>提到貝多芬，你會想到甚麼?命運交響曲?聽障人士?臺北大學社科院USR計畫繼續與通識教育中心和鳶山協會合作，由林子晴老師邀請到三位高水準的音樂家，臺北市立交響樂團首席單簧管楊喬惠、臺北愛樂室內樂坊藝術總監大提琴家呂超倫、以及台南藝術大學助理教授林晏馳，蒞校共同演奏貝多芬的《降E大調單簧管三重奏，作品三十八》。結合本次音樂會並且辦理校園友善接待活動，邀請新北市多元智能老幼暨兒童教育發展協會(鶯歌站)29位長者及家屬，與現場41位學生於公院119欣賞「貝多芬的音樂漫遊」演奏會，讓青銀世代共享高水準的音樂演出。
透過林晏馳老師的解說與鋼琴伴奏、楊喬惠老師單簧管、呂超倫老師的大提琴，一起交織出貝多芬豐富的樂章，讓現場觀眾隨著音符進入貝多芬的音樂心流中。貝多芬將原為七重奏的樂曲改寫成三種樂器可以演奏的版本，讓古典音樂更輕盈，也更能接近人群。首先從第一樂章輝宏的快板開始，三位音樂家的默契十足，鋼琴的主節奏中帶入大提琴的穩定絃聲，加入單簧管的高音點綴，讓整場演奏的流暢度十足；也看到大師風範，能將名曲詮釋得如此完美。
接著，林晏馳老師開始先介紹貝多芬的生平。由於貝多芬出生於17世紀末，受到啟蒙時期跟法國大革命影響，希望以人為中心，打破權貴與神學思想，因此創作許多具英雄主義風格的樂曲。他的曲風介於浪漫及古典之間，當時音樂家大多是為貴族服務，而貴族喜歡開心的音樂，不愛小調悲傷的音樂；但貝多芬卻更關懷人們的苦難與悲傷，也因此創作了膾炙人口的「悲愴」鋼琴奏鳴曲。貝多芬一生飽受聽障之苦，他在創作時都是用「心」在寫，因此聽眾在聆賞貝多芬音樂時，也要用「心」傾聽。晏馳老師希望大家在緩慢的第二樂章中，也能放下日常生活的快節奏，沉浸在優雅的情境中。
下半場一開始，由三位老師簡要地為大家介紹樂器。呂超倫老師從大提琴的中亞起源開始說起，過去提琴是用羊腸做線，用馬尾作弓，音域是為了模仿人聲。林晏馳老師也介紹鋼琴有別於提琴，是由打擊槌敲打鋼線發聲，而踏板有助於聲音的延伸。最後由楊喬慧老師介紹豎笛，豎笛有很多名字，如黑管、單簧管等，而很多小朋友在學的直笛，也是豎笛的親戚。豎笛的聲音跟薩克斯風很像，但起源又比後者更早，豎笛還可細分高中低音豎笛，猶太及中東音樂也常會看到類似豎笛的樂器，因此豎笛可以很古典、也可以很爵士。豎笛是相當溫和的樂器，容易跟其他的音樂融合在一起，也有人聲的感覺。
接下來三位演奏家也繼續演奏第三是小步舞曲和第四樂章變奏曲。小步舞曲是當時法王路易十四很喜歡的民間音樂，所以貝多芬就把它帶入了宮廷。第五樂章是活潑的詼諧曲接著中段曲式，最後結束樂章是從緩步的進行曲開始，進入精彩的急板，在行雲流水的演奏中，不知不覺地演奏到了尾聲。
本次友善接待的單位是多元智能老幼暨兒童教育發展協會(鶯歌站)，林素英輔導員對於北大的活動相當期待，上次因疫情多次取消，終於這次可以進入北大與學生一起學習。今年79歲胡富美大姊與家屬也一起來聆賞，胡大姐的孩子有一位是音樂老師，因此她們對於老師們介紹樂器印象深刻，原來樂器本身有這麼多故事，才能呈現出如此豐富的內涵。76歲的巫俊銨來到臺北大學也非常地興奮，因為他本身就很喜歡聽古典音樂，因此這次能這麼靠近音樂家感到很感動，他聽到三個音樂家非常專業的演奏，不同的樂器呈現各自的特色，卻又可以這麼地和諧，讓他享受了一場豐富的心靈饗宴。
現場修課學生對於本次演奏會都相當肯定，因為這次把公院舞台後方的簾子拉開，讓音樂與大自然結合，令人心曠神怡。在表演的部分，有同學表示選曲都蠻輕快的，三個樂器彼此搭配非常悅耳，在聽的時候有種想要一起搖擺的感覺，而且三個樂器就好像三個人在對話一樣，無論是音色及音量都有高低大小起伏，讓人嘗試練習在心中描繪旋律想要傳達的情境；配合舞台後方的風景，有種徜徉在大自然中跳舞的感覺，在上完煩躁的早八課之後，這樣輕快的心情真的很療癒。
本次是社科院USR計畫今年最後一場的友善接待，今年USR計畫也將據點培力當成重點之一，透過鳶山協會媒合據點長輩體驗一日大學生活，尤其可以和大學生一起共學，在活潑的貝多芬三重奏中畫下休止符。明年期待還能邀請更多據點的長輩進入校園，讓長輩接觸不一樣內涵的學習機會，共同營造出高齡友善的臺北大學城。</description><pubDate>Wed, 20 Dec 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>三峽校區停水通知</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6583944a07be4b0843d5cadb</link><description>為維護「三峽校區」校園用水安全，將訂於113年2月3日（星期六）清洗運動場、曉日樓、皓月樓、繁星樓、辰曦樓、社科大樓、圖資大樓、心湖會館、人文大樓；113年2月4日（星期日）清洗行政大樓、公共事務大樓、崇越館、商學大樓、綜合體育館暨學生活動中心、音律電機資訊大樓、法學大樓等各棟大樓水池、水塔，並檢驗飲用水情形，進行用水管理，以維師生健康，不便之處敬祈見諒，倘水塔清洗順利，將提前供水，詳如附件。
國立臺北大學 總務處 營繕組
徐永富 電話:(02)8674-1111＃66797 手機:0932-926-681
林智勝 電話:(02)8674-1111＃66372 手機:0910-616-646</description><pubDate>Wed, 20 Dec 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【徵才資訊】社會工作學系誠徵專任教師1名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65824e8407be4b0843d5ca95</link><description>社會工作學系誠徵專任教師，需求名額如下：專任教師1名。申請者須符合「教育人員任用條例」及「國立臺北大學教師聘任暨升等評審辦法」，且應具備以下資格之一：(1)具有國內外社會工作或社會福利相關系所博士學位。(2)現任或曾於國內外大學社會工作或社會福利相關系所任教之專任助理教授或副教授。
應具專長：申請人須具備社會工作或社會福利相關領域專長。
收件截止日：113年 1月 17日
預計面談日期 113年 2月 19日至 3月 8日,煩請預留面談時間。
起聘日：113年 8月 1日
相關表格、Word電子檔：https://www.sw.ntpu.edu.tw/index.php?option=module-amp;lang=cht-amp;task=pageinfo-amp;id=4264-amp;index=1
收件：紙本與電子並行紙本：請依申請截止日期（以郵戳為憑）檢附有關資料文件郵寄至「237303新北市三峽區大學路151號，國立臺北大學人事室收」【請寫明應徵社會工作學系之教師職級及應徵者姓名】。電子：相關word電子檔填寫完畢請email至yangte@gm.ntpu.edu.tw
公告：https://www.sw.ntpu.edu.tw/index.php?option=module-amp;lang=cht-amp;task=pageinfo-amp;id=6840-amp;index=1</description><pubDate>Wed, 20 Dec 2023 07:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>傑出校友梁發進學長 寒冬送暖，遺愛母校</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6582891907be4b0843d5cac9</link><description>112年即將邁入尾聲之際，一通電話再次串起曾延續30多年與臺北大學的深厚情誼，梁發進學長遺孀-mdash;洪富美女士來電校友中心，提到梁學長近日因病辭世，生前病榻中念茲在茲即是對母校的關切之情，表達想將學長遺產300萬贈與母校，提供給有經濟需求的學生當作獎助學金，幫助如梁學長年輕求學時一樣經濟弱勢的北大學子，期望能讓弱勢學子在經濟重擔之下喘口氣，並順利完成學業，與梁學長一樣從草根出生，後成為庇蔭一方的大樹，讓這份愛心永久傳承下去。
梁發進學長為內湖農家子弟出身，雖家中經濟並不富裕，但仍在父母的支持下，一邊於課餘時間幫助家中農作，一邊腳踏實地的完成自身的學術之路，初中就讀於松山商職，高中則進入省立台北商業高職夜間部，半工半讀，並於畢業後順利考取本校前身省立法商學院經濟系。
大學四年在不造成家裡經濟負擔情況下能完成學業，每年寒暑假都會返鄉幫忙鄰居代耕以賺取學費，畢業後為減輕家中負擔而決定進入職場，通過關務特考進入海關服務，後考取臺灣大學經濟研究所，畢業後再次回到職場進入行政院經建會、中央銀行經濟研究處等單位服務。職場的經驗不僅讓他於經濟領域的歷練更加完整，也從中發覺自身興趣於教學研究，故回到母校任教，任教期間發表眾多論文、期刊、專書，並獲得美國國務院Fulbright(傅爾布萊特)獎學金，於39歲時赴聖路易華盛頓大學攻讀經濟學博士，梁學長除於學術上的過人成就，更參與本校教學行政工作，曾擔任社科院院長，並於出任副校長期間共同規劃母校發展願景，協助臺北大學於三峽落地生根。
91年公職生涯進入尾聲前，轉任中央銀行擔任副總裁的五年間，將自身擅長的總體經濟、貨幣理論與政策研究經驗帶入其中，於促進金融穩定、健全銀行業務、維護對內及對外幣值穩定等方面貢獻卓著，並積極參與亞太經合會、東南亞中央銀行會議等各國中央銀行舉辦之國際會議，將國際視野帶回台灣，也將台灣推廣出去，也因此獲得本校第七屆傑出校友「公共服務獎」榮銜，其對母校及社會的眾多貢獻，使臺北大學能有如今的面貌，這份恩情今後也會永久留存在我們心中。
《走過半世紀-mdash;梁發進副校長 口述歷史》
《梁發進回憶錄》</description><pubDate>Tue, 19 Dec 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>一窺電力產業新樣貌！台電電力職場青年體驗參訪</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65825a1a07be4b0843d5caad</link><description>臺北大學職涯發展中心於12月14日帶領學生參加台電電力職場青年體驗參訪，本次台電委託奇異旅行社帶領我們前往各個電力場域，在導遊介紹參訪活動及安全注意事項後，抵達第一站-大安變電所，由台電同仁介紹變電所的建置概念，大安超高壓變電所多功能大樓為台電地下化及多目標變電所，參訪目標-地下電纜潛盾洞道深美~大安線，地下深度約31公尺，全長1公里，我們穿著安全帽及反光背帶，踩著簍空的樓梯直達地下四樓的地下洞道，同學們跟著楊課長的腳步，走進洞道瞭解結構及設計，觀察牆上裝置的設施、架設的間距。
第二站-新民多目標變電所，台電同仁介紹電力輸送流程、變電所的演進及新民多目標變電所，並由領班說明安全注意事項後，參訪人員穿上安全帽及反光背心，進入地下三樓變電所的心臟!首先為控制室，運用資訊末段設備進行無人化遠端管理，此時台電同仁拿出電磁測試儀，為大家解開電磁波之謎，環境部規定極低頻磁場管制規範為不得超過833毫高斯，而在控制室測得2.33毫高斯，接著到23KV GIS室、GIT室、設備吊孔、161kv GIS室參觀，電磁波皆小於5毫高斯，相當低。另在現場有一段被擷取下來的電纜，讓我們仔細觀察內部結構，也拿拿看重量。
第三站-電幻1號所，由館長介紹電幻1號所成立宗旨及目標，並邀請台電人資蕭專員進行人才招募說明，包含招考進用管道、薪資福利等，同學參與相當認真，並詢問關於各學系能對應的職缺、配發後轉調單位、退休金等。接著到2樓電力展示館，藉由互動體驗讓學生認識各式能源收集能量方式。除此之外，設有VR六軸機器人，可以透過VR 360度觀看風力發電設施。本次參訪恰為電幻1號所四周年慶，同學寫下卡片祝福電幻1號所，生意興「龍」、鴻「兔」大展!
職涯發展中心表示，感謝台電公司的導覽與介紹，也相信同學們不僅能對台電營運有所認識，更確定自己未來職涯發展的目標。同學回饋「其實有別於傳統的變電所，看到的是最新的樣貌，也能看出為了讓市容更加好看，將變電所變得像住家，很值得了解」、「瞭解電力產業、就業情形，對未來就業有了新的選擇」、「藉本活動更加確立考取台電之動機，期待未來能成為台電的一份子」。</description><pubDate>Tue, 19 Dec 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>歡迎師大僑先部　臺北大學OPEN DAY</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6582479007be4b0843d5ca7e</link><description>繼去年首次辦理「國立臺北大學 Open Day 活動」獲得熱烈迴響後，今年國際處又再次邀請師大僑先部的同學至本校三峽校區參觀，大家不僅可以趁此機會了解臺北大學各學系，也能親自走訪本校優美的學習環境。
活動當天吸引近70名來自世界各地的僑生共襄盛舉。國際處大家長韋岱思國際長特地親臨會場勉勵與會學弟妹。韋國際長說，臺北大學是一間以社會科學為主的大學，校內的國際生比例達到百分之六，不僅學生組成多元，連行政團隊亦有非台籍的師長兼任，代表學校非常重視多元的聲音。韋國際長也同時強調本校的各種特色，例如：得天獨厚的地理位置、國際友善的校園環境、七十年的豐厚校史，各領域中皆有優秀的傑出校友等，綜合以上種種優勢，來到臺北大學就讀絕對會是同學們最好的選擇。國際教育發展組的楊臻欣組長也以學姐的身分分享自己的大學生涯，楊組長表示在臺北大學就讀的期間非常開心，以致於畢業後還會想回母學校服務，將自己美好的回憶傳承給學弟妹。
緊接著由熱情的僑生學長姐們輪流介紹學院。學長姐們不僅說明了系所的特色、畢業門檻，也鼓勵學弟妹勇敢面對挑戰，並充分發揮自己的潛力。這場小型的學院博覽會不僅讓學弟妹對各系有更清晰的了解，也拉近了大家與臺北大學之間的距離。而在享用美味的午餐前，國際處也安排了校園導覽，為僑生導覽北大人引以為傲的美麗校園環境。導覽隊伍穿梭在樹木蔽日的大道間，經過教學大樓、圖書館、心湖會館等地，學姐學長們則細心介紹每棟建築物，讓學弟妹們更了解這片屬於他們的未來的校園。
下半天的行程則是帶領同學們體驗三峽在地文化：在地手作藍染以及三峽老街巡禮。由於同學們幾乎都是第一次到三峽，所以大家都非常仔細聆聽導覽員的介紹：從宏觀的祖師廟歷史，到細緻的石柱雕刻，以及人來人往的三峽老街，每個角落都有它獨特且耐人尋味的歷史故事。位處大臺北腹地的臺北大學，不僅替同學提供了便捷的都市生活，更讓同學得天獨厚地享受著人文薈萃的古樸風情。
經過此次精心安排的 Open Day 活動，相信僑生們能夠對國立臺北大學的特色、課程、校園、週遭環境有更多的認識！期盼能在不久的將來能在這座美麗的校園見到大家！活動結束後，國際處收到了很多學生的回饋，大家都對此次活動的安排及學長姐的熱情讚不絕口，也很開心在2023年結束前有機會到臺北大學參訪，對未來要選擇的科系有更明確的想法。不論你來自何方，都讓我們一起在臺北大學相遇吧!</description><pubDate>Tue, 19 Dec 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【計畫徵求】宏匯民生股份有限公司113年研究計畫</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65823cdd07be4b0843d5ca71</link><description>一、計畫目的
為結合大學研究資源與技術，回應和解決業界實務需求，達成促進產業經濟發展之目的，特依「臺北大學民生校區產學合作中心及校友會館新建營運移轉案-開發經營契約」，由宏匯民生股份有限公司提供經費挹注，辦理產學合作研究計畫徵求作業。
二、徵求議題
議題 1：智慧零售創新應用議題 2：永續環境與智慧建築議題 3：運動科技與健康監測議題 4：深度學習與人工智慧
三、計畫申請資格及注意事項
（一）申請資格
計畫主持人：本校專任講師以上或職級相當之研究人員。
協同主持人：不限本校人員，產學合作機構亦得指派有關人員擔任，其資格為公私立大專院校講師職級以上，或職級相當之公私立研究機構研究人員。
（二）注意事項
助理人員聘用比照「國家科學及技術委員會補助專題研究計畫研究人力約用注意事項」及其他相關規定辦理。
本計畫產出之研發成果及內容，除著作權歸屬國立臺北大學外，其餘可能獲得之專利權、電路布局權及其他智慧財產權，歸屬雙方共同擁有；其餘未盡事宜應依合約規定履行。
參與產學合作計畫人員之權利義務應依合約等規定履行。
四、審查程序
（一）初審作業由研發處依計畫研究領域分送校內、外專家學者至少 2 名進行書面審查。
（二）複審作業由研發處召開審查會議，研發處及宏匯民生股份有限公司各派至少 1 名代表，針對初審結果討論並決議。
五、計畫審查重點
（一）計畫團隊應提出未來關鍵研究主題規劃及範疇，且產學合作計畫內容須以本案第二點所列之議題研究為主。
（二）計畫團隊研究群之執行能力、過去執行產學合作計畫之績效、預期研究成果等。
（三）計畫團隊應鼓勵學生參與本計畫，以促進人才培育、學用合一為目標，提供學生執行產學合作機會。
（四）研究項目及經費需求。
（五）其他吸引產業投入經費之相關證明文件。
六、計畫經費
（一）本研究計畫申請經費包括業務費（含主持人費、研究人力費、耗材、物品及雜項等費用）及行政管理費等，並依審查結果決定補助金額。每件計畫申請經費以不超過50萬元為限。
（二）申請案之計畫編列經費項目：行政管理費依「國立臺北大學產學合作實施辦法第五條」，其餘經費依「行政院所屬各機關行政及政策類委託研究計畫經費編列原則及基準」規定編列。
七、計畫期程
自 113 年 4 月 1 日起至 114 年 3 月 31 日止
八、計畫執行成果
獲補助之計畫應於計畫執行第 6 個月期間（113/9/1- 9/30）繳交期中報告電子檔 1 份至研發處備查；於計畫執行結束後 3 個月內，應研發處安排，參加年度計畫成果發表會，並繳交研究成果報告紙本一式 2 份及電子檔 1 份至研發處進行審查結案。
九、徵件截止日
即日起至 113 年 2 月 1 日止
十、申請方式
有意申請者，請填寫計畫申請書（word 格式下載），請於截止日前以電子郵件寄送至承辦人信箱（vcjiaai@mail.ntpu.edu.tw ）。
十一、聯絡人
研發處 新創產學發展中心 林佳艾（分機 66386）</description><pubDate>Tue, 19 Dec 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>112-2日間部第1次選課12/26至1/2下午5時止</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6581072307be4b0843d5ca3b</link><description>一、為維護您的選課權益，選課前請務必詳閱「選課注意事項」，再進行選課。-rarr;請點此查閱112-2【學士班選課注意事項】-larr;-rarr;請點此查閱112-2【碩博班學生選課注意事項】-larr;二、即日起可於【課程查詢系統】內查詢112學年度第2學期課程，另建議同學勿以手機選課，以免因手機系統不穩問題而影響您的選課權益。
三、選課重要期程◆[初選]第1次選課：112年 12/26 (二) 08：30 至 113年1/2 (二) 17：00止。預計113年1/8(一)下午3時至6時止，進行課程分發作業，下午6時後可查詢選課結果。※請注意：全學年下學期課程已由系統直接帶入選課清單中，請勿再重複登記加選※◆[初選]第2次選課：113年 1/16(二) 08：30 至 1/22 (一) 17：00止。預計113年1/29(一)下午3時至6時止，進行課程分發作業，下午6時後可查詢選課結果。◆第1次退課：113年1/30(二) 08：30至2/2(五) 17：00止。僅開放「退選」課程，不能加選。請審慎退課，切勿退選後以個人疏失誤退選為由，要求加選課程，恕不受理。
四、選課系統操作手冊-rarr;請點此至教務處/選課專區網頁查詢。
五、若有疑問，歡迎聯繫教務處課務組，校內分機66110、66114、66115、66117；course@gm.ntpu.edu.tw。</description><pubDate>Tue, 19 Dec 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>第23屆傑出校友專訪_郭豫珍學姊「公義無別 藝思覺法」</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6580f73d07be4b0843d5ca2a</link><description>學歷：法律學系民國73年度畢業國立政治大學法律學研究所法學碩士中央警察大學犯罪防治研究所法學博士國立臺灣師範大學美術學系藝術學碩士
現職：臺灣高等法院法官
112年12月13日本校第23屆傑出校友「公共服務獎」得主-mdash;郭豫珍法官親自來校接受專訪，郭學姊為本校法律系畢業，後又獲國立政治大學法律學研究所碩士、中央警察大學犯罪防治研究所法學博士，歷任新竹地方法院、基隆地方法院法官、板橋地方法院法官兼庭長，現任臺灣高等法院法官。儘管法官的生活忙碌不已，學姊仍在工作之餘為實現自身夢想重拾畫筆，並取得國立台灣師範大學美術學系藝術學碩士，作品屢獲國內外重要比賽獎項，其創作「有朝一日」更參加巴黎大皇宮「藝術之都」國際藝術沙龍展，有著「法官畫家」的美譽，是台灣藝術史上首位兼具法學與藝術專業學位的畫家。
「俗話說，計畫趕不上變化，變化更比不過爸爸媽媽的一句話。」談起大學為何不是選擇自己所愛的藝術，學姊表示當時家人認為藝術之路坎坷且收入微薄，故選擇中興大學歷史系就讀，後又靠著自身努力以學年成績第一名轉入法律學系，正式踏上迢迢司法路。「作為學生，我有一個體悟，考試沒撇步，「骨力行」就有路。」從政大法研所、警大犯防所博士班到司法官特考，皆憑藉著一步一步腳踏實地、滴水不漏的苦功夫。
「從事刑事審判30多年，我致力於兩大目標：裁判文字的簡明流暢，能讀易懂；量刑的公平合理。」多年來學姊不僅積極充實自身學識，更有感量刑差異為司法改革重要議題，於攻讀警大犯罪防治研究所博士班期間，完成《法官量刑影響因素之實證研究》論文，促成法務部、司法院派員前往海外了解檢察官求刑準則與量刑資訊系統，並以其博士論文的架構為藍本建置量刑資訊服務平台，提升人民對司法的信賴度。司法的生涯本不在學姊的人生規劃裡，竟意外地變成終生志業，但現實、理性的法律實務似乎也將過去那個追逐藝術夢想的少女推向了遠方。
「2000元旦，在千禧年的第一道曙光下我許下重拾畫布的心願。」人生邁入下一個節點，學姊決定以繪畫作為親子間的橋樑，也讓他能在理性與感性中獲得喘息，中途雖因考取警大博士班而短暫中斷，但學姊仍在繁重的審判業務與課業餘暇間重拾畫筆，師從油畫名家近10年，打下堅實的寫實技法。「為實踐年少夢想，2018年報考了師大美研所碩專班，開啟通往藝術異次元世界的另一扇窗」輾轉多年後與夫婿劉文仕(監察院副秘書長)一同踏上藝術之路，過去的司法生涯卻意外成為了養分，於職場上接觸的苦痛與真實，透過畫作轉化成具體的畫面，打造出了獨樹一幟的個人風格，經由創作發揮了抒壓的效果。
「母校的法學教育與司法，是滋潤我藝術創作的養分。」學姊笑說很多人都稱讚她是被司法耽誤的畫家，但司法對於她並不是絆腳石，而是支撐她能生活無虞地從事藝術創作的基石，甚至讓她能透過藝術創作行公義，於2021年舉辦「藍色覺思」公義畫展，捐出500餘萬元的畫展收入予警政署，幫助因執行勤務被殺害的員警的親屬；今年更於本校圖書館舉辦「藍色藝思」公義畫展，設置百萬量刑研究獎學金，期望對量刑妥適、公平能有更進一步的貢獻。除此之外學姊也捐贈母校畫作《我是夢非麗莎不是神》，珍藏學姊另一百萬油畫《迢迢司法路》的越南臺商龔先生，也同時捐贈學校該幅畫作，期望讓更多人從中理解、反思，拋開個人主觀好惡，公正量刑，實踐司法正義。
「禮物不會天上掉下來，逐夢非凡不可能不勞而獲。」學姊也勉勵學弟妹，要在保持身心健康的基礎上，腳踏實地、奮鬥不懈，築夢踏實之餘更要心存感謝，「花若盛開，蝶自來；人若精彩，天自安排」，期許所有學弟妹皆能迎來精采的人生。</description><pubDate>Mon, 18 Dec 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】從愛爾蘭到拉丁-北大管樂節澎湃登場</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6580ef0107be4b0843d5ca0e</link><description>臺北大學第六屆北大管樂節，由社科院USR計畫及北大管樂團共同合作，於12月16日下午二時卅分，於公共事務學院119會場辦理《EUPHIESTA》管樂演奏會。現場表演學生達50餘位，參與觀眾近200人，場外雖是寒風刺骨，現場觀眾仍不減熱情，座位一席難求，許多人必須站在後方欣賞北大管樂團精采的演出；同時許多北大管畢業的團員，也回來欣賞並且為學弟妹打氣，包括幾位正在博士班與碩士班進修的研究生。
歷年來，指揮鄒佳宏老師為了提升學生演奏的水準，總會邀請知名演奏家與學生一同演出，讓學生有學習的楷模。今年邀請到臺灣藝術大學上低音號林子祥老師，林老師畢業於英國伯明罕音樂學院碩士班，求學期間考上坐擁百年歷史的英國團管樂團「The Staffordshire Band」擔任上低音號首席。在此期間林老師參與英國、歐洲舉辦的音樂比賽，屢次獲得桂冠，也於2016年7月榮獲The Staffordshire Band認證之Lifetime of Honorary President （終身榮譽領袖獎），為該團百年歷史上第一位獲此殊榮的團員。林老師本次擔任獨奏，以其精湛的上低音號技巧讓北大管樂團的學生及現場觀眾耳目一新，許多團員也都反映，指揮老師每年邀請到的獨奏，都是國內樂壇的高手。
演奏會上半場所選的曲目為歐陸音樂中的愛爾蘭音樂，指揮鄒佳宏老師說道，愛爾蘭音樂與蘇格蘭音樂一起被稱作「凱爾特音樂」，這類型的音樂出現在中世紀末，與歐洲古典樂不同，凱爾特音樂聽起來會帶有史詩感、古代感、節奏感；雖然具古代感，但其出現的時代較晚，並非真正的古代音樂。凱爾特音樂以其獨特的節奏感聞名，因此許多踢躂舞的演出，也都會以凱爾特音樂作為配樂。
上半場第一首的《Ireland：Of Legend And Lore》便能聽出鄒老師所介紹的史詩感，磅礡的旋律很像會出現在具有盛大場景的影劇中，令觀眾在聆聽此曲時腦海中便浮現出魔戒中的諸多場景。第四首《Celtic Carol》與《Ireland：Of Legend And Lore》皆為同一位作曲家的作品，這位作曲家是管樂界赫赫有名的人物，但該作曲家於2023年意外離世，讓世人十分扼腕，因此北大管樂節也表演此曲來紀念這位特別的人物。
第二首《Michelangelo》是挪威流行歌手所作，原曲歌詞透過許多問句來呈現藝術家對於藝術的追尋與執著，在北大管樂團的改編版本中，以靜謐的氛圍最讓人感受藝術家的內心世界、以及與自我溝通的過程，並透過時而出現較為高亢的旋律，象徵藝術家內心追求更高境界的情感。
演奏會下半場的曲目以拉丁音樂為主，拉丁音樂最常使用的場合多為嘉年華，因此很適合即將到來的聖誕節；鄒老師提到，拉丁音樂中最重要的成分是打擊樂，拉丁音樂大量使用打擊樂的元素，與其他管樂不同，因此聽起來更具節奏感，也更歡樂。觀眾如果有連續參加過六屆管樂節，一定可以發現今年特別之處，就是指揮鄒佳宏老師也獨奏了一段小喇叭，展現他既能指揮又是演奏家的多元才華，尤其他的講解總能引領不懂音樂的觀眾體會多元豐富的音樂內涵。
下半場第一首《EL Cumbanchero》是標準的拉美音樂。第二首《情熱大陸》則是日本撰寫的拉丁音樂，帶有濃厚的日本風格，此外《情熱大陸》也是日本節目情熱大陸的主題曲。第三首《客家情拉丁風》是李哲藝老師將客家民謠改編成拉丁音樂，用不同的曲風詮釋臺灣民謠。第四首《Rudolph, The Red-Nosed Reindeer》是一首聖誕歌曲，經常出現在咖啡廳、書店等場所。第五首則是拉丁流行音樂，鄒老師認為，提到拉丁音樂第一個想到的便是Ricky Martin，因此在演出的最後特別安排拉美流行樂，以及Ricky Martin的名曲《The Cup of Life》。
在眾人的歡呼聲中，鄒老師與管樂團帶來最後的安可曲。這首聖誕組曲是由北大管樂團及龍埔國小管樂團一起演出，九位龍埔國小管樂團與北大管樂團的練習時間僅短短四天，但大小孩配合的天衣無縫，也為本次的北大管樂節畫下完美的句點。
指揮鄒佳宏老師表示，他非常感謝臺北大學對於管樂團的支持，這在其他大學中極為少見，六年下來，管樂節已經成為管樂團和在地社區的傳統盛事，也吸引許多優秀同學加入，今年也是第一次加入大提琴。鄒老師也提到管樂團雖然得到學校鼎力支持，但管樂團中有許多樂器已不敷使用，但要價不斐，因此學生們也自力更生，創作許多周邊商品；也期許社區民眾可以購買周邊商品，一方面鼓勵學生的創作，二方面也支持管樂團有經費能更換樂器，或是安排管樂團至社區中演出。</description><pubDate>Mon, 18 Dec 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>112-1期末教學意見調查(112年12月18日至113年1月30日)</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6580013a07be4b0843d5ca02</link><description>各位同學：大家好！
本校自112年12月18日（星期一）起至113年1月30日（星期二）止，將經由網路系統進行112學年度第1學期全校期末教學意見調查。
請由學生資訊系統登入/點選各學年度成績後即可依科目作答，本調查採匿名方式辦理，問卷送出後，系統即無法識別填答人，亦無法再修正填答內容，務請同學審慎填答。
循往例，本調查嚴守保密原則，絕不會洩漏填答學生身分或個資，且俟授課教師將學期成績送出後，才提供各課程授課教師查閱教學意見調查結果，請各位同學放心，踴躍上網填寫學生資訊系統內之教學意見調查表。
為提高填答率，以達統計之效度與信度，各位同學每完成填答1個科目之教學意見調查表，即能查詢該科目教師已送交之成績（如老師尚未完成閱卷或未送交成績者除外）；未完成填答之同學，則於113年1月31日（星期三）起，可查詢老師已送交之成績。
教學意見調查最主要的目的是對老師教學方式及內涵的回饋與建議，調查結果皆會提供老師、系所主管及學院院長參考，期能有助於整體教學及學習品質的提升；為達此目的，最需要的是同學們的踴躍及確實填答。感謝同學們的配合！
D
最後祝福各位同學
學業進步！</description><pubDate>Sun, 17 Dec 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】臺北大學、遠雄八大及光榮扶輪社合作點燈</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/657fdedc07be4b0843d5c9dc</link><description>臺北大學社科院USR計畫推動「臺北大學城」六年來，透過辦理節慶活動與在地共融，今年聯合高齡中心、鳶山協會、北大光榮扶輪社、及遠雄八大社區合作辦理第六屆「聖誕點燈」活動。疫情後USR計畫主持人曾敏傑教授積極與遠雄八大社區主委聯誼會連結，決定共同在2023年12月16日晚間六點，一起點亮北大特區。今年度龍埔國小管樂團也加入點燈的演奏行列，與北大管樂團一起用音樂服務輪椅長者與社區民眾。從12月16起，校門口聖誕樹及學勤路藝術大道的遠雄八大社區，也推出各具特色的燈海，將延續到2024年2月28日，為北大特區年終歲末帶來美麗夜景，也成為全台獨一無二的社區型耶誕城。
臺北大學校長李承嘉每年都會前來與民眾同歡點燈，他表示能夠讓聖誕樹每年都點亮，是一件不容易的事情，這次看到現場參與民眾有老中青三代，能將點燈的傳統延續下去，並與在地社區建立夥伴關係，是非常難能可貴的，尤其透過節慶與音樂是很好的媒介，讓大學與社區更融和、更友好。計畫主持人曾敏傑教授也表示，感謝北大光榮扶輪社前社長陳呈緯、鍾子康與歡喜廣告公司負責人吳文良，從2018起，每年都支持聖誕樹的架設，並且換上新的擺飾，透過這棵巨型聖誕樹，在校門口與北大社區燈海連成一氣，創造出全台最具特色的大學城。
今年北大光榮扶輪社社長謝耀宇也現身會場，與下屆社長當選人劉坤億、前社長廖國華、陳呈緯、林振利、鍾子康等共同參與點燈，也因為有這些歷任社長的支持，讓聖誕樹可以持續在北大校門口點亮。而本次的協辦單位遠雄八大社區，蒞臨現場也有碧連天何信良主委、大學風呂許振卿主委、大學哈佛徐欣華主委、遠雄耶魯周秉庠主委、大學劍橋高俊煒文康委員、紫京城吳振銘委員等熱情參與，讓點燈從北大連結到社區，共同凝聚臺北大學城的共好與共榮。
龍埔國小管樂團行政老師陳匯峯表示，龍埔國小管樂團成立至今12年，孩子們透過合奏，以培養藝文氣息與團隊合作精神。今年也在新北市學生音樂比賽中，榮獲管樂合奏優等的佳績。今年的點燈活動，有30多位學生及家長熱烈參與，在指揮老師吳松庭的帶領下，演奏五首聖誕曲目，如耳熟能詳的 《Jingle Bells》、《We Wish You a Merry Christmas》等。吹奏長笛的曾潁姍同學，本次也與北大管樂團在管樂節安可曲中合奏，學習大哥哥姐姐的舞台風範；對於這次能夠在北大校門口表演聖誕歌曲給長輩們聽，她感到很榮幸，爺爺奶奶們慈祥的眼光，也給了她們一個友善的舞台，她也祝福爺爺奶奶身體健康，聖誕快樂。今年的點燈讓在地小學生也透過音樂，一起創造高齡友善的臺北大學城。
每年在聖誕點燈的演出，已經成為北大管樂團的傳統，今年也派出長笛五重奏，演出《Christmas Medley》、哈利波特電影配樂《Themes From Harry Potter》。社長游杰翰同學表示，今年因為下午是北大管樂節，對團員來說是體力上相當大的挑戰，特別感謝長笛五重奏的同學熱情接下點燈演出的任務。社長在演出時，也向社區民眾介紹樂器，其中有一位大一男生，加入社團才四個月，但每天都練習3-4小時，已經可以登台演出，也鼓勵了現場的小朋友學音樂要貴在勤勞練習。今年北大管樂團更從校園跨到社區演出，不只是聖誕點燈當天的演出，也進入榮民之家及針對輪椅族等高齡對象，用音樂搭起社區與臺北大學的橋樑。
今年點燈也延續五五樂集所集結的高齡輪椅族及家屬，邀請他們來現場看管樂表演，也一起倒數點燈。現場共有13組高齡輪椅族參與，其中王紀涵大姊與李國樹大哥夫妻檔每次都不缺席，因為李大哥很喜歡音樂，所以王大姊常常推著先生參加USR計畫辦理的音樂活動，不論是森林音樂會、五五樂集、輪椅體適能、輪椅DIY等活動都熱情參與。王大姊表示因為音樂活動可以轉移注意力，讓先生透過音樂暫時忘記身體上的不適。今年受邀來北大參與點燈活動，也看到可愛的龍埔管樂團的小朋友在寒風中仍然專業認真地吹奏，希望每一年都可以看到他們演出，讓北大特區是由老中青幼共聚一堂，可以傳承文化的活力大學城。
北大特區內具代表性的遠雄社區，包含遠雄耶魯、大學劍橋、大學風呂、大學京都、碧連天、大學哈佛、翡冷翠、紫京城等八個社區，每年在聖誕季節到過年前，在藝術大道上展示別出心裁的社區燈飾，也吸引許多外地遊客參觀，蔚為在地特色，而聖誕點燈也連結了臺北大學與北大特區的友好關係，在少子化又高齡化的臺灣社會，透過節慶與音樂的互動，讓北大特區的各年齡世代彼此交流，也透過社科院USR計畫媒合出來的社會關係，一起發揮橋樑的功能，創造出臺北大學城的在地特色。</description><pubDate>Sun, 17 Dec 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>電器產品使用安全宣導</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/657fbb0507be4b0843d5c9d5</link><description>一、三峽校區行政大樓112年12月15日上午9時55分，因有人員於3樓使用微波爐加熱食物時，不慎燒焦導致濃煙瀰漫，進而發生消防警報事件，爾後如有使用微波爐、電鍋-hellip;等電器產品時，請務必小心使用，並留意產品運作情形，避免發生類似情況，確保安全。二、聯絡資訊：國立臺北大學：總務處營繕組：李挺昌先生-校內分機66446</description><pubDate>Sun, 17 Dec 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>USR×NFT永續共創競賽頒獎典禮</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/657ba77607be4b0843d5c978</link><description>商學院USR中心偕同金融科技暨綠色金融研究中心，舉辦本校第一場NFT競賽活動，結合三鶯地區的永續低碳概念為題，競賽於十一月底結束投稿，參賽者們發揮創意、各展長才，每件作品及理念都相當新穎、精彩。
USR中心誠摯邀請本校師生一同參與USR-times;NFT永續共創競賽頒獎典禮，一同欣賞學生們的奇思妙想，一同瞭解青年世代對於永續共創的所聞所感，一同迎接新時代的潮流。
於活動當天後半場還會邀請None Group講解NFT上鍊方式，想要跟上時代腳步就不可錯過！
時間：12/20(三) 12:10-13:30
地點：USR HUB(行政大樓B1 郵局旁)
報名連結：https://forms.gle/k4UqUMmGKW7NT6nX8
(當天中午供餐，由於場地因素人數有限，報名要快！)</description><pubDate>Fri, 15 Dec 2023 01:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【研發處英語諮詢服務】Hours for Research and Development Consultation Services in English Language（Jan. 2024）</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/657c133207be4b0843d5c9b7</link><description>研發處2024年1月份所提供的英語諮詢服務時段如下：
1/4、1/11、1/18，週四下午3:00至5:001/5、1/12、1/19，週五上午9:00至12:00，下午1:30至5:00
研發處辦公室：行政大樓三樓307室
【Hours for Research and Development Consultation Services in English Language】
The English consultation service hours provided by the Office of Research and Development (ORD) in January 2024 are as follows:
3 PM to 5 PM every Thursday (Jan 4, 11, 18)9:00 AM to 12:00 PM and 1:30 PM to 5:00 PM every Friday (Jan 5, 12, 19)Location: Room 307, 3rd floor, Administration Building</description><pubDate>Thu, 14 Dec 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>