<rss version="2.0" encoding="UTF-8"><channel><title>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news</link><description>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</description><author>NTPU 國立臺北大學</author><image><url>https://new.ntpu.edu.tw/assets/logo/ntpu_logo.png</url></image><language>zh_TW</language><copyright>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</copyright><item><title>三峽校區褐根病病株鋸矮作業公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65fa2e9307be4b0843d5e7c7</link><description>說明：
一、本校將於03月22日進行校內褐根病病株鋸矮作業，作業區域詳附件，屆時將有大型車輛進出，為了您的安全及不影響作業進行，請避免於施工前或期間將車輛停放各該區域，特別是區域3(人文學院前方機車停車場)及區域21(鳶飛大道宿舍哨機車停車場及前方停車格)，於鄰近施作管制區域請勿停放車輛。施作期間將責請施工廠商做好施作區管制作業，請師生職員及社區民眾經過施作區域附近時注意自身安全，造成不便敬請見諒。
二、聯絡資訊：
施工單位：廣容綠化有限公司 曾小姐 03-4596835、0910-271302
校方連絡：總務處事務組 鍾小姐 02-8674-1111#66094</description><pubDate>Wed, 20 Mar 2024 01:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>探索波蘭悠久的民主制度：鳶山國際移動講座</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65fa933607be4b0843d5e818</link><description>2024年首場鳶山國際移動講座於3月6日星期三辦理，國際事務處非常榮幸邀請波蘭亞當密茨凱維奇大學副校長 Prof Rafał Witkowski擔任講者，講題為「Who invented democracy? On the significance of the long history of democratic institutions in Poland（誰發明了民主？論波蘭悠久民主制度的重要性）」。
講座開始前，先行拜會陳達新學術副校長，由韋岱思國際長與國發組楊臻欣組長陪同接待，除了了解兩校的合作現況外，也討論了兩校可以共同進行線上課程等交流發展。活動首先由國際事務處韋岱思國際長致詞，國際長表示，很榮幸能邀請我們的波蘭姊妹校亞當密茨凱維奇大學的副校長Prof Rafał Witkowski親臨本校。臺灣和波蘭雖然相隔遙遠，但卻經歷類似的歷史文化背景-面對共產勢力的強權。透過聆聽本次Prof Witkowski的分享，我們更了解波蘭的民主制度，也希望能讓臺灣獲得借鑒。國際處這次也很高興邀請公共行政暨政策學系劉佳昊老師擔任與談人，為本場演講主持問答交流時間。本場講座共有75位師生參與。
Prof Rafał Witkowski在演講一開始，以波蘭地圖的領土流變歷程，揭序了波蘭民主的起源。波蘭的政治體系很特別，約14世紀開始，經由參議院和眾議院的選擇，君主可能出自不同國家，例如立陶宛、法國等。而波蘭的疆土隨著歷史的更動，波蘭的人民也來自不同的民族。在波蘭的統治者與民族組成都如此多元的環境下，Prof Rafał Witkowski提到，如何兼顧不同民族各自的利益且從中取得最大共識、如何在或大或小的戰役所帶來的動盪中穩定社會、如何最大程度的降低語言隔閡，就是波蘭民主制度成長過程中非常重要的養分。
從波蘭的選任君主歷史中，可以看到與臺灣相似的歷程。同樣因為地理位置與多元民族組成，臺灣的民主制度的實踐至今僅幾十年，所需考慮的人民福祉和民主制度與社會的磨合勢必還有漫長的道路。但正如Prof Rafał Witkowski所言，最重要的不是那些語言和民族性帶來的不同，真正促成一個國家的民主扎根，是我們身為台灣人共同對自身國家的認同與愛護。
Prof Rafał Witkowsk除了受邀擔任鳶山國際移動講座的講者外，國際處這次也協助媒合Prof Witkowski與本校公共行政暨政策學系楊臻欣老師於3月8日「治理理論與實務」課堂上與師生進行深度的交流。
國際處將持續以跨領域的學術議題為主題辦理鳶山國際移動講座，提供師生更多的國際學術資源，以及與海外知名學者互動交流的機會，提升本校研學教的國際合作量能。</description><pubDate>Tue, 19 Mar 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>「飛鳶翱翔 職奔未來」校園徵才博覽會登場</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65fa865f07be4b0843d5e801</link><description>臺北大學校園徵才博覽會於3月20日上午10點熱鬧登場，今年就博會主題為「飛鳶翱翔 職奔未來」，本年度擴大辦理，規模更甚以往，共計84家企業及機關入校設攤徵才，提供四千多個職缺，開出起薪平均近40Ｋ搶人才，其中起薪最高達55Ｋ，各企業求才若渴，皆積極報名入校徵才。學校力求產業多面向及職缺多元化，貼近產業脈動，以期符合各學系學生求職需求。
本次博覽會規劃四大徵才專區，包括會計金融、數位文教、科技製造、百貨服務類等，吸引來自不同行業之企業機關參展，包括全國各大金融機構如玉山銀行、兆豐商銀、新光銀行、合作金庫、彰化銀行、華南商業銀行等；以及四大會計事務所，資誠聯合會計師事務所、KPMG安侯建業、安永會計事務所、勤業眾信聯合會計事務所皆對本校畢業生頗為青睞，每年固定前來徵才。
另外，近來求才若渴的科技業也爭相參展，如宏碁集團、佳世達集團、友訊科技、微星科技、力積電等科技大廠今年亦主動入校徵才，會場提供上千項職缺，是對本校辦學與學生努力的最佳肯定。與民生相關的百貨服務業今年也相當積極，如遠東百貨、統一集團、宜得利家居，以及年輕人喜愛的潮流品牌UNIQLO和響樂餐飲等，這些企業述說未來的發展前景、企業文化、產業市場趨勢等，希望吸引學生的加入。
李承嘉校長表示，畢業生與企業學用無縫接軌是校方最大的期望，為了讓學生依照自己興趣、能力、職涯發展等需求，循序漸進培養第二專長，學校致力於建構更友善彈性的跨域學習環境，鼓勵修習微學程、學分學程、輔系或雙主修等課程，且校定必修課程新增「程式設計相關課程」，讓本校畢業生皆有良好資訊科技素養，增加求職競爭力。此外，依據本校所做的畢業生流向調查資料分析，學生畢業後的表現相當優秀：畢業後一年的就業狀況良好，近三年來就業率呈現上升趨勢。93%的畢業生表示找工作順利、60%在畢業後一個月內就找到工作，且比例逐年提升。調查中也發現，畢業生認同臺北大學的比例平均高達97%，另外有95%的畢業生對就讀系所感到認同。
校友總會理事長林錫埼勉勵同學們，找出有興趣且適合自己的工作，並且不斷加強自己的專業、跨域學習，是職場生存的重要憑藉。身為企業主的他，更希望求職者從工作中得到啟發，並有著更多的學習和成長。
學務處胡中宜學務長提到，依據本校畢業生就業力評估調查顯示，近九成的雇主對本校畢業生的「工作責任與紀律」和「人際互動」能力感到滿意，尤其在「專業知識」方面更為讚許，顯示雇主對本校畢業生工作能力相當肯定。今年就博會廠商報名情形熱烈，可看出本校畢業生的素質受到業界信賴。為使學生順利銜接職場，職涯發展中心三月起辦理多場職涯午間講座，包括履歷撰寫、面試法則、簡報技巧、職場服儀等主題為求職活動暖身，相信可以協助學生順利邁向從學校到職場的最後一哩路。</description><pubDate>Tue, 19 Mar 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【徵聘】金融與合作經營學系徵聘專任助理教授以上教師2名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65fa74ec07be4b0843d5e7fb</link><description>【徵聘】金融與合作經營學系徵聘專任助理教授以上教師貳名
一、擬徵聘職級及名額：助理教授職級(含)以上專任教師2名(起聘日：114年2月1日)。二、條件：
財務金融、經濟或合作經營博士學位者，且每學期至少1門課程需以英文授課。
申請初聘副教授職級，需具副教授證書；申請初聘教授職級，需具教授證書。
三、專長：具財務金融、經濟、合作經營相關背景，可教授財務金融、經濟與合作經營等相關課程。四、截止日期：113年7月31日止 (以郵戳為憑)。五、優聘條件：依據本校「獎勵新聘特殊優秀人才辦法」，符合資格者經申請並通過審議後，可依以下職級 標準每月領取獎勵金(最長核給六個學期)：
教授：每月獎勵額度以不低於新臺幣三萬五千元為原則。
副教授：每月獎勵額度以不低於新臺幣三萬元為原則。
助理教授：每月獎勵額度以不低於新臺幣二萬五千元為原則。
六、應徵資料：
新聘教師申請書 (本校所附格式)-mdash;紙本簽名及word電子檔
教師專門著作目錄一覽表 (本校所附格式)-mdash;紙本簽名及word電子檔
前項表列所有各篇著作抽印本一式 1 份 (經初審通過者須再繳交 2 份)
博士論文一式 1 份 (經初審通過者須再繳交 2 份；如非申請助理教授職級得免繳)
詳細履歷表和自傳
教育部教師證書影本(申請助理教授職級者，無則免附)
畢業證書影本 (外國學歷請附中譯本並由駐外單位認證證明。應屆畢業生繳交校或系出具學位論文考試通過可於當學期畢業證明文件並於 113 年 6 月 30 日前繳交畢業證書影本)
經歷證件影本 (如聘書)(外國經歷者，請附中譯本並由駐外單位驗證證明)
內政部入出國及移民署證明之個人出入境紀錄 (如非外國學歷初聘人員免繳)
國外學歷送審教師資格修業情形一覽表 (如非外國學歷初聘人員免繳)
身份證正反面影本或護照影本
碩士及博士成績單 (國外學歷歷年成績單請由駐外單位驗證之)
其他有助於審查之相關資料 (如近年任教教學評量影本、證照證書影本)
※ 相關表單請至本系網站最新公告下載，https://coop.ntpu.edu.tw
※「應檢附之文件電子檔」(包括：新聘教師申請書、專門著作目錄一覽表、代表著作、碩士及博士成績單、詳細履歷表和自傳)，請先行傳至yilei@mail.ntpu.edu.tw (檔名/信件主旨：應徵金融與合作經營學系專任教師_姓名)。
※已具擬聘等級之教師證書者，外國學歷證件得免附中譯本及駐外單位驗證證明，並免附國外學歷成績驗證證明、內政部入出國及移民署證明之個人出入境紀錄及國外學歷送審教師資格修業情形一覽表。
※欲申請者請將上述所列1~13項之紙本文件於 113年 7 月 31 日前(以郵戳為憑)郵寄至23741 新北市三峽區大學路 151 號，國立臺北大學人事室收」【請註明應徵金融與合作經營學系專任教師及應徵者姓名】。
※ 合者通知 (需退件者請於來函中註明並自備回郵信封)。
單位聯絡人：
聯絡人：張懿蕾助教
電 話：886-2-86741111 ext.66856傳 真：886-2-86715905E-Mail: yilei@mail.ntpu.edu.tw收件地址：237新北市三峽區大學路151號國立臺北大學人事室收
【請註明應徵金融與合作經營學系專任教師及應徵者姓名】。
附件檔案 :國立臺北大學金融系 徵聘專任教師公告 (113.07.31收件截止, 郵戳為憑)金融系 新聘教師申請書 (預計114.02.01起聘)教師專門著作及論文目錄一覽表國外學歷送審教師資格修業情形一覽表</description><pubDate>Tue, 19 Mar 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>第23屆傑出校友專訪_陳永森學長「心繫桑梓 在地深耕」</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65fa442107be4b0843d5e7cf</link><description>學歷：都市計劃研究所碩士班民國84年度畢業國立臺灣大學地理環境資源研究所博士
現職：國立屏東大學校長
113年1月17日本校陳達新副校長、林裕山簡任秘書、校友總會蔡江城秘書長帶領校友中心專訪團隊專程南下前往屏東大學訪問本校傑出校友「公共服務獎」得主-mdash;陳永森學長，陳學長畢業於本校都市計劃研究所，心繫桑梓，放棄於都會區扎根的機會回到屏東，歷任內政部都市計畫委員會委員、內政部簡任秘書兼部長辦公室主任、屏東縣政府建設局局長，推動屏東城鄉規劃與觀光建設，後進入教育界，於高雄師範大學與屏東大學任教，培育都市計畫人才，如今更擔任屏東大學校長一職，結合校內研究資源與地方發展，使屏東大學成為南部地區未來發展不可或缺的一塊拼圖，「屏東事，就是屏大的事！」
「提著行李離開屏東到台南一中報到時，心中就有個想像，未來我一定要回到故鄉來。」陳學長出生於屏東，雖在15歲時便為求學離開家園，但對故鄉的依戀卻一路伴隨著他。台北這座大城市的生活，讓他對城鄉差距有著深刻的感觸。與車水馬龍的台北不同，當時的屏東甚至沒有火車、下水道、自來水等公共設施，「想要改善便要從規劃做起，把資源重新分配。」，這些經歷促使他進入台灣大學地理學系就讀，並於畢業後以都市計劃做為自己求學下一階段的目標。
「合江街上永不熄燈的那層樓就是我們都研所!」回想當年點滴，學長表示當年雖然有考上其他研究所，但考量本校都研所歷史最為悠久，且當時台灣都市計畫的落實與於政策上應用，都是由都研所的學長姊去建構的，所以最後決定進入本校就讀，而研究所的兩年也是他度過最辛苦也最充實的求學時光，因繁忙的專業課程、研究、實習，鋪墊與睡袋是研究室的基本配備，同儕間也因朝夕相處而有著比親人更加緊密的關係，除研究所內的課程，學長也把握北漂的機會，課餘時間於台大與政大修習課程，打下更加紮實的規劃的理論基礎與運用經驗，奠定未來返鄉服務的基礎。
「如果我自己都不回來，如何還能要求那些專業學者到屏東付出?」年少時就一直記掛在心中的家鄉，讓學長於退伍後毅然決然地放棄於台北打拼的機會，回到屏東，將所學回饋故鄉。「我給自己一年的時間，如果不能適應屏東再回台北。」離鄉多年後再次踏上屏東的土地，學長發現自己對於家鄉的了解遠遠不足，恰逢地方選舉，他決定從基層做起，藉由協助選舉工作，實地走訪大街小巷，與在地居民面對面接觸，認識屏東的現況、建立地方人脈、傾聽民眾的問題，且不將自己局限在任何領域、任何職位，不論基金會、民間企業、政府單位皆有他奮鬥的身影，以各種管道積極參與地方發展。
除了運用自身環境規劃與都市計畫的專長，引導屏東整體發展、改善生活環境。更推動農業生物科技園區、加工出口區及各項觀光基礎建設；並規劃黑鮪魚觀光季、風鈴季、恆春藝術季等觀光活動，使屏東成為觀光大縣。城市發展規劃之外，也以環境教育為己任，創立了「大武山成年禮」活動―從不攻頂，而是帶領青年學子於大武祠舉行成年禮，並在登山過程中親自感受與土地的連結，讓學員認識台灣、屏東以及原住民文化。「大武山成年禮」從創立至今已歷經27個年頭，不論公務再繁忙，學長都會排除萬難親自帶隊，陪伴學員走過成年前最後一哩路，不論身處什麼位置都不忘以地方耕耘為己任。
在積極規劃與改造家鄉的同時，學長也有感自身的不足，決定回到台大攻讀地理環境資源研究所博士學位，提升自己於規劃領域的知識，後更以培育都市計畫人才為目標，進入高雄師範大學任教，後又再次回到家鄉屏東大學任職，並擔任校長一職，期望透過教育讓屏東的學子有更多翻轉人生的機會。最後，學長也以自身經歷鼓勵學弟妹把握在校學習的機會，並妥善利用師長與學長姐所提供的發展資源，拓展自己的視野，整合不同領域的知識，成為跨領域的人才，未來定會無可限量。</description><pubDate>Tue, 19 Mar 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【徵才資訊】社會工作學系誠徵專任教師1名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65f92d6307be4b0843d5e7a8</link><description>※本次徵聘期程緊迫，誠心建議儘早郵寄資料。
https://www.sw.ntpu.edu.tw/index.php?option=module-amp;lang=cht-amp;task=pageinfo-amp;id=7027-amp;index=1
本系誠徵專任教師，需求名額如下：專任教師1名。申請者須符合「教育人員任用條例」及「國立臺北大學教師聘任暨升等評審辦法」，且應具備以下資格之一：(1)具有國內外社會工作或社會福利相關系所博士學位。(2)現任或曾於國內外大學社會工作或社會福利相關系所任教之專任助理教授或副教授。
應具專長：申請人須具備社會工作或社會福利相關領域專長。
收件截止日：113 年 4 月 15 日
預計面談日期 113年 4 月 16 日至 4 月 26日，煩請預留面談時間。
起聘日：113 年 8 月 1 日
相關表格、Word電子檔：https://www.sw.ntpu.edu.tw/index.php?option=module-amp;lang=cht-amp;task=pageinfo-amp;id=4264-amp;index=1
收件：紙本與電子並行紙本：請依申請截止日期（以郵戳為憑）檢附有關資料文件郵寄至「237303新北市三峽區大學路151號，國立臺北大學人事室收」【請寫明應徵社會工作學系之教師職級及應徵者姓名】。電子：相關word電子檔填寫完畢請email至yangte@gm.ntpu.edu.tw</description><pubDate>Tue, 19 Mar 2024 09:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>113學年度運動績優學生單獨招生術科列印准考證暨考試因應「嚴重特殊傳染性肺炎(COVID-19)」疫情注意事項</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65f913c407be4b0843d5e79d</link><description>一.本校113學年度運動績優學生單獨招生術科考試訂於113年3月24日(星期日)舉行，於術科測驗日期當日，個別考生處於「自主防疫」、「自主健康管理」仍應至本校參加術科測驗。考試科目內容及地點請詳簡章第24至31頁，射箭術科測驗場地為新北市立明德高中，詳請參閱體育室網頁-113學年度運動績優學生單獨招生試場公告。二. 113學年度運動績優生單獨招生術科考試准考證明請考生自行登入網路報考系統列印，本校不統一寄發。准考證登入列印方式請參閱自行列印准考證明注意事項https://www.ntpu.edu.tw/exam/news_more.php?id=2498-amp;announceclass_id=11三.不核發准考證名單如附件。四.倘個別考生為「主管機關通知接受隔離治療且經主治醫師判定不可外出應試之確診通報病例者」之得參與術科考試考生之應變措施，請參閱本校體育室公告。</description><pubDate>Mon, 18 Mar 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>自行列印准考證明注意事項</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65f9101307be4b0843d5e794</link><description>1.113學年度運動績優生單獨招生術科考試准考證明請考生自行登入網路報考系統列印，本校不統一寄發。
2.准考證明列印期間：113年3月19日中午12時起至113年3月24日下午5時止。請以報考時申請之帳號密碼登入網路報考系統自行列印准考證明。https://cof.ntpu.edu.tw/pls/su/phy_register.html 連結網路報考系統請點此</description><pubDate>Mon, 18 Mar 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>2024 威爾斯-臺灣論壇</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65f906dc07be4b0843d5e782</link><description>國際事務處於2024年2月29日與都市計劃研究所合作辦理「威爾斯-臺灣研討會」，很榮幸再度邀請英國卡地夫大學(Cardiff University)學者團隊：Prof Robert Huggins、Prof Max Munday、Prof Oleg Golubchikov、Prof Justin Spinney、Dr Abid Mehmood與Dr Mathilde Christensen擔任主講人。同時，也邀請本校教師團隊：永續創新國際學院衛萬明院長、國際事務處韋岱思國際長、都市計劃研究所葉佳宗所長、林文一教授、張容瑛副教授與公共行政暨政策學系劉佳昊助理教授擔任論壇與談人。
活動開場由池祥麟財務暨永續發展副校長致詞及韋岱思國際長擔任主持人。池副校長除了表達對卡地夫大學學者的歡迎，也表示此論壇不僅為本校的國際合作樹立了良好典範，也加深了本校與卡地夫大學之間的交流關係，非常期待兩校未來的合作發展。
本校與英國卡地夫大學的合作始於歐盟學術交流計畫(Erasmus+ International Credit Mobility Project)，促進了臺英兩校教師和研究生參與雙邊短期研究交流的合作，兩校教師也透過此計畫共同合作成功申請臺灣-英國(NSTC-ESRC)雙邊人員交流計畫獎助。此外，雙方教師更組成智庫團隊，共同參與世曦工程顧問公司的桃園城市願景計劃，開啟臺英的產學合作交流。後續的合作也促成了辦理本場威爾斯-臺灣論壇的契機。
本次論壇共有五個場次，以科學園區為研究主軸，探討的主題包含：透過國際與當地的觀點重新思考科學園區、從文化視角及代理機構來分析臺灣的半導體產業、科學園區與空間政治的討論、科學園區是否能促進社會創新、治理科學園區的下一代，及發展科學園區：探索勞工需求與社區整合的交集。活動共吸引30餘位師生共同參與。
國際處積極為本校師生爭取在研學教的國際交流機會，每年提供校內國合獎助申請，推廣校際間實質性的學術交流合作，並增加國際學術合作與教學的量能，進一步提升全球學術移動力及學術影響力。</description><pubDate>Mon, 18 Mar 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>賀！本校資管所汪志堅教授連續2年榮獲教育部「教學實踐研究計畫」績優教師殊榮</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65f8f93307be4b0843d5e77e</link><description>教育部於3月7日舉辦「111年度教學實踐研究績優計畫頒獎典禮」，本次經初審、複審與決選層層關卡中遴選出153件績優計畫，本校資訊管理所汪志堅教授繼去年榮獲商業及管理學門績優教師後，連續第2年再以「以遊戲化課程設計提升消費者行為課程之團體互動與學習動機計畫」入選，也是本校首位連續2年榮獲此殊榮之教師。
本次頒獎典禮由教育部潘文忠部長頒獎，並期許教師可透過補助以自主發展課程設計，分享研究成果以持續精進教學環境。本年度獲獎教師經驗分享影片與成果報告同時公布於教育部「教學實踐研究計畫成果交流平台」(https://tpr.moe.edu.tw/achievement/)，提供大學校院教師觀摩學習。
汪教授申請計畫的原因是想在課室中增加與學生間的互動，使其專心投入又不分心，因此透過「遊戲化」的教學設計，讓課程生動活潑，如課間討論遊戲化、學習教材遊戲化、同儕合作遊戲化等模式進行。老師特別提到這個教學設計，並非在課程中導入遊戲活動，而是將課程進行遊戲化設計，內容依舊聚焦專業，也不會減少上課時間。汪教授遊戲化設計網址：https://tpr.moe.edu.tw/achievement/plan-detail?id=0cefa29e8d549b79018d5e58129c00e2
教學實踐研究計畫是以經費補助教師進行課程教學研究，教育部為鼓勵教師投入教學實踐研究，自113年度起計畫主持人費由8千元提高至1萬2千元；在50萬經費規劃外，還可另外聘用博士生兼任助理每人每月1萬元補助。此外，本校教發中心為鼓勵教師認真投入，凡申請並通過計畫者頒予「教學創新績優教師獎」與獎勵金最高3萬元；凡投件者可申請校內每年初徵件之「教學創新計畫」，最高補助6萬業務費。「教學實踐研究計畫」為教育部每年固定於11-12月徵件，中心在教育部公告徵件後，也會於校內舉辦說明會，歡迎有興趣的教師踴躍參加， 詳細內容請參考以下連結：
【教育部教學實踐研究計畫官方網站】https://tpr.moe.edu.tw/index
【教育部教學實踐研究計畫成果交流平台】https://tpr.moe.edu.tw/achievement/
【教發中心教學講座線上影片】https://fms.ntpu.edu.tw/km/1120 (登入演講網2.0後始可觀賞)</description><pubDate>Mon, 18 Mar 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】《學老誌》第三期於台中正式發表</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65f80a3507be4b0843d5e761</link><description>由國立臺北大學高齡與社區研究中心與社科院USR計畫合作出版的《學老誌》，繼第一期於三峽、及第二期於臺北正式發表後，於113年03月16日(六)上午，在與健康照顧社會工作學會合辦的《高齡健康與自我照顧：學老》研討會中，易地在台中市社會局大里樂活館正式發表，首度將「學老」觀念推廣至中部地區。當日現場計吸引約110位熱情的學員參與，出席者涵蓋了社工、醫院人員、長照人員、據點人員、志工、學生、以及關心高齡議題的中高齡民眾，進行了一天高知識含量的研討和交流；88歲的前台中二中陳義明校長，過去專精柔道，現在仍活躍於扶輪社的事務，也在長公子嶺東科技大學陳健文教授的陪同下，至會場與大家交流精彩的退休生活。
USR計畫在去年曾與健康照顧社會工作學會合辦「高齡活動帶領培訓」，這次《學老誌》在台中的推廣則是擴大規模，結合了學會的研討會及《學老誌》最新期的發表會。上午以演講和座談的方式進行，主題聚焦在學老；而中午則是海報發表與交流，下午則進行論文發表與評論，主題則涵蓋高齡照顧、心理健康、與創新服務。健康照顧社會工作學會理事長侯建州表示，這次活動受到許多在地人士的熱烈歡迎和期待，參與協辦的單位包括有真愛社福基金會與向上文教基金會，報名僅短短一天就快速額滿；在地長榮據點的陸元龍志工隊長也在會中表示，志工隊有40名志工想要報名參加，但最後僅有兩人報名成功，可見大家參與的熱烈情形。
研討會首先邀請到幾位長官主持開幕，包括衛福部長照司祝健芳司長、台中市社會局廖靜芝局長，及台中市衛生局王碧蘭專門委員等，大家都對高齡化議題表達關切，以及說明政府相關單位的業務推動進展。在大會主題演講的部分，配合本次探討的高齡健康議題，更邀請到76歲的社福界前輩，也曾是東海大學社工系教授的簡春安老師為大家現身說法，他以過去在高齡和家庭的研究，結合自己面對老化的生活經驗，為大家帶來風趣且生動的演講。接著則是邀請傅櫻梅女士演講，這位銀髮生活達人也以自身案例，分享她如何提前思考老化及因應老化的生活經驗，其生活內容的豐富多樣，也帶給大家對老年生活許多啟發。
在接著「學老座談會」中，先是由USR計畫主持人曾敏傑教授簡報《學老誌》創刊背景，介紹如何從2017年執行大學社會實踐計畫，到2023年《學老誌》創刊的經過，用三十分鐘回顧了六年來在三鶯地區的高齡服務成果，同時也介紹前三期《學老誌》的主要內容，最後並對刊物的未來發展提出方向。現場的觀眾也都對《學老誌》高齡封面人物的優雅老化感到稱奇，翻閱著手中剛出版的第三期《學老誌》，迫切的想要了解因應老化的智慧與經驗。
接著邀請五位學者專家進行學老圓桌論壇，分別從不同的角度探討《學老誌》的內容，以及個人面對高齡化議題的觀察。回應人包括有台中市社會局長青福利科洪文潔社工督導、國立台南護理專校老人服務事業科龍紀萱副教授、中山醫大護理系邱怡玟副教授、真愛基金會陳筠騏執行長、及長榮據點的陸元龍志工隊長等。最後則是開放給現場參與者提問，在與會者關心刊物的經費來源和未來永續經營的討論中，熱烈的結束了上午研討會的場次。
《學老誌》第三期的「本期專文」由黃三榮律師所撰，主張高齡法制應朝向以人權為本；「封面人物」為中研院陳培豐研究員，由廖智賢助理回顧陳培豐的人生及其陪侍母親的歷程。在「學老主題」中，林儀芬組長整理了學習老化的網路資源；吳挺絹律師介紹高齡應如何做好財產保障；范守仁醫師以科普角度提出如何預防代謝疾病；帥賢斌醫師分享登山抗老化的經驗；凃奕豪助理紀錄了朱全斌教授對高齡者的演講；而林芳梅大姊則是側寫83歲作家張曉風的簽書會。另外在「學老筆記」中，分別由陳國鈞老師、曾季隆發行人、周博裕執行長、與劉玫吟大姊，分享了個人的學老經驗與心得。在「學老社群」中，王敏真組長介紹了佳齡失智症合唱團；而在「學老書庫」中，則是由曾敏傑教授評介蔡英傑《益生菌2.0大未來》一書。
《學老誌》發行人兼總編輯曾敏傑表示，第三期無論就內容的份量、頁數、與美編，都較前兩期更加提升，同時也已經有六篇文章獲得聯合報元氣網、天下文化-銀天下、ETToday-新聞雲、與今周刊的全文轉載，顯示主流媒體對於《學老誌》的內容也給予肯定。同時在美國石氏基金會(The Dynamic Foundation)、新北市社會局、個人健康樂活行動聯盟的贊助下，《學老誌》也已經免費寄送全國各大學圖書館、六都總圖書館及分館、其他各縣市總圖書館，同時也授權國家圖書館與華藝線上圖書館使用，民眾不論是實體刊物或是網路，都已可在國內方便覽閱或下載，而全球也有一千多家大學的資料庫中有收錄《學老誌》。
高齡化社會的到來，每個人都會和「學老」有所關聯，除了自己會老化之外，家裡總也有長輩需要照顧，因此《學老誌》將會是不分年齡、面對老化最好的資源手冊。為了避免錯過最新的文章，讀者最便利的方式便是立即加入國立臺北大學《學老誌》的Line群組https://lin.ee/DvIX9mL。</description><pubDate>Sun, 17 Mar 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>通識月飛鳶博雅講座開幕　黃嘉俊談探索生命</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65f809e407be4b0843d5e758</link><description>從這學期開始，原通識月大師講座更名為「飛鳶博雅講座」，3月18日舉行開幕式，邀請「黑糖導演」導演黃嘉俊，分享他生命歷程與紀錄片的執導，帶領大家思考與探索生命的本質和初衷。
此次通識月主題為「探索生命，擁抱幸福」，由通識中心與學生諮商中心共同舉辦，主辦單位說明，生命教育的本質，在於思考生命的根本，而具體的實踐方式，就是希望學生能在日常生活當中，可以對生命的意義提出質問與體悟。也就是在「我是誰？」、「我從哪裡來？」、「要往何處去？」的探問中，思考對於生命的意義和人生目標，最後擁抱自身、接納自己。
校長李承嘉認為，隨著AI發展、氣候環境變遷，人們遇到更多迫切的危機和挑戰。如何適應、面對，將是人生的重要課題，這項議題雖然基本，但卻很重要。
黃嘉俊擔任過三立電視臺節目編導，以及公共電視臺、大愛電視臺、客家電視臺導演、黑糖媒體創意有限公司負責人、文化部創作補助評審委員、國內外影展評審，獲獎作品無數。
「很多人轉系、重考，留在電影產業的人沒有很多。」大學時，他選了自己喜歡的領域-電影，每堂課都是聽得津津有味。後來到外面實習、當助理，寫起劇本，儘管報酬不豐，卻是個學習的好機會，大三便走上了導演之路。「當時我對自己充滿自信，未來肯定是一片希望，將來還要去美國讀書。」但計畫永遠趕不上變化，老天爺給了另一套劇本，告訴他人生的劇情總不是這樣順風順水的。
當兵時，他打算考上國防部示範樂隊，每天吹吹樂器，下班後就可以專心寫劇本，原本打算這樣度過兩年役期。沒想到分發去砲兵營，和一群生長背景不同的人服役，體驗自己全然不喜歡的部隊生活，一個沒有電影和劇本的日子。
服役時遇見了921，他在新社救災時，經歷過一幕幕人間煉獄，「老天爺給我看了場生離死別的場景，告訴我真實的人生。上天才是導演，我只是演導演的演員。人生再多的難過、憤怒、計較有何意義?」黃嘉俊覺悟到，當功名、財富、權力、成功不再是人生終極目標時，那什麼才是最重要的呢?
自此，他開始聆聽身邊所有人的故事，退伍後打消去美國讀書的念頭，開始新的計畫-拍紀錄片，和一群不同的人相處，找出更多精采故事。例如「飛行少年」記錄了非行少年單輪車千里環島、「想念的方式」拍攝八八風災小林村一個國一女孩如何走出悲傷、「HI 寶貝」記錄著孩子收、出養議題、「一直搖滾上月球」拍攝一群育有罕見疾病兒童的父親們故事、「來得及說再見」訴說著高齡者的生老病死。黃嘉俊慶幸著軍中的經歷，讓他可以跟被攝著對話，放心地揭開傷疤，說出想說的東西。
黃嘉俊認為，同中求異、異中求同，在不同題材找出共鳴，是紀錄片導演的挑戰，他也特別喜歡這種挑戰。這些文本和故事，就是一扇又一扇窗，告訴我們人生活著的意義。某種程度，也是他對於人生方向的一個選擇。拍故事讓他走入一個又一個國度，去接觸其他人最真實的一面，因為這些故事都和每個人的生命有共鳴、有鏈結。反覆思考成功的定義、人生的目標和生命的結局，他將繼續選擇用影像認識新的故事，體驗更多的人生百態。
這學期飛鳶博雅講座大型場次共計六場，後續邀請中央社媒體實驗室主任宋育泰、臺灣大學臨床心理師連玉如、明月堂第三代傳人周恒儀、臺灣正念學學會常務理事暨正念療育資深督導師羅耀明、甘樂文創志業執行長林峻丞等人，各自分享如何面對人生、生命，走出自己與他人不同的生命歷程。</description><pubDate>Sun, 17 Mar 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>境外生職涯啟發之旅：探索語言、溝通與人工智慧</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65f7e32e07be4b0843d5e6f8</link><description>在陽光明媚的午後，一群臺灣學生與國際學生紛紛匯聚在USR Hub，迎接著一場關於職涯發展之旅的精彩冒險。國際處希望帶給同學的不僅是一場工作坊，也是一場心靈的啟發之旅，將語言與溝通技巧以及人工智慧的應用結合在一起。
韋岱思國際長開場致詞，介紹這次的活動是國際處今年度特別為同學們籌劃的職涯發展系列工作坊的第一場次，全程以英語進行，強調這一系列活動的目的在於讓同學們更深入地了解目前就業市場的需求，並提供必要的準備。而在職場上取得成功的關鍵之一是良好的語言和溝通技巧，同時也要善於應用日新月異的人工智慧技術。
這次很榮幸能再邀請到身兼三個跨國企業的CEO─Mr. JJ，藉由他豐富的企業經營與職涯經驗，相信能啟發同學不同的思考，另外也邀請到結合AI的外語學習企業-ELSA SPEAK的客戶總監Maggie Kieu與大家分享他的職涯發展過程以及如何能運用AI精進自己的外語能力。
活動開始後，Mr. JJ首先鼓勵參與的同學主動與其他參與者交流，至少要和十位同學打招呼和問候。這個互動過程中，有同學分享說，與不同對象的互動方式讓她們感受到不同對象的人格特質與風格，以及表達和溝通能力的重要性。接著讓每位參與者寫下對這次活動的期待，透過分享的過程凝聚大家的目標與信念。
在介紹成功的關鍵因素和能力時，講者也分析了幾項重要指標，包括應該增強自信、加強人際技巧、提升溝通能力、培養足夠的彈性和發展領導才能。這些都是在職場中取得成功所必需的技能和素質。
最後的小組討論與發表時間，探討了AI在職場上帶來的優勢和威脅。通過這個活動，同學更加認識到了AI可能帶來的潛在風險，同時Mr.JJ也鼓勵同學們時常練習演講與發表，除了可增強自信，也能更熟習準確的傳達意識到了練習演講和表達的重要性。
講者也特別準備了四本與職涯發展相關的書籍，以獎勵分享發表的同學，希望能讓同學們培養積極應對職場挑戰的正面心態，以迎接現代職場的多變挑戰。第二場次的工作坊將在113年4月18日中午12點20分於USR HUB舉行，主題是「領航未來職場：以人工智慧為主導的招聘方式與職涯準備」，歡迎同學們踴躍報名(連結)！</description><pubDate>Sun, 17 Mar 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>民生校區113年4月1日起停車格位置及停放時間公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65f7db9707be4b0843d5e6f5</link><description>一、依112年12月28日民生BOT案第15次履約管理會議決議，民生校區現有停車場使用至113年3月31日止。
二、自113年4月1日起，BOT案施工期間民生校區臨時停車位數量為65格，以車牌辨識系統管制出入，停車格位置如下(詳附圖)：
(一)教學大樓前方40格
(二)原育樂館北側與戶外球場間25格
(三)出入校區由現行民生東路三段67號正門進出
三、自113年4月1日起停止隔夜停車，配合三峽校區車輛開放時間，所有車輛請於當日夜間12時前駛離、隔日上午6時開放進入停車。
四、合江校區刻正進行汽機車停車場設置工程，有關教職員工隔夜停車及碩專班學生停車需求，俟合江停車場完工啟用後，依停車狀況進行滾動式通盤研議規劃。</description><pubDate>Sun, 17 Mar 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>好禮獎不完! 3/20 來就博會抽好禮!</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65f7a77e07be4b0843d5e683</link><description>【2024校園徵才博覽會】
★好禮獎不完! 來就博會抽好禮!★
★高達70個獎項，等你抱回家!★
活動時間：3/20(三) 10:00-15:30活動地點：行政大樓後方廣場
第一次抽獎時間 : 3/20 (三) 14:00-14:20
第二次抽獎時間 : 3/20 (三) 15:00-15:20
《抽獎辦法》
1.在活動當天至服務台領取摸彩券與活動問卷。
2.參觀四個企業攤位，並於摸彩券上蓋滿四個企業活動章。
3.填寫「線上求職登記表」，並至北分署攤位確認填寫完成，並取得蓋章。
4.將填寫完成的活動問卷與蓋滿5格印章之摸彩券繳交至服務台，並經由工作人員確認後，即可參加抽獎!
想將IPhone 15等多項豪華大獎帶回家嗎?
那就不能錯過3/20的校園徵才就業博覽會!!</description><pubDate>Sun, 17 Mar 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>臺北校區4月3日(三)病媒蚊防治消毒作業</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65f40f8207be4b0843d5e61d</link><description>謹訂於113年04月03日(三)臺北校區進行公共區域病媒蚊防治消毒工程施作，民生校區戶外球場、教學大樓1樓自修室及學生會辦公室不開放，屆時敬請校內師生配合，儘可能離開現場，以利進入施作。施作期間造成不便之處，敬請見諒! 謝謝您的合作!
一、施作範圍及時間：民生、合江校區、學人宿舍，預計從早上八點至下午五點(依當日實際施作狀況而定)。
二、施作廠商及相關用藥病媒防治公司:頂尖環保生技有限公司環保局病媒許可執照: 環藥病媒字第01-174號環保環境衛生用藥/聯絡電話： 0976-279-379 0976-570-426病媒防治專業技術人員 : 陳健益、潘建良
※使用藥劑:（1）必飛滅（賽滅寧10％）
環署衛製字第1583號（2）芬撲淨（分化利3％ 撲滅松15％） 環署衛製字第2154號
三、施作應注意事項：1.消毒期間勿逗留於作業區，避免發生非必要之危害。2.藥劑噴灑後保持通風，施作後人員避免進入。</description><pubDate>Sun, 17 Mar 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>春日茶舞　第四屆三峽綠茶季熱鬧登場</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65f566b507be4b0843d5e62e</link><description>臺北大學校園年度盛事「三峽綠茶季」，於3月16及17日在心湖及社科院旁盛大舉辦，由海山學研究中心攜手新北市政府農業局、在地茶農、農會、社團與學校，共同推廣三峽在地茶文化，邀請民眾在湖畔品茗、逛攤、挑戰闖關遊戲。兩天活動期間，每日皆超過上千人參加，第二天校內車位更是全數停滿，一位難求。眾人在三月的春日裡體驗茶香，見證臺北大學與在地社區團體力推地方創生的具體成果。
今年綠茶季已邁入第四屆，規模一年比一年盛大，成為三峽地區具代表性的活動之一，此次共有80攤市集在社科院周邊設攤，推出消費滿2,000元送好禮活動。此外，並與5家在地商家合作，即日起至4月16日，期間限定青柑綠奶及碧螺春茶飲。除了茶品之外，也持續推廣茶產業復興，海山學研究中心今年以「螢火蟲、煤礦、茶區」三項主題，鏈結三峽在地特色，民眾持茶鄉護照，在3月18日至5月18日，走讀探索20家茶行的創業故事，就可以換取好禮，共同瞭解三峽茶產業。
對於喜歡茶文化的民眾，中心也規劃出6條茶文化路線，可分別探索橫溪-成福線、竹崙-九鬮線、插角線、白雞線、老街線、北大線。例如走白雞線，在行修宮參拜後，可拜訪亮點茶莊，以及4星級製茶廠的谷芳茶園，品嘗有機茶外，也可瞭解茶莊傳承六代以來計150多年製茶特色。每條路線各具亮點，值得深入探索。
校長李承嘉感謝各方共襄盛舉，讓今年的綠茶季活動更加熱絡，他認為在海山學研究中心多年努力下，三峽地區茶文化、茶產業更加復興與茁壯，而這也是臺北大學深耕在地的成果，同時也是責任。
「我們希望透過學校的力量去搭建一個平臺，透過產官學合作，用心推廣三峽茶文化。」海山學研究中心洪健榮主任認為，經由多方努力，讓三峽綠茶成為一個品牌，這樣一個結合產業和文化的模式，在臺灣茶產業發展過程中，打造出獨一無二的宣傳效益。除了再次攜手當地各社團、單位，今年還邀請輔大民生學院加入，加上校內社科院、商學院的USR計畫，經由校內外單位合力，在地方創生和大學社會責任的使命裡，共同成就了三峽綠茶季活動。
新北市政府農業局副局長諶錫輝與在地青農、大學生共同料理茶泡飯，調製青柑綠奶及綠茶酵素氣泡茶。他也呼籲，大家一起發揚茶文化，讓三峽茶產業更加蓬勃發展。農業局說明，市府推動農業創生，與臺北大學合作串聯多元夥伴，以茶入食概念展現創新，並傳承在地製茶技術，協助在地特色產業鏈永續發展，活絡地方經濟，落實永續發展目標。</description><pubDate>Fri, 15 Mar 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>新北回收新規上路：這7大類單獨放、裝袋要可透視 4月起違者最重罰6,000元</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65f3ff7907be4b0843d5e602</link><description>https://www.epd.ntpc.gov.tw/Article/Info?ID=10969
2024-01-31 單位：循環資源科
電話：(02)29532111
【新北市訊】新北市環保局公告7大類資源回收物─包含廢乾淨塑膠袋、包裝用發泡塑膠（保麗龍）、廢玻璃容器、廢照明光源、廢乾電池、廢鉛蓄電池及易燃物，此7大類物品皆須分開單獨回收、不可與其他回收物混合交付，而如以塑膠袋盛裝回收物，其外觀須為可辨明內容物之透明或半透明材質。如未確實依前述規定回收，今(113)年4月起環保局將依廢棄物清理法開罰，最重可處新臺幣6,000元罰鍰，提醒民眾務必遵守回收相關規定，提升回收循環再利用率的同時，也避免荷包失血。
環保局表示，新北市於112年9月12日公告「本市一般廢棄物應回收項目及排出清除方式」，規定一般家戶排出的7大類資源回收物(廢乾淨塑膠袋、包裝用發泡塑膠(保麗龍)、廢玻璃容器、廢照明光源、廢乾電池、廢鉛蓄電池及易燃物)應確實分類，並單獨交付給清潔隊回收，公告自112年10月1日生效，緩衝期6個月，故113年4月1日起如經稽查發現未確實分開回收，環保局將依違反廢棄物清理法告發，處新臺幣1,200元以上6,000元以下罰鍰。
環保局說明，單一材質且乾淨的「廢塑膠袋」及「包裝用發泡塑膠(保麗龍)」皆可以回收再利用，但要非常乾淨且不得含有雜質，因此須單獨分開交付給清潔隊，如有油漬或是有紙質標籤等雜物，後續無法製成塑膠再生料，便不可回收；而「廢玻璃容器」及「廢照明光源」因材質易破損，如破損可能造成危險、或於回收處理過程中割傷清潔隊員，因此亦須分開交付。
「廢乾電池及行動電源」、「廢鉛蓄電池」與「易燃物(如打火機、瓦斯罐)」等物品如受到擠壓或摩擦容易產生爆炸危險，切勿丟進垃圾車，務必單獨分開回收，其中高壓容器回收時更應遵守「完、包、警、收」4步驟─「確認用完、獨立打包、加註警語、交付資收」，先排空內容物後再單獨交付。另外，為避免民眾交付資源回收物時摻雜著垃圾或非回收項目，本次公告中也規範一般家戶回收物如以塑膠袋盛裝，須使用外觀可辨明內容物之透明或半透明塑膠袋，避免看不清內容物之情形。
環保局呼籲民眾確實分類、降低垃圾及資源回收物混雜，並落實源頭減量，養成自備環保餐具、環保杯、環保袋的習慣，才能真正降低環境負荷。農曆春節即將到來，環保局提醒民眾居家大掃除時務必做好回收分類，若遇到不確定如何丟棄的物品，可至新北市環保局「回收物品易查通」網站(https://recycled.ntpc.tw/Article/Page/16) 查詢，減少錯誤丟棄，讓資源都能正確有效再利用，守護環境過好年。資料詳洽：循環資源科　郭淑萍專門委員　電話：(02)29532111分機4001新聞聯絡人　黃文仰專員
電話：(02)29532111分機2057新聞聯絡人　岳 麟
電話：(02)29532111分機2059</description><pubDate>Fri, 15 Mar 2024 07:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>