<rss version="2.0" encoding="UTF-8"><channel><title>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news</link><description>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</description><author>NTPU 國立臺北大學</author><image><url>https://new.ntpu.edu.tw/assets/logo/ntpu_logo.png</url></image><language>zh_TW</language><copyright>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</copyright><item><title>本校111學年度單獨招收身心障礙學生招生錄取名單</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/62afdb4076231f1201854bc4</link><description>本校111學年度單獨招收身心障礙學生招生錄取名單
一、依據本校111學年度單獨招收身心障礙學生招生委員會第2次會議決議辦理，詳錄取名單。
二、榜單公告事項一、注意事項，事涉錄取生權益，正、備取生請務必詳閱各項內容。</description><pubDate>Mon, 20 Jun 2022 03:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>111-1(日間部)選課注意事項</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/62abe91276231f1201854b9d</link><description>一、為維護您的選課權益，選課前請務必詳閱「選課注意事項」，再進行選課。-rarr;請點此查閱111-1學士班選課注意事項-larr;-rarr;請點此查閱111-1碩博班選課注意事項-larr;
二、111年7月27日(三)起可於【課程查詢系統】內查詢111學年度第1學期課程，並於「學生資訊系統」開放試排課程。
三、選課重要期程◆[初選]第1次選課：111年 8/2 (二) 08：30 至 8/8 (一) 17：00止。預計111年8/15(一)下午3時至6時止，進行課程分發作業，下午6時後可查詢選課結果。※學士班一年級新生請於【第2次選課】階段選課※◆[初選]第2次選課：111年 8/23(二) 08：30 至 8/29 (一) 17：00止。預計111年9/5(一)下午3時至6時止，進行課程分發作業，下午6時後可查詢選課結果。
四、若有疑問，歡迎聯繫(日間部) 教務處課務組，校內分機66110、66114、66115、66117</description><pubDate>Sun, 19 Jun 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>以「不變、應變」為信念　校長期勉畢業生</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/62ad6a5076231f1201854bb4</link><description>臺北大學於18日舉行畢業典禮，校長李承嘉期勉同學們，以「不變」和「應變」兩種態度，作為一生信念，並祝福所有畢業生們鵬程萬里、如鳶展翅。
今年持續受到疫情影響，畢業典禮限縮現場出席人數，畢業生採實名制入場，並同步以線上直播方式進行。校長李承嘉特別告訴畢業生們，「珍視身邊的人，知道惜福和感恩，別忘記感謝父母養育和師長的教導，不管在人生的每個階段都保持不變。」相反地，面對氣候變遷及科技發展的急遽變化，他也提醒同學們務必吸收新知，來因應外部環境的任何改變。
「我在1985年從母校經濟學研究所碩士班畢業，出國取得博士學位後回校任教，我以學校為榮。」身為臺北大學校友的財政部長蘇建榮提醒畢業生們，未來讓人充滿期待，也有諸多挑戰。他以自身服務公職的體驗，用「自信」、「韌性」、「創新」及「感恩」八字和畢業生分享。他提醒學弟妹們務必充實自己，才能在危機時解決問題，展現自信。坦然擁抱失敗，尋求轉機，顯露一身韌性和風險管理能力。在後疫情時代勇於打破窠臼，提出新看法，最後以一顆感恩的心，感謝幫助過我們的任何人，方能在社會上贏得讚許和尊敬。
校友總會理事長林錫埼特別以「毋忘初心、作中學、勇於挑戰」等三個人生信念和畢業生分享。他認為聆聽內在聲音，決定要走的方向，是現階段最重要的抉擇。「就讀經濟系的我，畢業後在五星級飯店服務了七年，和我現在的事業所應用的知識全不相關。」他認為從實作中學習，在職場中成長，才能成就自己安身立命的事業。「車子作好後停在車庫最安全，但那不是造車的目的。一個人什麼都不作就不會犯錯，這也不是人生的意義。」一個人應當勇於挑戰，才能活出自己的人生。
擔任今年畢業生代表的會計系謝函岑與應外系賴韋蓉兩位同學，細數過往大學四年的點點滴滴，雖然時間過得很快，但也讓大家留下滿滿回憶。回憶起大二時到尼泊爾當任國際志工的謝函岑認為，當初在報名之前，其實心裡非常擔心害怕，想了很多莫須有的困難，但經過實際參與志工服務後，反而發現，未知的人事物可能會讓人感到恐懼，但絕對不應該因此而阻擋了自己的腳步，在遇到新的考驗時，不要胡思亂想，反而應該勇敢去嘗試。
「一顆雞蛋從外部打破是食物，從內打破是生命。」賴韋蓉告訴所有畢業生們，人生就好比一顆雞蛋，如果等待別人從外部將你打敗，那麼你勢必成為別人的食物，如果能夠自己從內部突破，那會是成長最棒的寫照，一起拋開心中的恐懼，勇敢衝破人生蛋殼，迎向嶄新的挑戰。
典禮中除頒發畢業證書外，並頒發飛鳶獎予156位品學兼優及傑出表現的畢業生，另頒發56位畢業生斐陶斐證書。在全體畢業生們共同吟唱校歌聲中，抱著祝福的心，與師長和同學們互道珍重再見。</description><pubDate>Fri, 17 Jun 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>歡迎參加111學年度國立臺北大學進修學士班申請入學(統測及學測)網路報名分發</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/62ac5f6776231f1201854bb3</link><description>國立臺北大學111學年度進修學士班申請入學自7月14日(星期四)上午9時起，至7月28日(星期四)下午3時止，開放網路報名。一、報名資格:凡已參加技專校院入學測驗中心111學年度四技二專統一入學測驗(採計國文、英文、數學三科)及大學入學考試中心111學年度學科能力測驗(採計國文、英文、社會及數學四科)，採計科目中無任何一科成績零分或缺考者，可參加111學年度進修學士班申請入學二、報名程序:1、填交線上報名表(僅限以google帳號進行報名)(1)至線上報名系統填寫報名表。(線上報名系統將於7月份公告於本校網站，請考生注意相關訊息)(2)考生須於線上報名表輸入個人資料及統測或學測成績以及志願排序。(3)凡報名並錄取之考生，即視同授權本校向技專校院入學測驗中心或大學入學考試中心，取得報考人之基本資料與四技二專統一入學測驗或學科能力測驗成績檔案。(如經查驗非以111學年度學測、統測成績報考或以不實證件報考者，將自動取消錄取資格。)(4)每位考生僅限報考同一組別一次，請勿使用不同帳號報名同一組別多次，如重複報考同一組別，則取最後一次提交之資料(須為已繳費帳號)為排序依據。(5)如欲報考不同組別，請以不同的google帳號進行報名。2、繳交分發作業費700元(1)完成線上報名手續後，系統發送繳費資訊及個人專屬「繳款虛擬帳號」於考生個人電子信箱(為保障考生權益，請謹慎填寫報名資料)。(2) 考生須持個人專屬「繳款虛擬帳號」，以轉帳或臨櫃繳款方式繳交700元分發作業費。(3) 自111年7月14日(星期四)上午9時起，至7月28日(星期四)下午4時止，開放繳費。(4)繳費如有疑問請洽分機18012或18257辦理。(5)低收入戶或中低收入戶考生：請於填寫附表1-2退費申請表並郵寄辦理，繳交全額700元費用後，於審查合格後退還分發作業費。低收入戶考生可全額退費，中低收入戶考生退費420元。(6)報名完成繳費後，除符合簡章第43頁原因得辦理退費申請外，考生不得以其他理由要求退費，考生報名時請審慎考慮。(7)如報考不同組別(即統測組與學測組皆報名)，應分別報名、繳費，切勿使用同一google帳號及繳費帳號。3、志願分發(1) 凡完成報名之考生，即視同授權本校向技專校院入學測驗中心或大學入學考試中心，取得報考人之基本資料與四技二專統一入學測驗或學科能力測驗成績檔案。(2) 系統依據考生所填寫之志願順序以及成績高低進行分發。4、公告正備取生分發結果：正備取生分發結果將於111年8月18日下午2時，公告於本校招生資訊網，請考生自行上網觀看，不另行寄發錄取通知書。5、正備取生報到暨繳費(1) 正取生報到時間：111年8月22日上午9時至8月24日下午3時。(2) 正取生報到地點：本校臺北民生校區教學大樓1樓，進修教育組辦公室(臺北市中山區民生東路三段67號)。(3) 繳交報到作業費700元。(4) 備取生報到時間：正取生報到結束後自111年8月25日起，依序通知遞補報到。</description><pubDate>Fri, 17 Jun 2022 11:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>111年暑假期間(6/27~9/9)校園賣店營業時間</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/62ac282a76231f1201854ba8</link><description>111年暑假期間(6/27~9/9)本校餐廳、賣店、郵局營業時間詳如附件，請師生同仁多加利用，支持校內店家。
※各店家營業情形視疫情滾動式調整</description><pubDate>Fri, 17 Jun 2022 07:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>111學年度校務會議代表當選公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/62abf26376231f1201854ba7</link><description>一、本校第24屆（111學年度）校務會議代表選舉，業於本（111）年6月16日辦理竣事。二、當選人名單如下：(一)教師及研究人員代表：林道通、蔡顯童、葉大綱、洪鴻智、黃金聰、林秋綿、池祥麟、林美珍、詹場、蘇南誠、蕭宇翔、翁仁甫、林翠芳、查忻、詹昀姍、劉嘉薇、褚縈瑩、官曉薇、黃旭立、詹靜芬、李靜雯、張維仁、李仲彬、林定香、洪維勵、鄭桂蕙、林昭吟、林士鉉、戴翠莪、李淑華、黃弘一、袁光儀、王鵬華、翁素涵、邱淑宜、林孝倫、曾俊元、張恒豪、陳皓芸、王士帆、王怡蘋、郭文忠。(二)助教代表：戴政新、王守正。(三)職員(含軍訓教官)代表：賴曉琪、陳威豪、馮淑芬、何柔慧。三、學生代表之選舉，由學生事務處另依規定辦理，併此敘明。
四、依據本校校務會議設置辦法第6條第1項、第2項規定，如有退休、離職、借調、出國、休假、留職停薪6個月以上者，應取消其代表資格，並依第3條、第4條之規定依序遞補。選出代表因兼任行政主管，改任當然代表者，其遺缺應比照前項規定遞補。以上當選代表如有上揭情事，另行公告遞補。
五、本屆提案審查會委員，為葉大綱、查忻、林昭吟、蔡顯童、官曉薇、林道通（各學院得票最高者）。
六、本屆代表任期：自111年8月1日起至112年7月31日止。</description><pubDate>Thu, 16 Jun 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>公告本校111學年度進修學士班甄試入學得進入第二階段面試名單(法律學系、社會工作學系)</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/62aafeaf76231f1201854b96</link><description>公告本校111學年度進修學士班甄試入學得進入第二階段面試名單法律學系、社會工作學系於6月16日公布面試名單，以上兩系第一階段書審成績複查申請延至6月20日截止。面試注意事項防疫相關措施：1.因應新型冠狀肺炎防疫措施，111年6月16日後(即本校進修學士班各招生學系面試時間公布後)非因不可抗力因素而滯留境外無法返臺或導致確診、居家隔離、居家檢疫、自主健康管理就醫採檢尚未接獲檢驗結果之個案，無法參與面試者，視同缺考且不予退費。(因不可抗力因素而導致確診、居家隔離、居家檢疫、自主健康管理就醫採檢尚未接獲檢驗結果之個案，無法參與面試者，提出相關證明文件仍可退費。)
2.為防範群聚導致疫情擴大、維護校園師生安全，面試當日建議考生親友不要陪考。如仍須陪考，須配合本系各項防疫管制安排。
3.進入本校教學大樓時考生請攜帶准考證(列印准考證請按此)、配戴口罩，遵守現場工作人員指示，配合量體溫等防疫措施。
4. 考生為得參加面試考生，如因疫情列為居家隔離、居家檢疫、自主健康管理就醫採檢尚未接獲檢驗結果之個案、尚未痊癒或尚未解除隔離之確診者：(1)考生因此決定不參與面試，檢具證明（a）居家隔離或居家檢疫通知書影本或（b）由移民署核發之出入國日期證明書、電子機票或含臺灣出境章與入境國家之入境章之護照影本（c）簡章附表1-1甄試入學退費申請表後予以退費（1400元）。(2)倘考生仍希望參與面試，應至遲於面試前三天檢具相關證明文件(居家隔離通知書、居家檢疫通知書、自主健康管理通知單+醫院開立之證明書、確診通知書)，主動以電子郵件告知(註記：准考證號碼、考生姓名及上述何種狀況、影響期間)並傳送相關證明給報考學系，並配合學系所採取之應變措施，無法配合者視為不參與面試，仍可檢具上述證明後予以退費。(3)倘因前開原因而未參加面試但未提供相關證明，將以「缺考」論處。(4)以上退費申請皆應於面試結束後一週內前郵寄完成申請，逾期不予受理。
5.面試當天倘發現考生突然有發燒或呼吸道症狀者，應配合學系各項防疫措施安排。
6.本校或各學系因應疫情發展若有相對應之最新說明或措施將隨時公告於本校招生資訊網及各學系網頁，請考生近期務必密切關注相關訊息佈達。
7.各系之調整應變方式將另行公告於各系所網頁。8.前開參與面試考生之書面審查、面試佔總成績比例仍依本簡章系所分則之設定。各學系面試時間地點及名單
社會工作學系面試日期：111年6月25日(星期六)報到地點：本校民生校區教學大樓6樓A6F08社會工作學系系辦公室(臺北市民生東路三段67號)社會工作學系通過第一階段書面審查，得進入第二階段面試者名單面試注意事項:(一)當日請攜帶國民身分證正本（或具有效期限內之汽機車駕照或附照片之健保卡等身分證明文件正本）。(二)參與面試之考生請於面試前15分鐘報到，逾期視同放棄。(三)請所有參與面試之考生務必注意，若於面試前有不適之情況，請先聯繫本系系辦公室並告知不適症狀，切勿隱瞞。(四)考生報到時，請一律配戴口罩，並遵守現場工作人員指示，配合量體溫、噴酒精等防疫措施。若發現考生有發燒（額溫＞37.5度C且耳溫＞38度C）或有明顯咳嗽、呼吸道等症狀，將安排至隔離試場進行視訊面試。(五)配合本校校門管制作業，面試當天進入校園路線請參考招生資訊網公告。為防範疫情、群聚感染，面試當日建議考生親友不要陪考；如仍須陪考，則不得進入教學大樓，請於大樓門口止步，須在校園其他戶外空間等待，請陪考者自律遵守本系規範。-bull;社會工作學系如遇「居家隔離」或「居家檢疫」之得參加面試考生之調整應變方式公告，請詳本系網頁招生訊息-進修學士班「【面試通知】國立臺北大學社會工作學系111學年度進修學士班甄試入學面試名單及相關規定」。聯絡方式：若有問題，請於上班時間(上午9:00-下午5:00)電洽(02)8674-1111#67014簡助教法律學系面試日期：111年6月24日(星期五)報到地點：本校民生校區教學大樓1樓 (臺北市民生東路三段67號)法律學系通過第一階段書面審查，得進入第二階段面試者名單面試注意事項: ★於教學大樓1樓門口驗證後，試務人員會發放入場券。（一）考生須持(1)准考證+(2)有效身分證明文件-rArr;進入教學大樓。（二）憑(1)准考證+(2)有效身分證明文件＋(3)入場券，續至9樓辦理報到。務必至９樓報到並領取名牌，方完成報到程序。（三）請依各場次開放入場時間辦理報到，不開放提早報到，超過報到時間，若無正當或不可抗力因素（需檢具相關證明文件），即取消面試資格。（四）考生因疫情列為居家隔離、居家檢疫、自主健康管理就醫採檢尚未接獲檢驗結果之個案、尚未痊癒或尚未解除隔離之確診者，倘有私自參加甄試之情事發生，經查證屬實者，將取消面試成績並通知政府相關單位依傳染病防治法等相關法規進行後續處理。（五）面試當天請全程配戴口罩。9F法律學系試場僅限考生進入。聯絡方式:若有任何疑問，請於上班時間（13:30至17:00；18:30至21:00）電洽(02)8674-1111#18174，陳助教第一階段書面審查成績複查未通過第一階段書面審查之考生表示書面審查成績未達到各學系學程審查標準，不得參加第二階段面試。申請第一階段書面審查成績複查時間:111年6月16日前。(法律學系、社會工作學系至6月20日止)申請程序:1.一律填寫「第一階段書審成績複查申請表」(簡章附表5)，須註明複查科(項)目；並檢附成績複查費之郵政匯票、貼足限時掛號郵資之回郵信封一只(請填妥收件人姓名、郵遞區號、地址)，以限時掛號郵寄(郵戳為憑)至本校進修教育組。2.複查費用:每科新台幣30元整（請購買郵政匯票，受款人為「國立臺北大學」，郵局另收取匯票手續費），親自送件或郵寄申請（以郵戳為憑），逾期概不受理。3.申請複查以乙次為限，複查以成績是否加總有誤、漏閱、登錄錯誤為範圍，考生不得要求重新面試、資料重審、調閱、影印試卷或其他相關表件。4.複查結果若因增減分數而致錄取結果有所異動者，申請複查之考生不得提出異議。</description><pubDate>Thu, 16 Jun 2022 10:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>111學年度大學《申請入學》招生分發結果查詢與獲分發後相關注意事項</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/62a92c4676231f1201854b5d</link><description>一、111學年度大學《個人申請》入學招生統一分發結果於111年6月15日公告於大學甄選入學委員會網站，請點此連結「大學甄選委員會網站」查詢，本校將於6月15日以限時專送寄發分發結果通知單至考生報名通訊地址處。
二、本校學士班新生線上報到時間約為111年9月上旬到中旬，相關後續註冊入學等相關事宜，將於111年8月起陸續將新生入學資訊公告於本校首頁〉招生資訊〉「入學專區」網頁，屆時請密切注意相關訊息。
三、獲分發至本校之錄取生如欲放棄本校入學資格，或欲參加111學年度「大學分發入學招生」、「科技校院四年制及專科學校二年制甄選入學招生」及「科技校院四年制及專科學校二年制日間部聯合登記分發入學招生」，應於111年6月15日至111年6月18日每日上午9時至下午9時止，至甄選委員會網址（https://www.cac.edu.tw/），選擇「個人申請」，進入「網路聲明放棄」後，點選「聲明放棄入學資格登錄作業」選項，輸入個人證號後，完成網路聲明放棄入學資格作業。
※獲分發錄取生完成網路聲明放棄入學資格後，應自行存檔或列印「完成聲明放棄入學資格確認表」，以免延誤自身權益。嗣後，獲分發錄取生對放棄入學資格相關事宜提出疑義申請時，應提示 「完成聲明放棄入學資格確認表」，未提示者一律不予受理。此外，考生亦可透過「放棄狀態查詢」選項查詢是否完成放棄作業。</description><pubDate>Wed, 15 Jun 2022 01:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>城市治理英語碩士學位學程徵聘【職務代理人】1名(2022/6/17收件截止）</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/62a99edf76231f1201854b67</link><description>一、職稱：碩士級行政專員【職務代理人】。二、名額：1名。三、工作內容：1.負責英語碩士學程教務、學務、總務、人事聘用等事宜，如:課程規劃、外籍學生招生、各項經費核銷、師生行政協助與教師徵聘等。2.執行學程參與之高教深耕計畫。3.其他臨時交辦事項。
四、資格條件：1.具教育部認可之國內外大學碩士學位。2.具良好之英文聽、說、讀、寫能力。3.熟悉MS Office文書軟體操作且具電腦行政文書處理能力。4.具良好之溝通協調能力且主動積極；具團隊合作精神，能配合業務彈性工時。
五、工作時間及地點：臺北大學三峽校區(新北市三峽區大學路151號)，週一至週五08：30至17：30(配合學校彈性上班時間)，週休二日
六、待遇：依本校聘僱人員報酬標準表辦理(由此查詢)；碩士級新台幣38,617元。勞保、健保及勞退儲金標準依前述規定辦理。
七、職務代理期間：自到職日起至代理原因消失為止。預計聘期自111年6月23日起至112年9月28日止。(起聘日依實際報到日期為主)。新進人員需先試用3個月，試用期滿合格，正式約用。
八、應檢附文件 (請依序編碼並註明)1.履歷表一份（含自傳）、身份證正反面影本、近期2吋個人照片。2.畢業證書影本一份。3.相關語言檢定能力證明（若有可檢附）。4.相關能力或工作經驗證明影本（若有可檢附）。
九、應徵方式及聯絡方式：1、意者請於111年6月17日(一)下午五點前備齊應檢附文件之合併電子檔(PDF檔，上限10MB)，以電子郵件傳送至本學程信箱: ipugmuc@gm.ntpu.edu.tw。郵件主旨：「(OOO)應徵城市治理英語碩士學位學程行政專員職務代理人」【OOO處請輸入自己的姓名】2、聯絡人：城市治理英語碩士學位學程蔡小姐，電話02-86741111分機67207。3、初審合格者擇優通知面試，不合者恕不退件，未錄取者不另行通知。
十、其它：1、本職缺得視情況增列候補人員，候補期間自甄選結果確定之翌日起算3個月內有效。2、依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：(一) 犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。(二)經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。(三)經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。(四)經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。(五)經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。(六)經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。</description><pubDate>Tue, 14 Jun 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title> 公告本校111學年度進修學士班甄試入學得進入第二階段面試名單</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/62a8448776231f1201854b4a</link><description>公告本校111學年度進修學士班甄試入學得進入第二階段面試名單法律學系、社會工作學系將於6月16日下午 6 時公布面試名單，以上兩系第一階段書審成績複查申請延至6月20日截止。面試注意事項防疫相關措施：1.因應新型冠狀肺炎防疫措施，111年6月16日後(即本校進修學士班各招生學系面試時間公布後)非因不可抗力因素而滯留境外無法返臺或導致確診、居家隔離、居家檢疫、自主健康管理就醫採檢尚未接獲檢驗結果之個案，無法參與面試者，視同缺考且不予退費。(因不可抗力因素而導致確診、居家隔離、居家檢疫、自主健康管理就醫採檢尚未接獲檢驗結果之個案，無法參與面試者，提出相關證明文件仍可退費。)2.為防範群聚導致疫情擴大、維護校園師生安全，面試當日建議考生親友不要陪考。如仍須陪考，須配合本系各項防疫管制安排。3.進入本校教學大樓時考生請攜帶准考證(列印准考證請按此)、配戴口罩，遵守現場工作人員指示，配合量體溫等防疫措施。4. 考生為得參加面試考生，如因疫情列為居家隔離、居家檢疫、自主健康管理就醫採檢尚未接獲檢驗結果之個案、尚未痊癒或尚未解除隔離之確診者：(1)考生因此決定不參與面試，檢具證明（a）居家隔離或居家檢疫通知書影本或（b）由移民署核發之出入國日期證明書、電子機票或含臺灣出境章與入境國家之入境章之護照影本（c）簡章附表1-1甄試入學退費申請表後予以退費（1400元）。(2)倘考生仍希望參與面試，應至遲於面試前三天檢具相關證明文件(居家隔離通知書、居家檢疫通知書、自主健康管理通知單+醫院開立之證明書、確診通知書)，主動以電子郵件告知(註記：准考證號碼、考生姓名及上述何種狀況、影響期間)並傳送相關證明給報考學系，並配合學系所採取之應變措施，無法配合者視為不參與面試，仍可檢具上述證明後予以退費。(3)倘因前開原因而未參加面試但未提供相關證明，將以「缺考」論處。(4)以上退費申請皆應於面試結束後一週內前郵寄完成申請，逾期不予受理。5.面試當天倘發現考生突然有發燒或呼吸道症狀者，應配合學系各項防疫措施安排。6.本校或各學系因應疫情發展若有相對應之最新說明或措施將隨時公告於本校招生資訊網及各學系網頁，請考生近期務必密切關注相關訊息佈達。7.各系之調整應變方式將另行公告於各系所網頁。8.前開參與面試考生之書面審查、面試佔總成績比例仍依本簡章系所分則之設定。各學系面試時間地點及名單公共行政暨政策學系面試日期：111 年 6 月 25 日（週六）報到地點：①先至教學大樓1樓行政系專用報到台量額溫。②再搭電梯上9樓至多媒體會議室前報到。（請考生一律依排定之報到時間辦理報到，不開放提早報到。）面試時間：每位考生8分鐘（自我介紹1.5分鐘，教師詢答6.5分鐘）公共行政暨政策學系通過第一階段書面審查，得進入第二階段面試者名單◎行政系如遇「居家隔離」或「居家檢疫」之得參與面試考生之調整應變方式公告（請見國立臺北大學111學年度進修學士班甄試入學 公共行政暨政策學系辦理面試注意事項的第4點）◎注意事項：(1) 請參見面試時間表，並攜帶附照片之有效證件（身分證、健保卡或駕照）、配戴口罩參加考試。如經查為冒名頂替參加考試者，一律取消考試及錄取資格，不得要求退費，並應負法律責任。(2) 務必準時報到，逾時視同放棄面試資格。(3) 如不克前來面試或需申請變更面試時間者，請於111年6月22日（三）下午4點前以電子郵件或傳真方式告知。(4) 試務聯絡人：蘇助教。聯絡電話：02-2502-4654分機18342（上班時間：週一~五，下午2時~晚上9時）。電子郵件：suyuju@mail.ntpu.edu.tw。財政學系面試時間:111年6月25日(星期六)報到地點: 本校民生校區教學大樓3樓306教室(臺北市民生東路三段67號)財政學系通過第一階段書面審查，得進入第二階段面試者名單報到須知：1. 考生須持有照片的身份證明文件(身份證、駕照、健保卡)進行報到程序。2. 為防範疫情擴大、群聚感染，建議考生親友不要陪考；若須陪考，陪考親友不得進入各樓，須在校園其他戶外空間等待。3. 面試當日需遵守本校進出管制限制(除需接受量測體溫外，請一律配戴口罩)。考生應落實自我健康監測，如有發燒或咳嗽等呼吸到症狀，應主動告知監試人員，必要時配合移至隔離考場應試。聯絡方式:若有任何疑問，請於上班時間（上午9:00~下午5:00）電洽(02)8674-1111＃67383，林育君助教不動產與城鄉環境學系面試時間: 111年6月25日(星期六)報到地點: 1.先至教學大樓1樓不動產城鄉系服務台量額溫。2.再搭電梯到教學大樓4樓406教室前報到處報到。不動產與城鄉環境學系通過第一階段書面審查，得進入第二階段面試者名單注意事項：1.不動產城鄉系面試不開放陪考，考生家長請在大樓外等候。考生進入本校教學大樓時請一律出示准考證、配戴口罩並配合體溫量測。若發現考生進場時有發燒（額溫＞37.5度且耳溫＞38度）或明顯咳嗽呼吸道症狀，將安排至防疫隔離試場進行面試。請遵守現場工作人員指示並配合防疫措施。2.不動產城鄉系如遇「居家隔離」或「居家檢疫」之得參與面試考生之調整應變方式公告，請詳本系網頁最新消息「111學年度進修學士班甄試入學面試注意事項暨面試場次時間公告」之面試注意事項(二)。聯絡方式: 若有任何疑問，請於上班時間（上午9:00~下午5:00）電洽(02)8674-1111#67410，李助教數位行銷學士學位學程面試日期：111年6月19日(星期日)報到地點：本校民生校區教學大樓8樓814商學院辦公室(臺北市民生東路三段67號)數位行銷學士學位學程通過第一階段書面審查，得進入第二階段面試者名單※請攜帶有照片之證件(身分證/健保卡/駕照)、准考證於規定時間內到指定地點辦理報到。※聯絡方式: 若有任何疑問，電洽02-86741111#66312，廖助教企業管理學系面試時間:111年6月24日(星期五)及111年6月25日(星期六)報到地點: 臺北市中山區民生東路三段67 號教學大樓7樓712教室。請攜帶含有相片之身分證明文件與准考證(至網路報考系統自行列印)，依安排時間提前辦理報到手續。企業管理學系學系通過第一階段書面審查，得進入第二階段面試者名單聯絡方式:若有任何疑問，請於上班時間（上午9:00~下午5:00）電洽(02)8674-1111#66557，朱助教金融與合作經營學系面試日期：111年6月25日(星期六)報到地點：本校民生校區教學大樓6樓A6F10室(臺北市民生東路三段67號)金融與合作經營學系通過第一階段書面審查，得進入第二階段面試者名單※請攜帶身份證正本、准考證於規定時間內到指定地點辦理報到。※聯絡方式: 若有任何疑問，電洽02-86741111#66856，張助教第一階段書面審查成績複查未通過第一階段書面審查之考生表示書面審查成績未達到各學系學程審查標準，不得參加第二階段面試。申請第一階段書面審查成績複查時間:111年6月16日前。申請程序:1.一律填寫「第一階段書審成績複查申請表」(簡章附表5)，須註明複查科(項)目；並檢附成績複查費之郵政匯票、貼足限時掛號郵資之回郵信封一只(請填妥收件人姓名、郵遞區號、地址)，以限時掛號郵寄(郵戳為憑)至本校進修教育組。2.複查費用:每科新台幣30元整（請購買郵政匯票，受款人為「國立臺北大學」，郵局另收取匯票手續費），親自送件或郵寄申請（以郵戳為憑），逾期概不受理。3.申請複查以乙次為限，複查以成績是否加總有誤、漏閱、登錄錯誤為範圍，考生不得要求重新面試、資料重審、調閱、影印試卷或其他相關表件。4.複查結果若因增減分數而致錄取結果有所異動者，申請複查之考生不得提出異議。進入報名網站請點我</description><pubDate>Tue, 14 Jun 2022 08:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>校務會議代表等各項選舉，敬請踴躍投票</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/62a2f96976231f1201854a1b</link><description>辦理今年度校務會議代表等各項選舉，敬請各位師長、同仁踴躍投票!
投票時間：111年6月16(星期四) 上午9:00-下午3:00
投票地點: 行政大樓4樓第四會議室
選舉項目:
*校務會議代表選舉--教師代表、助教代表、職員(含教官)代表
*校級教師評審委員會委員選舉
*教師申訴評議委員會委員選舉
*職員甄審暨考績委員會委員選舉
開票作業:當日下午3:10
地點: 圖資大樓1F08、1F10教室</description><pubDate>Mon, 13 Jun 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>臺北大學攜手宏匯集團  共同打造都會型學園</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/62a6e88b76231f1201854a28</link><description>為充分活化臺北校區資產，臺北大學積極運用民生校區良好區位優勢，在教育部、財政部支持與指導協助下，依據促參法暨相關法令規定採BOT方式，公告徵求民間機構投資新建並為營運。全案歷經5年多時間凝聚共識、規劃推動，經甄審委員會評選由宏匯股份有限公司所籌組的「宏匯民生合作聯盟」獲得最優申請人資格，於13日舉行簽約儀式。
簽約儀式由臺北大學李承嘉校長及宏匯集團許崑泰董事長代表雙方共同簽署開發經營契約，並邀請財政部蘇建榮部長、臺北大學校友總會林錫埼理事長等貴賓蒞臨見證。
「民生校區是臺北大學發展的重要區域，以前是學生體育課上課場地，到了1980年代增建教學大樓和資訊中心，所有課程都移到了民生校區的教學大樓。到了三峽校區興建後，民生校區成為進修推廣教育的重要據點。」細數臺北校區的過往發展，李承嘉校長說明，民生校區擁有絕佳的地理區位，而此次BOT案是由學校發起的促參案件，校方會將BOT案收益資金用來培育更多人才。展望未來，希望能在綠色、友善、人文、科技的校園環境中，實踐跨領域的整合，培育新世代的產業人才，打造永續的大學。
宏匯集團許崑泰董事長表示，從過去的校史沿革中看到育才無數的臺北大學，不僅是推動臺灣產業交流的先行者，更是對臺灣社會發展最有貢獻的大學之一。宏匯集團很榮幸能獲選參與本案，與臺北大學攜手實踐連結社會、連結校友，引領創新的發展願景。
身為促參建設的主管機關，財政部長蘇建榮特別感謝宏匯集團參與此次BOT案，而這也是近年來國立大學的重要促參案，「當初設立行政專校的時候，這塊基地當時還是退輔會的農場，歷經多次沿革，成為今日的臺北大學，這過程充滿校友們的共同記憶，也是我的回憶。」這次BOT案提供產學合作交流等多項功能，可以充分活化臺北校區資產，讓臺北大學成為更優質學校，是臺北大學校史發展的重要里程碑。
「彷彿昨日裡，年少舞春風。今朝簽約後，景物轉成空。原地起廣廈，互惠多贏中。臺北大學史，再創新高峰。」臺北大學校友總會理事長林錫埼為了今天的簽約儀式，特地作了一首詩。身為曾經在臺北大學裡讀書學習的學生來說，他的內心充滿諸多不捨。對於過往成長茁壯的地方，部分建物將拆除重建，林錫埼理事長感到特別唏噓，但對於日後校地重建更充滿期待，他認為此次促參案，至少帶給學校幾項利多，包括讓學校資產活化、新增校友集會優質場所、美觀周遭市容等。
本案將新建3棟建築物，分別為校友會館（地上9層、地下1層）、多功能運動場館（地上2層）及產學合作中心（地上17層、地下3層），總興建樓地板面積50,685m2，投資總額30.72億元，預計2026年完工啟用。屆時將有嶄新規劃興建之多功能運動場館及最多可達80個停車位交由臺北大學使用，校友會館亦將保留一定比例之空間接待訪問學者及國際會議外賓。
興建完成後，產學合作中心提供學校及在學學生、教職員、校友使用國際會議廳及產學合作中心空間。校友會館提供每日提供10間不限房型客房（不含學人住宿），給學校之學生、教職員、校友優先訂房權利。附屬設施如有對外營業，另提供校方相關優惠。
此次BOT案在社會責任實踐（USR）上，國際會議中心每年無償提供1天，給周邊鄰里（江山里）辦理社區公益活動使用。並規劃軸線型林蔭大道，捷運通車前的捷運保留用地，草坪、廣場及校園角落，除可作校園活動場域外，夜間、周末、假日亦可舉辦市集活動，增進學校與社區的感情連結。寒暑假期間，邀請進駐企業共同投入，在校園辦理科技藝術裝置特展。除推動產學合作聯盟外，與建國校區、合江校區，共同成立臺北校區交流平台，讓市民、校友、師生、企業共同討論解決社會發展議題，擴大學校對社會服務之影響力。
依據雙方簽署之開發經營契約，臺北大學將獲得2億元的開發權利金，及營運期間預估每年至少2,897萬元的土地租金及營運權利金收入。此外，宏匯民生聯盟還將提供800萬元支應學校購置多功能運動場館設施設備，並每年捐助至少200萬元支持學校進行產學合作專題。雙方將共同推動以「商業創新」為主之產學合作，初步以「智慧零售創新應用」、「永續環境與智慧建築」、「運動科技與健康監測」及「深度學習與人工智慧」為發展方向，並在此基礎上擴大範圍，帶出校內各學院產學合作能量，發揮更大效益。</description><pubDate>Sun, 12 Jun 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>教務處教學發展中心徵求數位學習專案經理(非主管職)1名，收件至6月24日。</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/62a2af4476231f12018549c2</link><description>一、資格及條件
1.中華民國國籍，持有身分證。
2.具學士以上學歷，科系不拘。
3.具備文書處理能力。
4.具備數位學習相關工作經驗，或資訊相關背景，或曾執行過專案計畫者，尤佳。
5.具備溝通協調能力、主動細心、服務熱忱、執力高。
6具備基礎之英語文聽說讀寫能力。
二、工作項目
1.規劃與推廣數位學習，維護與管理數位教學平台。
2.規劃與推廣雲創學院，建立雲創學院相關學程。
3.導入數位學習相關工具，並進行使用教學。
4.工作計畫、成果報告撰寫與彙整。
5.協助支援教學發展中心之各項業務執行。
6.參與例行會議及執行管考業務。
7.其他臨時交辦業務。
三、工作地點、待遇及聘期
1.工作地點：新北市三峽區大學路151號（臺北大學三峽校區）。
2.待遇：本職位非主管職，依本校學士級新臺幣33,800元/月、碩士級新臺幣38,617元/月給薪，若應徵者具備與工作相關的專業證照或專業能力(例如專業技能、技術、工作經驗等)，另加專業加給每月5,000元，並依在職月份比例發給年終獎金。
3.聘用期間：自到職日起，每年年底依考核結果是否續聘(試用期三個月)。
四、應備文件
1.履歷表及自傳1份
2.學士以上學歷證件影本1份
3.其他有利審查文件影本1份（無則免附）
五、應徵方式及截止日期
1.以紙本應徵者，請寄至：新北市三峽區大學路151號，教務處教學發展中心收。
2.以電子郵件應徵者，請寄至A5445@gm.ntpu.edu.tw，信件標題請填：應徵數位學習專案經理（姓名）。
3.應徵日期自即日起至111年6月24日（星期五）17:00時止，以電子郵件應徵者，以郵件系統時間為憑；以紙本應徵者應以郵戳為憑（逾期恕不受理）。
六、其他
1.初審合格者擇優面試，不合格者恕不退件，未錄取者不再另行通知。
2.本職缺視成績得增列備取，候補期間自甄選結果確定之翌日起算三個月內有效（含正取人員報到後未通過試用或於三個月內離職者）。
3.本職缺視徵選情形增列備取數名，候補期間自甄選結果確定之翌日起算三個月內(含正取人員報到後於三個月離職者)有效。
4.正取人員報到後未通過試用者(試用期三個月，試用期滿正式約用)，於備取有效期間內由本校通知備取人員逕行遞補。
5.依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：
(一) 犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。
(二) 經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。
(三) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。
(四) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。
(五) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。
(六) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。</description><pubDate>Thu, 09 Jun 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【徵才】社科院誠徵工讀生1名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/62a1c05d76231f12018549b2</link><description>工作地點：三峽校區（社科大樓8樓院辦公室）
應徵名額：1名
應徵條件：
本校在校生(能長期配合者佳)，具文書能力(word/excel/powerpoint)，會美編尤佳。
個性主動積極、細心具有責任感，活潑開朗配合度高者。
工讀時間：自111/6/28起
工作內容：院辦業務協助(公文傳遞、環境整理、其他臨時交辦事項)
工作時間：(每學期、寒暑假會重新排班)
學期間-每週一至五09:00~17:00
暑假期間-每週一至四10:00~16:00
待遇：168元/小時(勞保依學校相關法規辦裡)
應徵方式：請備妥履歷(如附件)，寄至socntpu@gm.ntpu.edu.tw。*郵件主旨-應徵社科院辦工讀生+姓名
初選通過者將以電話或Mail連絡面試，如未獲選面試將不另行通知。
截止日期：111年6月20日(視收件情形調整)</description><pubDate>Wed, 08 Jun 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【公告】商學大樓外牆清洗時程</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/62a19d5176231f12018549a8</link><description>商學大樓外牆清洗作業訂於7月1日(星期五)至7月31日(星期日)進行，廠商將於清洗區域拉設警戒線。
屆時請商學院師生職員工協助關閉辦公室或研究室窗戶，且出入該清洗區域時，煩請改道並注意自身安全。
造成不便之處，尚祈見諒!
施工單位：立晨工程有限公司現場負責人：詹文宗 手機：0927-653-651
協助單位：全都會有限公司專案經理：陳淑芬 手機：0919-334-178
承辦單位：總務處事務組 余小姐
分機：66266</description><pubDate>Wed, 08 Jun 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>進修暨推廣部推廣教育組徵才公告(三峽職缺)</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/62a09bd076231f12018549a1</link><description>國立臺北大學進修暨推廣部推廣教育組徵才公告(三峽職缺)
職務類別：行政專員（三峽總校區職務代理人）。
需求人數：1人（課程企劃專員）。
資格及條件：
具教育部認可之國內外大學學士學位。
熟悉Office文書軟體操作且具電腦行政文書處理能力。
具備行銷企劃及社群經營相關經驗者佳。
具備文案撰寫與美編能力者佳。
主動積極，良好之溝通協調能力，具服務熱忱，團隊合作精神，能配合業務彈性工時。
工作內容：
1.拓展推廣教育課程與社群經營。
2.負責推廣教育課程規劃、招生、課程執行與師生服務。
3.辦理學校行政事務處理。
4.其他臨時交辦事項。
聘期：自報到日起至112年3月19日止。
工作時間：依本校職員差勤管理實施要點辦理。
上班時間：週一至週五晚班13：30~21:30 （週六、日需配合輪班）。
工作地點：新北市三峽區大學路151號（三峽總校區）。
工作報酬：依本校聘僱人員報酬標準表學士級，每月薪資新台幣33,800元整。另依規定辦理勞保、健保及勞工退休金事宜。
應備文件（請依序編碼並註明）：
履歷表一份（含自傳）、身分證正反面影本、近期2吋個人照片。
畢業證書影本一份。
相關能力或工作經驗證明影本。
相關語言檢定能力證明（若有可檢附）。
應徵方式：
應徵人員應將應徵文件於111年6月20日（一）以前，備齊上述文件資料，以限時掛號（以郵戳為憑）寄達或由專人送達本校地址：新北市三峽區大學路151號（國立臺北大學推廣教育組收）。如逾時寄、送達者概不受理。聯絡人及電話：推廣教育組高小姐，02-26748066。
信封請註明「應徵推廣教育組行政專員（三峽職代）」。初審合格者擇優通知面試，不合者恕不退件，未錄取者不另行通知。
十一、備註：
本次徵才正取1名、備取2名。備取期間自甄選結果公告之翌日起三個月（含正取人員報到後於三個月離職者）內有效。
依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：(一) 犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。(二) 經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。(三) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。(四) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。(五) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。(六) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。
聘用期間：自到職日起至代理原因消失為止，預計至112年3月19日止。(本職缺為推廣教育組專員育嬰留停期間之職務代理人，如該人員提前銷假上班，受僱人員應無條件接受解僱，不得以任何理由，要求留用)</description><pubDate>Tue, 07 Jun 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>進修暨推廣部推廣教育組徵才公告(台北職缺)</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/62a05aa176231f12018549a0</link><description>國立臺北大學進修暨推廣部推廣教育組徵才公告(台北職缺)
職務類別：行政專員(台北校區)。
需求人數：2人。(課程企劃專員)
資格及條件：
具教育部認可之國內外大學學士學位。
熟悉Office文書軟體操作且具電腦行政文書處理能力。
具備行銷企劃及社群經營相關經驗者佳。
具備文案撰寫與美編能力者佳。
主動積極，良好之溝通協調能力，具服務熱忱，團隊合作精神，能配合業務彈性工時。
工作內容：
1.拓展推廣教育課程與社群經營。
2.負責推廣教育課程規劃、招生、課程執行與師生服務。
3.辦理學校行政事務處理。
4.其他臨時交辦事項。
聘期：自報到日起，每年依考核結果辦理續聘。(試用期三個月)
工作時間：依本校職員差勤管理實施要點辦理。
※上班時間：
周一至周五晚班：13：30~21:30。
視情況需要配合週六、日輪班。
工作地點：台北市中山區民生東路67號(台北校區）。
工作報酬：依本校聘僱人員報酬標準表學士級，每月薪資新台幣33,800元整。另依規定辦理勞保、健保及勞工退休金事宜。
應備文件：(請依序編碼並註明)
履歷表一份（含自傳）、身份證正反面影本、近期2吋個人照片。
畢業證書影本一份。
相關能力或工作經驗證明影本。
相關語言檢定能力證明（若有可檢附）。
應徵方式：
應徵人員應將應徵文件於111年6月20日(星期一)以前，備齊上述文件資料，以限時掛號(以郵戳為憑)寄達本校地址：新北市三峽區大學路151號（國立臺北大學推廣教育組收）。如逾時寄、送達者概不受理。聯絡人及電話：推廣教育組高小姐，02-26748066。
信封請註明「應徵推廣教育組行政專員台北職缺」。初審合格者擇優通知面試，不合者恕不退件，未錄取者不另行通知。
十一、備註：
本次徵才正取2名、備取2名。備取期間自甄選結果公告之翌日起三個月(含正取人員報到後於三個月離職者)內有效。
依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：(一) 犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。(二) 經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。(三) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。(四) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。(五) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。(六) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。</description><pubDate>Tue, 07 Jun 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>大學社會責任(USR)辦公室徵才公告(三峽職缺)</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/629f073e76231f1201854965</link><description>職務類別：行政助理。
需求人數：1人（USR Hub計畫行政助理）。
聘任資格及條件：
1.中華民國國籍，持有身分證者。
2.持教育部認可之國內、外碩士學位以上學歷。
3.具備高度計畫案企劃與成果報告之組織、撰寫與文字表達能力。
4.熟悉電腦文書處理(Office)能力，具備美編能力者佳。
5.具備行政業務處理、跨單位溝通協調與正向心理素質能力。
6.主動積極、負責任且具服務熱忱，並對此工作保持彈性調整與團隊合作等能力。
工作內容：
1.主責推動執行「大學社會責任實踐基地(USR Hub)」各項業務。
2.協助推動執行「大學社會責任辦公室」各項業務。
3.支援秘書室業務及其他臨時交辦事項。
工作時段：依本校職員差勤管理實施要點辦理。
工作地點：新北市三峽區大學路151號。（國立臺北大學三峽校區）
待遇與聘期：
1.依本校計畫專任助理人員工作酬金表，每月薪資新台幣38,617元整，依規定辦理勞保、健保及勞工退休金事宜。
2.聘期自起聘日起至111年12月31日止（續聘與否視工作表現及計畫經費而定）。
應備文件：
1.履歷表(含自傳及照片)、身份證正反面影本。
2.最高與次高學歷之畢業證書與成績單影本。
3.相關能力、工作經驗、語言檢定能力證明或個人作品（選附）。
應徵方式：
1.應徵人員應將應徵文件於111年6月24日（五）下午5時以前，備齊上述文件資料，以電子郵件應徵（PDF檔）寄至rccw12@gm.ntpu.edu.tw，信件標題請填「應徵大學社會責任辦公室-USR Hub計畫助理」，以郵件系統時間為憑。如逾時送達者概不受理。
2.初審合格者擇優通知面試，不合者恕不退件，未錄取者亦不另行通知。
其他：
1.本次徵才視成績正取1名、備取2名，候補期間自甄選結果確定（含正取人員報到後於三個月內離職者）之翌日起算三個月內有效。
2.依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：
(一) 犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。
(二) 經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。
(三) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。
(四) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。
(五) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。
(六) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間</description><pubDate>Mon, 06 Jun 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>