<rss version="2.0" encoding="UTF-8"><channel><title>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news</link><description>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</description><author>NTPU 國立臺北大學</author><image><url>https://new.ntpu.edu.tw/assets/logo/ntpu_logo.png</url></image><language>zh_TW</language><copyright>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</copyright><item><title>【公告】三峽校區平面停車場自動繳費機位置</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65ae0e6b07be4b0843d5d504</link><description>三峽校區平面停車場自動繳費機位置( https://new.ntpu.edu.tw/oga/envr/service)
點網址-rarr;校園停車自動化-rarr;自動繳費機位置圖</description><pubDate>Sun, 21 Jan 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>112-2學期「境外生英語教學助理（TA）補助申請案」，至113年2月18日（日）止</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65ae014d07be4b0843d5d4f7</link><description>一、目的（一）為協助減輕教師授課負擔，並鼓勵教師創新教學，以提升學生學習成效
（二）依112年12月修訂之「國立臺北大學教學助理補助作業要點」辦理
二、申請資格與方式
（一）補助對象為本校教師或研究人員所授之學士班（不含進修學士班）課程，請填寫線上申請表（請以Google電子信箱登入，若無Google信箱，請教師先行申請），毋須繳交紙本。
（二）限申請英語課程教學助理，且教學助理需具備有效工作證之境外生(外籍、僑、港澳)。
（三）申請之課程須先至本校課程查詢系統輸入完整課程大綱方受理申請，課程開始後須將課程教材上傳至數位學苑。
（四）申請教師若有學碩合班(需課程名稱相同)，請提前來信告知（ntputrc@gmail.com）。
三、審查原則與順序
（一）本學期課程教學助理審核標準為：
必須條件：最低選課人數為25人（以113年2月2日公布第1階段「退選」為主）
依修課人數多數者優先
依據本學期教學助理預算經費核定補助名額配置。
（二）本中心就申請案進行審核分配，必要時得召開審核會議，審核結果將電子郵件通知申請人。若申請件數過多，未能補助之課程將列為候補名單。
（三）審查結果預計於113年2月29日（四）通知（將視審核情形彈性調整時間）
（四）若113年3月8日（五）15點前未與本中心確認TA人選，將會遞補候補名額。
四、補助期程
（一）補助預計從113年3月4日（或實際完成聘用日）至5月31日止，3個月。
（二）TA均為勞僱型兼任助理，本次補助時薪183元，18小時，每月3,294元。
五、TA身分與資格
（一）具備有效工作證之境外生(外籍、僑、港澳)。
（二）原則上以碩、博士班研究生（不含碩士在職專班）擔任，若該系沒有設立研究所可請大學部三年級以上（含三年級）學生擔任。
（三）擔任TA之學生僅限擔任一門課程，且當學期不得同時選修該門課。
（四）本學期擬聘用之TA，前次擔任TA時須通過本中心辦理之「培訓認證」，未通過者不得聘用為TA，惟申請當學期為初任者不在此限。
（五）應迴避不得為授課教師之配偶、四親等以內血親、三親等以內姻親，或執行單位各級主管之配偶及三親等以內之血、姻親。
（六）請老師欲聘請TA前先了解該生是否牽涉上述款項，通過審查後TA申請過程中因上述事項而取消資格，將影響老師與TA的權益。
六、相關須配合事宜
（一）教學助理請於月底（結算前）進行線上工時紀錄填寫，列印工時紀錄後請教師簽章，送至本中心進行審核、送彙整。
（二）請於期末考前，完成相關評量作業（TA自評、師評、學生評），須至少各有一份資料。
（三）教學助理須於期末考前配合繳交期末海報和參與培訓繳交其證明。
七、如有未盡事宜，本中心得隨時補充或修正，將依本中心通知為主，對於本補助有修改級最後解釋之權力。若有疑問，請洽教發中心 楊助理（分機66124，E-mail：w9351203@gm.ntpu.edu.tw）</description><pubDate>Sun, 21 Jan 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【轉知】疾病管制署表示，鑒於國際間嚴重特殊傳染性肺炎疫情升溫，建議民眾踴躍施打新冠XBB.1.5疫苗，儘快提升免疫保護力。</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65ade7fb07be4b0843d5d4ee</link><description>說明：疾病管制署為因應國內外嚴重特殊傳染性肺炎疫情升溫，建議民眾踴躍施打新冠XBB.1.5疫苗，儘快提升免疫保護力。
疾病管制署已於112年10月11日開放本國滿6個月以上民眾施打COVID-19莫德納XBB.1.5疫苗。
XBB.1.5 COVID-19 疫苗：為世界衛生組織(WHO)提出建議使用單價 XBB.1 衍生譜系作為新疫苗抗原成分，主要提升對抗主流病毒株之免疫保護力。依莫德納實驗報告，XBB.1.5 COVID-19 疫苗對於目前正流行的變異株，包括XBB.1.5、XBB.1.16、XBB.2.3.2，以及EG.5.1等皆具免疫保護力。
費用：接種 COVID-19 疫苗免費，合約醫療院所不得向民眾收取接種診察費，但掛號及耗材等醫療相關費用得依據各縣市所訂收費標準酌收。
可接種疫苗之院所資訊：各縣市提供公費 COVID-19 疫苗接種服務的醫療院所，可至疾病管制署網站「秋冬疫苗專區」(https://gov.tw/eU4)或至各地方政府之官網查詢。
相關函文及疫苗施打QA，詳如附件。</description><pubDate>Sun, 21 Jan 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【轉知】2024臺灣輔具暨長期照護大展(ATLife)展覽訊息。</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65addc5107be4b0843d5d4ea</link><description>一、說明：國立陽明交通大學ICF暨輔助科技研究中心與展昭國際企業股份有限公司將舉辦「ATLife2024臺灣輔具暨長期照護大展」。
二、日期：2024年5月16日(四)至5月19日(日)。
三、地點：台北南港展覧館一館1F。
四、內容：
「臺灣輔具暨長期照護大展(ATLife)」為臺灣規模最大的輔具暨長照科技專門展覽。
該展強調以人的生活為核心，展覽規模橫跨輔具及長期照護完整產業鐽，範圍涵蓋智慧照護、樂活與運動復健、視聽溝通產品、行動與擺位輔具、轉移位與減壓輔具、居家生活輔具、友善住宅與上下樓設施設備、呼吸照護、護具矯具義肢、交通服務、長 照專業服務等。2023年4天實體展展期有豐富多元活動，總計約190家廠商、500個攤位，展示超過3,000件輔具產品。
五、活動網址：https://www.chanchao.com.tw/ATLife/
其他相關內容，詳如附件。</description><pubDate>Sun, 21 Jan 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】社科院USR成果展開放參觀</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65adcaa807be4b0843d5d4d5</link><description>國立臺北大學社科院深耕型USR計畫辦理年度成果展示，於113年1月18日下午，假社科院八樓811室辦理，透過靜態成果展示的方式，呈現計畫一年來的豐碩成果。當天同時邀請在地合作夥伴出席觀賞，預計展示至2月22日止，有興趣參訪的團體可以在每週三、四上午自由參訪，或可另約時間，由專人現場說明介紹。展示當日《學老誌》創刊號封面人物--90歲的施淑梨女士也現身出席，成為現場的焦點人物，她透過每日的北歐式健走和參與學老社群，成功創造優雅自主的第三人生，廣受各界讀者的關注與學習。
成果展示由計畫主持人曾敏傑教授接待合作夥伴、在地學老社群與學生社團等14位來賓，包括有前北大光榮扶輪社鍾子康社長、三峽區龍學里周秀鳳里長、前遠雄耶魯社區主委賴素卿、京都愛樂樂團公關邱水旺、大學劍橋讀書會陳美芳召集人、佳醫日托社工王敏真、鳶山協會社工師許雅婷及專員葉順祥、食物森林志工隊周阿清、健康讀書會莊進陸、北大愛輪族照顧者溫碧麗、北大管樂團游杰翰社長、及北大鋼琴社黃莉雅社長等人。
社科院USR計畫從2017年迄今，承接教育部USR計畫已有7年時間，關注的核心議題也從「高齡、障礙、婦幼、原民」四大人口群的服務，發展到「臺北大學城」的倡議，去年起聚焦於探索「大學在超高齡社會中的角色」，並以此為基礎，發展出深耕型計畫中「學老」的核心概念，提出「前瞻超高齡的大學3E行動計畫：Establishment、Engagement、and Empowerment」為解決方式，針對學生、長者、據點、跨校、社會等5個對象，透過3種工作方法（創建、服務、培力），以5S3E的工作模式來因應超高齡社會的到來。
《學老誌》創刊發表：前瞻高齡，誌在學老
高齡與社區研究中心於2023年2月成立，並於9月與USR計畫合作發行《學老誌》，創刊號不只獲得了中高齡者廣大的好評，更得到媒體與大學生的肯定，其中兩篇文章曾獲聯合報元氣網轉載，也獲得大豐電視台、中嘉新聞的影音專訪，另外中國時報、聯合報、自由電子報、今周刊與政大之聲等媒體，也都有專文報導介紹。第一期在創刊後也陸續收到百位以上大學生的書面回饋，年輕人不僅認同「學老」的理念，更將刊物轉交給家中長輩閱讀，也成就了家庭內部跨世代的正面對話；年輕人開始關注家中長輩的健康，而長輩也因為字孫輩的關心，更願意投入健康學老、更願意為自己的健康付諸行動。
支持六組學生執行「超高齡自學方案」
USR計畫以超高齡社會作為核心議題，思考在超高齡社會下大學所能扮演的角色，鼓勵大學生研提方案投入高齡議題，於正規課程之外，自組學習團隊付諸行動，去年共有六組發表成果，主題包含「青銀共唱方案」、「議題咖啡廳」、「『輪』到你來DIY」、「三步去哪裡podcast」、「晨星鋼琴社音樂服務輪椅族」與「北大管樂團用音樂服務社區」等成果。參與榮家音樂服務的學生分享到「管樂團幹部很感謝USR給我們機會去服務社區，而且這樣我們有充分的理由，邀請團員回來練習，也因為USR計畫讓我們社團的凝聚力更好，有更多的社會服務與演出，有助於團員的演出，能力也更精進。」
培力據點，友善接待校園參訪
去年與三峽佳醫公托中心合作辦理了3項方案，包括「愛輪族方案」邀請佳醫基金會公益贊助17座輪椅的維修與保養，讓輪椅族的照顧者更加省力順手。「友善接待方案」計辦理「遇見德曼莎憶起幸福」音樂講座，接待據點長輩入校，透過講座及演唱，讓在地長輩認識失智症。其中佳齡合唱團是由一群失智症長者所組成，透過團練和表演，協助長輩維持認知能力。而在「Switch健康工作坊」中也觀察到，長輩們大約執行到第5至6週時，身體機能比起一開始都有明顯改善，未來需要督促長輩維持良好生活習慣，多運動、多動腦，將有助於延緩認知衰退或是改善健康。
辦理社區座談，蒐集專家回饋
USR計畫也辦理了兩場社區座談，包括邀請遠雄八大社區主委座談，重新延續疫情中斷的社區交流平台。另外也在去年12月辦理了「大學與在地」社會實踐座談會，透過年度的共同對話，討論一年來大學與在地社區交流的成果，期望做為未來精進的參考。龍學里周秀鳳里長即表示非常肯定社科院USR在地七年的努力，並與社區分享大學的資源，她參加過《學老誌》發表會、石賡老師的文史講座、丁桐源董事長的健康學老課程，認為這些內容對於長者真的很有幫助。另外USR計畫也於今年一月辦理了
大學城系列節慶 成為在地社區亮點
USR計畫辦理的大學城系列節慶中，「北大玩具節」、「北大耶誕點燈」以及「北大管樂節」皆已邁入第六年，正式成為北大在地居民期待的活動，其中聖誕點燈更受到北大光榮扶輪社的持續贊助。疫情後去年重啟和社區的連結，也邀請遠雄八大社區共同點燈，其中遠雄耶魯前主委賴素卿也看著USR計畫七年來的進步，對於計畫給予高度肯定，並促成耶魯社區捐贈本校公共座椅，並在座椅上留下感謝文「感謝臺北大學積極營造臺北大學城，本社區居民受惠良多，特捐贈公共座椅一座，願與臺北大學互惠共榮！遠雄耶魯社區全體住戶敬贈」。
透過年度成果發表與展覽，豐富的內容有相片、影片、出版品、報導等，也包括長者和大學生的書面回饋，從一篇一篇真實的分享中，都可以讓合作夥伴更加認識大學社會責任的執行成果。面對超高齡社會的到來，社科院USR計畫將積極育成學老團體，連結在地8個學老團體之外，更將學老的精神與《學老誌》的內容，逐漸推展到全國，透過倡議、教育、和分享，培力高齡者積極的學習動力，為個人面對老化進行準備，也因應超高齡化社會的到來。
本次USR靜態成果展開幕，也是USR助理凃奕豪在計畫上班的最後一天，他因考上公職將離開工作了五年的助理職位，大家感謝他五年來在高齡服務上的付出，也一起祝福他前程遠大，並留下USR團隊的紀念合照。靜態展示自即日起開放參觀，歡迎想認識社科院USR計畫的民眾前來參觀，展覽時間：每週三、四上午9:30至11:30。參加閱讀健康方案的民眾，也「歡迎來借書．逗陣看展覽」。</description><pubDate>Sun, 21 Jan 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【徵才】進修暨推廣部誠徵約聘專任諮商輔導師1名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65aa603a07be4b0843d5d4c8</link><description>一、 聘任依據：113年度教育部補助大專校院聘用專兼任輔導人力計畫。
二、 應徵資格：
（一） 必要條件：
具有教育部承認之國內、外公私立大專校院諮商、輔導、心理、社工等系所畢業，具碩士以上學位者。
具諮商心理師或臨床心理師證照。
（二） 優先條件：
曾於大專校院服務1年以上經驗，從事專任學生諮商相關工作經驗者尤佳。
曾於大專校院規劃與推廣學校心理健康三級預防工作者，經驗與年資為優先條件。
三、 應檢附之文件
履歷表：簡介、相關諮商服務經歷、自傳(2頁A4內)
相關學經歷證件影本（含大專校院服務證明資料）
諮商心理師或臨床心理師證照影本。
四、 工作內容：
進修暨推廣部學生諮商派案管理與個別諮商。
進修暨推廣部大一新生入學測驗規劃執行與追蹤個管。
進修暨推廣部學生個案管理工作。
進修暨推廣部學生轉銜輔導。
進修暨推廣部心衛活動辦理與心理衛生推廣。
進修暨推廣部兼任心理師聘任、差勤管理業務。
進修暨推廣部學生輔導工作聯絡窗口。
臺北市政府自殺防治合作聯絡窗口。
支援進修部性平處遇之相關協助。
進修暨推廣部諮商室財產、預算規劃與管理等相關行政。
其它臨時交辦業務。
五、 工作地點：國立臺北大學臺北校區(臺北市中山區民生東路三段67號)。
六、 工作時間：週一到週五13:30-21:30 (寒暑假08:30-16:30)，並依本校人事單位規定，本職缺預計到職日：自通知到職日起聘。
七、 待遇與福利：第一年每月新臺幣3萬8,617元及諮商輔導師專業證照加給6,000元。聘期為一年一聘(試用期3個月)。依國立臺北大學聘僱人員報酬標準表（https://www.ntpu.edu.tw/laws/files/a4/20220504134519.pdf）
八、 應徵方式：應備齊檢附之文件，於113年1月26日（五）前以掛號方式郵寄（以郵戳為憑）至「104380臺北市中山區民生東路三段67號教學大樓8樓進修暨推廣部」收，逾時者概不受理。信封請註明「應徵約聘專任諮商輔導師」，合者面談，不合者恕不退件及函復。
九、 甄選方式：此為約聘職缺，先行書面資格審查，合者擇優電話通知面試，本職缺正取1名，備取2名。備取期間自甄選結果公告之翌日起三個月(含正取人員報到後於三個月離職者)內有效。
十、 聯絡電話/信箱：02-25024654#18220曾小姐 / huiju@mail.ntpu.edu.tw
十一、備註：依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：(一)犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。(二)經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。(三)經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。(四)經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。(五)經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。(六)經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。</description><pubDate>Thu, 18 Jan 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>延後公告113學年度自行招收僑生及港澳生入學學士班(第一梯次)錄取名單</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65a744c207be4b0843d5d384</link><description>因教育部尚未核定身分資格，依簡章所訂，延後至前開機關核定身分資格後公告為準。</description><pubDate>Thu, 18 Jan 2024 02:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【公告】113學年度出國研修-「學海飛颺」暨「學海惜珠」獎學金開始申請囉</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65a8ccbd07be4b0843d5d41d</link><description>※補助對象： (一)具中華民國國籍，且在臺灣地區設有戶籍，並於薦送學校(除大陸及港澳地區外)就讀一學期以上之在學學生，不包括國內及境外在職專班生。 (二)申請學海惜珠者，應有各直轄市、縣(市)主管機關認定之低收入戶、中低收入戶、特殊境遇家庭扶助、身心障礙者生活補助費、弱勢兒童及少年生活扶助、弱勢家庭兒童及少年緊急生活扶助及及同一戶籍內具中低收入老人生活津貼補助資格；且在校成績為每系所前40%或每班前30%者。 (三)未獲得我國政府其他出國補助或交換/訪問學校獎學金者。
※校內申請期間：
請符合申請資格同學於113年2月19日(一)至113年3月6日(三)下午5點前，親送所需文件或郵寄至國際事務處境外生事務組，逾時不受理。 ✽郵寄時間以郵戳為憑，並請電話確認資料收訖。
※ 詳細辦法及甄選簡章請參閱國際處網頁公告資訊 https://new.ntpu.edu.tw/oia/exchange-students-outbound
※ 為使同學更了解獎學金相關作業，本處於113年2月20日(二)中午12時至下午13時於本校三峽校區公共事務學院1F30教室舉辦說明會，歡迎同學踴躍參與。 ✽說明會報名：https://forms.gle/tGQuW1Z6oXBmGMuM6
(報名自即日起至113年2月12日23:59止)(上限80人,額滿提前截止)</description><pubDate>Wed, 17 Jan 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>113學年度碩士班一般入學考試筆試試場相關資訊</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65a78e4507be4b0843d5d3d7</link><description>※本次考試每節預備鈴(9:10、12:40、15:10)，於考試開始鈴響(9:20、12:50、15:20)前，不得翻閱試題本，請特別注意。
本校113學年度碩士班一般入學考試筆試日期為113年2月17、18日（六、日），筆試地點為本校民生校區教學大樓（臺北市中山區民生東路三段67號，近捷運文湖線的中山國中站，步行約10分鐘，校區外停車位極少，建議搭乘大眾交通工具前往）。試場相關資訊如下：
附檔一、各系所組筆試時間表。
附檔二、筆試試場及座位起訖號碼表（考生可持報考時註冊之帳號密碼登入網路報考系統查詢准考證號碼）。
附檔三、試場分布圖（本校民生校區交通資訊請點選學校交通路線圖）
附檔四、歷年常見違規事件暨考試規則（事涉考生權益，請務必詳閱）。
附檔五、禁止攜帶穿戴式裝置及限用電子計算機型號表。
※筆試試場之「試場分布圖」、「座位起訖號碼表」等資料亦將於考試前一日下午4時起張貼公告於本校民生校區教學大樓；但-lt;font color=red-gt;試場座位僅能於考試當天上午進入試場實地查看，請各考生於考試當日務必提前到場，以免耽誤應考。</description><pubDate>Wed, 17 Jan 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>112學年度第2學期註冊繳費相關作業注意事項</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/659e450d07be4b0843d5d1fb</link><description>一、繳費期間：
1.學士班舊生、碩博班、進修學士班舊生、碩職專班：113年1月20日(六)起至113年2月14日(三)止。
2.學士班延修生：113年2月19日(一)起至113年3月5日(二)止。
二、列印繳費單：
繳費開始日，請直接上網至本校首頁右下方連結(土銀代收學費)列印。(https://eschool.landbank.com.tw/index.aspx點網址-rarr;學生專區登入)
三、繳費方式：
1.持繳費單至台灣土地銀行臨櫃繳納(約須1-2個工作天銷帳)
2.ATM轉帳(約須1-2個工作天銷帳) (請輸入正確虛擬帳號、應繳總金額)
3.信用卡(約須3-5個工作天銷帳)
4.超商繳納(約須7個工作天銷帳)
四、注意事項：
1.繳費前確認繳費單為112學年度第2學期。
2.如有未繳清學費或逾期，請盡速利用第1或2繳費方式繳納。如未繳費，繳費單會顯示-1元，請繳清欠費後，電洽出納組辦理後續作業。
3.就學貸款不可貸款項目：語言學習資源使用費、超修/三修費用、宿舍保證金、宿舍電費、委外宿網費費，請自行以電話通知或至出納組櫃台，告知項目及金額另開獨立繳費單，並在繳費截止日內繳費。
4.加退選學分費繳費期間為113年4月15日至4月28日，退費則依各業務單位循行政程序辦理。
5.學校出納組櫃台無收受現金繳納學雜費，其他部分依註冊相關規定辦理。
五、承辦人：
(三峽)學士班、碩博士班：(02)8674-1111分機66359劉小姐
(台北)進修學士班、碩士在職專班：(02)2502-4654分機18217王小姐</description><pubDate>Wed, 17 Jan 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>本校經評定為112年「教育部大專校院校園環境管理現況調查與執行成效審查結果」特優學校</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65a6234307be4b0843d5d349</link><description>1.評定審查係依教育部「大專校院校園環境管理現況調查與執行成效檢核實施計畫」辦理。
2.112年審查結果報告書與項目分數計有：(1)環境保護暨能資源管理現況91.7分、(2)職業安全衛生管理現況98分、(3)校園災害管理現況98.5分。本校經評定審查結果為通過，且為112年度「特優」學校，各檢核項目達成率為90%以上，如附件1。</description><pubDate>Mon, 15 Jan 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【徵才】自然資源與環境管理所錢玉蘭助理教授，徵碩士級計畫專任助理1名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65a4ab5307be4b0843d5d309</link><description>一、資格及條件
1. 性別、年齡不拘。
2. 具碩士學歷。
3. 具備電腦文書處理（Office）、統計軟體(如SAS)、及其他資訊處理能力。
5. 英文閱讀能力佳(需大量閱讀英文文獻)。
4. 具自然資源管理相關科系背景者尤佳。
6. 喜歡創意思考、活動企劃、活動辦理、團隊合作、具抗壓性、主動負責、願意接受挑戰者特質。
二、工作內容：
1. 研究相關之文獻閱讀、研究計畫撰寫、實地現勘活動規劃統籌。
2. 協助處理計畫相關事務之對內溝通與對外協調，具熱忱。
3. 計畫行政事務。
4. 其他臨時交辦業務。
三、工作地點：
新北市三峽區大學路151號 公共事務學院7F33辦公室（臺北大學三峽校區）
四、工作時間：週一至週五上午9:00至18:00（依本校人事規定）。
五、工作待遇：
碩士級53,862元/月（含勞健保、勞退），勞保、健保及勞退儲金標準依前述規定辦理，並依在職月份比例發給年終獎金。
六、聘用期間：
自到職日至113年12月29日止（續聘與否視工作表現及計畫申請情況而定）。
七、應備文件
1. 履歷表(含相片)及自傳1份。
2. 碩士學歷證件影本1份。
3. 其他可資證明工作能力之相關證書、文件、碩士論文、期刊發表等。
八、應徵方式及截止日期：
1. 限以電子郵件應徵，請寄至：alin810@mail.ntpu.edu.tw，信件標題請填：「臺北大學錢玉蘭助理教授專任計畫助理應徵」。
2. 應徵日期自即日起至113年2月16日(五)下午2時止，以郵件系統時間為憑。
3. 初審合格者擇優通知面試，不合者恕不退件，未錄取者不另行通知。
九、備註：
1. 依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：1.犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。2.經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。3. 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。4.經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。5.經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。6. 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。
2. 其餘規定依本校聘僱人員管理辦法辦理。
十、 聯絡人：（如無人接聽請以e-mail聯繫）
林小姐 電話：02-ndash;8674-ndash;1111#67345 / E-mail：alin810@mail.ntpu.edu.tw</description><pubDate>Sun, 14 Jan 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【轉知】國民健康署出版「國人膳食營養素參考攝取量及其說明」第八版，供本校教職員生參考。</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65a4936e07be4b0843d5d2f4</link><description>說明：為維持和增進國人健康及預防營養素缺乏，該署以健康人為對象，並參考國人營養健康需求現況及國際趨勢，完成「國人膳食營養素參考攝取量及其說明」第八版，其內容增修訂包含：鈣、碘、維生素D、碳水化合物、蛋白質、脂質、鈉、鉀、鐵、鎂及名詞定義說明等章節。
內容：
良好之國民飲食營養為健康之基礎，為維持和增進國人健康及預防營養素缺乏，我國以健康人為對象，由衛生福利部食品藥物管理署（前行政院衛生署食品藥物管理局）於民國101年訂定「國人膳食營養素參考攝取量及其說明」第七版。
為因應國人營養健康需求現況及參考國際飲食指標趨勢，本署自103年承接營養業務，陸續邀集學者專家參與膳食營養基準之修訂，綜整國人飲食營養、健康狀況及疾病風險等監測調查和研究資料，同時參考美國、歐盟、日本、中國、韓國等國際實證，完成「國人膳食營養素參考攝取量及其說明」第八版之增修訂，包含：104-106年完成之鈣、碘、維生素D及碳水化合物章節；108年完成之蛋白質、脂質章節；以及109年賡續增修之鈉、鉀、鐵、鎂及名詞定義說明等章節，依完成進度分階段預告，蒐集各界意見後修正後，於111年公告所有增修訂章節。
相關資訊可至國民健康署網頁：健康九九+ /找教材/「國人膳食營養素參考攝取量及其說明」第八版，下載使用。
網址：https://health99.hpa.gov.tw/material/8287
相關函文如附件</description><pubDate>Sun, 14 Jan 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】偕三峽佳醫公托辦理高齡服務成果發表</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65a4932d07be4b0843d5d2e7</link><description>北大社科院USR計畫自2023年起聚焦超高齡議題，投入協助中高齡者面對老化，並且於去年九月創刊《學老誌》季刊，希望從服務三鶯高齡者出發，慢慢透過雜誌與網路觸及到全國的中高齡者，幫助中高齡者面對老化、吸收新知、落實健康老化。目前已經育成及支持在地8個學老團體，透過不同的主題與內容，促進高齡者的學習動力，包括有知識性團體5個、興趣性2個、及服務性1個。其中也與三峽佳醫公托中心針對失智的長者社群進行合作，並於2024年1月12日於三峽佳醫公托中心辦理聯合成果發表。
在社科院USR針對高齡失智的服務成果中，計展示2023年與三峽佳醫合作辦理的3項方案。包括第一項合作項目，是去年6月27日於北大森林音樂會中，邀請佳醫基金會公益贊助17座輪椅的維修與保養，藉由定 期的輪椅保養和消毒，延長長輩使用輪椅的壽命，也讓照顧者更加省力順手。
第二項合作成果，則是去年9月21日合辦的「遇見德曼莎憶起幸福」，此活動透過講座及演唱，讓在地長輩認識失智症。其中最特別的當屬「佳齡合唱團」，該合唱團是由一群失智症長者所組成，透過團練和表演，讓長輩能維持認知能力，社科院USR也持續針對極具特色的失智合唱團進行協助。
第三項成果，則是去年9月13日至10月25日所舉辦的「Switch健康工作坊」，在活動中也觀察到，長輩們大約執行到第5至6週時，遊玩過程中的身體機能，比起一開始遊玩時都有明顯改善，未來若要維持長輩們的身體功能，需要督促長輩維持良好生活習慣，多運動、多動腦，這樣將有助於延緩認知衰退或是改善健康。
本次的成果發表中，社科院USR以相片展示上述三項高齡服務的合作成果，同時也展示了《學老誌》第一、二期的封面看板，以及展示提供《學老誌》創刊號50本，將學老的概念推廣到據點進行宣導，期待可以透過成果發表，增加《學老誌》和在地高齡社群的交流，再透過據點長輩推廣至家庭中，讓家人不分世代一同學老，從多方瞭解老化、學習面對老化。
而三峽佳醫公托中心則展示懷舊治療與AI結合的成果，這項方案旨在協助長輩回憶過去，運用AI生成的圖片，讓長輩回憶起更加細節的內容，以有助於延緩失智惡化。所展示的「懷舊探索X智慧AI」成果，是由Art for All非營利組織的廖美惠老師帶領10位長者進行12週的懷舊治療，廖老師將懷舊治療與Chat GPT-4結合，當長輩回憶起過去的點滴時，會由工作人員將長輩的記憶、敘述輸入到Chat GPT-4中，讓AI將文字轉變為圖片，許多長輩看到圖片之後，反而激發他們潛藏的記憶，更能具體的將過去的童年或成年記憶表達出來。
例如，有一幅畫作是一位女學生看著夕陽，這幅畫的故事敘述著這位阿嬤以前就讀建教合作的學校時，白天在北投上課，晚上要搭公車去淡水上班，每天經過關渡的時候，恰好會看到鵝黃色的夕陽落下，這一幕也成為她三年求學生涯中最深刻的記憶。
有一幅畫作是一碗熱騰騰的焢肉飯，這位阿嬤對於焢肉飯深刻的記憶來自於-阿嬤對母親的思念，由於阿嬤的母親最擅長做焢肉飯，然而阿嬤自己卻沒有學到母親的精髓，因此十分懷念記憶中母親所煮的焢肉飯。廖老師也提到，長輩們聽到焢肉飯的故事後，也很有共鳴，因為每個人心中都有屬於自己母親的焢肉飯。
另有一幅畫作是龍舟比賽，根據這位阿嬤的敘述，以前每到端午節時，三峽祖師廟前的三峽河都會舉辦龍舟競賽，這項傳統最早是從清朝時期留下來的文化遺產，也是除了過年的賽豬公之外，屬三峽最大的盛會。由於三峽河淤積嚴重，上游建造攔沙壩導致水位下降，如今已停辦多年，因此許多人都不知道三峽祖師廟過去曾有的龍舟競賽。
社科院USR計畫不僅關注一般長者的健康，也著重在研發弱勢長者的服務方案，包括針對高齡輪椅族提供音樂會、體適能、藝術療癒等活動，同時也針對失智長者，與三峽佳醫公托中心合作三項方案。2024年起，計畫團隊也希望開發更多外部資源，來支持失智症長者所組成的「佳齡合唱團」，讓長輩能透過練唱、記憶音符、現場演出來延緩失智的進程。</description><pubDate>Sun, 14 Jan 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>永續辦公室永續發展組專任助理甄選結果公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65a4926807be4b0843d5d2e5</link><description>甄選日期：113年1月12日
正取人員：紀○妍
備取人員：無</description><pubDate>Sun, 14 Jan 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>天下一家、留臺境外生春節祭祖慶團圓</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65a4902a07be4b0843d5d2d3</link><description>隨著期末考落幕學期結束，每年寒假也是境外生最翹首期盼的返鄉過年時刻。為了讓來臺求學未返鄉僑外生也能感受年節團聚氣氛，國際處與僑外陸生聯誼會於1月11日共同籌辦「113年春節祭祖」感恩餐會活動，有來自日本、印尼、緬甸、馬來西亞、菲律賓、南非、香港、澳門等地，近百名不同僑居地的境外生共襄盛舉，一同提早享用團圓飯、感受春節熱鬧氣氛。
活動主題延續古禮傳統的祭祖儀式，由陳達新副校長擔任主祭者及林裕山簡任秘書一起引領大家遵循禮俗進行祭祀禮儀，其中蘊含慎終追遠、飲水思源的感恩精神。本次活動也特別邀請到校友總會許元國常務理事出席，為活動增色不少，許元國常務理事表達參與春節祭祖活動別具意義，他很喜歡大中華傳統文化特色、四海一家團圓的熱鬧喜慶;陳達新副校長則是幽默風趣地跟大家拜早年，祝福學生們期末考-ldquo;龍-rdquo;All PASS!國際處大家長韋岱思國際長則是對古禮習俗備感新鮮，他以外國人的視角詮釋，即便來自不同國家背景、不同宗教信仰、不同語言文化，但是有緣相聚一堂，大家都是一家人!
境外生事務組馬國勳組長和國際合作組羅國暉組長也都親臨現場獻上祝福，並為獎勵在學成績優異或品學兼優之僑生，代僑委會頒發112年度傑出及學行優良僑生獎學金，共有6名僑生獲獎，最高獎學金為新臺幣5萬元，這份大紅包，不僅對僑生在臺求學生活助益甚多，更能激勵異鄉學子專心致志、奮發向學。此外，活動現場還有華僑協會總會林齊國理事長的精心準備的「壓歲錢」及人人有獎、豐富驚喜的摸彩環節，充份展現臺灣辦桌文化的熱情活力，祝賀每位同學在新的一年都能滿載而歸。</description><pubDate>Sun, 14 Jan 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【徵才】資訊中心誠徵程式設計師</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65a0f92c07be4b0843d5d2bc</link><description>一、工作內容：
為持續推動本校資訊化任務，遴聘具資訊專長之程式設計師，協助資訊中心開發、維護及管理校務資訊系統。目前需要招募新的工作夥伴，歡迎加入我們的團隊。
二、職務類別：程式設計師(高教深耕計畫專業技術人員)
三、需求人數：一名
四、應徵資格：
具學士學位(含)以上，非在學學生身份者。
應屆畢業生可，需於到職日前取得畢業證書。
非資訊相關科系對程式開發有興趣者亦可。
熟悉JS/CSS/HTML5等前端開發工具使用。
具備程式與資料庫開發經驗尤佳。
擁有自我學習與解決問題之企圖心，能與團隊良好溝通合作。
五、工作地點、時間、待遇及加給：
工作地點：三峽校區(新北市三峽區大學路151號)，視情況需至臺北校區或外地出差。
工作時間：依本校職員差勤管理實施要點辦理。
工作待遇：(1).學士級：薪資 $38,136 起(2).碩士級：薪資 $44,674 起依「國立臺北大學資訊中心專業技術人員報酬標準表」辦理(附件1)
資訊加給：111年度起增設獎勵制度，依工作表現及績效，經員額管控委員會審議後，每月核發2,000~12,000不等之資訊加給。
六、工作聘期：
自報到任職日起至113年06月30日，續約與否將視工作表現及本校獲教育部高等教育深耕計畫經費而定。
七、應徵方式：
採書面郵寄報名，請備妥下列文件，依序排列合併裝訂為一份。請於 113年02月18日(日)前(郵戳為憑)，限時掛號郵寄至：23741新北市三峽區大學路 151 號資訊中心 收 (信封上請註明「應徵程式設計師」，逾期或證件不全者，不予受理亦不退件)。
履歷表(附件2或於資訊中心網頁下載，以A4紙張列印)。
最高學歷證書影本（外國學歷需經教育部驗證許可）。
在校成績單(請附最高學歷成績單)。
身分證正反面影本(請於影本上註明僅供本次應徵使用)。
其他可反映個人工作能力及有助於審查的資料(如：專案作品、資訊專業證照、獲獎紀錄或著作等佐證資料影本)。
個人資料提供同意書（附件3或於資訊中心網頁下載，以A4紙張列印)。
八、其他：
初審合格者由本中心擇優通知甄審方式、時間及地點等相關事宜，未獲通知參加甄審者恕不退件或函復。
本職缺視成績得增列備取，候補期間自甄選結果確定之翌日起算三個月內有效（含正取人員報到後未通過試用或於三個月內離職者）。
依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：(1). 犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。(2). 經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。(3). 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。(4). 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。(5). 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。(6). 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。</description><pubDate>Thu, 11 Jan 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>