<rss version="2.0" encoding="UTF-8"><channel><title>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news</link><description>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</description><author>NTPU 國立臺北大學</author><image><url>https://new.ntpu.edu.tw/assets/logo/ntpu_logo.png</url></image><language>zh_TW</language><copyright>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</copyright><item><title>總務處出納組行政助理職缺甄選結果公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/67872a12a9aed906a8061680</link><description>甄選日期：114年1月9日
正取人員：趙O錦。備取人員：游O錡。
備註：
1.請正取人員於通知實際到職日，攜帶身分證件及證件照至行政大樓1樓出納組報到。
2.備取期間自甄選結果公告之翌日起三個月(含正取人員報到後於三個月離職者)內有效。</description><pubDate>Tue, 14 Jan 2025 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【徵才】進修暨推廣部誠徵兼任心理師公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6784ce0da9aed906a806161f</link><description>一、徵聘職務：臺北校區兼任心理師1名
二、資格條件：
1.國內、外大專校院諮商輔導、心理相關系所畢業。
2.具諮商或臨床心理師專業證照。
3.具大專院校學生輔導工作經驗1年以上。
4.具外語諮商能力尤佳。
三、工作內容：
1.個別諮商及輔導相關工作。
2.每週服務時數3小時。
3.遵守「國立臺北大學學生諮商中心諮商輔導老師值班須知」相關規定。
四、薪資標準：每小時755元。
五、希望可值班時段：週二晚上17時30分-20時30分。
六、工作地點：國立臺北大學臺北校區(臺北市中山區民生東路三段67號)
七、應徵資料：
1.個人履歷、自傳、可服務之時間。
2.碩士畢業證書影本與心理師證照影本。
3.工作經驗證明或其他有利審查之相關證明。
八、應徵方式：
應備齊檢附之文件，於114年2月3日（一）前以掛號方式郵寄（以郵戳為憑）至「104臺北市中山區民生東路三段67號教學大樓8F25進修部部主任室」收，逾時者概不受理，信封請註明「應徵進修暨推廣部兼任心理師」。
九、面試時間：預計114年2月7日（五）下午進行面試，通過書面審查者，將以電話個別通知面試與確定面試時間，不合者恕不退件及函復。
十、聯絡人：進修暨推廣部 曾小姐，02-25024654#18220，huiju@mail.ntpu.edu.tw</description><pubDate>Tue, 14 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>國立臺北大學進修暨推廣部推廣教育組徵才公告(臺北職缺)</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/67861182a9aed906a8061662</link><description>職務類別：課程企劃專員(臺北校區)。
需求人數：1人。
資格及條件：
具教育部認可之國內外大學或專科(含以上)學位。
熟悉Office文書軟體操作且具電腦行政文書處理能力。
具備行銷企劃及社群經營相關經驗者佳。
具備文案撰寫與美編能力者佳。
主動積極，良好之溝通協調能力，具服務熱忱，團隊合作精神，能配合業務彈性工時。
工作內容：
1.拓展推廣教育課程與社群經營。
2.負責推廣教育課程規劃、招生、課程執行與師生服務。
3.辦理學校行政事務處理。
4.其他臨時交辦事項。
聘期：自報到日起，每年依考核結果辦理續聘。(試用期三個月)
工作時間：依本校職員差勤管理實施要點辦理。
※上班時間：
週一至週五晚班：13:30~21:30。
視情況需要配合週六、日輪班。
工作地點：臺北市民生東路3段67號號(臺北校區）。
工作報酬：依本校聘僱人員報酬標準表學士級第一年標準，每月35,200元整標準起聘；三專第一年標準，每月29,611元整標準起聘；五專(二專)第一年標準，每月28,590元整。另依規定辦理勞保、健保及勞工退休金事宜。
應備文件：(請依序編碼並註明)
履歷表一份（含自傳）、身份證正反面影本、近期2吋個人照片。
畢業證書影本一份。
相關能力或工作經驗證明影本。
相關語言檢定能力證明（若有可檢附）。
應徵方式：
應徵人員應將應徵文件於114年2月5日(星期三)以前，備齊上述文件資料，以限時掛號(以郵戳為憑)寄達或由專人送達本校地址：臺北市中山區民生東路三段67號（國立臺北大學推廣教育組收）。如逾時寄、送達者概不受理。聯絡人及電話：推廣教育組楊小姐，02-25024654分機18410，專線: 02-25065226。
信封請註明「應徵推廣教育組課程企劃專員臺北職缺」。初審合格者擇優通知面試，不合者恕不退件，未錄取者不另行通知。
十一、備註：
本次徵才正取1名、備取2名。備取期間自甄選結果公告之翌日起三個月(含正取人員報到後於三個月離職者)內有效。
依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：(一) 犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。(二) 經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。(三) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。(四) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。(五) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。(六) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。</description><pubDate>Mon, 13 Jan 2025 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>統計學系徵聘專任教師一名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/67860b3ba9aed906a8061658</link><description>【國立臺北大學統計學系徵聘專任教師公告】
一、擬徵聘職級及名額：
專任助理教授(含)以上職級：1名 (114年8月1日起聘)
二、所需資格條件：
1、具有統計或資料科學相關博士學位。
2、每學期至少1門課程需以英文授課。
3、可於114年8月1日到職者。
三、應具專長：
1、可開設統計相關領域課程，尤以可教授抽樣調查、實驗設計、多變量分析等為佳。
2、可開設資料科學相關領域課程，尤以可教授機器學習、資料拓析、巨量資料分析為佳。
四、其他詳細內容請詳本系網頁：
https://www.stat.ntpu.edu.tw/view.php?id=MTI2Ng==
五、申請截止日期：114年2月17日(以郵戳為憑)
六、單位聯絡人：
聯絡人：沈君婷助教 (ag12tw@gm.ntpu.edu.tw)
電 話：886-2-8674-1111#66756 傳 真：886-2-8671-5907
地 址：237新北市三峽區大學路151號 (國立臺北大學人事室收)
【請註明應徵統計學系專任教師之職級及應徵者姓名】</description><pubDate>Mon, 13 Jan 2025 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【高教深耕1-2.4-1】113-2學期「境外生英語教學助理（TA）補助申請案」，至114年2月2日（日）止</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/67860917a9aed906a8061657</link><description>一、目的
為協助減輕教師授課負擔，並鼓勵教師創新教學，以提升學生學習成效
依112年12月修訂之「國立臺北大學教學助理補助作業要點」辦理
二、申請資格與方式
補助對象為本校教師或研究人員所授之學士班（不含進修學士班）課程，請填寫線上申請表（請以Google電子信箱登入），毋須繳交紙本。
限申請英語課程教學助理，且教學助理需具備有效工作證之境外生(外籍、僑、港澳)。
申請之課程須先至本校課程查詢系統輸入完整課程大綱方受理申請，課程開始後須將課程教材上傳至數位學苑。
申請教師若有學碩合班申請之情形（須教師、課程名稱、時間皆相同），請提前來信告知w9351203@gm.ntpu.edu.tw。
若同門課有獲得教學助理補助，則本補助將會先列為候補。
三、審查原則與順序
本學期課程教學助理審核標準為：
必須條件：最低選課人數為25人（以114年1月24日公布第二次選課為主）
依修課人數多數者優先
前次成果繳交情形
依據本學期教學助理預算經費核定補助名額配置。
本中心就申請案進行審核分配，必要時得召開審核會議，審核結果將電子郵件通知申請人。若申請件數過多，未能補助之課程將列為候補名單。
審查結果預計於114年2月7日通知（將視審核情形彈性調整時間），請於聘僱前填寫完通知之相關資訊回報。
若114年3月3日15點前未與本中心確認TA人選，將會遞補候補名額。
四、相關期程
（一）114年2月2日（日）截止申請，並進行審核。
（二）114年2月7日（五）以電子郵件通知審查結果（將視情形彈性調整時間）。
（三）聘僱前請先填寫完通知之相關資訊回報。
（四）可聘僱時間為114年2月17日（或實際完成聘用日）起至6月6日止，。
※此次補助基準擬按選課人數差異調整補助額度，並視經費額度核定補助名額配置，因經費限制，將統一由本中心聘僱，時薪為200元，聘僱時間與日期將會於核定後與老師確認。
五、教學助理身分與資格
具備有效工作證之境外生(外籍、僑、港澳)。
原則上以碩、博士班研究生（不含碩士在職專班）擔任，若有特殊情形，可由學士班三年級以上的學生擔任。
擔任TA之學生僅限擔任一門課程，且當學期不得同時選修該門課。
本學期擬聘用之TA，前次擔任TA時須通過本中心辦理之「培訓認證」，未通過者不得聘用為TA，惟申請當學期為初任者不在此限。
應迴避不得為授課教師之配偶、四親等以內血親、三親等以內姻親，或執行單位各級主管之配偶及三親等以內之血、姻親。
請老師欲聘請TA前先了解該生是否牽涉上述款項，通過審查後TA申請過程中因上述事項而取消資格，將影響老師與TA的權益。
六、相關須配合事宜
（一）教學助理請於月底（結算前）進行線上工時紀錄填寫，列印工時紀錄後請教師簽章，送至本中心進行審核、送彙整。
（二）請於期末考前，完成相關評量作業（TA自評、師評、學生評），須至少各有一份資料。
（三）教學助理須於期末考前配合繳交期末海報和參與培訓繳交其證明。
（四）請依照核定經費進行工作事實之分配。
七、如有未盡事宜，本中心得隨時補充或修正，將依本中心通知為主，對於本補助有修改及最後解釋之權力。若有疑問，請洽教發中心 楊助理（分機66124，E-mail：w9351203@gm.ntpu.edu.tw）</description><pubDate>Mon, 13 Jan 2025 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【高教深耕1-2.4-1】113-2學期「課業輔導員補助申請案」，至114年2月2日（日）止</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/67860873a9aed906a8061656</link><description>一、本案依「國立臺北大學教學發展中心課業輔導實施要點」辦理課業輔導員（以下簡稱課輔員）補助申請。
二、申請資格與方式
（一）補助對象為本校教師（包含專、兼任教師）開設之大學部主要必修學科為優先，請填寫線上申請表（請教師以Google電子信箱登入），毋須繳交紙本。
（二）請授課教師或課輔員先行規劃課輔之時間及地點，本中心恕不代為尋覓課輔地點。
（三）每門課限申請一位課輔員。
（四）申請教師若有學碩合班申請之情形（須教師、課程名稱皆相同），請提前來信告知（w9351203@gm.ntpu.edu.tw）。
（五）若同門課有獲得教學助理(含境外生英語教學助理)補助，則本補助將會先列為候補。
三、審查原則
（一）本學期課業輔導員審核標準為：
1.修課人數多數者優先，以114年1月24日公布第二次選課為主。
2.前次成果繳交情形
3.依據本學期課業輔導員預算經費核定補助名額配置。
（二）本中心依各課輔申請案進行審核分配，並參考選課人數、前兩學期執行狀況（例如課輔員月報資料繳交情形、補助時數運用狀況、課輔人數等），審核結果將電子郵件通知教師。若申請件數過多，未能補助之課程將列為候補名單。
（三）審查結果預計於114年2月7日通知（將視審核情形彈性調整時間），請於聘僱前填寫通知之相關資訊回報。
四、補助內容
可聘僱時間為114年2月17日（或實際完成聘用日）起至6月6日止，課輔員均為勞僱型兼任助理，時薪為新台幣250元∕小時，請視補助額度聘任(每月需依聘僱時數進行課業輔導，每次接受課業輔導之人數應至少1人以上。)。
五、課輔員聘任資格
（一）課輔員資格以碩博士生或大學部四年級以上優秀學生為原則。
（二）本學期擬聘用之課輔員，前一次擔任課輔員時須通過本中心辦理之「培訓認證」，未通過者不得聘用為課輔員，惟若申請當學期惟初任者不在此限。
（三）應迴避不得為授課教師之配偶、四親等以內血親、三親等以內姻親，或執行單位各級主管之配偶及三親等以內之血、姻親。
（四）請教師先了解課輔員是否牽涉上述款項，若通過審查後課輔員申請過程中因上述事項而取消資格，將影響教師與課輔員的權益。
六、相關須配合事宜
（一）通過補助之課程，課輔時間將開放給全校其他有該課程課業輔導需求之學生參與，並不侷限於接受補助課程之修課學生方能參與。
（二）勞僱型兼任助理應遵照「國立臺北大學獎助生及學生兼任助理學習與勞動權益保障處理要點」辦理。
（三）課業輔導員請於月底（結算前）進行線上工時紀錄填寫，由聘僱單位進行審核、送彙整，並繳交當月月報。
（四）請於期末考前，完成相關評量作業（課輔自評、師評、學生評），須至少各有一份資料，並參與培訓與繳交其證明。
（五）教師與TA間為勞動契約關係，教師須遵守勞動契約等法規規定，其他義務如下：
1.授課教師須督導課輔員執行與課程相關之工作並檢視課輔員每月工作檢討表。
2.課程執行期間及最終成果產出，如涉及他人智慧財產權者，授課教師應依相關法令規定辦理。
（六）請依照核定經費進行工作事實之分配。
（七）部分經費每月1日在校加保者(聘書上有包含到1日者)須繳納天使基金費用，將由核定金額內支付，請務必優先填寫回報資訊。
七、如有未盡事宜，本中心得隨時補充或修正，將依本中心通知為主，對於本補助有修改及最後解釋之權力。若有疑問，請洽教發中心 楊助理（分機66124，E-mail：w9351203@gm.ntpu.edu.tw）</description><pubDate>Mon, 13 Jan 2025 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【高教深耕1-2.4-1】113-2學期「教學助理補助申請案」，至114年2月2日（日）止</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/67860713a9aed906a8061655</link><description>一、本案依照112年12月修訂之「國立臺北大學教學助理補助作業要點」辦理，並依112年11月29日112學年度第一學期行政暨教學單位主管會議校長裁示，請各教學單位獲配之學務處研究生奬助學金優先支應各該單位教師所需之TA經費。
二、申請資格
（一）補助對象為本校教師（包含專、兼任教師）或研究人員所授之學士班（不含進修學士班）課程。
（二）本案以不重複補助學務處「研究生獎助金TA」之課程為原則，若上學期有重複課程之教師，將會於審核時直接列入候補。
（三）每位教師以申請1門課程、1類TA為限。
（四）通識課程請與通識中心申請，語文通識課程除外。
（五）各類別課程申請資格
1.討論課程-適合學生分組討論的課程為限，選課學生人數達30名。
2.數位課程-遠距教學課程、使用數位器材輔助教學為限，選課學生人數達25名。
3.基礎課程-選課學生人數達60名。
4.英語教學-選課學生人數達25名。
5.服務學習-選課學生人數達60名。
三、申請方式
（一）依開設課程資訊至TA平台申請（路徑：校首頁／教務處／TA申請平台，帳號、密碼同教師資訊系統之帳密，毋須列印紙本）。
（二）須先至課程查詢系統輸入申請課程完整課程大綱，課程開始後須將課程教材上傳至數位學苑。
（三）申請教師若有學碩合班申請之情形（須教師、課程名稱、時間皆相同），請提前來信告知w9351203@gm.ntpu.edu.tw。
四、審查原則
（一）須符合申請資格，選課人數以114年1月24日公布第二次選課為主。
（二）評分排序, 將納入
1.修課人數
2.學務處研究生獎助學金使用比例
3.無獲學務處研究生獎助學金之教學單位之申請(以最高加分為原則)
※學務處研究生獎助學金資料為前一年之學務處提供資訊為原則
4.前次成果繳交情形
（三）依上述標準合併計算之排序，若有同分或其餘爭議者，則以審核會議結果分配。
（四）依據本學期教學助理基準擬按選課人數差異調整補助額度(核定額度包含勞健保與天使基金等費用)，並以預算經費核定補助名額配置。
五、相關期程
（一）114年2月2日（日）截止申請，並進行審核。
（二）114年2月7日（五）以電子郵件通知審查結果（將視情形彈性調整時間）。
（三）聘僱前請先填寫完通知之相關資訊回報。
（四）可聘僱時間為114年2月17日（或實際完成聘用日）起至6月6日止，請依照實際需求進行補助額度分配。
※此次補助基準擬按選課人數差異調整補助額度，並視經費額度核定補助名額配置。
六、教學助理聘任資格
（一）限擔任一門課程，且當學期不得同時選修該門課。
（二）須通過前次「教學助理培訓認證」，未擔任過者、恢復資格者除外。
（三）以本校博、碩士班（不含碩士在職專班）學生擔任為原則，若有特殊情形，可由學士班三年級以上的學生擔任。
（四）各類別課程教學助理要求
1.數位課程TA-須具備使用數位教學電腦軟硬體之能力，須於聘僱說明填寫擅長項目。
2.英語教學TA-須具備相當於「本校英語能力畢業資格檢定辦法」第三條之資格，或相當之能力，須於聘僱說明提供相關證明。
（五）應迴避不得為授課教師之配偶、四親等以內血親、三親等以內姻親，或執行單位各級主管之配偶及三親等以內之血、姻親。
七、相關須配合事宜
（一）教學助理請於月底（結算前）進行線上工時紀錄填寫，並由聘僱單位進行審核、送彙整。
（二）請於期末考前，完成相關評量作業（TA自評、師評、學生評），須至少各有一份資料。
（三）教學助理須於期末考前配合繳交期末海報和參與培訓繳交其證明。
（四）討論TA每學期至少上傳6次討論影片至演講活動網2.0。
（五）數位TA每學期至少錄製12周以上之上課內容，並將剪輯後製之課程影片上傳至演講活動網2.0。
（六）請依照核定經費進行工作事實之分配。
（七）部分經費每月1日在校加保者(聘書上有包含到1日者)須繳納天使基金費用，將由核定經費內支付，請務必優先填寫回報資訊。
八、如有未盡事宜，本中心得隨時補充或修正，將依本中心通知為主，對於本補助有修改及最後解釋之權力。若有疑問，請洽教發中心 楊助理（分機66124，E-mail：w9351203@gm.ntpu.edu.tw）</description><pubDate>Mon, 13 Jan 2025 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【公告】請師生勿違規攜帶、寄送或跨境網購肉類產品至臺灣，以免受罰</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6785faefa9aed906a806163c</link><description>說明：
一、依據農業部動植物防疫檢疫署114年1月9日防檢二字第1141867170號A號函辦理。
二、有關教育部轉知農業部動植物防疫檢疫署（以下簡稱防檢署）函，為防堵非洲豬瘟疫情，請教職員工生返國時勿攜帶動植物檢疫物入境，以阻絕動物產品違法輸入：
(一)國際非洲豬瘟疫情仍顯嚴峻，亞洲地區疫區國家又新增斯里蘭卡，為避免國人不諳規定而受罰，請教職員工生入境時勿攜帶動植物檢疫物，並請轉知國外親友不要郵遞寄送豬肉產品等動物檢疫物到臺灣，以免受罰、並阻絕動物產品違法輸入，維護我國農業生產安全。
(二)農曆春節連假將屆，經防檢署統計，今年以來國人違規攜帶動物檢疫物案件以自中國大陸、香港、越南、日本、澳門及新加坡返國者較多，常見違規輸入動物產品有有肉鬆蛋捲、火腿腸、香腸、鳳爪、肉乾、半熟蛋、雞鴨鵝肉製品及含肉飛機餐等。
(三)倘自近三年發生非洲豬瘟之國家（地區）違規攜帶豬肉產品入境遭查獲，第1次裁罰新臺幣20萬元罰鍰，第2次違規者即裁罰新臺幣100萬元罰鍰。
(四)有關非洲豬瘟宣導文宣可至防檢署非洲豬瘟資訊專區下載使用。
「常見入境旅客攜帶動植物或其產品檢疫規定參考表」下載使用。</description><pubDate>Mon, 13 Jan 2025 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>第24屆傑出校友專訪_黃士軍學長「知識為舟 破浪前行」</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/67847b76a9aed906a80615c4</link><description>學歷：金融與合作經營學系81年度畢業國立臺灣大學商研所碩士
現職：程曦資訊整合股份有限公司董事長兼總經理
113年12月25日本校陳達新副校長(兼校友中心主任)及金融與合作經營學系陳淑玲主任，帶領校友中心專訪團隊前往程曦資訊，專訪本校傑出校友「企業經營獎」得主-mdash;黃士軍學長。黃學長為本校金融與合作經營學系畢業，並擁有國立臺灣大學商研所碩士學位。白手起家創立程曦資訊，提供企業客戶深度服務及CRM完整解決方案，在AI智能客服和雲端服務領域也取得了領導地位，華碩、LINE、高鐵、可口可樂等知名企業，都是他的合作夥伴。並曾於疫情期間加入國家隊，協助政府開辦1988紓困振興專線。同時不斷追求突破與創新，帶領公司屢創佳績，2024年獲亞太傑出企業獎「卓越企業管理獎」、「卓越企業領袖獎」雙項殊榮。
「以前的我立志不升學，所以念了五專，準備畢業後就出社會」黃學長回憶起當初選擇五專的原因，當時的他對學習並不熱衷，但憑藉著自己善於社交的性格，積極參與救國團的活動，與學長姊的關係非常緊密。「四年級時，我遇到了貴人」他出眾的能力讓學長提點他不能止步於此，他也曾不理解沒有升學規畫的學長為何勸他考大學，「我的資質沒有你那麼好，那份學歷能擋到你，但擋不到我。」學長的肺腑之言，激發了他升學的決心。以預官考試為起點，藉由勤奮彌補過去學習上的不足，即便在軍中也沒有懈怠，除提升領導統御能力，也努力準備大學插班考試，並從中發現自己對商學的濃厚興趣。
「我的求學路比較坎坷，但我會以技巧與方法把能力的缺口補上」回想進入大學後的種種，學長笑稱當時自己是策略性地念書。他分析過去所學，發現自身於微積分上的優勢，便以此為基礎，考入中興大學土壤系。然而，即便順利進入大學，他也沒有停下腳步，持續探索不同的可能性，開始嘗試創業，並勇於轉換跑道。大學二年級時，為學習經營管理知識，他決定轉至法商學院(臺北大學前身)，親自拜訪並寫信給系主任，最終成功轉入金融與合作經營學系，這也為他未來的職業生涯奠定了基礎。
在合經系求學的日子裡，除了完成必修課程，黃學長始終不忘初心，利用剩餘的時間選修商學相關課程，這不僅讓他對商學與金融有了更深入的認識，也拓展了他的視野。隨著對商學的興趣愈發濃厚，學長決心將自己的職業發展朝向商業領域邁進。大三起，便開始準備研究所的考試，並在大四時順利考取國立臺灣大學商研所。回顧過去的求學經歷，學長指出「不要局限自己的視野」是最重要的。他強調，不要止步於自己覺得已經很有成就感的領域，而是要持續進修和學習。「你可以保有你的興趣，但你一定要繼續讀書。視野一旦不同，會激發出更多的想法。」
研究所畢業後，黃學長因為一位日本同學留下的電話答錄機，開啟了創業的契機，成立程曦資訊，主打語音留言系統。但手機時代的來臨，讓他面臨第一次轉型的危機。轉而發展互動式語音系統，利用語音引導客戶使用企業的客服服務，並將國外新興的客服中心產業引入，專注於客戶服務領域，並提供更全面的整合服務，包括客服外包、技術服務、文字客服、顧問服務、BPO企業流程委外及數位行銷等。
在數位科技快速發展的今天，程曦資訊也不斷面臨挑戰與轉型，除了打造大眾熟知的AI智能客服，程曦資訊還自主開發AI系統，協助員工的教育訓練，並提供打字輔助、常用規範記憶等功能，這些創新不僅縮短了與客戶的溝通時間，也幫助中高齡勞工打破科技壁壘，重新進入職場。
「我的人生一直在做錯誤的選擇，做比較難的事情」回顧一路以來的跌跌撞撞，學長感慨，很多事情必須摔一跤才會學會，但這些錯誤的選擇也鞭策著他不斷成長，在產業快速轉變的時代，只有不斷發現自身的不足，並尋找解決方法，才能在激烈的競爭中脫穎而出，成為那些「留下來的人」。
學長最後總結道：「學校是一個與時俱進，不斷引入新知識與人脈的地方。」他鼓勵學弟妹們，把握在校時間學習新知，並參加社團鍛鍊組織能力。同時，學長也提醒學弟妹不要放棄繼續學習的機會，不論是應屆畢業或是進入職場後都可以再次回到校園，開拓視野的同時，也能將過去的經驗與知識結合，轉換成養分，助力自己在未來的道路上不斷前行。</description><pubDate>Sun, 12 Jan 2025 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>114年01月16日(星期四) 公務車時間異動公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/678473a9a9aed906a80615b8</link><description>配合本校01月16日(星期四) 舉行「113年度歲末年終行政交流暨聯誼餐會」，該日往返二校區公務車時段異動如下:【台北-rarr;三峽】09：30 發車【三峽-rarr;台北】15：00 發車事務組 114.01.13</description><pubDate>Sun, 12 Jan 2025 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>(徵才)國際事務處招募「國際生留台就業輔導」計畫助理</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6780dcd6a9aed906a80615ad</link><description>壹、所需人員資格條件：
一、學經歷：
國內、外研究所或大學畢業。
具備計畫撰寫以及文書處理(如簡報製作、資料蒐集與彙整、公文寫作等)能力。
個性積極主動、配合度高、自我學習能力強，負責盡職。具服務熱忱、規劃
獨立作業與溝通協調能力。
擁有良好之英語聽說讀寫能力者佳。
熟悉外籍人士留臺就業相關法規佳。
優先考量具職涯輔導專業證照 (GCDF、CPAS、CDA、SCPC、乙級就業服務士等) 之人員。
貳、需求人數及工作資訊
需求人數2-4人
工作項目：
國際生專責輔導就業人員，對接企業實習機會與職缺等。
與企業共同規劃課程(含實習)，辦理華語課、企業講座或見習等。
外籍生職涯探索與輔導機制建立，提供職涯相關輔導等。
開發並推動國際生畢業生流向調查及國際生畢業後就業追蹤網頁等。
其他臨時交辦事項。
工作地點：新北市三峽區大學路151號（臺北大學三峽校區）。
待遇: 依國立臺北大學計畫專任助理人員工作酬金表學士級第1年35,200元；碩士學歷，依本校碩士級第1年標準，每月40,200元整起聘。另具備5年內多益成績須達940(含)以上者，每月提供語言加給3,000元；具職涯輔導專業證照 (GCDF、CPAS、CDA、SCPC、乙級就業服務士等)之人員提供語言加給5,000元。(語言及專業證照均持有者可較高額之津貼加給)
聘期:自到職日起聘，至114年7月31日；續聘與否視考核結果及教育部計畫補助款而定。
叁、應備文件
1.申請期間：即日起至114年1月21日止。
2.請檢附中英履歷表(含相片)、自傳(含申請動機、未來工作規劃)、學經歷證明、成績單、相關工作經驗作品（若無則免附）、檢定證明（若無則免附）及其他資料(請合併成一份PDF檔)，概以電子郵件一次寄送至oia@gm.ntpu.edu.tw（聯絡人：張小姐/電話：8674-1111#68014）；應徵資料若提供不實或有遺漏，相關責任由當事人負責。
3.初審合格者擇優面試，不合者恕不退件，未錄取者不再另行通知。
4.本職缺視成績增列備取2-3名，候補期間自甄選結果確定之翌日起算3個月內(含正取人員報到後於3個月離職者)有效。正取人員報到後未通過試用者，於候補有效期間內由本校通知候補人員逕行遞補。
5.依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：
犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。
經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。
經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。
經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。
經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。
經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。</description><pubDate>Thu, 09 Jan 2025 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【公告】衛生福利部食品藥物管理署編印「112年食品中毒發生與防治年報」手冊</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6780c49ca9aed906a8061587</link><description>說明：一、為提供民眾及相關單位瞭解112年食品中毒發生狀況及各種食品中毒發生原因，衛生福利部食品藥物管理署已編印「112年食品中毒發生與防治年報」手冊，供宣導防治食品中毒觀念。二、提供電子書連結供師生參閱。</description><pubDate>Thu, 09 Jan 2025 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>校訊296期已經出版，歡迎點閱</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6780ba24a9aed906a806156f</link><description>校訊296期已經出版，歡迎點閱
各期校訊內容：
https://new.ntpu.edu.tw/os/files?tag=%E6%A0%A1%E8%A8%8A-amp;descent=true</description><pubDate>Thu, 09 Jan 2025 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>性教育議題懶人包，請多加利用</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/67807d66a9aed906a8061562</link><description>教育部部委請國立臺灣師範大學編製性教育懶人包
1.「親密關係（一）愛情你我他！─如何建立良好關係」、
2.「親密關係（二）愛情護衛隊─愛情中的自我保護」、
3.「『性』福YOU -amp; ME─性健康自我照護」
電子檔業同步置於教育部學校衛生資訊網/性健康/宣導資料項下，請逕行下載並妥善運用。</description><pubDate>Thu, 09 Jan 2025 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【徵才】民俗藝術與文化資產研究所誠徵兼任教師1名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/67807181a9aed906a8061557</link><description>一、職級：兼任助理教授級以上。
二、徵聘名額：一名（起聘日115年8月1日)。
三、所需資格條件：具國內外「民俗藝術」或「文化資產」相關領域博士學位（持外國博士學位證書需附中譯本及駐外單位認證）。
四、應具專長：「傳統建築、建築工藝」相關領域。
五、應檢附之文件及著作：
1.詳細履歷表（含照片一張、身分證或護照影本一份等，並註明聯絡電話、手機號碼及E-mail）。
2.學歷（國內、外博士學位）、學位證書影本及經歷（含現職）之證明文件（影本）【如係外國學、經歷者，請附中譯本並經駐外單位驗證證明。國外學歷者另附國外修業情形一覽表、內政部入出國及移民署證明之個人出入境紀錄、駐外單位驗證之國外學歷歷年成績證明影本。如畢業之博士學程或所屬學校無修課成績單，須請畢業學校給予證明，且附該證明中譯本並經駐外單位驗證證明。】
3.個人著作一式三份（請於代表著作上標明「代表著作」字樣。期刊部分請註明等級），並請附電子檔（儲存於光碟或隨身碟）。
4.若具教師證書者，請附影本。
5.可開授之課程大綱。（傳統建築、建築工藝相關領域）。
6.新聘教師申請書、個人著作及論文目錄一覽表（此二表格請至本所網站https://fach.ntpu.edu.tw 下載填寫）資料填妥後請檢附紙本，並請附電子檔（儲存於光碟或隨身碟）。
7.其他有利審查之相關資料。
8.本所初審通過後，將安排面試（專題演講或面談）。
9.114年3月31日前檢附相關資料，務必於申請截止日（含當日）前寄達本校人事室（237新北市三峽區大學路151號）；不接受親送本所辦公室。
10.合格通知（未通過者如須退件，請於申請資料中註明並自備郵資，如無附郵資者請親自至所辦領取申請資料）。
11.應徵信封上請註明應徵民俗藝術與文化資產研究所教師及專長領域。
六、申請截止日期：中華民國114年3月31日前寄達本校人事室。
備註：
聯絡人：許助理
電話：02-86741111-66803
傳真：02-26724469
E-mail：cdfa@gm.ntpu.edu.tw
以臺北大學人事室公告為主</description><pubDate>Wed, 08 Jan 2025 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>國立臺北大學總務處文書組行政助理職務代理人錄取公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/677f7d81a9aed906a8061538</link><description>依114年1月8日總務處文書組甄選會議決議如下：
錄取名額：一名 (總務處文書組行政助理職務代理人)
錄取結果：
正取一名：陳Ｏ中 先生
備取一名：范Ｏ瑩 小姐
本次錄取一名為正取，若正取無法報到，將依序由備取遞補，備取資格自甄選結果公告之翌日起三個月內有效（含正取人員報到後未通過試用或於三個月內離職者），後續將寄發錄取通知，依本校規定辦理報到程序。</description><pubDate>Wed, 08 Jan 2025 16:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>