<rss version="2.0" encoding="UTF-8"><channel><title>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news</link><description>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</description><author>NTPU 國立臺北大學</author><image><url>https://new.ntpu.edu.tw/assets/logo/ntpu_logo.png</url></image><language>zh_TW</language><copyright>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</copyright><item><title>[抽禮券]跨域學習隨堂考3/10-4/11止</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/67c7f7f2a9aed906a80624c4</link><description>為瞭解113學年度入學之學士班學生對於跨域學習及畢業門檻的熟悉程度，歡迎113學年度入學之學士班學生參加「跨域學習隨堂考」!
題目全部答對者，可參加抽獎活動喔!!
※請注意：每人限填一次，填答多次並不會增加抽獎機率喔!
參加對象：臺北大學113學年度入學之學士班在學學生
活動時間：2025.03.10-2025.04.11 23:59止
問卷網址：https://forms.gle/cxf2KnvGbanta4ye7
抽獎方式：於問卷回收完畢後，自全部答題正確且留有學號及完整聯絡方式的名單中，以電腦亂數抽出20名，贈送獎品(每人僅限中獎一次)。
※不參加抽獎者，可不留下基本資料。
中獎名單公布時間：2025.04.18
抽獎獎品：全家便利商店禮券 200元，名額20名
※想瞭解更多跨領域學習資訊，請至「跨領域學習專區」網頁查詢(https://reurl.cc/QjW8R2)
To understand the knowledge of interdisciplinary and graduation requirements of students who enrolled in 2023 academic year, students are encouraged to take this -ldquo;Interdisciplinary Learning Quiz-rdquo;!(URL: https://forms.gle/cxf2KnvGbanta4ye7)
Those who answer all questions correctly may attend the lottery!
※For further information, please visit -ldquo;Interdisciplinary Learning Site-rdquo; (https://reurl.cc/QjW8R2)
※Notice: Only 1 response per student, filling out more than once does NOT increase your chance of winning!
※If you are willing to attend the lottery, please make sure you leave your student ID and phone number so we could contact you. Thank you!</description><pubDate>Tue, 04 Mar 2025 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>[填問卷抽禮券]學程問卷填至04/11止</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/67c7f5f8a9aed906a80624b0</link><description>為瞭解本校在校學生修習學分學程(含微學程)之狀況，及提供學程設置單位持續改善與精進學程課程規劃與安排，自3月10日至4月11日開放學生填寫問卷。為鼓勵填答，同時舉辦抽獎活動。問卷對象：臺北大學在學之學士班、進修學士班、碩博班學生活動時間：2025.03.10~04.1123:59止問卷網址：https://forms.gle/iLMAQsgnhaPG1nks6 抽獎方式：於問卷回收完畢後，自完整填答問卷且留有學號及聯絡方式的名單中，以電腦亂數抽出贈送獎品(每人僅限中獎一次，以第一次抽中的獎品為主。)※不參加抽獎者，可不留下基本資料。※中獎名單公布時間：2025.04.18※抽獎獎品1.全家便利商店禮券 1000元，名額2名2.全家便利商店禮券 500元，名額10名3.全家便利商店禮券 200元，名額15名
ACADEMIC PROGRAMS OPINION QUESTIONNAIRE
This survey will mainly be used for further Academic Programs/Interdisciplinary Micro-programs optimization and also let the school understand students-rsquo; learning status.
Please fill in the course optimization opinion questionnaire, and if you want to participate in the lucky draw, please fill in your student ID and cellphone number for contact purposes.
Survey object: All students in NTPU (Undergraduate, Extension education for undergraduate, Graduate, PhD student)
Survey time: 2025.03.10-04.11 23:59
Questionnaire URL: https://forms.gle/iLMAQsgnhaPG1nks6</description><pubDate>Tue, 04 Mar 2025 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>學分學程證書申請自3/10-4/11止</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/67c7f3c9a9aed906a8062489</link><description>本校學分學程/微學程，採先修課，後申請認證制！請符合申請學程證書規定之同學，依以下說明於規定期限內辦理學分學程/微學程證書申請作業！想瞭解學分學程/微學程目前修課進度，或是想查詢有哪些學程可以申請認證，請參考學程系統【修課推薦】功能(修課推薦系統資料僅供參考，此為經系統初步比對，推薦可申請證書，惟實際認證仍須依各學程規定辦理。)◆操作步驟：請於系統開放期間(3/10-4/11)登入【學生資訊系統】-rarr;【學程證書申請系統】-rarr;【修課推薦】查詢。(請自行下載附件，參閱【學程系統操作手冊】)
◆申請時間：3/10-4/11止◆申請地點：各學程設置單位( 👉🏻請點此查詢各學程聯絡方式及辦公室位置)◆申請流程：學生需檢附「證書申請單」+「各學分學程要求之證明文件」，向學程設置單位提出申請( 👉🏻請務必點此查詢)。※請注意：(1)本學期僅開放學士班應屆畢業生(大四、延畢)及碩士班學生提出證書申請，並開放以修習中未取得學分之課程提出申請；非應屆畢業生、碩班學生，請待下學期(114-1)再行提出申請。(2)「證書申請單」請務必從【學程系統】列印並簽名，並於4月11日17:00前繳交至各學分學程辦公室，否則視同未申請。(3)申請證書前，請於系統內的[意見調查]中協助填寫「113-2學程優化意見調查問卷」，填問卷可抽禮券喔!(填答期間：3/10-4/11) (4)請同學特別留意，修習學分完畢並不會自動取得學分學程資格，請於申請時間內提出申請，以免影響權益！(5)本學期赴外交換的同學，若有意申請學分學程證書，亦請於申請時間(3/10-4/11)內於線上提出申請，並列印紙本申請單，簽名後掃描並e-mail給學分學程聯絡人( 👉🏻請點此查詢各學程聯絡方式)以完成申請，若有疑問請盡速洽詢，切勿拖延至證書申請時間結束！(非出國交換的同學，仍請親送紙本申請單至各學分學程辦公室) (6) 自本學期起，學生申請審核通過後，製發之學分學程/微學程證書，改發數位證書，並於申請科目成績到齊後即行以e-mail寄出；於113-1(含)以前申請通過者，仍發給紙本證書，並於畢業離校時與畢業證書一併發給。請同學在提出申請前，先於學生資訊系統檢視英文姓名及聯絡信箱(英文名稱須與護照相同，信箱請留可以確實收信之信箱)，數位證書一經核發，無法更名，請同學務必留意！(7)關於「非學生主系專業科目」的認定標準，須依同學主系科目規劃表為準，表列科目跨系修習者，仍視為主系專業科目，這點與畢業學分認定方式可能有所不同，特此說明。
*如對申請學分學程/微學程證書有任何疑問，請逕洽各學程設置單位。*如對學分學程證書申請系統有任何疑問，請依所屬學制逕洽註冊組(校內分機：66101、66106、66107、66254 ， E-mail：register@mail.ntpu.edu.tw)；或進修教育組(校內分機：18262、18230 ， E-mail：yuzuyeh@mail.ntpu.edu.tw或andychuang@mail.ntpu.edu.tw)。</description><pubDate>Tue, 04 Mar 2025 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【第二屆臺北大學櫻花祭】慈善公益園遊會</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/67c7a7a0a9aed906a8062448</link><description>春光明媚，櫻花綻放，正是踏青好時節，誠摯邀請您蒞臨這場充滿愛心與春意的盛會。屆時，您將沉浸於粉紅花海的浪漫氛圍，並見證熱氣球的精彩亮相。更有80餘個攤位，展示三鶯在地美食、校友企業產品，以及豐富的節目與街頭藝人表演，無論是品嘗美食或欣賞藝術，都將帶來無數驚喜。讓我們一同共享春日慶典，並為慈善公益出一份心力。期待您的光臨！
● 活動時間：3/23(日) 11:00-18:00
● 活動地點：臺北大學三峽校區 心湖畔
● 活動流程：(時間 / 活動內容 / 地點)
11:00-18:00 / 園遊會開始 / 心湖邊圖資大道
12:00-18:00 /卡拉OK、節目表演 / 心湖大草原舞台
14:00
/ 櫻花祭開幕 / 心湖大草原舞台
15:30
/ 熱氣球拍照體驗 / 心湖大草原
※為避免氣候因素影響，及確保參加者安全，今年熱氣球僅提供拍照體驗（不升空）。
※主辦單位保留修改活動的權利，若活動變更，以現場公告為主。
去年活動成果報導
去年活動成果影片</description><pubDate>Tue, 04 Mar 2025 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【徵才】職涯發展中心誠徵本校工讀生</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/67c66521a9aed906a80623f6</link><description>(一) 聘僱期間：自114年3月起聘
(二) 工作地點：行政大樓3樓職涯發展中心
(三) 工作時間：學期間：每週一至五09:00~17:00 (可彈性排班)；
寒、暑假期間：每週一至五10:00~16:00 (可彈性排班)
(四) 薪資待遇：190元/小時（勞保依學校相關法規辦理）
(五) 工作內容：
文書處理、海報文宣製作、公文傳遞、電話接聽、環境整理、支援職涯發展中心相關活動及其他臨時交辦事項。
(六) 應徵條件：
本校學士班、研究所在學學生
需本學期每周二可排班09:00~12:00 (未符合本條件者請勿投遞履歷)
會使用繪圖軟體者佳 (如AI、PS、Canva等)
有工讀、實習或社團經驗佳
(七) 應徵方式：
即日起至3月14日止，意者請填妥工讀生履歷表（如附件檔案）寄至jenniferli1133@gm.ntpu.edu.tw，主旨註明『應徵職涯中心工讀生』，資格條件符合者，經篩選後將另行安排面試，未符合者恕不另行通知。</description><pubDate>Mon, 03 Mar 2025 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【公告】國立臺北大學中國文學系系主任徵選事宜</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/67c65a37a9aed906a80623ea</link><description>主 旨：公告本系徵選系主任事宜。
依 據：
一、本校「各學系主任(所長)選薦準則」
二、本系「系主任選薦辦法」
公告事項：
一、資格
(一)本系專任副教授以上之教師均為系主任當然候選人。
(二)本校其他系、所專任副教授以上之教師，亦得登記或被連署為候選人，應以書面向選薦會登記，或經本系專任講師以上教師二人（含）以上連署推薦，方得為候選人。
二、任期
自民國114年8月1日起至民國116年7月31日止
三、遞件資料
依身分別繳交本系系主任當然候選人聲明書、候選人連署推薦書、候選人登記表等三件書表之一
四、遞件期限
民國114年3月3日(一)上午9:00起至4月9日(三)中午12:00止
五、遞件地點
本校三峽校區人文大樓七樓7F07室(中文系辦公室或以電子郵件遞件)
六、聯絡人
呂翠芳行政秘書，電話：02-86741111#66706
七、相關訊息請參考本系網站：http://www.cl.ntpu.edu.tw/</description><pubDate>Mon, 03 Mar 2025 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【榜單公告】114學年度碩士在職專班正備取生榜單公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/67c5400fa9aed906a80623ab</link><description>公告114學年度碩士在職專班正備取生榜單一、錄取考生名單於114年3月3日（星期一）公告在本校臺北民生校區教學大樓前公佈欄及本校招生資訊網頁，不再個別以掛號郵寄方式通知各錄取生。二、考生得以原報名之帳號密碼至本校招生報名系統查詢成績與錄取結果。個人查榜請點此三、欲申請另郵寄紙本「成績通知單」者，請填寫簡章附表8『郵寄紙本「成績通知單」申請表』，並檢附工本費(每一份新台幣50元)，限用「郵政匯票」(請至郵局購買，匯票戶名:國立臺北大學)及貼足郵資之「回郵信封」一個(詳細填寫收件人姓名、郵遞區號、地址)，以限時掛號郵寄本校進修教育組辦理(信封上註明申請紙本成績通知單)。成績複查一、考試成績如有疑問，可申請複查。二、每科新台幣30元整（請購買郵政匯票，受款人為「國立臺北大學」，郵局另收取匯票手續費），應於114年3月7日（五）以前郵寄申請（以郵戳為憑），逾期概不受理。三、成績複查一律使用本簡章第59頁「附表1、成績複查申請表」，填妥簽名，並附回郵信封。四、申請複查以一次為限，複查以筆試成績是否加總有誤、答案漏閱及登錄錯誤為範圍，不得要求檢視或影印試卷、資料重審、試卷重閱、重新面試等。正備取生報到注意事項正取生:（一）正取生請於114年3月15日（六）上午9時30分至下午3時30分止，繳交中文學歷證件正本(持國外學歷報考者繳交該國學歷證件)、身分證正本、2吋照片1張，至本校臺北民生校區教學大樓9樓多媒體會議室（臺北市中山區民生東路3段67號教學大樓9樓）辦理報到，未於期限內報到者以棄權論。（二）正取生於報到期限內，因故無法親自報到時，得委託親友檢具上述證件、委託書（應載明正取生姓名、身分證字號、未能親自報到理由、委託事項、時間、代理人姓名、身分證字號，並經正取生簽名）及代理人身分證正、反面影本辦理報到。（三）考生經錄取，報到時如無法提出原報考資格身分之學位證書者，不得轉換以不同於原報考資格身分之學位證書報到。（四）正取生完成報到之人數，於114年3月17日（一），公告於本校招生資訊網頁（請至本校「招生資訊/進修部招生/碩士在職專班」查詢）。備取生:（一）正取生辦理報到結束後如有缺額，依備取生名單順序遞補，備取生遞補報到名單自114年3月17日（一）起至114學年度第1學期開學前為止，依序通知獲遞補之備取生辦理報到，逾期未完成報到者，視同自願放棄入學資格，事後不得要求任何補救措施。（二）報到時間、地點及辦理方式：自114年3月17日（一）起至114學年度第1學期開學前為止，依序通知辦理報到。請依各梯次備取生遞補名單公告報到日期，親自或委託親友至臺北民生校區（臺北市中山區民生東路3段67號）教學大樓1樓進修教育組辦理；詳細報到時間請詳閱各次備取生遞補名單網頁公告。（三）遞補之備取生須於規定時間內，攜帶中文學歷證件正本、身分證正本、2吋照片1張，至本校臺北民生校區教學大樓1樓進修教育組（臺北市中山區民生東路3段67號）辦理報到，未於期限內報到者以棄權論。（四）備取生於報到期限內，因故無法親自報到時，得委託親友檢具上述證件、委託書（應載明備取生姓名、身分證字號、未能親自報到理由、委託事項、時間、代理人姓名、身分證字號，並經備取生簽名）及代理人身分證正、反面影本辦理報到。(114學年度碩士在職專班榜單,報到委託書)</description><pubDate>Mon, 03 Mar 2025 06:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>臺北校區4月2日(三)病媒蚊防治消毒作業</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/67c564d8a9aed906a80623da</link><description>謹訂於114年04月02日(三)臺北校區進行公共區域病媒蚊防治消毒工程施作，民生校區戶外球場、教學大樓1樓自修室及學生會辦公室不開放，屆時敬請校內師生配合，儘可能離開現場，以利進入施作。施作期間造成不便之處，敬請見諒! 謝謝您的合作!
一、施作範圍及時間：民生、合江校區、學人宿舍、研究生宿舍，預計從早上八點至下午五點(依當日實際施作狀況而定)。
二、施作廠商及相關用藥病媒防治公司:頂尖環保生技有限公司環保局病媒許可執照: 環藥病媒字第01-174號環保環境衛生用藥/聯絡電話： 0976-279-379 0976-570-426病媒防治專業技術人員 : 陳健益、潘建良
※使用藥劑:（1）必飛滅（賽滅寧10％）
環署衛製字第1583號（2）芬撲淨（分化利3％ 撲滅松15％） 環署衛製字第2154號
三、施作應注意事項：1.消毒期間勿逗留於作業區，避免發生非必要之危害。2.藥劑噴灑後保持通風，施作後人員避免進入。</description><pubDate>Sun, 02 Mar 2025 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】五場健康學老 天母樂齡學習</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/67c54819a9aed906a80623b1</link><description>國立臺北大學社科院USR計畫持續邁入第八年，近年來特別致力於推動高齡議題，透過出版《學老誌》鼓勵中高齡者學習面對老化，並且規劃學老講師至各地進行推廣，範圍逐漸由三鶯在地，擴及新北市及新竹縣的社區據點。今年1月15日至2月22日間，更與台北市天母全人關懷協會合作，邀請88歲的《學老誌》作者丁桐源，也是前福邦證券的董事長，在天母福音堂的社區照顧據點連續進行五場次「健康學老」的演講，以科學新知結合自己的生活經驗，和中高齡者分享如何維持健康，以及享受精彩的第三人生。
丁桐源董事長曾獲選國立臺北大學傑出校友，目前是校友會的榮譽顧問，過去長期在金融界服務，曾擔任國內第一家民間銀行萬通銀行總經理，長期並以管理企業的精神經營自己的健康，透過學習、閱讀、運動、健走與積極的社會參與，即使將屆九旬，外表、精神、聲量和健康狀態，都不輸中壯年者。丁董事長十分認同「學老」的觀念，也參與《學老誌》的成立、記者會、撰文、以及協助推廣，曾代表USR計畫接受聯合報和正聲廣播電台等媒體的採訪，是「學老」的最佳代言人。
丁桐源董事長五場次的演講主題包括:「健康老化 活躍老年」、「今日不養生 明日仰(賴)醫生」、「預防失智殺手(阿茲海默症)的良方」、「綜效強力健走(行禪功法)」、「健康老化 花路米( Follow me )」。五場演講下來，即使在寒流持續來襲的情況下，精彩的演說和內容，每場仍吸引了三十多位長輩們專注學習，也獲得長輩們的高度肯定，大家紛紛以丁董為榜樣，認真看待經營自我健康的重要。會後丁董事長也表示「看到全體學員五週來，非常認真用心學習，吸取知識力，令我非常感動。今後全體學員的第三人生，必能優雅老化，享有璀璨美好的幸福人生。」
活動結束後，也有長輩在群組中回饋心得:「丁董身體力行，88歲中氣十足、腰間挺拔，是最好健康代言也是標竿，更讓我感動的是苦口婆心來推動熟年健康，減少因病的不適及龐大的醫療資源，是非常善的善播。煩請理事長代為感謝，留下資料讓我們也能分享及推動，嘉惠親友。」
本次活動主辦人是天母全人關懷協會的林學仙理事長，他畢業於中興大學財政系，也是本校校友，林理事長非常肯定社科院USR計畫為大衆所做的健康學老。2024年他在台中一中合唱團群組看到曾敏傑教授PO出「學老誌」的文章，受訪者是財政系楊子菡教授的母親，過去楊教授和母親都曾經參加第三屆財政系同學會，而曾教授也是中一中的學弟，便相約在臺北大學見面，也促成了這次在台北天母的「學老」推廣。
林理事長表示社科院USR計畫推廣的健康學老活動，深深吸引了他；在邁入超高齡社會的台灣，直覺這是何等重要的觀念，若能大力推廣，一定可以幫助許多年長者，遠離疾病、活躍老化、活得精彩。因此特別邀請丁桐源董事長在1/15、1/22、2/12、2/19、2/22，來天母社區據點和長輩分享。因演講內容十分精彩、受用，雖遇寒流來襲，學員還是頂著寒風來上課，令人感動。而五堂課下來，學員們都十分敬佩丁董事長，完全不藏私的傾囊相授養生的秘訣，智、仁、勇都做到了，好像天行健、君子以自強不息所描繪的人物。學員們深信若將課程中所提的各項觀念化成行動，必能提升自己的免疫力，遠離疾病，優雅老化。
USR計畫主持人曾敏傑表示，教育部政策期待USR計畫能夠做到在地連結，多年來社科院USR計畫的服務對象從北大特區出發，慢慢擴及三鶯土樹社區照顧據點，並且與新北市社會局和新竹縣社會處合作，推廣《學老誌》進入兩個縣市約800個社區照顧據點，觸及更多長輩。未來將持續以網路數位、實體刊物、以及講師巡迴據點等多元方式進行推廣，讓大學提供面對老化的知識，幫助全國中高齡者面對老化，以善盡大學社會責任。</description><pubDate>Sun, 02 Mar 2025 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>114學年度進修學士班【甄試入學】於114年3月4日上午10時開放報名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/67c543bfa9aed906a80623ae</link><description>114學年度進修學士班【甄試入學】於114年3月4日上午10時開放報名報名請點我★建議使用Microsoft Edge/Chrome報考，如跳出安全憑證有問題，請點選「繼續瀏覽網頁」。為避免報考資料傳遞為亂碼，請勿使用平板電腦或智慧型手機報考。★請考生報名前務必詳閱114學年度進修學士班招生簡章清楚明白各項規定。114學年度進修學士班招生簡章網路報名時間：【甄試入學】114年3月4日上午10時至4月16日下午3時止。繳費期限：【甄試入學】114年4月16日下午5時前完成繳費。網路上傳資料期限：【甄試入學】報名表及書面審查資料114年4月17日23時59分前以PDF格式上傳至報名系統；特種身分考生（低收入戶、中低收入戶、國軍官兵或軍訓教官、原住民及持居留證報考）證明文件114年4月17日前以限時掛號郵寄(郵戳為憑) 至本校進修教育組。注意事項：1.須於簡章所訂期限內完成下列3項程序，逾期概不受理：(1)至網路報名系統填寫資料(2)繳交報名費(3)上傳書面審查資料至報名系統，上傳時間截止後不得修正、增減或更換資料。2.報考系統申請之帳號、密碼請考生務必妥善保管，俾利日後查詢繳款紀錄、報名結果、列印准考證明及成績查詢使用。3.本校係採先行受理報名考試，俟錄取報到時再行審核報考資格，如於報到時發現不符報考資格時，得逕行取消錄取資格，考生不得異議。考生報名時請審慎考慮，報名及繳費完成後，無論資格是否符合或證件是否齊全者，一律不得要求退費。4.外籍生、僑生及香港澳門居民不得申請報考就讀我國大專校院所辦理回流教育之進修學士班及其他僅於夜間、例假日授課之班別。（請參閱簡章報考資格P.6-7）。如為尚未取得中華民國身分證之準國民，可持居留證報考，並檢具居留證影本及切結書，此類考生如錄取就讀期間居留身份消失，須自行負責申辦自身之居留簽證，學校概不負責辦理學生就學事由之簽證。5.本項考試相關通知，將公告於本校招生網址「https://new.ntpu.edu.tw/admission/ntpu」點選「進修學士班（甄試入學）」，請考生隨時上網注意招生訊息。其他如有未盡事宜，以本校招生委員會之決議為準。有關簡章內各學系招生簡表規定若有疑義，請洽各學系聯絡人（電話詳見各學系分則P.22-P.39）；若對報名作業系統有疑義，請洽進修教育組02-25024654#18261/18232/18230。【進修教育組洽詢時間：學期中14:00-21:00】
歡迎多加利用招生相關Q-amp;A</description><pubDate>Sun, 02 Mar 2025 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>確認選課3/4-3/10下午5時止</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/67a9b2c3a9aed906a8061bea</link><description>113-2選課即將結束，別忘了登錄【學生資訊系統】確認本學期的選課資料!如有需要人工加簽，或符合重大事由需要加選課程者，亦請依規定期限內完成選課事宜!
一、為維護您的選課權益，選課前請務必👉點此至教務處/選課專區網頁，詳閱「選課注意事項」，再進行選課。
二、選課重要期程◆線上確認：3/4(二) 08：30至3/10(一) 17：00止。
◆人工加簽：(👉人工加簽操作手冊-學生版)申請加簽時間：2/28(五) 08：30至3/10(一) 17：00止。加簽確認時間：2/28(五) 08：30至3/10(一)23：59止。
◆重大事由加退選：(👉重大事由加選系統操作手冊)2/28(五) 8：30至3/11(二)17：00止。
◆棄修：4/15(二) 08：30至4/28(一)17：00止。(👉棄修系統操作手冊)
三、若有疑問，歡迎聯繫教務處課務組，校內分機66110、66114、66115、66117；course@gm.ntpu.edu.tw。</description><pubDate>Sun, 02 Mar 2025 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>114大學申請入學各學系審查資料準備指引</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/67bc3c26a9aed906a8062174</link><description>本校為協助考生準備114學年度大學申請入學第二階段指定項目審查資料，提供各招生學系選才理念、審查重點、準備指引，請考生掌握重點，內容在精不在多，亦無須彰顯美編技巧。
各學系審查資料準備指引請點本連結。
(或直接複製網址開啟：https://new.ntpu.edu.tw/oaa/admission/apply)</description><pubDate>Thu, 27 Feb 2025 01:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>「蒲添生雕塑捐贈儀式」暨「寧靜致遠一《詩人》及蒲添生雕塑展開幕儀式」歡迎蒞臨，共襄盛舉</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/67c01b5da9aed906a8062351</link><description>國立臺北大學人文學院與蒲添生雕塑紀念館，自2015年起持續推動產學合作，增進學生的美感知識與實務經驗，成效卓著，館方進而捐贈《詩人》及《沉思者》雕塑置於人文學院前後，以創造藝術校園，讓師生往來踏賞，隨之凝神靜思、馳騁想像，浸染其寧靜致遠、溫柔敦厚之意，並感受其藝術之美。
謹訂於2025年03月18日(二)12:10，假臺北大學三峽校區人文學院1號門(臨商學院)前廣場，舉辦「蒲添生雕塑捐贈儀式」暨「寧靜致遠一《詩人》及蒲添生雕塑展開幕儀式」，敬邀所有關心愛好者蒞臨指導，共襄盛舉。</description><pubDate>Wed, 26 Feb 2025 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>113-2補註冊注意事項</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/67bfe05ba9aed906a8062317</link><description>113-2補註冊注意事項
補註冊於114年3月5日(星期三)辦理
繳費時間：上午9：00-12：00、下午1：30-3：30
當天請攜帶(註冊假申請書、繳費單、現金)，至出納組繳費。
延畢生修9學分以下者請攜帶選課單(課務組核章)和現金，至出納組修改繳費單及繳費。
備註：
*註冊假申請書請至註冊組(行政大樓3樓)申請
*就學貸款不可貸項目或尚有欠費未繳清者，請於114年3月5日統一繳交。</description><pubDate>Wed, 26 Feb 2025 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>校友總會2025金蛇賀歲春酒宴_櫻花祭慈善公益永續基金募集成功</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/67bfd818a9aed906a8062307</link><description>新春伊始，校友總會於2月21日假台北福華大飯店蓬萊邨召開「第10屆第3次理監事聯席會議」，會後舉辦「2025金蛇賀歲春酒宴」，邀請總會榮譽理事長、理監事及顧問、各地區系所校友會理事長與秘書長，以及母校師長齊聚一堂，拜晚年，互道恭禧。此場春酒宴不僅是春天來臨的象徵，也是校友與母校情感凝聚的重要時刻，許明仁理事長特別感謝張平沼榮譽理事長、林錫埼榮譽理事長、李承嘉校長、母校師長以及北聯大、興大貴賓百忙中賞光蒞臨，也祝福大家新年平安好運到，表達總會矢志成為母校最堅強的後盾，並將持續舉辦多元化的活動，期盼校友們能積極參與，支持母校校務發展。
李承嘉校長致詞感謝校友們長期以來對母校的支持，並提到近來少子化使高等教育環境變得愈加嚴峻。他強調，招收國際學生已成為當務之急，期望未來能夠持續得到校友們的支持，共同創造更國際化的學術環境。另外李校長也歡迎所有校友們3月23日能邀請親朋好友回到母校參加「第二屆臺北大學櫻花祭_慈善公益園遊會」。這是由張平沼榮譽理事長(燿華集團總裁)，苦心孤詣為臺北大學植栽千株吉野、富士櫻，精心打造的美麗心湖櫻花林，也是林錫埼榮譽理事長 (圜達實業董事長)心心念念，去年終於圓夢，成功舉辦的首屆櫻花祭活動。李校長懇切希望校友們能慷慨解囊，支持母校每年繼續來舉辦櫻花祭，更歡迎大家一起回娘家，賞櫻做公益，讓這項慈善公益賞櫻活動，未來成為臺北大學的一大亮點。
許明仁理事長為表達支持，當場宣布在總會成立「櫻花祭_慈善公益永續基金」專戶，協助母校每年舉辦櫻花祭，更拋磚引玉捐贈25萬元，林錫埼榮譽理事長也呼應捐贈20萬元，隨後劉恆副理事長、千如電機徐明恩董事長、中興大學林萬年榮譽理事長等也分別捐贈10萬元，接續理監事、顧問、各地區系所校友會理事長、母校師長們紛紛熱烈響應，慷慨解囊，大家共同為323櫻花祭活動暖身募集永續基金，總計當日捐贈將近150萬元的基金善款，會後經統計剔除重複計算，結果只有140萬元，張平沼榮譽理事長當晚因趕場先行離開，得知後立即捐助10萬元補足差額，讓「櫻花祭_慈善公益永續基金」圓滿募集開出好彩頭。「第二屆臺北大學櫻花祭_慈善公益園遊會」將於3月23日假三峽校區美麗心湖畔隆重登場，在粉紅花海綻放之際，引進臺東知名的熱氣球，以及多達80個攤位展示三鶯樹在地特色美食、校友企業產品及精彩節目、街頭藝人表演，為大家提供一個豐富多元的春日慶典，盛況可期。
2025金蛇賀歲春酒宴，氣氛溫馨熱烈，校友與母校師長熱情交流聯誼，以及「櫻花祭_慈善公益永續基金」的募集成功，在在展現校友們對母校的肯定與支持，更是校友與母校之間深厚情誼的體現。李承嘉校長對所有支持母校的校友表達衷心感謝，也為學校國際化及多元發展注入一股前進的動力。</description><pubDate>Wed, 26 Feb 2025 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>公告羅至美老師遞補為本校113學年度校務會議代表</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/67bfc6c1a9aed906a80622e7</link><description>一、依據本校校務會議設置辦法第6條第1項規定，選出代表之任期為一年，採學年制，連選得連任；如有退休、離職、借調、出國、休假、留職停薪六個月以上者，應取消其代表資格，並依第三、四條之規定依序遞補。
二、曾敏傑代表於113學年度下學期休假研究，爰依上開規定由羅至美老師遞補，擔任本校113學年度校務會議代表。</description><pubDate>Wed, 26 Feb 2025 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>公告遞補官曉薇老師為本校校務發展委員會委員</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/67bfc20aa9aed906a80622d2</link><description>一、依據本校校務發展委員會設置辦法第3條第2項規定，票選委員之任期採學年制，連選得連任一次，除教師代表任期為二年外，其餘代表任期一年。教師代表、助教及職員（含軍訓教官）代表如有退休、離職、借調、出國、休假、留職停薪六個月以上者，應喪失其委員資格，並依第一項規定及新選委員選舉時得票數之高低，循序遞補，並以補足原任期。
二、113學年度校務發展委員會蔡龍保委員，於113學年度下學期休假研究，爰依上開規定由官曉薇老師遞補，任期至115年7月31日止。</description><pubDate>Wed, 26 Feb 2025 16:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>