<rss version="2.0" encoding="UTF-8"><channel><title>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news</link><description>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</description><author>NTPU 國立臺北大學</author><image><url>https://new.ntpu.edu.tw/assets/logo/ntpu_logo.png</url></image><language>zh_TW</language><copyright>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</copyright><item><title>培育金融菁英 玉山資助臺北大學金融系煥新啟航</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/675650f14e66ca086677b8c9</link><description>在玉山銀行的慷慨資助下，國立臺北大學商學院金融與合作經營學系完成廊道與形象牆的裝修，展現全新風貌。此外，還同步建置了全新多功能專案教室與會議室，為師生提供嶄新的學術與討論空間，期待藉此培育更多優秀的金融人才。
校長李承嘉對玉山銀行的支持表示感謝，並指出，臺北大學與玉山銀行在許多面向上理念相符，特別是對永續發展的重視。新空間的啟用將進一步提升金融系在教學與研究上的實力，為未來的金融人才培育奠定更堅實的基礎。
商學院院長黃啟瑞表示，商學院將整合內外資源，持續在金融專業與永續議題上深耕。隨著金管會與銀行公會相繼推出多項永續金融政策，臺北大學的研究團隊已對這些政策作出不少貢獻。他期許師生珍惜這些資源，繼續在相關領域創造更多亮眼成果。
金融系系主任陳淑玲也對玉山銀行及學校營繕組的協助致以謝意，強調新空間的啟用為師生提供了豐富的學習與研究環境。她希望金融系的師生能充分利用這些設施，在教學與研究上展現出色表現，邁向更加豐碩的未來。
此次設計的主軸為「人文金融的智慧、合作永續的未來」。玉山銀行資深協理郭宸巖表示，玉山銀行創辦人黃永仁先生身為臺北大學的傑出校友，也是影響自己職涯最深遠的人，他曾表示自己深受「合作經濟學系」（金融系前身）的影響，該系理念著重「我為人人」的精神。他認為若整個經濟體系是一棵大樹的話，金融是經濟體系的根基，穩固的金融體系才能支撐茂盛的經濟發展。
郭宸巖強調，誠信是金融的基石，玉山很多重要的事，都是由三個世代的玉山人共同參與討論，藉此培養年輕世代參與重要決策，並落實各項重要決策的執行。一方面帶動企業成長，也培育不同世代的人才，推動企業的永續成長。他期望這份精神能在母校臺北大學商學院延續，鼓勵學弟妹在新設施中充分發想、討論，成為兼具人文與金融智慧的菁英，攜手開創充滿希望的永續未來。</description><pubDate>Sun, 08 Dec 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>法律學院與澳洲墨爾本大學法學院簽署雙聯學位協議</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6752ac0a4e66ca086677b8a7</link><description>法律學院郭大維系主任兼副院長、官曉薇副院長於今年12月2日至12月7日赴澳洲墨爾本大學法學院，拜訪Michelle Foster院長及Jianlin Chen（陳建霖）副院長，雙方並簽署雙聯學位協議。澳洲墨爾本大學建校於1853年，為澳洲歷史悠久的大學，係QS世界大學排名前50名之知名大學。墨爾本大學在社會科學、法學、人文等學術領域累積優異的學術聲望，提供學生廣域且扎實的課程內容，更鼓勵學生跨域學習並培育求職競爭力。該校法學院在澳洲排名第1，2024年QS世界大學法學院排名第10，該院致力於營造多元豐富的教學與研究環境，並十分重視學生職涯的發展。雙方締結之雙聯學位協議，包含法學碩士雙聯學位協議（LLM／LLM），以及學士碩士雙聯學位協議（LLB／LLM），簡稱3+1協議。後者意指法律學院大學部學生修畢所有必修課程，並符合其他申請要件，可申請攻讀墨爾本大學法學院碩士學位課程，完成其所有課業要求及取得必要成績，返回臺北大學取得學士學位後，可獲得墨爾本大學法律碩士學位。期望鼓勵法律學院學生赴外學習拓展國際視野，提升國際競爭力，為生涯創造多元體驗。除拜訪墨爾本大學法學院，郭大維主任及官曉薇副院長本次出訪，亦前往蒙納許大學法學院（Monash University Faculty of Law），與Marilyn Pittard院長、Jonathan Clough副院長及Cheng-Yun Tsang（臧正運）教授進行交流。蒙納許大學創校於1958年，名列澳洲八大名校之一，在國際學術界享有高知名度，重視教學與實務間的鏈結。通過實地訪問，期推展與其他學府間互動，創造未來合作之機會。</description><pubDate>Thu, 05 Dec 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】青銀共創三社區GIS地圖</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/675296674e66ca086677b84e</link><description>國立臺北大學社科院USR計畫為落實大學社會責任，自109年4月起至今，持續攜手台灣鳶山社會實踐協會，將大學及USR計畫資源與在地社區照顧據點分享，持續連結大學和社區據點。社工系劉素芬老師並於「老人社會工作」課程中，邀請6位社區長者進班擔任「銀髮助理」，與學生分組配對成三組進入社區，推動落實共生社區的理念，並於113年11月22日分別進入三峽區安溪里「多元智能老幼暨兒童教育發展協會(三峽站)」、三峽區溪東里「溪東社區發展協會」以及土城區「祖田里辦公處」三處據點，透過活動設計與帶領，蒐集社區長者的在地故事與資料，共同創建完成屬於該社區的GIS地圖。
進入正式活動前，學生及銀髮助理們透過團康活動或舞蹈，與社區長者們破冰、建立關係，讓長者參與有趣的挑戰或活動，而長者也享受過程中的樂趣，在遊戲中獲得放鬆和享受，並促進長者之間的社交互動，訓練長輩反應力與專注力。接下來學生們進行GIS社區地圖介紹，先展示之前在課堂上所製作的GIS地圖，讓長者知道學生未來如何呈現在地社區資源地圖，並邀請長者分享自身在社區的日常生活及有意義的人事物故事。
第一組學生於祖田里辦公處據點帶長者進行「大富翁活動」，透過遊戲收集社區資訊，此遊戲與一般的富翁遊戲不太一樣，除了走到機會命運格子抽一張牌完成一樣任務，當長輩走到空白格子時，需在格子寫上想填入的地點，並用便條紙在地圖上標出該地點的位置；若走到已寫上地點的位置時，則補充分享該地點的其他資訊。祖田里據點長輩們分享社區的景點如善息寺、普安寺、活動中心、里辦公室、溪頭小苑、渡船頭及十八羅漢岩等，這些地點對於據點長者而言除了是日常生活常去的地方，也是具有悠久歷史或在地文化的重要景點。
聯絡人: 8674-1111轉67221 許雅婷</description><pubDate>Thu, 05 Dec 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>113學年度第1學期教務處跨領域學習心得分享徵件活動獲獎名單公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/675290764e66ca086677b841</link><description>本(113-1)學期跨領域學習心得分享徵件活動，已於11/8徵稿結束，
經課務組邀集評審委員進行評選，名次結果如附件，恭喜獲獎的同學！</description><pubDate>Thu, 05 Dec 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>「政府機關及學校用電效率提升計畫」之113年1月至9月較112年（基期年）同期用電執行成效</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/67515dd94e66ca086677b7d7</link><description>詳如原函及其附件。</description><pubDate>Wed, 04 Dec 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【徵才】國立臺北大學語言中心誠徵學士級專任助理一名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/67511d954e66ca086677b7bb</link><description>一、聘任條件及專長：1.具教育部認可之國內外大學學士以上學位。2.具協調、溝通、分析、判斷能力、高度敬業及服務精神。3.主動積極、負責盡職，品性端正，具服務熱誠且配合度高。4.具專案企劃管理及撰寫的相關工作經驗。5.熟悉活動規劃辦理並具溝通協調能力。6.具電腦文書處理基本應用能力（Word、Excel、PPT、PDF等）7.具備良好之英語溝通能力尤佳。8.可工作一年以上優先考慮。
二、工作項目：1.協助企劃辦理深耕計畫相關之活動及業務。2.協助語言中心之業務執行。3.網頁管理維護。4.協助其他計畫業務執行相關之支援工作。5.其他臨時交辦業務。
三、工作地點、待遇及聘期：1.工作地點：新北市三峽區大學路151號。（臺北大學三峽校區人文學院3樓語言中心）。2.待遇：依本校計畫專任助理工作酬金表標準，學士級專任助理每月薪資35,200元（含勞健保及勞退）。3.聘用期間：自通知報到日起試用3個月，續聘與否，視工作表現及計畫申請情況而定。
四、應備文件：1.請填寫附檔新聘專任助理履歷表(含相片)。2.學歷證件影本。3.相關工作經驗等證明影本。4.語言證照影本。5.其他有利於審查之證件或文件影本。
五、應徵方式及截止日期：1.以紙本應徵者，請寄至：新北市三峽區大學路151號，教務處語言中心收。2.以電子郵件應徵者，請寄至：lc@mail.ntpu.edu.tw，信件標題請填：應徵語言中心助理（姓名）。3.應徵日期自即日起至113年12月15日(星期日)止，以電子郵件應徵者，以郵件系統時間為憑；以紙本應徵者，以郵戳日期為憑（逾期恕不受理）。4.本案聯絡人：語言中心馮小姐 02-86741111分機66478
六、其他1.初審合格者擇優面試，不合格者恕不退件，未錄取者不再另行通知。2.本職缺視成績得增列備取，候補期間自甄選結果確定之翌日起算三個月內有效（含正取人員報到後未通過試用或於三個月內離職者）。3.依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：(1)犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。(2)經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。(3)經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。(4)經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。(5)經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。(6)經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。</description><pubDate>Wed, 04 Dec 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>「歐盟新伊拉斯莫斯計畫暨聯合碩士EMJM獎學金說明會」</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/675119914e66ca086677b7b8</link><description>國立臺灣大學預定於113年11月22日至12月16日，假中興大學、中山大學、東華大學與其本校辦理「歐盟新伊拉斯莫斯計畫暨聯合碩士EMJM獎學金說明會」，請參考附件說明</description><pubDate>Wed, 04 Dec 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【徵才】國立臺北大學學生事務處校安人員</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/675104d94e66ca086677b7b1</link><description>名額：1人性別：不拘公告有效期間：113/12/5（四）--113/12/12（四）工作地點：國立臺北大學學生事務處(三峽校區-生活輔導組)工作時間：08:30-下午17:30(需配合校安人員值班)待遇：依「國立臺北大學聘僱人員報酬標準表」規定辦理，學士級1年敘薪新臺幣3萬5,200元／月（含勞健保）▲資格條件1.學經歷：大專校院畢業具學士學位以上。2.領有教育部校安人員結訓合格證書者。3.具備電腦文書能力、具網路社群平台使用經驗。4.積極主動、認真負責、細心耐心且善溝通協調且個性開朗
▲工作項目1.校內、外獎助學金。2.學生汽車停車證申請。3.負責校園安全維護、通報及危機管理等校園安全事宜。4.協助學生輔導、生活輔導等學務相關活動及管理等。5.其他臨時交辦事項。
▲聯絡方式(含檢具文件)1.採通訊報名方式，請檢附個人履歷、學經歷證明文件（持外國學經歷者，須附外文證書及中文譯本並均經我國駐外有關機構或指定機構認證與出入境紀錄等證明文件，且學歷部分應符合教育部訂定之大學辦理國外學歷採認辦法之規定）、校安證照、語文專長證明文件及自傳等資料各1份，於收件截止日民國113年12月12日（星期四）前E-mail或信件寄達，標題註明參加甄選職務【國立臺北大學校安人員】。E-mail:twh5578@mail.ntpu.edu.tw。2.甄選方式：合者擇優通知面試。3.另視成績增列候補名額2-3名，候補期間為三個月，自甄選結果確定之翌日起算。4.本聘任案自報到日起，每年依考核結果辦理續聘(試用期3個月)。5.依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：(一) 犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。(二) 經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。(三) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。(四) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。(五) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。(六) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。6.聯絡電話：02-8674-1111分機66193曾先生。</description><pubDate>Wed, 04 Dec 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>國立臺北大學第四期《永續淨零管理師》證照班報名開跑囉！</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/675011ba4e66ca086677b790</link><description>國立臺北大學進修暨推廣部與商學院合作推出《永續淨零管理師證照班》，取得《永續淨零管理師》證照後，還可以進一步取得「國際永續管理師」、「國際碳權管理師」、「國際永續財務金融分析師」證照（依個人需求協助取得多種ISO國際認證證照)。目前有關永續淨零碳排的人才奇缺無比，炙手可熱，為了因應產業界與學術界對於永續淨零碳排的龐大需求，在各界殷切期盼下，再度強勢推出第四期《永續淨零管理師證照班》，採實體與線上同步授課方式且具有補課機制。名額有限，歡迎盡速報名！
【招生資訊】
上課日期：113年12月31日至114年2月15日（114年2月22日為考試測驗日）
上課時間：週二、四 18:30-21:30，週六 09:00-12:00、13:30-16:30
上課地點：國立臺北大學民生校區（臺北市中山區民生東路三段67號）
上課方式：採實體與線上同步授課（有彈性調整空間可事先說明並更換方式）
課程費用：報名費500元，學費32,000元。（學費優惠方案請參考簡章）
線上操作：遠距軟體為 【Google Meet】或【Microsoft Teams】請同學評估自身網路及設備
招生人數：課程採實體與線上各50人為上限，超過者列為後補名單
發證日期：最早可領證日期預計為114年4月30日
【課程優勢】
60小時共計20門專業課程訓練，讓您奠定完整知識基礎。
本班具有【補課機制】，讓您可以完整複習課程。
採實體與線上併行授課方式，讓您能選擇自己喜愛的學習方式。
本校校友或在校生可享學費優惠。
結合業界實務講師及北大專業師資，讓您具備學術與產業界的思維模式。
測驗通過後由國立臺北大學商學院企業永續發展研究中心頒授「永續淨零管理師證照」。
完成60小時永續淨零管理師課程，即可獲得進階課程之國際證照班上課資格。
進階課程之國際證照班為「ISO 14064-1:2018 組織溫室氣體內部查證人員訓練課程（內稽）」、「ISO 14067:2018 碳足跡管理與計算基礎課程（內稽）」、「ISO 14068-1 碳中和路徑發展實務班」、「ISO 32210永續金融管理師班」，讓您根據需求選修對應模組，完課後經測驗頒授對應的國際證照，同時由本校商學院企業永續發展研究中心頒授「國際永續管理師證照」或「國際碳權管理師證照」或「國際永續財務金融分析師證照」，增加職場中的個人競爭力。
【報名方式】
即日起至113.12.16（一）截止，額滿提前截止。
線上報名至臺北大學推廣教育組課程網頁https://dce.ntpu.edu.tw/index.php進行。</description><pubDate>Wed, 04 Dec 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】《食老三曲》與溪東長者共鳴</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/675004e84e66ca086677b777</link><description>社科院USR計畫與通識中心林子晴副教授合作，於「西方音樂的軌跡」課程中邀請臺北藝術大學女高音鄭琪樺副教授、鋼琴家蔡巧儀與臺灣藝術大學洪雅惠助理教授，在11月26日舉辦第44場校園友善接待，迎接三峽溪東社區發展協會的40位長輩及修課的70位學生，共同聆賞「ABC VS白鷺鷥-現代人安怎唱Do Re Mi」，帶來一場融合傳統與現代、世代共鳴的音樂之旅，透過核心曲目《食老三曲》，喚起對老化的深層思考與情感共鳴。
活動一開始，由洪雅惠老師先介紹現代音樂的特性，並以伯恩斯坦的《I Hate Music》揭開序幕。鄭琪樺老師以女高音的音色，詮釋10歲女孩芭芭拉的視角，透過詼諧的音樂風格探討人與音樂的微妙關係，展現現代音樂的多元與創新，重新審視音樂與個人的連結。接著，海吉的《自然選汰與人類意志》則從少女視角出發，帶領聽眾探索生命的美好，也反思人與自然的互動。
臺灣本地創作者盧盈豪的《童玩狂想曲》，以現代音樂重新詮釋臺語《白鷺鷥》與《西北雨》童謠。鄭琪樺老師的演唱不僅讓長者重溫童年的旋律，也讓年輕世代感受到傳統歌謠的童趣。歌曲在高亢旋律中，不但展現出跨世代的情感連結與文化融合，也喚起觀眾對童年時光的懷念。
壓軸曲目《食老三曲》由洪雅惠教授創作，包括《阿嬤穿針線》、《食老》及《無頭神》。這些作品以幽默與詩意展現老化生活的韌性與智慧。《阿嬤穿針線》透過阿嬤與孫子穿針的畫面，傳遞代際間的情感連結；《食老》描寫中老年人的日常生活趣味，展現對生命的執著與熱愛；《無頭神》則探討老年失智，象徵人生缺憾中仍蘊藏的希望與堅韌。洪雅惠特意引用法國作曲家德布西的鋼琴片段，錯置的旋律彷彿展現對老化的適應與自嘲。
活動中特別安排臺語解說，幫助長者理解音樂背景，學生們也深受啟發。女高音的演唱，為熟悉的童謠歌詞與舞曲節奏注入新的生命，帶來耳目一新的感受。使學生感受到臺語歌謠不僅是音樂，更承載許多傳統的回憶與情感。同時，當代音樂的創新詮釋也展示了傳統音樂發展的可能性，使音樂成為跨越世代的橋樑，體現文化傳承與人文關懷的價值。
社科院USR計畫、高齡與社區研究中心、臺灣鳶山社會實踐協會共同辦理本場友善接待活動，邀請三峽在地偏鄉據點長輩，可以來到大學課堂上，與年輕學子在音樂中共融學習。溪東社區發展協會理事長劉陳玉卿指出，偏鄉長者鮮少接觸此類文化活動，這次活動讓長輩們大開眼界。學生也藉此共情接納老化，理解高齡者的世界。洪雅惠老師表示，人生要不斷地活到老學到老：「老人要跟孫子學，孫子也要跟老人學」。透過代際互動，音樂不但能讓家庭情感更加緊密，也能為社會注入更多溫暖與理解。本次活動透過友善接待和藝術共融，讓大學資源公共化，也讓在地學子有機會與高齡者接觸，從理解進而營造高齡友善的臺北大學城。
《食老三曲》原文阿嬤穿針線 (劉志祥創作)
阿嬤攑針線/穿誠久穿袂過線/ 佇線頭揾嘴瀾/ 搓予尖尖/ 才緩緩穿線/阿嬤攑針線/叫阿孫幫忙穿線/阿孫目珠對針孔斟酌看/穿過針線攑予阿嬤/阿嬤歡喜袂煞
食老
待列無元氣/ 坐咧就哈唏/ 倒咧胭袂去/ 若孩子脾氣/ 無食會生氣/ 食夠勢放屁/ 愛看歌仔戲/ 愛唱思相枝/ 愛食古早味/ 愛穿伊甲意/ 愛踹無樓梯/ 見講講過去/ 隨溝隨袂記/ 滿面全烏痣/ 相罵無嘴齒/ 出門無塊去/ 生命誠值錢/ 繼續活落去
無頭神
攏是電話掛斷 / 才想起有話猶未問/ 攏是洗完嘴漱口/ 才忽然想欲食麻緒/ 攏是先講失禮/ 才發覺應該是伊無禮 / 攏是想著啥物 / 才袂記正前想著的是啥物/ 一直等到雨煞/ 伸手去收傘/ 才發覺根本袂記帶/ 閣甲嚴肅的毋是小可 /好天了日頭大 /閣四界咧揣/ 彼个佇雨中迷路的我</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【轉知】衛福部疾管署與財團法人歐巴尼紀念基金會共同製作之「愛滋防治宣導動畫影片多國語言版」可多加宣導運用。</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/674ffac74e66ca086677b776</link><description>衛生福利部疾病管制署與財團法人歐巴尼紀念基金會共同製作之「愛滋防治宣導動畫影片多國語言版」。
主題：包含愛滋預防、篩檢及治療，共3部影片，每部影片約4-5分鐘，分別有中文、英文、印尼文、越南文、泰文之多國語言版。
請多多觀看利用
預防篇(中)https://youtu.be/SPQ--eSoS3E
篩檢篇(中)https://youtu.be/OKLgI8Rgt0s
治療篇(中)https://youtu.be/ik2L81FcP2Q
Preventionhttps://youtu.be/9qGYlI1lPEE
Testinghttps://youtu.be/AuRhqIRbvgM
Treatmenthttps://youtu.be/horxm3MoE_s
Bab Pencegahanhttps://youtu.be/K8BavwMduHE
Bab Skrininghttps://youtu.be/7QPG16rjgl8
Bab Pengobatanhttps://youtu.be/8Req59ErQCk
ป้องกันhttps://youtu.be/0gwEwZiHZJ8
ไปตรวจhttps://youtu.be/-0WLo5VOXpQ
รักษาhttps://youtu.be/ume-znPwm-c
Bảng Ph-ograve;ng Ngừahttps://youtu.be/22-Q3BulGEg
Bảng Kiểm Dịchhttps://youtu.be/UEKLrudHlVA
Bảng Điều Trịhttps://youtu.be/zXW9rwuzloY
更多資訊請參考 衛生福利部疾病管制署https://www.cdc.gov.tw/</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>大學校院校務評鑑　實地訪評圓滿完成</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/674ff1d74e66ca086677b75f</link><description>由教育部委託財團法人高等教育評鑑中心基金會所辦理的第三週期大學校院校務評鑑，臺北大學於12月2日、3日接受為期兩天的實地訪評。針對大學校院校務評鑑項目、核心指標及核心指標檢核重點項目，彙整各項資料，由校長李承嘉向實地訪評小組委員簡報，小組委員並與校內各單位主管、相關關係人晤談。藉由此次評鑑，綜整臺北大學近幾年來發展成果，也對校務進行一次深入的分析和檢討。
3月份邀外部學者辦理自我評鑑
依據第三週期大學校院校務評鑑實施計畫，大學校院校務評鑑採取分年評鑑，以112年至114年為評鑑期程，整體評鑑時程分為五個階段，包括前置作業階段、自我評鑑階段、書面審查階段、實地訪評階段，以及最後的結果決定階段。
臺北大學由秘書室主責此次受評業務，去年即依照各類評鑑項目，按業管權責，由校內各單位提交書面資料，並於今年3月邀請外部學者完成自我評鑑，再由各單位依據訪評建議事項，進行後續自我改善。自我改善情形並納入自我評鑑報告，以作為此次實地訪評依據。
從四大項目展現治校特色
校務評鑑共分為四大評鑑項目，包括項目一「校務治理與經營」、項目二「教師教學與學術專業」、項目三「學生學習與成效及」、項目四「社會責任與永續發展」，從校務、教學、學習、USR和永續，評估學校整體績效。
關於臺北大學在項目一特色，校長李承嘉向訪評委員強調，臺北大學以持續深耕永續大學為特色，2020至2022年連續三年，榮獲「TCSA臺灣企業永續獎」大學組永續報告書白金獎、永續大學績優獎，2022年獲頒「永續大學典範獎」，2023年再獲永續報告書大學組金獎。今年於「2024臺灣永續大學獎」囊括永續大學績優獎、永續報告白金獎、永續發展教育領袖獎、永續傑出人物獎（李堅明教授）等四獎項。除永續大學外，臺北大學也致力健全校務經營與互動機制，同時建立內部品質保證機制。
針對項目二特色，除成立「臺印尼環境變遷與土地資源管理科研中心」，促進雙邊產官學界科研交流之外。也執行國科會112-114多年期「數位支持、溝通無礙：AI科技協助語言障礙者溝通輔具之研發、支持與推廣計畫」，提升教師國內跨系、院、校合作成效。另外，在QS公布2024世界大學專業學科排名中，臺北大學社會學領域名列國內入榜學校第3名。評比指標「學術聲望」列名國內第2名，評比指標與研究論文相關項目成績亦列名國內第5、6名。
關於項目三部分，校長向委員簡報說明，109至112學年學士班招生入學皆足額分發，111學年度就學穩定率高達97.03%，為全國公私立大專校院第1名。109至111學年日間學士班畢業生完成雙主修比率，均為公立一般大學第3名；輔系的完成比率，逐年分別為公立一般大學第5、7、6名。而響應「新北大教育計畫」，作為新北市中等教育機構與北大USR計畫窗口。另外，「國際交流暨領導人才培訓社」、「哈佛臺灣英文領導營」，開創學生社團跨境連結；與香港理工大學簽訂「國際實習生交換計畫」，提供學生海外實習機會。
在項目四方面，除了前述永續大學成果外，臺北大學也致力提升經濟文化不利學生入學機會，持續擴大招生名額，109至112學年度招生名額，大幅成長87.76%。此外，藉由「青銀共融」模式，以「學老」為主題，讓臺北大學成為「年齡多元化校園」典範。而編纂108課綱《認識海山》地方教材、培力海山文史導覽團隊，培育學生成為地方文史人才，營造北大文化城的永續創生，皆為深耕在地的長期成果。另由商學院所建構的「臺灣永續評鑑」，則引導企業永續發展方向。
以對談與參訪進行實地訪評
由專家學者組成的實地訪評小組，除聽取校長簡報外，同時也根據評鑑項目，檢閱各單位受評相關資料。此外，也與校內一級行政及學術單位主管、教師、行政人員、學生及外部互動關係人對話，實際了解臺北大學校務經營情況，並依談話內容提出待釐清問題，由相關單位於時效內儘速回覆。
除靜態的訪談外，另安排訪評小組參訪校內特色設施，包括海山學文物展覽館，以及電機資訊學院的千如與臺北大學聯合研發中心、分散及行動計算實驗室、嵌入式系統與應用實驗室；不動產與城鄉環境學系的航遙測教室、測量儀器室；商學院的多功能教室、良茂講堂、普匯講堂。另外也參觀懷德居木師基地、綜合體育館暨活動中心和大學社會責任實踐基地，藉此讓委員了解臺北大學在地方學、科學研發、測量、特色教室和USR的努力成果。
秘書室說明，經過兩日實地訪評後，再由訪評小組完成實地訪評報告初稿，以及提出認可結果建議案，另由高教評召開董事會，提出認可結果報告案，最後陳報教育部核定公布認可結果，完成此次評鑑作業。各單位將依據認可結果，進行後續精進或改善措施，讓校務運作更為完善。</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>「《臺北州檔案》與區域研究」國際學術研討會會議紀實</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/674fa8634e66ca086677b72e</link><description>海山學研究中心、國史館臺灣文獻館、新北市立圖書館、韓國國立濟州大學共同資源與可持續的社會研究中心主辦的「《臺北州檔案》與區域研究」國際學術研討會，11月29日至11月30日於本校人文學院一樓國際會議廳盛大登場。會議邀請美、臺、日、韓等國學者蒞臨發表，深入探討《臺北州檔案》相關研究課題，並以比較視野考察區域研究及檔案文書的多元運用。今年（2024）適逢臺北建城140周年，大會特別邀請國家科學及技術委員會人文社會科學研究發展處蘇碩斌處長，發表「臺北都市史的社會學觀點與期待」專題演講，為研討會揭開序幕。
本校歷史學系陳俊強特聘教授兼行政副校長於開幕式時致詞指出，本次研討會以《臺北州檔案》為核心，展現了地方文書在研究區域政治、經濟、社會及變遷中的價值，亦將臺灣的區域研究與東亞的區域研究結合。國史館臺灣文獻館胡斐穎主任秘書則談起，2000年臺灣省文獻委員會與臺北縣文化局共同展開《臺北州檔案》數位化之過程。新北市政府文化局王錦華主任秘書則表示，相當幸運能在6年前於新北市立圖書館館長任內，開始與海山學研究中心共同推動《臺北州檔案》的解讀工作，為「新北學」之深化奠定堅實基礎。韓國國立濟州大學共同資源與可持續的社會研究中心崔賢主任致詞時表示，2016年11月與海山學研究中心簽訂學術交流備忘錄持續交流，期待兩校的合作能塑造東亞區域研究良好的典範。
兩天會議針對「區域與環境」、「鶯歌庄的地方治理」、「濟州的共有財與敘事力」、「區域與學理建構」、「區域與人口移動」、「區域變遷與敘事」、「濟州的共有財與在地社群」及「區域與產業」等八個場次展開討論，發表論文總共18篇，主持人、發表人、與談人及口譯老師等與會學者多達50位。會議議程雖然緊湊，但學者們討論熱烈，不顯疲憊，好幾個場次甚至延遲結束。茶敘亦展現海山地區特色，除了有來自鶯歌的精緻餐點，現場亦邀請三峽百年茶行「三峽茗茶祥興行」擺設迎賓茶席，並準備樹林佳釀紅露酒。讓學者們在充滿茶香、酒香及甜點香的氛圍縈繞下，放鬆心情盡情交流。
最後的圓桌論壇則由海山學研究中心洪健榮主任、中央研究院臺灣史研究所林玉茹研究員、國史館臺灣文獻館張家榮編纂及國立濟州大學共同資源與可持續的社會研究中心鄭椙元副主任主持。除了回顧兩天精彩的發表，展望未來，亦提出更多關於跨國及跨領域、跨單位合作的可能性。鄭椙元副主任指出將於明年（2025）中旬，與海山學研究中心團隊於韓國首爾再度召開國際學術會議；洪健榮主任則預告明年大會主題，為「第四屆全國地方學暨海山學研究中心創立十週年」國際學術研討會，屆時將邀請更多海內外地方學研究的專家學者，蒞臨臺北大學交流，期盼激發更多新穎的學術對話，為地方學與跨域研究開創更多可能。</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>[選課公告]113-2學期日間部選課注意事項</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/674ebc4e4e66ca086677b71f</link><description>113-2學期日間部「選課注意事項」，已公告於教務處/選課專區/網頁，請點此查詢。
若有選課疑問，歡迎聯繫教務處課務組
校內分機66110、66114、66115、66117；course@gm.ntpu.edu.tw。</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>生成式AI應用！探索AI無限可能！</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/674e6c514e66ca086677b6c6</link><description>因應AI浪潮來襲，學務處課外活動指導組及原住民族學生資源中心於11月27日（星期三）中午12：10至下午2：00合力主辦「生成式 AI 工具介紹與應用」講座分享會，於公學院119國際會議廳熱烈舉行。本次活動鼓勵全校各單位教職員生踴躍報名，陸續進場參與總人數約達110人。透過精彩的專業講解與實際操作體驗，參與者對生成式AI工具的應用有了更深入的認識與理解。
專業講師帶領，實作體驗引人入勝
此次分享會，課指組特別邀請到知識遊牧公司專案經理/何幸蓉講師。何經理於產品與專案管理及數據分析領域擁有豐富的實戰經驗，同時曾多次於大學及企業機構主講AI相關講座。活動中，她以清晰的講解與生動的範例，帶領大家了解生成式AI的核心概念與應用價值；並引領參與者運用手機工具，現場操作生成式AI應用，感受技術在實際工作與生活中的助益。
探索生成式AI，提高工作與學習效率
隨著AI技術日新月異，生成式AI已成為當代科技的重要趨勢。何經理於演講中指出：生成式AI的最大特點在於其自主學習與創造能力，不僅能生成文字、圖像、音樂等多元形式的內容，更能超越傳統人工設定的框架，提升工作與學習的效率。舉例來說，使用者只需輸入關鍵字，AI便能自動生成簡報、文案，甚至是創意作品，大幅減少繁瑣的手動操作。不過，使用者仍需慎加留意「AI幻覺」的謬誤訊息與資訊盲區，加強並提升自我判別的理解辨識知能，乃至為重要之事。何經理更進一步強調生成式AI工具在以下領域的應用價值：
語言生成：快速生成高品質的文字內容，如新聞稿、企劃書及電子郵件撰寫。
圖片與設計：透過AI工具自動生成高解析度的圖片與插圖，適用於設計與行銷。
數據分析：AI能根據使用者的需求，生成數據報告或分析摘要，協助決策者快速掌握重點。
教育與創作：在教學中，AI可以生成教案、學習材料，促進教學創新；而對於創作者而言，AI則能激發更多靈感。
AI實作練習，技術應用不再遙遠
本次活動的另一亮點在於實作環節，參與者使用手機進行生成式AI的應用練習，如文字生成與影像生成等，親自體驗AI技術的便捷性與多功能性。多位參與者於會後表示：這樣的操作練習，讓他們切實感受到AI技術為日常工作帶來的助益，對未來進一步應用充滿信心。
拓展技術視野，迎接AI時代
本次生成式AI應用探索講座分享會不僅讓與會者感受到AI技術的魅力，也提供技術與實務結合的寶貴機會。期盼藉由此一活動規劃，可讓參與者瞭解掌握AI技術的應用潛力，並以更高效、更創新的方式投入教育、學習、研究等相關工作領域，以期迎接、並鏈結快速變遷的數位時代。</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 02:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>三峽校區公共事務大樓中庭危木移除施工公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/674ec5434e66ca086677b725</link><description>一、旨揭工程謹訂於113年12月7日(六)進行公共事務大樓中庭危木(如下附圖)移除作業，施工期間將產生較大噪音，敬請師生見諒。為保障安全，施工期間將則請廠商設置警示標誌，亦請師生配合切勿靠近施工區域，以免發生意外。感謝您的配合！基於施工安全，如遇大雨或大風，將順延至下周末，不另公告。
二、聯絡資訊
施工單位：臻順興有限公司 曹先生 0923-151-693
校方窗口：總務處事務組 吳小姐 02-86741111 #66271</description><pubDate>Mon, 02 Dec 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>三峽校區污水哨及宿舍哨機車停車場開放停車公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/674ea7874e66ca086677b701</link><description>本校三峽校區污水哨及宿舍哨機車停車場之太陽能光電棚架工項已施作完成，兩機車停車場預定113年12月5日（星期四）上午8時開放停車，惟區域內仍有圍籬隔離之區域，係作為台電電力銜接工項及設置太陽能光電配電盤所用，避免進入圍籬隔離之區域內，以確保安全。</description><pubDate>Mon, 02 Dec 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>國立臺北大學 學士班 112學年度第2學期 書卷獎獲獎名單公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/674e9c5f4e66ca086677b6f9</link><description>詳見附件獲獎名單公告</description><pubDate>Mon, 02 Dec 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>轉知台灣電力股份有限公司「用電須知」文宣</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/674e78534e66ca086677b6e0</link><description>詳如附件。</description><pubDate>Mon, 02 Dec 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>113學年度第2學期學士班、碩士班、博士班學生註冊通知REGISTRATION NOTICE</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/674d71cd4e66ca086677b6a2</link><description>1.選課日期：
(1)學、碩、博士班第一次選課：113年12月24日至12月30日
(2)學、碩、博士班第二次選課：114年1月14日至1月20日
(3)學、碩、博士班加退選：114年2月18日至2月27日
2.自行列印繳費單：114年1月21日後
3.繳費方式:
(1)土地銀行各分行(2)自動提款機轉帳(3)信用卡刷卡繳費(4)便利商店繳費-需另付手續費4.註冊完成日：114年2月12日前
另延修生、復學生、貸款生、補註冊等相關事項請詳附件。</description><pubDate>Sun, 01 Dec 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>