<rss version="2.0" encoding="UTF-8"><channel><title>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news</link><description>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</description><author>NTPU 國立臺北大學</author><image><url>https://new.ntpu.edu.tw/assets/logo/ntpu_logo.png</url></image><language>zh_TW</language><copyright>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</copyright><item><title>企管系徵聘兼任專業技術人員2名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/63c61b84b012cf0ac49c1d4f</link><description>一、所需資格條件：具備「本校專業技術人員擔任教學辦法」之副教授級以上聘任資格2名，並可教授碩士在職專班「當代管理論壇」或「當代經營論壇」課程。
二、應檢附之文件及著作　　請詳附件「徵聘兼任專業技術人員公告.pdf」檔案所載之應檢附文件。
三、申請截止日期　　112年2月17日(以郵戳為憑)
四、起聘日期　　112年8月1日
五、單位聯絡人　　聯絡人：康專員　　電 話：（02）8674-1111分機66555　　傳 真：（02）8671-5912　　E-mail：mba_hd@gm.ntpu.edu.tw
六、備註1.相關表格請至本系網頁https://www.dba.ntpu.edu.tw/下載。2.欲申請者請依申請截止日期前（以郵戳為憑）檢附有關資料文件郵寄至「23741新北市三峽區大學路151號，國立臺北大學人事室收」【請註明應徵企業管理學系兼任專業技術人員及應徵者姓名】。3.「應檢附之文件及著作」電子檔請傳至mba_hd@gm.ntpu.edu.tw。4.合者通知（需退件者請於來函中註明並自備回郵信封）。</description><pubDate>Mon, 16 Jan 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>數位學苑3.0已恢復登入及使用公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/63c61b64b012cf0ac49c1d4e</link><description>通知本校師生與同仁，網頁安全憑證更新已完成，目前恢復使用。
造成不便，敬請見諒</description><pubDate>Mon, 16 Jan 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>校園夜市快閃　素食餐車吸引社區居民造訪</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/63c6044fb012cf0ac49c1d2d</link><description>夜市出現校園！由進修暨推廣部推廣教育組邀請素食夜市發起人喬治素食漢堡老闆，帶領20輛素食餐車，於1月14日進駐三峽校區，在圖書館旁封街舉辦素食小夜市活動，所到之處吸引大量人潮，每輛餐車都聚集排隊的人群，每個攤位至少都需要排隊一小時才可能買到食物，這次活動在北大特區造成轟動，提供民眾休閒娛樂消費的好去處，推廣教育組也利用活動宣傳臺北及三峽校區進修課程，吸引社區民眾進修學習。
夜市是台灣特有的文化，近年來養生的風潮盛行，素食人口逐年增加，加上三峽地區目前並無夜市提供附近居民逛街消費，這次利用素食小夜市餐車活動，帶動北大居民一起參與同樂，活絡地區消費商機與地方經濟發展，李承嘉校長、陳達新副校長、蔡龍保副校長、一級單位主管也共同出席，表達對活動的支持與肯定，並由進修暨推廣部陳國華部主任及推廣教育組吳雪伶組長一起帶領長官們巡視所有的餐車。
近年來深受疫情的衝擊，有些攤商因人事成本提升，造成餐廳的經營困難而結束營業，開始加入巡迴餐車行列，由3台餐車形成素食夜市發展到今日20台餐車的雛形規模，每次活動都形成風潮，吸引大量排隊人潮駐足。這次推廣教育組與素食夜市發起人喬治漢堡老闆，共同舉辦餐車活動相當成功，讓北大居民一同參與這場難得的美食饗宴，很多民眾看到北大推廣教育臉書粉絲專頁、社團公布的資訊慕名而來，有人因品嚐過素食小吃美食後成為忠實粉絲，素食小夜市臉書社團，成員數高達5萬人，每當素食夜市發文公布行程，網友迫不及待分享、轉發，訊息便快速散播，進而使得素食夜市人氣週週不減，因此利用網路社群經營傳播訊息，是帶動本次活動成功的重要關鍵。
經由本次與攤商合作的活動模式，吸引北大社區民眾目光。20輛餐車齊聚北大校園，絡繹不絕的人龍，不到半個小時發完300份號碼牌，在北大校園中，營造充滿臺灣本土特色的夜市文化。在疫情的衝擊下，創新的商業模式，以行動餐車的團結和行動力，突顯台灣企業的韌性與創業家創新與時俱進的思維，業績不減反增。活動提供素食餐車與民眾素食饗宴的平台，現場另有推廣教育的書法老師邱延正老師揮毫贈送春聯。進修暨推廣部表示，此次活動結合社區，加強居民與學校連結，也藉由推動終身教育，善盡大學社會責任。</description><pubDate>Mon, 16 Jan 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>111學年度第2學期註冊繳費相關作業注意事項--- (112/1/20開放繳費單列印)</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/63c5fa6ab012cf0ac49c1d19</link><description>繳費期間：
學士班(含新生)、碩博班(含新生)、進修學士班(含新生、轉學生)、碩職專班(含新生)繳費單於112年1月20日起至112年2月15日止。
學士班延修生繳費單於112年2月20日起至112年3月6日止。
繳費單請自行上網列(https://eschool.landbank.com.tw/index.aspx)。
繳費方式：
持繳費單至台灣土地銀行臨櫃繳納(約須一個工作天銷帳)
ATM轉帳(約須一個工作天銷帳)
信用卡(約須3~5個工作天銷帳)
超商繳納(約須7個工作天銷帳)
其他：
自102學年度起，須先結清以往年度所有費用後，始得上網列印本學期註冊繳費單，並完成註冊程序；若有欠費同學，繳費單會出現-1元，請先繳清欠費後，電洽出納組辦理後續作業。
貸款同學若有無法貸款項目，請務必電洽出納組，產生無法貸款項目繳費單並於期限內繳費，完成註冊程序。
加退選學分費繳費期間為112年4月17日至4月30日，退費則依各業務單位循行政程序辦理。
逾期(繳費截止日後)至補註冊日(3/7)前，請利用ATM轉帳。
學校出納組櫃台無法收受現金繳納學雜費，其他部分依註冊相關規定辦理。</description><pubDate>Mon, 16 Jan 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>111學年度第2學期「EMI/ESAP教學助理培訓」招募</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/63c4f747b012cf0ac49c1d0b</link><description>本校雙語辦公室辦理「EMI/ESAP課程教學助理培訓」，傳授EMI課程/ESAP課程教學助理更優質、專業之課程帶領技巧，以期順利協助全英語授課教師進行（EMI）課程,從旁引導修課學生，以利教學品質。
※EMI課程：以全英語教授之各系所專業課程(不含語言中心ESP/EAP/A-EGP課程)。
※ESAP課程：語言中心開設之銜接課程，幫助提升學生英語能力，未來順利進入EMI課程修習。
一、培訓對象：
已規劃或有意願擔任本校教師EMI課程/EMI橋接課程教學助理之本校學生。
建議學習者至少具備英語能力B1之程度，以期順利進行ＥＭＩ／ＥＳＡＰ教學助理培訓課程。
二、活動資訊：
活動時間：2023年2月16日（四）13:00～16:00
活動地點：國立臺北大學人文大樓1F09室
三、報名資訊：
報名方式：本次活動一律採取線上報名方式，請學生填寫google表單，並上傳申請表及英文檢定相關證明，以作為報名本培訓計畫之依據。
報名連結：111-2ＥＭＩ／ＥＳＡＰ教學助理培訓報名表連結
報名時間：2023年1月13日～2月10日（五）17:00截止（逾期不受理）
提供午餐，此活動僅限本校學生申請。
填寫表單+上傳申請表才算報名完成。
報名成功者本辦公室將寄通知信予各位同學。
（活動內容若有變更將另行通知）
若有任何問題，歡迎來信/來電詢問：聯絡人：國立臺北大學雙語化學習辦公室查該莉助理
信箱：chagaili7408@gm.ntpu.edu.tw
電話：(2) 886-2-8674-1111 #66951</description><pubDate>Mon, 16 Jan 2023 07:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>北聯大境外生攝影比賽頒獎　用照片說故事</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/63c141a0b012cf0ac49c1ce4</link><description>為宣傳臺北聯合大學四校優勢及特色，臺北大學國際處特別於2022年年末舉辦了「北聯大吾愛吾校境外生攝影比賽」! 邀請目前在北聯大(國立臺北大學、國立臺北科技大學、臺北醫學大學及國立臺灣海洋大學)就讀的境外生們，拿起相機，拍攝出能打動人心的校園照片1張，並加入文字介紹，與大家分享，為自己的校園留下最珍貴的回憶，讓青春的瞬間變成永恆!
本月6日舉辦頒獎典禮，特別邀請林文一國際長、國際學生組馬國勳組長、國際合作資深顧問暨本校國際大使韋岱思副教授擔任頒獎典禮嘉賓。林文一國際長於開場致詞時表示：「國際處是境外學生在臺灣的家，我們很歡迎所有境外生多多參加我們辦的活動。攝影比賽作品未來也將製作成明信片，透過大家的精采作品，讓更多學生認識美麗的北聯大校園」。
本次比賽共收到50件作品，由評審小組評選出20件得獎作品，評審們皆認為，評選時除了會看重照片的基本構圖及攝影整體和諧度外，也特別注意作品的故事性及情感的表達，每件作品背後的故事都值得大家去細細品味，歡迎大家一同點閱欣賞。
獲得評審一致青睞的第一名作品-「生命有裂縫 陽光才能照進來」，創作者為臺北大學休閒運動管理學系的崔樂容同學，來自澳門，以「臺北大學圖書館」和「光影」為主軸，崔同學表示：她想透過這張照，訴說著在臺灣生活的四年裡，生活雖有遇到許多碰撞造成裂縫，但生命正是有這些裂縫，陽光才能照射進來，使生命歷程更加精彩。評審也評論道：「本件作品呈現臺北大學最美校園地標圖書館的午後光影，凸顯空橋特色。特別是捕捉人犬嬉戲時光，故事性強烈，畫龍點睛。既是校園美景，也是師生與社區居民休閒空間」。
第二名「北醫人的雨中聖誕」，創作者為臺北醫學大學護理學系的陳芷柔同學，來自香港。陳同學表示這張拍攝時間是在某天下雨的夜晚，經過學校被聖誕節布置所吸引，加上下雨過後濕濕的地板讓整個畫面看起來有漂亮的倒影，就想把它拍下來。評審點評：「作品以倒影為主題，構圖正反對稱，建築圓弧線條優美。捕捉聖誕光影氛圍，恰到好處。切合校園美景主題」。
第三名得獎作品有兩件「My Beautiful Campus」、「A Late Afternoon Autumn Walk at TMU Entrance」，創作者分別為臺北大學金融合作與經營學系的呂威達同學，來自印尼；臺北醫學大學的HO NGUYEN TUONG，來自越南。「My Beautiful Campus」很多人以為這張照片是透過空拍機來拍攝的，呂同學特別表示，這張其實是在學校商院頂樓拍的，希望可以讓大家看到不一樣角度的臺北大學；「A Late Afternoon Autumn Walk at TMU Entrance」，照片前方聚焦落葉，與後方樹林散景鉤勒出秋天偏黃色調意象與校園閒適氣氛，整體照片具攝影美感。
優等獎共入選6名，其中來自菲律賓，目前在臺灣海洋大學就讀的Dan Julius Ramirez，他的作品為「Nature@Ntou」，他表示: 很感謝學校舉辦這次的活動!照片是海洋大學的操場，是一個可以一邊運動 一邊看到大海的地方，也是自己很喜歡的景色。評審評論：「山海之間，遠方島嶼與橋樑浮現。左側運動場綠地與紅色建築相互呼應，描繪出臺灣海洋大學背山面海的校園美景特色」。
另外，本次比賽也選出了10名佳作作品，就讀臺北大學的Zahidah Mahroini 同學，來自印尼；他的作品為《Sanctuary》，Sanctuary這個單字本身有庇護所或聖殿的意思，而他表示：「因為就讀都市計畫研究所，所以特別在意大自然與建築物間彼此的關係，拍下這張照片是因為很喜歡學校將四棟宿舍都集中在同個區域，也覺得水很清澈、乾淨，很喜歡這樣的校園環境」。
相信本次的參賽者不論是否得獎，透過捕捉學校動人的一幕，都對自己的學校有更多的認同，未來也希望能讓更多家鄉的學弟妹認識自己所就讀的學校。
得獎名單及作品公告: https://reurl.cc/28GxLr
歡迎大家前往觀賞參賽作品!</description><pubDate>Thu, 12 Jan 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>2023種子補助計畫延長收件至2月8日止</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/63c1187ab012cf0ac49c1cd0</link><description>【2023邁向國際種子補助計畫】
本校「2023邁向國際種子補助計畫」申請案，延長收件至2月8日止。
(一) 依據國立臺北大學110-114中長程校務發展計畫內容辦理。(二) 計畫執行期間：自112年1月15日起至112年12月15日。(三) 由本校一級行政及教學單位統籌並提出申請，針對當前國際化相關境外招生、雙聯學位、短期交換或交流、學術研究合作、網頁國際化等重要面向，提出交流計畫購想書，經審查後由專家委員排序補助，並由各行政及教學單位執行本計畫。
(四)補助方式及內容：每件申請案總補助經費上限：新臺幣40萬元，內含網頁國際化補助新臺幣10萬元在內。總補助件數及金額，將視總經費規模及計畫審查專家委員之排序進行補助。補助內容可由下列四個面向中選擇規劃:
1. 推行境外招生，發展境外雙聯學位，參加或辦理境外生(僑 (港澳) 生、陸生、外國學生等)招生宣傳活動或參與教育展，以提升國際學位生人數。2. 辦理國際學生短期研習交流營隊或活動，規劃交換或訪問學生計畫，以增加短期交流國際生人次。3. 提升學術研究，邀請交換教師、訪問學者、博士或博後研究員等國際學人來校，透過國際性展演、專題講座、工作坊、研討會或課程共授等方式進行學術交流。4. 精進網頁國際化：網頁國際化之優化為特別鼓勵事項，由申請人提出具體內容。
有關「國立臺北大學2023邁向國際種子補助計畫」之計畫內容及申請表，請至附件處下載。</description><pubDate>Thu, 12 Jan 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>111年三峽校區「行政大樓4樓第一會議室戶外露臺防水整修工程」施工公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/63c11435b012cf0ac49c1cc6</link><description>說明：一、旨揭工程將於112年2月1日(三)上午7:30分至同年4月16日(日)下午5時整，進行施工，期間因打除工項會產生噪音，影響約12日，造成不便敬請見諒。二、工程車輛進出校園動線如下圖，施工期間將責請施工廠商妥善做好工區管制作業。三、聯絡資訊：施工單位：立工營造有限公司 范先生 0986758506 校方連絡：總務處營繕組 曾先生 02-8674-1111#66373</description><pubDate>Thu, 12 Jan 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】《樂齡動腦．共老共好》專書發行</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/63bfa9eab012cf0ac49c1c17</link><description>國立臺北大學社科院USR計畫第九本專書《樂齡動腦．共老共好-高齡團體活動手冊》於2023年1月發行，由於我國即將於2025年進入超高齡社會，各社區老人據點因應高齡議題日益迫切，為進一步培力在地各據點辦理高齡活動之能力，同時交流各方辦理高齡活動之經驗，於是在台灣鳶山社會實踐協會的積極聯繫之下，促成新北市社會局、臺北大學社科院USR計畫及鳶山協會三方合作，結合新北市社會局《社區照顧關懷據點方案電子書》之內容，與北大社科院USR計畫所辦理的高齡活動成果，合併出版為《樂齡動腦 共老共好-高齡團體活動手冊》，並且收錄為「國立臺北大學社科院USR計畫系列叢書之九」，期望透過本活動手冊的出版與流通，強化各據點未來辦理高齡活動之能力。
新北市政府社會局為社區照顧關懷據點之地方主管，職司發展社區照顧關懷據點之責，長期以來鳶山協會也與社會局合作，培力三鶯土樹約45個社區照顧關懷據點，而社科院USR計畫則為教育部獎助大學善盡社會責任之計畫單位，三方皆長期關注在地高齡議題與據點發展。《樂齡動腦 共老共好-高齡團體活動手冊》的順利出版，要感謝三方單位的相互合作與資源分享，將社區據點的精采方案設計與USR高齡成果合併出版流通，以作為未來各社區據點的活動推展參考。此書共367頁，可做為社區照顧關懷據點的創意錦囊，提供所有想帶領高齡團體活動的夥伴們，一個個實用又容易上手的方案活動。方案分為兩大類型-靜態與動態類，並依照活動內容分為七大主題。靜態類分別有繪畫創作、手作DIY、腦力激盪與佳節慶祝四項主題；動態類則有健康促進、樂器節奏、樂齡節奏三項主題。讓方案設計者能夠依照參與者的類型、人數與特性，挑選適合的方案活動。
在每項方案活動中，我們將活動目的、時長、所需器材與道具詳細列舉，同時也將活動前的準備，舉凡空間的安排、音樂的挑選等一併納入，目的是希望讓帶領者能夠有完整的前置作業準備，促使活動進行得更加順利。而主題活動則以步驟方式逐項列舉，讓帶領者能依循著開場、主題活動與結尾進行實作。最後透過活動照片的呈現，不只讓活動內容的說明更加生動，也協助帶領者揣摩與演練活動實際帶領方式。
國立臺北大學社科院目前執行中的萌芽型USR計畫，除推動「臺北大學城」之外，也著力如何協助長者健康老化、在地老化以及活躍老化，並與鳶山協會合作舉辦了一系列的高齡活動。這些報導分別收錄在「高齡演講」、「高齡活動」及「高齡據點培力」三大主題當中，其中也有兩項創新方案「青銀Switch科技遊戲」與「USR閱讀健康書庫」，希望也能為在地高齡服務注入新的創意。期望透過本手冊的出版與流通，能促進各界的高齡服務，共同迎接超高齡社會的到來。</description><pubDate>Wed, 11 Jan 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>三峽校區「12M外環及8M道路路面瀝青混凝土銑刨加鋪」保固修繕施工公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/63bf55c0b012cf0ac49c1c04</link><description>說明：一、旨揭工程將於112年1月12日(四)一天，進行保固修繕作業，施工期間請各用路人注意減速通行，造成不便敬請見諒。二、聯絡資訊：校方連絡：總務處營繕組
鄧小姐 02-8674-1111#66374</description><pubDate>Wed, 11 Jan 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>總務處出納組行政人員職缺甄選結果公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/63be69cab012cf0ac49c1bfe</link><description>甄選日期：112年1月10日
正取人員：劉O嘉。備取人員：林O如、蘇O珊。
備註：
1.請正取人員於通知實際到職日，攜帶身分證件及證件照至行政大樓1樓出納組報到。
2.備取期間自甄選結果公告之翌日起三個月(含正取人員報到後於三個月離職者)內有效。</description><pubDate>Tue, 10 Jan 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【徵才】法律學系112學年度第1學期誠徵教師公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/63be5458b012cf0ac49c1bfc</link><description>本系擬徵聘講師(級)以上專、兼任教師及博士生兼任講師數名。申請截止日：112年2月8日。
說明：
一、擬徵聘名額
專任教師1~3名（依系上規劃，安排於日、夜間學制授課）
兼任教師數名（依系上規劃，安排於日、夜間學制授課）
進修學士班兼任教師數名（僅於夜間學制授課）
本校博士生兼任教師數名（依系上規劃，安排於日、夜間學制授課）
二、所需資格條件
(一)應徵專任教師者，應具備以下條件之一：
需具有法學(律)博士學位(博士學位資格依教育部標準認定之)，初取得博士學位者，應附博士論文，博士論文須與專業領域一致。
具副教授以上等級年資滿3年者。
(二)應徵兼任教師（包含進修學士班兼任教師）者，以具有教育部頒發之教師證書為原則。無教師證書者，資格條件同前項第1點規定，經審議通過後聘任，惟不為請頒教師證書。
註：應徵者若於申請時尚未取得博士學位，應檢附(1)通過博士學位口試之證明，並(2)出具相關單位開立之至遲可在112年7月31日前取得博士學位之證明文件；持外國學歷者，前述2項證明文件請檢附中譯本並應經駐外單位認證。
(三)本校博士生應徵兼任講師者，須具備「國立臺北大學博士生擔任兼任講師授課辦法」之資格。
三、優聘條件（專任教師）：
依據「國立臺北大學獎勵新聘特殊優秀人才辦法」，符合資格者經申請並通過審議後，可依以下職級標準每月領取獎勵金(最長核給六個學期)：
教授：每月獎勵額度以不低於新臺幣三萬五千元為原則。
副教授：每月獎勵額度以不低於新臺幣三萬元為原則。
助理教授：每月獎勵額度以不低於新臺幣二萬五千元為原則。
-clubs;國立臺北大學獎勵新聘特殊優秀人才辦法、申請資格及申請表格，請點開連結參閱。
四、應具專長【應徵時請勾選以下符合之應具專長】
(一)專任教師（依系上規劃，安排於日、夜間學制授課）：
國際法領域。
(二)專、兼任教師（依系上規劃，安排於日、夜間學制授課）：
民事法領域，民事實體法優先。
商事法相關領域，具英語授課能力者優先考慮。
(三)進修學士班兼任教師（依系上規劃，安排於夜間學制授課）：
民事法領域，民事實體法優先。
(四)博士生應徵兼任講師者 (依系上規劃，安排於日、夜間學制授課）：
擬授課程：商事法、民法概要。
五、應檢附之文件及著作：請至法律學系系網頁【焦點 Focus】公告下載應檢附文件。（https://www.law.ntpu.edu.tw/）
※有意申請者請於申請截止日期前（以郵戳為憑）檢附有關資料文件以掛號郵寄至「237303新北市三峽區大學路151號，國立臺北大學人事室收」【請註明應徵法律學系】。※合者約談，恕不退件。聯絡人：陳瑜霈助教聯絡電話：（02）8674-1111分機67656傳真：（02）8671-5877</description><pubDate>Tue, 10 Jan 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>公告本校公共自行車YouBike2.0站啟用</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/63be2de0b012cf0ac49c1bf2</link><description>新北市政府交通局於本校三峽校區施作「公共自行車YouBike2.0租賃站」13處如附件，已於112年1月10日啟用，請各位教職員生踴躍使用。</description><pubDate>Tue, 10 Jan 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【公告】112學年度碩士在職專班各學系面試時間暨面試名單公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/63bd39c1b012cf0ac49c1bb5</link><description>112學年度碩士在職專班各學系面試時間公告如下，請考生注意時間，另進入第二階段面試名單將陸續公告，請考生密切注意本校網頁資訊。
招生系所：國際財務金融碩士在職專班一、面試日期：112年2月5日(週日)。二、地點 : 臺北民生校區教學大樓8樓826教室。三、面試名單：112國際財務金融碩士在職專班招生面試名單
招生系所：企業管理學系碩士在職專班一、面試日期：112年2月11日(週六)、112年2月12日(週日)二、地點：臺北大學民生校區教學大樓7樓會議室。三、面試名單：112企業管理系碩士在職專班招生面試名單
招生系所：會計學系碩士在職專班一、時間 :112年1月14日(週六)。二、地點 :台北民生校區教學大樓6樓會計學系 。三、面試名單：112會計學系碩士在職專班招生面試名單
注意事項：1.請配戴口罩並配合體溫量測及手部清潔消毒。2.應考人於考試當日，仍在居家隔離者，請於1月13日(五)中午12點前主動以e-mail告知，來信檢具證明，並配合系所採取之應變措施。(sntpa@gm.ntpu.edu.tw)3.報到時，考生於監試人員核對應試有效證件正本查驗身分時，請脫下或拉下口罩至可辨識面貌，經查驗身分後戴回。4.考生量測體溫時若有發燒情形(額溫≧37.5℃或耳溫≧38℃)或有呼吸道等症狀，由試務人員引導考生移至防疫試場6F03視訊應試。5.請依上述報到時間至教學大樓 6F會計系辦理報到；逾時報到或未攜帶准考證、身份證明文件者得否參加面試，將由面試委員決定。6.當天不提供 PPT 、 NB 、停車位等，面試當天亦無需準備其他文件或增補資料。
招生系所：統計學系碩士在職專班一、時間 :112年2月18日(週六)。二、地點 :臺北民生校區教學大樓9樓臺北大學統計系碩職專班研究室 (A9F03)。三、面試名單：112年2月10日前公告。
招生系所：公共行政暨政策學系碩士在職專班一、時間：112年2月11日(週六)、2月12日(週日)二、地點：臺北校區教學大樓9樓行政系會議室(臺北市中山區民生東路三段 67號)。三、面試名單：112年2月1日公告。
招生系所：社會學系碩士在職專班一、時間:112年2月11日(週六)。二、地點:臺北市中山區民生東路三段67號，本校民生校區教學大樓6樓本系研討室。三、面試名單：112年2月8日公告。
招生系所：犯罪學研究所碩士在職專班一、時間: 面試時間為112年2月11日(週六)上午10:00起。二、地點: 於112年2月8日(三)下午3:00於本所網頁公告。三、面試名單：於112年2月8日(三)下午3:00於本所網頁公告。
招生系所：自然資源與環境管理研究所碩士在職專班一、時間: 民國112年2月19日(週日)。二、地點: 臺北民生校區教學大樓8樓805室。三、面試名單：111年2月9日下午3時於本所網頁公告
備註：得進入第二階段面試之考生名單依簡章期程陸續公告於招生資訊網，請考生密切注意本校公告</description><pubDate>Mon, 09 Jan 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title> 111年三峽校區「圖書館2樓自習室裝修工程」施工公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/63bbdbf7b012cf0ac49c1b77</link><description>說明：一、旨揭工程將於112年01月16日(五)上午7:30分至同年03月16日(日)下午5時整，進行施工，屆時請在校師生行經此處請小心通行，施工期間將責請施工廠商妥善做好工區管制作業，造成不便敬請見諒。二、聯絡資訊：施工單位：文林室內裝修有限公司 電話:02-2302-2297 校方連絡：總務處營繕組 雷小姐 02-8674-1111#66368</description><pubDate>Sun, 08 Jan 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【公告】112年碩士在職專班不予核發准考證名單</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/63b8ef04b012cf0ac49c1b1f</link><description>112年碩士在職專班經系所審查不予核發准考證名單請參見以下連結：
112年碩士在職專班不予核發准考證名單
報名序號有★者，可申請退費。
其申請程序請參閱「112學年度碩士在職專班招生簡章」第26頁「退費申請」規定，
於112年1月13日（含）前提出申請。逾期或應檢具之證明文件不齊全者概不受理。</description><pubDate>Fri, 06 Jan 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>研究發展處校務研究中心誠徵2名計畫專任助理（資料分析專員）</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/63b8e697b012cf0ac49c1b1e</link><description>一、職務類別：深耕計畫專任助理（資料分析專員）
二、需求人數：2名
三、性別：不拘
四、資格條件（一）具教育部認可之國內外研究所碩士以上學位；統計、資訊相關科系尤佳。（二）具行政及電腦文書處理基本能力（Word、Excel、PPT、PDF等）者。（三）具SQL基礎語法、資料視覺化、統計分析能力者尤佳。（四）主動積極，具服務熱忱、善於溝通及團隊合作，細心且抗壓性高者尤佳。
五、工作內容（一）校務研究資料庫管理、資料清理、資料分析，以及視覺化呈現。（二）協助本校校務相關指標及儀表板建置、數據分析與報表呈現。（三）擔任本校高教深耕計畫分項窗口。（四）行政協助與會議／活動籌辦。（五）其他交辦事項。
六、薪酬待遇：依本校計畫專任助理人員工作酬金表辦理，碩士級每月薪資新台幣38,617至43,617元。另依規定辦理勞保、健保及勞工退休金事宜。
七、聘任期程：自報到任職日起至112年6月30日，續約與否將視工作表現及本校獲教育部高等教育深耕計畫經費而定。
八、工作地點：國立臺北大學三峽校區
九、工作時間：依本校職員差勤管理實施要點辦理
十、應備文件（請依序編碼並註明）（一）履歷表一份（含自傳）、身份證正反面影本、近期2吋個人照片。（二）畢業證書影本一份。（三）相關能力或工作經驗證明影本。（四）其他有利審查資料影本（無則免附）。
十一、應徵方式（一）意者請備妥前述應檢附文件，並整併成1個PDF檔，於112年1月31日（二）下午5時前，以電子郵件寄至minitseng@gm.ntpu.edu.tw，信件主旨為「應徵研發處校務研究中心深耕計畫專任助理」；逾期不予受理。本校收到資料後將回信告知，如未收到回覆，請來電02-8674-1111分機66150詢問。（二）擇優面談，面談時間將另行通知；未獲通知面試或錄取之應徵者，恕不通知及退件。
十二、其他（一）本次徵才得列備取，候補期間自甄選結果確定之翌日起3個月內有效。（二）依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：1.犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。2.經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。3.經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。4.經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。5.經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。6.經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。</description><pubDate>Fri, 06 Jan 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【公告】112學年度碩士在職專班各學系面試時間</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/63b7fa0ab012cf0ac49c1b16</link><description>112學年度碩士在職專班各學系面試時間公告如下，請考生注意時間，另進入第二階段面試名單將另行公告，請考生密切注意本校網頁資訊。招生系所：國際財務金融碩士在職專班一、時間 : 112年2月5日(週日)。二、地點 : 臺北民生校區教學大樓8樓826教室。招生系所：企業管理學系碩士在職專班一、112年2月11日(週六)、112年2月12日(週日)二、地點：臺北大學民生校區教學大樓7樓會議室。三、書面審查成績達到標準者，擇優參加面試。(需書面審查成績達到標準者，方採計面試階段分數)四、面試名單於112年1月14日公佈本校招生資訊網，將不另寄發書面通知。面試名單及時程公告後，如需申請異動面試報到時間（僅限於面試排程內時段異動），請以書面或電子郵件方式申請。五、如有任何招生問題，敬請洽詢02-86741121分機66557朱小姐，或Email至yichchu@mail.ntpu.edu.tw。招生系所：會計學系碩士在職專班一、時間 :112年1月14日(週六)。二、地點 :台北民生校區教學大樓6樓會計學系 。招生系所：統計學系碩士在職專班一、時間 : 112年2月18日(週六)。二、地點 :臺北民生校區教學大樓9樓臺北大學統計系碩職專班 研究室 (A9F03)。招生系所：公共行政暨政策學系碩士在職專班一、時間：112年2月11日(週六)、2月12日(週日)二、地點：臺北校區教學大樓9樓行政系會議室(臺北市中山區民生東路三段 67號)。注意事項：（一）請考生攜帶身分證正本（或具有照片且於有效期限內之健保卡、駕駛執照或中華民國護照等身分證明文件正本）參加面試。（二）請考生務必詳閱掛號及mail通知，並依安排時間準時報到，逾時視同放棄口試資格。招生系所：社會學系碩士在職專班一、時間:112年2月11日(週六)。二、地點:臺北市中山區民生東路三段67號，本校民生校區教學大樓6樓本系研討室。招生系所：犯罪學研究所碩士在職專班一、時間: 面試時間為112年2月11日(週六)上午10:00起。二、地點: 於112年2月8日(三)下午3:00於本所網頁公告。招生系所：自然資源與環境管理研究所碩士在職專班一、時間: 民國112年2月19日(週日)。二、地點: 臺北民生校區教學大樓8樓805室。</description><pubDate>Thu, 05 Jan 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】黃俊豐主任談恩主公醫院與居民健康</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/63b78994b012cf0ac49c1ac1</link><description>社科院USR計畫第82場的三鶯樹論壇，由社工系魏希聖教授邀請恩主公醫院 社區醫學部主任黃駿豐，於2022年12月26日蒞臨本校，與社工系修課同學分享醫院的願景及發展，以及成立歷程中面臨的困難及在地的優勢，讓同學們更了解恩主公醫院的影響力，以及如何與在地結合，提升服務居民的質與量。黃醫師也從醫院社工、志工經營、社區服務等方面，來介紹醫院與在地的關係。
黃俊豐醫師表示，早期三峽交通不便、山區居民生病卻難以就醫，耽誤許多寶貴的生命，因此恩主公醫院於民國79年由行天宮董監事會決議興建，民國87年開始服務當地山區居民，在多年的服務經驗下，恩主公醫院秉持著「以公善之心望世」，以「照護更多民眾的健康，就是顧全更多家庭幸福」的信念，陸續啟用中山醫療大樓、門診大樓等，以先進的設備服務居民。
在醫院社工方面，目前恩主公醫院是新北市內安寧居家服務人數最多的醫院，讓病患在家及在醫院都有最好的照顧；而社工部門是醫院與民眾的橋樑，當民眾及家屬有相關問題時也會尋求社工的諮詢。社工運用助人專業，降低疾病對家庭的破壞程度，協助醫院病患及其家屬處理與疾病相關之社會、心理、家庭、經濟等問題，並啟發其潛能，增進其危機調適能力，以提高醫療效果。
在醫院志工經營上，志工來源多為行天宮的信眾，醫院也非常重視這些師兄師姐，多給予情緒及信仰的支持，志工黏著度都非常高。這些師兄姐每週二會到安寧病房進行靈性關懷，也會定期到醫院協助服務就醫民眾，因此非常熟悉醫院內的設備及服務，是恩主公醫院寶貴的資產。
社區醫學部與北大關係最密切，107年起在北大曉日樓B1提供社區服務，包含健康課程、健康篩檢、運動社團、多元活動、問心書院等豐富多元的內容；目前也與學校衛生保健組合作，辦理體適能活動，讓鄰近居民及學生都可以享受到這些服務，促進健康知能。
目前恩主公醫院在三鶯地區是相當重要的醫療資源，並且持續發展中，未來五年還會繼續興建大樓，增加服務量能。但院方也擔心捷運通車後，交通會更便利，民眾也有可能到鄰近地區醫院就診。黃俊峰表示，每間醫院都要建立自己的特色，要視為良性競爭，讓醫院不斷進步，目標是成為在地居民的第一選擇。透過黃俊峰醫師的介紹，讓更多學生了解到恩主公醫院的發展願景，也為社工系同學職涯發展增能。</description><pubDate>Thu, 05 Jan 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】社工概論園遊會 青銀互動樂融融</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/63b7884ab012cf0ac49c1ab6</link><description>社科院USR、台灣鳶山社會實踐協會與社工系劉素芬老師合作，於2022年1月5日辦理『社工概論』期末成果發表園遊會，共有66位大一學生參與，擺設11個NGO介紹攤位，並且邀請參與『銀青學伴、一人一半』方案的據點，鶯歌區致安關懷據點20位長者，到現場同樂。也因為有這些熱情長者的參與，讓此組學生的攤位獲得最高分數，銀青之間的互動良好可見一般。
社工系劉素芬老師表示，每年大一社工概論都會辦理期末園遊會，鼓勵學生去參訪有興趣的NGO，深入了解其運作的方式，面臨的挑戰及未來的發展。這次學生也發揮自己的創意，現場關懷的議題有高齡據點、失智症、動物輔療、醫療社工、兒童安置、原住民、身心障礙、戒毒、庇護工場等。每組學生都發揮創意，努力介紹給在場來賓，並且透過遊戲進行有獎徵答，讓學生作中玩，玩中學，不只深化學習，也能讓課程與社工實務有初步的聯結。
由於社科院USR正在推動成立「高齡與社區研究中心」，希望未來透過這個研究中心，帶領北大師生積極投入高齡議題，本次活動社工系學生在高齡議題相關的展出機構有「台灣失智症協會」、「益智長期照顧關懷據點」、「致安關懷據點」等；許多學生一開始沒有特別對高齡有興趣，但透過課程與長輩互動後，發現長輩其實沒有想像中這麼難相處，相較其他服務對象來說，長者是較為溫和及友善的，未來也不排斥進入高齡服務的領域。
介紹動物輔療的「相癒心理諮商所」是一個新興的諮商方式，透過人與動物的互動，改善案主的身心疾病，例如憂鬱症、兒童注意力缺失症、社交障礙等；透過動物作為媒介，讓案主學習照顧、訓練狗兒，重新看見自己的能力，而人與狗兒們都能學習愛與被愛，在彼此身上找到力量。而恰好另一組介紹的『益智長期照顧關懷據點』的長者也有此輔療課程，因此未來在高齡服務上，動物輔療也將成為新興的工作方法。
也有小組是關懷在地的「三鶯部落自救會」、「北大學勤小作所」、「恩主公醫院」的組別，三鶯部落組設計了大富翁遊戲，介紹三鶯部落原住民目前面臨土地租約即將到期，必須要自救讓他們可以繼續居住下去；「學勤小作所」組直接讓社區長者體驗小作所的手作品，將工序拆解後，一步一步完成產品；「恩主公醫院」組介紹醫院社工的工作內容，由於醫療社工要對於就醫者背後的社會問題(如加暴、性侵等)有了解，因此要有偵探的精神找到線索，才能更加了解醫療社工的運作方式。
園遊會最後由劉素芬老師揭曉最受歡迎的攤位，除了致安據點的長輩大力支持的組別外，另有「相癒心理諮商所」、「恩主公醫院社工室」、「台灣失智症協會」等，都是人氣很旺的攤位。社工系劉素芬老師最後也鼓勵學生，透過採訪機構，成為會思考判斷的人，不要只看網路的片面資訊，而透過園遊會深化學生的學習，未來也可以成為職涯探索上的參考。</description><pubDate>Thu, 05 Jan 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>