<rss version="2.0" encoding="UTF-8"><channel><title>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news</link><description>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</description><author>NTPU 國立臺北大學</author><image><url>https://new.ntpu.edu.tw/assets/logo/ntpu_logo.png</url></image><language>zh_TW</language><copyright>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</copyright><item><title>企業管理學系徵聘進修學士班兼任博士生講師2名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64b7a376b012cf0ac49c4f87</link><description>一、所需資格條件：（一）具備「本校博士生擔任兼任講師授課辦法」之資格，須通過博士班資格考試且修畢該系博士班所規定必修課以及應修學分，方得申請之，惟外語課程不在此限。（二）一學年以開一門課為原則，授課時數每學期以每週4小時為上限。授課地點為台北校區，夜間或週六授課。（三）聘期以一年一聘為原則，必要時得延聘，惟以三年為限。由學校發給聘函，不請領教師證書。
二、應具專長：1.主修「財務金融」專長1名，可授課「財務報表分析」等課程。2.主修「行銷管理」專長1名，可授課「零售管理或管理實務專題研討」等課程。
三、應檢附之文件及著作　　請詳附件「徵聘教師公告.pdf」檔案所載之應檢附文件。
四、申請截止日期　　112年8月8日(以郵戳為憑)
五、起聘日期　　113年2月1日
六、單位聯絡人　　聯絡人：康專員　　電 話：（02）8674-1111分機66555　　傳 真：（02）8671-5912　　E-mail：mba_hd@gm.ntpu.edu.tw
七、備註 1.相關表格請至本系網頁https://www.dba.ntpu.edu.tw/下載。
2.已具擬聘等級之教師證書者，外國學歷證件得免附中譯本及駐外單位驗證證明，並免附國外學歷成績驗證證明、內政部入出國及移民署證明之個人出入境紀錄及國外學歷送審教師資格修業情形一覽表。 3.欲申請者請依申請截止日期前（以郵戳為憑）檢附有關資料文件郵寄至「23741新北市三峽區大學路151號，國立臺北大學人事室收」【請註明應徵企業管理學系專任教師及應徵者姓名】。 4.「應檢附之文件電子檔」請傳至mba_hd@gm.ntpu.edu.tw。 5.合者通知（需退件者請於來函中註明並自備回郵信封）。</description><pubDate>Tue, 18 Jul 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>企業管理學系徵聘兼任助理教授(含以上)1名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64b7a2e2b012cf0ac49c4f7c</link><description>一、所需資格條件：
1.商學、企管、管理、資訊相關博士學位者，且不具在學身份。
2.一學年以開一門課為原則，授課時數每學期以每週4小時為上限。授課地點為台北校區，夜間或週六授課。
3.申請初聘副教授職級，需具副教授證書;申請初聘教授職級，需具教授證書。
二、應具專長：主修『行銷管理』專長，可授課「企業管理」等課程。
三、應檢附之文件及著作
請詳附件「徵聘教師公告.pdf」檔案所載之應檢附文件。
四、申請截止日期
112年8月8日(以郵戳為憑)
五、起聘日期
113年2月1日
六、單位聯絡人
聯絡人：康專員
電 話：（02）8674-1111分機66555
傳 真：（02）8671-5912
E-mail：mba_hd@gm.ntpu.edu.tw
七、備註
1.相關表格請至本系網頁https://www.dba.ntpu.edu.tw/下載。
2.已具擬聘等級之教師證書者，外國學歷證件得免附中譯本及駐外單位驗證證明，並免附國外學歷成績驗證證明、內政部入出國及移民署證明之個人出入境紀錄及國外學歷送審教師資格修業情形一覽表。
3.欲申請者請依申請截止日期前（以郵戳為憑）檢附有關資料文件郵寄至「23741新北市三峽區大學路151號，國立臺北大學人事室收」【請註明應徵企業管理學系專任教師及應徵者姓名】。
4.「應檢附之文件電子檔」請傳至mba_hd@gm.ntpu.edu.tw。
5.合者通知（需退件者請於來函中註明並自備回郵信封）。</description><pubDate>Tue, 18 Jul 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>企業管理學系徵聘專任助理教授(含以上)1名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64b7a209b012cf0ac49c4f71</link><description>一、所需資格條件：
1.商學、企管、行銷相關博士學位者，且每學期至少1門課程需以英文授課。
2.申請初聘副教授職級，需具副教授證書；申請初聘教授職級，需具教授證書。
二、應具專長：具行銷背景，可教授行銷管理、通路管理、關係行銷等相關課程。
三、本校規定新聘專任教師到任後未能於期限內升等者，經再續聘一次，如仍未能升等者，則提送三級教評會審議之。
四、應檢附之文件及著作
請詳附件「徵聘專任教師公告.pdf」檔案所載之應檢附文件。
五、申請截止日期
112年8月8日(以郵戳為憑)
六、起聘日期
113年2月1日
七、單位聯絡人
聯絡人：康專員
電 話：（02）8674-1111分機66555
傳 真：（02）8671-5912
E-mail：mba_hd@gm.ntpu.edu.tw
八、備註
1.相關表格請至本系網頁https://www.dba.ntpu.edu.tw/下載。
2.已具擬聘等級之教師證書者，外國學歷證件得免附中譯本及駐外單位驗證證明，並免附國外學歷成績驗證證明、內政部入出國及移民署證明之個人出入境紀錄及國外學歷送審教師資格修業情形一覽表。
3.欲申請者請依申請截止日期前（以郵戳為憑）檢附有關資料文件郵寄至「23741新北市三峽區大學路151號，國立臺北大學人事室收」【請註明應徵企業管理學系專任教師及應徵者姓名】。
4.「應檢附之文件電子檔」請傳至mba_hd@gm.ntpu.edu.tw。
5.合者通知（需退件者請於來函中註明並自備回郵信封）。</description><pubDate>Tue, 18 Jul 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>教育部112年度國際校園霸凌防制會議</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64b78870b012cf0ac49c4f53</link><description>本校犯罪學研究所橄欖枝中心受教育部委託，將在112年8月2日至3日舉行「教育部112年度國際校園霸凌防制會議」
為促進國內外防制校園霸凌與修復式實踐之經驗與資源共享，並達到向國際接軌及合作，本校犯罪學研究所橄欖枝中心受教育部委託，將在112年8月2日至3日於財團法人張榮發基金會國際會議中心舉行「教育部112年度國際校園霸凌防制會議」，因應資訊科技化，除了實體會議外，亦規劃線上同步直播，歡迎全國各地教育從業人員、關注校園霸凌或修復式實踐議題者一同與會交流。
為與鄰國日本及韓國共享防制霸凌知能經驗與輔導處遇資源，本次會議邀請日本NPO法人Stop Ijime! Navi副代表須永祐慈、社團法人韓國修復式正義協會李在永會長、日本活水女子大學田渕久美子教授分別以「校園霸凌防制經驗共享」、「校園修復式實踐」及「校園霸凌的結構與因應」等主題進行專題演講；另規劃由教育部、橄欖枝中心團隊分別針對「防制校園霸凌政策說明」、「全國校園霸凌趨勢及處理模式分析」、「人文臨床與修復式正義」進行說明、研究成果報告及學術發表。除此之外，「師對生霸凌處遇與因應」及「校園霸凌調查程序與措施」也是本次會議重要的研討議題。
詳細報名資訊請至國立臺北大學橄欖枝中心官網參閱：https://olive.ntpu.edu.tw/conf</description><pubDate>Tue, 18 Jul 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>進修暨推廣部與北市聯合醫院洽談長照課程</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64b787c2b012cf0ac49c4f4a</link><description>因應高齡化社會之長照人力需求，落實政府高齡照護政策，本校進修暨推廣部陳國華部主任與推廣教育組吳雪伶組長，於112年7月17日下午拜訪臺北市立聯合醫院陳美如副院長、護理總部吳孟嬪部主任與臺北護理健康管理大學陳美麗老師，研商以產學合作方式辦理長照相關系列課程。
臺北聯合醫院將全力支援本校首創開設之「照顧服務員訓練課程」課程講師，並提供學員完整實習場域與實作技能的培訓，輔導學員考取國家丙級照顧服務員證照。接下來雙方擬就合作備忘錄(MOU)之簽署，以及共同頒授不同階段課程結訓證書等事宜進行研議，並擴及提供雙方教職員工同仁交流學習、互助教學的機會，締造雙方未來永續合作之基石。
本次產學合作計畫，不僅可以達到教育部鼓勵大專校院推廣教育增設長照相關課程的目標，臺北市立聯合醫院亦能藉此達成臺北市衛生局擬定所屬醫療機構每年增設長照病床之服務量能，培訓照顧服務人員的人力缺口，共創本校、臺北市立聯合醫院體系群與社會福祉，三贏的局面。
陳國華部主任亦積極邀請臺北市立聯合醫院專業醫護人員，至本校另開設「高齡者多元照顧實務班」，提供社區民眾就近獲取專業醫療知能，落實政府在地化照顧服務政策，善盡大學的社會責任。雙方洽談產學合作方案，陳國華部主任致贈國立臺北大學錦旗和紀念品，並與全體與會人員拍照合影留念。</description><pubDate>Tue, 18 Jul 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】樂齡社區11期，邁向學老新境界</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64b739d5b012cf0ac49c4eff</link><description>臺北大學社科院USR計畫今年度成立「高齡與社區研究中心」，帶動樂齡社區報也將更專注於超高齡的趨勢。本期回顧了上半年重要的活動，包含「北大玩具節6.0」與北大高中特刊、健康學老工作坊線上公開、尖點贊助巡迴書庫圓滿落幕、青銀共居關懷榮家、高齡電影導覽「去看小洋蔥媽媽」、石賡執行長「李白的別樣人生」、及鳶山協會「長者運動指南」培力課程等，重現計畫上半年豐富的活動內容。
『北大玩具節』今年邁向第六屆，每年結合北大師生、玩具圖書館、以及在地夥伴，利用二手玩具設計遊戲攤位，不只減少垃圾量，也讓二手玩具為兒童與長者創造美好時光；今年也增加懷舊專區、陀螺達人秀、以及土城社福卡拉OK車，讓祖孫三代一起同樂，創造全齡共融的臺北大學城。今年4月中於行政大樓前廣場辦理，雖是風雨生信心，現場參與者也達501位居民師生。許多每年參加的家長表示，因為下雨人比較少，反而可以玩得更盡興。今年度加入北大高中自主學習16位同學，主持人曾敏傑教授也鼓勵高中生從服務中拓展視野；北大高中施雅慧校長也認同透過探究、實作、體驗、反思的學習歷程，提供學生進行生涯探索的機會，認識社工系及性向的探索，也期待這種合作模式能持續下去，一起開創在地就學的好品牌。
等候多時的《健康學老工作坊》，是由USR計畫邀請傑出校友丁桐源，將五場演講剪輯後上傳youtube頻道，將北歐式健走及丁桐源先生成功老化的經驗，可以嘉惠全台長者。丁桐源先生今年86歲，出身金融界，前福邦証券董事長、萬通銀行常董兼總經理，也是北大第二屆傑出校友，是日行萬步已繞地球三圈半的「台灣健走先生」。他道出中老年人的三大憂慮：失智症、肌少症、跌倒骨折，而「北歐式健走」是非常適合高齡者的運動，可以代謝大腦有毒的-beta;類澱粉蛋白預防失智、也可以產生腦內啡抑制癌細胞、強化心臟肌力、增加骨質密度及紓解壓力等不勝枚舉。更詳細的資訊，都可以上《健康學老工作坊》網路影片收看。 尖點科技公司贊助本計畫推動「閱讀健康書庫」巡展，今年5月於尖點公司圓滿落幕，去年9月起，巡展足跡遍及北大特區八個場次，包括六場大型社區、一場養老院、與一場企業。總借閱量達228本，心得卡回收45張，募得書籍達178本。期間透過書展與社區互動，得到許多良性的回應，不只是拓展了USR計畫的在地性，也進而認識了劍橋讀書會、耶魯社區心靈工作坊、京都愛樂社團，更促成聚集長者共同辦理書摘分享會，可以說是以「書」會社區，也帶出更多大學城在地高齡者的能量。 走完社區巡展後，尖點公司為關注員工健康，以及讓同仁了解這項USR 與CSR的在地合作，也贊助本計畫購買約百餘本最新健康書籍，帶入公司讓員工也可以閱讀，展期下來也有43本的借閱量，讓員工可以增進健康知識，也認同公司的公益行動，讓臺北大學城因大學與企業的合作更健康、更有活力。臺北榮譽國民之家(以下簡稱台北榮家)，在疫情稍緩後，再度與社科院USR攜手合作，四月份榮家劉化宇主任率同仁拜訪USR計畫團隊，及邀請五月初來訪，因此團隊邀請青銀共唱自學方案的學生，公行系許丞毅、褚宏品，及北大高中教務主任朱肇維隨行，前往台北榮家參觀，適逢新北市托老互照志工協會為長者辦理歌唱大賽，兩位同學也獻唱一首「月亮代表我的心」，並參觀家史館、養護堂、悠活區(青銀共居)，與長輩度過歡樂的時光。另外台北榮家也歡迎對長輩有愛心的同學，只要願意擔任短期志工(男性優先)，提供每月20小時的志工服務，就能免費住宿，意者請洽社科院USR計畫。
辛法春老師及橘子讀書會合作拍攝《獨食》影片之後，鑒於超高齡社會的到來，長者的失智、失能問題也將不單單是家庭的問題，將逐漸成為社會上無法忽視的課題，因此辦理《去看小洋蔥媽媽》電影欣賞會，這是一部描寫失智症家庭的電影，是原作岡野雄一的親身經歷，影片中講述63歲的兒子面對自己的母親失智，所面臨的日常生活的變化。雖然失智症是不可逆的疾病，但家人暖心的陪伴，對失智症患者而言也極為重要。透過影片也引發成員們分享自身生命故事，辛老師鼓勵成員們勇於分享，並引述哈佛大學快樂的研究成果，告訴大家勇於表達自我心聲及經驗對自身的益處。「一起學老」!辛老師同時肯定了橘子讀書會的價值及意義，最後勉勵大家勇於面對過往的經驗，並強調了生命的覺察及反思「不要糊裡糊塗的老!」。並邀請大家回到學生時代、共同在暑假時一起來露營，藉此回到過去，探索生命。
今年透過耶魯社區賴素卿主委、翁士元顧問牽線，得以結識美國加州石氏基金會前執行長石賡，辦理「向傳奇人物學老」系列課程，首場次以「李白的別樣人生」為題，現場達48位在地社區長者出席聆聽。石賡首先介紹李白的生平，李白父親是絲路上經商致富的商賈，因此可遊歷四方遍交好友，有「千金散盡還復來」的豪情。但其官場之路十分艱辛，因祖先曾為犯人，李白出身便與科舉絕緣，也註定不順遂的仕途人生。因他飽讀詩書、精通劍術，在鬱鬱不得志的期間，也寫下無數經典之作，如《少年行》一詩譜出當年官二代們流連風花雪月之景，而《將進酒》亦被現代音樂家改編成搖滾樂，透過搖滾樂的曲風，吐出李白不得志的怨氣-古來聖賢皆寂寞、惟有飲者留其名。在石賡先生收集豐富的史料之下，搭配上精心製作的影像資料，導覽李白人生旅途。現場長者也回應「能參與盛會是有福的人，文學、美術、音樂等藝文活動，均能活化頭腦豐富生活內涵，讓我們老得慢、活得好、病得輕。」研究中心未來也將規劃更多「向傳奇人物學老」系列課程，讓專家帶路，進入古人的一生，也領悟人生的智慧。
鳶山協會辦理「長者常見疾病的運動指南」線上課程，聚集新北市30個高齡友善據點，超過百位人員線上收看。講師為「全越運動Xports(北大運動中心)」陶衍勳教練，以「長者常見疾病的運動指南」介紹心血管疾病、糖尿病、骨質疏鬆、帕金森氏症等常見高齡疾病，及運動應注意的事項。因長者的肌力流失最快，所以可鼓勵長者先嘗試肌力訓練。而帕金森氏症比較特別的是，使用的藥物會有4-6小時的藥效，若藥效剛消退時，患者會容易出現突然「斷電」的反應，在此階段進行運動是相對危險的，需要留意患者用藥狀況。並帶領大家模擬帕金森氏症駝背的動作限制，建議帶領該族群運動時，可以多針對核心及步態的穩定進行訓練。另外中風屬於嚴重心血管疾病，在運動過程中要避免憋氣；若是單側癱瘓的中風患者，可多運用「左病右治」原則進行運動訓練。本次課後滿意度高達4.7分(滿分5分)，也滿心期待下次的培力課程。</description><pubDate>Tue, 18 Jul 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>進修暨推廣部與商院共推第一期永續淨零管理師證照班</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64b729f3b012cf0ac49c4ef5</link><description>為了實踐「永續」發展，「淨零」碳排是國際趨勢，面對大環境的變遷與新政策的發布，現今仍然是處於一股人才荒，因此，國立臺北大學在這波以「碳」為首要課題的浪潮下，由進修暨推廣部與商學院共同推出第一期《永續淨零管理師證照班》，善盡大學的社會責任，培育擁有足夠實力的永續菁英。
本期《永續淨零管理師證照班》於112年7月3日晚間正式開課，學員人數總計99位，全課程採用實體與線上同步授課之方式，讓所有學員能以自己最有效的學習途徑來認識永續領域，而在課程的設計上，將主軸圍繞在環境、社會及公司治理等各個面向，藉由20門共60小時的講座課程，透過各位講師分享扎實新穎的產學經驗，逐步為學員建構起應有的知識觀與世界觀，並在課程結業經測驗通過後頒發「永續淨零管理師證照」。
開課典禮由陳國華部主任主持，期許學員們能順利結業獲得新知，也期盼未來能永續的開辦，陳宥杉院長也說明希望學員於課後能學以致用為臺灣產業界貢獻心力，如同吳雪伶組長所言，當永續成為社會的趨勢，國立臺北大學會肩負責任來培育大家。感謝所有師長鼎力支持本班，使得第一期《永續淨零管理師證照班》開班成功。最後與當日出席之實體學員、各部門與會人員拍照合影留念，預祝接下來的每堂課一切順利。</description><pubDate>Tue, 18 Jul 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>社科大樓外牆清洗公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64b62ab5b012cf0ac49c4ee0</link><description>社科大樓外牆清洗作業預訂於7月26日(星期三)至8月31日(星期四)進行，廠商將於清洗區域拉設警戒線。屆時請師生職員工協助關閉辦公室或研究室窗戶，且出入該清洗區域時，煩請改道並注意自身安全。造成不便之處，尚祈見諒!施工單位：清新實業有限公司現場負責人：陳定國 手機：0935-035-355協助單位：全都會有限公司專案經理：陳淑芬 手機：0919-334-178</description><pubDate>Mon, 17 Jul 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>三峽校區-112年中元普渡 公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64b62a1cb012cf0ac49c4edf</link><description>謹訂於八月二十三日中午十二點三十分，於本校行政大樓前廣場，舉行中元普渡祭祀，屆時希 貴組（室）共同參與祭拜，以祈 萬事順遂，人地平安。</description><pubDate>Mon, 17 Jul 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>從高齡服務到研究-林道通老師獲國科會補助</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64b5f036b012cf0ac49c4e42</link><description>超高齡議題是社科院USR計畫所注重的核心議題，團隊自2017年以來便推動許多高齡服務方案，尤其是 2019年時曾承接教育部UFO計畫，便著重於科技在高齡服務上的應用，當時曾由電資院林道通老師執行一項子計畫-「老人畫鐘失智篩檢服務方案」，嘗試將資工與醫學結合，透過由受測者畫出時鐘，經由手機掃描分析，協助早期發現社區中潛在罹患失智症的長者。該項失智篩檢方案經由林道通老師團隊持續精進之後，更由服務衍生為研究計畫，日前所提計畫「應用深度學習於輕度認知障礙失智症畫鐘測驗評估之實證研究」，更獲得國科會補助，也讓USR計畫從服務與教學的成果面向，衍生出進一步可能的研究貢獻，為超高齡的因應提供新的幫助。
臺灣將會在2025年邁入超高齡社會，至2070年時，65歲以上老年人口占總人口比率將提升到43.6%。超高齡社會趨勢伴隨而來的問題面向極廣，聯合國極力呼籲超高齡社會國家重視高齡人口的公共政策如社會福利、醫療長照等措施。其中，高齡者失智症及早發現或輕度認知障礙（Mild Cognitive Impairment, MCI）檢測與診斷便是一個重要的議題。
林道通老師也指出，台灣老年議題日趨嚴重，65歲以上長者罹患失智症的比例已達1/12，80歲以上更已達1/5，顯見失智症因應的迫切性。有鑑於現有評估失智症方式較為繁複，也需要專業醫師進行測試及判定，因此希望研發出方便的電腦輔助判定系統，協助醫師或照護機構能用最方便快捷的方式協助判定失智症的程度，也能及早發現潛在失智症的患者，讓家人、社區、醫院、或照護機構能提早進行預防及準備。
畫鐘測試（Clock Drawing Test，CDT）執行方式是請受測者在白紙上畫出一個時鐘，並依照時針與分針標註在1~12的數字位置，請受測者畫出10點10分。受測者畫好時鐘後用手機拍照並上傳到系統中，等待約10秒鐘，系統即會計算出受測者的分數，分數由0~10分為11個等級，10分表示正常，0分表示重度失智，再據此分為四個類別-正常、輕度失智、中度失智及重度失智。
此系統在創立之初的準確率為85%，但要在實務界上使用，準確率需要提高至99%以上，因此需要收到許多實驗案件，讓電腦系統學習辨識，才能提高準確率。在當時系統剛誕生之際，USR團隊便以活動體驗的方式，協助林老師至北大公托中心以及台北榮民之家進行收案，曾經收到492份畫鐘測驗的樣本，也在USR與UFO計畫的協助下，和在地的老人機構展開連結，擴大收案量，不斷測試修正該項篩檢方法。
林老師此次的計畫進一步透過恩主公醫院合作進行收案，並由神經科孫瑜醫師擔任計畫共同主持人，擬經由精神科門診進行比較，來優化系統，提升準確率。計畫提出兩種結合影像處理和基於機器學習的電腦輔助畫鐘測驗CDT評分方法，挑戰是否可以直接早期篩檢出輕度認知功能障礙MCI病例。具體項目包括(1)恩主公醫院精神科門診收案(失智症病例組及對照組);(2)結合AI辨識進行畫鐘測驗CDT評分規則自動化;(3)應用深度學習模型進行影像自動分類。
這項計畫提出多項創新構想，希望在臨床應用上透過計畫來提升失智症的檢測效率，提供給醫院或患者一個參考依據，最終並希望產出「畫鐘測驗評量手機APP」，預期將對於家屬、醫院、老人機構更具便利性，也能更快了解長者的狀態，及早治療以延緩失智症的惡化。對於社科院USR及UFO兩項服務性與教學性的計畫，能夠衍生出國科會的研究計畫，對參與計畫的師生均深感激勵，期待林老師的失智篩檢APP能早日問世，讓友善的科技工具能造福更多高齡長者。</description><pubDate>Mon, 17 Jul 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>「擦亮臺北大學的金字招牌」_校友總會會員大會相見歡</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64b5ea38b012cf0ac49c4e2e</link><description>臺北大學校友總會於112年7月16日上午11時假台北晶宴會館召開第9屆第2次會員大會，包括校友總會榮譽理事長張平沼、謝士滄、理事長林錫埼、副理事長劉恆、吳明富、廖明堅、監事召集人林聖忠、常務理監事、顧問、各地區與系所校友會理事長、靜宜姐妹會、台創會等友會代表，以及母校校長李承嘉共計200餘人齊聚一堂，參與盛會。
會員大會由林錫埼理事長擔任主席，林理事長表示本次會議除進行例會工作報告及提案討論外，也希望能藉此機會與各地區、系所校友會橫向交流，共同成為母校發展堅實的後盾，「擦亮臺北大學的金字招牌」。去年校友總會在林理事長的帶領下，擔任臺北聯合大學系統校友聯合會輪值主席，辦理相當多的活動來推廣行銷母校，如三峽賞櫻銅管五重奏、四校高球賽、北鼎聯賽、城市青年論壇等；今年即便卸下輪值主席的重擔，仍全力以赴，舉辦了菁英校友聯誼會，以及協助傑出校友劉柏君台灣運動好事協會舉辦「用運動做外交：國際攝影比賽活動及台美共建亞太運動性平交流國際論壇」，讓全世界看見臺北大學。除此之外林理事長也預告，今年校友總會將與經濟系系友會合辦「第四屆臺北經濟論壇」，以及協助「心聲合唱團」舉辦系際盃合唱比賽，讓承載許多校友回憶的歌聲能繼續傳唱下去，歡迎校友們踴躍參加未來各項活動。
李承嘉校長致詞時特別向校友總會以及各屆校友對於母校的支持表達感謝，也與校友報告未來臺北大學將持續以為培養文官人才為己任，並配合高教發展趨勢，鼓勵教授進行研究、積極推進師資與課程的多元化以及國際學位學程的設立，除軟實力的提升，硬體上也有臺北校區BOT案，以及三峽校區的三期宿舍與國際學院的建設，感謝校友們的支持讓母校能有如今的發展。隨後依議程由蔡江城秘書長進行會務工作報告及提案討論，會議順利，圓滿結束。
會後舉辦餐敘聯誼，台上同步進行卡拉OK歡唱以及摸彩助興，企研所校友會創會會長葉飛呈學長、簡剛民理事特別贊助紅酒及小樽啤酒，搭配佳餚美食，現場溫馨熱烈，洋溢歡笑喜悅。摸彩尾聲，林錫埼理事長與張平沼、謝士滄榮譽理事長當場各自加碼彩金5萬元，現場歡聲雷動，氣氛達到高點，幸運抽中校友，笑逐顏開，樂不可支。宴席終了，每位出席校友均獲得由廖明堅副理事長及邱銘乾理事贊助提供的精美伴手禮(一之軒禮盒-amp;高級不鏽鋼剪刀)，校友們收穫滿載，快樂賦歸，當日活動圓滿成功，期待下次再相會。
＊特別感謝-mdash;李承嘉校長、陳達新副校長、張平沼榮譽理事長、謝士滄榮譽理事長、吳明富副理事長、劉恆副理事長、許元國常務理事、莊英堯常務理事、闕正亮常務理事、陳鄭權常務理事、徐明恩顧問、葉茂泰理事、陳春銅理事、卓輝華理事、王正立理事、詹雙發理事、李怡寧學姐、林育騰學長、陳金錫學長、曾東茂學長、陳宏洋學長、陳佳興學長、許登旺學長與企管系友會等人提供豐富禮品及彩金。</description><pubDate>Mon, 17 Jul 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>辦理民生校區及三峽校區「112年臺北、三峽校區照明節能保證績效專案」施工作業公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64b5e7abb012cf0ac49c4e22</link><description>說明：一、 旨揭專案將於112年8月1日至112年10月31日止，將於社會科學大樓（各樓層非公用區域）、法學大樓、公共事務學院大樓、及民生校區教學大樓等大樓辦理照明節能改善作業。二、 改善時程如下：1. 112年8月01日起，施作社會科學大樓及民生校區教學大樓等節能照明燈具更新。2. 112年8月10日起，施作法學大樓、公共事務學院大樓等節能照明燈具更新。3. 112年9月11日起，施作三峽校區戶外運動場地節能照明燈具更新。三、 改善作業期間上述大樓將依序辦理照明燈具更換，在此期間將要求廠商妥善做好改善區域之動線規劃，原物料部分將暫時置放於各棟大樓地下1樓或指定之處，造成不便敬請見諒。四、 聯絡資訊：施工廠商：億光電子工業股份有限公司三峽校區：現場負責人
蔡祺豐 0955294388
現場負責人
彭凱甄 0989789984台北校區：現場負責人
曾彥勳 0922712711
校方連絡：總務處營繕組 簡先生 02-8674-1111 分機66375</description><pubDate>Mon, 17 Jul 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>臺北校區-中元普渡謹訂於112年8月22日(二)13時00分於-教學大樓大門口</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64b4e5a5b012cf0ac49c4e11</link><description>臺北校區謹訂於112年8月22日(二)，舉行中元普渡祭祀，相關事項如下：
一、時間及地點： 13時00分於民生校區-教學大樓大門口。
二、請大家踴躍參與，以祈萬事順遂，人地平安。若自備祭品者，請於祭
拜開始前30分鐘內，逕送祭拜地點擺設。
如有任何問題請洽 行政管理組 陳珞珞 分機 18256。</description><pubDate>Mon, 17 Jul 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】六週體適能訓練關懷高齡輪椅族</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64b4bb1fb012cf0ac49c4dc4</link><description>北大社科院USR計畫為創造高齡友善的臺北大學城，在尖點科技公司發揮企業社會責任精神的贊助之下，結合高齡與社區研究中心與台灣鳶山社會實踐協會，共同為在地輪椅族長者辦理六週的「輪椅族體適能」課程，邀請北大社工所畢業校友林恬安擔任訓練講師，並且在西園醫院前復健科主任韋翔醫師的現場指導下，於7月15日首次登場，共有7組輪椅長者及家屬報名參加，年齡分布70-90歲之間不等。參加的長者大部分因腿部肌力較弱，希望可以透過運動，讓自己提升生活品質，也擴大社交圈，透過一連串的活動設計，最終希望為這群高齡輪族育成為穩定的支持團體，以便未來長期相互支持。
社科院USR計畫今年二月推動成立了「高齡與社區研究中心」，同時刻正辦理教育部「前瞻超高齡的大學3E行動計畫」，持續關注北大在地的超高齡族群，尤其多年來見證輪椅族逐年增加的對象，亟思於北大校園內發展服務輪椅族的創新方案。為了與輪椅族群建立接觸和發展信任關係，計畫先於五~六月間辦理了6場「森林音樂會」，並以餐盒友善接待輪椅族、家屬以及外籍看護，有效凝聚了家屬們的共識。計畫主持人曾敏傑教授也趁此條件成熟之際，接續爭取到在地企業尖點公司的贊助，透過合作「輪椅族體適能」課程，擬長期發展支持性方案，讓這群被忽略的輪椅長者可以有群體的歸屬感，也降低照顧者的負荷，當時參加過森林音樂會的長者中，更有8組報名了體適能課程，讓音樂活動可以繼續延展成健康促進活動。
六次體適能課程教練為本校社工所畢業的校友林恬安，目前擔任臺北市私立晉安老人長期照顧中心的社工師，並具有高齡體適能教練證書，長期擔任高齡據點肌力訓練講師。活動中設計出六次有趣、又可以在家自己鍛鍊的運動課程，讓輪椅長者可以在遊戲中開心運動。而USR計畫也鼓勵本校學生提出與超高齡有關的自學方案，「輪椅族體適能」也引發了社工系一年級邱宇暄等五位同學的興趣，發展出「『輪』到你來DIY」的自學方案，由社工系劉素芬老師指導，希望以藝術輔療的方式，讓輪椅長者透過創作以獲得自信，並且在成果展中發展為募款活動，以回饋社區或學校，展現輪椅族的自助助人精神。為了更了解輪椅族的需求與樣態，組長邱宇暄與王芮安兩位同學主動擔任志工，成為講師的助教協助長輩運動；當天首場也邀請韋翔醫師至現場指導，讓輪椅族及家屬可以更安心、安全地運動。
為了瞭解輪椅族參與本活動的效益，計畫協同主持人社工系劉素芬老師也特別安排ICOPE(長者功能評估量表)及GDS(憂鬱量表)，為現場參與輪椅長者、家屬、外籍看護測試，並在六次課程後，以GDS作為後測，了解體適能的介入對於輪椅族及照顧者，在情緒上是否有所改變。輪椅族家屬蕭小姐表示，媽媽平常會去日照活動，但假日在家裡就很沒有精神，因為之前參與過森林音樂會，認識北大社科院USR的團隊，因此接著報名體適能，媽媽出來走走精神好多了，人也開心不少，原來蕭媽媽坐輪椅過來，上完課還可以推輪椅慢慢走回去，氣色也變好了。韋翔醫師也表示，輪椅族久坐常會造成破皮或褥瘡，筋骨也比較硬，但訓練下肢肌力有助輪椅族站立，能夠多站就要多站，減少久坐的壓力。
為輪椅族發展服務方案已經在計畫團隊中醞釀多年，這半年來聯結了京都愛樂社團、北大管樂團、佳醫健康基金會、尖點公司，更在醫師、社工師、與志工同學的共同協助下，以音樂和體適能來服務輪椅長者，幫助她們增加自信及建立支持團體，以落實高齡友善的校園與大學城，目前尚有三組名額，也歡迎家屬協助長輩報名，網址https://pse.is/4zwd6w。</description><pubDate>Sun, 16 Jul 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【徵才】華語中心徵聘兼任教師1名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64b4b92db012cf0ac49c4dc0</link><description>一、徵聘職級：講師(含)以上教師1名。
二、所需資格條件
1.須符合下列規定之一：
(1)具有教育部對外華語教學能力證書。
(2)具備「應用華語文學系」、「華語文學系」或「華語文教學學系」碩士或博士學位。
(3)具備中國語文學及臺灣文學相關系、所碩士或博士學位，並取得教育部所核發國內對外華語教學研習課程一百二十個小時以上證明文件。
2.另具備以下條件尤佳：
(1)曾於國內外華語文教學單位擔任華語文教學工作。
(2)以英語輔助授課能力。
三、應具專長：各級華語文教學。
四、應檢附之文件及著作
1.應聘教師申請表。
2.國、內外碩士以上畢業證書及成績單影本（如係國外學歷請附上駐外單位或辦事處之學歷認證證明影本）。
3.教育部對外華語教學能力證書影本（無則免附）。
4.教育部所核發國內對外華語教學研習課程120小時以上證明文件。（無則免附）
5.教育部頒發之教師證書影本（無則免附）。
6.其他足以證明華語文教學專業能力之文件影本。
7.身分證正反面或護照影本。
8.自傳錄音檔（時間：3至5分鐘，檔案格式：mp3）。
五、申請截止日期：112年8月31日
六、聘期：113年2月1日至113年7月31日（續聘與否視教學表現及高教深耕計畫經費情況而定）
七、備註
1.應聘教師申請表請至 https://reurl.cc/x7XpyN 下載。
2.欲申請者請於申請截止日前，將上列文件電子檔E-mail至本中心 clc@gm.ntpu.edu.tw。
主旨：應徵華語中心兼任教師_姓名
3.入選者本中心將安排面試與試教（需提供教案）。
4.錄取者將視招生狀況與所需授課時段排課。
5.依據公立大專校院兼任教師鐘點費支給基準表，助理教授鐘點費795元、講師鐘點費725元。
八、單位聯絡人
聯絡人：范雅婷小姐
電　話：02-86741111#66954
E-mail：clc@gm.ntpu.edu.tw</description><pubDate>Sun, 16 Jul 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】蔡怡玟老師指導「地方創生、品牌與行銷」成果分享</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64b0ebebb012cf0ac49c4d87</link><description>本學期社科院USR計畫結合通識中心蔡怡玟老師的「都市地理與地方創生」課程，蔡老師在課程中引導同學從都市地理的視角，從「人何以為聚，地方何以為興」進行討論，並與同學合作探究各地如火如荼的地方創生，進行思考與實踐。6月19日下午三時，並由蔡老師帶領三十八位修課同學，進行期末「地方創生、品牌與行銷」的成果分享與發表。本次成果主要延伸自各組同學在期中所分別對於所擇選之創生基地（包含新北市雙溪區、三峽區、平溪區、台中市清水區、新竹縣尖石鄉、以及高雄市旗山區等地），進行其人口與社經資料分析，進而在瞭解目前該地所面臨的人口與社經發展困境後，再對於地方進行資源盤點，同時進一步以打造地方品牌與策略行銷，來思考如何能解決地方困境與推展地方。
首先以新北市雙溪區為地方創生基地的組別，該組盤點了過去此地曾為淡蘭古道之中繼站，文風鼎盛時期的「貂山詩社」，也影響此地後輩們追隨的腳步。同時，此地亦有歷史悠久的三忠廟、林益和堂中藥店、雙溪打鐵舖等店家。在期末策略行銷中，本組以網站設計，規劃包含了地方簡介、在地文化、景點介紹、特色體驗、農作產品資訊以及地圖與交通資訊等內容。此外，亦提供淡蘭創生飯包、茶花莊賞螢活動、新北山藥節等資訊，供大家前往雙溪進行探索與體驗。
接著是選擇以新北市三峽區為創生基地的組別，本組同學主要以拍攝影片，輔以地方導覽的方式進行介紹，在影片中帶領大家體驗及認識三峽的過往（如三峽老街、祖師廟、李梅樹紀念館、庶民美術館等地），以及目前積極帶領地方思考創生及實踐的地方團體（如甘樂文創與合習聚落等）。而以新北市平溪區為主要創生實踐的組別，則是著重在以「綠源」的思考，探索平溪地區的天燈施放，如何能在觀光與永續環保間取得平衡；同時，也思考在發展地方觀光與經濟發展間，如何帶動地方人口回流。最後，本組同學亦以成立社群平台IG的方式來為地方進行宣傳與行銷。
以台中市清水區為創生實踐的組別，則是成立「老水坊」（意即以清水長者為主的在地嚮導工作坊）網站，在此網站設計中，本組同學特別將期中所盤點的地方現況、困境與資源，也納入網站，試圖讓大家瞭解清水區目前發展的現況，並說明此地為何需要思考地方創生，以及成立「老水坊」創生團隊的目的。此外，該組同學也思考，為了避免網站資訊的靜態被動，同時也成立了IG社群平台來與大家進行互動。另外，該組也在網站以及IG社群平台中，針對老中青三代設計許多不同主軸的五感深度文化、生態體驗之旅。
另外，選擇以新竹縣尖石鄉為地方創生的組別，在期中資源盤點時，則思考本地的現況，以有機農業、高山特色農業以及部落文化為探索主軸的創生思考，期末成果則是以成立社群IG平台來進行報告與分享，透過社群網站的互動貼文，使大家能初步瞭解當地的地理環境、交通方式、歷史背景、部落文化體驗等資訊，同時也針對不同客層推出兩天一夜的深度文化體驗行程，讓大家可以進一步瞭解尖石，體驗尖石的山林與部落之美。
最後，則是選擇以高雄市旗山區為地方創生實踐的組別，該組同學從期中地方資源盤點以來，就以梳理香蕉產業之於旗山的過去、現在和未來，詳細敘述旗山區的歷史以及其發展沿革，並找出香蕉產業之於旗山發展的定位。同時，並思考以香蕉產業串連該區創生的文化體驗思考，分別設計以靜態式的參訪和動態式的五感體驗活動，以及成立IG社群平台與大家分享與互動，同時也讓大家對旗山有更進一步地探索與認識。
本學期「都市地理與地方創生」的課程，就在師生共學以及同學們相互合作探究之實作中，不斷地去思考與思辨臺灣目前各地正如火如荼展開的地方創生案例。透過如此的探索與學習，也是同學們將來若欲投入地方相關工作（不管是公部門或是民間單位）時，最基礎的職涯探索和結合地方事務之訓練。最後，也寄望同學們在修習完此門課程後，可以對於目前在各地如火如荼所開展的地方創生，可以有自我思辨和相互觀察的機會。</description><pubDate>Thu, 13 Jul 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】培力長者志工研習手工皂製作</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64b0ab69b012cf0ac49c4d6b</link><description>今年度社科院USR計畫將因應「超高齡」作為計畫核心議題，針對5個人口群（學生、長者、據點、跨校、社會），運用3種方法（創建、服務、培力）加以推動，因此共有15個介面需要以方案加以落實推動，其中的2S3E構面，即以長者為對象、並以培力為目的，主要在「促使長者增進學習、健康與權益意識以避免失智失能」。在7月11日（週二）藉定期舉辦食物森林志工會議之便，由辛法春老師規劃辦理了志工研習活動，邀請新加入食物森林的成員束蓮芳大姊，帶領20位長者用食物森林的作物─芳香萬壽菊，來製作手工香皂，也培養長者自主解決問題的能力，並相互交流種植的心得。
計畫團隊發現2014年德州大學達拉斯分校心理學家Denise Park的研究，得知若長者能跳脫舒適圈，積極去學習新的知識或技術、或是教導別人，對於記憶能力的強化將極有助益，記憶力的進步是停留在舒適圈中學習者的6倍之多。因此計畫團隊比起一般只是服務長者，更期待看到長者能從中學習、提升自我，甚至以行動回饋社群與社區，而不是只被動的接受服務。
辛法春老師所帶領的食物森林，正是長者不斷學習的最佳場域，大家學習不同植物的特性、種植方法、與經營之道，都能讓長者不斷的學習，而新成員的加入也讓舊成員能擔任導師，帶領新成員熟悉食物森林。辛老師提到「食物森林不只種植也在種人，考驗大家應變能力，思考能力，規劃處理能力，訓練大家發現問題、面對問題、解决問題之能力。」例如幾年來依照天氣狀況與植物所需，如何排班澆水幫助作物成長，都是一件不小的挑戰。而在面對蔓蔓雜草，辛老師也購買了割草機供長者使用，但有些長者看到割草機便敬而遠之，不願嘗試，卻也有長者使用的十分上手，辛老師也特別讚賞78歲的青福姊，年事雖高卻還非常靈活運用頭腦去面對問題、解决問題，正是眾人學習的楷模。
束蓮芳大姊本身就喜歡製作手工香皂，因此受辛老師邀請於7月11日擔任老師，教導長者們製做手工香皂，手工香皂製作需使用到氫氧化鈉，因此開始前蓮芳大姊很仔細地跟大家說明流程以及注意事項，並認真的一步一步引導長者完成各個步驟。
氫氧化鈉溶解步驟由較具經驗的蓮芳大姊完成之後，立勇大哥則擔任蓮芳大姊的助手，協助在製作皂液時需不停地攪拌，此一步驟也讓各位長者輪流參與，每個人輪流攪拌直至皂液變得跟美乃滋一樣濃稠後，將皂液倒入模具之中，放置兩天後再將半固態的香皂切割成12等份，並靜置1個月就可以使用了。
完成到置入模具之後，聽到蓮芳大姊說還要1個月才能使用，眾人意外也難掩失望之情，大家都十分期待能夠立刻使用自己製作的香皂，但無論如何，能夠善用食物森林的作物產出可用的香皂，參與製作手工皂的長者們都十分興奮，過程中大家展現對於學習新事物的熱情，每個人都十分投入。而蓮芳大姊事後也表示，希望未來有機會再辦理手工香皂的工作坊時，本次參與的學員也能擔任種子老師，協助教導其他人製作。
為達到培力的目的，這學年USR計畫針對長者更強調主動性、積極性、學習性、組織性與回饋性，包括閱讀健康方案更強調說出來與大家分享知識，以及將健康知識落實成為生活中的習慣；同時橘子讀書會長者也十分認同「大學城」的理念，主動鼓勵大家捐款，希望未來能捐建一座公共座椅來回饋臺北大學。而這幾年來計畫團隊也見證到長者社群的重要，這些自動自發吸引相同學習興趣的長者群體，例如讀書會、音樂團體、運動團體、表演團體等，透過更組織性的運作，以及更具學習性的學習，再加上適當的社區表演和參與，對自己、對別人、對社區都帶來莫大的助益，USR計畫也會在這個方向上，繼續聯結、育成、媒合、和合作，讓大家透過學習和參與，真正落實健康老化的目標。</description><pubDate>Thu, 13 Jul 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>三峽校區全校電話停話公告(不含專線)</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64afa49db012cf0ac49c4d67</link><description>一、人文大樓9樓電信機房新增內線卡片，系統需停機2小時以利作業，停話時間預計112年7月19日星期三下午4：30-6:30，不便之處敬祈見諒，倘施工順利，將提前恢復通話。
二、聯絡資訊：國立臺北大學：總務處營繕組：徐永富-分機66797 行動：0932-926-681電話維護廠商：長勳實業有限公司 經理：凌倫俊 行動：0953-511-953</description><pubDate>Wed, 12 Jul 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>112學年度現役軍人營區碩士在職專班7/19開始報名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64af82fab012cf0ac49c4d50</link><description>報名網址：https://sea.cc.ntpu.edu.tw/pls/embas/eecs_net_register.html免筆試，僅需書面審查資料112學年現役軍人營區碩士在職專班招生相關日程如下：一、報名時間：112年7月19日(三)上午9時起至112年8月8日(二)下午4時止。報名方式：一律採網路報名。二、繳費期間：112年7月19日(三)上午9時起至112年8月8日(二)下午5時止。(企業管理學系「 經營管理策略組 (國防大學指參組 )」全額公費補助，免繳報名費)三、預定放榜日期：112年8月29日(二) 下午2時前請考生詳閱簡章內容，並隨時上網瀏覽相關招生訊息。洽詢時間：星期一至四上午9:00至下午4:00企業管理學系碩士在職專班，分機 66557朱小姐國際財務金融碩士在職專班，分機 66314吳小姐</description><pubDate>Wed, 12 Jul 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>秘書室專案經理徵選結果公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64af61feb012cf0ac49c4d43</link><description>秘書室專案經理徵選結果：
正取人員：楊Ｏ雅
備取人員：無</description><pubDate>Wed, 12 Jul 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>