<rss version="2.0" encoding="UTF-8"><channel><title>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news</link><description>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</description><author>NTPU 國立臺北大學</author><image><url>https://new.ntpu.edu.tw/assets/logo/ntpu_logo.png</url></image><language>zh_TW</language><copyright>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</copyright><item><title>商學院IEMBA徵求台北校區跟課助理(學期間)</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/61120bcc72f1d73ae1cf153e</link><description>一、應徵條件：
1.臺北大學在學學生
2.個性主動積極、做事負責效率佳，配合度高者尤佳
3.視該堂授課教師需求，需能配合"實體到校"或"線上教學"跟課
二、工作內容：
1.提前聯繫授課教師索取教材及印製
2.學生上課時需陪同學生一起上課(可認識國內企業界精英大老，透過與IEMBA學長姐的互動，累積踏入職場的第一步)
3.教室、辦公室環境清潔
4.辦公室值班及其他交辦事宜
三、工作地點：台北大學台北校區教學大樓8樓
四、待遇：時薪175元
五、工讀期間：110學年度學期間(非全時段，視課表排班)
1.原則上平日夜間17:30-22:30；假日8:30-12:30/13:00-17:00
※以當日課程結束，進行環境清潔完畢即可離開
2.實際工讀需配合授課教師授課時間及"實體到校"或"線上教學"調整
七、應徵方式及面試時間：
1.應徵方式：將簡歷(附件)e-mail至iemba@gm.ntpu.edu.tw
(Email主旨：應徵IEMBA跟課助理-姓名-手機)
2.面試：審查完應徵者資料後，擇優面談，以E-mail通知面試(實體/線上)。
聯絡人：陳映璇助理
聯絡電話：02-8674-1111#66312
https://iemba.ntpu.edu.tw/view.php?id=MTU2Mw==</description><pubDate>Tue, 10 Aug 2021 05:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>110學年度三峽校區宿舍新生申請作業時程暨須知</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6111ceac72f1d73ae1cf1536</link><description>敬愛的110學年度入學新生 您好：一.本公告內容係110學年度三峽校區學生宿舍 本地新生（大學部及研究所）申請事宜；爰本校學生宿舍分為台北校區與三峽校區兩宿舍區，因床位有限，僅能擇一申請，三峽校區學生宿舍受理申請範圍為『大學部』與『研究生』新生，欲申請台北校區者，請詳見進修部行政管理組網頁公告或去電分機：34101。二.有關本校學生宿舍各項規定內容，請務必詳閱本校【住宿輔導與管理辦法】、【宿舍獎懲實施要點】，申請視同同意宿舍相關規定且願意配合遵守。http://www.ntpu.edu.tw/chinese/laws/law.php?dep=4-amp;dep_sub=145三.學生宿舍介紹及費用，請詳見住輔組網頁：http://www.ntpu.edu.tw/admin/a8/org/a8-9/intro.php四.學生宿舍線上申請系統網址：https://dorm.ntpu.edu.tw/login五.110學年度申請作業期程及相關說明，敬請下載詳閱附檔「國立臺北大學110學年度三峽校區宿舍 新生申請作業時程暨須知」。六、重要提醒：關於「僑外生-hellip;等境外新生」入宿申請及檢疫旅館需求，務請逕洽國際事務處提出申請事宜。EMAIL：cc694267@gm.ntpu.edu.tw七、優先區新生請檢附6個月內戶籍謄本（「記事欄」切勿省略），請詳見附檔範例。住宿輔導組 敬上</description><pubDate>Mon, 09 Aug 2021 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【徵才】電資院誠徵博士班專任約聘教學人員</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6111ccf872f1d73ae1cf1535</link><description>國立臺北大學電機資訊學院博士班誠徵「專任約聘教學人員」
收件截止日：即日起 至 110年9月10日(星期五)
一、 徵聘職級：專任助理教授(含)以上教師2名。
二、 資格條件：(一) 已具備國內外大學電機、資訊或通訊工程相關領域博士學位者。(二) 預計在111年2月1日前可獲得以上領域博士學位者。
三、 應具專長：(一) 具電機、資訊或通訊工程相關領域專長者。(二) 可英語授課者。
四、 應徵資料：(一) 應徵人員資料簡表（一式五份，請至本院網頁最新公告下載https://www.ntpu.edu.tw/college/e6/news_more.php?id=495）。(二) 詳細履歷資料。(三) 學經歷證件影本，應屆畢業者需附大學及研究所成績單（如係外國學、經歷者，請附中譯本，並須經由駐外單位認證證明。另附國外修業情形一覽表(本校人事室網頁下載)及內政部入出國及移民署證明之個人出入境紀錄。如係外國學歷，請附經駐外單位驗證之國外學歷歷年成績證明影本；如有應屆畢業尚未取得學位證書之情形，需於本校審議前提出臨時學位證明，並於報到前取得學位證書）。(四) 著作目錄及執行研究計畫目錄。(五) 近五年內最具代表性之著作全文影本，至多5篇。(六) 詳細可開授之課程教學大綱。(七) 未來之研究計畫構想書。(八) 推薦信函二封。(九) 其他有助審查之文件，如獎項或專利等。
五、 收件截止日：即日起至110年9月10日(星期五)前(以郵戳為憑)將上述相關證件資料寄至：23741新北市三峽區大學路151號國立臺北大學人事室收(請註明電機資訊學博士班及應徵者姓名)。聯絡電話：02-8674-1111#68893、E-mail：rubyhsu@mail.ntpu.edu.tw。
六、 擬起聘日期：111年2月1日起聘。
七、 備註：(一) 應徵經初審資格符合者，由用人單位擇優通知到校參加面試，預定約談時間為110年9月，詳細時間另行通知；若應徵者未具有大專合格教師證書，經初審、面試通過，先送外審通過後，方得提報本校教師評審委員會。(二) 資料不齊或資格不符者，不予受理(書面資料不退還)，經錄取者電子郵件通知，並請配合提供相關聘用資料。</description><pubDate>Mon, 09 Aug 2021 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【榜單公告】本校110學年度進修學士班申請入學正備取生錄取名單</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/611093d272f1d73ae1cf1459</link><description>110學年度進修學士班申請入學正備取生名單，請考生點入連結後觀看。★正取生請於110年8月9日至8月12日以及8月16日，上午9點到下午3點前到「本校台北校區教學大樓一樓進修教育組辦公室」辦理報到手續。※8月13日週五為本校暑假期間統一暑休日，不提供報到服務※★正取生報到時間截止後，如仍有缺額，依備取生名單順序遞補，備取生遞補報到名單及報到時間，自110年8月23日起至110年9月17日，依序公告於本校招生資訊網，請自行上網查詢，本校不再個別通知。</description><pubDate>Mon, 09 Aug 2021 03:00:00 GMT</pubDate></item><item><title> 臺北校區學生宿舍新生住宿申請公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6110ecf772f1d73ae1cf1532</link><description>臺北校區學生宿舍110學年度新生住宿申請公告
一、依據國立臺北大學住宿輔導與管理辦法第四條規定辦理。二、申請資格:需具下列身分 (依核准優先順序)(一)身心障礙學生。(二)具縣市政府核發低收入證明學生。(三)具縣市政府核發中低收入證明學生；及經學務處僑外組清寒僑生床位審查會通過之大二以上清寒僑生40名。(四)外籍學位生。(五)僑生、境外非學位生、陸生就讀本校第一年者；陸生交換生及來校訪問學生優先入住臺北宿舍。(六)設籍外離島並畢業於外離島高中（職）學校就讀本校第一年者。(七)新生戶籍地設籍於臺北市以外，符合下列地區者：(至申請日止，設籍滿六個月以上)新北市（深坑、石碇、坪林、烏來、汐止、瑞芳、平溪、雙溪、貢寮、萬里、金山、石門、三芝、淡水、八里、三峽、鶯歌、樹林、林口、五股、泰山等區）及其他縣市者。(八)新生戶籍地設籍時間或地區非屬前款規定者。三、申請期間：110年9月1日(三)至9月10日(五)請至學生資訊系統線上申請。四、身心障礙學生報到時另須檢附「身心障礙手冊」影本；低收及中低收入戶學生須檢附「具縣市政府核發證明」影本；未於報到時繳交相關證明文件者，未繳交者將視為資格不符，將依一般生資格提出申請。五、合格名單：預訂110年9月14日(二)，於進修暨推廣部行政管理組網頁公告；公告時間如有異動，將於行政管理組網頁周知訊息。六、台北校區宿舍費用及介紹, 請參考附件。七、囿於床位有限，如申請人數大於宿舍可提床供數，將於9月14日抽籤決定並於9月14日公告名單。八、未於規定時間內完成相關程序，延誤申請者將列為候補床位名單。事關同學權益請確實依規定期限申辦，並務必繳驗完整資料，未備齊者視同資格不符，本校不另行通知。(新宿生請依照【住宿輔導與管理辦法】第五條第一項至第三項辦理入住宿舍手續。九、本學期新生住宿費用單獨產生繳費單，若有辦就學貸款之宿生，請自行於學貸資料欄填入宿舍費用(宿舍費用依國立臺北大學進修推廣部行政管理組網站公告資料)。十、若有相關住宿問題請洽臺北校區宿舍辦公室，連絡電話(02)2502-4654請轉分機34101、34666、32666。</description><pubDate>Sun, 08 Aug 2021 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>民生校區教學大樓中央空調8月9日起至20日止，更新設備暫停運作</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/61107e7e72f1d73ae1cf13d9</link><description>民生校區教學大樓中央空調8月9日起至20日止，更新冰水幫浦及冷卻幫浦，設備更新期間中央空調暫停運作，不便之處尚請見諒。</description><pubDate>Sun, 08 Aug 2021 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>「碩士在職專班」學生註冊須知(延後開學修正版)</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/610b3b7c72f1d73ae1cf1246</link><description>110學年度第1學期「碩士在職專班」學生註冊須知
1.選課日期(1)碩士在職專班初選：110年8月3日至110年8月9日(2)碩士在職專班加、退選：110年9月22日至10月1日★「選課注意事項」請詳進修教育組網頁，表單下載中「選課注意事項」，或參閱進修教育組網站最新公告2.自行列印繳費單：110年8月27日起3.繳費方式：(1)土銀分行(2)自動提款機轉帳(3)信用卡刷卡繳費(4)便利商店繳費-需另付手續費查詢繳費單、繳費收據列印(請點選)4.註冊繳費截止日：110年9月15日止5.加退選學分費繳納期間為110年11月15日至11月28日止★未於110年9月15日繳費截止日前完成註冊者(包含選課和繳費)，開學後將無法進入加退選課程階段，請務必注意。★中文在學證明可至學生資訊系統自行列印★碩士在職專班學生，如需申請繳費證明，可自行列印繳費收據後至臺北出納核章★其他重要時程可參考本校行事曆(請點選)另延修生、復學生、貸款生、補註冊等相關事項請詳附件，或參考進修暨推廣部-進修教育組網站/最新公告。</description><pubDate>Thu, 05 Aug 2021 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【徵才】語言中心誠徵碩士級專任助理一名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/610b5ca172f1d73ae1cf124e</link><description>國立臺北大學語言中心誠徵碩士級專任助理一名一、聘任條件及專長：1.具教育部認可之國內外大學碩士以上學位。2.具協調、溝通、分析、判斷能力、高度敬業及服務精神。3.主動積極、負責盡職，品性端正，具服務熱誠且配合度高。4.具專案企劃管理及撰寫的相關工作經驗。5.熟悉活動規劃辦理並具溝通協調能力。6.具備良好之英語溝通能力，以及電腦文書處理基本能力（Word、Excel、PPT、PDF等）者。7.可工作一年以上優先考慮。二、工作項目：1.協助企劃辦理雙語計畫相關之活動及業務。2.協助語言中心之業務執行。3.網頁管理維護。4.協助其他計畫業務執行相關之支援工作。5.其他臨時交辦業務。三、工作地點、待遇及聘期：1.工作地點：新北市三峽區大學路151號。（臺北大學三峽校區人文學院3樓語言中心）。2.待遇：依本校計畫專任助理工作酬金表標準， 碩士級專任助理每月薪資37,132元（含勞健保及勞退）。3.聘用期間：自通知報到日起試用3個月，續聘與否，視工作表現及計畫申請情況而定。續聘至12月31日者，可依在職月份比例發給年終獎金，考核合格者可再續聘。四、應備文件：1.請填寫附件履歷表(含相片)。2.學歷證件影本。3.相關工作經驗等證明影本。4.語言證照影本。5.其他有利於審查之證件或文件影本。五、應徵方式及截止日期：1.以紙本應徵者，請寄至：新北市三峽區大學路151號，教務處語言中心收。2.以電子郵件應徵者，請寄至：lc@mail.ntpu.edu.tw，信件標題請填：應徵語言中心助理（姓名）。3.應徵日期自即日起至110年8月25日(星期三)止，以電子郵件應徵者，以郵件系統時間為憑；以紙本應徵者，以郵戳日期為憑（逾期恕不受理）。4.本案聯絡人：語言中心馮麗冰小姐 02-86741111分機66478六、其他1.初審合格者擇優面試，不合格者恕不退件，未錄取者不再另行通知。2.本職缺視成績得增列備取，候補期間自甄選結果確定之翌日起算三個月內有效（含正取人員報到後未通過試用或於三個月內離職者）。3.依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：(1)犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。(2)經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。(3)經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。(4)經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。(5)經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。(6)經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。</description><pubDate>Wed, 04 Aug 2021 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>中國文學系徵求系主任候選人公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/610b293572f1d73ae1cf123e</link><description>國立臺北大學中國文學系系主任選薦委員會 公告
主 旨：公告本系徵選系主任事宜。
依 據：
一、本校「各學系主任（所長）選薦準則」。
二、本系「系主任選薦辦法」。
公告事項：
一、資格：
(一)、本系專任副教授以上之教師均為系主任當然候選人。
(二)、本校其他系、所專任副教授以上之教師，亦得登記或被連署為候選人，應以書面向選薦會登記，或經本系專任講師以上教師二人（含）以上連署推薦，方得為候選人。
二、任期：自民國110年10月1日起至民國112年7月31日止。
三、遞件資料：依身分別繳交本系系主任當然候選人聲明書、候選人連署推薦書、候選人登記表等三件書表之一。
四、遞件期限：民國110年8月5日(週四) 9時起至9月4日(週六) 12時整止。
五、遞件地點：本校人文大樓7樓中文系辦公室或以電子郵件遞件。
六、聯絡人：黃以潔助教，電話：02-86741111#66708
七、相關訊息請參考本系網站http://www.cl.ntpu.edu.tw/</description><pubDate>Wed, 04 Aug 2021 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>8/28(六)08:00起三峽校區病媒防治消毒</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6109fe2872f1d73ae1cf11ec</link><description>一、施作範圍及順序：
1.商學大樓B1地下室公共走道、停車場、化糞池投藥(含公廁)
2.人文大樓B1地下室公共走道、化糞池投藥
3.社科大樓B1地下室公共走道、停車場、化糞池投藥
4.圖資大樓B1地下室化糞池投藥(含公廁)
5.音律大樓B1地下室公共走道、化糞池投藥
6.宿舍化糞池投藥
7.公共大樓B1地下室公共走道、停車場、化糞池投藥
8.法學大樓B1地下室公共走道、停車場、化糞池投藥
9.行政大樓B1~B2地下室公共走道、停車場、化糞池投藥
二、屆時敬請全校師生配合，儘可能離開現場，以利施工及安全。施工期間造成不便之處，敬請見諒! 謝謝您的合作!
病媒防治公司:頂尖環保生技有限公司
環保局病媒許可執照:環藥病媒字第01-174號
現場專業技術人員合格字號:
(99)環署訓證第JP080177號
諮詢電話:02-89904220 林小姐
使用藥劑:
(1)必飛滅【環署衛製字第1583號】有效成份:賽滅寧(Cypermethrin)..10%
(2)速安寧【環署衛製字第1498號】有效成份:百滅寧(Cypermethrin)..10%
(3)陶斯松塊【環署衛製字第1380號】有效成份:陶斯松(Chlorpyrifos)-hellip;1.5%
(4) 耐普露製煙劑
三、施作應注意事項：
1.請人與寵物儘可能撤離現場.
2.食品、食具妥善包裝或隔離.
3.水族箱覆蓋並停止打氣.
4.施藥完畢約1至2小時後，再打開門窗或空調通風，始可入內同時掃除蟲屍及清洗遭污染物品及處所.</description><pubDate>Wed, 04 Aug 2021 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>本校總務處事務組誠徵聘僱人員(行政助理)1名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/610a34ce72f1d73ae1cf123a</link><description>一.資格條件:
(一)具中華民國國籍，持有身分證者。
(二)性別、年齡不拘。
(三)國內外大學以上畢業，領有畢業證書者。
(四)具電腦文書處理（word、Excel）、資料庫使用操作及其他資訊處理之能力。
(五)具備協調、溝通、分析、判斷能力及敬業與服務精神。
二.工作內容、時間地點、待遇及聘期:
工作內容：
(一) 工友管理-勤惰登記管理及加班費、不休假獎金之申報；退職之人事與退職金申請核發業務；國民旅遊卡之登錄核銷管理；退休工友三節慰問金..等。
(二) 三峽校區環境事項-消毒、每月清潔核銷、資源回收等。
(三) 協助場地租借系統維護。
(四) 主辦民防講習活動工作。
(五) 協辦流浪犬業務。
(六) 事務組公用財產-行政大樓保管人。
(七) 臨時交辦業務-協助防疫物資控管。
工作地點：新北市三峽區大學路151號(國立臺北大學三峽校區行政大樓2樓)。
工作時間：週一至週五08：30至17：30，週休二日。
待遇：依本校聘僱人員報酬標準核薪，學士級第一年標準每月新臺幣32,466元（含勞健保及勞退；可依在職月份比例發給年終獎金）勞保、健保及勞退儲金標準依上述規定辦理。請參考: https://www.ntpu.edu.tw/admin/a4/download_more.php?id=316。
聘用期間：
(一)自通知報到日起試用3個月，續聘與否視工作表現而定。
(二)本次聘期至110年12月31日止，此行政助理員額若經本年12月份本校聘僱小組核定，自111年起每年依考核結果辦理續聘。
三. 應徵方式、截止日期及應備文件:
應徵方式：
(一) 以紙本應徵者，請寄至：237新北市三峽區大學路151號 國立臺北大學總務處事務組收。信封請註明：「應徵總務處事務組聘僱人員」。
(二) 以電子郵件應徵者，請寄至：mike19930403@mail.ntpu.edu.tw，信件標題請填：應徵總務處事務組聘僱人員（姓名）。
應徵資料若提供不實或有遺漏，相關責任由當事人負責。
聯絡人：曾佑富助理員 / 電話：02-86741111#68018
截止日期：
應徵日期自即日起至110年8月12日(星期四)止。以電子郵件應徵者，以郵件系統時間為憑；以紙本應徵者，以郵戳日期為憑（逾期恕不受理）。
應備文件：
1.履歷表乙份（含自傳、身分證正反面影本、近期2吋個人照片）。2.學歷證書影本乙份。3.相關能力或工作經驗證明影本乙份。4.其他有利審查資料影本（無則免附）
四、其他
(一) 初審合格者擇優辦理次一階段審查或面試，不合者恕不退件，未錄取者不再另行通知。
(二) 因應疫情為減少人員移動，初審合格者本校得採書面審查或視訊面試辦理。
(三) 本職缺得列備取，候補期間自甄選結果公告次日起算三個月內有效（含正取人員報到後未通過試用或於三個月內離職者）
(四) 依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：1.犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。2.經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查
確認有性侵害行為屬實。3.經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終
止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。4.經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終
止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。5.經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。6.經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。</description><pubDate>Tue, 03 Aug 2021 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>攜手抗疫　本校捐贈國防醫學院防疫物資</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/610a094372f1d73ae1cf11ef</link><description>為支持防疫工作，並以實際行動展現對合作學校－國防醫學院的支持，本校於8月3日在國防醫學院出席防疫物資捐贈儀式，展現軍民同心、攜手抗疫的互助精神。
這場捐贈儀式，於國防醫學院可勝廳國際會議中心舉行。由本校企管系博士班畢業的立法委員王定宇擔任見證人，本校由陳逹新副校長代表捐贈，商學院陳宥杉院長、企管系林美珍主任，以及企管系系友會簡明仁理事長、陳明聰理事、簡剛民理事、鄭宗宜秘書長，和一群熱心的企管系博班學長姐共同出席。國防醫學院方面，則由院長查岱龍將軍代表受贈。
查岱龍院長於致詞時表示，對於學校的支持，不僅僅是代表我們能夠軍民合一，而且跟學術界的結合，更代表著全民一心，來共同的抗疫、防疫。
王定宇委員則提到，二校這幾年已經在學術上進行實質合作，臺北大學、臺北大學校友會捐贈防護衣等防疫物資予國防醫學院，也見證兩校除了在學術上交流，更能在社會力上合作，是1+1大於2的美事。
鄭宗宜秘書長指出，臺灣在這一波疫情下，其實很多公部門單位都有一樣的問題，這些問題主要在於預算跟採購制度的運作上，會導致政府採購速度變慢。且因防疫物資緊缺，連帶使防疫物資的價格變高，所以這時候需要民間來提供有益的補助，因此特地捐贈相關用品，為防疫盡一份心力。
為擴大整合教學研究資源，培育符合國家社會所需人才，臺北大學於108年6月間，與國防大學、國防醫學院簽署校際合作協議，希望透過結盟以建立新的夥伴關係，共同提升競爭優勢。根據協議內容，未來校際之間，將逐步推動各項實質教學、研究合作方案，這些方案包括學分相互承認、交換學生與教師交流等具體策略，不僅達成學術資源互惠，更藉此整合國防、外交、戰略與安全研究能量，提升整體研究成果。
基於和國防醫學院既有的互惠合作關係，也進而促成了此次捐贈儀式，期望藉由此次活動，拋磚引玉，為防疫工作貢獻心力。</description><pubDate>Tue, 03 Aug 2021 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>李承嘉校長致頒110學年度各一級單位主管聘書</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6109e59372f1d73ae1cf11e1</link><description>李承嘉校長致頒110學年度各一級單位主管聘書
隨著李承嘉教授續任本校第八任校長，於今年8月1日起走馬上任，學校各一級單位主管也有部分更動，李校長於新任期開始，第一件事就是致頒110學年度校內各一級單位主管聘書，讓校務無縫接軌，繼續推行。
因防疫考量，為避免群聚，今年採用各別致頒方式，由校長於校長室致頒學術、行政、財務等三位副校長、主任秘書聘書。另外逐一至各學院、中心等教學研究單位，以及各一級行政單位致頒聘書。由於各一級單位主管身兼教職，平日除教學、研究之外，尚須承擔龐雜的行政服務工作，責任相當繁重。李校長打趣地說：「為了怕大家會反悔，不接職務，所以我趕快去每個地方發聘書。」
除了致頒聘書之外，校長至各單位時，也關心各教學或行政單位運作狀況，並且和各單位主管就業管事項交換意見。各院、所發展重心為教學及研究，各校級研究中心則為學校研究特色項目。校長也期勉各院院長、中心主任，共同提升學校研究量能。
另外各行政單位部分，部分主管為續任原職，另有部分主管初任新職、或轉換單位。由於行政部門肩負學校各項行政工作、計畫的執行或擬訂，並綜理各單位人員調配、職掌分工等事項，攸關校長新任期內，能否有效推行校務、落實治校理念。透過此次和各行政主管與談，針對各單位目前業務執行、未來發展方向等層面，相關工作事項將於新學年度逐步展開。
本校110學年度一級主管名冊(2021年8月1日)如下https://reurl.cc/7rvAr1</description><pubDate>Tue, 03 Aug 2021 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>「重/補修」大學英文、英語聽講練習選課登記開始</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6108f70372f1d73ae1cf11df</link><description>依107年3月21日第49次教務會議通過：
自107學年度(含)以後入學之學生僅需必修「語文通識-大學英文4學分」。
106學年度(含)以前入學之學生除必修「語文通識-大學英文4學分」外，仍需必修「英語聽講練習-2學分」。轉學生以轉入年級所屬入學學年度之標準為適用準則。
原「英語聽講練習」課程僅開設至109學年度止，如106學年度(含)以前入學之學生尚有未修習「英語聽講練習」課程，請務必在加退選期間(跨學制選課)自行至進修學士班選課(本課程僅加開本(110)學年及開設在進修學士班)。
欲重/補修110學年度第1學期學士班語文通識「大學英文」之學生(含轉學生)，自即日起至110年9月15日下午4點止選課登記或親到語言中心（三峽校區人文學院三樓307室）填寫重/補修生選課登記表。
分班結果將於9/22前自動轉入同學的選課清單，同學無需自行選課。
注意：
(1)逾期未登記者，第1學期不得重/補修大學英文課程。
(2)請慎選修課時間，以免造成本中心分班之困擾。【切勿登記後又任意更改】</description><pubDate>Mon, 02 Aug 2021 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>堅守永續承諾 2019-20永續報告出版</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6108f42972f1d73ae1cf11da</link><description>展現學校推動永續發展的決心與行動，《臺北大學2019-2020永續報告》七月底正式出版，全文已經於「臺北大學永續網」上線。除了依據相關規範揭露過去一年學校在環境、社會和治理方面的表現，因應COVID-19疫情帶來的衝擊，今年報告書也特別增列專章，說明學校在防疫相關作為的努力和態度。
持續發揮推動永續發展與社會責任影響力，臺北大學今年四月領先國內各校，公開簽署「大學永續發展倡議書」，承諾定期發布大學永續報告書。永續報告編製工作小組表示，其實臺北大學自2017年起，已經每年固定發行永續報告書，今年為第四度發表。報告架構依循全球永續性標準理事會(GSSB)發布的GRI準則核心選項編製，並依利害關係人包容性、重大性、完整性等原則彙整揭露，由會計師事務所確信後發表。
《臺北大學2019-2020永續報告》由永續發展委員會永續報告編製工作小組主導，邀集校內永續管理專業教師代表和相關組織主管共商，經利害關係人重大性議題關注議題和衝擊程度調查，鑑定出校務治理與營運、人才培育與發展、環境永續與管理、以及社會共融與連結等四大構面11項重大性議題，列為整份報告內容基礎。
這11項重大性議題包括：教學品質與學習成效、學術研究質與量、職涯規劃與產學合作、國際交流、學術倫理、學校軟硬體設施、網路資源與資訊安全、人才召募與留才、大學社會責任、因應COVID-19作為、以及永續發展教育。
永續報告編製工作小組統整，過去一年，臺北大學在治理面上，在永續發展委員會下設立永續發展教育推動小組，籌辦永續月系列活動，培養學生永續發展知能，校務基金管理委員會也通過將以永續相關績效表現作為選擇投資依據；環境面方面，第一期太陽能光電設施完工並開始發電，同時在自然資源與環境管理研究所師生協助下，著手實施樹種調查，配合溫室氣體盤查，作為後續推動「2050碳中和」目標的基礎。
另外，在社會面部分，除了持續推動各項大學社會責任實踐(USR)計畫，也已經投注資源規劃建設實體「臺北大學社會責任實踐基地」(USR HUB)，預計今年校慶月落成啟用，成為本校大學社會責任發展的重要支持系統，促進鄰近地區多樣化與永續發展。
校長李承嘉表示，自己的治校理念濃縮為四個關鍵詞：跨域、科技、永續和良善，其中串聯的核心觀念就是「永續」，面對當今全球共同面對的社會、經濟和環境發展威脅，大學更應扮演關鍵角色。因應後疫情時代的各種變化，提早準備以回應社會，同時培養學生面對未來挑戰的能力，是所有教育工作者肩頭的使命。李校長預告臺北大學已經投入資金和人力，將更專注研擬學校永續發展策略與推動計畫，並呼籲更多師生校友共同響應參與。</description><pubDate>Mon, 02 Aug 2021 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>國立臺北大學110學年度一級主管名冊</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6103796672f1d73ae1cf0e47</link><description>國立臺北大學110學年度一級主管名冊(2021年8月1日)
行政單位校長 李承嘉教授學術副校長 蔡龍保教授行政副校長 陳達新教授財務副校長 吳泰熙教授秘書室 主任秘書 黃啟瑞教授教務處 教務長 張玉山教授學生事務處 學生事務長 胡中宜教授總務處 總務長 林恭正副教授研究發展處 研究發展長 衛萬明教授國際事務處 國際事務長 林文一教授圖書館 圖書館館長 朱炫璉教授體育室 主任 李靜雯副教授資訊中心 中心主任 林伯星教授校友中心 中心主任 陳達新教授進修暨推廣部 部主任 陳國華教授主計室 主任 易秀娟人事室 主任 李孔文
學術單位
法律學院 院長 杜怡靜教授商學院 院長 陳宥杉教授 公共事務學院 院長 張文俊教授社會科學學院 院長 陳欽賢教授人文學院 院長 陳俊強教授電機資訊學院 院長 莊東穎教授永續創新國際學院 院長 吳泰熙教授通識教育中心主任 徐育安教授全球變遷與永續科學研究中心主任 池祥麟教授亞洲暨泛太平洋地區研究中心主任 徐育安教授財政暨金融研究中心主任 張文俊教授海山學研究中心主任 洪健榮教授大數據與智慧城市研究中心主任 黃怡婷教授</description><pubDate>Sat, 31 Jul 2021 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>李承嘉教授續任本校第八任校長  </title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/61036db272f1d73ae1cf0e40</link><description>本校第八任校長遴選委員會於今年4月召開第4次會議，以無記名投票方式，經出席委員過半數同意，選任李承嘉教授為本校校長，並依規定報請教育部聘任。李承嘉校長今日（30日）至教育部接獲聘書，於8月1日起續任本校第八任校長。
今日於教育部5樓大禮堂舉行「國立大專院校（館所）卸新任校長（首長）聯合交接暨致送續任校長聘書典禮」，為落實防疫措施，典禮全程配戴口罩，並控管出席人數，各校僅得一人出席觀禮。
典禮由教育部長潘文忠主持，於典禮中擔任卸新任校長監交人，以及致送各續任校長聘書。潘文忠於典禮上特別指出，李承嘉校長對臺北大學的BOT政策積極推行，並改善學校財務結構，讓臺北大學每年增加6千多萬收入。此外，在國際化和永續工作等貢獻卓越，在各領域以及國際層面上持續接觸，取得相當大的成就。潘文忠並期許李承嘉校長能賡續整體校風發展，引領學校、接軌企業，讓臺北大學更加卓越發展。在新任期內，對校務已更加嫻熟的基礎上，必定能讓臺北大學繼續發光發熱。
李承嘉校長自部長潘文忠手中接獲聘書，將於8月起繼續進行一系列治校工作，在既有的校務基礎上，帶領本校師生，往下一個階段持續邁進。
李承嘉校長於本校地政系取得法學學士，並先後取得政大地政研究所碩士、德國多特蒙德大學空間規劃系工程博士。歷任本校地政系主任、公共事務學院院長、副校長，並於2017年起接任校長。曾於2002年榮獲教育部優秀教育人員、內政部地政貢獻獎。</description><pubDate>Thu, 29 Jul 2021 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>城市治理英語碩士學位學程誠徵助理教授級以上約聘教學人員1名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/60ffb19872f1d73ae1cf0e2e</link><description>徵才說明：
為強化專業領域之教學，本學程擬徵聘具有智慧城市與都市治理、永續管理、不動產管理、大數據分析(空間資訊)、公共政策與地方治理等專長之助理教授以上等級約聘教學人員1名。
工作內容：
教學授課及指導研究生論文
參與學術研究及發表
協助招生及學程評鑑等行政事務
輔導學生
其他本學程需要教師參與協助之事宜
聘任期間：
依本校約聘教學人員聘任辦法辦理，起聘日以111年2月1日為原則。
徵才截止日：
110年8月13日(以郵戳為憑)
所需資格條件：
具博士學位(須為教育部認可之國內外大學)
具備全英語授課能力
需協助招生、學程評鑑及其他行政工作
應具專長：
智慧城市與都市治理、永續管理、不動產管理、大數據分析(空間資訊)、公共政策與地方治理
應檢附之文件及著作：
擬約聘教學人員申請書－紙本簽名及word電子檔。
履歷表及自傳－紙本及word電子檔。
可教授之科目列表，並請提出其中三科目之課程大綱。－紙本及word電子檔。
教師專門著作目錄一覽表－紙本及word電子檔。
博士論文及前項表列所有各篇著作抽印本一式1份（經初審通過者須再繳交2份）(博士論文如非申請助理教授職級得免繳)。
碩、博士學位證書影本、或學校開出將取得博士學位之證明書(證明書上須有擬畢業系(所)、日期、及博士論文指導教授簽名並需於報到前取得學位證書) (如係外國學歷請附中譯本並由駐外單位驗證證明)。
碩士及博士學位(含)以上之歷年成績單影本(如係外國學歷請附中譯本並由駐外單位驗證證明)。
經歷證件影本(如係外國經歷請附中譯本，並經由駐外單位驗證證明)。
內政部入出國及移民署證明之個人出入境紀錄（如非外國學歷初聘人員免繳；外國人於非母國之其他國家獲取學位者應檢附相關出入境紀錄）。
國外學歷送審教師資格修業情形一覽表－紙本及word電子檔。（如非外國學歷初聘人員免繳）。
已取得教育部教師證書影本(無則免附)。
推薦信兩封。（需註明推薦人之聯絡電話及e-mail）
身分證正反面或護照影本。
其他有助於審查之相關資料（如近年任教教學評量影本、證照證書影本）
已具擬聘等級之教師證書者，外國學歷證件得免附中譯本及駐外單位驗證證明，並免附國外學歷成績驗證證明、內政部入出國及移民署證明之個人出入境紀錄及國外學歷送審教師資格修業情形一覽表。
相關表單請至本學程網頁最新公告處下載 http://ipug.ntpu.edu.tw/
「應檢附之文件及著作」第1、2、3、4、10點之word檔案請先行e-mail至ipugmuc@gm.ntpu.edu.tw (檔名/信件主旨：應徵城市治理英語碩士學位學程約聘教學人員_姓名)
欲申請者請於申請截止日期110年8月13日前(以郵戳為憑)檢附有關資料文件郵寄至「23741新北市三峽區大學路151號，國立臺北大學人事室收」【請註明應徵城市治理英語碩士學位學程約聘教學人員及應徵者姓名】。
合者通知（需退件者請於來函中註明並自備回郵信封）</description><pubDate>Mon, 26 Jul 2021 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>社工所陳力瑜致力社會實踐獲中華扶輪獎學金</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/60ffa84472f1d73ae1cf0e21</link><description>臺北大學社工所研究生陳力瑜同學致力於在地社會實踐，多年來參與社科院USR計畫，辦理大學城系列節慶，連結大學與社區，有效促進本校師生與在地居民交流，其在地社會實踐事蹟顯著，於109年10月，經由北大光榮扶輪社理監事會推薦，獲得財團法人中華扶輪教育基金會決選通過，榮獲「2020-2021年度中華扶輪獎學金」，並獲頒13萬5千元中華扶輪獎學金。本屆中華扶輪獎學金計獎助全台61位博士生、179位碩士生，共計240位，頒發獎學金總金額超過三千五百萬元，歷年來中華扶輪教育基金會已累積支持超過四千九百位研究生，也培養許多學術人才於社會中。於新竹縣政府大禮堂所舉辦的頒獎當中，楊文科縣長也親自到場祝賀，肯定中華扶輪教育基金會對於社會的貢獻，並鼓勵得獎同學也能從取之於社會、用之於社會中，奉獻己力於社會實踐當中，成為社會中善的循環，如同扶輪(Rotary)齒輪的意象一樣，奉獻己力、推動著社會轉動。陳力瑜同學投入大學社會實踐已有近兩年半的時間，先是自108年擔任社科院USR計畫專任助理，開始跟著老師們走進在地的社會實踐之中，也因為有了這些實務的經驗，加上自我的社會實踐熱忱，也進一步思考世代共融的實踐效益，因此選擇進入社工研究所，期待能透過研究所的學習，將研究的成果回饋於臺北大學的在地社會實踐當中，作為實務與學術間的對話。在投入大學社會實踐兩年半的時間中，力瑜同學曾協助社科院USR計畫辦理了大學城系列節慶，如「第三屆北大玩具節」、「北大彩色泡泡遊戲節」等，也負責發展社科院USR志工團，透過招募培訓與培力的過程，使學生對於社會實踐有更多的理解與投入。同時也曾於北大公托中心，參與社工系游以安老師引入的「加拿大PID認知障礙者模型」，進行失智長者的服務，另於法鼓山三鶯共修處，推動青銀共餐系列活動等等。在研究所期間，也持續致力於服務實踐，包含協助子計畫劉素芬老師辦理「第二屆老大人音樂節」，以及與社工系大四優勢觀點課程學生，於南靖部落操作優勢觀點世代共融方案等等，展現對於社會實踐的熱忱以及具體的行動力。力瑜同學回想與北大光榮扶輪社的相遇，源於擔任USR計畫助理時，參與第二年聖誕點燈音樂會的事前籌畫，以及參與了扶輪社捐贈北大戶外公共座椅的機會。從合作夥伴的角色中，看見扶輪社對於在地事務的支持，也從中看見社科院USR計畫與北大光榮扶輪社的交集，係來自於對於「臺北大學城」的共同理念。力瑜同學在實踐的路途上，作為大學助理的角色見證了扶輪社的服務精神，也從學生的角度，開始研究青銀共融的實踐效益，更從扶輪社受獎者的角色，準備連結更多社會關係投入「臺北大學城」。因此在申請獎學金時，便承諾以「中華扶輪獎學金獲獎人」名義捐贈三萬三千元予本校，建置USR第六座北大校園戶外公共座椅，以呼應中華扶輪社的服務精神，以及北大光榮扶輪社與社科院USR計畫共同對大學城的推動。期待發揮一己之力作為響應，將臺北大學城的理念往下紮根，並努力在社工領域中繼續發光發熱，延續扶輪的精神，為社會盡更多心力。北大光榮扶輪社前社長陳呈緯也表示:「臺北大學推薦的學生都很善良及上進。期待得獎生帶著北大光榮扶輪社的祝福及肯定，服務需要幫助的人，形成善的循環」。而北大光榮扶輪社前社長鍾子康聞訊也非常肯定力瑜同學，並表示北大光榮扶輪社新社長已經上任，預計疫情稍微解封之後，即將來拜會北大並討論今年聖誕點燈的事宜。</description><pubDate>Mon, 26 Jul 2021 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】USR計畫「生命故事種子教師工作坊」開始報名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/60ff82bc72f1d73ae1cf0e1e</link><description>在面對超高齡社會的趨勢下，高齡議題逐漸成為國家與社會重視的核心議題，臺北大學社科院USR計畫多年來以「高齡、障礙、婦幼、原住民」為核心，持續媒合北大師生與社區居民，共同推動互惠互利之臺北大學城，也獲得累積性的成果。近年來更是聚焦在青銀共學與世代共融，創造高齡者與大學生互動交流的機會，一起共學，也分享世代間的生命經驗。為深化青銀共學與世代共融的成效，由社工系劉素芬老師所推動的USR子計畫，將推出「2021生命故事種子教師工作坊」之線上課程，透過媒合青年學生與在地長者，共同撰寫長者的生命故事繪本與書籍，期望透過故事敘說的歷程，讓長者透過回憶，鼓勵其以正向方式重新詮釋生命中的事件與意義，增進長者的生活品質與福祉的同時，也讓青年們能夠學習跨世代的互動經驗，培養自己面對超高齡化社會的準備與能力。一、招募對象：對於學習如何協助長者書寫生命故事有興趣的社區民眾和學生，年齡在18歲以上，總計以20人為限。(因人數限制，錄取者將以信件通知)。本次課程以「線上課程」為主，學員錄取之後，將會傳送google meet連結給您，因此報名者需自備平板/電腦設備(需有鏡頭與麥克風)，以作為上課使用。二、講師介紹：王士菁(新北市政府從前從前自傳書種籽教師培訓講師、禮物生命自傳書編者、參與全台近百場從前從前自傳書講座與課程培訓)三、課程說明：第一階段-生命故事工作坊(須全程參加)周次 時間 課程內容／活動第一周 8/28(六)11-12點 實作課-生命的源頭、記憶的開始第二周 9/4 (六)11-12點 實作課-歲月的軌跡、歡顏歲月第三周 9/11(六)11-12點 實作課-個人特質、時代大事第四周 9/25(六)11-12點 實作課-關於未來、規劃人生第五周 10/2(六)10-15點 (中間休息1小時，上課4小時)培訓課-教導如何與高齡者工作、製作工具書的方法與引導第二階段-生命故事實作預計9-11月(依意願參與)實際與長者進行生命故事共創，定期團體討論實作的困難與心得，視需求安排生命教育相關講座。四、聯繫方式：如有任何問題，歡迎聯繫陳力瑜助理詢問。Email：s710963110@gm.ntpu.edu.twMobile：0919-803-288</description><pubDate>Mon, 26 Jul 2021 16:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>