<rss version="2.0" encoding="UTF-8"><channel><title>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news</link><description>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</description><author>NTPU 國立臺北大學</author><image><url>https://new.ntpu.edu.tw/assets/logo/ntpu_logo.png</url></image><language>zh_TW</language><copyright>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</copyright><item><title>【USR】北大首創輪椅派對-森林音樂會</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/646ecbbeb012cf0ac49c41d9</link><description>國立臺北大學今年獲得教育部同意，於社科院正式成立高齡與社區研究中心，高齡中心成立之後即結合社科院USR計畫，推動了五場系列演講「向傳奇人物學老系列-李白與蘇東坡」。5月23日(二)下午五時更結合京都愛樂社團、食物森林、及北大管樂團，將舉辦連續五週定時定點的「森林音樂會」，在夏日的傍晚，提供來北大休閒散步的居民、長者、以及輪椅族朋友一個休憩舒壓的空間。當天吸引了約百位民眾參與，包括了輪椅及家屬共11組，大部分也都是高齡行動不便的長者，由家屬與外勞協助進場之後，首先在京都社區前主委邱水旺先生的主持之下，即由京都愛樂-在地的薩克斯風團體，持續不斷場的表演了老歌「外婆的澎湖灣」、「媽媽請妳也保重」、「一支小雨傘」等，現場並由熱情舞團帶領長輩跟家屬、外勞歡欣共舞，呈現難得的和融畫面，令人動容。
高齡與社區研究中心主任曾敏傑教授表示，面對超高齡社會的到來，明顯感受到北大校園內的輪椅族群日益增加，很多輪椅族群都是由家屬或是外勞推到北大校園內，繞心湖一圈後即返家。而輪椅族群行動不便，要出門社交也相當困難，因此多年來，一直想要發展方案來協助這群被忽略的群體，並且讓臺北大學的在地實踐也可以涵蓋他們的需要。去年搭配社工系劉素芬老師舉辦第三屆老大人音樂節之便，即首次邀請輪椅族朋友和家人為貴賓，欣賞演出之後深受肯定。今年社科院USR獲得教育部深耕型USR的補助，終於可以挹注資源來照護這群弱勢的輪椅族長者。這場輪椅派對的音樂會只是一個開端，我們要鼓勵家人和照顧者積極的把輪椅族帶出來聽音樂、看舞蹈、相聊天。
森林音樂會也因「食物森林」而起，「食物森林」緣起於美國西雅圖，目前是位於人文學院後方的一個大型花圃，在歷史系辛法春老師與青銀志工們的耕耘之下，透過通識中心「飲食文化」等課程，結合修課學生與社區長者共學，也共同照顧這片原來廢棄的水池，而每週二下午下課後，食物森林的長輩們也會在現場整理花圃。這次特別結合食物森林的環境及青銀世代，也讓音樂會在工作日中與青銀志工同樂，在現場整理園地的學生們，也與現場的民眾與長者，用自然的森林與優美的音樂療癒身心。
京都愛樂是北大特區在地的薩克斯風團體，是由一群有活力的退休族群組成，團長林漢明表示，樂團從京都社區開始招募及團練，集合愛好音樂的鄰居一起玩音樂，為了鼓勵夫妻退休後培養共同興趣，先生吹薩克斯風，太太跳Zumba，夫唱婦隨增進家庭和樂。主唱林祖成年輕時代曾經是職業歌手，早年與台灣知名歌星陳淑樺合唱過，目前樂團所有演奏的歌曲，都是經由他重新改編成薩克斯風的譜。這幾次到北大公益演出，他也改編了可以與民眾合唱的譜，讓樂團可以跟現場民眾同樂，而現場的鼓勵與尖叫聲，就是給樂團的最大打賞。USR團隊看到表演團體開心、輪椅長輩高興、照顧家屬也喘息，這麼好的活動，連鄰近的龍埔國小管樂團家長也來觀摩，希望未來也有機會帶小朋友來這裡表演及公益服務。
輪椅者家屬蕭小姐表示，得知北大有辦理「森林音樂會」，並友善接待輪椅長者及家屬，還為長輩準備餐盒，心中非常感激，因為輪椅長輩行動不便，在家裡非常無聊，來到森林音樂會，大家都這麼歡迎他們，不只長輩開心、家屬喘息、連照顧長輩的外勞都一起聞樂起舞，這麼好的活動，一定每場都要來。現場有一位熱心的郭小姐，得知有此活動，更找了三組輪椅長輩來現場，由於這三組長輩都是外勞常常推來北大散步，因此便相招一起參加。
後續USR計畫還將為輪椅族朋友舉辦體適能的緩和運動，透過辦理肌力訓練課程、公益輪椅維修等，一步一步發展出輪椅支持團體，也希望有意願的志工聯繫我們，大家一起「前瞻」超高齡化下輪椅者的需求，合作推動讓臺北大學成為年齡友善、關懷高齡的大學城。</description><pubDate>Wed, 24 May 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>國際學伴培訓講座系列‧華語老師換你當當看</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/646ecbbab012cf0ac49c41c1</link><description>國際處近期舉辦了一系列國際學伴增能講座共三場，主題為「華語老師換你當當看」，邀請華語中心吳品慧老師主講，講座內容為學習漢語羅馬拼音、如何備妥教案、最後完成國際生中文點餐教學任務。活動主要的目的在於提供國際學伴們一個學習的機會，並且親身體驗華語教學，進一步促進與國際生之間的國際交流，也為國民外交立下良好的典範。
在這次活動中，有多位積極熱心的國際學伴接受了挑戰，主動登記擔任華語小老師的志工服務。在這一系列教學培訓講座中，國際學伴於 3 月 16 日學習了漢語羅馬拼音，在 5 月 4 日學習了教案設計，這兩次講座品慧老師教導國際學伴學習如何注意外籍生的口音、教授正確的語法和詞彙，以及提供有效的學習指導，在互動式的教學中進行了交流和分享。5 月 17 日國際學伴即與國際生實際演練，驗收成果。國際學伴們充滿自信地教導配對的國際生，將自己準備好的教案例如餐廳或飲品店的中文菜單，實際演練華語教學，教國際生如何用中文點餐。最後華語小老師們也將陪伴配對的國際生直達餐廳或飲料店現場，讓國際生自己實際面對老闆來點餐，全程以中文執行任務，達成使命。
現場分成八個小組，華語小老師吳采蓁挑選的餐廳是「挑食」，她扮演老闆的角色，而配對的國際生 IULIIA ANTROPOVA 當客人，兩人在臺上開始用中文點餐，互動流利，完成了演練。IULIIA 表示:「小老師教得很好，很有耐心地調整她的卷舌口音，雖然很難，但她覺得這堂課程對她的幫助很大!」。華語小老師陳亞萱挑選的飲品店是「可不可熟成紅茶」，配對的國際生是越南籍的 TRUONG BAO CHAU，小老師以幽默的口吻問客人:「刷卡或付現?」、「有沒有載具?」國際生清楚地用中文回答:「刷卡，沒有載具。」小老師給國際生 100 分的鼓勵。另一組王亭淇和瑞士籍 Mirko Rivas 選的是「迷客夏」的品項來演練，小老師耐心的教導「有嚼勁的芋圓」並且解釋 QQ 的口感像是「小熊軟糖」。Mirko 表示「之前對飲料店多元的中文口感品項感到表達困難，很感謝有國際學伴的小老師細心解釋和陪伴練習，獲益良多。」
國際學伴增能講座系列成功舉辦，豐富了國際學伴志工的學習廣度，增進陪伴國際生中文口語練習的互動效果，讓學伴們更深刻地瞭解華語教學的核心內容和挑戰，同時也獲得更多實際的教學技巧與方法，促進跨文化交流。國際處將繼續提供這樣的實踐的機會和平台，為國際生提供華語學習優質的資源和服務，讓他們更能融入校園生活，友善校園。</description><pubDate>Wed, 24 May 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【徵才】研究發展處校務研究中心誠徵計畫專任助理（資料分析專員）</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/646d5b89b012cf0ac49c40e1</link><description>一、職務類別：高教深耕計畫專任助理（資料分析專員）
二、需求人數：1名
三、性別：不拘
四、資格條件
（一）具教育部認可之國內外研究所碩士以上學位；統計、資訊相關科系尤佳。
（二）具行政及電腦文書處理基本能力（Word、Excel、PPT、PDF等）者。
（三）具SQL基礎語法、資料視覺化、統計分析能力者尤佳。
（四）主動積極，具服務熱忱、善於溝通及團隊合作，細心且抗壓性高者尤佳。
五、工作內容
（一）校務研究資料庫管理、資料清理、資料分析，以及視覺化呈現。
（二）協助本校校務相關指標及儀表板建置、數據分析與報表呈現。
（三）擔任本校高教深耕計畫分項窗口。
（四）行政協助與會議／活動籌辦。
（五）其他交辦事項。
六、薪酬待遇：依本校計畫專任助理人員工作酬金表辦理，碩士級每月薪資新台幣43,617元。另依規定辦理勞保、健保及勞工退休金事宜。
七、聘任期程：自報到任職日起至112年12月31日，續約與否將視工作表現及本校獲教育部高等教育深耕計畫經費而定。
八、工作地點：國立臺北大學三峽校區
九、工作時間：依本校職員差勤管理實施要點辦理。
十、應備文件（請依序編碼並註明）
（一）履歷表一份（含自傳）、身份證正反面影本、近期2吋個人照片。
（二）畢業證書影本一份。
（三）相關能力或工作經驗證明影本。
（四）其他有利審查資料影本（無則免附）
十一、應徵方式
（一）意者請備妥前述應檢附文件，並整併成1個PDF檔，於112年6月6日（二）下午5時前，以電子郵件寄至yihsuan@gm.ntpu.edu.tw，信件主旨為「應徵研發處校務研究中心深耕計畫專任助理」；逾期不予受理。本校收到資料後將回信告知，如未收到回覆，請來電02-8674-1111分機66383詢問。
（二）擇優面談，面談時間將另行通知；未獲通知面試或錄取之應徵者，恕不通知及退件。
十二、其他
（一）本次徵才得列備取，候補期間自甄選結果確定之翌日起3個月內有效。
（二）依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：
犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。
經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。
經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。
經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。
經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。
經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。</description><pubDate>Wed, 24 May 2023 02:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【永續沙龍】為永續發展注入愛的力量</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/646de06ab012cf0ac49c41a8</link><description>臺北大學「SDGs永續沙龍」第9場活動於2023年5月24日中午在USR HUB展開，邀請愛網全人關懷基金會講師楊宜蓁，就愛與被愛的主題分享了五種愛之語《愛要怎麼說？探索五種愛的語言part I 肯定的言語》。有別於前8次活動內容聚焦於氣候變遷的科學議題、以及關懷他人的服務性行動，本次活動聚焦在「靈性需求」。
靈性需求在永續發展中扮演著重要的角色。永續發展不僅僅關注環境保護和經濟增長，還關注人類的整體幸福和身心健康。靈性需求是人類內在追求意義、連結與平衡的一部分，它能夠提供人們在現代快節奏、高壓力的生活中，擁有平靜、安寧和內心滿足的方式。
靈性需求在永續發展中的重要性體現在「促進個人幸福和整體福祉、激發環境意識，追求公平正義以及培養和諧與平衡」。透過滿足靈性需求，人們能夠建立對自己、對他人和對環境的關愛與尊重。在永續發展的路上，我們需要更多的愛的力量，也需要對身邊的人給予更多的愛。
楊宜蓁講師從「你在什麼情況下會感受到被愛」的問題開始，說明愛的重要性。愛能賦予人們幸福感和力量，擁有正向的眼光，更多面對挫折的能力，更能面對挑戰。然而，每個人對愛的需求都不同，有些人需要肯定和讚美，有些人需要陪伴和擁抱，還有些人需要實際的服務行動和禮物。因此，理解不同的愛之語，能夠更好地幫助彼此建立積極的互動關係。
「話語是帶有能力的」楊宜蓁講師說明許多研究已經證實，好的話語能讓生命力增長，壞的話語卻讓生命枯委。然而，楊宜蓁講師也強調，對愛的表達不應流於空虛、或者把不好的硬說成好的。「表達愛需要出於真誠的讚美與肯定，培養欣賞的眼光，並具體提到對方的特質和行為。」最後，楊宜蓁講師邀請與會者寫下肯定自己的話，分享別人對自己說過的肯定的言語，對自己產生怎樣的影響。
與會者分享討論相當熱烈，充滿愛與溫暖的氛圍，這股良善的力量感染每個人。在我們追求永續發展的時候，不僅需要環境保護、能源利用與社會公義等措施，還需要心靈方面的力量和關愛。愛的力量不僅能增強個體健康，也能促進社會的和諧發展。愛，是永續發展之路上，無可替代的力量。</description><pubDate>Tue, 23 May 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>首檔聚焦上櫃ESG ETF－中信上櫃ESG 30掛牌</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/646dcdc1b012cf0ac49c4187</link><description>台灣首檔聚焦上櫃市場且加入ESG指標的台股ETF「中信上櫃ESG 30（00928）」，24日正式上櫃掛牌。中信金控（2891）副董事長暨中信投信董事長陳國世許下中信上櫃ESG 30規模3,000億元目標，「這ETF是責任，意義很重大，應該全民一起來拯救地球。」
櫃買中心今天舉行中信上櫃ESG 30上櫃掛牌典禮，包括櫃買中心董事長陳永誠、總經理李愛玲，中信投信董事長陳國世、總經理張浴澤以及臺灣指數公司總經理卓碧華、集保公司總經理陳德鄉、臺北大學校長李承嘉等均出席。中信投信總經理張浴澤表示，投資要如何挖掘黑馬股很重要，因此要非常審慎，中信上櫃ESG 30規劃過程超過一年，希望這檔ETF可以變成投資人的新選擇。
為了確保企業營運品質及營運能力可即時在股價上反應出來，中信上櫃ESG 30指數每年會進行四次的指數調整，調整的月份為4月、6月、9月及12月，分別依據財務報表、流動性及ESG表現動態篩選，精選出上櫃股票中兼具財報優、流動性佳且為ESG表現優異的公司，每次調整的目的，在於找出績效良好的標的，並且淘汰其中財務能力較差，甚至是財務不實的個股，藉由動態調整，找出最佳的投資組合。
這支ETF主要追蹤指數，為由臺灣指數公司與臺北大學企業永續發展研究中心合作編制的「臺灣指數公司特選上櫃ESG 30指數」，透過臺北大學企業永續發展研究中心獨創具有結合實務與學術、評鑑指標完整，具可比較性、透明、客觀性等四大特色的「台灣永續評鑑系統」，加上財務指標、流動性等，篩選出櫃買市場的優等生，提供投資人參與台股ETF的新機會，並掌握中小型股的爆發動能。</description><pubDate>Tue, 23 May 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>走向世界365天—波蘭國際移動培力講座</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/646dc734b012cf0ac49c416b</link><description>繼今年三月初駐臺北以色列經濟文化辦事處柯思畢代表來校演講後，國際處於本月很榮幸地邀請到目前在國立中山大學交換的曾俊龍博士(Tobiasz Bernard Targosz)為大家介紹中東歐的心臟-波蘭。曾俊龍博士的學術背景很豐富，他不僅是波蘭頂大亞捷隆大學歷史學院歷史和民族學系的畢業生，同時也是該校民族學及文化人類學研究所的博士。曾俊龍博士曾於2010至2017年間在臺灣和中國學習中文，並在成功大學、廈門大學、中央民族大學等校進行人類學研究考察。
講座開始前由國際處國際教育組馬國勳組長接待曾俊龍博士，曾俊龍博士雖然是土生土長的波蘭人，卻講著一口流利的中文。馬國勳組長與曾俊龍博士相談甚歡，席間不僅聊到了雙方的研究領域，也期許之後能針對台灣原住民以及新住民的議題有更多學術上的研究與互動。
本次培力講座報名熱烈，現場座無虛席，並有超過70位以上的與會者共襄盛舉。演講一開始首先由國際處的大家長林文一國際長為大家致詞，除了感謝曾俊龍博士為本校師生準備的精采講座外，國際長也勉勵學生跳出舒適圈，並走出屬於自己的康莊大道。此次的演講主題非常多元，涵蓋了波蘭的起源、地理位置、東西歐的差別、波蘭的黃金年代與有名的歷史人物及事件，儼然就是一場小型的歷史課。波蘭最早的王朝起於10世紀中葉，當時的國王接受洗禮後皈依基督教，開啟了波蘭的基督教化，至此之後波蘭便在中東歐歷史上書寫下了一頁頁的新篇章。
除了比較專業的歷史和地理知識外，曾俊龍博士也介紹了波蘭的文化、城市及名人。平常大家耳熟能詳的波蘭名人有哥白尼、蕭邦、居禮夫人等人，但令人想不到的是華納兄弟竟然也是猶太裔的波蘭人。緊接著曾俊龍博士邀請現場的與會者一起學習世界上數一數二困難的波蘭語。透過現場的互動，真實地感受到臺北大學的學生對於新知識的渴望以及非常樂於學習不熟悉的事物。在講座的最後，曾俊龍博士也語重心長的分享波蘭政府是如何幫助烏克蘭度過艱難的時光，並表示若要保護烏克蘭就不能忽視臺灣，儘管臺灣與波蘭相隔好幾千公里，我們依舊是彼此的好朋友。
演講結束後，現場與會者熱情發問，問題涵蓋現代經濟、政治議題及波蘭人熱情好客的個性。相較於其他的歐洲國家，波蘭在台灣的認知度不算太高，因此國際處期許透過此一系列的講座能幫助本校師生同仁在後疫情時代際提升國際觀，增進未來赴外之能力並接軌國際。</description><pubDate>Tue, 23 May 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【東亞課程演講宣傳】05/31 「東亞古代律令的受容與變容」陳俊強（國立臺北大學）</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/646da608b012cf0ac49c4106</link><description>「東亞共同體下的歷史與文化」課程，係人文學院所開設之講座課程，本學期共計邀請14名國內外著名學者專家，講論內容涵括東亞的歷史、文字、小說、宗教、律令、醫療史、博物館學、飲食文化等，以期帶領學生跳脫既有國家框架，以更寬廣的角度重新審視自身的歷史與文化，更藉此拓展學生國際視野，以因應二十一世紀的時代需求。
本週邀請到國立臺北大學-mdash;-mdash;陳俊強教授，演講題目為「東亞古代律令的受容與變容」。
歡迎有興趣的師生一同蒞臨聽講
讓我們一起踏進東亞地區，認識過去；探索現在；展望未來
時間：每周三 15:00-17:00
地點：人文大樓111教室
無需報名，自由入座</description><pubDate>Tue, 23 May 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>一年一度北韻盛事　精彩決選圓滿落幕</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/646da339b012cf0ac49c40fa</link><description>本校學生社團吉他社於三月份及五月份辦理北韻獎系列活動。北韻獎為臺北大學一年一度的音樂盛事，並向全校同學招募工作人員，共同辦理此項全國大型歌唱比賽。
自中興法商時期的興韻獎流傳至今日的北韻獎，已有數十載歷史，作為本校歷史最為悠久的音樂慶典，近年北韻獎規模亦不斷成長，成為眾多大專院校音樂比賽中最具知名度的代表，知名藝人如郭采潔、許莉潔便是因參賽北韻獎而被發掘，成為當前在音樂舞台上發光發熱的傑出人才。
今年度北韻獎正式邁入第二十四屆，延續優良傳統，並於傳統中追求創新。自第二十一屆加入不同音樂風格的「說唱組」為比賽組別，為喜歡說唱與饒舌的學生提供一個展現的舞台；更因為我們看見高中生在音樂潛力上的發展，在北韻獎比賽組別中加入「高中組」，希望藉由這樣的音樂競賽平台，讓不同年齡層的學生相互交流，提供更加優質、完整的音樂比賽。
3/25、3/26兩日為北韻初賽，吸引來自全台各地共215位選手共襄盛舉。初賽評審團隊有知名樂團《甜約翰》主唱浚瑋、《貝克小姐》主唱筱卿、風格教科書饒舌歌手蛋頭，評審老師們從六個組別的參賽者，遴選出34位選手進入本屆決賽。兩天的初選賽事中，每個參賽者都展現著對音樂的才華與熱情，在舞台上表露自我、眼中閃耀光芒。
而後，決選賽事於5/6正式登場。決賽中邀請到聲林之王音樂總監黎明鑫（阿火老師）、知名樂團《守夜人》團長秦旭章、知名饒舌歌手SOWUT擔任評審，藉由老師們資深的音樂經驗，給予年輕參賽選手們最貼近音樂圈且受用的建議。當天選手們藉由音樂的力量詮釋出每段不凡的故事，每一段旋律、每一句歌詞，都為在場的聽眾帶來力量與感動。
本屆北韻獎亦與許多知名廠商進行合作，除了近幾年的北韻美食地圖外，還與協辦單位社團法人中華音樂著作權協會 M-Uuml;ST合作，利用街訪企劃，宣導與提倡音樂著作權的重要性。同時，贊助廠商AOM Studio極致音樂更提供本屆創作組冠軍得主單曲錄製機會，幫助選手在實現音樂夢想的道路上更進一步。
活動中不可或缺的工人團隊則來自全校不同系所同學，在吉他社幹部的領導之下，從活動資金募集、音響設備廠商接洽、評審老師邀請、開放報名宣傳到活動文宣品印製等，從無到有的籌備過程，於學校協助下，由這群學生逐步成就這場熱鬧豐盛的音樂盛事。
希望藉由北韻獎提供學生實現音樂夢想的舞台，更讓更多人認識國立臺北大學，以及我們紮根的三鶯地區。也希望延續這場意義非凡的音樂比賽，持續提供熱愛音樂、喜歡唱歌的人，一個展現與交流之處。
搭配本屆主視覺-mdash;泡泡，及副標浮想bubble gun的意涵，泡泡裡孕育著每個音樂人的夢想、每顆音符的美好跳動以及蘊藏之中的滿滿力量，這些都編織著參賽者對音樂的堅定信念。而每一顆泡泡彷若一首音樂，浮想意味著不斷湧現，與泡泡槍形象相互呼應！願音樂人有源源不絕的創作靈感，在逐夢這條路上享受、前進；在北韻獎這個舞台閃耀、實現！</description><pubDate>Tue, 23 May 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>112年5月19日校園防疫措施調整公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/646d9fcfb012cf0ac49c40f4</link><description>佩戴口罩規定
校園室外環境得免全程佩戴口罩，校園室內環境得自主佩戴口罩。
校車、校園接駁車等建議佩戴口罩。
健康中心依規定佩戴口罩。
教師考量教學需求，得經與學生充分溝通並取得共識後，於具特殊性場域或授課有相關需求時自行決定採取佩戴口罩措施。
學生請假規定
篩檢陽性輕症或無症狀者：持快篩陽性證明，0日及次日起5日內請病假，不列入出缺席紀錄。
篩檢陽性中重症者：持隔離治療通知書，依所載日期核給日數請防疫隔離假，不列入出缺席紀錄。
教職員工請假規定
篩檢陽性輕症或無症狀者：可居家辦公或線上教學者免請假；無法居家辦公或線上教學者持快篩陽性證明請病假。
篩檢陽性中重症者：持隔離治療通知書，依所載日期核給日數，請公假。
照顧確診之0-12歲子女無法到校者，可申請居家辦公或線上教學；無法居家辦公或線上教學者可請防疫照顧假。
校園居家快篩試劑領取原則，發放至用罄為止 (請自行至衛保組領取)
與快篩陽性者(摘下口罩)共同活動15分鐘以上，提供1劑快篩試劑。
有疑似症狀者，提供 1 劑快篩試劑。
學校指派公務需求，提供 1 劑快篩試劑。
快篩陽性者，提供 2 劑快篩試劑。
確診通報</description><pubDate>Tue, 23 May 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>美國威斯康辛大學麥迪遜分校法學院蒞院拜訪擴展交流合作</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/646c28bbb012cf0ac49c40a3</link><description>美國威斯康辛大學麥迪遜分校法學院Daniel Tokaji院長於112年5月18日帶領其團隊：東亞法學研究中心主任John Ohnesorge教授、招生與獎學金事務副主任Rebecca Scheller、以及研究生學程助理主任Jason Smith蒞臨本院，由法律學院侯岳宏院長、郭大維副院長暨系主任、官曉薇副院長、本院於該校畢業之校友師長黃銘輝院秘書及傅柏翔助理教授一同接待。
威斯康辛大學為美國名校，創建於1848年，擁有約43,000名學生、6,000名國際生，迄今產出20名諾貝爾獎得出、41名普立茲獎得主，是一所頂尖的研究型大學，學術聲望崇隆。威斯康辛大學法學院自1990年創立「東亞法學研究中心」以來，素來重視與亞洲國家的交流。本院與其法學院自2007年起簽署學術交流協定與碩士雙聯學位合作協議，也有許多優秀學生前往該校攻讀學位。本院為其亞洲行的第一站，此次拜訪除鞏固彼此情誼，雙方並就研究領域、教學模式等進行意見交流，相談甚歡。為持續強化互動關係，在進一步商談未來更多合作可能性上，雙方討論可考慮嘗試以線上工作坊形式，擴展學生與教師間交流，以促進雙向學術能量。此外，今年秋季預計邀請John Ohnesorge主任再訪本院進行講學活動，累積本院國際交流成果。
雙方師長們於初步意見交流後，前往圖書館、校史館參觀。短暫校園巡禮後，由本院設宴款待，略盡地主之誼。由於當日適逢法律學系系學會主辦系卡活動，餐後侯岳宏院長邀請威斯康辛大學師長一同前往聆賞，並與學生熱絡互動。做為美國權威的選舉法學者，Tokaji院長在致詞時，除歡迎有志留學的同學，未來選擇到威斯康辛深造外，特別提及威斯康辛大學法學院對於台灣的重視，正是因為我們同樣都擁抱人權、自由、民主、法治等文明社會的價值。最後，Tokaji院長並邀請其團隊以及本院師長一同上台高歌，充分展現威斯康辛大學式的親切與熱情。經過今日的交流，兩院之間情誼更加深刻，未來深化各項研究合作，當屬可期。</description><pubDate>Tue, 23 May 2023 01:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>萬人響應永續行動！「春沐永續生活節」創新設計校園音樂祭</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/646c6fe5b012cf0ac49c40d8</link><description>4月28至29日，由本校學生社團「Greenpolis永續城邦社」主辦的「春沐永續生活節」，與裕電俥電、綠色和平，和新北市環保局跨界合作，顛覆眾人對學生活動的想像，活動元素有三大：大地餐桌市集、世界公民物語策展，還有免費入場、大咖雲集的浪草皮音樂祭，期望透過簡單自在的方式，將環保、小農、能源、人權、世代共融等議題轉譯落地，並播種到每位參與者的心中，期待擴散未來影響力，可說是一場極具創新精神的社群實驗。
兩天的浪草皮音樂祭，邀請了9組藝人樂團，包括9m88 、怕胖團、溫蒂漫步、南西肯恩、公關青少年、壞特、琳誼、法蘭、李杰明，都站上北大草坪熱情開唱！高規格的製作，在細節方面也有所把關。舞台周邊所有的造景燈飾為100%太陽能驅動，座位區更由附近工廠捐贈的廢棄木材打造。主辦單位說明，正因為是大型活動，在減碳方面的責任更是重要。
這次的大地餐桌市集共有約55家品牌進駐，各式二手選物、低碳飲食、創創手作攤商，均以「全程不使用一次性餐具及包材」為理念，鼓勵大家體驗無痕未來市集，現場也提供「青瓢」循環餐具，以店家直出的方式給消費者使用，翻轉了傳統餐具租借須額外手續和押金的雙重不便，兩天活動共省下6350件一次性餐具的浪費，一起為減塑減廢盡一份力。音樂祭帶來的人潮也讓商家收穫滿滿，創造雙贏。
而在世界公民物語策展上，永續城邦社更攜手全台8間大學、13個永續工作社團展出，和大眾分享青年世代的聲音，以「愛、和平、世界」為主題，循環利用廢棄棧板手工打造沈浸式互動展區。顛覆過去永續主題活動所做的議題陳述方式和主視覺。策展操刀人，本校社會學系四年級學生袁子淇說明，「永續」在大眾的想像中，普遍仍存在著「不就是環保？」或「和我有什麼關係？」以及「學生能做到什麼影響力？」的思維；然而，永續涵蓋面向之廣，與每一個人、每個階級、每個職業、每個族群、每一個我們息息相關。破除迷思有很多方式，我們大可以簡單粗暴地用大圖輸出排版說明，但沒有人會看；或是請社會團體到場設計，但代表性會有問題；也可以選擇在線上社群發文，但現場的體驗感將大大扣分。所以這次春沐公開召集校內外30人的團隊夥伴，從0開始設計，想要帶大家進入另一個以永續思維想像的世界，從熟悉卻陌生的角度旁敲側擊，開放式的沈浸互動展區沒有動線，只靠裝置藝術旁簡單的引導牌，就能帶動群眾與議題直接互動、引起共感。現場群眾討論熱烈：「還以為這是外面的組織或學生會辦的，沒想到社團也可以這麼高規格。」、「以前對社團的想像就只是玩樂，謝謝主辦的用心讓我改觀。」、「謝謝春沐提醒我們世界的善良還有純真。」
作為北大首次由學生社團獨力與企業、非營利組織和政府單位協作籌辦的大型活動，主辦單位永續城邦社期待「春沐」能夠作為師生、民眾開始關注社會議題的平台。並且跨校結盟，交流經驗，發展以大學社群為根基的永續生態系，更希望能藉由「品牌」的效應，突破體制想像、共創可看見的美好價值！</description><pubDate>Mon, 22 May 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>「111年度三峽校區戶外變電站環校電纜（總站至第四變電站）更新工程」電纜抽換施工公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/646c5982b012cf0ac49c40c9</link><description>說明：一、旨揭工程施工地點位於第3變電站周遭之人行道（公院），訂於112年5月24日至112年6月30日進行施工，施工期間該人行道路將封閉並擺放施工圍籬，請本校教職員工生及社區居民行經此處時小心通行，施工期間將責成施工廠商妥善做好交維措施及工區管制作業，施工造成之噪音及通行不便，敬請見諒。二、聯絡資訊：施工廠商：長鴻電有限公司
李先生 0911-897-466
監造廠商：世技電機空調聯合技師事務所 蔡經理 0971-030-003
校方連絡：總務處營繕組 簡先生
分機66375</description><pubDate>Mon, 22 May 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>《影響力投資，投資你的影響力－成就永續大未來》 「國泰金控」2023影響力投資校園巡迴論壇（臺北大學場）</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/646c5466b012cf0ac49c40c0</link><description>2023年5月18日，由台灣影響力投資協會與國泰金控合作舉辦的「影響力投資校園巡迴論壇，投資你的影響力－成就永續大未來」於臺北大學舉行，邀請台灣影響力投資協會執行長吳道揆、國泰證券副總經理趙行健與臺北大學金融與合作經營學系特聘教授兼全球變遷與永續科學研究中心主任池祥麟蒞臨現場探討影響力投資議題，近200名學生共襄盛舉。
活動上半場，由台灣影響力投資協會執行長吳道揆進行專題演講，藉由「營運、產品、投資、慈善」四大影響力來源與企業個案介紹，以深入簡出的方式向學子們分享何謂影響力投資。影響力投資打破過去執行社會影響力便須犧牲利益的迷思，提出雙底線架構，企業既可以創造利潤，也可以達到社會效力永續貢獻，最終用投資改變世界，在獲取相應的投資利潤下，解決環境與社會問題。
下半場的專題座談，由座談主持人吳道揆執行長、與談人趙行健副總經理與池祥麟主任共同探討影響力投及與永續議題。趙行健副總提到：「ESG、永續、影響力投資、責任投資為大趨勢，如果跟不上趨勢，企業或個人都會失去競爭力。」強調國泰在永續上面的積極作為，在2020年觀察到台灣資本市場在個股ESG研究的缺口，就和台北大學產學合作，提供投資機構超過200家以上的ESG個股研究報告，於2022年更推出業界首創建置於國泰證券APP中的永續專區，讓廣大投資人能以簡明易懂圖像化的方式追蹤投資部位的永續表現，達成幫助更多人參與永續投資的普惠金融目標。池祥麟主任也以「兩全其美」與「美的循環」帶出永續發展的重要性，ESG與企業獲利並非零和遊戲，企業執行ESG除了可提升自身獲利，也對環境具正面效益。臺北大學早在18年前就開始關注企業永續發展議題，開授一系列永續相關課程，並結合商學院、公共事務學院、法學院設立學分學程，目標培養跨領域人才。
論壇最後，在場學生提出疑問，「永續人才的定義是什麼？」對此，國泰證券副總經理趙行健也勉勵學生成為跨領域人才，除了修習專業課程外，考取永續相關證照、加入ESG社團、具備永續實務經驗...等皆是業界對永續人才是否具備永續能力的衡量方式，另也鼓勵學生培養溝通力、創新力、及具備世界觀等軟實力。</description><pubDate>Mon, 22 May 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>臺北校區教學大樓地下室空調送風機拆除工作公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/646b5630b012cf0ac49c409f</link><description>總務處營繕組預計於112年5月24日起至112年7月7日進行臺北校區教學大樓地下室空調送風機拆除工作，施工期間地下室中央空調暫停使用，造成不便，敬請見諒！</description><pubDate>Sun, 21 May 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>6/29（四）舉辦臺北聯合大學系統學術研究成果發表會</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/646b0537b012cf0ac49c4080</link><description>會中將分享去年度（2022）結盟學校學術合作研究成果，包括本校、臺北醫學大學、臺北科技大學及臺灣海洋大學等。歡迎有意參與跨校合作計畫及相關領域之師生參與，發表會議程及交通資訊如附檔。
一、活動時間：2023年6月29日（四）08:40－12:05（09:00開幕式）
二、活動地點：臺北醫學大學信義校區醫學綜合大樓前棟四樓誠樸廳、三樓第一會議室（台北市信義區吳興街250號）
三、主辦單位：臺北醫學大學研究發展處
四、協辦單位：臺北科技大學、臺北大學、臺灣海洋大學
五、議程：08:40－09:00 報到09:00－09:12 開幕致詞09:12－09:20 合影／休息09:20－10:25 成果發表會A1及B1場次（共發表10件計畫）10:25－10:45 茶敘／海報展示區參觀10:45－11:50 成果發表會A2及B2場次（共發表10件計畫）11:50－12:05 頒獎12:05～發表會結束／賦歸
六、報名：※請務必事先報名，報名連結：http://event.tmu.edu.tw/actnews/signup.php?Sn=4724※報名截止日期：2023年6月16日（五）17:00※參加本次發表會完成簽到及簽退者，會後可領取精美禮品一份，數量有限，領完為止，歡迎踴躍報名參加！
七、聯絡窗口※承辦單位：臺北醫學大學研究發展處※聯絡人：魏毓映小姐 02-27361661分機7192 （yuyin11@tmu.edu.tw）</description><pubDate>Sun, 21 May 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>進修暨推廣部提醒民眾，社群平臺利用名人頭像投資勿上當</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64699523b012cf0ac49c402c</link><description>國立臺北大學進修暨推廣部於111年11月15日，邀請元大銀行副董事長周筱玲，至臺北校區第一期領袖班，以自身在金融領域的經驗，分享企業的策略管理與運籌帷幄之專題演講。相關活動照片遭冒名宣傳投資，以周筱玲副董事長名義，誘騙民眾加入Line投資群組。立法院於5月19日三讀通過《洗錢防制法》修正案，不論是冒用政府機關名義、或以電腦合成不實影像等方式，無正當理由收集他人金融帳戶，處5年以下有期徒刑、拘役或併科3000萬以下罰金，特別呼籲民眾別上當。以下提供詐騙網站訊息
詐騙網站標題：周筱玲|郝陽-股市成功之母綫上講座詐騙網站網址 :https://mlgbstock.shop/ci74YrJ</description><pubDate>Sat, 20 May 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>(延長收件)公共事務學院「中庭扇形廣場的空間再利用提案競賽」開始徵件(僅限本校在校生)</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64672f45b012cf0ac49c4005</link><description>為了透過想像力思考公共事務學院「中庭扇形廣場」的發展性，勾勒出中庭未來的樣貌，以展現公院的活力與特色，增強彼此的凝聚力與認同感，舉辦「中庭扇形廣場的空間再利用提案競賽」。
即日起進行空間再利用的競賽徵件，徵件日期延長至112.06.04(日)截止(若為「親自遞交」參賽文件至院辦公室者，則為112.06.02(五)17:00下班前)。得獎者可獲得獎金與獎狀。獎金部分：第一名(5000元)、第二名(3000元)、第三名(2000元)各一名。歡迎「本校在校生」踴躍參賽，拓展此廣場的不同表現以及發展可能。
簡章下載(pdf)
簡章下載(word)
詳細的報名辦法與比賽規範，請詳見比賽簡章(如上方連結)；若有其他疑問，也請於週一至週五9:00-17:00來電王宗穎專員 (02)8674-1111#67483； email：bearjackywang@gm.ntpu.edu.tw。</description><pubDate>Fri, 19 May 2023 08:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>112學年度全英語授課教師培訓計畫說明會</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/646707c1b012cf0ac49c3fc4</link><description>為了幫助對「全英語授課教師培訓計畫」有興趣的教師事先了解培訓相關內容，雙語辦公室與語言中心特舉辦說明會。尚未確定報名培訓的教師，可先參加說明會，了解內容之後再正式報名參加培訓。
報名參加112學年度EMI培訓，培訓後取得證書並符合資格者，可獲得新台幣10,000元至30,000之獎勵金。時間：2023年6月20日（二）12:00-13:00地點：人文大樓418室報名時間：2023年06月13日(二)下午5時截止。
報名表：https://forms.gle/ax7tUvBxEEeeeG4F8※敬備午餐。* 此活動僅限本校專任教師及計畫專案教學人員申請。
培訓時間規劃（全線上培訓）
-middot;-middot;-middot;初階培訓Entry Level：
7月19日（三）14：00～17：007月26日（三）14：00～17：008月 2日（三）14：00～17：00
-middot;-middot;-middot;中階培訓Junior Level：
8月11日（五）14：00～17：008月18日（五）14：00～17：008月25日（五）14：00～17：00
-middot;-middot;-middot;高階培訓Senior Level：
10月28日（六）14：00～17：0011月 4日（六）14：00～17：0011月11日（六）14：00～17：00
各階段之資格認定：https://beo.ntpu.edu.tw/web/download/download.jsp?dm_id=DM1644565683233（EMI教師培訓規劃）
教師培訓獎勵辦法：https://beo.ntpu.edu.tw/web/download/download.jsp?dm_id=DM1644565683233（國立臺北大學全英語授課(EMI)教師培訓獎勵要點）</description><pubDate>Fri, 19 May 2023 06:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>企業經營與人生　玉山創辦人黃永仁：首重誠信正直</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64672e00b012cf0ac49c3ff6</link><description>玉山銀行創辦人黃永仁19日受邀來母校臺北大學進行演講，以玉山經驗分享，期勉並鼓勵師生們迎向充滿希望的未來。黃永仁認為，誠信正直是公司經營和職涯發展最重要的事，也是他創辦玉山銀行的核心價值。
決心創辦一家不一樣的銀行
畢業自本校合作經濟系（現為金融與合作經營學系），2003年獲選第三屆傑出校友，歷練臺灣省政府財政廳、合作金庫、華南銀行、第一銀行，黃永仁說道，在銀行任職，讓他認識到銀行體系如何發揮強大的影響力。1990年代政府宣布開放民營銀行設立，當時臺灣的銀行業被認為極須改革，由於經濟快速成長，企業發展需要大量資金，有限的銀行資金供給，供不應求，導致銀行成為賣方市場。許多很好的營業計畫與人才，在銀行借不到錢。他在深入研究過美國、日本、歐洲等世界一流銀行後，決心要走一條不一樣的路。
「美國能、日本能有世界一流的銀行，我相信臺灣一定也能。」黃永仁下定決心經營一家不一樣的銀行。1992年，他登高一呼，結合一群志同道合的夥伴，創辦一間訴求以專業經理人領航的銀行。沒有家族財團或是政府資源的他，憑著凝聚一群專家團隊，堅持理想與永不放棄的意志，積極向各方認同理念的投資人募資，終於募集100億資金，並以臺灣最高的山「玉山」為名，開設玉山銀行。「為什麼要用玉山來取名？你看到富士山會想到日本，看到玉山就會想到臺灣。」用臺灣最高的山來取名，我們的決心就寫在名字上，矢志經營一家最好的銀行，讓全世界看到玉山銀行，就想到臺灣，而且是正面、充滿希望的。
黃永仁認為，前十年的篳路藍縷，為未來的發展充分打下堅實基礎，也造就玉山成為一家優質的民營銀行。「最高的山，最好的銀行」，也代表全體主管同仁站在巨人的肩膀上，要付出更多努力，讓臺灣的玉山，有一天可以成為世界的玉山。
事後證明，這條路走得很漂亮。
企業永續的核心在培育人才
不同於一般的家族企業，黃永仁要打造一個不同世代傳承接棒的專家團隊，「在玉山，你不用靠背景，可以用你自己的雙手打造自己的未來，這是我的保證。」他特別強調，一間企業的根本在人才，培育一個對未來充滿希望的人，是一件很重要的事。「把人才培育出來，企業就會充滿希望。」不同於其他銀行，他認為除了強調專業，更重視人文素養，讓玉山變得不一樣。
談到企業經營，黃永仁指明，前瞻明確的藍圖、經營團隊的決策、中高階主管的支持、意見充分的溝通，以及全體同仁的共識，是玉山邁向卓越的關鍵。「任何重要決策一定是三個世代的玉山人一起討論，並且要讓年輕世代的同仁先發言，傾聽年輕人的聲音。」他也以台積電為例，台積電的誠信正直、極致專業、高素質的國際化人才、客戶充分信任，以及注重長期策略與永續經營，造就出在臺灣的世界級重要產業。
「有人問我，在玉山30年來最有成就的部分是什麼?」黃永仁總結他的管理心得，首先是培育人才，再來就是金融科技，第三個就是ESG。他特別強調，他投入大量心力在培養一代又一代的人才。此外，隨著AI的發展，更要重視科技在金融領域的應用。而身為世界公民的一份子，玉山也發起ESG永續倡議，為世界永續盡一份心力。
一輩子堅持誠信正直
黃永仁提到，影響我一生最大的習慣是閱讀，「最成功的人，不一定是書讀得最好的人，但是沒有把課業顧好，想邁向希望的未來是比較困難的。」面對滿場學生，黃永仁提醒，學生不只是要關心課業，家事、國事、天下事都要關心。「在每個角落你都可以發光發熱，一個專業經理人也可以走出很不一樣的路。」
如何才能成就卓越，他認為先把你有興趣的專業領域學好，不管是哪個領域。自己要去決定走哪一條路，「年輕可以改變世界，但不是年輕就可以改變世界，重點在於找出你喜歡與熱情的領域，然後全力以赴，你一定可以創造充滿希望的未來。」
黃永仁叮嚀臺下的學弟妹們，第一份工作，要選一家重視誠信正直和人才培育的公司，不要只是考慮薪水。「熱愛你工作、熱愛你的家人，一輩子都要誠信正直。」黃永仁特別重視人品，不管是公司還是個人，都要具有誠信和正直的本質，「你日後若來玉山面試，我們歡迎具備這些特質的人。」他期許，年輕是人生的黃金時期，保持健康身體之外，更要大量閱讀、深度思考、有一顆溫暖與感恩的心，鼓勵每一位迎向充滿希望的未來。</description><pubDate>Thu, 18 May 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>