<rss version="2.0" encoding="UTF-8"><channel><title>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news</link><description>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</description><author>NTPU 國立臺北大學</author><image><url>https://new.ntpu.edu.tw/assets/logo/ntpu_logo.png</url></image><language>zh_TW</language><copyright>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</copyright><item><title>公告本校112學年度進修學士班招生簡章</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/63e45934b012cf0ac49c218c</link><description>本校112學年度進修學士班招生簡章，請下載參考。【甄試入學】甄試入學網路報名時間：112年3月13日上午10時至4月10日下午1時止。【甄試入學】繳費期限：112年4月11日下午4時繳費截止。【甄試入學】郵寄審查資料期限：報名表及書面審查資料請於112年4月10日前以限時掛號郵寄(郵戳為憑)至報考甄試入學之學系；特種身分考生(低收入戶、中低收入戶、國軍官兵或軍訓教官、原住民及持居留證報考)證明文件請於112年4月10日前以限時掛號郵寄(郵戳為憑)至本校進修教育組。注意事項：1.請依據簡章完成報名手續，逾期概不受理。報名手續應包含以下三步驟，缺一不可(1)網路報名系統填寫資料(2)郵寄報名應繳文件，包含報名表、檢核表及審查資料(3)繳交報名費用
2.報考系統申請之帳號、密碼請考生務必妥善保管，俾利日後查詢繳款紀錄、報名結果、列印准考證明及成績查詢使用。
3.本校係採先行受理報名考試，俟錄取報到時再行審核報考資格，如於報到時發現不符報考資格時，得逕行取消錄取資格，考生不得異議。
4.本甄試採書面審查及面試方式辦理，須通過第一階段書面審查之考生才具有面試資格，且面試不另收費，考生報名時請審慎考慮，報名及繳費完成後，不得以未進入第二階段面試要求退費。
5.外籍生、僑生及香港澳門居民不得申請報考就讀我國大專校院所辦理回流教育之進修學士班及其他僅於夜間、例假日授課之班別。（請參閱簡章報考資格）如為尚未取得中華民國身分證之準國民，可持團聚、 依親居留、長期居留或定居居留證報考，並檢具居留證影本及切結書，此類考生如錄取就讀期居留身份消失，須自行負責申辦自身之居留簽證，學校概不負責辦理學生就學事由之簽證。【申請入學】:112年6月28日至7月14日網路報名分發</description><pubDate>Thu, 09 Feb 2023 02:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【更新公告】研究發展處校務研究中心誠徵計畫專任助理（資料分析專員）</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/63e4aa76b012cf0ac49c219e</link><description>一、職務類別：高教深耕計畫專任助理（資料分析專員）
二、需求人數：1名
三、性別：不拘
四、資格條件（一）具教育部認可之國內外研究所碩士以上學位；統計、資訊相關科系尤佳。（二）具行政及電腦文書處理基本能力（Word、Excel、PPT、PDF等）者。（三）具SQL基礎語法、資料視覺化、統計分析能力者尤佳。（四）主動積極，具服務熱忱、善於溝通及團隊合作，細心且抗壓性高者尤佳。
五、工作內容（一）校務研究資料庫管理、資料清理、資料分析，以及視覺化呈現。（二）協助本校校務相關指標及儀表板建置、數據分析與報表呈現。（三）擔任本校高教深耕計畫分項窗口。（四）行政協助與會議／活動籌辦。（五）其他交辦事項。
六、薪酬待遇：依本校計畫專任助理人員工作酬金表辦理，碩士級每月薪資新台幣43,617元。另依規定辦理勞保、健保及勞工退休金事宜。
七、聘任期程：自報到任職日起至112年6月30日，續約與否將視工作表現及本校獲教育部高等教育深耕計畫經費而定。
八、工作地點：國立臺北大學三峽校區
九、工作時間：依本校職員差勤管理實施要點辦理
十、應備文件（請依序編碼並註明）（一）履歷表一份（含自傳）、身份證正反面影本、近期2吋個人照片。（二）畢業證書影本一份。（三）相關能力或工作經驗證明影本。（四）其他有利審查資料影本（無則免附）。
十一、應徵方式（一）意者請備妥前述應檢附文件，並整併成1個PDF檔，於112年2月25日（六）下午5時前，以電子郵件寄至minitseng@gm.ntpu.edu.tw，信件主旨為「應徵研發處校務研究中心深耕計畫專任助理」；逾期不予受理。本校收到資料後將回信告知，如未收到回覆，請來電02-8674-1111分機66150詢問。（二）擇優面談，面談時間將另行通知；未獲通知面試或錄取之應徵者，恕不通知及退件。
十二、其他（一）本次徵才得列備取，候補期間自甄選結果確定之翌日起3個月內有效。（二）依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：1.犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。2.經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。3.經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。4.經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。5.經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。6.經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。</description><pubDate>Wed, 08 Feb 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>本校褐根病病株鋸矮作業公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/63e48824b012cf0ac49c2190</link><description>說明：
一、本校將於02月10日在尋鳶大道近石湖路口附近進行褐根病病株鋸矮作業，屆時將有大型車輛進出，施作期間將責請施工廠商做好施作區管制作業，請師生職員經過施作區域附近時注意自身安全，造成不便敬請見諒。
二、聯絡資訊：
施工單位：廣容綠化有限公司 曾小姐 03-4596835、0910-271302
校方連絡：總務處事務組 鍾小姐 02-8674-1111#66094</description><pubDate>Wed, 08 Feb 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>進修暨推廣部推廣教育組徵才公告(三峽職缺)</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/63e352ccb012cf0ac49c2179</link><description>國立臺北大學進修暨推廣部推廣教育組徵才公告(三峽職缺)
職務類別：課程企劃專員(三峽總校區)。
需求人數：2人。
資格及條件：
具教育部認可之國內外大學或專科(含以上)學位。
熟悉Office文書軟體操作且具電腦行政文書處理能力。
具備行銷企劃及社群經營相關經驗者佳。
具備文案撰寫與美編能力者佳。
主動積極，良好之溝通協調能力，具服務熱忱，團隊合作精神，能配合業務彈性工時。
工作內容：
1.拓展推廣教育課程與社群經營。
2.負責推廣教育課程規劃、招生、課程執行與師生服務。
3.辦理學校行政事務處理。
4.其他臨時交辦事項。
聘期：自報到日起，每年依考核結果辦理續聘。(試用期三個月)
工作時間：依本校職員差勤管理實施要點辦理。
※上班時間：
周一至周五晚班：13：30~21:30。
視情況需要配合週六、日輪班。
工作地點：新北市三峽區大學路151號(三峽總校區）。
工作報酬：依本校聘僱人員報酬標準表學士級第一年標準，每月33,800元整標準起聘；五專(二專) 第一年標準，每月26,400元整標準起聘；三專第一年標準，每月28,472整標準起聘。另依規定辦理勞保、健保及勞工退休金事宜。
應備文件：(請依序編碼並註明)
履歷表一份（含自傳）、身份證正反面影本、近期2吋個人照片。
畢業證書影本一份。
相關能力或工作經驗證明影本。
相關語言檢定能力證明（若有可檢附）。
應徵方式：
應徵人員應將應徵文件於112年3月1日(星期三)以前，備齊上述文件資料，以限時掛號(以郵戳為憑)寄達或由專人送達本校地址：新北市三峽區大學路151號（國立臺北大學推廣教育組收）。如逾時寄、送達者概不受理。聯絡人及電話：推廣教育組高小姐，02-86741111分機66469。
信封請註明「應徵推廣教育組行政專員三峽職缺」。初審合格者擇優通知面試，不合者恕不退件，未錄取者不另行通知。
十一、備註：
本次徵才正取2名、備取2名。備取期間自甄選結果公告之翌日起三個月(含正取人員報到後於三個月離職者)內有效。
依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：(一) 犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。(二) 經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。(三) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。(四) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。(五) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。(六) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。</description><pubDate>Tue, 07 Feb 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>三峽校區行政大樓停電公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/63e33656b012cf0ac49c2144</link><description>一、三峽校區行政大樓訂於112年2月8日(星期三17:00~19:00)停電，施作第五變電站高壓零件故障更換，不便之處敬祈見諒，倘施工順利，將提前送電。
二、聯絡資訊：國立臺北大學：總務處營繕組：徐永富先生-分機66797 行動：0932-926-681協助單位：學校駐守人員 專案經理：李明哲 行動：0915-517-323</description><pubDate>Tue, 07 Feb 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>2/13、2/14往返二校區公務車停駛公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/63e1c69fb012cf0ac49c2098</link><description>2/13(星期一)、2/14(星期二)公務車支援本校碩士班考試作業，該日往返二校區公務車停駛。
1.【三峽-rarr;台北】10：00停駛
2.【台北-rarr;三峽】11：30停駛</description><pubDate>Mon, 06 Feb 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>三峽校區停水通知</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/63e1bc93b012cf0ac49c208d</link><description>為維護「三峽校區」校園用水安全，將定於112年2月11日（星期六）清洗運動場、曉日樓、皓月樓、繁星樓、辰曦樓、法學大樓、社科大樓、圖資大樓、心湖會館；112年2月12日（星期日）清洗行政大樓、公共事務大樓、人文大樓、崇越館、商學大樓、綜合體育館暨活動中心、音律電機資訊大樓等各棟大樓水池、水塔，並檢驗飲用水情形，進行用水管理，以維師生健康，不便之處敬祈見諒，倘水塔清洗順利，將提前供水。
國立臺北大學 總務處營繕組徐永富
林智勝
電話:(02)8674-1111＃66797 電話:(02)8674-1111＃66372 手機:0932-926-681
手機: 0910-616-646</description><pubDate>Mon, 06 Feb 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】聯結北大高中辦理玩具節志工培訓</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/63e09aecb012cf0ac49c203b</link><description>國立臺北大學社科院USR計畫所辦理的北大玩具節，今年即將進入第六屆，鑒於每年參與人數節節高升，為擴大在地參與，今年特別與北大高中合作辦理「北大玩具節－志工培訓工作坊」，於2023年2月1至3日在三峽校區，以三天時間結合社工系學生，帶領高中生認識遊戲及兒童發展理論，進而設計活動發想攤位服務在地社區。第一天先把USR的理念與遊戲課程濃縮精華給學生，第二天則是參觀「玩具銀行」，由行銷總監丁歆怡介紹玩具圖書館的使命與工作；第三天特別邀請北大鄰近的安親班20位中低年級學生，試行服務以驗收培訓成果，讓北大高中的學生志工從理論到實務有更完整的學習歷程，為今年四月份即將登場的北大玩具節做準備。
合作單位北大高中施雅慧校長表示，透過新北市在地就學大聯盟計畫，讓高中及大學端攜手合作，透過社區服務開啟學生對於社工的想像與視野。近幾年北大高中積極與大學合作，希望透過課程營隊講座等方式，豐富學生的學習歷程，也能進行大學科系的試探，進而協助學生選擇大學進路。施校長很感謝這項活動合作，以及社科院USR計畫的支持，讓高中可以深化與大學的關係。教務主任朱肇維也表示，願意參加的同學都是在寒假願意投資自己，非常值得鼓勵，透過三天完整的訓練即時做，對於未來的學習歷程也非常有幫助。
培訓中先由曾敏傑教授介紹USR計畫的發展，過去台北大學跟北大特區較少互動，但教育部USR計畫卻促進了台北大學與社區的關係，北大玩具節就是其中最具代表性的節慶；由於北大特區老人與小孩的比例相當高，六年前就開始推動北大玩具節的計畫，看到服務對象的需要，整合方法、資源、經費、人力逐漸開展。玩具節中每個小組要設計攤位，有了大學生的參與，大學為社區服務，社區也對大學有認同，形成良性的互動。今年能加上高中的合作，一方面拓展高中生的視野，更要建立學習歷程培養出利人利己的志願服務精神。
三天的課程中，由社工系學生陳力瑜、游翼慈、鄭力慈、劉慧敏四位在北大玩具節參與多年的學生，設計出紮實的課程，讓學生從零開始到能夠設計出一個遊戲攤位。從兒童發展理論，讓高中生了解兒童遊戲的需要，以及引導兒童的方式，要溫和、有原則、開放。在活動設計說明中，由隊輔們帶領學生思考要設計的遊戲關卡，並且提醒學生設計遊戲要留意的事項。接下來進入設計及實作、互相試玩提供建議，並邀請安親班小朋友到現場實際演練。
營隊期間也帶領學生驅車前往玩具銀行，由玩具銀行的總監丁歆怡為大家介紹玩具銀行的使命與工作，也邀請同學協助玩具分類體驗，將成山的捐贈玩具，去蕪存菁裝箱，再將不要的玩具拆解分類。也介紹玩具可以像圖書一樣，分類成美感、認知、懷舊、社會文化、大動作等等類別。同學看到玩具都非常興奮，想到小時候玩的以及知名的動漫明星，同學們精心挑選了許多玩具，希望能讓參與的小朋友有收獲的學習。大家齊心合力搬運一整間屋子多的回收玩具、分類整理、裝箱打包，並挑選玩具節當天要使用的道具等，整個過程讓同學們相當難忘。
最後一天學生帶著在玩具銀行挑選的玩具，製作道具後，早上也讓學生彼此互玩，團隊設計了各式狀況題，並邀請北大高中老師演出奧客讓學生應對，例如控制狂家長、害羞內向的孩子、大孩子很雞婆下指導棋、小朋友插隊、不想參加只想蓋章的投機孩子等。讓學生震撼教育後，隊輔們也給予回饋建議，讓學生下一次做得更好。下午邀請在地安親班小朋友參加，孩子們都非常期待參與這個在地的盛會，能參加試玩也非常興奮，高中生設計了四個攤位「去吧!皮卡丘」、「歡樂對對碰」、「卍X煞氣的噗噗X卍」、「越南大作戰」，每個攤位分簡易及困難兩種程度的遊戲，也能更符合參與者的需要。參加的學生從小一到小五不等，因為有了真實的測試後，高中志工也感到很有成就感。
場地恢復後，團隊們也有一個感性時間，除了給予觀察回饋之外，北大高中的老師也製作了一支三分鐘影片，讓學生回顧也分享感言，第三組同學劉鎧綸表示，第一天聽到曾敏傑教授介紹USR計畫的大目標與大方向，讓他了解所做的這些工作是很有意義的事情，要成就一個臺北大學城要有很長遠的計劃的。第四組代表吳姵妤同學也表示看到小朋友來的時候，覺得他們很可愛。第二組因為設計的遊戲規模比較大，需要很多紙箱跟球，採買的時候才發現金額不足，廖昱凱分享，去玩具銀行選玩具的時候，挑到需要的玩具才省下不少費用。下午真實跟孩子們互動時，才發現孩子很聰明，也有自己的想法，因為有上過兒童理論，因此知道要尊重孩子的想法，也能實際學以致用。
最後在隊輔們頒發證書後，結束三天熱鬧豐富的營會，接下來北大玩具節將於四月中登場，北大高中的孩子們，就看你們的表現囉。</description><pubDate>Sun, 05 Feb 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>春暖花開．華東校友回娘家</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/63e05d30b012cf0ac49c200f</link><description>新春伊始，臺北大學華東校友會俞品吟前理事長(87法律)、許文堂前副理事長(83經濟)、王紀皓理事(106企管)、張心寧秘書長(106法學)特別返台，分別偕同上海市台協在滬台灣校友會聯誼會(以下簡稱校聯會)林言志常務副會長(台科大校友）、企業參訪組林明山主委(台科大校友)、兩岸交流組劉杏薇副主委(淡江、暨南校友)於112年1月30日拜會校友總會，2月3日在蔡江城秘書長陪同下，蒞校參訪並拜會李承嘉校長，校友一行於校長室暢聊過去籌辦華東校友會點滴與現況，並與胡中宜學務長、職涯發展中心李美杏主任談論未來學生就業實習、合作交流等相關事宜。
「臺北大學華東校友會」在母校李承嘉校長及校友總會榮譽理事長謝士滄(前興北華東校友會理事長)與林錫埼理事長的支持下，於110年8月15日在上海正式成立，並邀請本校第14屆傑出校友、全國台企聯會長李政宏學長(80財政、上海冠龍閥門機械董事長)擔任榮譽顧問、謝士滄學長擔任榮譽理事長。華東校友會成立目的是為服務華東區域生活之校友，提供一個工作與生活資源共享之交流平台。除此之外，校友會也會藉由定期籌辦的大型活動和不定期舉行的聚餐聯誼等，增進校友間的情感、凝聚校友的力量，目前共有100餘位正式會員。華東校友會成立之後隨即加入校聯會，與38所在滬台灣各大學校友會，一同為近2萬名台灣校友服務，包括舉辦菁英講堂、提供台資企業實習機會、創新創業問診、人才發展、運動休閒活動等方面，協助台灣青年在滬實習、就業、創業，為校友們創造共贏機會。
本次華東校友會回娘家，特地邀請校聯會一同與母校討論校友會運作現況以及未來活動規畫、實習就業、企業徵才等合作事項，期望藉由校友會及校聯會的力量，讓在校學子及剛畢業校友於企業實習及就業發展有更多的選擇。李承嘉校長特別感謝林言志常務副會長專程前來三峽與學校商討未來學生就業實習合作交流事宜，過去學生在滬實習只能透過當地合作學校與基金會，如今可以有在地校友與校聯會組織的協助，提供更加透明的資訊以及即時的幫助，對於北大學子與年輕校友是一個很好的橋樑。希望未來能一同攜手合作，加強學校與在滬校友的資源整合與情感連結，共同推動臺北大學和校友各方面的進步。也期許華東校友會年輕校友們，未來持續舉辦各種聯誼活動，增進華東地區校友間的情感，強化校友凝聚力，厚植母校海外情誼。</description><pubDate>Sun, 05 Feb 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>111學年度第2學期「夜間跨校專車時刻表」</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/63ddd7c6b012cf0ac49c1fea</link><description>一、本夜間免付費「跨校區專車」自112.2.20〜112.06.21止。
二、發車班次、車輛、時間、停靠站：詳跨校區專車時刻表( 附件1 )。
開學前三週之上課日：星期一至四派40人以上座位遊覽車，星期五派20人座中型巴士。
每晚22：25從民生校區發車往三峽校區。
三峽停靠站：三峽校區大門口、三峽學成路學生宿舍。
三、本專車主要服務對象以台北校區選授課師生及因公務需求之本校教職員生優先搭乘為原則。符合搭乘者依序如下：
授課教師：憑教職員證，限本人使用。
公務需求之教職員生：憑教職員證，限本人使用。
選課學生：憑學生證，限本人使用。
四、上車驗證：
22：15~22：20，持教職員證者，排隊由服務人員驗證後依序上車，超過此區間，仍得優先上車，惟若當時已無座位，不得要求已上車者讓位。
22：20~22：25，持學生證者，由服務人員視剩餘座位依排隊順序候補上車。
因滿座未能候補上車者，請自行搭乘其他交通運輸工具。
排隊現場應尊重服務人員安排順序，不配合者得拒絕其上車。
五、相關單位聯絡電話：
事務組：分機 68018
民生警衛室：分機18390
遊覽車廠商：國花通運份有限公司，電話：2924-1530
六、其他未竟事宜，以本校「跨校區專車搭乘須知」( 附件2 )為準。
七、若搭乘人數過多，將以台北校區選授課師生及因公務需求之本校教職員生優先搭乘為原則開放乘車證申請。</description><pubDate>Fri, 03 Feb 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>111學年度第2學期「公務車時刻表」</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/63ddd6a7b012cf0ac49c1fe7</link><description>(自112.2.20〜112.06.21止)
時間
往返地
車種及車號
10：00
三峽-rarr;台北
週一、五 車號：BFS-7091 （小客車）
週二～四 車號：071-WD （中巴)
11：30
台北-rarr;三峽
1.公務車以載送公文、圖書交換為主，教職員工因公得以搭乘，不保證有座位，依排隊順序坐滿為止，學生請勿搭乘。
2.行駛車輛每週一、五為4人座小型車公務車，因座位數有限，取消台電捷運站上下車，請勿在此候車，其餘週二、三、四為20人座中型公務車，中途停靠台電捷運站。
3.每週二、三、四不提供派借中型車公務車申請，單位倘有需求請自行洽租遊覽車公司。
4.候車地點：(1).台北校區：民生校區大門口
(2).三峽校區：行政大樓5號出口(行政大樓、商學大樓間廣場)
(3).台電捷運站：1號出口(每星期一、五不提供上下車)
【備註】補行上班日：2/18(六)、3/25(六)、6/27(六) 行駛之公務車車號為BFS-7091(4人座小自客)，不停靠台電捷運站，依序上車坐滿為止。</description><pubDate>Fri, 03 Feb 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>111學年度第2學期「943公車時刻表」</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/63ddd59fb012cf0ac49c1fe6</link><description>(自112.2.20〜112.06.21止)
一、台北客運「943」路線公車平日及補行上班日：2/18(六)、3/25(六)、6/27(六)發車班次、時間如下：
1.台北-rarr;三峽：07:10、7:50民生校區公車站發車
2.三峽-rarr;台北：16:20、17:05、17:15、17:35三峽校區公車站發車
二、上班上學日每星期一至星期五行駛，星期六、日停駛。
三、資料來源：台北客運，台北客運三峽二站電話：3501-9155</description><pubDate>Fri, 03 Feb 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>公告本校112學年度自行招收僑生及港澳生入學學士班(第一梯次)錄取名單</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/63dc70fbb012cf0ac49c1f63</link><description>一、錄取名單詳如附件。
二、請務必詳閱錄取名單之注意事項規定。
請點擊查閱本校112學年度自行招收僑生及港澳生入學學士班(第一梯次)錄取名單</description><pubDate>Fri, 03 Feb 2023 03:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>開展疫後國際化新篇章_陳藏固學長再捐600萬</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/63dc6aa6b012cf0ac49c1f5e</link><description>112年2月2日，李承嘉校長帶領商學院陳宥杉院長、企管系林美珍主任、國際處馬國勳組長、校友中心張永森組長，前往能率集團拜訪本校傑出校友董烱雄學長（能率集團創辦人）及其旅居新加坡的同窗摯友陳藏固學長（Chairman of TMI Group）。
陳藏固學長為本校工商管理學系(現企業管理學系)畢業，近年的事業重心以新加坡為主，雖旅居海外多年，但仍心繫母校，於108年首次參訪三峽校區後，有感母校對於學習環境的重視，慨然捐贈600萬元，並承諾持續捐贈五年，合計將提供3000萬元。今(112)年新春伊始，即帶來對母校與學弟妹的關懷與承諾，再次捐贈600萬元，協助推動國際化，如獎助優秀學生赴國外大學攻讀雙聯學位、進行國際交換或訪問，以及贊助商學院邀請國際知名學者到校進行講學、演講、訪問或研究等國際交流活動，提供年輕學子與國際接軌的機會。
對於學長關懷母校發展之情，協助培育人才之心，李校長特別代表全校師生，表達最真摰的感恩與謝意，商學院陳宥杉院長、企管系林美珍主任、國際處馬國勳組長也分別向學長報告去年的經費支用、相關軟硬體建設及各項計畫之推展情形。過去一年來因學長的捐助，讓學校有更多的資源來進行國際交流平台的參與、擴展學生教育交流的機會、及海外招生與合作協定的開發，不僅讓本校學生有更多機會赴外，也吸引了更多國際學生來校，讓學生能處於更國際化的學習環境。除此之外，企管系林美珍主任也播放正在國外進修學生的感恩影片，感謝學長的慷慨資助，讓他們得以無後顧之憂地面對赴外交換這項難得的冒險，學長的這份善念將會成為養分，陪伴他們共度追夢的困難與挑戰。</description><pubDate>Thu, 02 Feb 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【徵才】台北大學永續辦公室 誠徵高教深耕計畫專任助理1名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/63db65ebb012cf0ac49c1f45</link><description>一、資格條件：(一) 具教育部認可之國內外大學碩士學位以上學歷。
(二) 具備文書處理能力，擅長影音編輯與排版軟體者尤佳。
(三) 具計畫相關經驗者優先考慮。
(四) 具備溝通協調與團隊合作能力、主動細心、服務熱忱、執行力高。
二、工作內容、地點、待遇及聘期：(一) 工作內容：
教育部大學社會責任（USR）計畫相關業務推動與管理。
高教深耕計畫主冊面向2推動、管理與報告撰寫。
教育部第三期深耕型與萌芽型計畫推動、管理與報告撰寫。
USR網站總承辦。
永續辦公室行政業務、委員會議事務。
其他交辦事項。
(二) 工作地點：新北市三峽區大學路151號(本校三峽校區) 。
(三) 工作時間：依本校職員差勤管理實施要點理。
(四) 待遇與聘期：
依本校計畫專任助理人員報酬標準表辦理，以碩士級第一年敍薪，每月新台幣38,617元。另依規定理勞保、健保及勞退儲金。
聘期自112年2月24日（五）起；新進人員需先試用3個月，試用期滿合格，正式約用(續聘與否視每年年底考核結果及業務需求而定)。
三、應備文件：
履歷表(含自傳及照片) 。
最高學歷畢業證書影本。
相關能力證明或工作經驗。
四、應徵方式：
應徵日期自即日起至112年2月16日（四）下午17時整。以紙本應徵者，以當日日期郵戳，或文書組收件證明為憑；以電子郵件應徵者，以郵件系統時間為憑。
以紙本應徵者，請備齊上述文件資料，寄至「23741新北市三峽區大學路151號 國立臺北大學永續辦公室」，信封請註明【應徵 永續辦公室 高教深耕計畫專任助理】。
以電子郵件應徵者，請將應徵文件合併為一個PDF檔案，寄至m7935kimo@gm.ntpu.edu.tw。信件標題請填【應徵 永續辦公室 高教深耕計畫專任助理】。
相關聯絡事項，請洽：永續辦公室 呂小姐 (02)86741111分機68034。
五、其他：(一) 甄選方式：初審合格者擇優通知面試，不合者恕不退件，未錄取者不另行通知。(二) 另視成績增列候補名額1-2名，候補期間為三個月，自甄選結果確定之翌日起算。(三) 本聘任案自報到日起，每年依考核結果辦理續聘(試用期3個月)。(四) 依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：1.犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。2.經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。3.經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。4.經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。5.經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。6.經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。</description><pubDate>Wed, 01 Feb 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>公告遞補本校111學年度校務發展委員會委員</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/63db5846b012cf0ac49c1f35</link><description>一、吳泰熙老師出任本校學術副校長，張玉山老師出任電機資訊學院院長，依本校校務發展委員會設置辦法第3條第1項第1款規定，應為當然委員。
二、本校校務發展委員會設置辦法，請至秘書室網頁「法規及表單」項下查詢。</description><pubDate>Wed, 01 Feb 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>公告遞補本校111學年度校務會議代表</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/63db539db012cf0ac49c1f34</link><description>一、吳泰熙老師出任本校學術副校長，張玉山老師出任電機資訊學院院長，依本校校務會議設置辦法第3條第1項規定，應為當然代表。
二、江義平老師於本學年度下學期休假，依上開辦法第6條第1項規定，代表職缺由陳郁彬老師遞補。
三、本校校務會議設置辦法，請至秘書室網頁「法規及表單」項下查詢。</description><pubDate>Wed, 01 Feb 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>三峽校區「第二校門周邊景觀改善工程」目前正在進行草地養護作業中，極限運動場暫停開放使用。</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/63da1c49b012cf0ac49c1f18</link><description>本組將責成施工廠商落實草皮養護作業後，極限運動場再開放使用，以提供更舒適校園環境。
聯絡資訊：
施工單位：翊騰營造有限公司 陳主任 0919-953012監造單位：環藝工程顧問有限公司 黃小姐 0937-924179校方連絡：總務處營繕組 黃先生 02-86741111分機66798</description><pubDate>Tue, 31 Jan 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>傑出校友專訪—王怡文學姐「災防『國家級警報』的推手」</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/63da0181b012cf0ac49c1ed1</link><description>學歷：公共行政暨政策學系民國79 年度畢業公共政策研究所民國81 年度畢業美國杜克大學公共政策碩士臺灣大學建築與城鄉研究所博士
現職：行政院災害防救辦公室副主任
112年01月05日，陳達新副校長(兼校友中心主任)與校友總會蔡江城秘書長帶領校友中心採訪團隊前往新店大坪林「行政院災害防救辦公室」，專訪甫獲本校頒贈第22屆傑出校友「公共服務獎」-mdash;王怡文學姐。王學姐為本校公共行政學系、公共行政研究所畢業，畢業後即進入行政院研究發展考核委員會服務，後又獲得公費至美國杜克大學攻讀公共政策碩士，以及台灣大學建築與城鄉研究所取得博士學位。因緣際會之下使其投入防災志業，學姐先後進入國家災害防救科技中心與行政院災害防救辦公室，是催生「國家級警報」以及改革「預防性疏散撤離機制」的靈魂人物，對於災害傷亡減少的成效與功勞是有目共睹的，而學姐也藉著這個機會與專訪團隊分享其在學時的點滴，以及跨部會防災的困難性與重要性。
「命運決定了我與公共行政的交集」說起求學的歷程，學姐表示非常幸運由命運安排進入中興法商公共行政系，公共行政系是學習參與公共事務的全面知識，也是人生探險的開始。學姐特別提及當時社會期許大學生成為所謂的「知識份子」，對時事政務有獨立思考判斷的能力，為創造在公共政策領域發揮的空間，學姐於大二擔任班代表時，策劃班刊讓同學參與公共事務的討論，做為同學對公共議題抒發的管道，而公共事務也包括同學生活、情感、人生的點滴，因此班刊更成為凝聚同學間情感的工具。學姐表示當時不論是擔任導師的陳志華教授，亦或是張四明(現為臺北大學教授)與謝欣美助教等，以及其餘公共行政系老師都對學生非常溫暖，教學也具有啟發性，在公共事務領域給他們很多學習與歷練的機會，如帶領他們參與地方縣市長選舉（當時同學家裡選舉縣市首長）、參觀立法院瞭解議事運作等。
在課業部分，學姐指出，因為身處在公共行政系，所以很快便有要準備國家考試以獲得進入政府部門資格的知覺，所以盡量選擇坐在第一排聽課，她特別提到事後來看也有學理根據，根據美國心理學家薩默的觀察證實了「第一排(前排)法則」：主動選擇最前排座位的學生，參與課堂活動的比例較高，對功課更感興趣，也更願意主動與老師交流。「或許因為這樣的行為，老師對我的印象比較深刻，有機會都會想到我」因此學姐於公共政策研究所畢業後，在老師的推薦下進入行政院研考會；在社團營隊部分，學姐也積極參與，揮灑青春並累積多元的生活經驗，像是於基層文化服務社企劃活動來協助偏鄉學子課業，展現自身熱心公益與幫助弱勢的特質，為她日後進入公部門以及投入防災工作打下了扎實的基礎。
「公共政策所學是政策過程中的骨架，在骨架之內仍需要有血肉（政策領域）來支撐它」，學姐表示公共政策的決策過程，是探討通案的政策選擇及決定的過程模式，至於其屬於何種政策領域，如社會福利政策、醫療政策或環境政策等，則需要有更深入的瞭解。而學姐的服務領域以環境政策為主，也為此前往美國杜克大學攻讀公共行政碩士，探討永續發展指標，後又因工作多與空間與環境決策相關，期待有更多知識作為學識的基礎，決心攻讀博士學位，全職進入臺灣大學建築與城鄉研究所就讀。
「進入建築與城鄉研究所是我人生重要的抉擇」學姐積極的態度，讓她在教授的引薦下進入國家災害防救科技中心，正式踏入防災領域，推動該中心的「行政法人化」，成為我國組織發展史上，首次將財團法人轉化為行政法人，貢獻卓越。後又於莫拉克颱風時，與當時首任石增剛主任與周國祥組長一同推動設立「行政院災害防救辦公室」。「災防辦是政府的神經網絡，災害發生時，要馬上提供一切明確的資訊，讓大腦也就是中央最高層級的長官做決策」談起救災工作的種種，學姐表示災防辦隨時都要整合災害的各種情資，以及災害狀況演練、疏散及安置流程的掌握等。除此之外也推動各項災害的預防機制，以保全人命為最優先的價值，如推動「預防性疏散撤離」機制，加上中央與地方政府中央災害應變中心落實執行高災害潛勢地區土石流聚落的疏散，讓近10年因颱風造成之傷亡維持在相當低的個位數；以及推動建置「國家防災公共告警系統」(國家級警報)，讓民眾能即時接到災害預警訊息，期望將災害降至最低，「即使出錯，但只要能讓一個人在地震前停下邁向危險的步伐，就值得去做」，即便困難重重，但學姐鍥而不捨的態度，在台灣救災歷程上寫下了濃墨重彩的一筆。
「災防要從民眾的角度出發！」最後，學姐也藉著這個機會與學弟妹分享自身經歷，期望學弟妹要訓練「換位思考」的能力，例如：颱風來臨前，在收容安置場所備妥燒酒雞、炒米粉及卡拉OK等較舒適的環境，進而增加災民對於疏散行動配合的意願。以及鼓勵學弟妹於學生時期尋找自己人生的Coach(教練)，了解自己喜歡的事物，並且找到自己可以模仿的對象，「Coach可以給予我們協助與支持，在與其的互動中能引導我們找尋到自己的方向」，期望學弟妹能在教練的帶領之下，穿越人生的叢林，走出自己的一片天。</description><pubDate>Tue, 31 Jan 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>