<rss version="2.0" encoding="UTF-8"><channel><title>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news</link><description>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</description><author>NTPU 國立臺北大學</author><image><url>https://new.ntpu.edu.tw/assets/logo/ntpu_logo.png</url></image><language>zh_TW</language><copyright>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</copyright><item><title>【活動】12/13(五) EMI論壇-「跨語言教學-非英語母語者的英語教學分享」</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/672ae0e94e66ca086677ad41</link><description>一、活動說明：
面對雙語化學習的趨勢，優化全英語授課以栽培雙語專業人才已成為重點課題。本論壇聚焦高等教育之全英語授課教學策略，特邀3位國際學者共同探討跨語言與文化的雙語教學以及AI教學的策略與因應。以利國內高等教育教師順利銜接雙語化學習教育。
二、活動資訊：1. 活動主題：跨語言教學-非英語母語者的英語教學分享2. 活動時間：2024年12月13日（五）13:00-16:403. 活動地點：國立臺北大學三峽校區商學大樓3F13演講廳
（地址：新北市三峽區大學路151號）4. 活動方式：本活動參與採實體方式，以中文進行5. 報名日期：即日起至2024年11月29日（五）下午17:00止 (限額50名，若額滿將提前截止)6. 報名網址：https://reurl.cc/lyq9lE</description><pubDate>Wed, 06 Nov 2024 04:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>深化臺灣波蘭學術合作，拓展歐盟獎助新機遇</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/672b39254e66ca086677ada6</link><description>為促進國際交流與合作，國際事務處韋岱思國際長於本學期初訪問波蘭姐妹校波茲南經濟與商業大學（Poznań University of Economics and Business, PUEB），執行歐盟Erasmus+ KA171獎助金計畫。波茲南經濟與商業大學於2022年邀請本校共同申請歐盟Erasmus+ KA171獎助金，兩校於2023年成功獲得該計畫的資助，將於2024年春季開始實施教職員雙向交流，並為學生提供前往PUEB進行交換的獎助金機會。波茲南大學教職員則預計明年春天來台交流。
為期一周的行程，韋岱思國際長首日拜訪了波茲南經濟與商業大學副校長Dr. Habil. Lukasz Puslecki、國際副校長Dr. Marcin Anholcer及國際商業與經濟主任Dr. Piotr Trapczynski，討論的重點在於擴展學生及教師的交流機會，並探索未來的合作方案，尤其是在商業、經濟及社會科學領域的合作。此外，訪問期間，國際處也拜訪了PUEB的社會學系及勞動社會政策學系的教授及同仁，探討教學及研究的合作潛力，包括共同授課、研究合作及指導研究生等學術領域。
除了於波茲南經濟與商業大學的交流外，國際事務處亦前往位於波茲南的另一所姊妹校-mdash;-mdash;亞當密茲坎維奇大學（Adam Mickiewicz University, AMU）。本校與亞當密茲坎維奇大學自2009年初步締結姊妹校關係以來，每年均有學生進行交流合作。我們期待未來能夠開展雙邊共同授課等國際合作機會，以擴大師生的國際視野。在此拜訪中，韋國際長會見了AMU副校長Prof. Rafal Witkowski及國際合作部門的Dr. Kostiantyn Mazur，雙方針對聯合研究、學術交流及學生互換計畫展開了深入討論，同時也與本校合作之政治科學及語言學系的院長及教授進行了交流，達成多項未來合作意向。
最後，國際處還前往波蘭第四大城市弗羅茨瓦夫，拜訪弗羅茨瓦夫大學(University of Wroclaw)的國際事務處及都市與鄉村社會學系之教授，探討雙邊在歐盟獎補助、學術交流及學生交換之合作可能性、討論本校社會科學及人文領域的合作機會，並爭取未來可拓展歐盟KA171獎助金計畫下的共同發展。
整體而言，此次訪問展現了臺北大學在國際合作方面的積極努力，不僅深化了與既有姊妹校的聯繫，也積極拓展本校與波蘭的合作。國際事務處不斷努力推動學校的國際化進程，促進學術界的彼此了解和資源共享。這些合作不僅能讓雙方受益，也能開拓學生和教師的視野，帶來更多的交流與學習機會。未來，臺北大學將繼續努力建立更緊密的國際合作網絡，為學生創造多元豐富的學習體驗，並讓學校在全球舞台上發光發熱，共同邁向教育的嶄新未來。</description><pubDate>Tue, 05 Nov 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>2024年歐洲高等教育者年會專題：深化國際合作交流</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/672b345d4e66ca086677ad94</link><description>國際處韋岱思國際長日前代表本校參加於法國土魯斯舉行之2024年歐洲教育者年會（EAIE）。此次年會由財團法人高等教育國際合作基金會（FICHET）統籌，邀請本國21所大學逾50位代表共同參展。邁入第34屆的EAIE已成為歐洲高等教育國際化的重要交流平台，今年的主題為「En route!」（法語「出發」），吸引了超過6,500位來自全球的學校及學術研究機構代表參與。
此次參會的主要目的是擴大本校的國際交流網絡，鞏固既有姊妹校的聯繫，並積極尋求新的合作夥伴。韋岱思國際長於展會前特別受邀至法國雷恩商學院（Rennes School of Business）進行參訪交流，深入了解並關心本校赴雷恩商學院學生的學習與生活環境，進一步深化與該校的合作關係；此外，也訪問了土魯斯政治學院（Sciences Po Toulouse）和土魯斯經濟學院（Toulouse School of Economics），進行校園走訪並與校方進行交流，加強與兩校之間的聯繫。在年會期間，本校亦參加FICHET高教基金會舉辦的「臺灣之夜Taiwan Night」交流會，邀請本國21所大學與其合作夥伴及姊妹校共百餘人同場交流，期望深化多邊高教夥伴關係，鞏固教育合作鏈結。
在為期5日的展場期間，本校參會成果豐碩，與來自全球各地近40所大學進行了約訪，特別著重於中東歐國家的合作機會，涵蓋波蘭、愛沙尼亞、捷克、羅馬尼亞、拉脫維亞、立陶宛、法國、德國、韓國及越南等國家，如波蘭羅茲大學（University of Lodz）、羅馬尼亞布加勒斯特大學（University of Bucharest）、印尼伊斯蘭大學（Universitas Islam Indonesia）、立陶宛ISM管理與經濟大學（ISM University of Management and Economics）、以及愛爾蘭梅努斯大學（Maynooth University）等大學，深入討論合作模式，探討簽署合作協議、共同計劃、短期營隊、專業講座、研討會及工作坊等議題，以促進雙邊學術合作。
透過此次年會，國際處已成功與拉脫維亞圖里巴大學（Turiba University）、波蘭華沙生命科學大學（Warsaw University of Life Sciences）、捷克茲林托馬斯-middot;巴塔大學（Tomas Bata University in Zl-iacute;n）、韓國光云大學（Kwangwoon University）及土耳其費內巴赫大學（Fenerbah-ccedil;e University）5間大學之合作，簽署學術及學生交流合作協議，進一步拓展學校的國際夥伴網絡。此外，國際長也於同年(113年)10月17日親自接待了在EAIE中相識的波蘭奧波萊大學（University of Opole）代表，探討更多學術合作的可能性，為本校師生提供多元化的選擇及國際學習機會。
在當前競爭激烈的國際高等教育環境中，國際處堅信，持續提升教學與研究的品質，以及優化對外國學生的服務，是吸引更多國際學生的重要因素。隨著跨國及跨領域合作逐漸成為全球教育的核心趨勢，國際處將積極推動包括國際合作加值計畫和國際種子計畫等各項專案，充分展現國立臺北大學的多元優勢，促進國際知名學校深入了解本校，並建立穩健的合作夥伴關係，從而鞏固我們在國際教育領域的競爭力。
透過此次教育者年會，國際處將繼續致力於推動跨國合作，提升教學與研究的水平，並優化對外國學生的服務。我們的目標是為國立臺北大學在國際高等教育領域打造更優質的夥伴關係，確保在不斷變化的競爭中保持領先地位。</description><pubDate>Tue, 05 Nov 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>歡迎參加日本龍谷大學Takaaki Hiratsuka教授系列講座</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/672adf164e66ca086677ad3e</link><description>日本龍谷大學應用語言學國際研究所的Takaaki Hiratsuka教授的研究與教學興趣主要集中在教師教育、教師研究以及質性研究方法，特別是敘事探究與基於課堂的研究。
近期的著作包括：《Narrative Inquiry into Language Teacher Identity: ALTs in the JET Program》（Routledge）以及《Team Teachers in Japan: Beliefs, Identities, and Emotions》（Routledge）。
歡迎師長踴躍報名！
報名：https://forms.gle/v9mQX35tFkQrUzbS9
場次一
【講題】掌握教育界學術出版的藝術：成功的策略
【日期及時間】12月5日(四)15:30-17:30
【地點】人文大樓418室
*報名人數：最高20人，報名成功者將以信件通知。
場次二【講題】跨語言主義：日本大學教師的觀點
【日期及時間】12月6日(五)12:10-14:00
【地點】人文大樓1209室
*報名人數：最高14人，報名成功者將以信件通知。
報名截止：即日起至12月2日（一）中午12:00前</description><pubDate>Tue, 05 Nov 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>(公告)114 年度「智慧製造與系統應用產業碩士專班」春季班招生</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/67286c484e66ca086677ac82</link><description>一、考生請詳閱招生簡章規定事項。
二、網路報名日期：113年11月20日上午10時起至113年12月4日下午1時止。
三、詳情請參閱電機資訊學院114 年度「智慧製造與系統應用產業碩士專班」春季班招生公告。</description><pubDate>Mon, 04 Nov 2024 06:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>進修暨推廣部性平講座－「愛情中的心理操控術-辨識常見的PUA手法與自我保護」歡迎報名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/672096744e66ca086677aacd</link><description>PUA（Pick Up Artist）原意為「搭訕藝術家」，
此概念延伸至親密關係中，意指一方透過施壓向另一方進行思想的灌輸，同時對伴侶的貶低和施加恩惠，
讓被操控者逐漸失去自我價值感，同時也讓自我概念變得模糊，最終慢慢讓對方任其擺佈。
而本場講座內容旨在提升師生對感情PUA的辨識和覺察能力，
擺脫被操控的可能性，提升心理界限，並增加在關係中的平等與正向幸福感。
快來一起參加吧！
主題：『愛情中的心理操控術-辨識常見的PUA手法與自我保護』
時間：113年11月22日（五）12:40-15:10 (中午12:30開始報到)
地點：民生校區 教學大樓 405教室
對象：臺北大學全校教職員生
報名時間：即日起至額滿為止
報名網址：https://forms.gle/W4L2LfyLWAwFh1yG6
(講座全程免費，前15位報名並全程參與者將提供精緻餐食)
講師：梁䕒鎂 諮商心理師
現職：點亮心燈諮商中心心理諮商所 諮商心理師
進修暨推廣部學生諮商中心 敬邀</description><pubDate>Mon, 04 Nov 2024 06:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>國立臺北大學113年資訊月活動</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/672835d84e66ca086677ac4e</link><description>🎉國立臺北大學113年資訊月 🎉智慧校園與AI浪潮：跨越創新與安全的未來
🌐 活動簡介
在AI技術持續發展之際，智慧校園的應用也逐漸成形，帶來了無限的創新潛力與挑戰。
113年度資訊月活動以「智慧校園與AI浪潮」為主題，透過一系列的專題演講與實作訓練，深入探討AI如何推動創新，並保持安全與合規性。
本次系列活動涵蓋數位協作、資訊安全、AI創作、智慧財產權保護及數位工具應用，幫助師生在面對AI與數位化浪潮時準備得更加充分。
📅 系列活動 📅
📌 校園雲平台教育訓練 - 不在辦公室也能辦公事
📅 日期：11月12日（星期二）
⏰ 時間：12:00 - 13:00
📍 地點：圖書資訊大樓 1F10電腦教室
👨-zwj;🏫 講者：資訊中心作業組 姜文林
🌐 內容概述：
隨時隨地完成工作！學習如何使用校園雲端平台進行文件共享、協作和遠端辦公，不受空間限制提升效率。
🎟 歡迎報名：教職員工與學生皆可參加！
⏰ 登錄公務人員學習時數 2小時
📝 報名連結：https://reurl.cc/0d5x1K
-------------------------------------------------------------------------------------------------------
📌 資訊安全與人工智慧的相互影響
📅 日期：11月20日（星期三）
⏰ 時間：12:00 - 14:00
📍 地點：行政大樓4樓 第2會議室
👩-zwj;💻 講者：國家資通安全研究院 呂思瑩工程師
🛡 內容概述：
AI技術在帶來便利的同時，也帶來資訊安全風險。本場次將探討AI如何影響校園資訊安全，並分享防護策略。
🎟 歡迎報名：所有對AI和資安議題有興趣的師生！
👥 本活動限額40人，即刻報名！
⏰ 登錄公務人員學習時數 2小時
📝 報名連結：https://reurl.cc/zDvWD7
-------------------------------------------------------------------------------------------------------
📌 AI藝術創作與校園智慧財產權保護
📅 日期：11月27日（星期三）
⏰ 時間：12:00 - 14:00
📍 地點：本校圖書館6樓國際會議室
👨-zwj;⚖️ 講者：威律法律事務所 周逸濱律師
🎨 內容概述：探討AI創作的智慧財產權挑戰！本活動邀請專業律師分享AI藝術創作的智慧財產權保護要點，並解答相關問題。
🎟 歡迎報名：對AI創作、IP保護有興趣的師生千萬別錯過！
🎟️ 本活動限額40人，即刻報名！
⏰ 登錄公務人員學習時數 2小時
📝 報名連結：https://reurl.cc/Gp9bnD
-------------------------------------------------------------------------------------------------------
📌 校園授權軟體教育訓練 - 你不能不知的學校軟體資源
📅 日期：12月4日（星期三）⏰ 時間：12:00 - 13:00📍 地點：圖書資訊大樓 1F10電腦教室👨-zwj;🏫 講者：資訊中心作業組 姜文林
💻 內容概述：介紹校園授權軟體資源，分享如何高效應用這些軟體於學習與工作中。本場次將聚焦操作技巧和實用功能，增強工作效能。
🎟 歡迎報名：適合需要使用授權軟體的教職員工與學生！
🎟️ 本活動限額50人🍱 備有餐盒，會後發放⏰ 登錄公務人員學習時數 1小時
📝 報名連結：https://reurl.cc/zDvWXk
-------------------------------------------------------------------------------------------------------
📌 教學與工作上的最佳AI助手 - Microsoft 365 Copilot
📅 日期：12月11日（星期三）⏰ 時間：13:00 - 15:00📍 地點：圖書資訊大樓 1F10電腦教室👩-zwj;💼 講者：台灣微軟教育業務經理 王蔓甄 Mandy Wang
🤖 內容概述：解鎖AI助力，提升教學與工作效率！本活動將介紹Microsoft 365 Copilot如何支援日常工作及教學，並示範實際操作。
🎟 歡迎報名：對AI助理應用有興趣的教職員與學生！
✨ 歡迎所有師生同仁參加
⏰ 登錄公務人員學習時數 1小時
📝 報名連結：https://reurl.cc/93j5aj
本次資訊月活動提供了從雲端平台應用到資安管理，再到AI創作與數位工具的多元課程，讓師生全面掌握智慧校園下的創新機遇與挑戰。歡迎各位踴躍參加，共同為智慧校園的未來鋪路！</description><pubDate>Mon, 04 Nov 2024 02:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>英語文說寫能力檢測平台（TEEMI）及英語文說寫能力快篩系統（EMI Screening Test）獎勵計畫</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/672823f54e66ca086677ac1c</link><description>一、 活動宗旨
為配合國家「2030雙語國家政策發展藍圖」政策,並提升學生英語口語及寫作能力,語言中心規劃辦理英語文說寫能力檢測平台（TEEMI）及英語文說寫能力快篩系統（EMI Screening Test）獎勵計畫。
二、 主辦單位
國立臺北大學教務處語言中心及雙語化學習辦公室。
三、 參加資格
(一)國立臺北大學學士班在學學位生(113-1學期仍須在學)。(二)未於英語系國家累計住滿一年以上者。
四、活動時程
時程
項目
即日起至11月10日（日）23：59止
系統帳號報名網址：https://forms.gle/a5a8gJb4mpFmvHaM7
11月13日至12月1日（日）23：59止
學生口說及寫作測驗*已有平台帳號者，可提早參與測驗。*TEEMI平台不限測驗次數；快篩系統限一次。以最高成績採計。
五、參加組別
（一）大學英文組：本學期修讀語言中心開設之「大學英文」課程者。（二）非大學英文組：本學期未修讀語言中心開設之「大學英文」課程者。
六、獎勵辦法
（一）TEEMI及EMI Screening Test兩個平臺中（可跨平台計算，如TEEMI的寫作+EMI Screening Test的口說）：
1. 口說及寫作成績達CEFRB1~B1+：獎勵新臺幣300～500元/名。2. 口說及寫作成績達CEFR B2（含）以上：獎勵新臺幣800～1,000元/名。
（二）若獲獎者為陸籍學生,因無法領取獎金,將提供獎狀以茲鼓勵。（三）主辦單位保有「取消活動、調整獎項名額、獎勵金額度及調整給付獎金方式」之權利,參加者不得異議。
七、 參加須知
（一）參加者須為國立臺北大學學士班在籍學生,且以真實姓名及聯絡方式參加,並保證報名表資料絕無造假、無冒用第三人之資料,倘若資料不實或不齊全、通訊方式無法聯絡本人之情事,將取消其入選及得獎資格。（二）主辦單位可將所有學生測驗成績，以匿名方式公佈在網站、社群媒體、平面文宣等廣宣平台展示。（三）獲獎者應於接到得獎通知後於主辦單位規定時間內,攜帶相關證件(學生證、身分證/居留證、與學生資訊系統銀行帳戶一致之銀行存摺或金融卡),至主辦單位辦公室辦理後續事宜。如獲獎者未於期限內完成領取獎項事宜,視同放棄,主辦單位得取消該獎項及得獎資格。（四）依政府各類所得扣繳率標準規定,獲獎者獎金超過新臺幣500元將列入個人年度綜合所得稅申報。若獲獎者為境外生(僑生、港澳生、外籍生),且未於境內居留滿183天(含)者,將按獎金金額扣除20%稅款。若未能配合者,則視為自動棄權,不具得獎資格。（五）因經費原因，若獲得語言中心113-1學期英語能力檢定獎勵者，無法領取本獎勵。（六）本辦法若有未盡事宜,除依本校及教育部相關法令規定辦理外,主辦單位隨時保有調整、暫停或終止本活動之權利,皆不須另行通知參加者。相關訊息皆以主辦單位網站公告之內容為準。
十一、 活動聯絡人
國立臺北大學語言中心倪睿歆助理rayni@gm.ntpu.edu.tw,(02)8674-1111#66952</description><pubDate>Mon, 04 Nov 2024 02:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>2024永續發展目標與創業論壇</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/672886c34e66ca086677acbb</link><description>國立臺北大學商學院USR計畫與日本企業與社會論壇(Japan Forum of Business and Society, JFBS)於2024年11月1日 在本校共同舉辦「永續發展目標與創業論壇」(Forum on SDGs and Entrepreneurship)，邀請來自台灣與日本的專家學者，聚焦企業在達成永續發展目標(SDGs)中的責任與創新角色。本次論壇旨在推動企業社會責任(CSR)的進一步轉型，探討如何透過創業和創新實現企業永續發展，吸引企業界、學術界及學生等各界人士共襄盛舉。
論壇由本校財務暨永續發展副校長池祥麟教授、商學院黃啟瑞院長，以及早稻田大學谷本寬治教授共同致詞開幕。並邀請六位來自台灣和日本的專家在論壇中進行深入的專題分享，探討SDGs、企業社會責任、數位科技轉型及淨零碳排挑戰等多面向議題。
本次論壇的專題演講安排豐富多元。首先，由日本關西大學橫山惠子教授分享「Transformation of CSR and Corporate Social Entrepreneurship in Japan」，探討日本企業如何在CSR的框架下尋求創新轉型之路，並通過案例說明企業如何透過社會創業應對社會問題​；接著由日本武藏大學大平修司教授以「Another Type of Ethical Consumption」為題，分析企業與消費者在道德消費上的責任，發現其來源可追溯至江戶時代，並引申出兩種類型的永續與精簡之消費模式：「替代性消費」及「倒退消費」，即現代人以懷舊情感模仿過去未經歷的生活方式；第三位由日本法政大學土肥將敦教授帶領我們探討「SDGs and Social Innovation」，介紹日本社會創新的挑戰與機會，分析日本企業如何創建社會價值，並討論社會創新在解決食物浪費及推動政策變革上的作用。
台灣方面，由本校自然資源管理研究所李堅明教授分享「Net zero Challenge and Carbon Credits Opportunity」，分享碳風險管理與碳權機會，提出碳權可促進企業ESG績效，並減少碳排風險，有助於企業達成淨零目標；接著由本校企業管理學系張瑋倫教授以「The Role of Information Technology in Twin Transition」為題，探討科技如何支援企業在永續與數位雙重轉型中的角色，分析綠色與數位轉型對環境的正面影響，並舉例說明創新技術應用於傳統產業的案例。最後，由DOMI Earth綠然能源股份有限公司共同創辦人連庭凱先生以「Corporate Sustainability and Purpose Transformation Journey landscape in ASIA」發表見解，強調亞洲企業的角色轉變，包括以人類與環境福祉為核心的整合性方法，並提出企業內部深植永續文化的挑戰與機會。
最後，由本校財務暨永續發展副校長池祥麟教授與早稻田大學谷本寬治教授共同主持綜合座談，與專題分享者共同探討企業在推動SDGs過程中面臨的挑戰與策略，並分享彼此的經驗與見解。
本次論壇吸引超過百位師生及業界人士參與，提供多元交流的機會，增進USR計畫人才培育之重點，並推動台日實踐SDGs之合作，期能於未來能定期舉辦，持續促進跨國的永續知識學習與分享。</description><pubDate>Sun, 03 Nov 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【招生公告】114 年度「智慧製造與系統應用產業碩士專班」春季班招生公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/67284e624e66ca086677ac79</link><description>※114年春季班入學時間：114 年 2 月入學
※招生對象及名額：一般生，13 名。（一）取得學士學位，且符合報考系所組所訂特定報考資格者 。（二）具有同等學力，且符合報考院系所組所訂特定報考資格者 。※報名日期
113 年 11 月 25 日 (一) 上午 10 時起至 113 年 12 月 20 日 (五) 下午 1 時止。
網路報名截止當日若發生歸因於本校之網路或系統服務中斷而無法正常報名，則網路報考資料登錄、報名費繳費入帳、郵寄報考資料截止期限均順延 24 小時。
報名連結將於近期內公告。
※合作企業
泰金寶電通股份有限公司
千如電機工業股份有限公司
偉勝乾燥工業股份有限公司
瑞利智工股份有限公司
※考試日期：114 年 1 月 4 日 (六)
※其他注意事項請詳見附檔簡章說明。
https://drive.google.com/file/d/1EU2hNSgIAB60_mxvju-Q-mu9R-rNtU6d/view?usp=sharing</description><pubDate>Sun, 03 Nov 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>本校獲得新北市政府環境保護局同意授予圖書館室內空氣品質自主管理優良級標章</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/672834c44e66ca086677ac46</link><description>本校113年9月18日實施圖書館室內空氣品質定期檢測通過且符合優良級標準，經申請該局同意授予優良級標章（使用期限自113年9 月19 日超至116 年9 月18 日止），已張貼於圖書館入口明顯處所，如附件1、附件2。</description><pubDate>Sun, 03 Nov 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【轉知】台灣癲癇醫學會 第22屆「人間有情-關懷癲癇徵文比賽」</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/672827424e66ca086677ac1f</link><description>轉知台灣癲癇醫學會辦理第22屆「人間有情-關懷癲癇徵文比賽」活動
一、說明： 旨揭活動係為去除社會各界對癲癇症長期以來之誤解及歧視，以及推廣對癲癇症之認識，希參賽者能藉由寫作過程瞭解癲癇朋友之感受，幫助其在教育及就業上獲得更多的關懷及尊重
二、比賽方式（一）參加對象：社會人士及全國大專院校、高中、國中、國小之學生均可參加。（二）題目：自訂（三）徵選方式：由主辦單位邀請專家評選。（四）截止日期及送件方式：　　　１．即日起至113年12月20日（五）（郵寄以郵戳為憑，E-MAIL以收到本會回覆信函為準）　　　２．郵寄至11217台北市北投區石牌路2段201號，台灣癲癬醫學會收。（請註明參加人間有情－關懷癲癬徵文比賽）　　　　　EMAIL：請將文章及報名表檔案寄至epil1990@ms36.hinet.net　　　３．作品可個人或集體寄送。（五）其餘注意事項請看活動辦法。三、如對本活動有相關問題，請洽該學會李劉玉梅小姐，聯絡電話：(02)2876-2890。</description><pubDate>Sun, 03 Nov 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>臺北大學並無向45歲以上民眾提供免費線上課程並頒發官方證書</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/67249fb34e66ca086677ac07</link><description>臺北大學並無向45歲以上民眾提供免費線上課程並頒發官方證書，請勿受騙。
如有課程諮詢，請逕洽臺北大學相關單位，勿點擊非官方網站連結。</description><pubDate>Thu, 31 Oct 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【轉知】教育部114年「全球優秀青年學子來臺蹲點計劃（TEEP）」計畫構想徵求</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/672489724e66ca086677abef</link><description>教育部為擴大吸引全球優秀青年學子來臺短期實習，進而瞭解我國教育學術資源優勢，以期未來選擇來臺留學或學成為我所用，邀請全國大專院校專任教師向教育部提出TEEP蹲點計畫構想，敬請本校專任教師踴躍申請。來文及計畫詳情如附件。</description><pubDate>Thu, 31 Oct 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Collaborative Hackathon Fall 2024 國際合作黑客松競賽(2024秋季)(與美國2所大學共同參與)</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/672468044e66ca086677abdc</link><description>Collaborative Hackathon Fall 2024 國際合作黑客松競賽(2024秋季)
Why Participate? 非報名不可的理由
Gain real-world experience, network with peers and professionals, enhance your resume, and win exciting prizes. Showcase your creativity and collaboration skills across time zones!獲得實戰經驗、締結業界同行和專業人士人脈、讓你的個人履歷更漂亮、贏得獎項、在跨越時區的情境下展現你的創意和合作能力！
A Global Hackathon Involving Virginia State University, National Taipei University, and Technical University of Moldova維吉尼亞州立大學、國立臺北大學、摩爾多瓦技術大學三校共同參與
Deadline for registration is Nov 4, 2024 報名至2024年11月4日星期一截止
Hackathon registration site at the following link 活動詳情及報名連結: https://vsucyber.github.io/hackathonFall2024/
Frequently Asked Questions 常見問題
1. Who can participate? 報名資格
Students from Virginia State University, National Taipei University, and Technical University of Moldova.
來自維吉尼亞州立大學、國立臺北大學、摩爾多瓦技術大學三校的學生皆可參與。
2. What kind of skills do I need? 所須具備的知識與能力
Basic knowledge in computer science, IoT, AI, and data analytics is useful but not mandatory. Teamwork and creativity matter the most!
具備「資工、物聯網、人工智慧、資料分析」相關基礎知識尤佳但非必要條件。懂得如何團隊合作和施展創意才是最重要的！
3. How do I form a team? 要如何組隊
Teams are composed of six students, with two students from each participating university. After registering, you will have access to a list of participants. You can connect with potential teammates via the Slack channel or email to form or join a team.
每隊組員共6名，由3所學校各2名學生組成。在報名後，您會獲得報名成員名單，並可以在Slack平臺或以email方式和潛在組員進行聯繫後組隊或加入團隊。
Contact Us
For more information or queries, feel free to contact:
Email:mrais@vsu.eduorjlee@vsu.edu</description><pubDate>Thu, 31 Oct 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【113-1】本校學生程式設計相關證照之認證，受理申請至11/27止</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/67244f0c4e66ca086677abd7</link><description>法規依據：
本校修訂110學年度「校訂必修課程結構表」，納入「程式設計相關課程」，學生可透過至少修習通過1門校訂審核列抵課程，或取得校訂認可之校外合格證書，達成程式設計相關課程之畢業門檻。
「臺北大學程式設計相關證照一覽表」業經112年12月27日程式設計相關課程審議會議修正通過。
認證申請流程暨相關規定說明：
適用對象：日間部學士班學生。
本學期申請期限：請於113/11/27(三)前向課務組提出申請。
申請流程：填妥本校「程式設計相關證照_認證申請表」後，併同證明文件正本，遞交至所屬學系提出認證申請；系所核章後，續送交教務處課務組彙整後，提送「程式設計相關課程審議會議」審核。（證照正本待經會議審議通過後歸還學生）</description><pubDate>Thu, 31 Oct 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【公告】本校114學年度碩士班一般入學考試簡章</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/672354da4e66ca086677aba4</link><description>一、考生請詳閱招生簡章規定事項（請特別注意本校筆試有限用電子計算機型號、禁用攜帶穿戴式裝置相關規定；作答限用藍色或黑色筆｛含鉛筆｝，倘因應題目須以圖表作答，圖表部分則不限用色彩）。
二、網路報名日期：113年11月20日上午10時起至113年12月4日下午1時止。</description><pubDate>Thu, 31 Oct 2024 10:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>公告本校114學年度碩士班甄試入學招生考試書審特優直接錄取名單</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6722f0104e66ca086677aba1</link><description>一、書審特優直接錄取生之成績通知單暨正取通知單將於113年11月18日與其餘考生及正備取生一併產製。二、正取生報到等規定請詳閱招生簡章第12頁並依規定辦理。三、錄取名單如附檔。</description><pubDate>Thu, 31 Oct 2024 02:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>注意！三峽校區多處樹木倒塌，請小心通行！</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/672390154e66ca086677abab</link><description>受康芮颱風影響，三峽校區內多處樹木倒塌，造成部分路段只能單向通行，學校已啟動相關風災搶修作業，將儘速恢復校園環境，請師生與社區民眾在校園內行走時務必注意以下事項：
1. 避開危險區域：請勿靠近倒塌樹木或有斷枝的地方。2. 注意路面：校園內多處路段通行受阻，請小心行走。
感謝大家的配合。</description><pubDate>Wed, 30 Oct 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>