<rss version="2.0" encoding="UTF-8"><channel><title>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news</link><description>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</description><author>NTPU 國立臺北大學</author><image><url>https://new.ntpu.edu.tw/assets/logo/ntpu_logo.png</url></image><language>zh_TW</language><copyright>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</copyright><item><title>【徵才】國立臺北大學學生事務處約用護理師</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6768bc7aa9aed906a8060cc9</link><description>一、職稱：約用護理師(學生事務處衛生保健組)
二、名額：1名
三、性別：不拘
四、公告有效期間：113/12/20~113/12/27
五、工作地點：新北市三峽區大學路151號 (臺北大學三峽校區衛生保健組）
六、工作時間：周一至周五8：30～17：30，依本校職員差勤管理實施要點辦理。
七、工作報酬：依國立臺北大學聘僱人員報酬標準表辦理，以學士級第一年敘薪，每月薪資新臺幣35,200元（含勞健保及勞退；可依在職月份比例發給年終獎金），勞保、健保及勞退儲金標準依上述規定辦理。
八、資格條件：
具國內外護理相關系所學士學位以上畢業者。
領有中央衛生主管機關核發之護理師或護士證書者。
工作經驗：具護理實務工作經驗優先（若具學校衛生工作背景者尤佳）。
主動積極，良好之溝通協調能力，具服務熱忱，團隊合作精神，能配合業務彈性工時。
九、工作項目：
教職員工生緊急傷病處理與衛生保健工作
衛生保健行政工作
協助學校健康促進活動計畫執行
辦理學校行政事務處理
健康中心職務代理工作
其他臨時交辦事項
十、應備文件(請依序編碼並註明)：
履歷表一份（含自傳）、身份證正反面影本、近期2吋個人照片。
最高學歷畢業證書影本一份。
國民身分證正反面影本。
護理師或護士證書影本。
相關專業證照或經歷證件等資料影本。
退伍令或免役證明影本（無則免附）。
※本校為人才招募之目的蒐集之個人資訊，自蒐集日起保存1年，逾上述保存期限期後，由本校逕行銷毀，恕不退還；應徵資料若提供不實或有遺漏，相關責任由當事人負責。
十一、應徵方式：
意者請將應備文件以A4紙張雙面列印依序裝訂成冊，於113年12月27(星期五)時下午5點前寄達，親送/掛號郵寄至新北市三峽區大學路151號國立臺北大學學生事務處衛生保健組收；信封請註明「應徵學生事務處衛生保健組約用護理師」，逾期不予受理，初審合格者擇優通知面試，不合者恕不退件，未錄取者不另行通知。
如有疑問，請電洽衛生保健組黃小姐確認，聯絡電話：（02）8674-1111轉66256。
十二、備註：
本次徵才正取1名、備取2名。備取期間自甄選結果公告之翌日起三個月(含正取人員報到後於三個月離職者)內有效，自甄選結果確定之翌日起算。
依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：
(一) 犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。(二) 經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。(三) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。(四) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。(五) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。(六) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。</description><pubDate>Sun, 22 Dec 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>「心連萬里，溫暖響徹」114年寒假服務隊授旗典禮熱情開展</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6764d8504e66ca086677bd8b</link><description>在青春與熱血交織的氛圍中，本校114年寒假服務隊授旗典禮於12月19日（四）中午12點，假公共事務學院119國際會議廳隆重舉行。本次活動特別邀請多位師長貴賓蒞臨指導，包括：陳宥杉主任秘書、胡中宜學務長、陳思先副學務長、法律學院 侯岳宏院長、地政服務社指導老師 洪鴻智老師、國際志工社指導老師 藍蕾老師、中友會指導老師 林志忠教官、雄友會指導老師 朱漢屏教官，以及課外活動指導組 陳三義組長。他們的到場不僅為活動增添光彩，也展現對學生服務精神的高度支持與肯定。這場充滿感動與期待的典禮，不僅為服務隊伍的出發注入滿滿能量，也彰顯本校對社會責任的高度承諾與實踐。
服務隊精神-mdash;探索自我價值與落實大學社會責任
社團活動是校園教育中不可或缺的一環，透過參與社團活動，同學們能夠培養群體互動能力、拓展知識視野、並發展多元興趣。而其中，寒暑假服務隊更是將這份學習推向實踐的巔峰。參與服務隊的學生們，不僅在籌辦及服務的過程中體驗自我、創造價值、厚積未來職場軟實力，更是在服務中體現大學的社會責任。
人們常說大學生活的四大學分-mdash;課業、社團、打工與愛情-mdash;缺一不可。本校長期挹注經費資源、鼓勵社團蓬勃發展，即期望同學們能在參與社團中培養團隊精神、拓展多元能力。同時，參與寒暑假服務隊的學生，無不展現他們對社會的關懷與熱情。
活動序幕-mdash;熱情與溫暖的開場
授旗典禮由才貌兼具的應外系盧姵妤同學與財政系陳岳廷同學擔任司儀，他們以熱情洋溢的主持，帶領大家進入活動的高潮。活動開場，課外活動指導組精心製作的寒服主題歌曲影片《心連萬里，溫暖響徹》率先登場。影片歌曲融入八支服務隊的名稱與服務地點，歌詞寄語溫暖鼓舞之情，為典禮拉開暖心序幕。接續，原住民之友社亦帶來青春洋溢的早操表演，輕快可愛的節奏與活力，感染了在場眾人，讓典禮增添一份明亮光彩的律動感。
主秘致詞-mdash;鼓舞人心的期許
陳宥杉主任秘書於致詞中轉達李承嘉校長的期許關切之語，李校長對服務隊同學的付出表示高度肯定，並關心叮囑同學們出門在外-寒冬記得添衣、安全至上。陳主秘亦萬分讚許同學們犧牲寒假假期，為偏鄉弱勢學童與國際社區貢獻力量，體現服務熱忱與責任感，並特別提到：服務隊的經驗不僅豐富同學們的生命歷程，更為落實本校校訓-ldquo;追求真理、服務人群-rdquo;的最佳體現。
胡中宜學務長並向各隊指導老師敬致感謝狀，並特別準備客製化的大北熊作為紀念品。每一隻大北熊身上都精美地繡上老師們的名字，這份細膩的心意令全場倍感溫馨。
勉勵金致贈-mdash;感謝與支持的傳遞
活動進行到勉勵金致贈儀式時，現場氣氛再度升溫。陳主秘代表學校頒贈總額高達71萬3,240元的勉勵金，由各服務隊隊長代表領取。這筆經費的籌措，特別感謝亞德客有美慈善基金會的大力支持，充分展現企業與校園攜手合作，共同推動公益服務的美好初衷。
陳主秘表示：這筆勉勵金不僅是對服務隊的支持，更是一份對全體學生的激勵，期許每一位同學都能在服務中感受付出的快樂，並以自己的行動點燃他人生命的光芒。
服務隊授旗-mdash;青春與熱血的傳遞
隨後，迎來了歡心壓軸的授旗儀式。隨著寒服之歌《心連萬里，溫暖響徹》的旋律響起，各服務隊隊長揮舞著象徵服務精神的旗幟，口號聲響徹整個會場。服務隊成員臉上洋溢著青春的笑臉，他們用最真誠的笑容與熱血，將服務的信念傳遞給每一位與會者。
八支服務隊-mdash;踏上服務旅程
在114年的寒假服務計畫中，本校服務性社團共組成八支服務隊伍，服務範圍遍及國內外。以下為各隊伍的服務主題與地點：
國際志工社：前往菲律賓黎剎省，主題「菲律賓社區服務團-夢想起菲」。
原住民之友社：前往屏東來義鄉，主題「文樂國小冬令育樂營」。
雄友會：前往高雄市龍山國小，主題「第十八屆返鄉服務隊」。
基層文化服務社：前往台南柳營國小，主題「114冬令國小育樂營」。
法律服務隊：前往彰化福興國中，主題「第89期法律服務隊」。
中友會：前往台中東汴國小，主題「2025返鄉服務隊」。
地政服務社：前往雲林金湖國小，主題「第67期地政服務隊」。
社工系志願服務工作隊：前往新北市建安國小，主題「建安國小育樂營」。
這些服務隊伍，將帶著學校師長的祝福，走向偏鄉與國際社區，將溫暖與關懷帶給最需要的人群。他們的足跡不僅是臺北大學精神的延續，更是青春最美好的見證。
圓滿落幕-mdash;展望未來
隨著寒服之歌的旋律逐漸消退，典禮也畫下圓滿的句點。此次寒服授旗儀式不僅為八支服務隊的旅程注入能量，更向外界展現同學們的無限可能。未來，深信服務隊成員將用他們的努力與付出，持續將服務精神帶向更廣闊的天地，讓更多角落感受到熱情與光芒！
寒服之歌《心連萬里，溫暖響徹》：點擊觀看</description><pubDate>Fri, 20 Dec 2024 02:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>最新臺灣永續投資調查報告出爐</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/67622e214e66ca086677bc72</link><description>臺北大學發布第五屆臺灣永續投資調查，數據顯示2023年國內永續投資比例不僅維持增長趨勢，永續投資金額並創下五屆永續投資調查的新高紀錄。本調查由國泰金控贊助委託臺北大學全球變遷與永續科學研究團隊，根據全球永續投資聯盟的研究方法進行問卷設計，在金管會、臺灣證券交易所及人壽保險、產物保險、投信投顧等三大同業公會、政府基金協助下，共邀請104家機構投資人參與，總計73家業者回覆。
一、永續投資比例持續成長，壽險業居冠，政府基金及投顧業成長幅度大
臺灣永續投資調查涵蓋壽險、產險、投信、投顧和政府基金5個業別，本屆調查資產總額(AUM)達新台幣53.9兆元，相較去年調查總額49.4兆元成長9%；其中永續投資總資產達23.1兆元，比例達到42.9%，較去年的19.9兆元相比，成長16.2%。若從各業別的永續投資比率來看，以壽險業的59%居冠；從增幅來看，則以政府基金及投顧業較高，較去年調查提升8.6%及28.7%，其投資比例分別達17.4%及38.0%，顯示政府基金與投顧業者對永續議題關注程度大幅提升。
二、國內機構投資人永續投資政策已漸趨完善，朝設置專責團隊發展
今年調查發現，84.7%國內機構投資人已訂定永續投資政策，其中83.6%的業者完成公開揭露，另有78%填答的機構投資人，已將ESG評鑑數據納入投資評估流程，均較去年有所成長。與此同時，更有逾30%壽險及投信業者，設有ESG專責評估團隊，足以顯示此二個業別的機構投資人，對永續投資評估的重視程度，惟整體而言仍有提升空間。
三、負面排除法仍是國內最廣為使用的永續投資方式，較積極的股東行動與企業議合方式逐漸與國際接軌
調查結果顯示，在各種永續投資方式中，仍以負面排除法被最多臺灣機構投資人使用，占永續投資總資產 66.1%，ESG整合(49.7%)次之，股東行動(22.5%)再次之。其中ESG整合較去年增加3.5%，反之，負面排除法則減少9.7%，此與2022年的全球永續投資調查報告報告中，國際間採用負面排除法的比例達12.7%，自2018年起持續下降趨勢相當，取而代之為較積極的股東行動與企業議合(28.6%)及ESG整合(18.4%)，由此可見，國內選用永續投資方式趨勢逐漸與國際接軌。
比對近二年調查結果，企業議合金額年增率高達59.4%，顯見機構投資人除過去最常使用的負面排除法及ESG整合外，正逐步調整永續投資策略的資金配比。其中，企業議合在2023年的日本永續投資論壇報告中的年增率達22.5%。相較之下，國內企業議合金額在各永續投資方式中資金配比仍低，預期未來成長趨勢將值得關注。
四、逾四成機構投資人參考知名ESG評鑑資料庫資訊與被投資對象進行議合；最多議合主題為溫室氣體減量(75%)
數據統計說明，逾4成(41.1%)臺灣機構投資人，參考國內外知名ESG評鑑資料庫資訊，對被投資企業ESG待改善與提升項目進行議合；整體而言，最多投資人參考採用的評鑑資料庫為MSCI ESG評級與臺灣公司治理評鑑，Sustainalytics ESG風險評分次之，臺灣永續評鑑再次之。與此同時，目前國內機構投資人在進行議合時，最關心的議題為「溫室氣體減量揭露」，整體回覆占比達75%，顯示國內投資人正逐漸嘗試透過較積極的議合方式敦促企業改善ESG行動。
附註：永續投資方式定義
負面/排除性選股：將涉及環境、社會、治理爭議性的活動或產業自基金或投資組合中排除，例如賭博、酒、色情、爭議性武器、煤、棕櫚油等產業。
正面/產業別、最佳選股：在管理、選擇投資標的時，不會將特定領域或產業排除於投資標的之外，而是將投資標的公司的ESG績效與同業比較，選出業中ESG績效較佳者進行投資。
依據國際準則 篩選：根據國際標準或準則(例如：OECD多國籍企業與國際協定指引、國際勞工組織核心勞動基準、聯合國兒童基金會(UNCEF)相關規範)的遵循情形進行篩選，並據篩選結果排除特定投資標的或調整投資標的於投資組合中的權重。
ESG整合：在管理、選擇投資標的時，除了依據傳統的財務金融分析之外，還將ESG風險和機會系統化並明確地包含在投資分析中。因此，投資者可能必須付出成本以僱用具有ESG專業的分析師或購買必要的ESG數據。投資人應針對整合過程的透明、系統化進行具體說明。
永續主題投資：在管理選擇投資標的時，特別針對特定永續主題(例如：水資源、再生能源、SDGs 等等)，選出表現較佳的公司以建立投資組合。
影響力投資及社區投資：影響力投資須具備解決社會或環境問題的目標。包含社區投資 (community investing)，其資金專門投入傳統而言未被納入金融服務的個人與社區，或是旨在兼顧社會、環境影響力與財務報酬的企業融資，此類融資為吸引企業，可能會提供企業低於市場利率的優惠利率。
股東行動(投票權行使)：指參與投資標的公司的股東會投票權行使，以影響公司的經營策略，並不僅指ESG議案的投票，將投票權授予代理機構或出具委託書由他人行使投票權仍屬之。
企業議合：策略性運用股東地位，直接與公司議合以影響公司行為，例如：直接與公司管理階層或/董事會溝通，或者行使提案權，正式向公司提交（聯合）股東建議。（不包含行使投票權）</description><pubDate>Fri, 20 Dec 2024 01:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【徵才】國立臺北大學學生事務處校安人員</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6764a9d44e66ca086677bd74</link><description>名額：1人性別：不拘公告有效期間：113/12/20（五）--114/1/2（四）工作地點：國立臺北大學學生事務處(三峽校區-生活輔導組)工作時間：08:30-下午17:30(需配合校安人員值班)待遇：依「國立臺北大學聘僱人員報酬標準表」規定辦理，學士級1年敘薪新臺幣3萬5,200元／月（含勞健保）▲資格條件1.學經歷：大專校院畢業具學士學位以上。2.領有教育部校安人員結訓合格證書者。3.具備電腦文書能力、具網路社群平台使用經驗。4.積極主動、認真負責、細心耐心且善溝通協調且個性開朗。▲工作項目1.校內、外獎助學金。2.學生汽車停車證申請。3.負責校園安全維護、通報及危機管理等校園安全事宜。4.協助學生輔導、生活輔導等學務相關活動及管理等。5.其他臨時交辦事項。▲聯絡方式(含檢具文件)1.採通訊報名方式，請檢附個人履歷、學經歷證明文件（持外國學經歷者，須附外文證書及 中文譯本並均經我國駐外有關機構或指定機構認證與出入境紀錄等證明文件，且學歷部分 應符合教育部訂定之大學辦理國外學歷採認辦法之規定）、校安證照、及自傳等資料各1 份，於收件截止日民國114年1月2日（星期四）前E-mail或信件寄達，標題註明參加甄選 職務【國立臺北大學校安人員】。E-mail:twh5578@mail.ntpu.edu.tw。2.甄選方式：合者擇優通知面試。3.另視成績增列候補名額2-3名，候補期間為三個月，自甄選結果確定之翌日起算。4.本聘任案自報到日起，每年依考核結果辦理續聘(試用期3個月)。5.依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學 校不得僱用為契約進用人員：(一) 犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。(二) 經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性
侵害行為屬實。(三) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及
終身不得擔任教育從業人員之必要。(四) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之
必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。(五) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。(六) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認
定一年至四年不得聘用或僱用期間。6.聯絡電話：02-8674-1111分機66193曾先生。</description><pubDate>Thu, 19 Dec 2024 23:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【培力講座：從獅城看世界：城市治理與全球連結】</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/67653ac8a9aed906a8060cb6</link><description>國際事務處與IPUG及公共行政暨政策學系攜手合作，誠摯邀請周禕旻老師蒞臨演講，分享他對新加坡城市治理的寶貴見解。
周老師現為世界銀行城市發展與智慧城市顧問，同時擔任新加坡國立大學的兼任助理教授。今天的講題是「從獅城看世界：城市治理與全球連結」，在這場引人深思的講座中，周老師深入剖析新加坡所面臨的多元挑戰，包括外部壓力、生存危機、老化人口以及快速進步的科技。他指出，新加坡的發展動力，很大一部分是來自於政府、學術界及公民社會對未來的遠見與前瞻思維。
在演講的尾聲，周老師為學生們提供了極具啟發性的建議。他強調，城市是「最精密的人類文明產物，在歷史的考驗中屹立不搖」，並鼓勵新世代重新想像、設計並促進城市的各種面貌與功能。為了建構理想的居住環境，他呼籲同學們不要害怕挑戰，積極擁抱各種可能性。</description><pubDate>Thu, 19 Dec 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>第24屆傑出校友專訪_洪進揚學長「本業深耕 跨業轉型」</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6764e970b2a88d0ea07eb8ac</link><description>學歷：企業管理學系83年度畢業美國哥倫比亞大學企管碩士
現職：群創光電股份有限公司 董事長暨執行長
113年11月28日本校陳達新副校長(兼校友中心主任)帶領校友中心專訪團隊前往群創光電竹南廠，專訪本校傑出校友「企業經營獎」得主-mdash;洪進揚學長。洪學長畢業於本校企業管理學系，並攻讀美國哥倫比亞大學企管碩士，擁有瑞士信貸、高盛證券、巴黎證券等外資法人財務操作經驗，曾任台泥國際總經理，於經營、管理、跨領域等方面皆有完整經歷。2018轉換跑道進入科技業，擔任群創光電董事長暨執行長，帶領公司進行創新變革，與國際接軌，獲2023年中華民國全國商業總會第77屆金商獎優良商人、2024年GPA顯示器元件產品技術獎之傑出人士貢獻獎等，實績斐然。
「回想起來，老師在課堂上的一席話，同儕間的交流與分享，這些點滴匯聚成了如今的我。」談到自己的求學經歷，學長認為，大學生活是人生中至關重要的一部分，這是一個探索人生方向的階段，除了課本上的知識外，他也積極參與各種跨校活動。如加入救國團的「嚕啦啦」服務團隊，不僅在服務大眾的過程中學習到許多實務經驗，還接觸到籌措資金、資源分配等專業知識，這些經歷對他後來的職涯發展有著深遠的影響。
畢業後即前往美國哥倫比亞大學深造，並進入投資銀行服務，培養了精準解析與洞察產業動態的能力。後來，當時的台泥董事長辜成允的一句話：「與其在外面聽別人講故事，不如進來寫寫看自己的故事。」讓學長決定親自進入業界，擔任台泥國際總經理，他也感謝辜董事長為他開啟了跨領域的機會，並激勵他在未來敢於再次轉換領域，勇於迎接挑戰。
「成功不是終點，失敗也不是致命的，一直不斷堅持下去的勇氣，才是最重要的」雖擁有在投資銀行及傳統產業二十餘年的工作經驗，但學長並未因此停下探索的腳步。2018年，他毅然決然地跳脫舒適圈，進軍科技業，擔任鴻海集團協理，後接任群創光電董事長兼執行長一職，開啟了全新職涯篇章。當時面板產業正值陸廠快速擴廠，造成供過於求，同時加上中美貿易戰，市場消費逐漸保守，使得面板產業景氣不確定性與營運風險增加，但他仍不畏劣勢，大刀闊斧地進行企業價值轉型，加深面板製造的深度與廣度，實踐「More than Panel 超越面板」的理念，以「本業深耕、跨業轉型」雙維度展開，除面板本業外，也延伸至車用、醫療、面板級製程先進半導體封裝等非顯示器領域，並打造全球最大尺寸扇出型面板級封裝廠，引領市場趨勢，創造高附加價值產品。
談起如何帶領傳統面板大廠進行創新轉型，學長指出，部門間的溝通是關鍵。他將大學時期在「嚕啦啦」社團的經驗帶入公司，組織了共識營和戰鬥營等團隊活動，藉此凝聚人心。透過團康活動，資深主管們的對話不再是會議桌上的角力，而是轉變成篝火旁的星空夜話，促進了部門間的訊息交流，讓大家更了解彼此的業務與想法，並激發出更多創新的靈感。
「企業的平均壽命很短，如何隨著每次的浪潮去改變、去實行，是現在最重要的議題」學長也提到，隨著AI的迅速發展，未來持續學習並接受新資訊的能力變得尤為重要。他自己也在不斷精進，目前正於陽明交通大學進修科技法律。同時，他也積極為員工提供旅遊/學習資金支持，鼓勵員工進修並將所學應用於工作中，創造工作與生活平衡的友善職場環境。「敢夢想、敢實行、跌倒就再爬起來」如此積極向上的環境，讓群創光電於2021年獲得世界經濟論壇(WEF) 肯定，認證為智慧製造的燈塔工廠，躍昇國際舞台，並於2024年締造連續19年獲台灣精品金銀質獎之佳績。
最後學長也鼓勵年輕學子勇敢嘗試，如同他帶領公司尋求一次又一次的創新、突破、轉型的機會，學弟妹在學時不僅要專注於課堂學習，也應多吸收課堂外的知識。隨著人工智慧的興起，未來的機會與發展將不再受限於大學科系，所有的嘗試都有可能成為未來的助力。感念母校過去的栽培，學長也慷慨捐助，支持社會工作學系急難救助金，協助弱勢學子安心就學。希望學弟妹能勇敢追夢，不要讓挫折澆熄心中的火，保持志氣，昂首闊步，朝著自己的理想勇敢邁進！</description><pubDate>Thu, 19 Dec 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>113-2日間部第1次選課12/24至12/30下午5時止</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/676390d24e66ca086677bcfc</link><description>一、為維護您的選課權益，選課前請務必👉點此至教務處/選課專區/網頁，詳閱「選課注意事項」，再進行選課。二、選課重要期程◆[初選]第1次選課：113年12/24 (二) 08：30至113年12/30 (一) 17：00止。預計114年1/6(一)下午3時至6時止，進行課程分發作業，下午6時後可查詢選課結果。
※請注意：1.全學年下學期課程已由系統直接帶入選課清單中，請勿再重複登記加選。2.教育部「臺灣大專院校人工智慧學程聯盟」Taiwan AI College Alliance, TAICA(本校簡稱【AI聯盟】)，113-2學期共開設6門課程，歡迎同學踴躍修習，並請於本校各階段選課開放時間進行選課，相關詳細資訊請至教務處/選課專區/AI聯盟/查詢(或點此連結)。
◆[初選]第2次選課：114年1/14(二) 08：30至1/20 (一) 17：00止。預計114年1/24(五)下午3時至6時止，進行課程分發作業，下午6時後可查詢選課結果。◆第1次退課：114年2/4(二) 08：30至2/7(五) 17：00止。僅開放「退選」課程，不能加選。請審慎退課，切勿退選後以個人疏失誤退選為由，要求加選課程，恕不受理。
三、選課系統操作手冊：👉請點此至教務處/選課專區網頁查詢。
四、若有疑問，歡迎聯繫教務處課務組，校內分機66110、66114、66115、66117；course@gm.ntpu.edu.tw。</description><pubDate>Thu, 19 Dec 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】宋聖君談「原住民族與長期照顧」</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/67638c9c4e66ca086677bcf3</link><description>社科院USR計畫舉辦第94場三鶯樹論壇，由本校社工系魏希聖教授邀請秘書長宋聖君蒞臨本系，於2024年12月9日，在社工系專業教室主講「原住民族與長期照顧」，向學生分享「文化安全」的概念；現場計有15人次參與，透過原住民族長照議題的討論，提升社工系學生跨文化的高齡服務知識，以達USR計畫培育人才之效。
宋聖君秘書長服務於社團法人臺灣原住民族長期照顧服務權益促進會，目前在本校社工系上多元培力班進修，朝社工師的專業資格邁進。宋聖君大學就讀圖書資訊學系，接著就讀城鄉所以及傳播所，展現出強大的跨領域能力。他曾深耕實務現場服務個案並擔任督導，未來則計畫回到故鄉部落，結合自身專業與經驗，為社區提供更深層次的服務與支持。
宋聖君首先提到了文化安全連續體的概念，包含了四個要素，文化意識、文化敏感度、文化能力及文化安全。「文化意識」指的是對族群的認識，「文化敏感度」指的是瞭解母文化和異文化的區別，能認可並欣賞這彼此存在的文化差異；「文化能力」則指的是能有效地與不同文化的人互動；「文化安全」一詞則是分析了權力不平衡、制度歧視、殖民化以及與殖民者的關係，提醒服務提供者必須有自我反思的技能，才能對不同種族的人提供合適的服務。
《原住民族健康法》於去年完成修訂，內容包含鼓勵大專校院融入原住民族健康事務之文化安全課程，未來可以預期社工的繼續教育學分應該會納入文化安全的課程。這樣的趨勢都提醒社工系的學生應該對服務使用者的文化和歷史有所了解，並在更廣泛的社區中學習和實踐敏感且有效的行為，最後才能與部落建立信任和真正的夥伴關係。宋聖君也提醒學生在服務原住民族時應該隨時反思自己是否帶著刻板印象，在歷史不斷的滾動下，在現代中原住民是複雜的個體，不一定要會族語才算是原住民，出現了所謂的都市原住民，在不同階段每個人對於自己的認同也都不同。
原住民的家族觀念與漢人有很大的不同，核心不僅限於直系親屬，還延伸至社區成員，形成「大家庭」與「社區即家庭」的概念，甚至納入無血緣關係的長輩與社區成員，強調相互尊重與歸屬感的重要性。在這樣的情境下，為了更清晰地呈現原住民族的家庭結構與其相互支持的複雜網絡，繪製家系圖要考慮的因素就更多。另外土地議題在原住民族文化中具有舉足輕重的地位。部落聚會時，應事先了解具權威性和土地管理權的代表，並邀請其優先發言。同時，其他發言者應表達對土地原始保管者的感謝，並承認原住民族是土地的原始所有者。這樣的態度不僅彰顯尊重，也有助於促進彼此文化的分享與關係的深化。
宋聖君也分享其他與原住民相關的交織性議題，例如原住民對於性別的概念與漢人很不同，部落中某些習俗和做法是由男性和女性分別執行的，通常被稱為「男性和女性的事務」。這些做法有非常嚴格的規定，違反這些規定的處罰可能會更嚴厲。因此進入原住民部落時，尤其是不確定該地區是否繼續奉行傳統習俗的話，社工最好選擇與同性別交談會比較保險。同學對於原民部落是否會排斥漢人工作者進入感到好奇，宋聖君表示確實原住民族文化的中有許多習俗，涵蓋長輩、土地、動物及祖先的地位，會需要事前瞭解，但若是了解服務區域的語言習慣與問候語，並與長者和領袖建立合作關係，那麼就能大幅度的獲得服務區域內居民的好感度。
在演講的最後，秘書長分享了許多原民的長照資源，如文化健康站及衛生所的居家護理所等，這些會是進入部落服務時可以連結資源。但原民的長照也有難以解決的困境，送餐服務、日照中心及沐浴車等受到路程遙遠的因素影響，服務輸送成本高，使得部落的居民無法以同樣的成本享受同樣品質的照顧服務，照顧正義的議題需要大家持續的關注。臺北大學社科院USR計畫關注高齡議題，本次邀請原住民同學分享跨文化的長照經驗，社會工作系以此為契機，將「文化安全」融入教學，鼓勵學生理解不同族群的長照需求，為超高齡社會培育更多元的能力與實務人才。</description><pubDate>Wed, 18 Dec 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【徵才】國立臺北大學研究發展處誠徵文教行政職系組員一名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/67628f8c4e66ca086677bcc8</link><description>本校研究發展處誠徵文教行政職系組員一名
人員區分：一般人員
職務列等：委任第5職等或薦任第6職等至薦任第7職等
職系：文教行政
*細節敬請詳見行政院人事行政總處-事求人-機關徵才項目明細</description><pubDate>Tue, 17 Dec 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>臺北大學國際學伴計畫再升級 攜手迎接113-2學期國際新生</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/67627bfd4e66ca086677bca1</link><description>隨著國際化步伐不斷加速，臺北大學國際學伴計畫的持續推動，成為連結本校學生與國際學生的重要橋樑。在113-2學期，國際事務處特別將學伴計畫升級，首次導入「學伴家族」的形式，透過團體合作模式提供學伴及國際學生更多支援與交流機會，促進更緊密的跨文化互動。
為協助國際學伴們了解計畫細節，國際事務處於12月17日舉辦了113-2學期國際學伴說明會，活動由國際事務處境外生事務組劉佳昊組長主持。他在開場致詞中分享了自己當年只身赴英國留學的經歷，談到適應新環境時曾感到的不安與迷惘，因為有學長姐的熱心協助，才逐漸克服困難、融入當地生活。他勉勵學伴們以「同理心」接待即將來臺的國際學生，並希望透過學伴家族的形式，大家能攜手合作，共同營造友善包容的校園環境。
說明會中特別邀請了113-1學期擔任學伴的國企所劉同學及法律系彭同學進行經驗分享。同學以自身經歷，生動地分享了與外國學伴認識的契機、如何跨越文化差異建立真摯友誼的心得，並針對遇到的挑戰，提出實用的解決方法與技巧，鼓勵大家勇敢踏出舒適圈，勇敢開口，與國際學生互動交流。
此外，國際事務處也提供了實用的學伴指南，介紹國際學生可能面臨的問題及支援資源，幫助學伴們更好地理解自己在計畫中的角色，順利展開陪伴歷程。
透過此次說明會，參與的學伴們不僅對計畫有更全面的認識，也透過同學的分享，了解如何擔任一名優秀的國際學伴。
未來，國際事務處將繼續攜手所有國際學伴，擴大國際交流的深度與廣度，讓臺北大學成為包容多元文化、充滿友善氛圍的國際化校園！</description><pubDate>Tue, 17 Dec 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>114年1月三峽校區法學大樓消毒公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6762772e4e66ca086677bc97</link><description>為避免病媒蚊傳染風險，三峽校區法學大樓病媒防治消毒作業訂於114年01月04日(星期六)上午08:00起進行一、施作範圍及順序：1.法學大樓B1地下室公共走道、化糞池、管道間投藥。2.法學大樓1F-8F公共走道、廁所、4F12自修室、1F25師生聯誼室。二、屆時敬請全校師生配合，儘可能離開現場，以利施工及安全。施工期間造成不便之處，敬請見諒! 謝謝您的合作!三、廠商資訊：病媒防治公司:頂尖環保生技有限公司環保局病媒許可執照:環藥病媒字第01-180號現場專業技術人員合格字號:(99)環署訓證第JP080177號諮詢電話:02-89904220林小姐使用藥劑:(1)芬撲淨(芬化利3%、撲滅松15%)【環署衛製字第2154號】(2)必飛滅(賽滅寧10%)【環署衛製字第1583號】※應注意事項：1.請人與寵物儘可能撤離現場。2.食品、食具妥善包裝或隔離，使用前請先沖洗。3.施藥完畢約1至2小時後，再打開門窗或空調通風，始可入內同時掃除蟲屍及清洗遭污染物品及處所。</description><pubDate>Tue, 17 Dec 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>何秀貞董事長：吃歐趴粥　大家都歐趴</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/676267144e66ca086677bc86</link><description>每學期必吃的歐趴粥又來了！由麗裕慈善基金會、溪頭米堤大飯店贊助的臺北大學歐趴粥，於期末考前一周邀請全校同學們共同享用。麗裕慈善基金會董事長何秀貞女士預祝同學們吃下歐趴粥，考試都歐趴。
歐趴粥以往由南投溪頭的米堤大飯店前總經理、本校第12屆傑出校友李麗裕先生資助，在李麗裕學長辭世後，由夫人何秀貞女士接續李麗裕學長生前理念，以麗裕慈善基金會名義，舉辦各項公益活動。歐趴粥數次舉辦下來，已成為臺北大學期末考前的「重要儀式」。
「你考的不是試，是前途和暮年的歡喜。你桌面上的書本，是你將來選擇的勇氣，和拒絕時的底氣。走到社會你會明白，先嗅書香再聞花香。別總覺得讀書苦，你現在的努力裡，藏著你未來的樣子。加油！」看到絡繹不絕的排隊人潮，何秀貞董事長特地寫了這幾句話給同學們，也祝福同學們期末考都能順利pass，考到一個滿意的成績。李承嘉校長感念李麗裕學長籌辦歐趴粥的初衷，也感謝何秀貞董事長對臺北大學同學們的這份心意。
依照學務處規劃，歐趴粥活動主場依例於公共事務學院舉辦，另外在法學院、商學院、社會科學院、人文學院、電機學院大樓1樓，也提供歐趴粥給各院同學。除了三峽校區，臺北校區進修部教學大樓，也於晚上在一樓大廳發放。排在首位的企管系李同學，首次參加歐趴粥活動。她說這樣的活動讓人感覺很溫暖，也盼望吃了歐趴粥之後，期末考能順順利利的過關。
這學期歐趴粥共有4種，包括五穀瘦肉粥、雞茸玉米粥、黑糖薑汁地瓜湯圓和紅豆湯等，2甜2鹹的熱食，於寒冷的天候裡吸引許多同學排隊領取。在學務處的安排下，發送人員每處3至5人，分別協助會場秩序、湯品發送等工作，發放時間自12點開始，發完為止。校園吉祥物「大北」也穿梭在公院大廳，為每一位同學加油打氣，胖嘟嘟的圓滾身材和毛茸茸的身體，引來許多同學環抱或合照。
學務處說明，歐趴粥代表著麗裕慈善基金會、溪頭米堤大飯店對同學們的祝福，也是校方對同學們的關心，祝福大家在期末考都有好成績，也期盼大家帶著這份關心和祝福，在課業上不斷精進，讓這學期更加精采和充實！</description><pubDate>Tue, 17 Dec 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>鳶山國際移動講座—能源轉型的未來？ </title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/676228444e66ca086677bc5b</link><description>本年度最後一場鳶山國際移動講座於2024年12月4日星期三圓滿落幕，國際事務處非常榮幸邀請到元智大學前校長暨終身名譽講座教授詹世弘博士擔任主講人。講座主題聚焦於能源轉型：「煤炭、石油、天然氣、太陽能、風能-hellip;-hellip;，然後呢？人類能否依賴再生能源，實現真正的進步？」。
詹世弘校長是國際級的能源專家。1969年，他以不到26歲之齡取得美國加州柏克萊大學機械工程博士學位。其研究領域橫跨能源、熱傳導、低污染高效率燃燒技術、核能安全分析、流體力學等，更是金屬燃燒理論的全球權威。在美國大學教書、擔任行政職務超過三十年，詹校長擁有豐富的國際學術經歷，曾任美國威斯康辛州立大學工學及應用科學學院院長、美國加州柏克萊大學化學學院咨議委員、美國阿岡國家研究院核能安全顧問，也曾任教於美國紐約大學、紐約POLYTECH，與威斯康辛州立大學，同時曾任聯合國國際能源署及氫能組織執行委員會觀察員。1999年受元智大學邀請回臺擔任校長，也是總統府科技諮詢委員會能源召集人。詹校長更被美國史丹佛大學列為全球前2%頂尖科學家。
在本次的演講中，詹世弘校長探討了人類文明面臨的能源和環境挑戰。他從工業革命以來使用化石燃料的歷史軌跡切入，分析二氧化碳排放急劇增加導致全球氣候變遷的問題。講者透過具體案例，包括颱風、洪水和生態系統的變化，說明氣候變遷帶來的影響。這次的演講主要關注在能源轉型的議題，詹校長介紹太陽能和風能等再生能源的發展趨勢，並指出這些能源形式都有電力不穩定的問題。而作為解決方案，他介紹了燃料電池技術，將其視為未來能源系統的突破關鍵。燃料電池以其無污染、零碳排放和高效率的特性，被譽為可能徹底改變能源格局的革命性技術。不只在技術層面，講者還闡述了氫能時代在各領域的創新應用，從綠色能源、農業到醫療，他展示氫能技術如何在多個產業帶來變革。其中，他特別提到元智大學燃料電池中心的實際應用案例，如電動拖板車、無人機和水產養殖等，印證這項技術的巨大潛力。演講最後，詹校長以一個值得我們反思的問題作結尾：面對氣候變遷，人類是否能將危機轉化為轉機？他認為從化石燃料到氫能的轉型不僅是環境的迫切需求，更是一個充滿無限商機的機遇。在問答環節，國際處特別邀請池祥麟財務暨永續發展副校長擔任與談人。參與者反應十分踴躍，其中一位聽眾提問有關臺灣的能源問題。詹校長指出，雖然技術層面的挑戰可以由科學家解決，但能源議題往往會演變成政治問題。他強調，電力系統不應依賴單一形式，對於像臺灣這樣的島國來說，電力的穩定性至關重要。詹校長還指出，要推行再生能源甚至是氫能，制定法律會是非常重要的關鍵。在法律政策下，才能真正推動相關產業的發展，德國的太陽能光電政策就是一個很好的範例。
本次活動由李承嘉校長主持接待，池祥麟財務暨永續發展副校長、魏希聖研發長、國際事務處韋岱思國際長和羅國暉國際合作資深顧問陪同接待。這次的活動為鳶山國際移動講座自2021年辦理以來，首次以科學領域為主題的場次，吸引近60人參與。國際處盼能提供本校師生跨領域的國際學術資源，並拓展與海外重量級學者深入交流的機會。</description><pubDate>Tue, 17 Dec 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>第24屆傑出校友專訪_方偉達學長 「逐夢不懈 破繭成蝶」</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/676225464e66ca086677bc3f</link><description>學歷：不動產與城鄉環境學系78 年度畢業美國亞歷桑那州立大學環境規劃碩士美國哈佛大學景觀建築設計碩士美國德州農工大學生態系統科學暨管理博士
現職：國立臺灣師範大學理學院副院長、特聘教授國立臺灣師範大學永續管理與環境教育研究所所長國際濕地科學家學會亞洲主席社團法人台灣濕地學會理事長中華民國環境教育學會理事長史丹佛大學認證全球前2%頂尖科學家
113年12月11日本校陳達新副校長(兼校友中心主任)帶領校友中心專訪團隊前往國立臺灣師範大學公館校區，專訪本校傑出校友「學術成就獎」得主-mdash;方偉達學長。方學長畢業於本校不動產與城鄉環境學系，考試院高等考試土地行政人員及格，曾於行政院環境保護署服務，現任教於國立臺灣師範大學理學院。獲美國亞歷桑納州立大學環境規劃碩士、哈佛大學景觀建築設計碩士、德州農工大學生態系統科學與管理哲學博士，擁有豐富的學經歷。
40歲時離開公職投身教育界，迄今發表200餘篇國際期刊，並著述學術專書逾20部。於濕地保育領域不遺餘力，為社團法人台灣濕地學會、國際濕地科學家學會亞洲委員會創始人之一，並創立了國內首個永續管理與環境教育研究所，其於學術界的卓越表現，曾獲史丹佛大學認證全球前2%頂尖科學家、國科會年輕學者研究計畫等獎項肯定。
「不能因為一時的得失，而懷憂喪志」回想求學時光，學長笑稱當時的自己並未將學術作為終身志向，而是全心投入於社團與藝術活動中。曾擔任駝鈴美術社社長，自費編輯美術社專刊，並擔任畢業紀念冊的總編輯及籌劃畢業舞會。熱心校務的他，在社團活動中發掘了自身溝通協調的能力，然而也因此未能充足準備研究所考試。儘管如此，他不輕易妥協的個性，最終使他重振旗鼓，退伍後成功通過高等考試土地行政科，在臺北縣三重地政事務所服務之後，並考取美國亞歷桑那州立大學的環境規劃碩士，前往美國深造。
「我一直渴望攻讀博士學位，但當時的經濟狀況讓我無法實現，於是我將公費留學視為目標。」回國後，學長進入行政院環境保護署服務，並於在職期間持續提升自己。1998年，通過教育部公費留學考試，選擇海岸濕地保護及復育學門，再次前往美國，並從環境經濟領域轉向海岸濕地保護及復育領域。2001年，於美國哈佛大學景觀建築研究所取得第二個碩士學位，隨後於2005年於美國德州農工大學生態系統科學暨管理研究所獲得博士學位。曾於國內研究所考試落榜的他，在39歲成為了教育部公費留美博士，並於2006年毅然決然地辭去穩定的工作，投身學術界，剛開始在東海大學、中華大學任教，開啟了全新的學術之路。
「回台教書時，我申請了三十幾間大學，都未被錄取。」學長笑談道，正如他鍾愛的濕地，經歷了陸地與海洋之間多次的浮沉，最終才孕育出獨特的生態，學長的教學之路亦是充滿波折。所幸有貴人相助，讓他得以從東海大學景觀學系客座助理教授做起，後來到中華大學休閒遊憩規劃與管理學系任教助理教授，隨著教學研究的經驗累積，2012年起於國立師範大學任教，歷經助理教授長達十年；到了2023年升任理學院副院長。從法商畢業到於國內科學教育龍頭擔任理學院副院長，一路走來，未曾放棄對學習與創新的熱忱，首創永續所，成為國內第一位永續所所長，並於2024年升任特聘教授，全球前2%頂尖科學家。
「人文、歷史、生態皆與濕地息息相關」於環境生態領域深耕多年，學長發表無數的期刊與專書，包括四本英文教科書，成果獲頒國際濕地科學家學會最高榮譽之領袖服務獎，並且榮膺聯合國拉姆薩公約科學技術審查委員會觀察員，為臺灣唯一駐聯合國拉姆薩總部之會議代表。除此之外，更於2008年推動第一屆亞洲濕地大會，會後凝聚台灣濕地學者力量，創立台灣濕地學會、濕地科學家學會亞洲委員會，積極推動國內外濕地教育、研究、調查與交流等工作。每年舉辦臺灣生態系研討會，至今已邁入第15年，且在2024年成功爭取國際濕地科學家學會首次來台舉辦年會，這也是該年會首次在亞洲舉行，吸引三十個國家科學家代表與會。
最後，學長以自身經歷鼓勵年輕學子，在求學期間積極參與社團活動。他指出，與不同的人接觸能夠拓展視野，讓人生的道路更加寬廣，並且可能收穫一生的夥伴。學長勉勵學弟妹們不要畏懼嘗試，人生充滿各種挑戰，但只要勇敢斬開眼前的荊棘，前方的道路將變得無限寬廣。</description><pubDate>Tue, 17 Dec 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【申請公告】開設113學年度第2學期「永續與大學社會責任社會參與實踐課程」申請</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6760e9224e66ca086677bc08</link><description>一、申請資格
依「國立臺北大學『永續與大學社會責任社會參與實踐課程』補助要點」（以下簡稱本要點）辦理。
需為本校開設之永續、USR或社會參與相關課程，若已參加本校向教育部提出之大學社會責任實踐計畫之課程，且屬該計畫推動之核心課程，得優先補助。
二、申請時程：即日至114年1月16日（四）17:00止
三、申請方式
由授課教師於上述期限前，將國立臺北大學「永續與大學社會責任社會參與實踐課程」補助申請計畫書寄送至永續辦公室電子郵件信箱（weredc000@gm.ntpu.edu.tw）。注意：請務必使用最新版計畫書進行申請。
永續辦公室收到申請件後，三日內將以電子信件回覆，若未收到回覆，敬請與本辦承辦人聯繫。
四、注意事項
申請之課程經審議通過，其授課時數以1.5倍計算，如同時依「國立臺北大學教師授課時數及超支鐘點費核計辦法」第七條規定而加乘計算授課時數時，僅得擇一採計。時數將於學年末由課務組統一計算。
每人每學期已申請補助二門永續與大學社會責任社會參與實踐課程為限，惟經教師所屬系(所)、中心同意得超過二門。非首次適用本補助要點開課者，應提出前一學期教學意見調查結果。
通過認證之課程，需於課程結束後繳交期末成果報告書，並由永續辦公室備查，作為下次課程認證申請依據，凡時數認證原因與事實不符或檢具說明文件不實者，取消原核定加權鐘點。
通過本辦法認證之課程授課教師，所提交之課程成果將上載至臺北大學相關網站，並需配合永續辦公室規劃參與諮詢、參加校內工作坊或成果發表會事宜。
若有任何問題，請洽本案承辦人林育萱助理(weredc000@gm.ntpu.edu.tw 分機68033)。</description><pubDate>Mon, 16 Dec 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>「人文領域的關鍵省思與展望：生成式AI與當代人文學科發展新趨勢工作坊」圓滿落幕</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6760e43f4e66ca086677bbea</link><description>在生成式AI及大數據的浪潮衝擊下，人文領域的師生於研究、教學下該如何面對，抑或該如何善用這類數位工具，藉以協助教研之便利性、優質化呢？
為求對此新興議題能集思廣益，人文學院與國立臺灣師範大學歷史學系合作，承國家科學及技術委員會人文社會科學研究發展處．歷史學門的指導，於2024年11月23日共同舉辦「人文領域的關鍵省思與展望：生成式AI與當代人文學科發展新趨勢工作坊」。
本次工作坊邀請了本院中國文學系、歷史學系、應用外語學系、民俗藝術與資產研究所、師資培育中心的師長外，更邀請了全臺學界、業界等專家學者蒞會，學界如有國立清華大學歷史研究所教授兼人文社會學院院長 李卓穎院長、國立清華大學中國文學系 祝平次副教授、國立臺灣大學語言學研究所及腦與心智研究所合聘教授兼文學院副院長 謝舒凱副院長、國立清華大學資訊工程學系張俊盛教授、淡江大學資訊傳播學系 林俊賢副教授等；產業界則如智紳數位文化事業有限公司執行長兼技術總監 張智傑；更特別的是，本次更邀請了作家楊智傑，因此現今極熱門的「AI創作是否受到保障」、「AI創作是否也是創作」等議題，亦引起了一番討論。
開幕式暨會議引言邀請本校陳俊強副校長，陳副校長以一趣事道起：臺灣把-ldquo;Artificial Intelligence＂翻譯為「人工智慧」，中國大陸和香港、澳門則翻作「人工智能」。半年前在一個微信的群組中，有人不小心把「人工智能」錯寫為「人工只能」。我覺得這個錯誤可謂發人深省。「人工智能」一日千里，以後是不是真的「人工只能」做某些工作而已？「人工智能」導致「人工只能」，那麼人類未來會不會很悲觀呢？或許，我們把這句話重組變成「只能人工」會不會比較好？即便「人工智能」一日千里，但許多工作仍然是「只能人工」。或許可以藉此機會，好好思索人類的價值。
從此反思掀起工作坊的帷幕，第一場次以歷史為本，探索AI活化地方史、如何協作研究與教學；第二場次，係以中文為始，談其應用與人才培育；第三場次，為外語領域，觀AI於英美文學、英語會話等教學面上的實踐；第四場之圓桌論壇，則匯集了文學創作、師資培育、文化資產、歷史敘事四個面向的綜論。
最後引用人文學院朱孟庭院長的閉幕結語，「AI是工具，人文才是本，只有優秀的人工、人文，才能有優良的AI生成成果。因而我們要有信心，人文領域的師生們，在AI的時代，將扮演更重要的角色，擔負起更重要的責任，也將更具有影響力、競爭力。」</description><pubDate>Mon, 16 Dec 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】臺北大學城連續七年聖誕點燈</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6760e06f4e66ca086677bbd9</link><description>臺北大學聖誕點燈今年邁入第七年，於12月14日傍晚於校門口辦理，社科院USR計畫延續歷年傳統，結合高齡與社區研究中心以及鳶山社會實踐協會，與北大特區遠雄八大社區共同點燈，凝聚臺北大學城的社區意識。而北大光榮扶輪社自七年前贊助聖誕樹後，每年仍共襄盛舉、合作辦理點燈，今年也募集社友捐款五萬元支持高齡研究中心，由曾敏傑主任代表接受。當日現場更有龍埔國小管樂團擔綱音樂演出，以及北大管樂團長笛五重奏，一起以音樂歡樂出席的高齡輪椅族，計有約200位師生民眾共同參與。
北大聖誕點燈持續七年，已有越來越多在地團體加入，從起初小型的管樂團音樂表演，2023年開始加入龍埔國小管樂團，以及遠雄八大社區共同點燈的行列，展現校方與社區間的深厚關係，尤其社科院USR計畫透過系列節慶，已深化大學與社區的連結。現場出席嘉賓包含李承嘉校長、永續辦公室戴敏育組長、北大光榮扶輪社長劉坤億、前社長鍾子康、張敏傑、謝耀宇，以及龍埔國小校長張伯瑲、龍恩里黃家賢里長、耶魯社區周秉庠主委、劍橋社區謝淑婉主委、風呂社區魏慶芳主委、碧連天社區何信良主委等，也一同至現場共同倒數。
龍埔國小管樂團創立13年來，在吳松庭指揮老師帶領下，參加許多比賽及公演，奠定堅強的表演實力，今年聖誕點燈也有43位團員演出經典聖誕曲目，如《Jingle Bells》、《Waltz of the flowers》、《Santa Claus is Coming to Town》、《Have yourself a merry christmas》、《We Wish You a Merry Christmas》，最後在點燈前，也應景吹奏《Rock Around The Clock》，一同迎接聖誕節的到來。
北大管樂團的長笛五重奏也帶來《Sinfonico in D Major op.12》、《Christmas Medley》等聖誕歌曲，都是在吹奏技法上較難的曲目。社團幹部林政勳同學也介紹長笛的特性，在管樂團中是最有氣質的樂器，也與現場民眾互動，讓大家猜學長笛要花多少錢；林政勳表示一支長笛大約一萬四，比Apple手機便宜，所以學長笛可以增加氣質、也不會網路成癮，鼓勵現場家長讓孩子們學音樂，希望未來有更多的孩子加入管樂的行列。
本次活動特別邀請在地18組輪椅族長輩及家屬，來現場欣賞學生的演出，長輩看到學生們的演出，也手舞足蹈跟著打拍子，陶醉在美麗的樂曲當中。雖然演出團員年紀小，但不畏寒風專業的演出，讓現場老中青三代，在聖誕樂曲中共融出大學城的聖誕氣氛，留下了在地的共同回憶。今年聖誕樹走粉紅浪漫風，與學勤路上遠雄八大社區的燈飾互相呼應，每個社區都有不同的特色，自12月14日六時點燈後，將一起持續到2025年2月28日，每天晚上5~12點都會點亮北大特區。歡迎民眾來北大特區走走，並且在校門口小舞台與聖誕樹合照，感受臺北大學城的聖誕氛圍。
連續多年使用下來，目前樹體鋼骨結構已經老化，舞台棧板也須要更新，校長李承嘉在致詞時也表示，除了感謝過去光榮扶輪社的支持外，也將協助讓聖誕樹可以每年持續點亮，因此有關樹體結構維修的需要，將開發校友的力量給予支持，讓聖誕樹成為大學與社區的連結。而代表遠雄八大社區致詞的風呂社區魏慶芳主委更表示，今年她參加了北大管樂節和聖誕點燈，心裡很受感動，也承諾要繼續支持這棵代表社區精神的聖誕樹。未來有了大學、校友、和社區的共同支持，聖誕樹也將更高、更亮、更引人注目。</description><pubDate>Mon, 16 Dec 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>2025國際高等教育合作聯盟TICA CUP由臺北大學接棒</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6760de1b4e66ca086677bbd2</link><description>本校於2023年由永續創新國際學院「城市治理英語碩士學位學程」（IPUG）加入國際高等教育合作策略聯盟（TICA）大家庭，與國際合作發展基金會（國合會，ICDF）攜手，積極參與全球人才培育工作，展示本校在國際教育領域的軟實力。
目前，TICA擁有來自全台19所成員大學的廣泛網絡，是台灣高等教育國際化的重要平台。TICA致力於透過跨國合作，協助邦交國與友邦國家培育優秀的高等人力資源，並以學術軟實力深化國際友誼與合作關係。而自2007年開始，每年舉辦的TICA CUP，每年由成員校輪辦，透過聯合運動會形式舉行，不僅促進成員學校師生之間的交流，也提供來自各國的外籍學生增進彼此情誼的平台。每年有超過500位優秀外籍學生參與這場盛會，透過多元的交流活動，進一步擴展在台灣的學習與人際網絡，強化對台灣文化的理解與認同。
2024年12月7日，於今年TICA CUP主辦學校國立成功大學舉辦的閉幕儀式中，國合會李志宏副秘書長，以及成大土木工程學系主任王雲哲，將TICA CUP的象徵旗幟正式交接予臺北大學。本校由國際長韋岱思與IPUG學程主任邱淑宜代表接受授旗，象徵臺北大學接棒成為2025年TICA年會的主辦單位，為下一屆盛會揭開序幕。授旗儀式不僅是一個象徵性的傳承，更代表著各成員學校對臺北大學的信任與期待，期盼本校在國際學術交流與外籍生服務方面再創新高。</description><pubDate>Mon, 16 Dec 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>