<rss version="2.0" encoding="UTF-8"><channel><title>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news</link><description>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</description><author>NTPU 國立臺北大學</author><image><url>https://new.ntpu.edu.tw/assets/logo/ntpu_logo.png</url></image><language>zh_TW</language><copyright>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</copyright><item><title>校務會議代表等各項選舉，敬請踴躍投票</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/62a2f96976231f1201854a1b</link><description>辦理今年度校務會議代表等各項選舉，敬請各位師長、同仁踴躍投票!
投票時間：111年6月16(星期四) 上午9:00-下午3:00
投票地點: 行政大樓4樓第四會議室
選舉項目:
*校務會議代表選舉--教師代表、助教代表、職員(含教官)代表
*校級教師評審委員會委員選舉
*教師申訴評議委員會委員選舉
*職員甄審暨考績委員會委員選舉
開票作業:當日下午3:10
地點: 圖資大樓1F08、1F10教室</description><pubDate>Mon, 13 Jun 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>臺北大學攜手宏匯集團  共同打造都會型學園</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/62a6e88b76231f1201854a28</link><description>為充分活化臺北校區資產，臺北大學積極運用民生校區良好區位優勢，在教育部、財政部支持與指導協助下，依據促參法暨相關法令規定採BOT方式，公告徵求民間機構投資新建並為營運。全案歷經5年多時間凝聚共識、規劃推動，經甄審委員會評選由宏匯股份有限公司所籌組的「宏匯民生合作聯盟」獲得最優申請人資格，於13日舉行簽約儀式。
簽約儀式由臺北大學李承嘉校長及宏匯集團許崑泰董事長代表雙方共同簽署開發經營契約，並邀請財政部蘇建榮部長、臺北大學校友總會林錫埼理事長等貴賓蒞臨見證。
「民生校區是臺北大學發展的重要區域，以前是學生體育課上課場地，到了1980年代增建教學大樓和資訊中心，所有課程都移到了民生校區的教學大樓。到了三峽校區興建後，民生校區成為進修推廣教育的重要據點。」細數臺北校區的過往發展，李承嘉校長說明，民生校區擁有絕佳的地理區位，而此次BOT案是由學校發起的促參案件，校方會將BOT案收益資金用來培育更多人才。展望未來，希望能在綠色、友善、人文、科技的校園環境中，實踐跨領域的整合，培育新世代的產業人才，打造永續的大學。
宏匯集團許崑泰董事長表示，從過去的校史沿革中看到育才無數的臺北大學，不僅是推動臺灣產業交流的先行者，更是對臺灣社會發展最有貢獻的大學之一。宏匯集團很榮幸能獲選參與本案，與臺北大學攜手實踐連結社會、連結校友，引領創新的發展願景。
身為促參建設的主管機關，財政部長蘇建榮特別感謝宏匯集團參與此次BOT案，而這也是近年來國立大學的重要促參案，「當初設立行政專校的時候，這塊基地當時還是退輔會的農場，歷經多次沿革，成為今日的臺北大學，這過程充滿校友們的共同記憶，也是我的回憶。」這次BOT案提供產學合作交流等多項功能，可以充分活化臺北校區資產，讓臺北大學成為更優質學校，是臺北大學校史發展的重要里程碑。
「彷彿昨日裡，年少舞春風。今朝簽約後，景物轉成空。原地起廣廈，互惠多贏中。臺北大學史，再創新高峰。」臺北大學校友總會理事長林錫埼為了今天的簽約儀式，特地作了一首詩。身為曾經在臺北大學裡讀書學習的學生來說，他的內心充滿諸多不捨。對於過往成長茁壯的地方，部分建物將拆除重建，林錫埼理事長感到特別唏噓，但對於日後校地重建更充滿期待，他認為此次促參案，至少帶給學校幾項利多，包括讓學校資產活化、新增校友集會優質場所、美觀周遭市容等。
本案將新建3棟建築物，分別為校友會館（地上9層、地下1層）、多功能運動場館（地上2層）及產學合作中心（地上17層、地下3層），總興建樓地板面積50,685m2，投資總額30.72億元，預計2026年完工啟用。屆時將有嶄新規劃興建之多功能運動場館及最多可達80個停車位交由臺北大學使用，校友會館亦將保留一定比例之空間接待訪問學者及國際會議外賓。
興建完成後，產學合作中心提供學校及在學學生、教職員、校友使用國際會議廳及產學合作中心空間。校友會館提供每日提供10間不限房型客房（不含學人住宿），給學校之學生、教職員、校友優先訂房權利。附屬設施如有對外營業，另提供校方相關優惠。
此次BOT案在社會責任實踐（USR）上，國際會議中心每年無償提供1天，給周邊鄰里（江山里）辦理社區公益活動使用。並規劃軸線型林蔭大道，捷運通車前的捷運保留用地，草坪、廣場及校園角落，除可作校園活動場域外，夜間、周末、假日亦可舉辦市集活動，增進學校與社區的感情連結。寒暑假期間，邀請進駐企業共同投入，在校園辦理科技藝術裝置特展。除推動產學合作聯盟外，與建國校區、合江校區，共同成立臺北校區交流平台，讓市民、校友、師生、企業共同討論解決社會發展議題，擴大學校對社會服務之影響力。
依據雙方簽署之開發經營契約，臺北大學將獲得2億元的開發權利金，及營運期間預估每年至少2,897萬元的土地租金及營運權利金收入。此外，宏匯民生聯盟還將提供800萬元支應學校購置多功能運動場館設施設備，並每年捐助至少200萬元支持學校進行產學合作專題。雙方將共同推動以「商業創新」為主之產學合作，初步以「智慧零售創新應用」、「永續環境與智慧建築」、「運動科技與健康監測」及「深度學習與人工智慧」為發展方向，並在此基礎上擴大範圍，帶出校內各學院產學合作能量，發揮更大效益。</description><pubDate>Sun, 12 Jun 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>教務處教學發展中心徵求數位學習專案經理(非主管職)1名，收件至6月24日。</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/62a2af4476231f12018549c2</link><description>一、資格及條件
1.中華民國國籍，持有身分證。
2.具學士以上學歷，科系不拘。
3.具備文書處理能力。
4.具備數位學習相關工作經驗，或資訊相關背景，或曾執行過專案計畫者，尤佳。
5.具備溝通協調能力、主動細心、服務熱忱、執力高。
6具備基礎之英語文聽說讀寫能力。
二、工作項目
1.規劃與推廣數位學習，維護與管理數位教學平台。
2.規劃與推廣雲創學院，建立雲創學院相關學程。
3.導入數位學習相關工具，並進行使用教學。
4.工作計畫、成果報告撰寫與彙整。
5.協助支援教學發展中心之各項業務執行。
6.參與例行會議及執行管考業務。
7.其他臨時交辦業務。
三、工作地點、待遇及聘期
1.工作地點：新北市三峽區大學路151號（臺北大學三峽校區）。
2.待遇：本職位非主管職，依本校學士級新臺幣33,800元/月、碩士級新臺幣38,617元/月給薪，若應徵者具備與工作相關的專業證照或專業能力(例如專業技能、技術、工作經驗等)，另加專業加給每月5,000元，並依在職月份比例發給年終獎金。
3.聘用期間：自到職日起，每年年底依考核結果是否續聘(試用期三個月)。
四、應備文件
1.履歷表及自傳1份
2.學士以上學歷證件影本1份
3.其他有利審查文件影本1份（無則免附）
五、應徵方式及截止日期
1.以紙本應徵者，請寄至：新北市三峽區大學路151號，教務處教學發展中心收。
2.以電子郵件應徵者，請寄至A5445@gm.ntpu.edu.tw，信件標題請填：應徵數位學習專案經理（姓名）。
3.應徵日期自即日起至111年6月24日（星期五）17:00時止，以電子郵件應徵者，以郵件系統時間為憑；以紙本應徵者應以郵戳為憑（逾期恕不受理）。
六、其他
1.初審合格者擇優面試，不合格者恕不退件，未錄取者不再另行通知。
2.本職缺視成績得增列備取，候補期間自甄選結果確定之翌日起算三個月內有效（含正取人員報到後未通過試用或於三個月內離職者）。
3.本職缺視徵選情形增列備取數名，候補期間自甄選結果確定之翌日起算三個月內(含正取人員報到後於三個月離職者)有效。
4.正取人員報到後未通過試用者(試用期三個月，試用期滿正式約用)，於備取有效期間內由本校通知備取人員逕行遞補。
5.依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：
(一) 犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。
(二) 經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。
(三) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。
(四) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。
(五) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。
(六) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。</description><pubDate>Thu, 09 Jun 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【徵才】社科院誠徵工讀生1名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/62a1c05d76231f12018549b2</link><description>工作地點：三峽校區（社科大樓8樓院辦公室）
應徵名額：1名
應徵條件：
本校在校生(能長期配合者佳)，具文書能力(word/excel/powerpoint)，會美編尤佳。
個性主動積極、細心具有責任感，活潑開朗配合度高者。
工讀時間：自111/6/28起
工作內容：院辦業務協助(公文傳遞、環境整理、其他臨時交辦事項)
工作時間：(每學期、寒暑假會重新排班)
學期間-每週一至五09:00~17:00
暑假期間-每週一至四10:00~16:00
待遇：168元/小時(勞保依學校相關法規辦裡)
應徵方式：請備妥履歷(如附件)，寄至socntpu@gm.ntpu.edu.tw。*郵件主旨-應徵社科院辦工讀生+姓名
初選通過者將以電話或Mail連絡面試，如未獲選面試將不另行通知。
截止日期：111年6月20日(視收件情形調整)</description><pubDate>Wed, 08 Jun 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【公告】商學大樓外牆清洗時程</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/62a19d5176231f12018549a8</link><description>商學大樓外牆清洗作業訂於7月1日(星期五)至7月31日(星期日)進行，廠商將於清洗區域拉設警戒線。
屆時請商學院師生職員工協助關閉辦公室或研究室窗戶，且出入該清洗區域時，煩請改道並注意自身安全。
造成不便之處，尚祈見諒!
施工單位：立晨工程有限公司現場負責人：詹文宗 手機：0927-653-651
協助單位：全都會有限公司專案經理：陳淑芬 手機：0919-334-178
承辦單位：總務處事務組 余小姐
分機：66266</description><pubDate>Wed, 08 Jun 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>進修暨推廣部推廣教育組徵才公告(三峽職缺)</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/62a09bd076231f12018549a1</link><description>國立臺北大學進修暨推廣部推廣教育組徵才公告(三峽職缺)
職務類別：行政專員（三峽總校區職務代理人）。
需求人數：1人（課程企劃專員）。
資格及條件：
具教育部認可之國內外大學學士學位。
熟悉Office文書軟體操作且具電腦行政文書處理能力。
具備行銷企劃及社群經營相關經驗者佳。
具備文案撰寫與美編能力者佳。
主動積極，良好之溝通協調能力，具服務熱忱，團隊合作精神，能配合業務彈性工時。
工作內容：
1.拓展推廣教育課程與社群經營。
2.負責推廣教育課程規劃、招生、課程執行與師生服務。
3.辦理學校行政事務處理。
4.其他臨時交辦事項。
聘期：自報到日起至112年3月19日止。
工作時間：依本校職員差勤管理實施要點辦理。
上班時間：週一至週五晚班13：30~21:30 （週六、日需配合輪班）。
工作地點：新北市三峽區大學路151號（三峽總校區）。
工作報酬：依本校聘僱人員報酬標準表學士級，每月薪資新台幣33,800元整。另依規定辦理勞保、健保及勞工退休金事宜。
應備文件（請依序編碼並註明）：
履歷表一份（含自傳）、身分證正反面影本、近期2吋個人照片。
畢業證書影本一份。
相關能力或工作經驗證明影本。
相關語言檢定能力證明（若有可檢附）。
應徵方式：
應徵人員應將應徵文件於111年6月20日（一）以前，備齊上述文件資料，以限時掛號（以郵戳為憑）寄達或由專人送達本校地址：新北市三峽區大學路151號（國立臺北大學推廣教育組收）。如逾時寄、送達者概不受理。聯絡人及電話：推廣教育組高小姐，02-26748066。
信封請註明「應徵推廣教育組行政專員（三峽職代）」。初審合格者擇優通知面試，不合者恕不退件，未錄取者不另行通知。
十一、備註：
本次徵才正取1名、備取2名。備取期間自甄選結果公告之翌日起三個月（含正取人員報到後於三個月離職者）內有效。
依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：(一) 犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。(二) 經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。(三) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。(四) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。(五) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。(六) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。
聘用期間：自到職日起至代理原因消失為止，預計至112年3月19日止。(本職缺為推廣教育組專員育嬰留停期間之職務代理人，如該人員提前銷假上班，受僱人員應無條件接受解僱，不得以任何理由，要求留用)</description><pubDate>Tue, 07 Jun 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>進修暨推廣部推廣教育組徵才公告(台北職缺)</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/62a05aa176231f12018549a0</link><description>國立臺北大學進修暨推廣部推廣教育組徵才公告(台北職缺)
職務類別：行政專員(台北校區)。
需求人數：2人。(課程企劃專員)
資格及條件：
具教育部認可之國內外大學學士學位。
熟悉Office文書軟體操作且具電腦行政文書處理能力。
具備行銷企劃及社群經營相關經驗者佳。
具備文案撰寫與美編能力者佳。
主動積極，良好之溝通協調能力，具服務熱忱，團隊合作精神，能配合業務彈性工時。
工作內容：
1.拓展推廣教育課程與社群經營。
2.負責推廣教育課程規劃、招生、課程執行與師生服務。
3.辦理學校行政事務處理。
4.其他臨時交辦事項。
聘期：自報到日起，每年依考核結果辦理續聘。(試用期三個月)
工作時間：依本校職員差勤管理實施要點辦理。
※上班時間：
周一至周五晚班：13：30~21:30。
視情況需要配合週六、日輪班。
工作地點：台北市中山區民生東路67號(台北校區）。
工作報酬：依本校聘僱人員報酬標準表學士級，每月薪資新台幣33,800元整。另依規定辦理勞保、健保及勞工退休金事宜。
應備文件：(請依序編碼並註明)
履歷表一份（含自傳）、身份證正反面影本、近期2吋個人照片。
畢業證書影本一份。
相關能力或工作經驗證明影本。
相關語言檢定能力證明（若有可檢附）。
應徵方式：
應徵人員應將應徵文件於111年6月20日(星期一)以前，備齊上述文件資料，以限時掛號(以郵戳為憑)寄達本校地址：新北市三峽區大學路151號（國立臺北大學推廣教育組收）。如逾時寄、送達者概不受理。聯絡人及電話：推廣教育組高小姐，02-26748066。
信封請註明「應徵推廣教育組行政專員台北職缺」。初審合格者擇優通知面試，不合者恕不退件，未錄取者不另行通知。
十一、備註：
本次徵才正取2名、備取2名。備取期間自甄選結果公告之翌日起三個月(含正取人員報到後於三個月離職者)內有效。
依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：(一) 犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。(二) 經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。(三) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。(四) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。(五) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。(六) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。</description><pubDate>Tue, 07 Jun 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>大學社會責任(USR)辦公室徵才公告(三峽職缺)</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/629f073e76231f1201854965</link><description>職務類別：行政助理。
需求人數：1人（USR Hub計畫行政助理）。
聘任資格及條件：
1.中華民國國籍，持有身分證者。
2.持教育部認可之國內、外碩士學位以上學歷。
3.具備高度計畫案企劃與成果報告之組織、撰寫與文字表達能力。
4.熟悉電腦文書處理(Office)能力，具備美編能力者佳。
5.具備行政業務處理、跨單位溝通協調與正向心理素質能力。
6.主動積極、負責任且具服務熱忱，並對此工作保持彈性調整與團隊合作等能力。
工作內容：
1.主責推動執行「大學社會責任實踐基地(USR Hub)」各項業務。
2.協助推動執行「大學社會責任辦公室」各項業務。
3.支援秘書室業務及其他臨時交辦事項。
工作時段：依本校職員差勤管理實施要點辦理。
工作地點：新北市三峽區大學路151號。（國立臺北大學三峽校區）
待遇與聘期：
1.依本校計畫專任助理人員工作酬金表，每月薪資新台幣38,617元整，依規定辦理勞保、健保及勞工退休金事宜。
2.聘期自起聘日起至111年12月31日止（續聘與否視工作表現及計畫經費而定）。
應備文件：
1.履歷表(含自傳及照片)、身份證正反面影本。
2.最高與次高學歷之畢業證書與成績單影本。
3.相關能力、工作經驗、語言檢定能力證明或個人作品（選附）。
應徵方式：
1.應徵人員應將應徵文件於111年6月24日（五）下午5時以前，備齊上述文件資料，以電子郵件應徵（PDF檔）寄至rccw12@gm.ntpu.edu.tw，信件標題請填「應徵大學社會責任辦公室-USR Hub計畫助理」，以郵件系統時間為憑。如逾時送達者概不受理。
2.初審合格者擇優通知面試，不合者恕不退件，未錄取者亦不另行通知。
其他：
1.本次徵才視成績正取1名、備取2名，候補期間自甄選結果確定（含正取人員報到後於三個月內離職者）之翌日起算三個月內有效。
2.依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：
(一) 犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。
(二) 經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。
(三) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。
(四) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。
(五) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。
(六) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間</description><pubDate>Mon, 06 Jun 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>本校首屆烏克蘭希望助學金　8名烏生獲補助</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/629dcd4676231f12018548a0</link><description>為馳援戰火下的烏克蘭學子，國立臺北大學在校友總會熱烈的支持下，提供入校就讀的烏克蘭學生每年15萬元生活津貼、單程來臺機票，以及學校全免學雜費及宿舍費、生活輔導與校友間的連結接待等助學方案，未來3年希望能幫助50名烏克蘭學生來臺就學，將Taiwan Can Help 之精神具體落實到臺灣的優質高教中。
從二月烏俄戰爭爆發以來，在校方及校友總會支持下，臺北大學作為響應人道援助的先驅學校之一，各單位全力動員。透過中研院與波蘭國家科學院合作的來臺就學平台、教育部的Study in Taiwan網站、臺北大學歐洲姊妹校及東歐友校的各種可能宣傳管道，特別針對身在歐洲的烏克蘭青年學子，傳遞臺北大學招生入學資訊。國際處也透過照顧與關懷校內烏克蘭同學，在保護同學的隱私及心情前提下，邀請同學成為學校招生-ldquo;小天使-rdquo;。期間收到相當多回響及數十名烏克蘭學生或其在臺友人詢問，111學年度秋季班(預計今年9月入學)共收到十多名學生申請，甚至有預約明年春季班的同學。在專業系所審查後，秋季班共有8名烏克蘭籍學生核准入學，將於報到入學後提供相關補助，使其能在臺安心就讀，完成學業。
作為展現臺灣最美麗與友好的一面給國際社會，臺北大學及校友總會一向是當仁不讓。在李承嘉校長、校友總會林錫埼理事長、謝士滄榮譽理事長及諸位資深校友的支持下，在今年三月就率先倡議烏克蘭希望助學金，希望讓戰火下烏克蘭青年能在臺灣找到新希望。李承嘉校長極為重視此次助學項目，多次帶領國際處、校友中心、教務處、學務處等單位主管同仁，各就業管項目研議具體措施，並化為實際行動。期間也獲得教育部國際及兩岸教育司及中研院、東歐友校的諸多指導與幫助，校內並成立烏克蘭希望助學金推動機制及審查委員會，責成學術副校長擔任召集人，偕同校友總會代表及國際處、教務處、學務處、校友中心等一級單位主管，共同進行助學金機制及後續輔導照顧合作，進行商議。
首次的助學金審查，也在校友總會兩位理事長及蔡江城秘書長號召支持下，偕同校友總會林聖忠監事長及許元國常務理事與校方，順利於6月1日完成，會議中通過8名烏克蘭學生申請案，包含學士班1名、碩士班6名及博士班1名，受獎年限為持續補助: 學士班4年、碩士班2年級博士班3年。
8位烏克蘭籍學生錄取系所涵蓋商學院、文學院、永續創新國際學院、電機資訊學院，包括企管系學士班、中文系碩士班、城市治理英語碩士學程、財務金融英語碩士學位學程、智慧醫療英語碩士學位學程及電機資訊學院博士班。經初步檢視申請資料，多是學業成績相當優異的學生，亦有多名有豐富的實務經驗，惟受戰爭影響，目前生活困頓且求學中斷。其中一名錄取城市治理英語學位學程學生，在其入學審請書中便提到，希望有機會可以在臺修習城市治理及規劃課程，為未來祖國重建貢獻心力。
校友總會指出，林錫埼理事長、謝士滄榮譽理事長及蔡俊宏、郭清河理事等諸多熱心校友的捐助，以及和學校各單位共同努力下，校友們也很期待支持與招待這些烏克蘭學子，不只讓他們在臺安心就學，也能體會到臺灣最美的風景-ndash;這片土地上人們的善心與熱情。</description><pubDate>Sun, 05 Jun 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>進修暨推廣部推廣教育組徵才公告(三峽職缺)</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6298ab5376231f1201854848</link><description>國立臺北大學進修暨推廣部推廣教育組徵才公告(三峽職缺)
職務類別：行政專員（三峽總校區職務代理人）。
需求人數：1人（課程企劃專員）。
資格及條件：
具教育部認可之國內外大學學士學位。
熟悉Office文書軟體操作且具電腦行政文書處理能力。
具備行銷企劃及社群經營相關經驗者佳。
具備文案撰寫與美編能力者佳。
主動積極，良好之溝通協調能力，具服務熱忱，團隊合作精神，能配合業務彈性工時。
工作內容：
1.拓展推廣教育課程與社群經營。
2.負責推廣教育課程規劃、招生、課程執行與師生服務。
3.辦理學校行政事務處理。
4.其他臨時交辦事項。
聘期：自報到日起至112年3月19日止。
工作時間：依本校職員差勤管理實施要點辦理。
上班時間：週一至週五晚班13：30~21:30 （週六、日需配合輪班）。
工作地點：新北市三峽區大學路151號（三峽總校區）。
工作報酬：依本校聘僱人員報酬標準表學士級，每月薪資新台幣33,800元整。另依規定辦理勞保、健保及勞工退休金事宜。
應備文件（請依序編碼並註明）：
履歷表一份（含自傳）、身分證正反面影本、近期2吋個人照片。
畢業證書影本一份。
相關能力或工作經驗證明影本。
相關語言檢定能力證明（若有可檢附）。
應徵方式：
應徵人員應將應徵文件於111年6月13日（一）以前，備齊上述文件資料，以限時掛號（以郵戳為憑）寄達或由專人送達本校地址：新北市三峽區大學路151號（國立臺北大學推廣教育組收）。如逾時寄、送達者概不受理。聯絡人及電話：推廣教育組高小姐，02-26748066。
信封請註明「應徵推廣教育組行政專員（三峽職代）」。初審合格者擇優通知面試，不合者恕不退件，未錄取者不另行通知。
十一、備註：
本次徵才正取1名、備取2名。備取期間自甄選結果公告之翌日起三個月（含正取人員報到後於三個月離職者）內有效。
依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：(一) 犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。(二) 經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。(三) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。(四) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。(五) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。(六) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。
聘用期間：自到職日起至代理原因消失為止，預計至112年3月19日止。(本職缺為推廣教育組專員育嬰留停期間之職務代理人，如該人員提前銷假上班，受僱人員應無條件接受解僱，不得以任何理由，要求留用)</description><pubDate>Wed, 01 Jun 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>進修暨推廣部推廣教育組徵才公告(台北職缺)</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6298aac576231f1201854847</link><description>國立臺北大學進修暨推廣部推廣教育組徵才公告(台北職缺)
職務類別：行政專員(台北校區)。
需求人數：1人。(課程企劃專員)
資格及條件：
具教育部認可之國內外大學學士學位。
熟悉Office文書軟體操作且具電腦行政文書處理能力。
具備行銷企劃及社群經營相關經驗者佳。
具備文案撰寫與美編能力者佳。
主動積極，良好之溝通協調能力，具服務熱忱，團隊合作精神，能配合業務彈性工時。
工作內容：
1.拓展推廣教育課程與社群經營。
2.負責推廣教育課程規劃、招生、課程執行與師生服務。
3.辦理學校行政事務處理。
4.其他臨時交辦事項。
聘期：自報到日起，每年依考核結果辦理續聘。(試用期三個月)
工作時間：依本校職員差勤管理實施要點辦理。
※上班時間：
周一至周五晚班：13：30~21:30。
視情況需要配合週六、日輪班。
工作地點：台北市中山區民生東路67號(台北校區）。
工作報酬：依本校聘僱人員報酬標準表學士級，每月薪資新台幣33,800元整。另依規定辦理勞保、健保及勞工退休金事宜。
應備文件：(請依序編碼並註明)
履歷表一份（含自傳）、身份證正反面影本、近期2吋個人照片。
畢業證書影本一份。
相關能力或工作經驗證明影本。
相關語言檢定能力證明（若有可檢附）。
應徵方式：
應徵人員應將應徵文件於111年6月13日(星期一)以前，備齊上述文件資料，以限時掛號(以郵戳為憑)寄達本校地址：新北市三峽區大學路151號（國立臺北大學推廣教育組收）。如逾時寄、送達者概不受理。聯絡人及電話：推廣教育組高小姐，02-26748066。
信封請註明「應徵推廣教育組行政專員台北職缺」。初審合格者擇優通知面試，不合者恕不退件，未錄取者不另行通知。
十一、備註：
本次徵才正取1名、備取2名。備取期間自甄選結果公告之翌日起三個月(含正取人員報到後於三個月離職者)內有效。
依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：(一) 犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。(二) 經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。(三) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。(四) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。(五) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。(六) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。</description><pubDate>Wed, 01 Jun 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>就是粽意你　國際處端午贈粽境外生</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/62987df576231f120185483e</link><description>儘管新冠肺炎疫情趨勢仍尚未趨緩，為表達對境外學生之關懷，國際事務處於端午連假前一周辦理111年端午贈粽活動，去年因為全國疫情進入三級警戒，停辦端午贈粽活動，因此本次活動很多境外生同學，都是首度品嘗粽子，贈粽反應熱烈，參與總人數近200人。
本校境外生人數目前總計已達484人，近兩年雖受疫情影響，境外生來臺就學都需要通過層層檢疫關卡，因本校辦學績效及學生照顧受國際學生肯定，且近一年多來國際處積極參與各國教育展近20場並辦理僑先部招生說明、越南、鞏固新生入學意願講座等，境外學位生報名及註冊人數穩定持續上升，因此，透過臺灣傳統重要節日-端午節，利用品嚐美味粽子之時搭起師生及同學間友誼之橋樑，讓彼此瞭解近況及分享生活點滴，亦能在異鄉感受濃厚過節氣氛，共同歡慶端午佳節。
端午節吃粽子寓涵許多美好的意義，其中尚有提升學業考運之意，希望學生們好好的吃上一口粽子，獲得好意頭、增旺氣場，讓好運與之相伴。儘管受到新冠疫情影響，學校對境外生的關懷未曾停歇，在加強防疫措施下調整辦理方式，便是希望學生們在離鄉求學的路上能持續感受校園裡溫馨的氛圍。這也是在疫情下讓海外來臺學子體會傳統節慶氣氛下的彈性做法。
為使歡慶活動中讓每位境外學生能吃上一口熱騰騰的美味粽，同時避免群聚感染，故提早於活動兩周前便發送調查表單，以確實記錄並安排每日熱粽出爐時段的領取人數，確保食材新鮮及人數的限制，兼顧歡慶活動及防疫措施，亦不減學生參與的熱情及喜悅。
在疫情影響下，許多學生團體活動不得已取消辦理，長期下來致彼此互動交流減少許多，尤以獨自在海外求學的境外學生們，逢佳節時的離鄉及孤單感觸必然更甚；國際處為凝聚境外學生在校情誼，並於特別節慶時能感受師長傳遞之關懷，特地規劃民俗美食贈送活動，並安排分流領取方式以減低疫情下感染的風險。
此外，為鼓勵主動參與活動規劃的同學，國際處也特別訂製各種顏色布料縫製的香包，裡面放置艾葉香料，散發出怡人清香；於端午節佩戴香包，在傳統上有辟邪、驅瘟之效，且為蚊蟲剋星，對於端午後即將迎來之炎炎夏日，除為繽紛亮眼配飾外亦十分實用，為端午節慶增添許多氣氛。</description><pubDate>Wed, 01 Jun 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>不動產與城鄉環境學系誠徵專、兼任教師</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/62987c3976231f1201854838</link><description>一、所需資格條件：
專任教師須具備教育部承認國內、外大學或學院之博士學位，或於111年12月31日前通過博士學位口試並取得證明者。
兼任專業技術人員符需合：(1)本校、院聘任專業技術人員擔任教學辦法中助理教授級以上之規定（詳見本校法令規章網頁） (2)需具備從事所授課程之相關實務經驗。
二、應具專長：
「城鄉規劃」領域專任教師應具備規劃與治理、智慧城市或本領域相關專長，可英語授課及跨領域研究教學者優先。
「不動產」領域「經營與管理群組暨國際化群組」專任教師應具備不動產投資、開發、金融、與經營管理，不動產個案分析等相關專長，有國外研究或學習經驗，外籍教師或可全英語授課者優先。
「不動產」領域兼任專業技術人員，須可教授以下課程：1.不動產估價2.不動產估價實務，有博士學位者尤佳。
三、應檢附之文件及著作
A專任教師：
1.學歷證件影本 (含博士學位證書及博士修業時期歷年成績單。如係國外學歷者，請附(1)博士學位證書中譯本及歷年成績證明影本，皆須由駐外單位認證證明，(2)內政部入出國及移民署證明之個人出入境記錄，(3)國外修業情形一覽表）。如有應屆畢業尚未取得學位證書之情形，需於111年12月31日前通過博士學位口試並取得證明，且於報到前取得學位證書(經過駐外單位驗證)。
2.經歷證件資料影本 (如係國外經歷者請附中譯本並須由駐外單位認證證明)。
3.博士論文及相關著作或作品等。
4.履歷自傳、專門著作目錄一覽表(格式請至本系網頁徵才公告中下載)。並請先行e-mail至vivit@mail.ntpu.edu.tw (檔名/信件主旨：應徵不動產與城鄉環境學系專任教師_姓名)。
※已具擬聘等級之教師證書者，外國學歷證件得免附中譯本及駐外單位驗證證明，並免附國外學歷成績驗證證明、內政部入出國及移民署證明之個人出入境紀錄及國外學歷送審教師資格修業情形一覽表。
B兼任專業技術人員
1.應檢附資料請參考本校、院聘任專業技術人員擔任教學辦法， https://www.ntpu.edu.tw/chinese/laws/law_more.php?dep=29-amp;id=696、https://www.ntpu.edu.tw/chinese/laws/law_more.php?dep=33-amp;id=1603）
2.學歷證件影本 (含博士學位證書及博士修業時期歷年成績單。如係國外學歷者，請附(1)博士學位證書中譯本及歷年成績證明影本，皆須由駐外單位認證證明，(2)內政部入出國及移民署證明之個人出入境記錄，(3)國外修業情形一覽表）。
3.經歷證件資料影本(如係外國經歷者請附中譯本並由駐外單位認證證明)。
4.曾從事與擬任教科目有關之專業技術工作證明、相關考試及格證書、專門職業證照、特殊專業實務、造詣或成就證明，或獲有國際級大獎證明以及相關著作或作品等。
5.履歷自傳 (格式請至本系網頁徵才公告中下載) 。並請先行e-mail至vivit@mail.ntpu.edu.tw (檔名/信件主旨：應徵不動產與城鄉環境學系兼任專業技術人員_姓名)。
※起聘日期：112年8月1日。
※111年06月30日前(郵戳為憑) ，檢附有關資料文件郵寄至23741 新北市三峽區大學路 151 號，國立臺北大學人事室收【請註明應徵不動產與城鄉環境學系A專任教師或B兼任專業技術人員教師，並載明應徵者姓名】。合者通知，如需退件請附回郵信封。</description><pubDate>Wed, 01 Jun 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>公告本校111學年度國防學士班招生錄取名單</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6296feae76231f12018547db</link><description>一、旨揭錄取名單請詳本公告附件檔一，正、備取生並請務必詳閱注意事項各項規定。
二、考生收到成績通知單後對考試成績如有疑問可申請複查，並應於111年6月13日前為之，以郵戳為憑，逾期概不受理。詳細申請方式請詳簡章第10頁「拾貳、成績複查」規定。
#查看榜單請點此#</description><pubDate>Wed, 01 Jun 2022 06:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>公告本校111學年度大學「申請入學」招生錄取名單</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6296c54ac95af02258ae3521</link><description>本校辦理111學年度大學「申請入學」招生，招生名額729名（含原住民、離島、連江公費生外加名額），計錄取正取741名、備取984名（含受疫情影響以外加名額錄取人數）。
★點選連結法律系錄取名單
★點選連結企管、金融、會計、統計、休運系錄取名單
★點選連結行政、財政、不動產系錄取名單
★點選連結經濟、社會、社工系錄取名單
★點選連結中文、應外、歷史、資工、通訊、電機系錄取名單
一、考生對第二階段指定項目甄試成績如有疑問可申請複查，並應於111年6月1日（三）上午10:00起至下午17:00止為之，逾期不予受理。
二、成績複查應：
（一）111年6月1日（三）上午10:00起至本校「學士班申請入學第二階段甄試繳費查詢系統」登錄成績複查意願。
★點此連結111學年度學士班申請入學第二階段甄試繳費查詢系統
（二）登錄成績複查意願後，即可於系統列印成績複查申請表（一系組一張），且於111年6月1日（三）下午17:00前將成績複查申請表傳真至本校綜合業務組02-86718006。登錄意願與傳真皆須於規定時間內完成，始受理複查。
（三）複查結果預計於111年6月6日（一）前，回覆至考生於系統內所留之電子郵件信箱，請考生務必檢視信箱之正確性與收信功能正常。
三、申請成績複查以一次為限，且不得要求重新評閱、資料重審或申請閱覽或複製、影印有關考試資料，亦不得要求提供參考答案。經複查成績若因分數增減致錄取結果有所異動者，考生不得提出異議。
四、甄選總成績單於放榜當日上午限時專送寄出，如於111年6月9日仍未收到之考生，再請與本校綜合業務組聯繫。電話：02-86741111轉66119。</description><pubDate>Wed, 01 Jun 2022 02:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>6/17（五）北聯大系統學術研究成果線上發表會，歡迎報名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/62971f1876231f12018547f0</link><description>本活動由臺北聯合大學系統四校教師發表110年度期間共計24件跨校合作計畫成果，內容包括線上成果發表，並同時於線上展示區展示計畫海報、中英文摘要。
★線上發表會
一、發表時間：111年6月17日（五）上午8:40～12:10二、發表地點：Webex線上發表三、線上報名：https://reurl.cc/d21xo6（報名後將於活動前3日提供操作說明及連結，故請務必提供正確的電子郵件信箱）四、發表內容：四校教師針對110年度期間共計24件跨校合作計畫成果進行口頭簡報。五、議程：08:40-09:00　報到09:00-09:25　發表會開始／開幕式／北聯大四校長官致詞（線上合影）09:25-10:40　成果發表場次：A1、B1場10:40-10:50　休息時間10:50-12:05　成果發表場次：A2、B2場12:05-12:10　發表會結束／閉幕式
★線上展示區
一、展示期間：111年6月17日（五）至6月24日（五）二、展示專區： https://reurl.cc/p1vG8Z （目前尚未開放，敬請期待）三、展示內容：計畫海報、計畫中英文摘要</description><pubDate>Tue, 31 May 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】「華人文化優勢觀點工作坊」百人參與</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/62971c8976231f12018547e1</link><description>社科院USR子計畫劉素芬老師執行大學社會責任計畫(USR)，與台灣復元優勢觀點社會工作學會合作，辦理「華人文化脈絡下的優勢觀點開展工作坊」，邀請兩位長年致力於優勢觀點的宋麗玉老師(政治大學社工所特聘教授)以及施教裕老師(暨南大學社工系退休副教授)進行兩場次的講座，分享在華人文化脈絡下如何將傳統的五行概念結合優勢觀點，並應用於實務服務當中。由於covid-19疫情仍然嚴峻，本次工作坊採取線上與實體的雙軌方式進行，於111年5月28日上午9點假社科院203翻轉教室進行講座，當天實體參與者為24位、線上參與者為83位，共計107位北大師生和校外實務工作者一同共襄盛舉。
工作坊第一場次由宋麗玉老師先介紹西方優勢觀點及復元的概念與原則，強調華人文化脈絡下的優勢觀點實踐須歷經本土化與在地化的歷程。宋老師指出華人文化的世界觀為「和合」，即以妥協的態度來達到人與人、人與自然的和諧共存，而在個體觀傾向以家族主義為基礎，具有家族取向、關係取向、他人取向、權威取向等特色，因此主張華人文化下家庭工作處遇途徑，應以中庸思維作為切入點，並從中衍生出與優勢觀點的相容處，例如華人的「止於至善」與「復元」的利己利人目標。
最後宋老師也以實務案例說明在華人文化脈絡下，如何結合西方的優勢原則與東方的五行概念，應用於本土的助人專業服務過程，以促進更有成效的服務品質。由於優勢觀點乃是一種助人的態度和哲學，可彈性有創意地交融於不同的助人理論和模式，宋老師於結尾時並期許助人工作者能受到優勢觀點的啟發，未來能推展更多元的服務模式和方法。
中場休息則由社工系王玉昕和張詠淇同學提供具優勢元素的飲品供與會享用，兩位同學共同調製四種飲品，分別命名為 Aspiration、 Believe、Self-care、Strength，以呼應優勢觀點的精神。由於每種飲品皆傳達不同的優勢理念，張同學特別精心分送四種說明小卡，讓所有收到卡片的人都倍感驚喜。王同學表示當初會想調製優勢元素的飲品是基於個人喜愛調酒的興趣，期待這些不同風味的飲品能夠帶給與會者療癒的感受，同時在中場休息時刻也能享有放鬆的片刻。
工作坊第二場次由施教裕老師分享如何運用五行與優勢觀點於社會工作。施老師一開始即從多元文化脈絡和靈性觀點的解析，帶領大家辯證「真理」是否存在，進而說明五行所抱持的世界觀以及原則。最特別的是，施老師巧妙地運用古字意涵來解釋人與世界的關係為何，例如「道義」兩字拆開即見「自我」，提供與會者不同的世界觀與思考方式。除此之外，施老師也指出五行講求的是「平衡」，包含身心、社會、情感、靈性等各面向的動態均衡，建議未來社會工作實務運用，可採取五行概念來分析服務對象及其家庭在各個面向的「屬性」後，再擬定最合適的處遇的目標和介入方法。
劉素芬老師表示疫情仍在進行中，社會大眾在疫情緊繃的壓力下，或多或少都經歷不等程度的集體性創傷，彷如行走在幽暗不知盡頭的道路，而優勢觀點的精神與方法正可以提供一道光，引領大家以正向積極的思維和態度，重新審視自己、社區和社會的關係，攜手共度難關。而社科院USR計畫主持人曾敏傑老師也指出，優勢觀點與大學社會責任的實踐精神不謀而合，同樣強調個人與社區有無限的潛能和資源等待被開發與運用，未來也期許大學走入社區，透過持續的互動與交流，促成大學與社區共享與共融的雙贏目標。</description><pubDate>Tue, 31 May 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>