<rss version="2.0" encoding="UTF-8"><channel><title>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news</link><description>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</description><author>NTPU 國立臺北大學</author><image><url>https://new.ntpu.edu.tw/assets/logo/ntpu_logo.png</url></image><language>zh_TW</language><copyright>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</copyright><item><title>永續資援·樂讀北大  圖書館週系列活動起跑</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6563faad67ab2a0848316b58</link><description>去年吸引上百位師生參加的圖書館週系列活動再度回歸！今年圖書館與會計系、研發處、資訊中心、通識教育中心等單位攜手合作，以「永續資援-middot;樂讀北大」為主題，結合圖書館資源利用推廣，舉辦永續發展及資訊安全議題相關系列活動，並榮幸邀請到國際知名會計學者南方科技大學商學院曾曉亮教授(Dr. Albert Tsang)擔任開幕式嘉賓並發表專題演講，向與會師生介紹「ESG領域最前沿的研究方向」。
圖書館週系列活動由陳俊強副校長致詞揭開序幕，陳副校長表示「ESG是評估企業永續發展的重要指標，也是影響企業形象聲譽和投資人信任度的重要關鍵因素」，更以他和AI互動經驗為例，指出資訊技術發展可協助企業落實ESG，但假訊息的判讀、海量訊息的處理、資料利用與防護等作為也為企業帶來相對應的挑戰。會計研究發展基金會王怡心董事長與會計系鄭桂蕙主任在致詞時不約而同強調ESG的重要性與熱門程度，包括近期會計研究發展基金會推動臺灣接軌IFRS永續揭露準則，以及在Google上搜尋「ESG」僅花不到1秒即出現上億筆搜尋結果，可見ESG已是當代顯學。
曾曉亮教授為會計領域ESG和CSR研究創始人，2篇關於企業社會責任資訊揭露的文章引用量位於全球2010年以来會計學領域論文引用量的第1和第9名，累計發表的學術文章已經被引用將近9,000次，並於2022年獲得美國會計學會（AAA）「會計文獻傑出貢獻獎」，研究成果斐然，亦擔任Accounting Horizons主编、 British Accounting Review和Journal of Accounting, Auditing and Finance 副主编、以及多家國際著名學術期刊的編輯委員，在國際會計學領域具有舉足輕重地位。
在演講一開始，曾教授首先以博士(Doctor of Philosophy)一詞，揭櫫學術研究的本質為探究哲學，也就是「回答沒有人回答過的問題」，接著帶領與會者分析會計學各研究主題文獻發表量與被引用量消長，切入今日演講主題，建議研究者應朝著目前發表量極少但引用量極高的研究方向發展，若研究主題已太過成熟，表示已無太多成長空間，將導致投稿被接受度降低。
在會計學領域中方興未艾的主題正是ESG。面對ESG浪潮，我們真正想知道的不是名詞定義，而是透過Why、What以及How三大核心要素針對ESG議題進行全面性研究。曾教授以航空母艦和海面浮冰巧妙比喻ESG的價值，如果經濟財務價值為艦載機和海面上的浮冰，航空母艦和海面下的冰山就代表著社會價值和環境價值，前者為可見的顯性價值，後者為不可捕捉、難以測量的隱性價值，顯性價值必須有龐大的隱性價值支撐才具有拓展性和可持續性，而隱性價值在現今資本市場的影響力日益增加。
曾教授也以波浪和探照燈比喻ESG資訊，在投資市場上推波的是人，包括投資人、經理人、分析師等，企業所揭露的ESG資訊將影響人的行為或情緒，進一步影響企業的價值估計；探照燈的照明功能則代表企業影響力，ESG資訊在未來將與企業影響力有更緊密的連結。
引述會計學大師Baruch Lev所言「會計的終結，在於持續減弱的有形資產和不停增加的無形資產對企業的影響」，曾教授認為「會計的未來就是非財務訊息」，ESG興起為會計學帶來巨量的資訊作為分析研究素材，結合AI技術的力量，可以打開學域既有邊界，為會計學開啟嶄新宇宙，帶來新的創造與挑戰。
短短兩個小時內，曾教授深入淺出介紹ESG的內涵、與企業價值的關聯、對企業的影響、實踐和評級等問題，最後以「ESG的崛起，就好像拂曉的光，照亮了很多人的路」作結，並在曾教授鼓勵在場師生對研究保持熱情的響亮歌聲中圓滿結束精彩的專題演講。
「集點闖關抽好禮」活動也在圖書館週開幕式當日回歸。今年設置8大闖關攤位，包含恩主公醫院健檢衛教關卡、會研基金會、學生會QA大會考、三大電子書商推介電子書資源，並引進吸睛的大型搖獎機和參加學生進行趣味抽獎互動，藉此協助同學們認識並善用圖書館電子書資源、時時進行自我健康管理，並攜手學生會積極參與校務。
112年圖書館週系列活動，自即日起至12月4日，接下來活動還有學術論文投稿、資訊安全、永續投資、高齡服務、健康管理等主題專題演講，以及主題書展、主題影展、有獎徵答、資料庫教育訓練等圖書館推廣活動，敬邀師生參與，共創未來臺北大學永續發展能量。
更多圖書館週資訊：請點我</description><pubDate>Sun, 26 Nov 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>112年度2次行政及各教學大樓室內作業環境監測符合法令標準</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6563f44267ab2a0848316b4f</link><description>112年11月委託廠商實施第2次行政及各教學大樓室內作業環境二氧化碳濃度監測，實測360處地點未發現超過勞工作業場所容許暴露標準5000PPM，均符合法令規定，如附件1。</description><pubDate>Sun, 26 Nov 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>通識月大師講座　陳浪與他的旅行陸/路途</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6563eafc67ab2a0848316b3b</link><description>第26屆通識月大師講座閉幕場「The Backpacker-mdash;沒有終點的陸途：走遍中國大陸超過50座城市的生命體悟」，邀請旅人作家陳浪談及他的「旅行陸/路途」。講座主要分成四個階段，「旅行的記錄與書寫」、「漫漫長路上」、「這麼遠，那麼近」以及「相遇然後分離」。陳浪在講座中分享其獨自一人走遍中國大陸超過50座城市的經歷故事，以及之後如何成為走在旅途中的旅人與旅行作家，並分享其中，所對於生命的感悟。
「People don-rsquo;t take trips, trips take people.」，一開場陳浪就以John Steinbeck說過的話分享著。他說每每分享，都非常喜歡以此句做為開場。陳浪自大學時期到中國南京大學當交換生後，便開啟了一趟又一趟的背包客旅程，足跡遍及中國以及歐美各地。交換生時期的他，「旅行」是滋養生活的一部分。他記錄旅行，也書寫旅行。同時「旅行」也是引領著他思考生活、工作，以及往前邁進重要的養分。而之於在旅行的漫漫長路上，陳浪說道，一位合格的旅行者，應該要學會擁抱旅途中的荒謬，而不是害怕它。因為正是這些荒謬的經歷，讓每個人的旅行故事變得獨特而難忘。他鼓勵旅行者應以開放的心態，接受旅程中的一切，因為正是這些經歷，豐富了旅途，也豐富了人生。
接著，陳浪也以大疫三年對於旅行的感悟，跟大家分享。他說「千里之行，始於足下，不必遠方」。陳浪覺得，旅行的真諦不在於旅者走過多遠的距離，而是在於如何走近自己的內心，與自己的內心更為靠近。他鼓勵同學平常可以從自身生活周遭開始探索，進而更深入地瞭解自我。陳浪建議，每個人都應該思考自己為何踏上旅途，並且不過度依賴他人的觀點。因為人生本身就是一趟旅程，在這趟旅程中，如何持續反思自己的動機和目的，找到堅持下去的理由，才是關鍵。
此外，陳浪也分享他在南京大學當交換生時，不經意地在書店裡，看到一張名信片，上頭寫著「總以為，人生最美的是相遇。後來才明白，其實難得的是重逢」。當時的陳浪，對於這段話的下半句，實不太能體悟。後來，在偶然一次到日本仙台的旅途中，從與一位中年男子偶遇，再到回歸各自生活，一年一次地以社群軟體，相互祝賀生日快樂，再到他重返日本北海道，遭逢北海道大地震，輾轉租車南下借住仙台大叔家，而後疫情三年，隔海彼此祈福也祝福。一直到現在，陳浪與這位日本大叔的家庭，建立起相當特殊且深厚的友誼。在此，見面次數雖不多，但卻因人生的短暫遭逢、相遇與扶助，彼此間有了特殊的連結與回憶。「離別後的重逢，其實更顯難得」。
進一步，陳浪也提及在旅行的過程中，我們要學習帶著微笑向別人說再見，即使分離通常伴隨著悲傷，我們仍舊要帶著微笑。「因為在旅行的路途中，最好的學習是人」，藉由人來人往短暫地停留與交會，我們永遠都走在學習的路上。旅行的過程，漫漫長路，我們卻也處處學習。
而面對現今科技的影響，陳浪說道，現代的科技往往讓我們在旅行的過程，先是拍照記錄優先於其他。陳浪以為，在旅行的當下，我們應該是要享受當下，運用自身之五感，記住瞬間。因為時間總是在流逝，我們無法停止時間，但可以深刻地記住那些時刻。同時，他也以電影《白日夢冒險王》最後一幕，當雪豹出現的那一瞬間，攝影師說道，「I just want to stay in it.」期許大家「在旅行的路上，當個感性與理性的人」。因為活在當下，才是記錄人生、旅行和時光的最好方法。
最後，陳浪也鼓勵大家，可以利用大學在校時期，多多參加校內外種種的交流或交換生之機會，嘗試跳出生活圈，擁抱世界，探索自己。同時，他也勉勵大家，即使這一路遭遇別人的質疑或缺乏鼓勵，也要記得自己是自己最大力量的源泉。他更期待未來有機會，可以與同學在旅途中相遇，而不是在教室裡。
本學期的通識月就在陳浪的分享中，圓滿落幕。本屆通識月之主題，「堅持所愛 超越自我」，看似平凡，卻不簡單。希望大家在有限的生命路途/旅程中，堅持做好一件事，即使碰到一連串的試煉、挑戰，或需要自我沉潛，再再都是人生最好的磨煉與試金石！</description><pubDate>Sun, 26 Nov 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】《海翁繪》引領青銀感受東西跨域合奏</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/656078af67ab2a0848316b2b</link><description>台北大學社科院USR、鳶山協會與通識中心林子晴老師合作，於11月14日辦理藝文講座「從部落到海翁樂繪-小提琴與南管樂的交會」，邀請臺北藝術大學傳統音樂系蔡淩蕙、張雅晴教授、及南管樂生何宜蓁，於公院119為北大70位師生及土城青雲里辦公室高齡據點35位長者，介紹傳統與西方音樂結合的創作歷程及作品演出。演出的作品是小提琴家張雅晴老師追尋畫家父親張金發畫作世界，找尋畫中人物，製作結合部落歌聲與繪畫之專輯，並以南管樂再加以詮釋。講座結合了繪畫、原民古調、南管樂、小提琴，是視覺與聽覺、東方與西方的文化匯聚，帶領與會青銀世代感受不同的音樂呈現形式。
一開始由南管洞簫與小提琴合奏《嬰仔乖》。隨後蔡淩蕙教授依序介紹南管的上四管樂器：洞簫、琵琶、二弦與三弦。南管琵琶及國樂琵琶長相不同，演奏方式也不同。由於品項的限制，南管琵琶能演奏的音相對較少，雖有限制也能化為創意的發揮。蔡教授表示，南管琵琶音很少、很省話，而小提琴則一個一個音綿連不斷，在南管藝生何宜蓁與張雅晴教授共同合奏的《思念》演出中，能充分感受到古樸之情。
南管中二弦的聲音很小聲，在南管樂中並非主角，合奏中甚至須讓小提琴戴上弱音器，以便能與二弦應和，蔡教授從古調改編而來的《花蝴蝶少女》，也呈現了少女在花叢中窸窸窣窣的聲音。三弦因琴型長，音準難抓，通常襯在琵琶的低八度演奏，彷若琵琶樂聲的影子。但在古謠報戰功改編之《獵舞》樂曲中，作曲家也給予三弦突出表現的角色，與小提琴一搭一唱，營造壯闊之感。
接下來蔡教授介紹從部落到海翁樂繪的創作過程。前一張《海翁繪》專輯在三十屆傳藝金曲獎已獲得最佳編曲，這一張《樂繪海翁》更進一部融入傳統南管的音色。而張雅晴老師為了深入了解排灣語歌詞，還特別去考了排灣族語認證。蔡教授從畫作挑選、分析、原民古調樂曲採譜、分聲部，編寫成小提琴與南管合奏，還應張雅晴老師的要求，加入具有小提琴技巧的難度，讓原住民學生可以對外表演自己族群的音樂，可說是費盡心思。蔡教授播放海翁樂繪小提琴協奏曲第二樂章，包含快情歌vukay小米祭青年之歌、鞦韆頌與搖兒歌等古謠，並分享〈搖籃曲〉是她的最愛，更告訴同學們睡著也沒關係，因為好音樂是可以讓人睡的。
蔡淩蕙教授在此專輯中擔任作曲，因她自小修習小提琴與鋼琴，國中時開始一路主修作曲，大學時期開始接觸傳統音樂，因此在編寫小提琴與南管曲目均能勝任。因為南管在臺灣已經逐漸失傳，所以特別介紹南管。南管亦稱南音、南樂，發源於古代泉州，保存了漢魏以來的遺風，在早期臺灣相當盛行。為了讓南管可以有新的生命，蔡教授開始實驗性跨域的多元合作，包括紀錄片配樂、傳統音樂劇場、獨奏會等。她特別介紹曾創作的南管曲目《昭君出閣》，將新住民喻為昭君，台灣人則是匈奴，比喻新住民在台灣艱難處境，讓南管樂與現代時事可以有更強的連結。有興趣的朋友可以上Youtube 再次欣賞：https://www.youtube.com/watch?v=aBqTm85Yt8I
本次參與講座的土城青雲里辦公室-高齡友善據點社工陳俊雄表示，出發前也對表演者做過功課，看到南管藝生何宜蓁可以吹洞簫、彈二弦琴、南管琵琶、拉胡琴等等樂器，非常多才多藝，實在非常佩服。而張雅晴老師將原住民古調採集下來，並且與西方的小提琴、東方的南管合奏，要呈現跨域的演出一定是費了很大一番功夫。另外陳俊雄也在據點找到一位林善大姊，今年88歲，當年她從彰化芳苑嫁到王功去時，就是以南管演奏的方式來迎娶她，因為她公公吳馬見早年是王功當地的南管樂團的團長，當林善大姊看到北大這場南管的演出，讓她回想到過去公公有時在家也會用台語唱南管小調。因為南管也會有酬神的演出，且演出者必須心正意誠。她公公在當地也是非常熱心的地方人士，雖然現在人已經不在了，他的精神跟南管卻令人懷念。林善大姊也盼望後進能在南管藝術上繼續傳承，保存這項古老的樂種。
課後學生回饋相當豐富，有學生表示「這不僅是一場音樂講座，更是一場深沉的感動，是為了留下一點什麼，而非為了某種目的而去做。在蔡淩蕙教授的引領下，我深深體會到許多不同的音樂曲譜。其中〈佛跳牆〉這個名字讓我印象深刻，因為它居然是一道美食的名字，給予我極大的驚艷。老師還細緻解說了《海翁繪》的製作過程，尤其強調了收集原住民古調的不易。這讓我更深刻地了解這張專輯的背後不僅僅是音樂的組合，更是對台灣原住民文化真摯的珍視與詮釋。」「回顧整場演奏會和講解，我深感音樂是一種超越語言的力量，透過琴聲傳遞出豐富的情感和故事。張雅晴透過音樂，精巧詮釋了父親的畫作，使我們深刻地感受到臺灣豐富的藝術文化。最後，我想特別強調製作的過程，從採集古調、初步挑選畫作，到開會討論，再到深入聆聽古調錄音、音樂創作的複雜過程，再到小提琴鋼琴的錄音階段，專輯的出版，以及影片的製作，最終到音樂會的精彩演出，每一個步驟都是如此的用心與辛勤。這不僅是音樂的呈現，更是一場對臺灣文化的深切致敬。」
社科院USR計畫關注在地高齡，致力推動青銀共學共融，開放課堂藝文講座，邀請在地高齡社群進入校園，與大學生一同體驗音樂文化之美，期盼未來可以設計出更多青銀共融的課程與活動，創造高齡友善的臺北大學城。</description><pubDate>Thu, 23 Nov 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>2023台灣企業永續獎 臺北大學獲金級肯定</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6560723667ab2a0848316b22</link><description>2023年第16屆台灣企業永續獎（TCSA）於10月28日公布，臺北大學再度獲得「永續報告書」大學組金獎肯定。校長李承嘉感謝所有投身永續校務發展師生們的努力，強調因應全球環境與高等教育趨勢，臺北大學持續堅守承諾，善盡教育責任，在校務發展、環境與社會共融等ESG面向全面落實永續精神，鏈結聯合國永續發展目標SDGs。
台灣企業永續獎（TCSA）由財團法人臺灣永續能源研究基金會主辦，旨在藉由評比各大企業與大學永續報告書，來鼓勵企業與大學從治理面著手，推動ESG落實永續作為，於資訊揭露上透明公開呈現ESG成果，並與聯合國制定之永續發展目標SDGs接軌，獲得產、官、學、研各界熱烈響應，其中包括四大獎項類別：鼓勵各界執行永續績效之「永續綜合績效」、「永續單項績效獎」、資訊揭露透明之「永續報告」及「永續傑出人物獎」。於 2018年起結合全球企業永續論壇 (Global Corporate Sustainability Forum, GCSF)，表揚永續模範企業。
各大學紛紛響應投入永續行動，近兩年參賽學校倍增，今年共有45所大專校院參與，經過跨界評審團評選，共有30所大學獲得報告書獎項。今年TCSA頒獎典禮於11月15日在台北圓山大飯店舉行，論壇主席簡又新特別肯定臺灣企業、大學及醫院逐步承諾達到淨零碳排的目標。他提醒「加入國內外倡議」、「推動ESG常規法制化」以及「強化夥伴關係」是落實行動的關鍵。
臺北大學近年積極致力推動永續發展，2020年成立校級永續發展委員會，從校務治理面統綜永續發展各項行動，以各項永續領域教學單位、研究中心推動永續發展教育，培養永續專業人才。2022年全球變遷與永續科學研究中心率領的團隊提出研究案「國立臺北大學永續發展策略與推動計畫」，經永續發展委員會通過後據以逐步實踐，以此為臺北大學邁向碳中和的執行依據。
臺北大學商學院在第六屆全球企業永續論壇中負責專題分場論壇，主題為「加速全球變革中的加速轉型-mdash;-mdash;論機會與挑戰」。此論壇由千如電機股份有限公司贊助，商學院陳宥杉院長開場，邀請專家學者藉由實務的角度，分享不同面向的創新研究觀點，以期幫助企業加速轉型。論壇涉及了ESG指數及臺灣永續投資發展趨勢等主題，強調將ESG因素納入永續責任投資的重要性，並展示了臺北大學商學院企業永續發展研究中心所建立的指數化投資方法學-mdash;台灣永續評鑑，在永續評鑑領域的卓越成就及重要影響力，凸顯臺北大學在推動永續發展方面的積極參與和引領地位。</description><pubDate>Thu, 23 Nov 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title> 113學年度碩士在職專班於11月27日上午10時開始報名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65604a6967ab2a0848316ae6</link><description>一、報名時間：112年11月27日(一)上午10:00起至112年12月19日(二)下午3:00止。報名連結請由此進入二、招生洽詢時間：星期一至五下午2:00至下午9:00 杜先生/葉先生/林小姐 (02-25024654 轉分機 18261/18262/18257)※寒假期間自113年1月15日起至2月16日，服務時間改為上午9:00至下午4:00※如有報名相關問題，歡迎多加利用「招生Q-amp;A」Q-amp;A由此進入三、招生簡章已於本校網站首頁「最新公告」及招生資訊網站公告，不發售簡章，請考生自行上網下載簡章，請考生詳閱簡章內容，並隨時上網瀏覽相關招生訊息。https://www.ntpu.edu.tw/nchutec/ntpucec/8/html/recruitt1_more.php?id=413
招生系所：國際財務金融碩士在職專班、企業管理學系碩士在職專班、會計學系碩士在職專班、統計學系碩士在職專班、公共行政暨政策學系碩士在職專班、自然資源與環境管理研究所碩士在職專班、社會學系碩士在職專班、犯罪學研究所碩士在職專班多數系所專班免筆試，歡迎踴躍報名</description><pubDate>Thu, 23 Nov 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>臺北大學舉辦「在地農友永續低碳工作坊」</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/655ed15d67ab2a0848316a36</link><description>臺北大學商學院USR計畫於2023年11月21日舉辦第二場「在地農友永續低碳工作坊」，這場工作坊不僅為在地農業人員提供了一個深入探討永續與低碳農業的平台，更彰顯了農業在環境保護和永續發展中的重要角色。活動由商學院USR計畫的子計畫三團隊主辦，並得到了臺北大學海山學研究中心、永續辦公室、金融科技暨綠色金融研究中心、三峽區青年農民聯誼會，以及新北市北大特區聯合策進會的大力支持。
工作坊由臺北市青農聯誼會創會會長盧品方開場分享「綠保海芋」，她的演講不僅分享了她對農業的熱情，也強調了永續發展在當今社會的重要性。盧會長介紹了「竹子湖財福海芋田綠色保育觀賞花卉認證」計畫，該計畫標誌著農田經營模式的創新轉型，並成功展示了一種新型的農企合作模式。這不僅促進了農產品市場的拓展，也為農業社區帶來了可持續的收益和成長。盧會長特別強調了合作與分潤模式的重要性，這一模式不僅為農場主帶來了穩定的收入，還鼓勵了創新思維與綠色實踐的融合，為台灣農業開創了新的發展方向。
隨後，數位行銷學士學位學程的蔡家昌助理教授主講「以社群聚眾 用社群發聲」與廖凱弘助理教授主講北大商院USR計畫 「台灣ESG生活圈的整合行銷模式ESGLIFE.SOCIAL」，分別就數位行銷在農業中的創新應用進行經驗分享的推廣。他們強調了在當今數位化時代，有效的行銷策略對於農業產品的成功至關重要，並具體講解了如何利用數位工具提升農業產品的市場能見度。
工作坊的下半場專注於在地永續低碳推廣資源管理與綠色可持續性。在這一環節中，參與者學習了如何有效地利用閒置花田，並探討了如何實施資源管理策略來確保花卉園區的持續發展。這一部分的討論特別強調了如何通過適當的資金、人力和技術支援來實現這一目標，同時也討論了如何提高遊客參與度和知識水平，使他們更深入地了解農業的價值與重要性。
本次工作坊不僅強調了永續與低碳在當代農業中的重要性，而且展示了國立臺北大學商學院在推動這一願景上的領導力。這次工作坊的成功不僅在於其豐富的內容和深入的討論，更在於它對參與者們帶來的啟發和影響。透過這樣的平台，農業從業者能夠學習到最前沿的知識和技能，並將這些知識應用於實際的農業實踐中，進一步推動台灣在地農業的現代化和永續發展。</description><pubDate>Thu, 23 Nov 2023 05:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>2023本校AI智慧應用創新競賽得獎隊伍出爐</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/655f040667ab2a0848316a66</link><description>臺北大學2023 AI智慧應用創新競賽於11月22日登場，晉級總決賽的7組團隊，分別來自法、商、電機學院，主題多元創新、競爭激烈不分軒輊。第一名「萬無一失隊」以失智病友為發想，開發「心智之星：失智症照護AI輔助對話系統」，建立線上醫療照護論壇資料並結合AI輔助系統，主題及執行上都相當完備及全面，獲得評審一致青睞。
本校AI智慧應用創新競賽推手吳泰熙副校長表示，隨著AI世代到來，校長希望學校能夠迅速因應，教務處因此做了許多推廣活動。在教學方面，112年辦理了AI輔助教學的研習，在北大雲學院設立了AI教學專區。但教與學本來就是一個互動交流的歷程，於是吳副校長提議辦理此項競賽，讓臺北大學同學發揮實力，他也勉勵同學們成為AI的種子，帶著這樣熱情的心，持續地發光發熱。
此次競賽由教務處張仁俊教務長、研發處研究管理組蕭宇翔組長，以及陽明交通大學智慧系統與應用研究所陳建志所長擔任評審，評審主題在於專業領域上，AI應用結合的創意與可用性。教務長表示，本次進入決賽的同學都非常優秀，希望不論得獎與否，都能讓AI創新應用的力量能繼續發酵，產生更多更好的作品。
在其他獲獎項目中，第二名「AI仿真人聲紋和說話風格之應用」，從解決人們思念親人的情感困擾為出發點，結合AI與CHATGPT技術，透過模擬已故親人聲音，讓在世的家人重新體驗那些過去的美好時光，概念新穎且具未來性。第三名「Crime AID」則透過監視器系統的資料判別，大幅提高公共安全，減少暴力犯罪事件發生率及傷害率。佳作「生成式AI對話大北機器人」以及「AI模擬法庭」結合了行政及司法的實務與AI應用，議題可能將加速未來政府AI運用，改善公部門作業效率，也期待相關的議題持續發酵、拋磚引玉，產生更多更好的作品。
教發中心說明，隨著2023臺北大學AI智慧應用創新競賽圓滿落幕，後續仍將持續與時俱進，以嶄新視野，激盪出前瞻革新的火花，讓同學的創作潛力與能力，能夠有充分施展的舞臺。接軌產業AI化、AI產業化趨勢，臺北大學也將致力於透過微學程、問題導向式教學、實習及競賽等多元創新教學模式，鏈結產業共創共育，培育具備多元科技整合能力的人工智慧應用人才。</description><pubDate>Wed, 22 Nov 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>本校榮獲大專校院創業實戰模擬學習平台績優團隊</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/655efbd667ab2a0848316a54</link><description>為進一步強化創新創業課程效益，教育部於105年起推動「創業實戰模擬學習平臺」，鼓勵大專校院創新創業課程衍生的學生團隊投以構想提案，透過平臺「教練團」與學校輔導單位的引導，體驗虛擬的群眾募資歷程，深化創新創業教育的意義與價值。
112年度第一梯次「大專校院創業實戰模擬學習平臺」採分組評選，團隊提案依商業發展階段分為「創新創業概念發想組」、「原型產品/MVP開發與驗證組」及「商模/市場開法與驗證組」，於11月15日公告獲獎名單，本校研發處新創產學發展中心培育的茶癮團隊參加「創新創業概念發想組」共計89組參賽最終評選12組獲獎，獲優選團隊核定補助新臺幣10萬元，團隊成員為企業管理學系碩士班學生:趙沛玲、簡思穎、黃凱笙、洪若蕎、陳映蓁五位同學。此次由企管系游志青教授擔任指導老師並由本中心安排專業的業師協助團隊參賽，不論在計畫書的撰寫、投資人或教練團關注的細節以及後續推動商業化的流程，都給予實質上的建議，透過參與「大專校院創業實戰模擬學習平臺」讓團隊學習了解未來創業的趨勢，教練團多數著重在ESG、AI及生技醫療等相關產業，讓有想法的團隊更能掌握趨勢方向，並且，與教練團的互動中，更能清楚產業顧問或天使投資人在意的細節及關切的議題，對於後續在創業的路上少走很多冤枉路!
創新創業風氣於近期逐漸崛起，新創產學發展中心規劃跨領域工作坊，協助同學充實財務認識、行銷策略、簡報技巧等專業知識，鼓勵同學將其構想完整化並組成團隊入駐中心，團隊透過不斷參加相關競賽及業師資源，更曾於112年9月16日榮獲「第三屆尤努斯創新獎活動」佳作獎金2萬元，十分優秀。此佳績應證了學生只要有想法願意接受挑戰，參賽累積的成果將能引領學生創意思考及實踐之落實。
為了鼓勵更多同學勇於追夢，新創產學發展中心於112年6月21日訂定「國立臺北大學學生參加校外創新創業競賽補助及獎勵要點」協助團隊爭取校外創業資金，透過競賽學習方式，培養學生創新思維，也期望有志的學生們勇於挑戰，朝夢想勇往直前!</description><pubDate>Wed, 22 Nov 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>「健康加加久」秋冬保養系列講座 ─ 大家一起來健肺</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/655daa2f67ab2a08483169fd</link><description>天氣轉涼，秋冬氣溫變化大，許多疾病隨著日照減短、氣溫及濕度增加接踵而來，其中又以心肺系統疾病最為常見。呼吸道系統進入秋冬後，呼吸道黏膜遭受到冷空氣刺激，其抵禦病毒能力會下降，容易發生感冒、肺炎、慢性支氣管炎等呼吸道病症，加上戶外交通、粉塵、工業廢氣、二手菸等，都是接觸空氣汙染物質的來源，當這些物質進入體內，會直接或間接的造成體內慢性發炎。
本講座針對秋冬肺部的好發疾患，邀請恩主公醫院胸腔內科江志騰主任分享平時應如何保健，避免秋冬換季時肺部被病毒攻陷。現場備有精美小禮物，歡迎全校師生報名參加～
一、活動時間：112年12月14日（四）12：00至13：00
二、報名時間：112年11月29日09：00至112年12月8日17：00
三、報名人數：限額30名（額滿為止）
四、活動地點：行政大樓4樓第2會議室
五、報名連結：請至學校線上報名專區報名 （https://sea.cc.ntpu.edu.tw/pls/eval/REG_2ORDER_M2.event_list?kw=）
六、承辦單位：衛生保健組、恩主公醫院（社區醫學部）
*本講座備有餐點</description><pubDate>Wed, 22 Nov 2023 07:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>「健康加加久」秋冬保養系列講座 ─ 如何釋放壓力？</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/655da50667ab2a08483169ea</link><description>天氣轉涼，秋冬氣溫變化大，許多疾病隨著日照減短、氣溫及濕度增加接踵而來。受影響的不僅限於生理系統，「心情」也會跟著轉變，覺得倦怠、懶懶的、悶悶不樂的，這是因為人體缺乏日照，所以體內血清素、褪黑激素和維生素D水平下降，這些賀爾蒙影響了食慾和睡眠，進而導致對周遭失去興趣、疲勞、專注力差...等憂鬱傾向，嚴重可能引發冬季憂鬱症。
本講座針對季節交替常見心理疾患，邀請恩主公醫院精神科郭穎穎副護理長分享如何因應惱人的情緒不適，提供師生減壓技巧，營造個人健康生活。現場備有精美小禮物，歡迎全校師生報名參加～
一、活動時間：112年12月12日（二）12：00至13：00
二、報名時間：112年11月27日09：00至112年12月6日17：00
三、報名人數：限額30名（額滿為止）
四、活動地點：行政大樓B1 USR會議室
五、報名連結：請至學校線上報名專區報名 （https://sea.cc.ntpu.edu.tw/pls/eval/REG_2ORDER_M2.event_list?kw=）
六、承辦單位：衛生保健組、恩主公醫院（社區醫學部）
*本講座備有餐點</description><pubDate>Wed, 22 Nov 2023 07:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>113學年度碩士班一般入學考試11月22日上午10時起報名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/655b15a567ab2a08483168f7</link><description>★點此連結113學年度碩士班一般入學招生考試報考系統
一、本報考系統建議使用Google Chrome瀏覽器。二、如跳出安全憑證有問題，請點選「繼續瀏覽網頁」。三、無法正常顯示連結頁面，可能是使用瀏覽器版本問題，建議請改用桌機版的Google Chrome瀏覽器連結。
★系統開放報名期間：112年11月22日上午10:00至112年12月6日下午1:00止。
※本系統招生之在職生並非【碩士在職專班】，請勿報名報錯。
※網路報考注意事項：一、請考生務必詳閱113學年度碩士班一般入學考試簡章清楚明白各項規定。二、報名完成係指於報名期限內完成網路報考系統資料登錄、報名費繳費入帳、郵寄報考資料（需郵寄者），上述任一項未完成均視同未完成報名，本校不受理報考。三、選填報考系所組別、選考科目等各項「報考資料」時請特別注意，一旦選擇確認，不得再修改。四、報考系統申請之帳號、密碼請考生務必妥善保管，俾利日後列印准考證明、成績查詢服務、成績複查網路下載申請表及正、備取生網路填寫意願等資料使用。
※報名繳費注意事項：一、報考每一系所組費用為新台幣1,250元(或750元)連結〈各系所組報名費繳費金額一覽表〉，請持有轉帳功能之金融卡以網路ATM或至金融機構ATM自動櫃員機辦理轉帳繳費；或至土地銀行各地分行辦理臨櫃繳費。詳細轉帳或臨櫃填單範例請點選連結〈報考系統登錄、繳費手續說明〉
二、繳費完請務必保留交易明細表或客戶收執聯備查，以保障個人權益。繳費完1小時後請務必登入網路報考系統「查詢報名、繳費結果」處查詢是否登錄為「已繳款」，事關考生權益，請務必確認。三、轉帳繳費請儘量避開午夜11:30至12:00時段；繳費相關手續費由報考人負擔。
※郵寄報考資料注意事項：僅有部分考生須繳交報考資料★連結「郵寄報考資料說明」，請考生務必詳閱簡章第10-14頁「步驟三、郵寄報考資料」規定及簡章第23-54頁所載各系所應交報考資料規定，備齊資料於112年12月6日前簡章「附表九、郵寄報考資料專用信封封面」掛號郵寄，以郵戳為憑。
★下載「郵寄報考資料專用信封封面」
※對報名作業如有疑問，請多加利用★國立臺北大學碩士班一般入學考試報考作業Q＆A</description><pubDate>Wed, 22 Nov 2023 02:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>進修部性平講座 -「親密暴力：私密照片外洩與分離後的騷擾」</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/655df86467ab2a0848316a0b</link><description>交往時有拍攝親密的照片，卻意外外洩，該如何是好？分手後，前任依然不斷想要挽回我，無視我的拒絕一直死纏爛打，該如何處理剪不斷，理還亂，來自前任的騷擾？這些種種構成了親密關係的暴力嗎？本場性平講座，要來跟大家分享私密照片外洩，以及分手後騷擾的界線劃分。供餐的人數有限，趕快報名參加！
講座時間：2023年12月16日（六）12:45-14:45講座地點：國立臺北大學民生校區教學大樓3樓306教室參加對象：國立臺北大學全校師生報名方式：填寫線上報名，連結：https://forms.gle/JzVuWS4zDfRosLY69報名日期：即日起至12/12（一）截止本場講座全程免費，並將提供便當，數量有限，報名從速！
講師：王渝津　諮商心理師現職：心園心理治療所諮商心理師、國立臺北大學三峽校區兼任心理師。學經歷：前國立體育大學專任諮商心理師。國立東華大學諮商與臨床心理所諮商組碩士</description><pubDate>Tue, 21 Nov 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>鳶山國際移動講座II. – 創意復甦城市</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/655da68367ab2a08483169ed</link><description>國際事務處與城市治理英語碩士學位學程合作，於2023年11月15日舉辦本學期第2場鳶山國際移動講座(Yuan Shan Lecture Series)。這次很榮幸邀請到泰國法政大學建築規劃學院Dr. Peeradorn Kaewlai擔任講者，以「Reviving Thai Cities through Creativity: The Implementation of Creative City and Creative District Policies and Projects in Thailand（創意復甦城市：泰國創意城市與創意街區政策與計畫的實踐）」為主題。國際處非常歡迎Dr. Peeradorn Kaewlai來訪本校，同時也很高興能與國際學院的師長及同學共同接待Dr. Kaewlai，並在演講前進行午餐交流，討論泰國法政大學與本校未來合作的可能性。
本場講座由城市治理英語碩士學位學程邱淑宜主任主持，並邀請國際事務處韋岱思國際長與永續創新國際學院衛萬明院長代表開場致詞。
Dr. Peeradorn Kaewlai現任泰國法政大學建築規劃學系副教授，擁有哈佛大學設計研究所博士與哥倫比亞大學建築碩士，曾三度獲得泰國法政大學傑出研究學者。Dr. Kaewlai的研究與教學專長為建築環境設計研究、城市發展，及提升城市競爭力的創意設計。目前參與多個泰國政府和私營機構的推動城市經濟競爭力的研究計畫。
在講座中，Dr. Kaewlai首先講述了創意經濟的概念是如何轉變泰國原本以傳統農業及代工生產為主的經濟體系，並分享曼谷創意產業街區的成功案例。講者更進一步說明泰國創意經濟政策的演變，以及參與聯合國教科文組織創意城市網路的過程，同時介紹了由政府主導下創意城市計畫的案例。講座的最後探討了泰國創意城市及創意街區未來面臨的挑戰。學生在問答環節反應十分踴躍，本場活動共吸引60餘位師生參與聆聽。
國際處將持續透過鳶山國際移動講座，以跨領域的學術議題為主題邀請海外知名學者，希望帶給本校師生與海外學者互動交流的機會，並提升本校研學教的國際合作量能。</description><pubDate>Tue, 21 Nov 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】以「高齡活動設計與帶領」培訓學生</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/655d723b67ab2a08483169c1</link><description>面對超高齡社會的到來，國立臺北大學社科院USR計畫探索大學所能扮演的角色，並針對學生、長者、據點、跨校、及社會五個面向，提出可能的解決方案，以3種工作方法來投入-創建、服務、培力。其中針對學生進行培力更是重點之一，因此規劃了「高齡活動設計與帶領員(初階)培訓班」，結合高齡與社區研究中心及鳶山社會實踐協會一起合作，同時獲得臺灣健康照顧社會工作學會的認證。期待透過精實的高齡長者團體設計與帶領培訓課程，幫助學生提早認識社區中高齡者的樣貌與需求，並學習團體活動設計與帶領的能力，以便未來能投入社區據點、長照機構、與高齡團體等，一起為超高齡社會儲備新血。
培訓課程於112年11月18日及11月19日登場，並於社科院翻轉教室中辦理，共有十位背景不同、但皆對高齡議題感興趣的學生參與。受訓學生背景多元，有來自社工系大一、大三以及研究所的同學，也有來自經濟系、財政系的同學等。課程中邀請到社會工作系劉素芬老師，以及在高齡團體活動帶領上有豐富經驗的社工師一起參與，包括有陳力瑜、游翼慈、鄭力慈、劉慧敏，共四位社工師校友擔任講師。
第一天的培訓中，先由劉素芬老師介紹高齡人口的多樣性，舉凡文化、族群、性別、性取向、社經狀況、生活經驗等，說明每個長者都有其老化經驗的獨特性。而臺灣目前的高齡服務架構，主要是以長照2.0中的ABC社區整合模式為主，另也針對學生將於第二次實作所接觸到的社區照顧關懷據點加以介紹，讓學生更能了解到社區據點中的高齡樣貌及生態為何。因據點大多是以團體的方式規劃課程，故帶領者在規劃及設計團體內容時，除了要考量長者的獨特性及差異性，更要掌握團體帶領的主要目標-提升參與者的社會及心理福祉。
緊接著由陳力瑜及游翼慈兩位社工師上場，以「高齡團體活動示範」讓學生嘗試以高齡者的視角實際體驗團體活動。藉由體驗引導學生反思這些活動可以滿足長者哪些需求、達到什麼目標、團體帶領者在過程中做了些什麼，以及個人在團體中的感受為何。同時也依活動設計的四個面向加以討論，分別為需求、目標、媒介、活動等；從帶領活動的媒介的不同，便可以發展出百百種活動。本次培訓便期望學生能以常見的媒介作為活動設計的出發點，類別主要是認知、運動及手作；儘管如此，媒介只是一個活動帶領中的協助，真正重要的是活動背後的目標，是否可以達成正向的人際互動、社會性的支持，或是提供認知功能、身體功能的改善，以及讓參與者體會當下的同在感、幸福感等。
下午則由劉慧敏、鄭力慈兩位社工師介紹「高齡團體方案設計」，向學生說明如何將發想的創意，一步步以計畫書的格式呈現，進而達到實踐的目標。活動計畫的重要性在於讓帶領者能事先掌握及思考活動欲進行的方式，每個環節的設計是否能扣合團體原先的目標，故活動計畫需要的元素大致可分為活動目標、適合人數、場地安排、暖身、主要活動及結尾等。兩位講者也整理出帶領活動時實用的小撇步，讓參與的同學們可以快速掌握，包括了解長者的需求與樣貌、適時提供正向的鼓勵、制定規則簡易好懂、透過步驟循序漸進、道具需放大字體且顏色鮮明、從日常生活中取得媒材，以及從長者喜好加以延伸等技巧。
經過一整天扎實的課程內容後，接著透過分組方式讓同學們著手進行活動設計與規劃，每組都討論得十分熱烈且積極，而四位講師也在旁協助各組，於第二天上午便先進行小組演練與討論。第二天下午的培訓則邀請到在地社區團體-三峽區婦女會共16位長者進行團體活動實作，長者們一走進教室就可以感受到他們滿滿的活力，連帶著將熱情感染給大家，讓原先因為要帶領活動非常緊張的學生們，逐漸放鬆而投入於活動之中。
在帶領的過程中也可以發現到，各組的活動設計皆有自身的風格及特色，學生們嘗試以認知、手作、音樂等作為活動主題，並結合節奏、律動及情緒等元素，讓活動內容變得更加豐富！而三峽婦女會徐鳳英理事長也大方給予學生及主辦單位回饋「很開心有這樣的機會，讓長者走入校園，一同共學！希望日後能有更多的機會與台北大學多多交流。」活動尾聲時，也將今年高齡與社區研究中心所出刊的《學老誌》贈送給前來參與的婦女會成員們。
培訓尾聲，參與的學員們也用心給予滿滿的回饋:「很充實的兩天學習，如果下次有機會還想參加進階課程，或是其他有興趣的主題。」、「我從來沒有上過類似的課程或是工作坊，發現自己跟長輩相處的機會真的不多，很開心有報名這次的培訓課程，學習到如何跟高齡者互動，溝通，玩遊戲。」、「儘管團體帶領的並不是很完美，待改進的地方有很多，但透過活動的參與依舊讓我收穫滿滿。」這次的培訓僅是一個起點，接著還會安排學生至三峽在地的社區據點進行第二次實作，學生也須於12月20日前完成相關作業，包含活動紀錄與個人成果報告等，才能獲得這項專業的證書。也期待未來學生、校園、社區之間有更多交流與互動的機會，一同學習高齡相關議題。
北大社科院USR計畫持續結合高齡與社區研究中心，一同推動學生培力的計畫，尤其有鳶山協會多年來服務在地據點的經驗，加上臺灣健康照顧社會工作學會給予專業上的肯定和認證，對於學生們的學習幫助極大，也提前為超高齡社會的到來做好準備。希望透過相關的培訓，可以增進未來學生投入社區據點、長照機構、與高齡團體等高齡產業的意願，一起為超高齡社會注入新的生力軍。</description><pubDate>Tue, 21 Nov 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【公告】主計室職務代理人(約僱人員)面試結果名單公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/655d6a9d67ab2a08483169bd</link><description>主計室職務代理人(約僱人員)面試結果名單公告：
面試日期：112年11月21日
正 取：張O毓
若有相關問題可致電詢問：02-86741111#66068(盧小姐)</description><pubDate>Tue, 21 Nov 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>資工系林道通特聘教授獲獎</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/655c812367ab2a0848316974</link><description>資工系林道通特聘教授榮獲國科會工程處112年度產學計畫成果（海報組）特優獎</description><pubDate>Mon, 20 Nov 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】偕鳶山協會培力據點「高齡財產保障」</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/655c767367ab2a0848316969</link><description>臺北大學社科院USR計畫與鳶山社會實踐協會合作，為擴大照顧據點訓練的效益，持續透過線上視訊方式辦理課程，共同培力在地長者據點的志工及工作人員。於112年11月17日下午2點至4點，辦理今年度第二場次的線上志工培力課程，持續導入資源以協助老人據點的在地發展。
當日活動除了鳶山協會輔導四區據點人員參與外，亦廣邀新北市各區的據點夥伴一同參與，共有25個據點，近60位據點志工及人員上線聆聽講座。特別的是，鶯歌區的多元智能老幼暨兒童教育發展協會鶯歌站、及蘆洲區永樂里社區照顧關懷據點等單位，更透過電腦投影的方式，提供在地據點人員、志工與長輩一同在線上吸收新知。
本次培力課程邀請到吳挺絹律師，吳律師現任明恩法律事務所主持律師、臺北市政府法律諮詢律師，也是法律扶助基金會台北、板橋分會的扶助律師，本身具有財經法學碩士(專長信託)，並具有人身保險業務員的資格。吳律師因協助90歲高齡老母親處理被親生兒子提告的財產訴訟案，開始思考：「財產分配問題對於親屬關係的深遠影響」。進而致力於透過法律工作，協助家庭關係和諧圓滿，並常透過法律講座，分享正確的財務規劃觀念。當天講座即以監護宣告、預立遺囑與信託、安養信託及贈與等，及高齡者相關的法律問題，透過案例與大家分享。
吳律師一開始便先以「監護宣告」開始分享，監護宣告是指當長輩出現失能、失智等情況，導致處理事情的能力顯著降低時，家屬為避免生病的長輩，可能會不小心被人詐騙或因思慮不周，而簽了不該簽的文件，甚至是贈與自己不動產的契約等情況發生。因此家屬可以向法院聲請監護宣告，聲請後法院會透過醫師的鑑定報告判斷，有無監護宣告(病況程度較輕微者，則會做輔助宣告)的必要。也會在瞭解本人、親屬意見，甚至安排社工進行訪視報告後，選監護人來協助這位長輩管理財產。而意定監護制度則是當本人還健康時，可以透過契約自行約定監護人；當自己受監護宣告時，受委託者就可依契約擔任監護人，充分尊重本人的自主決定。
吳律師接著也透過長榮集團總裁張榮發的預立遺囑作為舉例，向大家說明如何預立及規劃一份有效力的遺囑。而要讓遺囑可以更有效力與執行力，除了可以透過律師或公證人進行遺囑的公證外，也可以透過「遺囑信託」制度的方式進行遺囑的執行。遺囑信託透過第三方的信託者，以定期定額等方式將遺產做妥善的分配與運用，除了可以幫子孫理財，也可以避免財產被濫用或任意移轉。
透過課後課程滿意度調查顯示，針對課程總體滿意度高達4.8分(滿分5分)。大家也熱情給予許多回饋，如「這課程對高齢者守護財產很重要，須要多多推廣與倡導。」、「非常棒，非常適合目前長者生活議題，守護長者權益！無限感恩！」、「對高齡者法律相關資訊有一些了解，以後有長者訊問或遇到類似情況可以給予建議」等。
綜合課程中的反應及回饋得知，藉由線上方式辦理志工培力工作坊，不僅跨越空間及交通往返的限制，同時帶給據點人員與志工們滿滿的收穫與能量。今年臺北大學社科院USR計畫深化與鳶山協會合作，提供更多培力課程幫助據點發展，也透過增進在地老人據點的服務知能，善盡大學的在地社會責任。</description><pubDate>Mon, 20 Nov 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>