<rss version="2.0" encoding="UTF-8"><channel><title>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news</link><description>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</description><author>NTPU 國立臺北大學</author><image><url>https://new.ntpu.edu.tw/assets/logo/ntpu_logo.png</url></image><language>zh_TW</language><copyright>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</copyright><item><title>113學年度大學申請入學第二階段指定項目甄試須知</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65fb937707be4b0843d5e885</link><description>113年3月22日公告本校113學年度大學申請入學第二階段指定項目甄試須知。
大學甄選入學委員會於113年3月28日公告第一階段篩選結果後，本校將以限時掛號方式寄發甄試通知予通過第一階段篩選考生。
為響應節能減碳，本校不提供「第二階段指定項目甄試須知」紙本，請考生自行下載附件電子檔，遵照規定辦理。如對須知內容有其他問題，歡迎來電本校教務處綜合業務組洽詢（電話：02-86741111轉66119）。
請注意！通過第一階段篩選後，仍須依本校「第二階段指定項目甄試須知」規定完成「繳費」、「上傳（勾選）審查資料」且點選「確認」鍵後，始取得參加本校第二階段指定項目甄試資格。相關規定請務必參閱須知內容。
忘記繳費、逾期繳費、誤繳金額或帳號、上傳（勾選）審查資料卻未點選確認鍵等未完成程序者，一律不得參加第二階段甄試，且不得要求任何補救措施。
本校第二階段指定項目甄試重點期程提示如下：
☆繳費期限：113年4月30日10:00至5月6日15:30截止。
☆上傳（勾選）審查資料期限：113年5月2日9:00至5月6日21:00止。
☆甄試日期：依「113學年度大學申請入學招生簡章」第716-729頁學系所訂日期辦理。
☆榜示日期：113年5月30日上午10:00。</description><pubDate>Fri, 22 Mar 2024 01:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【轉知】國立臺北護理健康大學將辦理「長照青潮湧起來~全國健康照護服務形象創意影片競賽」</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65fd032f07be4b0843d5e9ee</link><description>一、活動名稱：長照青潮湧起來~全國健康照護服務形象創意影片競賽二、活動目的：
為鼓勵社會大眾及青年學子透過影片製作，深入瞭解長照服務專業學習及長照產業職涯進路，以提升社會認同，建構健康照護專業形象。
結合學校教研能量及社會資源，透過短片競賽活動，開發可吸引年輕世代矚目之創新思維及創作靈感，期盼翻轉長期照顧服務傳統刻板印象。
建構職場尊嚴，進而引領年輕世代及家長看見未來願景，提升未來就讀與就業意願，提高專業人力培育潛力。
三、指導單位：教育部國民及學前教育署四、主辦單位：國立臺北護理健康大學五、報名方式：即日起至113年6月21日(五)止，請由網路報名與收件，報名連結：https://forms.gle/Z9QAXYDto7afU5ew7七、徵件主題、競賽組別及參賽資格等，請詳閱附件徵件公告。八、聯繫窗口：國立臺北護理健康大學健康照護產學合作中心楊專員，電話：02-2822-7101分機2724，信箱：yhyang@ntunhs.edu.tw華專員，電話：02-2822-7101分機2717，信箱：shaoyu@ntunhs.edu.tw</description><pubDate>Thu, 21 Mar 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】食物森林新蔬 世代共採同樂</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65fce4b407be4b0843d5e9c1</link><description>臺北大學食物森林成立已近5年，是全臺第一個在大學校園內的食物森林，由參與社科院USR計畫、推動青銀共學的歷史系老師辛法春帶領，邀請在地長者與課程學生一起種植，共同維護的教學實驗農地，透過執行厚土培養與花草植物的栽種，並結合了食農教育與世代教育的理念。五年來，食物森林也不定期舉辦採摘活動，邀請各單位相互交流與共學，在3月16日即聯結在地社區的10多組家庭齊聚食物森林，共同沐浴在大自然中，享受「採摘的是新蔬、採摘的是快樂」。
辛法春老師首先感謝瘋北大文教基金會、台全電機股份有限公司的員工願意在周末帶著孩子進入食物森林，除了與現場大朋友及小孩子分享食物森林的理念外，她更提到目前種植的農作物計有54種季節蔬菜、花及果樹，十分多元豐富。接下來則由成員莊進陸在採摘活動前，介紹建構食物森林的栽種模式，例如厚土是植栽的苗床，要先有苗床，才能栽種植物，這些作物都是透過大家到校區收集枯樹枝、乾草、落葉及蒐集商家生廚餘、果皮、咖啡渣丶茶葉渣等素材，以增加土壤的豐富性及共生互利的原則，讓閒置資源變成肥沃的腐植質，既環保又可垃圾減量。
採摘活動看似單純，但是教育與理念的傳承尤其重要，每2〜3組的家庭分別在幾位長輩的帶領下認識環境，然後開始享受「收成」的樂趣；活動能夠順利進行，也是因為辛老師與食物森林成員於日前就提早討論企劃與流程、集思廣益，再透過團隊合作與分工，才能在採摘日按部就班，落實跨世代共耕與共享的美好。
有趣的畫面層出不窮，不只孩子詢問長輩的問題琳瑯滿目，就連家長的疑問也不少。有位家長聞到萬壽菊的香氣，覺得帶有甜味，就詢問此植物如何種植，又可否泡茶呢？長輩則是熱情地解釋說，萬壽菊以扦插法即可成活，而且還要大家仔細聞香，具有檸檬與柑橘的氣味，除了可以泡茶當飲料，還能烹飪入菜食用。
一位家長看著孩子的袋中裝著滿滿的蔬菜笑說：「我們很喜歡到戶外小旅行，也去過農場採果，但孩子沒有與其它高齡長輩一起體驗過類似的活動，這種世代共融的機會真的很難得。」還有參與的家長表示，「雖然就住在臺北大學城，但是直到今天受朋友的邀請，才發現校園內有食物森林，而且有這群富有活力的長輩擔任志工，真的讓人驚豔！」
在歡笑與汗水中，食物森林採摘活動圓滿完成，不只是收成，而且長輩將對環境友善的理念，深植到每個參與的家庭之中，並且透過共融共學的過程，營造的不再只是地景，而是大家對土地的關懷與對社群的歸屬感，這也在在與辛法春老師所推廣的「採摘的是新蔬、採摘的是快樂」不謀而合。</description><pubDate>Thu, 21 Mar 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】青銀共學感受琵琶世界風情</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65fbd00307be4b0843d5e948</link><description>社科院USR計畫結合通識中心的藝文活動，在3月14日由林子晴老師邀請台北藝術大學助理教授蘇筠涵，以「彈指漫遊-mdash;琵琶音樂中的世界風情」為題講述，現場除了有近60多位學生參加外，社科院USR計畫更結合台灣鳶山社會實踐協會，接待40多位新北市鶯歌區永昌社區發展協會的長輩參與，上百人齊聚一堂，藉由琵琶的詮釋及演繹，樂曲無論是磅礡史詩、或是淡雅恬靜，抑或是迴腸盪氣，都觸動著聽眾內心的最深處。雋永的樂音在公共事務學院119會議室飄揚，讓青銀世代共度令人難忘的初春早晨！
本次活動是USR計畫第24場次的校園友善接待活動，參與的永昌社區發展協會於2016年成立，設有關懷訪視志工，固定電訪或親自到長者家中訪視，並舉行老人共餐服務。此外，也推廣環境清掃及淨山活動，特別值得一提的是，該協會於2017年投入新北市性別友善社區參與式計畫，從公共空間開始營造性別平等的友善環境，並將社區內的真實故事改編成影片，奪得衛福部第一屆社區金像獎全國銀獎，獲得殊榮的同時，更強化了居民的性別敏感度，也為社區預防性工作再邁進一步。
林子晴老師於熱情歡迎永昌社區發展協會之後，也為在場來賓介紹講者的豐富資歷。蘇筠涵老師畢業於台灣師範大學音樂系，並且取得音樂學的博士學位，曾在國家演奏廳中山堂、高雄衛武營音樂廳等處演出，也於美國加州州立大學舉辦過個人的演奏會，是台灣年輕一代非常活躍的演奏家；2023年更發行了單張的個人琵琶專輯，不斷提升己身於音樂的深廣，並在傳統與現代之間，致力於琵琶藝術的演奏與發展、研究與傳承。
活動中蘇筠涵老師先從琵琶的歷史開講，從如何跨越絲路，走過千年的歷史長河──先是在中原紮下了自己的根，並將種子傳播到日本、越南與韓國，組成了獨特的亞太琵琶家族；穿插在歷史脈絡的說明中，老師也於現場演出〈棉搭絮〉、〈霸王卸甲〉、〈十面埋伏〉與〈春雨〉等曲目，除了展現琵琶音色的魅力，更詳細介紹現代琵琶的彈法。
修課同學在會後表示，想不到琵琶在不同國家的發展過程如此有趣，而不同的琵琶竟有截然不同的音色，聆聽演奏時，音符傾瀉在整個空間，每個音符都安撫了躁動的情緒，令人感到平靜；另有同學也分享學習到琵琶造型的知識，包括了雁尾頭、蝙蝠頭、鳳尾頭等款式，以及親身體驗到了「大珠小珠落玉盤」的樂音效果，最讓他驚豔的是，白居易千年前在《琵琶行》中的文字，居然可以對應到現今琵琶的演奏技巧，著實令人讚嘆。
永昌社區發展協會的一位長輩則提到，過去他曾聽過〈霸王卸甲〉，這次來到臺北大學聽到蘇筠涵老師的彈奏，覺得更為震撼，完全感受到楚漢爭霸時的項羽從一開始充滿自信、準備打仗，直到最後慘敗的悲壯結局，如此充滿起伏轉折的音樂演出，他要給講師滿滿的10分！
搭配通識中心的活動，社科院USR將持續在林子晴老師規劃的課程中推動友善接待，下一場次將於3月26日邀請位於樹林的中華善德關懷協會，一同與學生聆聽臺北藝術大學助理教授汪奕聞的分享，主題為「布拉姆斯作品118和蕭邦24首前奏曲解說式音樂會―給克拉拉的情書與馬約卡島的噩夢」。USR計畫將繼續媒合在地高齡社群，與大學生共享公共資源，促進在地長輩的樂活，也善盡大學在地社會責任。</description><pubDate>Wed, 20 Mar 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【轉知】中山醫學大學將辦理「113年全國食安青年軍食安宣導媒體製作比賽」</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65fba70507be4b0843d5e8c7</link><description>一、說明：中山醫學大學承辦臺中市食安處食安宣導教育計畫，擬辦理「113年全國食安青年軍食安宣導媒體製作比賽」之食安影片比賽及食安海報比賽，邀本校學生共襄盛舉，提升個人及團體榮耀。
二、參賽作品截止時間：
影片投稿截止日期為113年04月30日(二)。
海報投稿截止日期為113年05月26日(日)。
三、獎項說明：
海報比賽：
冠軍(一組)：新台幣壹萬貳仟元整及獎狀乙張。
亞軍(二組)：新台幣陸仟元整及獎狀乙張。
季軍(三組)：新台幣參仟元整及獎狀乙張。
佳作(若干件)：獎狀乙張。
影片比賽：
冠軍(一組)：新台幣參萬元整及獎狀乙張。
亞軍(一組)：新台幣壹萬伍仟元整及獎狀乙張。
季軍(一組)：新台幣捌仟元整及獎狀乙張。
佳作(若干組)：獎狀乙張。
詳如附件</description><pubDate>Wed, 20 Mar 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>三峽校區褐根病病株鋸矮作業公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65fa2e9307be4b0843d5e7c7</link><description>說明：
一、本校將於03月22日進行校內褐根病病株鋸矮作業，作業區域詳附件，屆時將有大型車輛進出，為了您的安全及不影響作業進行，請避免於施工前或期間將車輛停放各該區域，特別是區域3(人文學院前方機車停車場)及區域21(鳶飛大道宿舍哨機車停車場及前方停車格)，於鄰近施作管制區域請勿停放車輛。施作期間將責請施工廠商做好施作區管制作業，請師生職員及社區民眾經過施作區域附近時注意自身安全，造成不便敬請見諒。
二、聯絡資訊：
施工單位：廣容綠化有限公司 曾小姐 03-4596835、0910-271302
校方連絡：總務處事務組 鍾小姐 02-8674-1111#66094</description><pubDate>Wed, 20 Mar 2024 01:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Global Perspectives, Local Action</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65fa985707be4b0843d5e826</link><description>本學期首場的培力講座，國際處即邀請到紐西蘭學人Mr. Adam Jarvis來校演講。Mr. Jarvis是外交部臺灣獎助金 (Taiwan Fellowship) 的獲獎人，由本校公共行政暨政策學系及城市治理英語碩士學位學程所共同接待。Mr. Jarvis目前任職於紐西蘭北帕默斯頓市議會，是當地議會中的資深公務員及首席顧問。透過公行系及IPUG的牽線，國際處很榮幸地邀請到Mr.Jarvis來為臺北大學的學生進行一場深具啟發性的講座。
講座一開始由國際處國際教育發展的組長，且同時為公行系教授的楊臻欣組長為大家致歡迎詞。楊組長非常歡迎大家參加此場講座，並勉勵與會學生將培力講座視為在思想上環遊世界的機會，累積能量，隨時為下一次的旅程做好準備。隨後由IPUG的Michał Grzegorzewski教授引言，並介紹講者的背景。
講座一開始，Mr.Jarvis用毛利文唱了一段歡迎曲，並介紹了紐西蘭的毛利文化。Mr.Jarvis遊歷世界各地，探究當地的城市發展歷程，並對城市問題有深刻而細膩的見解。據觀察，他發現臺灣的大眾交通系統很便捷，且對外國人很友善，就算是第一次來這裡也不會迷路。然而，Mr.Jarvis也認為臺灣的市容規劃仍有進步空間，例如人行道的拓寬或增加步行舒適度等。有同學問到，如何在接觸多元文化的同時找到自我定位，講者表示，唯有真實活在當下及感受眼前的人事物，才不會被過往經驗所制約，也才能在不同的文化衝擊中站穩腳步，徐徐前進。公行系系主任羅至美教授也撥冗出席講座，並好奇講者是在什麼契機下成為公務員的。Mr.Jarvis笑著回答，當初帶領他進入公家機關的契機是因為他想改變現狀，希望從政府部門開始改變，帶領國家走向康莊大道。然而，Mr.Jarvis也勉勵同學，隨著社會越來越多元，在各行各業都能做出貢獻，促成改變。
培養無可取代的軟實力，是我們需要一直學習的課題。國際處致力於每學期舉辦兩場培力講座，邀請不同領域的國內外專家學者來校演講。期許透過講者們的分享，讓本校學生從中找到自我價值，成為深具國際接軌與移動能力的人才。</description><pubDate>Tue, 19 Mar 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>探索波蘭悠久的民主制度：鳶山國際移動講座</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65fa933607be4b0843d5e818</link><description>2024年首場鳶山國際移動講座於3月6日星期三辦理，國際事務處非常榮幸邀請波蘭亞當密茨凱維奇大學副校長 Prof Rafał Witkowski擔任講者，講題為「Who invented democracy? On the significance of the long history of democratic institutions in Poland（誰發明了民主？論波蘭悠久民主制度的重要性）」。
講座開始前，先行拜會陳達新學術副校長，由韋岱思國際長與國發組楊臻欣組長陪同接待，除了了解兩校的合作現況外，也討論了兩校可以共同進行線上課程等交流發展。活動首先由國際事務處韋岱思國際長致詞，國際長表示，很榮幸能邀請我們的波蘭姊妹校亞當密茨凱維奇大學的副校長Prof Rafał Witkowski親臨本校。臺灣和波蘭雖然相隔遙遠，但卻經歷類似的歷史文化背景-面對共產勢力的強權。透過聆聽本次Prof Witkowski的分享，我們更了解波蘭的民主制度，也希望能讓臺灣獲得借鑒。國際處這次也很高興邀請公共行政暨政策學系劉佳昊老師擔任與談人，為本場演講主持問答交流時間。本場講座共有75位師生參與。
Prof Rafał Witkowski在演講一開始，以波蘭地圖的領土流變歷程，揭序了波蘭民主的起源。波蘭的政治體系很特別，約14世紀開始，經由參議院和眾議院的選擇，君主可能出自不同國家，例如立陶宛、法國等。而波蘭的疆土隨著歷史的更動，波蘭的人民也來自不同的民族。在波蘭的統治者與民族組成都如此多元的環境下，Prof Rafał Witkowski提到，如何兼顧不同民族各自的利益且從中取得最大共識、如何在或大或小的戰役所帶來的動盪中穩定社會、如何最大程度的降低語言隔閡，就是波蘭民主制度成長過程中非常重要的養分。
從波蘭的選任君主歷史中，可以看到與臺灣相似的歷程。同樣因為地理位置與多元民族組成，臺灣的民主制度的實踐至今僅幾十年，所需考慮的人民福祉和民主制度與社會的磨合勢必還有漫長的道路。但正如Prof Rafał Witkowski所言，最重要的不是那些語言和民族性帶來的不同，真正促成一個國家的民主扎根，是我們身為台灣人共同對自身國家的認同與愛護。
Prof Rafał Witkowsk除了受邀擔任鳶山國際移動講座的講者外，國際處這次也協助媒合Prof Witkowski與本校公共行政暨政策學系楊臻欣老師於3月8日「治理理論與實務」課堂上與師生進行深度的交流。
國際處將持續以跨領域的學術議題為主題辦理鳶山國際移動講座，提供師生更多的國際學術資源，以及與海外知名學者互動交流的機會，提升本校研學教的國際合作量能。</description><pubDate>Tue, 19 Mar 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>「飛鳶翱翔 職奔未來」校園徵才博覽會登場</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65fa865f07be4b0843d5e801</link><description>臺北大學校園徵才博覽會於3月20日上午10點熱鬧登場，今年就博會主題為「飛鳶翱翔 職奔未來」，本年度擴大辦理，規模更甚以往，共計84家企業及機關入校設攤徵才，提供四千多個職缺，開出起薪平均近40Ｋ搶人才，其中起薪最高達55Ｋ，各企業求才若渴，皆積極報名入校徵才。學校力求產業多面向及職缺多元化，貼近產業脈動，以期符合各學系學生求職需求。
本次博覽會規劃四大徵才專區，包括會計金融、數位文教、科技製造、百貨服務類等，吸引來自不同行業之企業機關參展，包括全國各大金融機構如玉山銀行、兆豐商銀、新光銀行、合作金庫、彰化銀行、華南商業銀行等；以及四大會計事務所，資誠聯合會計師事務所、KPMG安侯建業、安永會計事務所、勤業眾信聯合會計事務所皆對本校畢業生頗為青睞，每年固定前來徵才。
另外，近來求才若渴的科技業也爭相參展，如宏碁集團、佳世達集團、友訊科技、微星科技、力積電等科技大廠今年亦主動入校徵才，會場提供上千項職缺，是對本校辦學與學生努力的最佳肯定。與民生相關的百貨服務業今年也相當積極，如遠東百貨、統一集團、宜得利家居，以及年輕人喜愛的潮流品牌UNIQLO和響樂餐飲等，這些企業述說未來的發展前景、企業文化、產業市場趨勢等，希望吸引學生的加入。
李承嘉校長表示，畢業生與企業學用無縫接軌是校方最大的期望，為了讓學生依照自己興趣、能力、職涯發展等需求，循序漸進培養第二專長，學校致力於建構更友善彈性的跨域學習環境，鼓勵修習微學程、學分學程、輔系或雙主修等課程，且校定必修課程新增「程式設計相關課程」，讓本校畢業生皆有良好資訊科技素養，增加求職競爭力。此外，依據本校所做的畢業生流向調查資料分析，學生畢業後的表現相當優秀：畢業後一年的就業狀況良好，近三年來就業率呈現上升趨勢。93%的畢業生表示找工作順利、60%在畢業後一個月內就找到工作，且比例逐年提升。調查中也發現，畢業生認同臺北大學的比例平均高達97%，另外有95%的畢業生對就讀系所感到認同。
校友總會理事長林錫埼勉勵同學們，找出有興趣且適合自己的工作，並且不斷加強自己的專業、跨域學習，是職場生存的重要憑藉。身為企業主的他，更希望求職者從工作中得到啟發，並有著更多的學習和成長。
學務處胡中宜學務長提到，依據本校畢業生就業力評估調查顯示，近九成的雇主對本校畢業生的「工作責任與紀律」和「人際互動」能力感到滿意，尤其在「專業知識」方面更為讚許，顯示雇主對本校畢業生工作能力相當肯定。今年就博會廠商報名情形熱烈，可看出本校畢業生的素質受到業界信賴。為使學生順利銜接職場，職涯發展中心三月起辦理多場職涯午間講座，包括履歷撰寫、面試法則、簡報技巧、職場服儀等主題為求職活動暖身，相信可以協助學生順利邁向從學校到職場的最後一哩路。</description><pubDate>Tue, 19 Mar 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【徵聘】金融與合作經營學系徵聘專任助理教授以上教師2名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65fa74ec07be4b0843d5e7fb</link><description>【徵聘】金融與合作經營學系徵聘專任助理教授以上教師貳名
一、擬徵聘職級及名額：助理教授職級(含)以上專任教師2名(起聘日：114年2月1日)。二、條件：
財務金融、經濟或合作經營博士學位者，且每學期至少1門課程需以英文授課。
申請初聘副教授職級，需具副教授證書；申請初聘教授職級，需具教授證書。
三、專長：具財務金融、經濟、合作經營相關背景，可教授財務金融、經濟與合作經營等相關課程。四、截止日期：113年7月31日止 (以郵戳為憑)。五、優聘條件：依據本校「獎勵新聘特殊優秀人才辦法」，符合資格者經申請並通過審議後，可依以下職級 標準每月領取獎勵金(最長核給六個學期)：
教授：每月獎勵額度以不低於新臺幣三萬五千元為原則。
副教授：每月獎勵額度以不低於新臺幣三萬元為原則。
助理教授：每月獎勵額度以不低於新臺幣二萬五千元為原則。
六、應徵資料：
新聘教師申請書 (本校所附格式)-mdash;紙本簽名及word電子檔
教師專門著作目錄一覽表 (本校所附格式)-mdash;紙本簽名及word電子檔
前項表列所有各篇著作抽印本一式 1 份 (經初審通過者須再繳交 2 份)
博士論文一式 1 份 (經初審通過者須再繳交 2 份；如非申請助理教授職級得免繳)
詳細履歷表和自傳
教育部教師證書影本(申請助理教授職級者，無則免附)
畢業證書影本 (外國學歷請附中譯本並由駐外單位認證證明。應屆畢業生繳交校或系出具學位論文考試通過可於當學期畢業證明文件並於 113 年 6 月 30 日前繳交畢業證書影本)
經歷證件影本 (如聘書)(外國經歷者，請附中譯本並由駐外單位驗證證明)
內政部入出國及移民署證明之個人出入境紀錄 (如非外國學歷初聘人員免繳)
國外學歷送審教師資格修業情形一覽表 (如非外國學歷初聘人員免繳)
身份證正反面影本或護照影本
碩士及博士成績單 (國外學歷歷年成績單請由駐外單位驗證之)
其他有助於審查之相關資料 (如近年任教教學評量影本、證照證書影本)
※ 相關表單請至本系網站最新公告下載，https://coop.ntpu.edu.tw
※「應檢附之文件電子檔」(包括：新聘教師申請書、專門著作目錄一覽表、代表著作、碩士及博士成績單、詳細履歷表和自傳)，請先行傳至yilei@mail.ntpu.edu.tw (檔名/信件主旨：應徵金融與合作經營學系專任教師_姓名)。
※已具擬聘等級之教師證書者，外國學歷證件得免附中譯本及駐外單位驗證證明，並免附國外學歷成績驗證證明、內政部入出國及移民署證明之個人出入境紀錄及國外學歷送審教師資格修業情形一覽表。
※欲申請者請將上述所列1~13項之紙本文件於 113年 7 月 31 日前(以郵戳為憑)郵寄至23741 新北市三峽區大學路 151 號，國立臺北大學人事室收」【請註明應徵金融與合作經營學系專任教師及應徵者姓名】。
※ 合者通知 (需退件者請於來函中註明並自備回郵信封)。
單位聯絡人：
聯絡人：張懿蕾助教
電 話：886-2-86741111 ext.66856傳 真：886-2-86715905E-Mail: yilei@mail.ntpu.edu.tw收件地址：237新北市三峽區大學路151號國立臺北大學人事室收
【請註明應徵金融與合作經營學系專任教師及應徵者姓名】。
附件檔案 :國立臺北大學金融系 徵聘專任教師公告 (113.07.31收件截止, 郵戳為憑)金融系 新聘教師申請書 (預計114.02.01起聘)教師專門著作及論文目錄一覽表國外學歷送審教師資格修業情形一覽表</description><pubDate>Tue, 19 Mar 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>第23屆傑出校友專訪_陳永森學長「心繫桑梓 在地深耕」</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65fa442107be4b0843d5e7cf</link><description>學歷：都市計劃研究所碩士班民國84年度畢業國立臺灣大學地理環境資源研究所博士
現職：國立屏東大學校長
113年1月17日本校陳達新副校長、林裕山簡任秘書、校友總會蔡江城秘書長帶領校友中心專訪團隊專程南下前往屏東大學訪問本校傑出校友「公共服務獎」得主-mdash;陳永森學長，陳學長畢業於本校都市計劃研究所，心繫桑梓，放棄於都會區扎根的機會回到屏東，歷任內政部都市計畫委員會委員、內政部簡任秘書兼部長辦公室主任、屏東縣政府建設局局長，推動屏東城鄉規劃與觀光建設，後進入教育界，於高雄師範大學與屏東大學任教，培育都市計畫人才，如今更擔任屏東大學校長一職，結合校內研究資源與地方發展，使屏東大學成為南部地區未來發展不可或缺的一塊拼圖，「屏東事，就是屏大的事！」
「提著行李離開屏東到台南一中報到時，心中就有個想像，未來我一定要回到故鄉來。」陳學長出生於屏東，雖在15歲時便為求學離開家園，但對故鄉的依戀卻一路伴隨著他。台北這座大城市的生活，讓他對城鄉差距有著深刻的感觸。與車水馬龍的台北不同，當時的屏東甚至沒有火車、下水道、自來水等公共設施，「想要改善便要從規劃做起，把資源重新分配。」，這些經歷促使他進入台灣大學地理學系就讀，並於畢業後以都市計劃做為自己求學下一階段的目標。
「合江街上永不熄燈的那層樓就是我們都研所!」回想當年點滴，學長表示當年雖然有考上其他研究所，但考量本校都研所歷史最為悠久，且當時台灣都市計畫的落實與於政策上應用，都是由都研所的學長姊去建構的，所以最後決定進入本校就讀，而研究所的兩年也是他度過最辛苦也最充實的求學時光，因繁忙的專業課程、研究、實習，鋪墊與睡袋是研究室的基本配備，同儕間也因朝夕相處而有著比親人更加緊密的關係，除研究所內的課程，學長也把握北漂的機會，課餘時間於台大與政大修習課程，打下更加紮實的規劃的理論基礎與運用經驗，奠定未來返鄉服務的基礎。
「如果我自己都不回來，如何還能要求那些專業學者到屏東付出?」年少時就一直記掛在心中的家鄉，讓學長於退伍後毅然決然地放棄於台北打拼的機會，回到屏東，將所學回饋故鄉。「我給自己一年的時間，如果不能適應屏東再回台北。」離鄉多年後再次踏上屏東的土地，學長發現自己對於家鄉的了解遠遠不足，恰逢地方選舉，他決定從基層做起，藉由協助選舉工作，實地走訪大街小巷，與在地居民面對面接觸，認識屏東的現況、建立地方人脈、傾聽民眾的問題，且不將自己局限在任何領域、任何職位，不論基金會、民間企業、政府單位皆有他奮鬥的身影，以各種管道積極參與地方發展。
除了運用自身環境規劃與都市計畫的專長，引導屏東整體發展、改善生活環境。更推動農業生物科技園區、加工出口區及各項觀光基礎建設；並規劃黑鮪魚觀光季、風鈴季、恆春藝術季等觀光活動，使屏東成為觀光大縣。城市發展規劃之外，也以環境教育為己任，創立了「大武山成年禮」活動―從不攻頂，而是帶領青年學子於大武祠舉行成年禮，並在登山過程中親自感受與土地的連結，讓學員認識台灣、屏東以及原住民文化。「大武山成年禮」從創立至今已歷經27個年頭，不論公務再繁忙，學長都會排除萬難親自帶隊，陪伴學員走過成年前最後一哩路，不論身處什麼位置都不忘以地方耕耘為己任。
在積極規劃與改造家鄉的同時，學長也有感自身的不足，決定回到台大攻讀地理環境資源研究所博士學位，提升自己於規劃領域的知識，後更以培育都市計畫人才為目標，進入高雄師範大學任教，後又再次回到家鄉屏東大學任職，並擔任校長一職，期望透過教育讓屏東的學子有更多翻轉人生的機會。最後，學長也以自身經歷鼓勵學弟妹把握在校學習的機會，並妥善利用師長與學長姐所提供的發展資源，拓展自己的視野，整合不同領域的知識，成為跨領域的人才，未來定會無可限量。</description><pubDate>Tue, 19 Mar 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【徵才資訊】社會工作學系誠徵專任教師1名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65f92d6307be4b0843d5e7a8</link><description>※本次徵聘期程緊迫，誠心建議儘早郵寄資料。
https://www.sw.ntpu.edu.tw/index.php?option=module-amp;lang=cht-amp;task=pageinfo-amp;id=7027-amp;index=1
本系誠徵專任教師，需求名額如下：專任教師1名。申請者須符合「教育人員任用條例」及「國立臺北大學教師聘任暨升等評審辦法」，且應具備以下資格之一：(1)具有國內外社會工作或社會福利相關系所博士學位。(2)現任或曾於國內外大學社會工作或社會福利相關系所任教之專任助理教授或副教授。
應具專長：申請人須具備社會工作或社會福利相關領域專長。
收件截止日：113 年 4 月 15 日
預計面談日期 113年 4 月 16 日至 4 月 26日，煩請預留面談時間。
起聘日：113 年 8 月 1 日
相關表格、Word電子檔：https://www.sw.ntpu.edu.tw/index.php?option=module-amp;lang=cht-amp;task=pageinfo-amp;id=4264-amp;index=1
收件：紙本與電子並行紙本：請依申請截止日期（以郵戳為憑）檢附有關資料文件郵寄至「237303新北市三峽區大學路151號，國立臺北大學人事室收」【請寫明應徵社會工作學系之教師職級及應徵者姓名】。電子：相關word電子檔填寫完畢請email至yangte@gm.ntpu.edu.tw</description><pubDate>Tue, 19 Mar 2024 09:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>113學年度運動績優學生單獨招生術科列印准考證暨考試因應「嚴重特殊傳染性肺炎(COVID-19)」疫情注意事項</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65f913c407be4b0843d5e79d</link><description>一.本校113學年度運動績優學生單獨招生術科考試訂於113年3月24日(星期日)舉行，於術科測驗日期當日，個別考生處於「自主防疫」、「自主健康管理」仍應至本校參加術科測驗。考試科目內容及地點請詳簡章第24至31頁，射箭術科測驗場地為新北市立明德高中，詳請參閱體育室網頁-113學年度運動績優學生單獨招生試場公告。二. 113學年度運動績優生單獨招生術科考試准考證明請考生自行登入網路報考系統列印，本校不統一寄發。准考證登入列印方式請參閱自行列印准考證明注意事項https://www.ntpu.edu.tw/exam/news_more.php?id=2498-amp;announceclass_id=11三.不核發准考證名單如附件。四.倘個別考生為「主管機關通知接受隔離治療且經主治醫師判定不可外出應試之確診通報病例者」之得參與術科考試考生之應變措施，請參閱本校體育室公告。</description><pubDate>Mon, 18 Mar 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>自行列印准考證明注意事項</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65f9101307be4b0843d5e794</link><description>1.113學年度運動績優生單獨招生術科考試准考證明請考生自行登入網路報考系統列印，本校不統一寄發。
2.准考證明列印期間：113年3月19日中午12時起至113年3月24日下午5時止。請以報考時申請之帳號密碼登入網路報考系統自行列印准考證明。https://cof.ntpu.edu.tw/pls/su/phy_register.html 連結網路報考系統請點此</description><pubDate>Mon, 18 Mar 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>2024 威爾斯-臺灣論壇</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65f906dc07be4b0843d5e782</link><description>國際事務處於2024年2月29日與都市計劃研究所合作辦理「威爾斯-臺灣研討會」，很榮幸再度邀請英國卡地夫大學(Cardiff University)學者團隊：Prof Robert Huggins、Prof Max Munday、Prof Oleg Golubchikov、Prof Justin Spinney、Dr Abid Mehmood與Dr Mathilde Christensen擔任主講人。同時，也邀請本校教師團隊：永續創新國際學院衛萬明院長、國際事務處韋岱思國際長、都市計劃研究所葉佳宗所長、林文一教授、張容瑛副教授與公共行政暨政策學系劉佳昊助理教授擔任論壇與談人。
活動開場由池祥麟財務暨永續發展副校長致詞及韋岱思國際長擔任主持人。池副校長除了表達對卡地夫大學學者的歡迎，也表示此論壇不僅為本校的國際合作樹立了良好典範，也加深了本校與卡地夫大學之間的交流關係，非常期待兩校未來的合作發展。
本校與英國卡地夫大學的合作始於歐盟學術交流計畫(Erasmus+ International Credit Mobility Project)，促進了臺英兩校教師和研究生參與雙邊短期研究交流的合作，兩校教師也透過此計畫共同合作成功申請臺灣-英國(NSTC-ESRC)雙邊人員交流計畫獎助。此外，雙方教師更組成智庫團隊，共同參與世曦工程顧問公司的桃園城市願景計劃，開啟臺英的產學合作交流。後續的合作也促成了辦理本場威爾斯-臺灣論壇的契機。
本次論壇共有五個場次，以科學園區為研究主軸，探討的主題包含：透過國際與當地的觀點重新思考科學園區、從文化視角及代理機構來分析臺灣的半導體產業、科學園區與空間政治的討論、科學園區是否能促進社會創新、治理科學園區的下一代，及發展科學園區：探索勞工需求與社區整合的交集。活動共吸引30餘位師生共同參與。
國際處積極為本校師生爭取在研學教的國際交流機會，每年提供校內國合獎助申請，推廣校際間實質性的學術交流合作，並增加國際學術合作與教學的量能，進一步提升全球學術移動力及學術影響力。</description><pubDate>Mon, 18 Mar 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>賀！本校資管所汪志堅教授連續2年榮獲教育部「教學實踐研究計畫」績優教師殊榮</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65f8f93307be4b0843d5e77e</link><description>教育部於3月7日舉辦「111年度教學實踐研究績優計畫頒獎典禮」，本次經初審、複審與決選層層關卡中遴選出153件績優計畫，本校資訊管理所汪志堅教授繼去年榮獲商業及管理學門績優教師後，連續第2年再以「以遊戲化課程設計提升消費者行為課程之團體互動與學習動機計畫」入選，也是本校首位連續2年榮獲此殊榮之教師。
本次頒獎典禮由教育部潘文忠部長頒獎，並期許教師可透過補助以自主發展課程設計，分享研究成果以持續精進教學環境。本年度獲獎教師經驗分享影片與成果報告同時公布於教育部「教學實踐研究計畫成果交流平台」(https://tpr.moe.edu.tw/achievement/)，提供大學校院教師觀摩學習。
汪教授申請計畫的原因是想在課室中增加與學生間的互動，使其專心投入又不分心，因此透過「遊戲化」的教學設計，讓課程生動活潑，如課間討論遊戲化、學習教材遊戲化、同儕合作遊戲化等模式進行。老師特別提到這個教學設計，並非在課程中導入遊戲活動，而是將課程進行遊戲化設計，內容依舊聚焦專業，也不會減少上課時間。汪教授遊戲化設計網址：https://tpr.moe.edu.tw/achievement/plan-detail?id=0cefa29e8d549b79018d5e58129c00e2
教學實踐研究計畫是以經費補助教師進行課程教學研究，教育部為鼓勵教師投入教學實踐研究，自113年度起計畫主持人費由8千元提高至1萬2千元；在50萬經費規劃外，還可另外聘用博士生兼任助理每人每月1萬元補助。此外，本校教發中心為鼓勵教師認真投入，凡申請並通過計畫者頒予「教學創新績優教師獎」與獎勵金最高3萬元；凡投件者可申請校內每年初徵件之「教學創新計畫」，最高補助6萬業務費。「教學實踐研究計畫」為教育部每年固定於11-12月徵件，中心在教育部公告徵件後，也會於校內舉辦說明會，歡迎有興趣的教師踴躍參加， 詳細內容請參考以下連結：
【教育部教學實踐研究計畫官方網站】https://tpr.moe.edu.tw/index
【教育部教學實踐研究計畫成果交流平台】https://tpr.moe.edu.tw/achievement/
【教發中心教學講座線上影片】https://fms.ntpu.edu.tw/km/1120 (登入演講網2.0後始可觀賞)</description><pubDate>Mon, 18 Mar 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】《學老誌》第三期於台中正式發表</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65f80a3507be4b0843d5e761</link><description>由國立臺北大學高齡與社區研究中心與社科院USR計畫合作出版的《學老誌》，繼第一期於三峽、及第二期於臺北正式發表後，於113年03月16日(六)上午，在與健康照顧社會工作學會合辦的《高齡健康與自我照顧：學老》研討會中，易地在台中市社會局大里樂活館正式發表，首度將「學老」觀念推廣至中部地區。當日現場計吸引約110位熱情的學員參與，出席者涵蓋了社工、醫院人員、長照人員、據點人員、志工、學生、以及關心高齡議題的中高齡民眾，進行了一天高知識含量的研討和交流；88歲的前台中二中陳義明校長，過去專精柔道，現在仍活躍於扶輪社的事務，也在長公子嶺東科技大學陳健文教授的陪同下，至會場與大家交流精彩的退休生活。
USR計畫在去年曾與健康照顧社會工作學會合辦「高齡活動帶領培訓」，這次《學老誌》在台中的推廣則是擴大規模，結合了學會的研討會及《學老誌》最新期的發表會。上午以演講和座談的方式進行，主題聚焦在學老；而中午則是海報發表與交流，下午則進行論文發表與評論，主題則涵蓋高齡照顧、心理健康、與創新服務。健康照顧社會工作學會理事長侯建州表示，這次活動受到許多在地人士的熱烈歡迎和期待，參與協辦的單位包括有真愛社福基金會與向上文教基金會，報名僅短短一天就快速額滿；在地長榮據點的陸元龍志工隊長也在會中表示，志工隊有40名志工想要報名參加，但最後僅有兩人報名成功，可見大家參與的熱烈情形。
研討會首先邀請到幾位長官主持開幕，包括衛福部長照司祝健芳司長、台中市社會局廖靜芝局長，及台中市衛生局王碧蘭專門委員等，大家都對高齡化議題表達關切，以及說明政府相關單位的業務推動進展。在大會主題演講的部分，配合本次探討的高齡健康議題，更邀請到76歲的社福界前輩，也曾是東海大學社工系教授的簡春安老師為大家現身說法，他以過去在高齡和家庭的研究，結合自己面對老化的生活經驗，為大家帶來風趣且生動的演講。接著則是邀請傅櫻梅女士演講，這位銀髮生活達人也以自身案例，分享她如何提前思考老化及因應老化的生活經驗，其生活內容的豐富多樣，也帶給大家對老年生活許多啟發。
在接著「學老座談會」中，先是由USR計畫主持人曾敏傑教授簡報《學老誌》創刊背景，介紹如何從2017年執行大學社會實踐計畫，到2023年《學老誌》創刊的經過，用三十分鐘回顧了六年來在三鶯地區的高齡服務成果，同時也介紹前三期《學老誌》的主要內容，最後並對刊物的未來發展提出方向。現場的觀眾也都對《學老誌》高齡封面人物的優雅老化感到稱奇，翻閱著手中剛出版的第三期《學老誌》，迫切的想要了解因應老化的智慧與經驗。
接著邀請五位學者專家進行學老圓桌論壇，分別從不同的角度探討《學老誌》的內容，以及個人面對高齡化議題的觀察。回應人包括有台中市社會局長青福利科洪文潔社工督導、國立台南護理專校老人服務事業科龍紀萱副教授、中山醫大護理系邱怡玟副教授、真愛基金會陳筠騏執行長、及長榮據點的陸元龍志工隊長等。最後則是開放給現場參與者提問，在與會者關心刊物的經費來源和未來永續經營的討論中，熱烈的結束了上午研討會的場次。
《學老誌》第三期的「本期專文」由黃三榮律師所撰，主張高齡法制應朝向以人權為本；「封面人物」為中研院陳培豐研究員，由廖智賢助理回顧陳培豐的人生及其陪侍母親的歷程。在「學老主題」中，林儀芬組長整理了學習老化的網路資源；吳挺絹律師介紹高齡應如何做好財產保障；范守仁醫師以科普角度提出如何預防代謝疾病；帥賢斌醫師分享登山抗老化的經驗；凃奕豪助理紀錄了朱全斌教授對高齡者的演講；而林芳梅大姊則是側寫83歲作家張曉風的簽書會。另外在「學老筆記」中，分別由陳國鈞老師、曾季隆發行人、周博裕執行長、與劉玫吟大姊，分享了個人的學老經驗與心得。在「學老社群」中，王敏真組長介紹了佳齡失智症合唱團；而在「學老書庫」中，則是由曾敏傑教授評介蔡英傑《益生菌2.0大未來》一書。
《學老誌》發行人兼總編輯曾敏傑表示，第三期無論就內容的份量、頁數、與美編，都較前兩期更加提升，同時也已經有六篇文章獲得聯合報元氣網、天下文化-銀天下、ETToday-新聞雲、與今周刊的全文轉載，顯示主流媒體對於《學老誌》的內容也給予肯定。同時在美國石氏基金會(The Dynamic Foundation)、新北市社會局、個人健康樂活行動聯盟的贊助下，《學老誌》也已經免費寄送全國各大學圖書館、六都總圖書館及分館、其他各縣市總圖書館，同時也授權國家圖書館與華藝線上圖書館使用，民眾不論是實體刊物或是網路，都已可在國內方便覽閱或下載，而全球也有一千多家大學的資料庫中有收錄《學老誌》。
高齡化社會的到來，每個人都會和「學老」有所關聯，除了自己會老化之外，家裡總也有長輩需要照顧，因此《學老誌》將會是不分年齡、面對老化最好的資源手冊。為了避免錯過最新的文章，讀者最便利的方式便是立即加入國立臺北大學《學老誌》的Line群組https://lin.ee/DvIX9mL。</description><pubDate>Sun, 17 Mar 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>