<rss version="2.0" encoding="UTF-8"><channel><title>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news</link><description>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</description><author>NTPU 國立臺北大學</author><image><url>https://new.ntpu.edu.tw/assets/logo/ntpu_logo.png</url></image><language>zh_TW</language><copyright>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</copyright><item><title>111學年度日間學士班單獨招收身心障礙學生招生簡章</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6253a1209bb07f0c0ed74830</link><description>本校日間學士班單獨招收身心障礙學生招生管道，於社會學系招收3名身心障礙學生，歡迎報名。
為響應節能減碳，本校不提供「111學年度日間學士班單獨招收身心障礙學生招生簡章」紙本，請考生自行點選連結下載，遵照規定辦理。如對簡章內容有其他問題，歡迎來電本校社會學系洽詢（電話：02-86741111轉67046）。
請注意！報名手續完成係指於報名期限內完成「郵寄報考資料」及「報名費用繳費入帳」，上述任一項未完成均視同未完成報名，不得參與考試。相關規定請務必參閱簡章內容。
本招生管道重點期程提示如下：
☆簡章公告：111年4月11日（一）起。
☆報名及繳費期限：111年5月2日（一）至5月13日（五）截止。
☆報考資料郵寄期限：111年5月2日（一）至5月13日（五）截止。
☆學系公告報名資格審查不合格名單、准考證號、面試名單：111年5月24日（二）。
☆統一考試日期：111年6月11日（六）詳細場次、地點請參閱簡章第12頁「拾陸、學系分則」。
☆放榜及寄發成績通知單：111年6月20日（一）。
☆正、備取生聲明就讀意願：111年6月27日（一）。
☆錄取生聲明放棄錄取資格：111年6月27日（一）。</description><pubDate>Mon, 11 Apr 2022 03:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【公告】111學年度多媒體與網路科技產業碩士專班秋季班招生公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/625394929bb07f0c0ed7481a</link><description>※本次招生考試簡章業於111年3月30日公告於「本校首頁/學術單位/電機資訊學院/最新消息」網頁※
#招生簡章資訊請按此#</description><pubDate>Mon, 11 Apr 2022 03:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>國立臺北大學學生事務處電子報第三十三期出刊！</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/62536e0b9bb07f0c0ed74806</link><description>學務處自107年10月16日起發行電子報，報導學生事務有關之活動及學務處各處室業務訊息公告(如獎助學金申請、講座活動預告)等，歡迎本校所有老師、同學、職員夥伴、家長們以及各界先進多多參閱不吝指教，謝謝大家！
本期重點
臺北大學就博會 百大企業釋出七千職缺
有量才有福 鄭春枝女士紀念獎學金頒獎典禮
李麗裕校友 獎勵孝行回饋社會
更多精彩內容，請參閱學務電子報</description><pubDate>Mon, 11 Apr 2022 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>國際事務處徵求工讀生</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6253a7ed9bb07f0c0ed74833</link><description>工讀內容：
📌接待外賓及活動支援
活動支援（場布、錄影、拍照、接待、場復）
資料準備、英文簡報、製作海報
📌行政庶務
文書處理能力佳(word、excel、powerpoint)
協助資料蒐集與整理、數據統計等文書處理工作
公文傳遞與環境整理
📌需求專長：
具備中等以上英語口說、寫作及閱讀能力
具備海報製作與影片剪輯專長尤佳
🙋條件資格
在校生
採排班制，上午(9:00-13:00)、下午(13:00-17:00)，每次工讀須以4小時為單位，每週至少需排班8小時。
㊙有意申請者，請填妥履歷表（請至附件處下載）與相關附件於4/26(二)下午5點前送交國際事務處陳小姐，謝謝。</description><pubDate>Sun, 10 Apr 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】友善接待話琵琶，在地長者新體驗</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/62539b119bb07f0c0ed74825</link><description>社科院USR結合通識月藝文活動，在4月7日(二)由通識中心林子晴老師邀請台北藝術大學蘇筠涵助理教授，講述「談古畫今-琵琶音樂中的世界風景」，希望將大學通識優質的音樂課程與師生分享。當日因為疫情突發，也配合學校防疫規定臨時改成線上播出，為線上40位修課學生及20位鶯歌大湖社區的長輩們，重新介紹這個樂器，讓我們了解印象中來自王昭君出塞圖，或是白居易琵琶行中的「琵琶」，究竟是一個怎樣的新樂器，如何帶來不一樣的音樂風味。
當天的活動也是USR第24場次的校園友善接待活動，所邀請的鶯歌大湖社區發展協會，自95年開辦老人據點服務，至今已經有16年的歷史，在現任理事長李素貞與志工隊長郭大慶的領導下，每週一三五都進行據點活動，如辦理共餐、插花、與爺奶咖啡館等特色課程，由長輩手沖咖啡服務據點長輩，也會至鶯歌消防局、區公所等擺攤沖泡咖啡，讓銀髮族能夠服務在地社區。
蘇筠涵老師從琵琶的歷史開講，指出琵琶是在魏晉南北朝時從中東傳入中國，但在漢人文化中逐漸發展出不同特性，隨著各朝歷代的更迭，也在日本、越南發展出在地的特色，創造出如今多樣的琵琶風貌。依照外型、彈法、弦數的差異等，琵琶也分成了五種不同的屬性，更突顯了琵琶多色的音樂風格。
雖因疫情改為線上課程，但蘇老師也緊急將其他樂手的演奏錄成影片，讓同學體會琵琶演奏的技巧。而修課同學對於琵琶這個樂器也感到十分新鮮，特別是蘇老師彈奏《小月兒高》時，因為接近流行音樂的樣式，聽起來令人身心舒暢；另外《十面埋伏》的技法也是讓所有同學非常佩服，在節奏如此迅速的作品裡展現出高低起伏，讓人在聽的過程中，不知不覺在腦中形成畫面感。
另有修課同學表示，琵琶的聲音在低音時很溫和，帶給人一種寧靜、像是身處在深山中，與世隔絕的感覺，但到了高音卻也可以非常高亢、明亮，讓人瞬間就非常有精神、馬上就被琵琶的聲音所吸引。之前都只在古裝劇中看過、聽過，沒有在現實當中感受過這個樂器，也沒有機會可以接觸到，但因為聽到蘇老師演講，豐富了他在國樂中琵琶這個部分的知識與了解。
搭配著通識月的活動，社科院USR也將在林子晴老師規劃的『探索部落的節奏』非洲音樂、『Dasein於此、有時』鋼琴演奏中，將再邀請在地土城區新希望協會等單位一同參與，並且安排Switch體驗活動，來促進在地長輩的健康。讓台北大學在推動高等教育的過程中，也善盡大學責任，展現對銀髮族群的關懷。</description><pubDate>Sun, 10 Apr 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>111學年度日間學士班轉學生招生考試4月8日上午10時起開放報名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/624f971b9bb07f0c0ed747c7</link><description>★點此連結日間學士班轉學生招生考試報考系統
1.建議使用Google Chrome與Internet Explorer瀏覽器報考。
2.如跳出安全憑證有問題，請點選「繼續瀏覽網頁」。
3.為免報考資料傳遞為亂碼，請勿使用平板電腦或智慧型手機報考。
一律網路報名報名包含網路報名系統登錄、報名費繳交入帳、線上上傳報名資料(限特殊報名資格與通訊系、電機系考生)，其開放時間如下：
（一）網路報名系統登錄：
111年4月8日（五）上午10時起至111年4月15日（五）下午1時止。
（二）報名費繳交入帳：
111年4月8日（五）上午10時起至111年4月15日（五）下午3時30分止。
（三）線上上傳報名資料(限需上傳特殊報名資格審查檔與報名通訊系、電機系考生)：
111年4月8日（五）上午10時起至111年4月15日（五）下午5時止。
※網路報名系統登錄注意事項：
一、請考生務必詳閱111學年度日間學士班轉學生招生簡章清楚明白各項規定。
二、報名完成係指於報名期限內完成網路報考系統資料登錄、報名費繳費入帳、線上上傳報名資料(限需上傳特殊報名資格審查檔與報名通訊系、電機系考生)，上述任一項未完成均視同未報名，本校不受理報考。
三、考生於網路報名資料填寫送出之「報考系級組別」、「選考科目」、「志願序組」等報考資料不得要求更改。
四、報考系統申請之帳號、密碼請考生務必妥善保管，俾利日後列印准考證明、查詢成績、產製下載成績單等。
五、登錄期限：至111年4月15日（五）下午1時止。
※報名繳費注意事項：
一、報考每一學系報名費用為新台幣1,350元，請持有轉帳功能之金融卡至金融機構ATM自動櫃員機或以網路ATM辦理轉帳、或至土地銀行各地分行臨櫃繳費。詳細轉帳或臨櫃填單範例請點選後附連結 〈報名繳費說明〉
二、繳費完成後請務必保留交易明細表或客戶收執聯，以保障個人權益。繳費完1小時後請務必登入報考系統「查詢報名結果」處查詢是否登錄為「已繳款」，事關考生權益，請務必確認。
三、如以轉帳繳費請儘量避開午夜11時30分至12時之時段；繳費所需相關手續費由報考人負擔。
四、繳費期限：至111年4月15日（五）下午3時30分止。
※線上上傳報名資料注意事項：
一、請點選後附連結〈上傳報名資料說明〉
二、請點選後附連結〈上傳文件說明表〉
三、上傳檔案格式限定為PDF檔，檔案名稱沒有限制，檔案大小限制為15M。
四、開放上傳期間如發現資料有誤或缺漏可再重新上傳，上傳的檔案以覆蓋方式取代前次上傳檔案。上傳截止時間到，上傳功能立即關閉。線上上傳資料功能關閉，上傳資料即全部鎖定，無法自行修改。
五、本校就考生截止當時已上傳的最後檔案進行審查。請考生上傳後，務必點選「檔案下載」按鈕，檢視已上傳檔案之正確。
六、本校依網路報名登錄之報考資格或身分，進行上傳資料審查，經本校審查發現與報考資格或身分不符，概由考生自行負責：退伍軍人、運動績優身分者一律改為一般身分考生應試，不得申請退費；持境外學歷、空中大學肄業全修生學力及以僑生（含港澳生）身分報考者則不准予考試，一律不核發准考證明。
七、經本校學系評閱發現通訊系、電機系考生上傳學系書審資料檔不齊者，因此影響其書審成績與錄取，概由考生自行負責。
八、上傳開放時間：至111年4月15日（五）下午5時止。
★有申請特殊服務之考生，即低（中低）收入戶、身心障礙應考服務，需另備信封郵寄證明文件，請務必詳閱日間學士班轉學生招生簡章規定，於111年4月15日前（郵戳為憑）以掛號郵寄至本校教務處綜合業務組。
※對報名作業如有疑問，報考日間學士班請電洽綜合業務組（02-86741111分機66119）。</description><pubDate>Fri, 08 Apr 2022 02:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>三峽校區「草皮補植」作業公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/624fddf29bb07f0c0ed747f1</link><description>一、旨揭工程將於111年04月18日至111年04月22日，進行草皮補植工程，作業內容包括整地、混拌有機質肥料、鋪植草皮等，屆時將有挖土機及吊車進出，提醒各位貴賓及師生職員注意安全。
施工期間責請施工廠商妥善做好交維措施及施作區管制作業，並在工區外圍設置安全圍籬，請各位貴賓及師生職員經過施作區域附近時注意自身安全，造成不便敬請見諒。
二、聯絡資訊：施工單位：廣容綠化有限公司 曾小姐03-4596835、0910-271302 校方連絡：總務處事務組鍾小姐#66094
三、施工地點：如附件</description><pubDate>Thu, 07 Apr 2022 19:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>本校4/11（一）恢復實體上課</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/624ff3aa9bb07f0c0ed747fc</link><description>一、本校今日接獲通報新增2名學生確診，經查皆為連假期間染疫，無校園活動足跡。二、4/11（週一）恢復實體上課。三、本校針對被隔離或自主健康管理不克到校者整理名單，提供授課老師。學生如有上述情形，亦請主動向任課教師告知。四、教務處已依安心就學方案提供教師後續授課指引，確保同學期中考或上課權益。如學生有個案需求，得由學生會彙整後轉達教務處協助處理。五、請全校教職員工生務必作好個人防疫措施，戴口罩、勤洗手、量體溫，如有異狀，請主動至篩檢站採檢或使用快篩劑快篩。如接獲隔離通知，務必遵守政府相關規定進行隔離，並通知校方，另於自主健康管理期間請勿入校辦公或上課。
通報電話：本校衛保組：02-8674-1111轉66256或66258校安專線：02-2671-1234</description><pubDate>Thu, 07 Apr 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【轉知】111年企業5G研發專題與員額公告-「5G＋產業新星揚帆啟航計畫」大專校院產業新星選送及專題輔導計畫</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/624fd6029bb07f0c0ed747d8</link><description>【轉知】111年企業5G研發專題與員額公告-「5G＋產業新星揚帆啟航計畫」大專校院產業新星選送及專題輔導計畫
依官網公告文準：https://www.5g-jump.org.tw/zh-tw/bulletin/content/1555
第三屆「5G+產業新星揚帆啟航計畫」， 本年度共34家企業申請成功，總計53個5G研發專題與156位研習員額。
◆依決審會議通過各企業專題正取員額如表列，若5/25(三)媒合未達到正取員額之專題，即須將員額釋出予完成媒合之企業，續行遞補備取員額。◆
◆詢問計畫相關內容請多加利用本計畫Line官方ID：@5GPLUS 或洽服務專線：（02）6631-6682。計畫辦公室-amp;說明會聯絡人：李小姐 / homelee22@iii.org.tw /電話：02-6631-6627計畫網站：https://www.5g-jump.org.tw/計畫粉絲專頁：https://www.facebook.com/5G-JUMP-108950287394863/</description><pubDate>Thu, 07 Apr 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>三峽校區「棒球場整修工程」管線埋設作業施工公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/624fcee59bb07f0c0ed747d5</link><description>說明：旨揭工程將於111年4月9日(六)上午8時至111年4月10日(日)下午5時止進行三峽校區「棒球場整修工程」管線埋設作業，施工期間棒球場與田徑場之間道路封閉，請教職員生自其他道路通行，造成不便敬請見諒。
聯絡資訊：
施工單位：盛鋒營造工程有限公司 李先生 0972-145510
監造單位：黃曉詩建築師事務所 黃小姐 0912-807992
校方連絡：總務處營繕組 曾先生 02-8674-1111#66373</description><pubDate>Thu, 07 Apr 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>三峽校區「棒球場整修工程」混凝土澆置作業施工公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/624fcd969bb07f0c0ed747d2</link><description>說明：一、旨揭工程將於111年4月11日(一)上午7:30分至下午5時整，進行高桅桿基礎混凝土澆置作業，工程車輛進出校園動線如附件所示，施工期間將責請施工廠商妥善做好工區管制作業，造成不便敬請見諒。二、聯絡資訊：施工單位：盛鋒營造工程有限公司 李先生 0972-145510監造單位：黃曉詩建築師事務所
黃小姐 0912-807992校方連絡：總務處營繕組
曾先生 02-8674-1111#66373</description><pubDate>Thu, 07 Apr 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>救災1/4世紀 鄭問堂堅持守護國人安全</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/624f05389bb07f0c0ed747bd</link><description>秀出手機line群組，隨時監控救難直升機隊和人員調度情形，緊盯每一個災難現場狀況，以專業和終極生命關懷精神守護國人和土地。傑出校友、內政部空中勤務總隊主任秘書鄭問堂7日應「創新創業大講堂」課程邀請分享工作點滴，鼓勵學弟妹出外留意自身安全，也期待大家能為所有救災人員加油！
「這是以人命換人命的工作！」透過多支驚險一瞬間的影片，鄭問堂說明，其實每次直升機救災，都是靠著制空進入死亡區，當中任何氣流變化或各種變數，不只導致搜救困難，連救災人員本身都身陷危險，然而「救災人員具備的特質就是要把每個人都救起來，只要發現人在那邊，使命感就來了，就會往前衝！」
即便有些時候抵達現場，發現搜救對象已經沒有生命氣息，但隊員們仍然要盡力將大體運送出來，唯一的心情就是期望「所有人都能安全回家。」
1995年開始從事災害應變工作，鄭問堂一路見證臺灣救災體系的發展歷程。他介紹，目前內政部空勤總隊是由消防署空中消防隊、警政署空中警察隊、海巡署空中偵巡隊和民航局航空隊整併而來，經過多年運作，與各相關單位建立緊密的聯繫關係，無論救災、救難、觀測偵巡、運輸和救護，都能盡力達成任務。
「這兩天都有山難骨折的人...」細數空勤總隊的工作，鄭問堂說，近年山林開放，連帶各種山難頻傳，追究其中多是失足墜崖造成，進一步分析其中原因，又以單攻、夜攻的失事率最高。他提醒，很多不諳路線和路況的人，因為和隊友分散，為了急著趕上隊伍而快走，不小心就墜落山崖。也有許多登山客忽略高度攀升、氣溫下降導致失溫而死，提醒登山前務必周詳準備，避免賠上生命。
而山林之外，美麗的海邊也危機四伏。特別許多釣客不穿救生衣，海浪打上來，摔下撞到石頭，幾乎完全沒有活命機會。此外，因為海浪的力量太大，不管再怎麼會游泳的人，往往兩個浪就能把人捲走，尋獲成功率大概只有千分之幾。他特別叮嚀，如果真的不幸落海，「水母漂」才是最能保持體力、並且被搜救人員發現的方法。
災害救難或離島偏鄉醫療後送支援，保全國人生命健康之外，空勤總隊也肩負守護國土安全的重任。尤其近年來與林務局合作，經常必須支援森林火災滅火。他分析，森林火災除了登山客不小心引火致災之外，樹梢遭雷劈、久旱樹葉悶燒或露珠經太陽折射反光聲熱等，都可能發生火災。透過空勤從水庫取水，以水袋從空中灑水，可以大幅減少森林損失率。
「這些都需要很高超的技術。」鄭問堂說，懸崖邊是亂流最多的地方、海水流動會混淆飛行員的視線、從空中往水庫取水...對於飛行員和團隊都是考驗。尤其不同於美國等國家，往往準備好後才出發，我國空勤總隊作業程序是接到命令後20分鐘內要起飛，其中包括召集人員、分配資源、擬訂計畫、確認位置、查詢氣象、檢查飛機各項性能和裝備等，每次出勤都是嚴峻考試。
鄭問堂坦言，救災工作每天在高壓之下見證生死瞬間，難免出現創傷症候群，因此總隊都會提供心理輔導協助，他自己也會另外尋求信仰慰藉。特別每次面臨隊員因公殉職，對於整體隊伍更是很大的打擊，尤其當中許多約聘僱人員，受限法令撫卹不足，於是他便推動成立基金，繼續照顧遺族。
「空勤出英雄，地勤一半功。」為了更積極增加搜救能力並兼顧人員安全，他更強調機隊維護保養和訓練的重要。總隊訂定嚴格的標準作業程序，任何細節都不能馬虎，確保人員出勤安全，同時也保護所有機隊財產，「每一架飛機價值9-11億元，都是國家資產，我們都要好好維護。」
這場講座受疫情影響改採線上方式進行，除了「創新創業大講堂」修課學生外，也吸引許多師長和校友聆聽。難得一窺空勤總隊的神秘面紗，副校長陳達新感佩鄭學長和團隊堅守使命守護國人安全的用心，通識中心講師陳淑惠也對於空勤總隊各種細節要求印象深刻，提點學生們要學習空勤的精神，「每個部分真的都不簡單，小小的螺絲影響就很大。」
「創新創業大講堂」由通識中心與校友中心合作開設，其中校友講座系列後續還將邀請覓思國際總經理及汎思數據共同創辦人鄭宗宜、程曦資訊整合股份有限公司董事長黃士軍、高雄港區土地開發股份有限公司董事長沈妙姿、德杰企業執行董事王兆杰、新光紡織特販部協理王仁宗等人，分別從不同專業領域引領學生拓展視野，找尋創新創業方向。</description><pubDate>Thu, 07 Apr 2022 09:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【公告】4/8乳房攝影、子宮抹片檢查取消</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/624e8ea89bb07f0c0ed7479a</link><description>三峽區衛生所原訂 4/8上午8點至下午17點於三峽校區正門
舉辦亞東醫院女醫師抹片篩檢檢查、乳房攝影檢查、子宮頸癌篩檢、大腸癌篩檢活動，
因近日疫情升溫，為維護社區居民健康安全，本次活動取消，不便之處敬請見諒。</description><pubDate>Thu, 07 Apr 2022 07:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>4月7日至10日餐飲賣店彈性調整營業時間</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/624e5e409bb07f0c0ed7478c</link><description>本校111年4月7日至10日實施線上教學，期間餐飲賣店彈性調整營業時間如附件，請學校師生同仁多加支持校內店家！</description><pubDate>Wed, 06 Apr 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>公告「國立臺北大學遙控無人機使用管理要點」</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/624e59e39bb07f0c0ed74787</link><description>一、有關本校訂定「國立臺北大學遙控無人機使用管理要點」，業經行政會議通過並陳請校長核准。
二、本校師生如需使用遙控無人機時，請依管理要點規定事前申請，謝謝。
三、「國立臺北大學遙控無人機使用管理要點」，詳見附加檔。</description><pubDate>Wed, 06 Apr 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>0406臺北大學防疫措施</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/624d141e9bb07f0c0ed74771</link><description>為防治疫情、避免師生群聚感染，本校於4/5通知實施全面預防性線上授課至4/10（週日），4/11（週一）恢復實體上課。臺北校區進修推廣部進修課程（含營區專班）以及兩校區推廣教育課程比照辦理。另依據本校4/6防疫工作會議，採行下列防疫措施，敬請配合。
一、校園門禁：（即日起至4/10）
(一)三峽校區：
1.校園出入口目前維持開放大門哨、國際二街2處側門、宿舍哨、復興哨、隆恩哨及淨水哨。
2.各哨口開放時間：06:00至23:00對外開放。
3.校外人士入校請配合掃描1922簡訊實聯制QR-Code並佩戴口罩，非洽公需求，請勿進入各教學大樓。
4.線上上課期間，各教學大樓不開啟門禁，教職員工生憑證刷卡進入大樓。平日地下停車場啟閉時間06:00~19:00，例假日全面關閉。
(二)臺北校區：
1.民生校區正門：配合側門開放時段同步對外開放。
2.民生校區側門開放時間：
週一至週五：07：30至22：30
週六及週日：07：30至17：30
3.教學大樓開放時間：
週一至週五：12：00至23：00
週六及週日：07：30至19：00
4.合江校區開放時間：
週一至週日：06：00至23：00
二、校內設施：
（一）環境清消：於近日完成校內各項設施消毒。
（二）設備借用：即日起至4/22，不受理室內場地借用。室外場地人數超過300人亦不受理。體育設施部分，停止公益時段和校隊練習，若恢復實體上課，室內設施開放同學租借使用。民生校區育樂館部分，教職員工生及已辦理場地租借人員進入須實聯制，校外人士非租借者不得進入。
三、學生修課：校方針對被隔離同學整理名單，提供授課老師（學生如被隔離，亦請主動向任課教師告知）。教務處並提供教師有關後續授課指引，確保同學期中考或後續上課權益。
四、通報事項：校內教職員工生如接到隔離通知，務必遵守政府相關規定進行隔離，並通知校方。另於自主健康管理期間亦不能入校辦公或上課。
本校衛保組：02-8674-1111轉66256或66258
校安專線：02-2671-1234</description><pubDate>Tue, 05 Apr 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>全校實施預防性線上授課至4月10日（週日）</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/624baf7c9bb07f0c0ed74767</link><description>由於疫情升溫，為避免師生群聚感染，本校實施全面預防性線上授課至4月10日(週日)，4月11日(週一)恢復實體上課。臺北校區進修推廣部進修課程(含營區專班)以及兩校區推廣教育課程比照辦理。如受疫情影響，部分班級無法於4月11日辦理期中考，將由教務處通知授課教師採行相應措施。請全校教職員工生務必作好個人防疫措施，戴口罩、勤洗手、量體溫，如有異狀，請主動至篩檢站採檢或使用快篩劑快篩。若為確診，請主動通報學校，以便後續關懷及防疫作為。
本校衛保組：02-8674-1111轉66256或66258校安專線：02-2671-1234</description><pubDate>Mon, 04 Apr 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>本校疫情通知</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/624acf279bb07f0c0ed74766</link><description>本校於4月4日 (一)接獲通知校內同學1人確診，目前該名同學已送醫院接受後續治療。學校也將同步對教室、校園環境進行清潔消毒。
目前確診者足跡如下：
3/30 （三）
2～4節 商2F10教室
5～6節 商1F04教室
7～9節 商2F11教室
19：00～21：00 北大崇越運動中心健身房
3/31（四）
3～4節 游泳池
5～6節 法2F02教室
15：00～16：00北大崇越運動中心 健身房
如與確診者同時間進出上述場所師生，請提高警覺，注意自身身體狀況，至各地篩檢站進行採檢或先行使用快篩劑快篩。
其他曾於3/30、3/31至上述場所教職員工生，請務必作好個人防疫措施，戴口罩、勤洗手、量體溫，如有異狀，亦請主動至篩檢站採檢或使用快篩劑快篩。若有確診，請主動通報學校，以便後續關懷及防疫作為。
新北社區篩檢站清明連假服務資訊：
https://reurl.cc/Y92krx
本校衛保組：
02-8674-1111轉66256或66258
校安專線：
02-2671-1234</description><pubDate>Sun, 03 Apr 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>國立臺北大學電機工程學系徵聘 「專任教師及約聘教學人員」公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6246566c9bb07f0c0ed74760</link><description>電機工程學系徵聘「專任教師及約聘教學人員」公告
收件截止日：即日起 至 111年8月31日(星期三)
徵聘職級：
專任助理教授(含)以上教師1名。
約聘教學人員助理教授(含)以上教師2名。
資格條件：
具國內外電機或資訊工程相關領域博士學位或是預計在112年2月1日之前可獲得博士學位者。
具英語授課能力。
應具專長：
晶片設計與製造。
電腦工程。
系統工程。
應徵資料：
專任教師或約聘教學人員應徵人員資料簡表（一式五份，請至本系網頁最新公告下載）。
詳細履歷資料。
學經歷證件影本，應屆畢業者需附大學及研究所成績單（如係外國學、經歷者，須經由駐外單位認證證明。另附國外修業情形一覽表(本校人事室網頁下載)及內政部入出國及移民署證明之個人出入境紀錄。如係外國學歷，請附經駐外單位驗證之國外學歷歷年成績證明影本；如有應屆畢業尚未取得學位證書之情形，須於本校審議前提出臨時學位證明並經驗證，並於報到前取得學位證書。
著作目錄及執行研究計畫目錄。
近五年內最具代表性之著作全文影本，至多5篇。
詳細可開授之課程教學大綱。
必修科目教學授課確認表(請至本系網頁最新公告下載)。
未來之研究計畫構想書。
推薦信函二封。
其他有助審查之文件，如獎項或專利等。
收件截止日：即日起至111年8月31日(星期三)前(以郵戳為憑)檢附有關資料文件郵寄至：「23741新北市三峽區大學路151號國立臺北大學人事室收」【請註明電機工程學系、應徵職稱(專任教師或約聘教學人員)及應徵者姓名】。聯絡電話：02-86741111#68882、E-mail：yhchang@mail.ntpu.edu.tw。
擬起聘日期：112年2月1日起聘。
備註：
專任教師與約聘教學人員，可兩案併行申請共同郵寄，唯申請資料簡表應分開兩件填寫。
應徵經初審資格符合者，由本系擇優通知到校參加面試，預定約談時間為111年9月，詳細時間另行以電子郵件通知，請留意信件；若應徵者未具有大專合格教師證書，經初審、面試通過，先送外審通過後，方得提報本校教師評審委員會。經錄取者後續以電子郵件通知，並請配合提供相關聘用資料。
如需退件，請隨件同時檢附80元回郵信封，未檢附者，恕不退件。
本校訂有《獎勵新聘特殊優秀人才辦法》，新聘專任教師符合資格者可申請獎勵，每月獎勵額度教授以不低於35,000元、副教授以不低於30,000元、助理教授以不低於25,000元為原則，最長核給6學期。</description><pubDate>Thu, 31 Mar 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>迎戰爆炸媒體訊息 夏嘉璐提醒快聽慢說</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6245cc1d9bb07f0c0ed74757</link><description>身處各種媒體蓬勃發展的時代，每一天面對各種多元訊息，到底該怎麼解讀？社會系校友、TVBS晚間新聞主播夏嘉璐31日返校與學生分享，提醒大家「保守你心」，對於任何資訊都要審慎解讀、仔細思辨，訓練自己以同理心突破同溫層，才不致受有心人煽動操弄。
夏嘉璐應通識教育中心與校友總會邀請，與修習「創新創業大講堂」課程同學暢談媒體工作心得與解讀媒體之道。她提到，自己一路從社會系到後來再轉攻大陸研究碩士，其實和新聞傳播工作沒有關聯，但她評估自己喜歡「跑來跑去」，因而決定報考中天電視新聞部，並意外獲得老師推薦通過面談，從此踏入新聞圈。
「做好你現在的事情，就是為未來做準備。」回顧自己這段求職經驗，她認為關鍵在於自己在學期間認真做好每一件事，受到老師肯定，沒想到師母竟然就是當時報考媒體的主管，「其實我也沒讓任何人知道自己投遞履歷，沒想到就這樣被看到。」
投身新聞媒體第一線逾廿年，面對當今的媒體亂象和社會評價，夏嘉璐感嘆，受到假訊息混淆、有心人操作認知作戰等影響，確實帶來許多問題。因為演算法和負面情緒疊加效應，更造成同溫層加速極化，全社會缺乏互信。
「網路上不管多麼荒謬的言論竟然都有人信！」她舉例，像是疫情期間，有人散布打疫苗會變成天竺鼠和奴隸，也有人傳播施打疫苗同時會被政府植入晶片...都在短時間內被點閱推播，並且造成恐慌。「這些都是被挑動引起的，而且因為負面情緒毒化很深，正面力量的扭轉難度很高！」
不僅如此，因為人們習於「認知偏誤」，也就是只看自己想看的，在缺乏「覺察」之下，很容易就一步步被操弄。一如《聖經‧創世記》中描述夏娃在伊甸園犯罪的歷程，當蛇一次又一次確認「神豈是這樣說的嗎？」夏娃開始動搖，至終就落入陷阱。
「快快地聽，慢慢地說，慢慢地動怒。」夏嘉璐引《聖經》經文提醒，面對各式各樣混亂的訊息，最好的解方就是多聽多想，訓練自己多方判斷，分享之前也要「多想想」，除了避免成為錯誤訊息傳播的幫兇，同時也可以避免因為「凡走過必留下足跡」帶來可能的傷害。
除此之外，她也鼓勵大家在不點選、不分享不當內容以外，更能願意支持優質的內容，甚至付費訂閱，同時養成廣泛接收不同論述內容的習慣，「判讀能力要靠長期培養，當你看得愈多，就可以看出錯誤訊息的『不合理』了。」
這場講座吸引許多校友返校旁聽，傑作陶藝董事長許元國同意夏嘉璐所提媒體識讀能力的重要，期勉學弟妹多元接觸不同的訊息，特別看到可疑的訊息時，也要再多看其他不同立場的報導，才能從中看到不同的面向，「看不喜歡的很重要。」
「創新創業大講堂」每個星期四上午10時在公127上課，校友講座系列後續還將邀請內政部空中勤務總隊主任秘書鄭問堂、覓思國際總經理及汎思數據共同創辦人鄭宗宜、程曦資訊整合股份有限公司董事長黃士軍、高雄港區土地開發股份有限公司董事長沈妙姿、德杰企業執行董事王兆杰、新光紡織特販部協理王仁宗等人，分別從不同專業領域引領學生拓展視野，找尋創新創業方向，尋找應對多元社會之道。</description><pubDate>Thu, 31 Mar 2022 07:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>