<rss version="2.0" encoding="UTF-8"><channel><title>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news</link><description>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</description><author>NTPU 國立臺北大學</author><image><url>https://new.ntpu.edu.tw/assets/logo/ntpu_logo.png</url></image><language>zh_TW</language><copyright>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</copyright><item><title>【徵才】總務處出納組誠徵行政助理1名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/62fcbca8836cf05bcfa9ce36</link><description>一、資格條件:
(一)具中華民國國籍，持有身分證者。
(二)性別、年齡不拘。
(三)國內外大學以上畢業，領有畢業證書者，具會計、企管相關科系尤佳。
(四)具熟諳電腦文書處理及簡報製作（Word.、Excel、PowerPoint），熟網頁美編維護作業尤佳。
(五)主動積極，良好之溝通協調能力，具服務熱忱，團隊合作精神，配合度高，能配合業務指派輪調及臨時交辦專案。
二、工作內容、地點、待遇及聘期:
(一)工作內容：
1. 本職缺需配合總務處業務調派，機動輪調處內各組執行相關任務。
2. 執行學校出納作業，如各項給付作業、執行收支傳票作業、開立支票、匯款、結帳及相關表報製作等出納相關作業。
3. 其他交辦事項。
(二)工作地點：新北市三峽區大學路151號(本校三峽校區)。
(三)工作時間：週一至週五08：30至17：30，週休二日。
(四)待遇：依本校聘僱人員報酬標準核薪，學士級第一年標準每月新臺幣33,800元（含勞健保及勞退；可依在職月份比例發給年終獎金）勞保、健保及勞退儲金標準依上述規定辦理。請參考: https://www.ntpu.edu.tw/laws/files/a4/20220504134519.pdf。
聘用期間：自報到日起，每年依考核結果辦理續聘(試用期3個月)。
三、 應備文件及應徵方式：
(一)意者請於111年8月26日(星期五)下午4時前，檢具個人履歷表電子檔（請依本校規定格式依式詳填相關資料及自傳，詳附件檔）、並附最高學歷證明影本及相關參考文件，如經歷證明、個人專業證照(書)、語言或資訊檢定能力證明或其他有助審查之資料。
(二)為響應節能減紙，本案限以E-mail方式傳送電子檔至mayw@gm.ntpu.edu.tw， 逾時寄達者概不受理。(聯絡人及電話: 王組長 / 電話：02-86741111#66366）。 信件主旨為「應徵臺北大學總務處出納組聘僱人員」(電子檔案格式限Word檔或pdf檔，且將上述文件合併成一個檔，並以「姓名」為檔名)。
(三)本校為人才招募之目的蒐集之個人資訊，自蒐集日起保存1年，逾上述保存期限期後，由本校逕行銷毀，恕不退還；應徵資料若提供不實或有遺漏，相關責任由當事人負責。
四、其他
(一) 初審合格者擇優面試，不合者恕不退件，未錄取者不再另行通知。
(二) 本次徵才正取1名，備取2名，備取期間自甄選結果公告次日起算三個月內有效（含正取人員報到後未通過試用或於三個月內離職者）
(三) 依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：
1.犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。
2.經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。
3.經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。
4.經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。
5.經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。
6.經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。</description><pubDate>Tue, 16 Aug 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>外國學位生線上說明會</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/62fca4fa836cf05bcfa9ce22</link><description>本校於8月9日首次辦理外國學位生線上說明會，當天吸引將近30名來自美國、法國、南非、泰國、越南及印尼等國外籍學生共襄盛舉。活動一開始由國際學生組馬國勳組長熱烈地歡迎所有的與會者並請大家做簡單的自我介紹來拉近初次見面的距離，馬組長非常詳盡地為大家介紹國際事務處所有同仁以及其所負責的業務，組長也強調臺北大學提供的各式管道可以讓學生有更多元的發展機會，例如:四校聯合的北聯大系統、與國外學校合作的雙聯學位、遍及各國的交換生機會及各項獎學金資訊。
國際處的同仁為此次的說明會準備簡報，由僑陸組的陳韻文專員親切地為新生解說入境臺灣所需要的證明文件與入學手續的申請，而國學組的王韋涵專員也為同學講解選課的操作方法，希望透過這些的資訊來消除新生的疑惑，也讓大家做好萬全的準備。
活動尾聲，國際處特地邀請在本校就讀的兩名國際生，來分享他們在臺北大學的生活，藉此讓新生更加認識自己即將追求夢想的地方。來自泰國的Sawetachote Wichachai (Team)表示，自己在臺灣找到了一份在印度餐廳工作的機會，同時，也向大家分享來臺北大學就讀城市治理英語碩士學位學程(IPUG)的好處，而來自印尼的Muhammad Aulia Rahman，目前就讀財務金融英語碩士學位學程(GMBA)，則特別介紹了臺北大學的穆斯林友善環境，除了在食堂有提供清真認證的食物外，還有隱密的禱告室可以使用。
經過此次線上說明會，國際生們的各種疑難雜症，都有透過QA時間獲得解答，並且對臺北大學有更深層的認識。國際處也代表臺北大學，誠摯地歡迎所有將要就讀的新生們，也期待他們加入臺北大學這個大家庭。</description><pubDate>Tue, 16 Aug 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>接軌國際 姐妹校對話接力 啟動交流契機</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/62fc95f5836cf05bcfa9ce08</link><description>國際處於111年8月與國際姐妹校進行多場交流對話，期待將學術連結全球，讓師生自信迎向世界，展現國際競爭力。
美國天普大學 DBMD一年制雙聯學程
林文一國際長於8月2日晚間與天普大學國際處副處長Ms. Erika Clemons及天普大學在台辦事處（下簡稱辦事處）蔡宜玲處長進行線上會議，檢視合作現況並討論在原有的協議框架下，擴大申請資格的可行性。
天普大學與本校於2010年締結姐妹校，其DBMD學程(Dual Bachelor's Master's Degree Program)提供學士-碩士3+2雙聯課程，十分受到本校學生歡迎，辦事處每學期都會前來本校辦理留學講座，提供申請上的諮詢和協助。近期DBMD新規劃有近10門可能在一年之內完成的課程，主題包括財務分析、創新管理與企業領導、計量金融與風險管理、資訊科技與風險管理、資訊科技稽核與網路安全、商業管理、設施規劃、建築、電影新科技與產業環境和新聞等，惟限大學部學生申請，國際處希望擴大申請資格，爭取碩士級亦可申請，相關細節正在持續討論中。
前進印度 交換生免繳住宿費
國際合作韋岱思資深顧問與印度昌迪加爾大學（Chandigarh University）國際長Dr. Meenu Bhardwaj於8月4日進行線上會議，就雙邊交流展開會談。昌迪加爾大學創立於2012年，位於印度旁遮普省（Punjab），距首都新德里近300公里。該校為印度最好的私立大學，2023年QS亞洲大學排名在第271-280，與本校在工程、商業、公共管理、人文及法律等領域有高度對應性，並提供高質量全英語授課課程。此外，臺灣駐印度代表處於2021年9月27日與該校簽署合作備忘錄，成立台灣教育中心，提供華語教學及留學教育服務，使目前台灣設在印度的台灣教育中心達到21所。
雙方將以學生交流作為合作的第一步，未來同學若赴印度交換，除了免繳當地學雜費之外，昌迪加爾大學也為本校同學提供免費住宿，期待臺印雙方的實質交流，可提升國際多元化環境，發現其他合作契機。
美國猶他州立大學 氣候變遷議題交流
國際學生組馬國勲組長於111年8月4日接待美國猶他州立大學植物土壤氣候學系王世宇教授（Utah State University,Professor Shih-Yu (Simon) Wang)，國際大使陳彥豪老師陪同接待。雙方就實質交流進行討論，希望安排該校農學院大學部學生來校進行交換計畫，以氣候變遷為核心研究議題，馬組長回應，本校近年在永續教學研究成效卓越，特別是在災害治理、全球變遷和都市規劃，由師生共組團隊進行研究，非常歡迎美國學生前來參與。除了氣候變遷之外，臺北大學的在地文化資產活化、高齡社區照顧和綠色金融永續教育也倍受各界肯定，歡迎猶他州立大學教師或學生組團來校訪問，相信雙方可以激盪出跨界跨領域的合作火花。
猶他州立大學成立於1888年，為公立研究型大學，其商學院、公共管理學科和農學在美國享有盛譽，2023年QS美國大學排名在第301-350名。本次來訪的王世宇教授致力推動台美高校交流具多年經驗，除了在美教學，現也是臺灣中央研究院環境變遷研究中心的兼任通信研究人員。
拜訪新加坡管理大學 深化實質合作
韋岱思資深顧問於8月11日訪問新加坡管理大學(Singapore Management University, SMU)，此行為2020年疫情爆發以來，本校首次前往海外拜訪姐妹校。
韋岱思訪問SMU國際處副國際長Mr. TAN Sook及信息系統學院副執行長 Dr. Yeo Lip Pin，談到目前本校商學院與該校信息系統學院正穩定進行MITB（Master of IT in Business）雙聯學位計畫，有幾位畢業生表現優異，完成學業後直接留在當地工作，未來除持續鼓勵本校同學前往新加坡深造，也邀請同學參加SMU所辧理的暑假短期課程。此外，SMU在商業、社會科學、法律及工程領域都與本校有高度對應性，國際處未來也將媒合及協助有合作意願的系所與SMU洽談合作。</description><pubDate>Tue, 16 Aug 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>跳脫舒適圈增廣見聞  2022哈佛營揭幕</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/62fc84bc836cf05bcfa9cdd4</link><description>2022「哈佛臺灣英文領導營」（Harvard Taiwan Leadership Conference, HTLC），自8月16日至8月20日，為期5天，由臺北大學「國際交流暨領導人才培訓社」（International Connection Network, ICON）與美國哈佛大學臺灣文化會（Harvard-Radcliffe Taiwanese Cultural Society, TSC）合辦的全英文領導營。
在現今地球村的時代，國家間是環環相扣的體系，而哈佛臺灣英文領導營積極鼓勵臺灣學子放眼世界與國際交流，透過課程與互動交流，激發學員對人群、社會及世界有更多元的想法，進而對自己的未來有更多的想像。相信身處在這個全球化的世代，年輕學子們不能故步自封，必須培養更寬廣的胸襟，並從與他人的溝通、合作中充實自我。
藉由營隊各項活動的進行，一方面有助於其思想層面的衝擊與創新，美式課程讓學員跳脫長期以來的框架式思考，進而學習、成長，同時營隊內容促進臺灣優秀青年學子相互學習，搭配哈佛學生在線上課程與討論的方式，培養臺灣未來主人翁的領導能力及宏觀視野。除此之外，為使來自不同經濟背景的學員都有機會參加哈佛營，今年的活動報名費由臺灣哈佛校友會全額贊助，並搭配低收、中低收入戶及偏鄉保留名額等配套措施，雖然還需承受其他龐大經費壓力，但營隊仍始終堅持落實教育平等！
今年在全體參加人員快篩陰性的情況下，營隊實體舉行，邀請國立臺北大學國際長林文一、研發長魏希聖、副學務長陳思先、秘書陳三義、課指組組長李孟修、承辦員黃宥甄及敦煌教育集團代表吳嘉惠專員出席，並請國際長林文一代表致詞。
本次活動分別由法律系陳睿妤、企管系王芳瑜、經濟系林曉汶擔任總召籌辦，並從全國各高中職學生中，挑選出72名參與營隊，9人為一組，並由一位美國哈佛大學學生講師、一位助教及一至二位國立臺北大學學生講師所帶領。營隊的設計也包含了職涯博覽會，邀請業界不同領域的優秀哈佛校友，與學員分享人生經驗、價值觀，學員可以從中拓展產業視野，更從講師們身上學習到積極正向的人生觀，在營隊最後一天，也將進行學員成果發表，鼓勵學員盡情展現自我，共同探討時事議題，同儕間也能互相欣賞、分享學習成果。
哈佛營自2008年起舉辦，除了2009與2020年分別因新型流感和新冠肺炎停辦、2021年線上舉行外，每年皆如期實體舉行，營隊規模每年逐漸擴大，在高中職及家長族群已累積一定的知名度。哈佛營的宗旨及長遠目標，除了希望能聚集各個優秀的隊員們互相交流之外，更是能打造一個很有理想、很溫馨及富有熱情的哈佛臺灣英文領導營大家庭，讓每位學員們能在這樣的氣氛和環境之下，增廣見聞、認識志同道合的好朋友，以及深刻了解臺灣教育對於領導力的重視，期望所有的隊員們，能在五天的充實營隊中，將所學運用在未來之路，無論是在何種領域，都能綻放光芒和光彩！</description><pubDate>Tue, 16 Aug 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>111-1日間部第2次選課8/23至8/29下午5時止</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/62fb42a9836cf05bcfa9cd7f</link><description>一、為維護您的選課權益，選課前請務必詳閱「選課注意事項」，再進行選課。-rarr;請點此查閱111-1學士班選課注意事項-larr;-rarr;請點此查閱111-1碩博班選課注意事項-larr;
二、即日起可於【課程查詢系統】內查詢111學年度第1學期課程，另建議同學勿以手機選課，以免因手機系統不穩問題而影響您的選課權益。
三、選課重要期程◆[初選]第2次選課：111年 8/23(二) 08：30 至 8/29 (一) 17：00止。預計111年9/5(一)下午3時至6時止，進行課程分發作業，下午6時後可查詢選課結果。◆第1次退課：111年9/6 (二) 08：30至9/9 (五) 17：00止。僅開放「退選」課程，不能加選。請審慎退課，切勿退選後以個人疏失誤退選為由，要求加選課程，恕不受理。◆加退選：111年9/13 (二) 08：30 至 9/22 (四) 17：00止。※加退選前三天(9/13-9/15)系統不分發，大學部各年級學生請依所屬分流時段逕行選課登記。※如欲跨學制選課(學士班跨選進修學士班、碩博班下修學士班或進修學士班課程)，請於加退選第四天起(9/16-9/22)選課。
四、若有疑問，歡迎聯繫(學士班、碩博士班) 教務處課務組，校內分機66110~66117</description><pubDate>Tue, 16 Aug 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>111學年度期初校內英文能力測驗公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/62fb5ca2836cf05bcfa9cd8e</link><description>測驗日期：111年 9月6日(二)測驗地點：如附件一所示測驗對象：111學年度學士班一年級新生(含僑生、陸生及非英語為母語之外籍生)注意事項：1、 已辦理或準備辦理(9/15前截止)校外英檢【抵免】學生無須參加測驗。2、 已辦理或準備辦理(9/15前截止)校外英檢【免修】學生請自行斟酌是否參加本次測驗(如同時參加本次測驗者(本次測驗是採多益Toeic題本)，其成績本中心將會擇優處理，但請注意：已辦理或通過9/6(二)校內之英語能力測驗[免修]者，不得於事後要求取消[免修]資格而要求修習大學英文課程。)請依照語言中心所公告之測驗時間及試場準時應試。3、 確實詳讀應試需知(如附件二)，並遵守應試規定。4、 測驗結果將於9/18前公布，請同學自行查閱學生資訊系統；如成績未達抵免或免修標準，請同學務必於第二週(9/19或9/23)按照分班結果上課，同學無須選課。5、 「大學英文」第一週(9/12或9/16)暫停上課一次。6、 各系上課時間如附件三。7、 大一僑生測驗分班後請同學避開分班時段，勿選衝堂時段的國文課，若仍有衝堂問題，請在加退選結束前速洽語言中心，逾期恕不受理。8、 身心障礙同學如有特殊需求請於8/19前至資源教室 (法學院6樓17室，聯絡人：蔡倩茹老師 分機：67634)或親至語言中心(人文學院3樓08室) 登記，申請表如附件四。9、 重/補修生(含轉學生)不需參加分班測驗，請自行至語言中心網頁登記上課時間。10、 本次測驗僅供本校大學英語文課程免修/抵免/外語能力指標檢核標準(英語檢定)及學生英語能力分析之用，恕不提供任何官方成績單及證書。11、 本測驗為委外辦理，無法提供補考，請學生準時出席。12、 有關期初校內英文能力測驗相關事宜，請隨時注意語言中心首頁或學校首頁公告。</description><pubDate>Mon, 15 Aug 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>歡迎報名9/7（三）北聯大合作計畫執行經驗分享活動</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/62fa0f57836cf05bcfa9cca5</link><description>【臺北聯合大學系統學術研究合作計畫執行經驗分享】
一、為鼓勵更多北聯大系統學校教師參與跨校合作研究，將邀請四校曾執行過計畫之教師分別從不同的面向分享其執行經驗，使有興趣參與合作計畫之教師能從不同的面向對於北聯大校際合作計畫有更多瞭解，進而鼓勵教師及研究人員參與。
二、時間：111年9月7日（三）13:30至16:00
三、地點：Webex線上視訊會議
四、內容：
北聯大計畫執行經驗與分享－
之一【夥伴的尋找：如何找到適當的合作對象？】分享人：國立臺北大學－林伯星特聘教授（資訊工程學系）
之二【議題的選擇：從跨校到跨領域研究】分享人：臺北醫學大學－邱曉彥副教授兼副主任（護理學系）
之三【團隊的合作：跨校合作的協調與分工】分享人：國立臺北科技大學教師（邀請中）
之四【成果的延伸：從北聯大計畫到學術成果發表】分享人：國立臺灣海洋大學－黃志清特聘教授（生命科學暨生物科技學系）
五、主（協）辦單位：國立臺北大學、國立臺北科技大學、臺北醫學大學、國立臺灣海洋大學
六、參與對象：臺北聯合大學系統四校有興趣參與跨校合作計畫之教師。
七、報名方式：https://reurl.cc/pMWLq4 （報名後將於活動前3日提供連結，故請務必提供正確的電子郵件信箱）</description><pubDate>Sun, 14 Aug 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>公告心湖會館5座充電樁設置事宜</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/62f9dcf8836cf05bcfa9cc9e</link><description>1.心湖會館5座充電樁於111年6月30日裝設，系統設定已於7月15日開通完成。
2.每台充電樁每小時可提供11度電源，每度電源收費7元，透過手機掃描QR-CODE登入設定，即可完成付費充電。</description><pubDate>Sun, 14 Aug 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>公告遞補江義平老師、陳易甫老師為本校111學年度校務會議代表，請查照。</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/62f99bf9836cf05bcfa9cc89</link><description>一、依據本校校務會議設置辦法第6條第1項、第2項規定：「選出代表之任期為一年，採學年制，連選得連任；如有退休、離職、借調、出國、休假、留職停薪六個月以上者，應取消其代表資格，並依第三、四條之規定依序遞補。選出代表因兼任行政主管，改任當然代表者，其遺缺應比照前項規定遞補。」
二、111學年度校務會議代表葉大綱老師擔任本校總務長、張恒豪老師擔任本校社會科學院院長，依規改任當然代表，遺缺分由江義平老師、陳易甫老師遞補。
三、葉大綱老師原任提案審查委員改由洪鴻智老師擔任。
四、本校校務會議設置辦法，請至本校網頁－秘書室/法令規章/法規彙編/本校綜合規章項下參閱。</description><pubDate>Sun, 14 Aug 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>亞太永續行動博覽會 臺北大學人氣爆棚</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/62f919a6836cf05bcfa9cc78</link><description>2022亞太永續行動博覽會12-14日在臺北世貿一館舉行，現場吸引許多關心永續發展的民眾，三天展覽期間，臺北大學攤位更是從早到晚川流不息。一般民眾甚至高中生也成群主動到攤位了解臺北大學的作為，稱讚發揮高教社會責任、感謝學校致力推動永續的努力！
亞太永續行動博覽會由台灣永續能源研究基金會主辦，集合全國130個產官學研單位同場展現永續行動成果，其中包括臺北大學在內，共有22所大學參展。各大學、產業從業人員也把握機會互動交流，尋求合作機會。
臺北大學本次參展以2021-2022獲得台灣永續行動獎的四個方案為焦點，包括海山學與地方連結、青銀共學、負碳商店與企業永續研究，攤位現場也提供最新出爐《永續報告書》下載連結，協助參觀者能更深入了解臺北大學永續作為和表現。
尤其由資源所李堅明老師團隊研發的負碳消費模式，由於觀念新穎、但實踐方式與民眾日常生活息息相關，特別受到各界矚目，三天展期天天吸引各界熱烈詢問，現場人潮從未間斷。統計活動期間加入計畫、新建個人碳帳戶數量約400個以上。對於個人透過消費就能實踐低碳責任，都覺得非常興奮，期待後續能開設更多店面，就近在自家生活圈就能響應。
看到民眾熱烈反應，李老師也覺得備受鼓舞，透露目前已經和全家便利商店談定，預計十月將走出校門，在北大特區再開設四家負碳商店，相信更可建立三峽低碳生活社區特色，進而逐步推展到其他區域。
而企業永續團隊歷經多年發展的企業永續評鑑架構(SEED)，也引發多位民眾和媒體記者的興趣，仔細詢問評鑑方法、涵蓋率，更關心後續指數發行商品進度和規劃。
根據活動期間回饋問卷統計結果，超過九成三參觀民眾都讚賞，透過展覽能讓他們更了解臺北大學的永續作為，更有不少人留下鼓勵，讚許攤位規劃和人員解說「讚」、「很棒」、「感謝你們」、「很棒的互動」、「很棒是年輕人很多喜歡的學校」、「加油，我支持」、「你們的堅持加上我們的努力，一定可以做得更好的」。
看到參觀民眾對臺北大學的支持，校長李承嘉感謝所有方案推動團隊長期的努力，認為透過參展實際與民眾互動，不但能親身接收到真實的回饋，更能擴大發揮學校的社會影響力。期待未來除了臺北大學，還能聯合臺北大學系統其他學校共同參展，更進一步展現聯盟學校合作的成果。
表達政府對永續的重視，副總統賴清德出席博覽會開幕典禮，除了再次宣示國家淨零轉型目標和路徑，也肯定所有參展單位共同努力，希望中央、地方政府和企業界、學界一起響應，堅定往永續目標前進。
國科會副主委林敏聰也提到，面對永續研究淨零轉型，各單位和學校都面臨壓力，但各方互相溝通，共同面對挑戰，結合科技和社會科學與行動，攜手合作就能產生價值。
看到很多大學都已經宣布淨零時程，台灣永續能源研究基金會董事長簡又新說，這是一條不好走的路，鼓勵大家一起走。過去各式永續論壇活動，大多集中「同溫層」相互交流，這次舉辦博覽會，協助政府、企業和學校面對面和社會溝通，也讓民眾看到真實的行動成果，相信更能激勵全民重視永續的價值並採取行動參與。
參展之外，主任秘書黃啟瑞本次也應邀在博覽會期間主持永續轉型高峰會，領導分享政府與國際企業的永續作為。</description><pubDate>Sun, 14 Aug 2022 10:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>教務處課務組誠徵1名職務代理人</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/62f5ae00836cf05bcfa9cc69</link><description>職務名稱：職務代理人
名額：1名(備取2名)
性別：不拘
資格條件：一、國內外大學校院畢業，具學士學位者。二、熟悉電腦文書處理，具有英文會話及教務行政相關工作經驗者尤佳。三、工作態度積極、主動，有責任感及團隊合作精神，並具備溝通協調能力。
工作項目：辦理教務處課務組業務(請參閱本校課務組網頁)
待遇：其月酬依本校「聘僱人員報酬標準表」辦理，學士級每月薪資新台幣33,800元整，另依規定辦理勞保、健保及勞工退休金事宜。
聘任期程：本職缺為組員產假及育嬰假期間之職務代理人，自到職日起至代理原因消失為止，聘期預計為半年，自111年10月17日至112年4月16日止。(屆時將依實際生產日調整聘期，並將視育嬰規劃每半年簽請校長同意提送本校員額管控小組備查，該員暫請假至112年6月16日，如該員提前銷假上班，受僱人員應無條件接受解僱，不得以任何理由要求留用。)另本案新進人員依本校聘僱人員管理辦法試用3個月。
工作地點：國立臺北大學三峽校區。
徵選方式：一、意者請檢附公務人員履歷表(簡式即可，含自傳並附貼最近2吋照片)、學歷證書影本及相關證明文件（如：工作服務證明、英檢證明）等資料，於111年8月31日前，以限時掛號郵件寄送臺北大學課務組收（地址：237303新北市三峽區大學路151號）(信封請註明「應徵職務代理」)，郵戳為憑，逾期不予受理。二、擇優面談，面談時間將另行通知；未獲通知面試或錄取之應徵者，恕不通知及退件。三、本次公開甄選經約談者，除正取1名外，得視成績增列候補名額2名，候補期間自甄選結果確定之翌日起3個月內有效。四、依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：(一) 犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。(二) 經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。(三) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。(四) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。(五) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。(六) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。五、如有其他疑問，請電洽(02)86741111#66110徐小姐。</description><pubDate>Fri, 12 Aug 2022 03:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>耕耘企業永續播種 商院團隊獲TSAA獎勵</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/62f677c5836cf05bcfa9cc6d</link><description>2022 TSAA台灣永續行動獎12日頒獎，商學院企業永續團隊長期以學術研究為本，首創SEED評鑑架構，協助建構多檔永續指數，同時推動人才培育與國際連結，獲得評審肯定，頒發SDG8(就業與經濟成長)銅獎榮譽。
埋首企業永續研究15年，近年終於看見企業永續議題受到各界高度重視，商學院長陳宥杉感謝TSAA的肯定，提到商學院長期致力於企業永續的教學、研發與推廣，初衷就是希望種下一顆善的種子，讓企業永續的影響力可以擴散至校園以外，正向影響我國資本市場與企業，承諾團隊未來會持續努力，帶領臺灣企業永續轉型，並與國際趨勢接軌。
隨著全球氣候變遷加速，企業永續相關議題近年持續受到關注，其中金融投資扮演重要的引領角色。整合校內外跨域專家學者智慧，統整國內外企業永續趨勢與研究成果，商學院團隊研發「SEED」架構，建構「台灣永續評鑑」，透過公正客觀的評鑑流程，評比國內上市櫃公司永續表現，再依據不同指標研擬編製多項指數。
全球變遷與永續科學研究中心、兼商學院企業永續發展研究中心主任池祥麟解釋，台灣永續評鑑SEED架構包括：社會(Social; S)、經濟(Economic; E)、環境(Environmental; E)和揭露(Disclosure; D)四大構面，涵蓋ESG(環境、社會、治理)各層面重要指標。除了評鑑面向完整，整體永續評鑑對象包括所有出具永續報告書的上市櫃公司，高涵蓋率與學術機構之公正客觀都是評鑑獲各界信任的主因。
在完整永續評鑑的基礎上，商學院去年起也與臺灣指數公司合作，先後發布「臺灣永續價值指數」(TWSVI)、「臺灣友善環境指數」、「特選臺灣環境永續高股息指數」、「臺灣友善環境50指數」，讓商學院永續研究影響力擴大至資本市場。
另一方面，在國泰金控的支持下，商院團隊連續兩年依據國際研究方法執行「臺灣永續投資調查」，提出第一手研究資訊，並與全球永續投資聯盟(GSIA)互動，引領國際投資人看見臺灣的努力。
更積極協助企業採取實際行動落實永續責任，商學院還與台灣永續能源研究基金會共同培訓永續管理師，2017年至今已經培育超過五百位學員結訓。尤其今年在企業普遍需才孔急情形下，不斷加開課程仍然供不應求，顯見歷經十多年來的努力耕耘，已經受到社會重視。
「TSAA台灣永續行動獎」由台灣永續能源研究基金會主辦，今年共有136個單位、247件方案參賽，最終選拔出200件績優方案。
更進一步讓社會各界了解企業永續團隊研究的成果，企業永續團隊也參與由台灣永續能源研究基金會主辦「2022亞太永續行動博覽會」，歡迎師生和有興趣的社會大眾8月12-14日到臺北世貿一館參觀互動。</description><pubDate>Thu, 11 Aug 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【雙語計畫】（地點異動）全英語授課課程(EMI)/橋接課程(ESAP)教學助理培訓招募中</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/62f4af5e836cf05bcfa9cc45</link><description>語言中心為協助雙語辦公室辦理EMI/ESAP課程教學助理培訓，本學期與國立臺灣大學寫作教學中心合作提供培訓課程，傳授EMI課程/ESAP課程教學助理更優質、專業之課程帶領技巧，以期順利協助授課教師進行課程、從旁引導修課學生。※EMI課程：以全英語教授之各系所專業課程(不含語言中心ESP/EAP/A-EGP課程)。※ESAP課程：語言中心開設之銜接課程，幫助提升學生英語能力，未來順利進入EMI課程修習。
一、培訓對象：已規劃或有意願擔任本校教師EMI課程/EMI橋接課程教學助理之本校學生。建議學習者至少具備英語能力B1之程度，以期順利進行培訓課程。二、培訓時間及方式：實體課程：2022年8月31日(三)15:00-17:00前往民生校區教學大樓211教室參加培訓課程線上課程：由臺灣大學寫作教學中心研發之EMI課程教學助理培訓線上自學課程。4個線上模組課程，每個模組約有30分鐘的課程，共計有120分鐘。進度可按照學習者的步調進行，完成全數課程後，將提供同學修業證明書。
三、報名方式：學生填寫報名表（PDF 檔 ， ODT檔），並於簽名後連同英檢證明寄至rayni@gm.ntpu.edu.tw（倪睿歆助理），以作為報名本培訓計畫之依據。商學院同學請先向商學院辦公室報名，再由商學院彙整名單予本中心。報名截止日：2022年8月19日(五)12：00。名額有限，若超過預計招募之名額，將擇優遴選培訓名單。
四、本計畫如有未盡事宜，將另行規定之。</description><pubDate>Thu, 11 Aug 2022 08:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【徵才】總務處文書組誠徵臨時人員一名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/62f49be2836cf05bcfa9cc37</link><description>國立臺北大學總務處文書組徵才公告
職務類別：臨時人員
需求人數：1人
資格及條件：
具中華民國國籍，持有身分證者。
領有身心障礙證明者。
高中(職)以上畢業。
具電腦文書處理(熟稔Word、Excel等軟體)及網際網路傳輸能力。
工作內容：
1.辦理文書檔案管理業務。
2.長官臨時交辦業務。
聘期：自報到日起，每年依考核結果辦理續聘事宜(試用期為報到後3個月)。
工作時間：依本校職員差勤管理實施要點辦理。〈上班時間：週一至週五08：30至17：30(配合學校彈性上班時間)，週休二日〉
有意應徵者請詳參本校總務處文書組網頁各項工作內容，於111年8月24日（星期三）前（郵戳為憑，信封左上角請註明應徵臨時人員）備妥履歷表(內含自傳、手機號碼與電子郵件信箱)、國民身分證、最高學歷證書、身心障礙手冊及有利甄選資料(工作經驗證明、語言或資訊能力證明)等影印本各1份，掛號寄達(或專人送達)本校總務處文書組葉先生（新北市三峽區大學路151號行政大樓1樓，聯絡電話：02-8674-1111分機66286），履歷表及相關資料電子檔請同步電郵至ccyeh@gm.ntpu.edu.tw。
每月薪資為新臺幣25,250元，勞健保等依相關規定辦理。
工作地址：新北市三峽區大學路151號。
合於初審條件者擇優通知面試；錄取者公告於總務處文書組網頁並個別通知，未錄取者恕不退件亦不另行通知。
聘用期間：自錄取通知報到日起試用三個月，每年依考核結果辦理續聘事宜。
本職缺視甄選成績得列備取1～2名，候補期間自甄選結果確定之翌日起算三個月內有效（含正取人員報到後未通過試用或於三個月內離職者）。
依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：
(1)犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。
(2)經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。
(3)經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。
(4)經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間
(5)經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。
(6)經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。</description><pubDate>Thu, 11 Aug 2022 08:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>基層文化服務社與高樹國小學生同樂</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/62f4cc7c836cf05bcfa9cc60</link><description>同享純真和快樂！臺北大學基層文化服務社於7月26日至29日，前往屏東縣高樹國小服務，藉由營隊活動，為北大同學和小朋友們帶來滿滿收穫和感動。
學務處表示，111年度暑假服務隊原定4隊出隊，5月時因全台疫情持續擴大、感染人數攀升，陸續造成其中3隊無奈中止出隊計畫，最終只有基層文化服務社「小孩帝國的反擊-高樹國小育樂營」順利出發。從最開始花費將近2個月時間聯繫近百個國小，僅有高樹國小同意社團前往服務，到出發前籌備營期活動、研擬防疫作為、演練確診SOP等，社團同學為了這次4天的營期，耗費近一個學期的時間進行籌備。不畏酷暑與疫情的考驗，臺北大學同學持續突破限制，也讓他們有著滿滿的收穫與感動！
結合小朋友們最喜愛的卡通動畫，融入多元文化、知識和品德教育，基層文化服務社推出「小孩帝國反擊－夏令生活挑戰育樂營」，多元的內容加上逗趣的遊戲，豐富了小朋友的暑假生活。透過這次營隊主題「勇士」的包裝，期許小朋友能像春日部防衛隊一樣有勇氣且能獨當一面，並透過社團設計的活動讓小朋友了解團隊合作的重要。
持續2年多的疫情，經常讓社團遭遇辛苦籌備後被迫停辦的循環；此外，服務學校擔心學童健康，使得社團找到服務學校的難度大大增加。面對疫情威脅仍願意挑戰「地獄」模式的隊長-社會學系周昀潔同學表示「會接下隊長的工作是因為想要更豐富自己的大學生活，之前也有一點辦營隊與當領導者的經驗，而且在文服裡待了一年之後，非常喜歡這裡的氛圍與環境，也願意為這個社團付出更多，更希望能從中學習一些在課堂上無法學到的東西，像是人際溝通與時間分配等。雖然擔任隊長的職務可說是相當辛苦，壓力也很大，在營期某天照著鏡子發現自己的臉色變得有些憔悴；但是，於營期最後看到每個孩子與隊員的笑臉與不捨的淚水，心中則充滿無限的成就感與溫暖～一方面覺得終於結束了，一方面也覺得我過去的忙碌是如此值得。」
擔任了2屆隊長，這次順利出隊的通訊系顏弘翔同學表示「當初接下隊長的原因是因為想要充實自己，並且讓自己嘗試一些原本不會接觸的東西，當上隊長後最大的收穫就是責任心與時間管理，如何在課業與社團中找到適合自己的平衡，讓自己能兼顧學業和社團，在辦完這次暑出之後，回想起以往的事前準備和一些行程規劃，再加上每個隊員都能在這次暑出留下美好的回憶，都給予我滿滿的成就感。」他也認為「在營期中，大家從一開始互相不熟悉，經過籌期和上營變成朋友，這也是讓我最開心的一件事情，能和大家把一齣戲和一支舞一起從零開始練習，最後表演給小朋友看，這些都能讓我留下開心的回憶。」
第一次出隊的經濟系陳敬翰同學說「對我來說，出隊就是一個了解自己的過程，隨著年紀慢慢增長，現實的壓力也慢慢加重，自私、勢利....我逐漸變成了自己所不想成為的人。然而，透過這次的出隊，我找回了我的初心，更加了解了自己，之後的日子儘管會有需要改變的時候，但我永遠不會忘記這次出隊中、開心的自己。」歷史系許勻蕑同學說「出隊讓我看到更多從來沒有接觸過的世界，離開我熟悉的地方來到陌生環境，認識一群萍水相逢的小朋友，讓我離開舒適圈體驗不一樣的生活。」
在疫情影響下的遠距上課，讓人與人的距離更加遙遠、同學間似乎更少時間交流。後疫情時期，歡迎同學們加入社團、參加社團活動及一起出隊，在這裡能認識很多不同系的朋友，一起共創美好的回憶。大學生活裡不妨來參加出隊讓自己跟小朋友一起玩樂，找回屬於最純真的快樂。</description><pubDate>Wed, 10 Aug 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>預防勝於治療 軍訓室舉辦研習營</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/62f4cbba836cf05bcfa9cc57</link><description>學務處軍訓室於8月3日，在音律電資大樓B1F萬榮講堂，辦理教育部111年度北一區大專校院學生事務工作「交通安全、預防詐騙、跟騷協處、藥物濫用防制」研習營。針對交通安全、生活中常見詐騙樣態與如何防防制、瞭解「跟蹤騷擾防制法」新法、藥物濫用危害與防制，藉研習實務經驗分享，提供危機發生時使用適當的處理步驟，快速消弭危機，將影響降至最低。
出席研習營的副校長陳達新與學務長胡中宜，特別感謝北一區大專校院學務長與承辦人。本次研習也特地開放三峽、鶯歌、樹林地區國高中與國小學務主任、生教組長前來參與。也同時展現臺北大學社會責任的具體作為，發揮建構平臺、整合資源，運用在地跨域、特色課程，促進鄰近大三鶯樹與海山地區多樣化與永續發展。
第一堂課程「交通安全宣導」，邀請新北市政府警察局三峽分局鶯歌分駐所副所長，同時也是111年新北市政府交通局約聘交通安全宣導講師胡文忠擔任講座。針對面對大型車輛視野死角之處遇、路口號誌燈應具備基本安全觀念及認知、酒駕新制、交通標線號誌與路權、車禍事件處理及正確使用車燈，一一為與會人員的交通疑問解惑。
第二堂課程「詐騙犯罪解析」，邀請內政部警政署刑事警察局預防科警務正顏銘寬擔任講座，顏銘寬以精彩的魔術表演吸引大家注意，課程中也針對國內詐騙犯罪概況、常見詐騙手法、防範方式予以說明。各大專校院學生受騙事件迭有發生，他強烈呼籲學校師生如有遭受詐騙，可於第一時間撥打165反詐騙電話，讓警方即時協處。
第三堂課程「跟蹤騷擾防制法之簡介及實務案例研討」，邀請臺灣新北地方檢察署主任檢察官鄭淑壬擔任講座。跟蹤騷擾防制法的制定，係因110年4月屏東驚傳一起擄人命案，而此案兇嫌在痛下殺手前，早已跟蹤、騷擾被害人諸多時日；被害人也曾報案，卻因缺乏有效自保的法律，以致釀成後續憾事。檢察官接著說明「跟蹤騷擾防制法立法架構」與案例分享，並舉例遇有跟蹤騷擾行為應如何自保、校園跟騷事件應如何處理等。
第四堂課程「毒品案件司法處遇制度」，邀請臺灣新北地方檢察署主任檢察官陳旭華擔任講座，分享毒品案件檢察官所扮演的角色、目前毒品的種類、新世代反毒策略、病患性犯人之司法流程、戒癮輔導治療等，毒品條例修正，強調「治療勝於處罰」、「醫療先於司法」之刑事政策，強化觀察、勒戒或強制戒治處分，以助施用毒品者重生、遠離毒害。
學務處說明，此次的研習課程相當緊湊充實，且各校均非常肯定課程的規劃，講授內容也符合各校的切身相關問題。「預防勝於治療」更是辦理此次研習的初衷，期以減少傷害的發生，所有在學學生都能快樂且安全的學習與成長。</description><pubDate>Wed, 10 Aug 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>堅守承諾 臺北大學發布2020-21永續報告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/62f35647836cf05bcfa9cc26</link><description>定期盤點永續績效作為，並善盡與利害關係人溝通責任，臺北大學最新版《2020-2021永續報告》八月初正式發布。今年報告除了統整過去一年校園環境、社會、治理各方面成果，也預示部分未來永續發展策略和藍圖，期許更多人能從更多面向關心校園永續發展，並以行動響應。
秘書室說明，《2020-2021永續報告》為臺北大學自2018年以來發布的第五本報告書，每年透過信守承諾、定期公開出版，檢視學校各面向表現並尋求精進成長。報告架構依循全球永續性標準理事會(GSSB)發布的GRI準則核心選項編製，並依利害關係人包容性、重大性、完整性等原則彙整揭露，由會計師事務所確信後發表。
特別的是，除了GRI標準外，因應全球高等教育界趨勢，今年報告書也首度參考美國高等教育永續促進協會(AASHE)發布STARS(The Sustainability Tracking, Assessment-amp; Rating System)評比系統指標擴充更多內容，並於附錄增列索引，藉以促進學校與國際接軌。
報告書編製流程方面，《2020-2021永續報告》同樣由永續發展委員會永續報告編製工作小組主導，邀集校內永續管理專業教師代表和相關組織主管共商，經利害關係人重大性議題關注議題和衝擊程度調查，鑑定出校務治理與營運、人才發育與發展、環境管理與管理、以及社會共融與連結等四大構面13項重大性議題，彙整各單位提供內容，經永續發展委員會審核通過後發布。
今年入選的13項重大性議題包括：教學品質與學習成效、校園安全、因應COVID-19作為、網路資源與資訊安全、學校軟硬體設施、職涯輔導與畢業生表現、學術研究質與量、國際交流、永續發展教育、學術倫理、永續倡議與創新作為、人才召募與留才、以及財務永續。
校長李承嘉表示，臺北大學過去幾年持續推動永續相關研究，去年四月領先全國與台灣永續能源研究基金會簽署《大學永續發展倡議書》之後，更決心全面深耕永續教育。今年四月永續月期間不但邀請標竿學校蒞校分享永續作為，也連結夥伴學校共同前行，還確立未來將與北聯大學校共同推展永續教育，創造永續共好。
另外，今年七月永續發展委員會上也通過由全球變遷與永續科學研究中心團隊歷時一年完成的「臺北大學永續發展策略與推動研究計畫」，提出包括健全大學治理、落實環境永續、發揮社會影響力、深化永續教育、精進永續研究、連結國際網路和結合校園資源等七大策略，並將於年底前設置「永續辦公室」，逐步建立大學永續資料庫系統，以更積極的步伐和作為，成為能引領永續發展，對經濟、社會、環境都發揮正面影響力的永續大學。
環境面向上，更明確掌握校園溫室氣體排放情形，學校今年也首度導入外部顧問輔導，協助依照最新版ISO 14064-1:2018國際標準盤查全校區溫室氣體排放情形，據以規劃後續各項減量措施，盡力追求2040年前校園碳中和目標。
展望未來廿年學校發展，李承嘉提到，2049年是臺北大學創校百年，而2050年也就是國家淨零轉型目標年，無論自身治理經營、學術研究和教育內涵，如何永續思考並且與時俱進、與國際接軌，都是嚴肅的使命，呼籲更多師生校友共同關心響應、永續傳承。
《2020-2021永續報告》中文版可於臺北大學永續網下載閱讀，英文版預計於11月發布。</description><pubDate>Tue, 09 Aug 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>三峽校區「校園設計準則修訂」調查問卷</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/62f346f3836cf05bcfa9cc17</link><description>計畫目的：國立臺北大學三峽校區校園設計準則於民國90年由莊耀山建築師事務所製作第一版「國立臺北大學校園設計準則」，民國102年由楊瑞禎建築師事務所完成修訂版製作。近年因校內體育館、電機資訊大樓、木藝教室、簡易多功能場館、第二期學生宿舍及心湖會館等大樓陸續新建完成，並配合未來新北三環三線LB07「臺北大學」站進駐校園，本校於111(今)年委託周書賢建築師事務所重新檢討修訂校園設計準則，以架構後續校園整體特色、景觀環境塑造及提供師生安全、友善環境、校園綠美化為推動目標，調整及改善方針符合時宜，以提升延續校園文化傳承及國際視野進而使校園環境更加完善，有利校園永續發展。
填寫說明：敬請撥空協助填寫本問卷(請自下方Google表單連結)，以透過本問卷瞭解各使用者對校園建設及環境想法。本問卷實行匿名制，所有資料只用於統計分析，請放心填寫。題目選項無對錯之分，請按自己的實際情況填寫。感謝您撥冗填寫，謝謝您！
線上問卷連結：https://forms.gle/MxiqfRUFwMFKKxgZ7
規劃單位：周書賢建築師事務所 潘經理 02-2509-6979#14
校方連絡：總務處營繕組 黃先生 02-8674-1111#66798</description><pubDate>Tue, 09 Aug 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>聯結偏鄉與部落-兒童籃球營成果豐碩</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/62f34268836cf05bcfa9cc0a</link><description>社科院USR計畫5年來積極投入在地實踐，其中「兒童」與「部落」都是在地實踐的主軸之一，在服務兒童的主軸中，計畫團隊過往執行了玩具節、童話節、泡泡遊戲節、與兒童劇等，都是深獲在地好評的活動，同時也與北大國小、龍埔國小、成福國小等合作過音樂表演與參訪等。而在服務落的主軸中，更是在2017年即投入募集童書，幫助新北市原民局在隆恩埔部落成立圖書室，並且訓練大學生投入說故事服務。
2020年12月，USR計畫更邀集插角國小與三鶯部落合作，討論合辦兒童籃球營的構想，企盼透過原漢孩童的互動，增進跨文化的交流，經過4個月的討論與規劃終於正式開展，而此方案也受到本校體育室與在地企業尖點科技公司的支持，希望能夠透過插角國小籃球校隊的協助，育成三鶯部落的原民兒童籃球隊，並透過球賽促進跨族群兒童間的交流，同時也培訓偏鄉插角國小籃球隊進軍新北市。
三鶯部落是一個與北大緊鄰的阿美族部落，雖然三鶯部落成立已久，但卻鮮少為在地人所知，過去計畫團隊在執行青銀共融方案時，發現讓學生與長者接觸能消弭年齡歧視的問題，因此也期盼透過插角國小孩童（漢人）與三鶯部落孩童（阿美族）一同訓練，也能夠增進跨族群間的文化交流，並消弭對原住民的刻板印象。
本項兒童籃球營方案執行至今，雖因疫情關係，部落兒童無法繼續參與，但籃球營仍在插角國小李崇瑋主任與陳勝熙、賴俊穎、果宥忻等老師的帶領下，總共繼續進行過60週次的培訓，也讓插角國小孩童們學習到更多的籃球知識與技巧，並在後續的比賽中表現更出色，包括從全國少年籃球錦標賽第5名進步到第3名，也在TARO盃全國少年籃球錦標賽獲得第2名，女子組也榮獲全國少年籃球錦標賽第3名的佳績。透過本項兒童籃球營方案，既提升了偏鄉學生的籃球實力，也培育優秀的兒童籃球選手。
本項方案即將於八月份結束，插角國小同學們也紛紛留下感想。郭同學即表示：「在籃球營中學到很多籃球基本與進階技巧，也很高興能夠將所學用在比賽中。因為USR計畫，有機會和三鶯部落交流，大家從不熟到熱絡，也相互學習」。黃同學提到：「因為參與籃球營，學習到很多籃球的知識，而且體力也比以前更好，透過USR計畫有機會和三鶯部落打球，體驗不一樣的球風與技術」。而陳同學則寫下：「因為USR計畫的結合，才有機會和三鶯部落打球，部落孩童的天賦很好，與部落一起打球可以得到許多寶貴的經驗，他們快速的球風，不但能我更認真鍛鍊體能，也能適應其他學校打快節奏的球風」。
從孩童們的回應中，可以得知與三鶯部落打球，對孩童們而言是一項難得的經驗，這項經驗也讓他們在後續與其他學校比賽時極有幫助，也顯示由大學社會責任出發，大學聯結偏鄉小學與部落兒童，一起透過籃球體驗與訓練，不僅讓插角國小能在比賽中取得佳績，更讓原漢孩童透過籃球會友、一同促進健康、爭取榮譽長期關懷在地弱勢。
社科院USR計畫主持人曾敏傑教授也表示，在本校體育室的積極支持之下，開放分享大學資源，讓偏鄉兒童與部落兒童能夠運用標準的室內運動場地，是本項兒童籃球營能夠成功的關鍵因素；此外在地尖點科技公司結合企業CSR與大學USR，有蔡依礽經理、李惠華經理、林明輝副理、與羅晴管理師的一貫支持，持續支持過USR部落兒童走讀、兒童籃球營、以及閱讀健康圖書館等方案，也展現在地標竿企業對弱勢與公益的投入，也一併表達感謝。
健康是人生的最大財富，運動是開啟健康的第一道密碼。即使籃球營方案結束，也企盼孩童們能夠持續保持運動的習慣，未來在社科院USR計畫的開發之下，還會有更豐富、多元的在地實踐展現，也讓我們看到臺北大學的在地角色-引領地方、互惠共融。</description><pubDate>Tue, 09 Aug 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>轉知：印尼比娜大學-國際設計競賽2022</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/62f1f1f2836cf05bcfa9cbf0</link><description>本校姊妹校印尼比娜大學辦理「International Design Challenge 2022」，邀請本校學生踴躍報名參與
報名期間： 2022年8月1日至8月31日
活動網頁網址：https://sis.binus.ac.id/idc
活動相關訊息請詳見連結
主辦單位：International Design Challenge 2022 Committee, School of Information Systems, Binus University, Indonesia
主辦單位聯絡方式：Instagram: @idc.sisbinus. E-mail: idc.sisbinus@binus.ac.id</description><pubDate>Tue, 09 Aug 2022 05:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>