<rss version="2.0" encoding="UTF-8"><channel><title>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news</link><description>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</description><author>NTPU 國立臺北大學</author><image><url>https://new.ntpu.edu.tw/assets/logo/ntpu_logo.png</url></image><language>zh_TW</language><copyright>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</copyright><item><title>【學伴申請】112學年度第2學期國際學伴開放申請</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/652e4818c30cd7076658c437</link><description>一、徵求學伴條件:1.具積極正面之態度，樂於學習。2.具耐心及熱於助人之個性。3.具團隊合作的服務熱忱。4.有赴外交換經驗或預計申請赴外交換者佳。
二、服務內容:1.協助解決境外生生活及課業中的疑難雜症。2.主動邀約境外生參與校園活動。3.配合參加國際處舉辦或協辦之相關活動。4. 協助國際生練習日常口說中文。
三、準備資料:1.填寫線上申請表。2.英語能力檢定(官方認證)或其他語言能力證明 。3.參與國際活動經驗證明或自述。
四、學伴配對時將依據：1.系所、語言能力等。2.曾獲本校推薦赴外研修者。3.具參與國際活動經驗者。4.具英語能力檢定者。
五、服務期間: 112學年度第2學期
六、報名期間:即日起至112年11月25日止
報名連結: https://forms.gle/QzCVJVzfnEaFSmRW6預計12月公告錄取名單並辦理學伴說明會(另行通知)</description><pubDate>Mon, 16 Oct 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>本校三峽校區「射箭練習場建置工程」施工公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/652e3fffc30cd7076658c429</link><description>主旨：本校三峽校區「射箭練習場建置工程」施工公告。
說明：
旨揭工程將於112年10月20日(五)至113年1月17日(三)止進行施工，工程車輛進出校園動線如下圖，施工期間將責請施工廠商妥善做好交維措施及工區管制作業，過往車輛及行人請小心通行，造成噪音及通行不便，敬請見諒。
聯絡資訊：
施工單位：創宇土木包工業有限公司 陳主任 0919-953012監造單位：毅築建築師事務所 吳先生 0936-968757校方連絡：總務處營繕組 徐先生 0919-960689</description><pubDate>Mon, 16 Oct 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>合江校區學生活動中心及周邊建築物拆除工程</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/652e3f14c30cd7076658c426</link><description>營繕組施工公告
主旨：為本校「合江校區學生活動中心及周邊建築物拆除工程」施工公告。
說明：
旨揭工程暫定於112年11月1日起開工，並施作施工圍籬，屆時所有車輛禁止進入停放，預計112年12月底竣工。
施工期間所有人員於龍江路出入口進出時，請小心通行，造成師、生、職員及相關人員不便之處敬祈見諒。
聯絡資訊：
國立臺北大學：
總務處營繕組：陳建良-分機66371
進修暨推廣部行政管理組：郭純敏-分機18137
監造單位：
張昌明建築師事務所-施佑霖 0939376518
施工單位：
閎裕營造股份有限公司-鄭秀榆 0988678266</description><pubDate>Mon, 16 Oct 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>合江校區自強大樓整修工程</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/652e3ddec30cd7076658c41e</link><description>主旨：為本校「合江校區自強大樓整修工程」施工公告。
說明：
旨揭工程將於112年10月23日起封閉合江校區合江街出入口及自強大樓，並開始施作施工圍籬，屆時所有人員禁止進入，預計113年9月竣工。
施工期間所有人員改於龍江路出入口進出，造成師、生、職員及相關人員不便之處敬祈見諒。
聯絡資訊：
國立臺北大學：
總務處營繕組：陳建良-分機66371
進修暨推廣部行政管理組：郭純敏-分機18137
監造單位：
張昌明建築師事務所-施佑霖 0939376518
施工單位：
統營營造有限公司-李承軒 0928347160</description><pubDate>Mon, 16 Oct 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>總務處出納組身障臨時人員職缺甄選結果公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/652e3514c30cd7076658c40b</link><description>總務處出納組身障臨時人員職缺甄選結果
甄選日期：112年10月12日
正取人員：林O珠。備取人員：無
備註：請正取人員於通知實際到職日，攜帶身分證件及證件照至行政大樓1樓出納組報到。</description><pubDate>Mon, 16 Oct 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>重溫舊夢．再續前緣_2023「三十重聚．四十回首」校友回娘家</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/652de019c30cd7076658c367</link><description>「三十彈指一揮袖，重聚一堂話舊常，匆匆歲月四十載，回首前塵情舊在」，國立臺北大學於10月14日上午10時許，假三峽校區音律電機資訊大樓B1萬榮講堂舉辦「2023三十重聚．四十回首」校友回娘家活動。校長李承嘉、校友總會理事長林錫埼、榮譽理事長張平沼及學術副校長吳泰熙、行政副校長兼校友中心主任陳達新、學務長胡中宜、總務長葉大綱、國際長韋岱思、前校友中心主任王蘭芬、鄭惠萍、法律系郭大維、行政系羅至美、不動產系黃金聰、經濟系郭文忠等系主任都特地撥冗到場歡迎校友們的蒞臨。
過去3年來，因疫情影響暫停辦理的全校性「校友回娘家」活動，暌違多時，今日終於強勢歸來，重磅登場。校友中心為讓疫情阻隔而錯失返校的學長姐們能夠再次重逢，齊聚同樂，特地擴大舉辦深度及廣度，邀請對象擴及民國「69年至72年」以及「79年至82年」畢業校友，同時開放社團與校友會組團報名，共襄盛舉。當日共有200多位畢業30〜50年的校友師長熱情參與，一起回娘家，包括行政系陳金貴、經濟系魏國棟等退休師長，京城銀行董事長戴誠志、新北市政府秘書長邱敬斌、民政局主任秘書陳健民及國內知名財經專家林奇芬等都特別邀約同窗老友相遇在北大，重返母校，共聚一堂，懷舊憶往，找回學生時代大家共同的記憶。
「千言萬語不如相見一面」首位以校友身分就任的李承嘉校長，也邀請當年同窗(69畢)前來歡聚，回想過去法商時代於合江街的狹小校區，到如今於三峽擁有54公頃的寬廣校園，甚至以法商為根基並積極推展國際化，「雖然校景與過去不同，但同學間的情誼是不變的」，李校長也特別歡迎蒞臨校友能在閒暇之餘回到母校走走，欣賞母校隨著四季更迭而不同的美麗校園景色。
「這是個重溫過去、互相傾訴的機會」校友總會林錫埼理事長感慨，同學的相聚讓過去的點點滴滴又再次浮上心頭，而母校能有如今的面貌都是因為眾多校友的支持與鼓勵，歡迎更多的校友加入校友總會，總會會定期舉辦眾多活動，如高爾夫球賽、學術論壇等，凝聚校友情誼，為母校再創高峰。篳路藍縷，走過從前，「歷經許多的驚險，才能有如今的臺北大學」校友總會張平沼榮譽理事長也與校友們分享當年為成立臺北大學到處奔波的前塵舊事，校友總是母校最大的支柱與依靠。
「我已經畢業三十年卻是在場最年輕的」82年行政系畢業曾擔任三峽區長，現任民政局主秘陳健民學長也上台分享返校感觸，學長表示自己曾於不久前與好友一同回到合江校區巡禮，如今也住在三峽，看著母校一路以來的發展，甚至帶動三峽北大特區周邊經濟，自己也感到非常自豪。
當日萬榮講堂現場特別布置活動拍照背板及擺放昔日求學時期課桌椅、學士帽與畢業袍領巾等拍照道具，並陳列民國72、82年畢業紀念冊，以及心聲合唱團、國樂社、社服團的過去資料及相冊，讓校友重溫舊夢，回味過往。典禮活動由同樣畢業40年的校友中心螞蟻組長串場主持，並播放精心剪輯的懷舊影片，大家回顧年少輕狂的青春歲月，一起辦活動，一起玩社團，喚起無限甜蜜的回憶，往事如煙，溫馨如昨，影像重現，找回記憶拼圖，見證彼此堅若磐石的真摰友誼。
中午聯誼餐會在鼎上食府席開25桌，美食佳餚，大快朵頤，杯酒高歌，盡情歡唱，幾十年的同學情，當彼此再次相見，沒有距離和陌生，只有久違的感動和重逢的欣喜，這種同學情誼是最純真的，雖然不能時時相聚，但卻能一見如故，這就是同窗之情。參與學長姐很開心母校舉辦30重聚、40回首活動，讓大家訴說別後再次重逢相聚的往日情懷，餐會結束安排校園巡禮、圖書館校史館、系友回娘家等導覽活動，為整個活動畫下完美句點，與會校友皆盡興而歸，相約明年再見。</description><pubDate>Mon, 16 Oct 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>國立臺北大學城市治理英語碩士學位學程徵聘行政專員1名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/652cf95ec30cd7076658c349</link><description>一、職務名稱：碩士級行政專員。
二、名額：1名。
三、工作內容：
(一)負責英語碩士學程教務、學務、總務、人事聘用等事宜，如:課程規劃、外籍學生招生、各項經費核銷、師生行政協助與教師徵聘等。
(二)執行學程參與之高教深耕計畫。
(三)其他臨時交辦事項。
四、資格條件：
(一)具教育部認可之國內外大學碩士學位。
(二)具良好之英文聽、說、讀、寫能力。
(三)熟悉MS Office文書軟體操作且具電腦行政文書處理能力。
(四)具良好之溝通協調能力且主動積極；具團隊合作精神，能配合業務彈性工時。
五、工作時間及地點：臺北大學三峽校區(新北市三峽區大學路151號)，週一至週五08：30至17：30(配合學校彈性上班時間)，週休二日
六、待遇：依本校聘僱人員報酬標準表辦理(由此查詢)；碩士級新台幣38,617元。勞保、健保及勞退儲金標準依前述規定辦理。
七、聘期：自到職日起。(起聘日依實際報到日期為主)。新進人員需先試用3個月，試用期滿合格，正式約用。
八、應檢附文件 (請依序編碼並註明)：
(一)履歷表一份（含自傳）、身份證正反面影本、近期2吋個人照片。
(二)畢業證書影本一份。
(三)相關語言檢定能力證明（若有可檢附）。
(四)相關能力或工作經驗證明影本（若有可檢附）。
應徵資料若提供不實或有遺漏，相關責任由當事人負責。
九、應徵方式及聯絡方式：
(一)意者請於112年10月27日(五)下午五點前備齊應檢附文件之合併電子檔(PDF檔，上限10MB)，以電子郵件傳送至本學程信箱: ipugmuc@gm.ntpu.edu.tw。郵件主旨：「(OOO)應徵城市治理英語碩士學位學程行政專員」【OOO處請輸入自己的姓名】。
(二)永續創新國際學院黃小姐，電話02-86741111分機67232。
(三)初審合格者擇優通知面試，不合者恕不退件，未錄取者不另行通知。
十、其他：
(一)本聘任案須由本學程上簽、經本院與本校同意後，方可起聘。
(二)預計起聘日為112年11月06日。
(三)本職缺得視情況增列候補人員，候補期間自甄選結果確定之翌日起算3個月內有效。
(四)依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：(一) 犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。(二) 經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。(三) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。(四) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。(五) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。(六) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。</description><pubDate>Mon, 16 Oct 2023 08:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>📌人事室誠徵「身心障礙人員」1名(延長公告)</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/652ce14ec30cd7076658c33e</link><description>一、 職務類別：身心障礙人員。二、 需求人數：1人。三、 資格及條件：1.領有身心障礙證明者。2.高中、職以上畢業，具會計、銀行或人力資源經驗尤佳。3.熟悉Office文書軟體操作且具電腦行政文書處理能力。4.主動積極，具服務熱忱，團隊合作精神。四、 工作內容：人事相關業務。五、 聘期：自通知報到日，每年依考核結果辦理續聘(試用期三個月)。六、 工作時間：依本校職員差勤管理實施要點辦理。七、 工作地點：新北市三峽區大學路151號（臺北大學三峽校區）。八、 工作報酬：每年依勞動部公告之基本工資調整(目前為每月新臺幣26,400元)。另依規定辦理勞保、健保及勞工退休金事宜。九、 應備文件：(請依序編碼並註明)1. 履歷表一份（含自傳）。2. 身心障礙證手冊一份。3. 畢業證書影本一份。4. 相關能力或工作經驗證明影本。十、 應徵方式：1. 應徵人員應將應徵文件於112年10月25日(星期三)下午5時前，備齊上述文件資料，以掛號(以郵戳為憑)寄達或由專人送達本校地址：23741新北市三峽區大學路151號人事室收或e-mail至tinghsu@mail.ntpu.edu.tw。(如e-mail者，請將應備文件合併為一個檔案寄送)逾時寄、送達者概不受理。聯絡人及電話：人事室行政助理許小姐 (02)8674-1111轉66049。2. 信封請註明「應徵人事室身心障礙人員」。初審合格者擇優通知面試，不合者恕不退件，未錄取者不另行通知。十一、備註：1. 本次徵才視成績列正取1名、備取2名。備取期間自甄選結果公告之翌日起三個月(含正取人員報到後於三個月離職者)內有效。2. 依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：(一) 犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。(二) 經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。(三) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。(四) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。(五) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。(六) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。</description><pubDate>Sun, 15 Oct 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>公孫策與他的五度空間學習</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/652cd3dac30cd7076658c320</link><description>通識月大師講座第二場「公孫策的花甲少年夢」，邀請知名作家公孫策暢談他的「五度空間學習」，告訴大家用歷史（時間）、地理環境（三度空間）和人物心境，來從事學習和寫作。
「60歲了!可是我還有夢想。」公孫策說，滿60歲那年，他認為自己年事已大，但心中仍有一個夢想，想要完成五度空間的寫作。另外，面對一個波瀾壯闊的巨變時代，斜槓世代最重要的能力就是「觸類旁通」。「當你看到一項訊息，你如何判斷真偽?還有，這個訊息有沒有用?」公孫策說，這時候，具備觸類旁通的能力就非常重要了。
他認為，人文史地要一起讀，懂文學也要會史地，他用「安史、李杜、三峽」作為五度空間的寫作範本。李白寫了〈早發白帝城〉這首詩，故事地點在長江三峽，進一步去探索這首詩的創作背景，會有很多故事可以說。李白遊歷大唐帝國時，正逢唐帝國盛世，李杜二人經歷貞觀和開元盛世，但也遇到安史之亂，遭逢顛沛流離。杜甫的〈春望〉，從「國破山河在，城春草木深」抒發了他在安史之亂的心境。列舉多首李杜的詩，從這些詩來闡述他們作詩當下的環境，公孫策用時間線把安史之亂串連了起來，用地理環境把焦點放在三峽。這些詩在他的說明下，就不僅僅是文學上的析賞而已。從這些文學作品中，看到的是時代和環境，更是寫詩者當時的個人遭遇。這樣的思考方式，就是他的五度空間。
公孫策向在場學生們說，各項學問發展到極致，背後的原理原則是相通的，不管是人文學科還是自然學科。「若能再具有觸類旁通能力，就是一通百通，所以通識最重要。」五度空間的寫作思考，講求的是多角度的分析，這跟他所說的觸類旁通概念都是一樣，也就是廣泛的思考面向。「你必須是專才才能變通才」，公孫策補充道，把本科的專業理解得透澈，有著正確的思考和邏輯，再接觸到其他領域，就能觸類旁通。
由於年紀漸長，步入老年，在有限的精力下，公孫策特別用「孫子兵法」和「止學」代表了「求勝」和「知止」兩種概念。他用眾所周知的孫子兵法，來說明求勝的方式。而止學較為特別，教的是「知止」，說的不是不知進取，而是一種定、靜、安、慮、德的心態，步步為營，贏了不躁進，輸了也能冷靜分析自己，重新自我定位，步步為營。他用文中子的學生房玄齡、李靖和魏徵為例，這些人都是定位自己、衡量籌碼，來完成自己的目標。
喜歡講歷史故事的公孫策，最後特別以水滸傳裡的反派角色高俅為例，一個小人物，因為會踢幾腳好球，抓住機會，深得趙佶賞識，官至太尉。公孫策舉這個例子和同學們分享一個觀念，書固然要讀得好、要觸類旁通，常識豐富，「但更要有膽識。」當球滾到你腳邊，你看見了機會，就要有本事和膽識，把它踢回去！
通識中心主任徐育安推崇公孫策用歷史來說明當代現象，提出思考方案。每次看到他的文章，都可以洗滌個人思考，並從大歷史來分析問題。
通識月大師講座，後續邀請講者陳培豐老師（聽歌・賣歌・唱歌・寫歌―我的學者之路）和賴懿容老師（循環經濟的非二元思維，廢棄旗幟再生創業及文化創藝思路），與聽講者分享個人學思或生活歷程。</description><pubDate>Sun, 15 Oct 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>112校慶園遊會在10/21正式登場！</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/652cc2cec30cd7076658c31b</link><description>112校慶園遊會在10/21校慶園遊會等你來參加！</description><pubDate>Sun, 15 Oct 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>國立臺北大學進修暨推廣部推廣教育組徵才公告（三峽職缺）</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65291bddc30cd7076658c2e6</link><description>職務類別：行政專員（三峽職缺）。
需求人數：2人（課程企劃專員、行政會計專員）。
資格及條件：
【課程企劃專員】
具教育部認可之國內外大學或專科(含以上)學位。
熟悉Office文書軟體操作且具電腦行政文書處理能力。
具備行銷企劃及社群經營相關經驗者佳。
具備文案撰寫與美編能力者佳。
主動積極，良好之溝通協調能力，具服務熱忱，團隊合作精神，能配合業務彈性工時。
【行政會計專員】
具教育部認可之國內外大學或專科(含以上)學位。
熟悉Office文書軟體操作且具電腦行政文書處理能力。
具備成本會計、管理會計相關處理經驗者佳。
主動積極，良好之溝通協調能力，具服務熱忱，團隊合作精神，能配合業務彈性工時。
工作內容：
【課程企劃專員】
1.積極拓展推廣教育行銷企劃與社群經營業務。
2.負責推廣教育類課程規劃、招生、課程執行與師生服務。
3.辦理學校行政事務處理。
4.其他臨時交辦事項。
【行政會計專員】
1.負責推廣教育類課程帳務及課程規劃、招生、課程執行與師生服務。
2.辦理學校行政事務處理。
3.辦理會計相關業務如：現金流量預估、例行性資金配置規劃、分析決策所需之財務管理資訊、業績獎金計算、整理各項費用支付之發票、單據及帳務處理。
4.其他臨時交辦事項。
聘期：自報到日起，每年依考核結果辦理續聘（試用期三個月）。
工作時間：依本校職員差勤管理實施要點辦理。
【課程企劃專員】
上班時間：週一至週五 晚班 13：30~21:30 （週六、日需配合輪班）。
【行政會計專員】
上班時間：週一至週五 晚班 13：30~21:30 （週六、日需配合輪班）。
工作地點：新北市三峽區大學路151號（三峽校區）。
工作報酬：依本校聘僱人員報酬標準表學士級第一年標準，每月33,800元整標準起聘；三專第一年標準，每月28,472元整標準起聘；五專(二專)第一年標準，每月26,400元整標準起聘。另依規定辦理勞保、健保及勞工退休金事宜。
應備文件（請依序編碼並註明）：
履歷表一份（含自傳）、身分證正反面影本、近期2吋個人照片。
畢業證書影本一份。
相關能力或工作經驗證明影本。
相關語言檢定能力證明（若有可檢附）。
應徵方式：
應徵人員應將應徵文件於112年11月20日（一）以前，備齊上述文件資料，以限時掛號（以郵戳為憑）寄達或由專人送達本校地址：23741新北市三峽區大學路 151 號推廣教育組收。如逾時寄、送達者概不受理。聯絡人及電話:推廣教育組高小姐(02)86741111轉66469。
信封請註明「應徵推廣教育組行政專員（職位名稱）三峽職缺」。初審合格者擇優通知面試，不合者恕不退件，未錄取者不另行通知。
十一、備註：
本次徵才正取2名、備取2名。備取期間自甄選結果公告之翌日起三個月（含正取人員報到後於三個月離職者）內有效。
依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：(一) 犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。(二) 經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。(三) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。(四) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。(五) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。(六) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。</description><pubDate>Thu, 12 Oct 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>112學年度 校慶及運動會 台北客運「943」增開班次公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6528e6a9c30cd7076658c2d3</link><description>台北客運「943」路線公車為服務本校師生，配合本校112年10月21日及10月28日（星期六）校慶及運動會活動特別增開發車班次如下：
1.台北-rarr;三峽：07:10、7:50民生校區公車站發車(僅二班次)。
2.三峽-rarr;台北：停駛，自行轉乘其他大眾運輸系統。
※資料來源：台北客運三峽北大站，電話：3501-9155
事務組 敬啟</description><pubDate>Thu, 12 Oct 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>112學年度 校慶及運動會 公務車 停駛公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6528e675c30cd7076658c2d2</link><description>因112年10/21(六)、10/28(六)公務車支援校慶及運動會活動，該二日往返二校區班次停駛：
1.【三峽-rarr;台北】09：30停駛
2.【台北-rarr;三峽】11：15停駛
事務組 敬啟</description><pubDate>Thu, 12 Oct 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【活動】障礙者平等近用司法之權利系列活動</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6528e08dc30cd7076658c2cf</link><description>社會科學學院、法學院以及人權公約施行監督聯盟聯合舉辦人權講座，特別邀請來自倫敦Doughty Street律師事務所的Oliver Lewis。
Oliver Lewis長期關注障礙者在醫療場域的權利，並專注於法律程序的討論。此外，目前擔任英國理茲大學兼任法學教授，同時也是臺灣CRPD第二次國家報告審查委員。
歡迎各位師長和同學們踴躍參與，共同探討人權重要議題。講座當日開放自由入席，無需事前報名。
主題：Reproductive Rights of Women with Disabilities in Domestic and International Law日期：112年10月16日時間：15：10-17：00地點：三峽校區法學大樓120教室講者：Oliver Lewis
主辦單位：國立臺北大學社會科學學院、國立臺北大學法律學院、人權公約施行監督聯盟</description><pubDate>Thu, 12 Oct 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【徵才】圖書館誠徵職務代理人</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6528c71ac30cd7076658c2bf</link><description>國立臺北大學圖書館徵才公告(三峽職缺)
職務類別：組員職務代理人(113年高考分發人員組員職缺)。
需求人數：1人。
資格及條件：
國內外大學校院畢業，具學士學位以上者。
圖書資訊相關系所畢業或具備業務相關工作經驗尤佳。
工作態度積極、主動、細心，有責任感。
需配合假日與夜間櫃檯輪值。
具電腦資訊素養，且熟悉Office文書編輯軟體(Word、Excel等)、圖片編修軟體尤佳。
工作內容：
1.圖書館推廣服務業務。
2.圖書館服務櫃台輪值(需配合假日與夜間櫃檯輪值)。
3.其他主管交辦事項。
聘期：自到職日起6個月(試用期3個月)，視113年高考分發情形，另案簽准延長代理，惟公務人員考試分發人員提前報到，則提早結束聘用。
工作時間：依本校職員差勤管理實施要點辦理。
工作地點：新北市三峽區大學路151號(三峽校區圖書館）。
工作報酬：依本校聘僱人員報酬標準表學士級第一年標準(每月新臺幣33,800元)。另依規定辦理勞保、健保及勞工退休金事宜。
應備文件：(請依序編碼並註明)
履歷表(近期個人照片附貼於履歷表)。
身份證正反面影本。
最高學歷證件影本。
其他有關能力或工作經驗證明影本。
應徵方式：
請檢具履歷表(近期個人照片附貼於履歷表)、身份證正反面、最高學歷證件、其他有關能力或工作經驗證明等文件影本各1份，於112年10月19日（星期四）前以掛號郵寄至新北市三峽區大學路151號圖書館參加甄選，逾期不受理（以郵戳為憑）。
合格者擇優通知甄試，不合者恕不退件及函復。
信封左上角請註明應徵「圖書館職務代理人」。
本職缺初審合格者擇優通知面試，不合者恕不退件，未錄取者不再另行通知。
十一、備註：
本次甄選列正取1名，並得列候補人員2名，候補期間為三個月，自甄選結果確定之翌日起算。惟應徵人員均不合適時，本校亦得予從缺。
依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：(一) 犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。(二) 經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。(三) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。(四) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。(五) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。(六) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。</description><pubDate>Thu, 12 Oct 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>賀！本校8師榮登全球排名前2%頂尖科學家排行榜</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65289d70c30cd7076658c28b</link><description>全球排名前2%頂尖科學家（ World-rsquo;s Top 2% Scientists）於2023年10月份公佈新一年的榜單，包含「終身科學影響力排行榜」及「年度科學影響力排行榜」。本校共有8位老師入榜，部分教師更是同時入圍雙榜！
本校前一年度入榜之教師均蟬聯於今年度的榜單中，在「年度科學影響力排行榜」中，亦有新入榜的教師。完整榜單包括：都市計劃研究所曾國雄講座教授，資訊工程學系林道通特聘教授、陳裕賢特聘教授、企業管理學系陳宥杉特聘教授、蔡坤宏特聘教授、鄭啟均特聘教授、蕭宇翔教授，以及通訊工程學系李忠益副教授。顯現本校教師的研究表現及研究影響力受到肯定，除恭賀老師的優秀表現獲得國際認可，本校更是與有榮焉！
該榜單是由美國史丹佛大學的專家團隊使用引文摘要資料庫Scopus而建立，使用截至2023年10月1日中的作者資料，並更新其於2022年底的論文影響力數據來計算，分為22個科學領域和174個子領域。</description><pubDate>Thu, 12 Oct 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>校訊第281期出版</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6527c3afc30cd7076658c285</link><description>校訊第281期已出版（如附檔），歡迎點閱。
各期校訊</description><pubDate>Wed, 11 Oct 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>《宣導講座》性騷擾/侵害暨親密關係暴力防治</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6527a8e8c30cd7076658c25c</link><description>近來性侵害、性騷擾議題引發社會熱議，為提供同學正確兩性關係觀念及安心的求助管道，
國際處特別邀請勵馨基金會專員，辦理「性騷擾/侵害暨親密關係暴力防治」宣導講座
希望協助同學們來臺求學適應力，營造更友善的社會環境！
◆活動時間：112年11月1日(星期三)中午12時至下午13時30分
◆活動地點：社科院102教室
◆報名表單：https://forms.gle/sXFBic5iSpxQWh288 (報名即日起至112年10月23日止，額滿提前截止)
＊名額有限、額滿截止
＊現場提供午餐</description><pubDate>Wed, 11 Oct 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>