<rss version="2.0" encoding="UTF-8"><channel><title>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news</link><description>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</description><author>NTPU 國立臺北大學</author><image><url>https://new.ntpu.edu.tw/assets/logo/ntpu_logo.png</url></image><language>zh_TW</language><copyright>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</copyright><item><title>【學伴申請】113學年度第1學期國際學伴開放申請</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/660a172007be4b0843d5ed38</link><description>一、徵求學伴條件：1.具積極正面之態度，樂於學習。2.具耐心及樂於助人之個性。3.具團隊合作的服務熱忱。4.有赴外交換經驗或預計申請赴外交換者佳。
二、服務內容：1.協助解決境外生生活及課業中的疑難雜症。2.主動邀約外國學生參與校園活動。3.配合參加國際處舉辦或協辦之相關活動。4. 協助外國學生練習日常口說中文。
三、準備資料：1.填寫線上申請表。2.上傳英語能力檢定(官方認證)或其他語言能力證明 。3.參與國際活動經驗證明或自述。
四、學伴配對時將依據：1.系所、語言能力等。2.曾獲本校推薦赴外研修者。3.具參與國際活動經驗者。4.具英語能力檢定者。
五、服務期間：113學年度第1學期（113年9月-114年1月）。
六、報名資訊：即日起至113年4月30日止。
報名連結：https://forms.gle/7gNV2DHRGmz6Thop7
預計5月底公告獲選名單並辦理學伴說明會(另行公告)。</description><pubDate>Sun, 31 Mar 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>三峽校區社科大樓停電通知</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/660a0b7407be4b0843d5ed26</link><description>為辦理社會科學大樓高壓電ACB供電設備維修作業需求，總務處營繕組訂於113年4月7日（星期日）進行社會科學大樓停電作業。停電時間自上午8時30分至下午6時止（電梯將於上午8時起停用，直至復電後1小時內完成啟用），受影響區域僅社會科學大樓，停電當日請勿搭乘電梯以免受困，個人用電設備請於前一日下班前自行關閉，不便之處敬祈見諒。上述停電日期如遇不可抗力因素（如颱風天、超大豪雨等）則將另行公告停電時段辦理。
施作單位：逸群機電有限公司 現場負責人：張育順 行動：0932-020-493
協助單位：學校機電維護廠商查宇隆 行動：0979-360-899余增祥 行動：0955-343-089學校單位：總務處營繕組 簡敬倫 分機：66375 行動：0988-536-120徐永富 分機：66797 行動：0932-926-681李弘道 分機：66377 行動：0928-114-930李挺昌 分機：66446 行動：0937-796-406</description><pubDate>Sun, 31 Mar 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>112-2期中教學意見調查開放日期(113.4.1~113.4.20)，請同學踴躍填答。</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/660a06c707be4b0843d5ed22</link><description>各位同學，大家好！
本校為及時提供授課老師教學回饋，112學年度第2學期網路期中教學意見調查即將進行，循往例本調查採自願方式填答。調查資料完全保密，填寫人亦將完全匿名，請各位同學放心填答。
本次調查期間為113年4月1日（星期一）至4月20日（星期五）止，請同學踴躍上學生資訊系統(https://sss.ntpu.edu.tw/student_new.htm)內的期中教學意見調查表，所填意見將作為授課老師之參考。
同學的意見是教學與學習成效提升的重要動力，請支持填答。感謝同學們的配合！最後祝各位同學學業進步！</description><pubDate>Sun, 31 Mar 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>櫻花、市集、熱氣球　首辦櫻花祭活動</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/660938ed07be4b0843d5ed0e</link><description>在臺北大學校友總會、企管系EMBA第七屆聯誼會規劃下，於校內舉辦第一屆「臺北大學櫻花祭」活動。除吸引超過上千名民眾賞櫻、逛園遊會外，更將臺東知名的「熱氣球嘉年華」引進校園，在熱氣球上享受俯瞰校景的絕美視角，共賞在櫻花點綴下的心湖風光。
過往校友總會榮譽理事長張平沼捐贈校方千餘株櫻花，想在心湖畔種植一片櫻花林，成為知名賞櫻景點。現任理事長林錫埼更構思舉辦賞櫻活動，著手將這片校園景色營造成北大亮點。於是結合企管系EMBA第七屆聯誼會所籌辦的校內園遊會，邀請師生、校友和周邊居民入校賞櫻花、逛攤位，共同促成第一屆「臺北大學櫻花祭」活動。
林錫埼說明，臺北大學校景甚美，每年櫻花一開，就有許多民眾前來賞花、攝影和野餐。正適合舉辦一場以賞櫻為主題的活動，更可藉此行銷臺北大學校園特色。活動構想一出，立刻有許多校友們熱心贊助經費，這也是學長姊們對母校的一份心意。
企管系EMBA第七屆聯誼會會長呂淑珍說，園遊會規模超過80攤，除許多美食攤位外，還有北大校友企業產品銷售，例如母子鱷魚、大地酒店、米堤飯店、傑作陶藝、安永鮮物、一之軒、鼎王鍋具等。也有品牌宣傳或集團人才招募攤位，例如元大銀行、好市多、全聯，另外也有公益團體設攤。學務處並邀請校內學生社團如管樂社、吉他社、熱音社、嘻哈研究社，以及韓國文化研究社熱舞演出。加上街頭藝人表演，炒熱活動氣氛。
特別的是，為了讓熱氣球也可以在臺北大學升空，林錫埼個人出資，邀請貴賓、校友和民眾免費搭乘，由於名額有限，一開放報名便立刻爆滿。校友總會表示，臺北大學三峽校區校地廣闊，視野極佳，正適合熱氣球施放。此次熱氣球採繫留體驗，用繩子固定升空範圍，以定點方式升降搭乘，在熱氣球上一眼飽覽校園景致。由於天候不佳，風強雨驟，一度延誤熱氣球施放，於下午五點雨停後，終於順利升空，讓現場民眾得以體驗熱氣球。
校長李承嘉認為，臺北大學和周邊居民、團體的互動熱絡，成為全臺第一個以大學為核心發展出來的大學城，其中社會科學院USR計畫所舉辦的「北大管樂節」、「玩具節」、「耶誕點燈」，以及海山學研究中心的「三峽綠茶季」，已成在地盛事。加上今年首度舉辦的櫻花祭也成功吸睛，這些活動都和在地結合，共同走向社區共榮、地方創生，也彰顯出臺北大學實踐大學社會責任的具體成果。</description><pubDate>Sat, 30 Mar 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>通訊工程學系徵求系主任候選人公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6606973c07be4b0843d5ecff</link><description>依據國立臺北大學通訊工程學系系主任選薦辦法第七條規定：系主任候選人以本校專任副教授或教授為限 ，特於本校公開徵求本系系主任候選人。
任期：自民國113年8月1日起至民國116年7月31日止。
有意登記為候選人者，請於113年05月02日 (星期四) 上午11：30以前，至通訊工程學系辦公室填妥通訊工程學系主任候選人登記表(通訊工程學系以外之本校專任教授請另附著作一覽表) 送交本系系主任選薦委員會收 (郵寄、傳真一律不予受理) 。
選薦委員會設於三峽校區音律電機資訊大樓3樓315辦公室。
通訊工程學系主任選薦委員會</description><pubDate>Fri, 29 Mar 2024 03:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>臺北合江校區近日發現有保育類動物-臺灣藍鵲築巢，行經該處時請多加留心，切勿干擾並做好防範措施。</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/660631ad07be4b0843d5eca0</link><description>合江校區近日發現有保育類動物-臺灣藍鵲築巢。由於藍鵲約在每年4-8月間繁殖，期間藍鵲會拍擊行經繁殖領域的路人的頭、肩部，此即代表藍鵲處於育雛護巢階段。待幼鳥成長離巢後，就不再利用舊巢繁殖，也不會驅趕繁殖領域內的行人，藍鵲育雛護巢期間行經該處可撐傘或戴帽子防護自身安全。若發現落巢的臺灣藍鵲幼鳥，請勿直接撿拾飼養，並依照合江校區內之臺北市動保處設置告示方式處理。</description><pubDate>Fri, 29 Mar 2024 03:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>113學年度日間學士班轉學生招生考試3月29日上午10時起開放報名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6604ba9307be4b0843d5ebd6</link><description>★點此連結日間學士班轉學生招生考試報考系統
1.建議使用Google Chrome與Internet Explorer瀏覽器報考。
2.如跳出安全憑證有問題，請點選「繼續瀏覽網頁」。
3.為免報考資料傳遞為亂碼，請勿使用平板電腦或智慧型手機報考。
一律網路報名報名包含網路報名系統登錄、報名費繳交入帳、線上上傳報名資料(限特殊報名資格與通訊系、電機系考生)，其開放時間如下：
（一）網路報名系統登錄：113年3月29日上午10時起至113年4月11日下午1時止。
（二）報名費繳交入帳：113年3月29日上午10時起至113年4月11日下午3時30分止。
（三）線上上傳報名資料(限需上傳特殊報名資格審查檔與報名通訊系、電機系考生)：113年3月29日上午10時起至113年4月11日下午5時止。
※網路報名系統登錄注意事項：
一、請考生務必詳閱113學年度日間學士班轉學生招生簡章清楚明白各項規定。
二、報名完成係指於報名期限內完成網路報考系統資料登錄、報名費繳費入帳、線上上傳報名資料(限需上傳特殊報名資格審查檔與報名通訊系、電機系考生)，上述任一項未完成均視同未報名，本校不受理報考。
三、考生於網路報名資料填寫送出之「報考系級組別」、「選考科目」、「志願序組」等報考資料不得要求更改。
四、報考系統申請之帳號、密碼請考生務必妥善保管，俾利日後列印准考證明、查詢成績、產製下載成績單等。
五、登錄期限：至113年4月11日（四）下午1時止。
※報名繳費注意事項：
一、報考每一學系報名費用為新台幣1,500元，請持有轉帳功能之金融卡至金融機構ATM自動櫃員機或以網路ATM辦理轉帳、或至土地銀行各地分行臨櫃繳費。詳細轉帳或臨櫃填單範例請點選〈報名繳費說明〉連結
二、繳費完成後請務必保留交易明細表或客戶收執聯，以保障個人權益。繳費完1小時後請務必登入報考系統「查詢報名結果」處查詢是否登錄為「已繳款」，事關考生權益，請務必確認。
三、如以轉帳繳費請儘量避開午夜11時30分至12時之時段；繳費所需相關手續費由報考人負擔。
四、繳費期限：至113年4月11日（四）下午3時30分止。
※線上上傳報名資料注意事項：
一、請點選後附連結〈上傳報名資料說明〉
二、請點選後附連結〈上傳文件說明表〉
三、上傳檔案格式限定為PDF檔，檔案名稱沒有限制，檔案大小限制為15M。
四、開放上傳期間如發現資料有誤或缺漏可再重新上傳，上傳的檔案以覆蓋方式取代前次上傳檔案。上傳截止時間到，上傳功能立即關閉。線上上傳資料功能關閉，上傳資料即全部鎖定，無法自行修改。
五、本校就考生截止當時已上傳的最後檔案進行審查。請考生上傳後，務必點選「檔案下載」按鈕，檢視已上傳檔案之正確。
六、本校依網路報名登錄之報考資格或身分，進行上傳資料審查，經本校審查發現與報考資格或身分不符，概由考生自行負責：退伍軍人、運動績優身分者一律改為一般身分考生應試，不得申請退費；持境外學歷、空中大學肄業全修生學力及以僑生（含港澳生）身分報考者則不准予考試，一律不核發准考證明。
七、經本校學系評閱發現通訊系、電機系考生上傳學系書審資料檔不齊者，因此影響其書審成績與錄取，概由考生自行負責。
八、上傳開放時間：至113年4月11日（四）下午5時止。
★有申請特殊服務之考生，即低（中低）收入戶、身心障礙應考服務，需另備信封郵寄證明文件，請務必詳閱日間學士班轉學生招生簡章規定，於113年4月11日前（郵戳為憑）以掛號郵寄至本校教務處綜合業務組。
※4月3日至4月8日為本校清明連假，如對報名作業有任何問題，請於4月9日後來電洽詢綜合業務組（02-86741111分機66119）。</description><pubDate>Fri, 29 Mar 2024 01:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>本校民生校區戶外球場暫停開放公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6606c0d207be4b0843d5ed0d</link><description>本校民生校區戶外籃球、排球通用球場配合BOT案育樂館拆除工程及球場圍籬施作，自即日起至4月8日(一)止，上午6時至下午6時暫停開放。拆除工程施作期間請勿靠近，避免發生危險，造成不便，敬請見諒。
國立臺北大學 敬啟
113.03.29</description><pubDate>Thu, 28 Mar 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>	113學年度臺北大學介紹暨進修學士班招生說明會影片</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/660692fc07be4b0843d5ecfe</link><description>113學年度臺北大學進修學士班招生說明會的影片熱騰騰出爐啦！今年有超過200位考生及家長參加，盛況空前熱烈！趕快來看看心儀的學系有什麼課程、領域跟未來發展吧！報名已經開始，趕快來加入我們的行列！★共有八個學系跟一個學士學位學程進行招生★-radic; 五分鐘精華版精華版影片請點我-radic; 進修暨推廣部招生介紹北大介紹及招生方式請點我-radic; 數位行銷學士學位學程數位行銷學士學位學程介紹請點我-radic; 不動產與城鄉環境學系不動產與城鄉環境學系介紹請點我-radic; 財政學系財政學系介紹請點我-radic; 公共行政暨政策學系公共行政暨政策學系介紹請點我-radic; 金融與合作經營學系金融與合作經營學系介紹請點我-radic; 社會工作學系社會工作學系介紹請點我-radic; 經濟學系經濟學系介紹請點我-radic; 法律學系法律學系介紹請點我-radic; 企業管理學系企業管理學系介紹請點我</description><pubDate>Thu, 28 Mar 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>「運科擴能-數位虛擬運動人才培育計畫」期末成果發表會</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/660688ca07be4b0843d5eceb</link><description>國立臺北大學休閒運動管理學系於3月28日在臺北市內湖與中華民國電子競技運動協會以及臺北城市、弘光、樹德、正修、僑光和崑山六所科技大學，聯合舉辦「運科擴能-數位虛擬運動人才培育計畫」成果發表暨數位虛擬運動競賽。七校在為期近半年的訓練，針對四項數位虛擬運動（虛擬賽車、虛擬網球、模擬飛行和NBA 2K）進行比賽，本次活動近60位師生共襄盛舉切磋技術，除了讓更多人認識數位虛擬運動，亦為未來國際賽事培養基礎人才。
因應數位科技發展與年輕族群科技產品使用習慣的趨勢，國際運動組織如國際奧會、亞洲奧會、國際足總開始重視數位虛擬運動及電競運動與他們的連結，數位虛擬競技運動未來很有可能成為競技運動的一環。有鑒於此，國立臺北大學休閒運動管理學系自2023年6月開始執行「運科擴能-數位虛擬運動人才培育計畫」，其目的在瞭解、分析數位虛擬運動現況和相關人才培育知識。計畫初期媒合美國學術電競聯合總會(NASEF)、中華民國電子競技運動協會以及國內七所大專校院簽署合作備忘錄。接著，與協會和國內業者研擬設計相關教材，並在合作學校開設培訓體驗課程，進而檢驗成果。本計畫已成功為我國數位虛擬運動人才培育奠定基礎知識體系。</description><pubDate>Thu, 28 Mar 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】韋翔醫師指導照護消化健康</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66067be907be4b0843d5ecda</link><description>臺灣2025年將成為超高齡社會，因應高齡化對於個人的影響，臺北大學社科院USR計畫於2022年，即成立「閱讀健康書庫」，並於2023年開辦健康讀書會，由萬華醫院復健科韋翔醫師主持導讀，活動廣受好評；今年更在美國石氏基金會（The Dynamic Foundation）的贊助支持下，持續增購新進出版的健康書籍。本年度健康讀書會第2場次於3月27日舉行，以「消化系統」為主題，吸引了社區25位社區長者參與，透過4位長輩分享讀書心得，再由韋翔醫師回應成員提的問，一起認識消化系統以及在生活中落實自我保健。
賴素卿分享《消化系統淨化全書》
該書作者為美國醫生亞力山卓．楊格，他在紐約大學完成內科住院醫師的訓練，完成醫學訓練之後，他來到印度研習東方醫學，創立「淨化」計畫及社團，協助患者結合東西方整合醫學來重建消化道。本書分享者為大學耶魯前主委賴素卿，她介紹作者指出以服藥來抑制病症，像是為生病的樹把枯葉漆成綠色一樣，並非園藝之道，更發揮不了作用；就像是人體在慢性疾病發病前，都會先發炎，而發炎之前，消化系統會先出現功能障礙，消炎治療固然有幫助，但透過修復消化系統，才能從源頭解決問題。
韋翔醫師則回饋，人類的腸道較接近草食性的動物，若是食用太多肉就容易消化不良，此時皮膚或腸道就容易產生過敏的症狀；此外，根據實證研究，大腦的中樞神經系統與腸道神經系統之間是彼此影響的，其中有許多與人類共生的細菌，這些菌多棲息在腸道，而這些微生物依賴人類，同時它也代謝出對人體有益的物質。這些經過研究驗證其穩定性與功效性者，稱為益生菌，而補充益生菌也能改善消化道健康、促進排便順暢及調整體質。
周阿清介紹《空腹才是最強的良藥》
本書作者日本醫學博士青木厚指出配合睡眠8小時，讓自己空腹16小時，可啟動體內的｢細胞自噬」機制，讓體內的老舊細胞重獲新生，增強內臟的機能，遠離疾病。周阿清讀後分享道，作者指出現代人一天三餐營養素太多，他很認同，因為糖尿病是攝取過多醣，例如米飯等碳水化合物所導致，所以空腹能夠使身體細胞發揮作用，但是應該按照適合的作息來調整。他並分享自己的生活之道，如睡眠非常重要，「睡得好、毛病少、睡不好、百病吵」；擁有好的睡眠就有良好的情緒，就是保持身體健康的最佳方式。
「空腹很重要，我們生活吃六〜七分飽就好，這位醫生建議的控制方式確實有幫助，但幫助的程度因人而異，身體要達到一個恆定狀態，沒法達到一個平衡就危險。」韋翔醫師補充說，尤其血糖過低時，自身會感到不舒服，可以吃顆糖讓血糖升上去，但是過高並不會讓人不適，所以長期下來，不自覺長期處於血糖過高的狀態，慢慢就會導致心肌梗塞、腦中風、腎衰竭-hellip;等嚴重失能。
張小蓮導讀《胃食道逆流修復全書》
該書重點介紹透過兩階段低酸飲食法，完全消除逆流症狀，第一階段是14天無酸飲食，修復身體，逆流症狀嚴重的患者，需先嚴格限制攝取pH值低於5的食物，沖刷掉胃蛋白酶，讓身體透過排毒得到喘息；第二階段則是實踐低酸飲食計畫，作為終身維持的健康飲食基礎，不再擔心逆流症狀反覆發生。張小蓮選擇分享本書，是因為自身感覺有胃食道逆流，但是飲食上皆有控制，也未攝取書中所提到對身體不好的食物，但是看診的醫生請她安排腸胃鏡的檢查，造成她心有疑慮，加上害怕檢查的疼痛感，所以希望透過研讀此書後也與韋翔醫生請益。
韋翔醫生則回饋，若是胃食道逆流，容易影響聲帶，有火燒心的感覺，或胃酸過多的問題，如果發生在飲食正常的高齡長輩時，很有可能是賁門口食道括約肌鬆弛，就難以鎖住胃裡的胃酸，因而造成胃食道逆流，所以可以嘗試吃胃藥中和胃酸；另外就是「早晚不要吃太多，也要三餐固定，因為當你隨時吃東西，身體就會隨時分泌胃酸，導致胃酸亂分泌，消化系統就容易出問題。」
林芳梅推薦《88招防癌顧腸術》
此書為日本東大醫學博士藤田紘一郎所著，林芳梅介紹內容提出癌症相關觀念調整及矯正的七點，更結合自己的生命經驗分享，除了要顧腸道，生活更要放鬆一點，因為癌症也會由壓力造成。她也在導讀中說出自己閱後的心得:「我們的身體每天會產生大約一萬個癌細胞、遺傳性癌症的發作率其實只有5%、癌症發作與否和身體的免疫力極度相關，而腸道掌管了我們70%的免疫力。腸道菌叢保護我們不受疾病侵害、14天就能改善我們的腸道環境、要認清腸道與癌症的關聯，正視提高免疫力的必要性，以及最後一點就是接受事實，不完全聽信他人，一定要自己思考過，來選擇治療方式，從自己下決定開始，都要為自己負責。」
韋翔醫生回應說，吃多種食物增加腸道微生物群的多樣化，善用適合自身的方式，如瑜伽或冥想來減輕精神壓力，以及保持良好睡眠，這些對於消化系統照顧都非常有幫助；不過到了高齡階段，也無需刻意禁食或完全選擇不吃肉，太嚴謹控制飲食，反而失去生活樂趣，透過規律與適切的運動習慣，消化系統也會跟著明顯改善，同樣的，運動也能讓心情保持愉悅。
穴位按摩保健 4月24日見
USR「閱讀健康書庫」是一項國內少見的創新方案，自2022年7月開始鼓勵長者透過閱讀，達到自我培力、重點摘記、團體分享、與生活落實的方案目標（Reading, Writing, Sharing, -amp; Doing），不只學習知識，還強調學來改善自我健康，充實樂齡生涯及心靈，更有支持團體一起學習健康老化，目前共有長輩寫下157本的閱讀摘記。下一次活動將在4月24日舉行，透過共同認識「穴位按摩保健」的妙招，動動手讓自己更健康。
（報名請洽02-86741111轉67227。書庫位於社科院811室，開放時間為每週三、四早上9:30〜11:30，歡迎社區長者踴躍借書並在生活中實踐。）</description><pubDate>Thu, 28 Mar 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>臺北大學與金寶電子簽訂產學合作備忘錄</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6606718b07be4b0843d5ecbf</link><description>推動產學合作再一樁！臺北大學29日與金寶電子簽訂備忘錄，將在教學研究、學生實習、研究開發等方面共同合作。結合電資院的研究量能和金寶電子的業界資源，縮短學用落差，共構更為多元的合作基礎。
備忘錄由校長李承嘉與金寶電子總經理陳威昌共同簽訂。校長除感謝金寶電子提供臺北大學學生實習機會，他也期望此次合作，能讓電資學院與金寶集團共創雙贏局面。
「人才是公司最重要的資源。」從產學合作的立場來看，陳威昌總經理強調人才培育的重要性，金寶對於人才的投資，對於員工個人、公司乃至社會，都有正面助益，而且「回報會比投資更多」。
電資院說明，依據雙方擬定的合作事項，將共同規劃學位、課程、師資與人才交流、學術活動、創新學習與服務等事項。此外，也將研擬雙方產學合作與學生實習機會，而相關技術、知識、智慧財產也將共同研發。雙方依據發展需求，推動合作專案、籌建及規劃使用空間。合作期間自簽約日起至117年年底，如有持續合作意願，備忘錄繼續有效。
除了簽訂備忘錄，陳威昌總經理也於萬榮講堂「大師講座」中，分享金寶電子的現況及發展願景。闡述著公司的治理原則，陳威昌說明，任用專才、充分授權，是企業在用人上的重點。而談到當前市場動態發展，為了因應在地化生產和客戶需求，金寶於世界各地設廠，因此也有許多實驗室和產品線。他逐一列舉出公司各類產品，說明公司以代工方式建立起與客戶的合作關係。
除了產品，他同時論及當今國際政經情勢，例如全球各國選舉、出生率與人口紅利等，都將深深影響企業布局，特別點明「電動車、半導體、AI」是將來的重中之重，也是金寶營運上的重要方向。陳威昌也與在場同學分享求職心得，「投入職場要有心理準備」，他指出，除了學校給的知識，人與人之間的相處和互動也同等重要。
「現在經濟的循環已經來到一個轉捩點!」陳威昌說，從新冠疫情開始，經濟已經提早一個大循環，許多公司獲利屢創新高。隨著美國聯準會的降息預期，評估世界產業發展趨勢，他告訴同學們正躬逢其盛，因為他們正準備迎來一個最好的發展契機。
金寶電子以製造計算機起家，歷經50年的發展，目前集團共有4家公司，全球共有24個生產基地、超過5萬名員工，業務跨足消費電子、智慧家電、網路通訊、智慧零售、3D列印、穿戴式裝置、數位平臺以及工業物聯網等領域。</description><pubDate>Thu, 28 Mar 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>本校113學年度碩士班一般入學考試第二梯次錄取名單</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66063b7607be4b0843d5eca7</link><description>一、本次計有4系所組於第二梯次公告錄取名單。
二、請正、備取生詳閱公告各項注意事項及簡章，依規定辦理相關事宜。
三、本梯次放榜系所考生對某科成績如有疑問，得於第二梯次放榜日（113年3月29日）上午12時起至113年4月2日下午5時止登入網路報考系統申請成績複查，詳細申請規定請詳閱簡章第18頁「拾參、申請成績複查」。
※因少數考生姓名為罕見字，無法正常顯示。倘有前開情形者，請以准考證號為準；另於報到時，請於學生基本資料表上進行修正。</description><pubDate>Thu, 28 Mar 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>推廣教育組臺北及三峽課程企劃專員共2名甄選結果公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6603e35f07be4b0843d5ebd5</link><description>臺北課程企劃專員：
正取---黃○琳
第一備取---張○柔
第二備取---蔡○方
三峽課程企劃專員：
正取---余○綺
第一備取---趙○琪
第二備取---趙○錦
※正取人員請依個別通知期限內至本校辦理報到；未於通知期限內完成報到者視同放棄。
※備註：備取候補期間為3個月（自甄選結果確定之翌日〈即3/22〉起算），依序遞補。</description><pubDate>Thu, 28 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>113年4月3日至4月7日民生校區正門警衛室及牌樓拆除公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66050fb307be4b0843d5ec65</link><description>一、民生校區正門警衛室及牌樓預計於113年4月3日至4月7日進行拆除作業，拆除期間民生校區正門車輛及行人均無法通行，替代道路如下：(一)入校車輛：請改由 龍江路243巷或249巷 -rarr; 民生東路三段65巷 -rarr; 原育樂館前道路 -rarr; 臺北大道 -rarr; 停車場(二)離校車輛：請改由 臺北大道 -rarr; 原育樂館前道路-rarr; 民生東路三段65巷 -rarr; 民生東路三段(三)4月3日至4月7日，每日上午8時至下午5時為拆除作業施工時間，如非必要車輛請勿進出民生校區，避免造成車損。(四)行人：4月3日至4月7日請由教學大樓西側戶外球場旁、北側及東側等三處行人出入口進入校區。二、警衛室及牌樓拆除期間替代道路圖示詳附檔，如有造成不便之處，敬請見諒。</description><pubDate>Wed, 27 Mar 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>民生校區現有停車場延長使用至4月3日公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66050edf07be4b0843d5ec62</link><description>一、民生校區現有停車場原公告自113年4月1日起停止使用，BOT案施工期間教職員工車輛停放於教學大樓前方及原育樂館北側臨時停車位，數量為65格，以車牌辨識系統管制出入並禁止隔夜停車。二、因配合BOT案廠商停車設備建置及停車格劃設作業進度，現有停車場延長使用至113年4月3日止。4月4日至4月7日，車輛請停放於教學大樓前方40格停車位。4月8日起，車輛請停放於教學大樓前方及原育樂館北側停車位，總計65格停車位。三、自113年4月4日起，現有停車場停止開放使用，民生校區以車牌辨識系統管制出入並禁止隔夜停車，所有車輛請於當日夜間12時前駛離、隔日上午6時開放進入停車。四、BOT案施工期間停車格位置如下(詳附圖)：(一)教學大樓前方40格(4月4日起開放停車)(二)原育樂館北側與戶外球場間25格(4月8日起開 放停車)(三)出入校區由現行民生東路三段67號正門進出五、4月3日至4月7日配合民生校區警衛室及正門牌樓拆除作業，民生正門無法通行，將另闢替代道路。4月3日至4月7日，每日上午8時至下午5時為拆除施工作業時間，若非必要，車輛請勿進出民生校區，以免車輛受損。下午5時至晚上12點可由替代道路出入校區，替代道路路線將另案公告。</description><pubDate>Wed, 27 Mar 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【4月活動】衛生保健組健康加加久2.0 ~~ 4月主題活動</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6605085907be4b0843d5ec55</link><description>健康加加久2.0 ~ 四月主題活動 來摟!!!
4/10 江湖在走~愛滋常識要有 (公院1F-14，10:00~12:00)
報名期限：3/26 ~ 4/2
4/18 便利商店外食購!!! (商學院7-11，10:30~11:30)
請專業營養師示範超商健康飲食攻略(當天提供參與學生超商禮卷100元使用)，名額僅30名。
報名期限：3/28~4/9。
4/22 脊得正 (行政大樓B1 USR基地，12:00~13:30)
邀請恩主公醫院醫師簡單為本校師生介紹脊椎相關保健知識。
報名期限：4/9~4/15
4/23 芳香好生活2.0-擴香石(行政大樓B1 USR基地，12:00~13:30)
手作擴香石小物活動，名額僅30名。
報名期限：4/9~4/12。
4/25 北大欣泰聯合校園捐血活動 (圖書館與電資院中道路，10:30~16:30)
報名期限：4/9~4/19。
4/29 芳香好生活2.0-浮游瓶(行政大樓B1 USR基地，12:00~13:30)
手作擴香浮游瓶活動，名額僅30名。
報名期限：4/15~4/19。
報名網址：https://sea.cc.ntpu.edu.tw/pls/eval/REG_2ORDER_M2.event_list?kw=</description><pubDate>Wed, 27 Mar 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】接待善德協會 青銀共賞音樂</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6604e37107be4b0843d5ec2c</link><description>113年3月26日，由通識中心林子晴老師邀請臺北藝術大學助理教授汪奕聞，辦理「布拉姆斯作品118和蕭邦24首前奏曲解說式音樂會-mdash;給克拉拉的情書與馬約卡島的噩夢」，社科院USR計畫也合作辦理青銀共學活動，友善接待樹林區中華善德關懷協會的40位長輩蒞校一同聽講，並與北大80名學生一同沉浸於古典音樂饗宴之中。
本次活動也是USR計畫第25場次的校園友善接待活動，參與講座的社區長輩來自樹林區的中華善德關懷協會，該協會主要以老人、婦女、青少年、身心障礙者等弱勢族群為服務對象，並以「做善事、扶助社會弱勢」為理念，不定期為需要者提供如寒冬送暖等物資助援，也辦理如音樂律動及廣場舞等課程，以促進並陪伴長者健康面對老化。
上半場講座開始，汪教授分別介紹了蕭邦與布拉姆斯兩位19世紀浪漫派的古典音樂家，其作品曲風結合人與人之間的感情，蘊藏濃厚的人文元素。而德國作曲家舒曼則是布拉姆斯的伯樂，其妻克拉拉做為一名鋼琴演奏家，亦多次演奏布拉姆斯的作品，三人之間的羈絆相互影響。聆聽完介紹後，在場聽眾對古典音樂也有了更深刻的認識。下半場的講座，老師更演示布拉姆斯的四首作品，用音樂讓聽眾感受布拉姆斯的心靈秘境。
聆聽完講座之後，也有學生回饋自己是第一次參加解說式音樂會，發現不同於純演奏音樂會，解說式音樂會透過講者的引導，更能讓非專業的人能理解作品想表達的意涵。在講座的下半場中，汪老師則表演蕭邦的24首前奏曲，長達四十分鐘的表演卻讓人目不轉睛、全神貫注在其指尖下的音樂，有高潮迭起，也有平緩卻能打動人心的部分。表演中也充分展示老師的鋼琴技巧，更能夠看到全身心投入在表演中，時而委婉、時而迸放其熱愛音樂的靈魂。
也有長輩提到，自己平時也就會上YouTube聆聽古典音樂，因此知道有機會參加這場音樂講座後就非常期待，今天聽完講師的介紹和表演後，內心更隨著音樂的高潮迭起感到澎湃激動，也引起自己未來想繼續認識古典音樂的心情。
會後大家在講堂留下合影，而社科院USR計畫三月份的友善接待活動也告一段落，下一場次將於5月14日（二）10：10辦理，屆時林子晴老師將邀請夜鶯基金會張皓閔講師，來校介紹馬勒交響曲之「最」，張老師為國立臺灣師範大學音樂學碩士，並譯有《馬勒交響曲》一書。
近日正臨北大花季開始，因此長輩們也一同前往北大心湖，在櫻花樹前留下合影，正式結束今日的友善接待活動。USR計畫未來仍將繼續媒合在地高齡社群，與大學生共享公共資源，促進在地長輩的樂活，也善盡大學在地社會責任。</description><pubDate>Wed, 27 Mar 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>天普大學雙聯說明會</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6604d5ed07be4b0843d5ec13</link><description>天普大學在台辦事處蔡宜玲處長 (Ms. Irene Tsai, Managing Director) 以及連瓊文專案經理 (Ms. Jo Lian, Project Manager) 於113年3月19日拜訪臺北大學國際事務處，舉辦了一場精彩的說明會，吸引超過70名學生到場聆聽，追尋美國留學夢。本次接待活動由國際事務處國際發展組楊臻欣組長以及國際合作資深顧問羅國暉老師共同接待。天普大學與本校於2010年正式締結姐妹校關係，每學期可提供1個交換生名額，並於2022年簽署碩士級1+1雙聯合作協議。此協議為天普與東亞地區大學合作1年制雙聯學程之首例。每一個學期，天普大學均派遣在臺灣辦事處的貴賓來校實體或以線上方式辦理留學講座。
活動一開始由國際教育發展組楊臻欣組長以留學生的身分向大家分享自己的經驗，楊組長表示，留學生最常遇到的問題是各方面的適應問題，包括環境、飲食、文化、室友等等。正因為楊組長曾經歷過典型留學生的適應期，才非常讚賞天普大學對學生的貼心照顧。說明會上，蔡處長不僅詳細介紹了天普大學的地理位置、歷史、課程資訊與學生照護系統，還分享了雙聯學位的優勢及可申請的獎學金。會後，蔡處長也特別撥空留下時間，與現場學生進行1對1的問答回覆。
天普大學簡介
美國天普大學（Temple University，簡稱TU）創立於1884年，擁有四個校區，主校區位於美國費城，另有美國安布勒 (Temple Ambler)校區、日本東京校區(Temple University, Japan Campus)和義大利羅馬校區(Temple University, Rome Campus)。TU為賓州三所公立研究型大學之一，學生人數約37,000人，教職員工人數約4千多名，其中國際學生2000名。學校共設有17個學院，領域涵蓋人文藝術、法律、商學、醫藥公衛、工程及社會學，提供超過600門課程。世界排名方面，天普大學在2023年THE世界排名第301-350，THE全美排名第166名，並在2023年QS世界排名第721-730。
更多雙聯申請資訊：https://reurl.cc/E4dDG1</description><pubDate>Wed, 27 Mar 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】北越大輔教授談「AI在人口老化之應用」</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6604cffa07be4b0843d5ebfb</link><description>社科院USR計畫長期關注超高齡議題，由資工系林道通教授邀請到日本國立東京高等工業學校的北越大輔（Daisuke Kitakoshi）教授，於3月22日在電機資訊大樓102教室，以「AI在人口老化與少子化議題方面的實務應用」為題分享日本經驗。當天除了學生到場聆聽，也開放社區長輩主動報名，一起認識日本高齡社會的現況與趨勢，透過北越大輔從AI的角度提出對策，並思考找出最適合因應的方針，學習日本如何因應高齡化所帶來的衝擊。
講座一開始，先是由林道通教授為在場聽眾介紹北越大輔的學經歷與研究方向，特別的是，他的研究歷程不僅在日本，也包括在台灣，如2018年4月到 2019年3月，他即在國立中央大學的資訊工程學系擔任客座研究員。當天的演講中，則介紹全球的人口老齡化情況，尤其關注日本的情況，並討論如何運用AI在日本的預防保健，同時也比較日本人口老齡化與其他國家的差異，以期理解老齡化人口對社會的影響。
北越大輔表示，近年來人口老化和少子化已成為嚴重的國家問題，同時，生成式AI等最先進的科技，也引起各界人們的關注，日本政府面對這些問題，也提出了預防性的醫療保健方案，如提供營養諮詢、健康服務等；然而，讓老年人參與這些活動並不容易，所以他將活動或課程結合人工智慧技術，提高老年人透過簡單的運動來保持健康，進而提升生活品質。
北越大輔也指導學生運用AI來進行防跌倒系統的實驗，邀請高齡長輩每周固定前往健康中心以遊戲做測驗，並且持續4週，透過記錄他們的歷程與數據，得以評估藉由遊戲對於長輩預防保健的正面影響。除此之外，他也透過AI應用來研究預防老年人罹患失智症，因為老年人通過他所設計的平版遊戲進行運動後，可以持續激發參與者的動機，這都是提供了高齡長輩在情感與生活上的正向幫助。
我國也面臨生育率下降及壽命延長的現象，老年人口比例快速上升，估計到2025年比例會超過20%，老化速度甚至遠快於日本，如何迎接少子化及高齡化所帶來的挑戰，深具政策意涵。過去臺北大學電資院林道通與林伯星教授等，也都嘗試開發科技監測產品以預防失智和跌倒，顯見科技在因應高齡化上重要性越來越高。透過本次北越大輔教授與其團隊的經驗，如何透過AI在人口老化與少子化議題上扮演角色，實在值得台灣借鏡。</description><pubDate>Wed, 27 Mar 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>