<rss version="2.0" encoding="UTF-8"><channel><title>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news</link><description>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</description><author>NTPU 國立臺北大學</author><image><url>https://new.ntpu.edu.tw/assets/logo/ntpu_logo.png</url></image><language>zh_TW</language><copyright>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</copyright><item><title>112學年度第1學期加退選、教育學程學分費繳費注意事項</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/654340b9c30cd7076658ca86</link><description>112學年第1學期加退選、教育學程學分費請自行上網列印繳費單並繳費，繳費期限：112年11月6日(一) 至112年11月19日(日)。
一、 繳費注意事項：
1、繳費單於11月6日起，請直接上網至本校首頁右下方(土銀代收學費)列印。(https://eschool.landbank.com.tw/index.aspx點網址-rarr;登入學生專區登入)。繳費前，請再次確認繳費單應繳學期、姓名與學號，以免誤繳他人之學費。
2、本學期有辦理貸款未貸部分且尚未繳費者，如(語言學習資源使用費、宿舍保證金、宿舍電費、超三修費用)，請務必於繳費期限內補繳。
二、繳費方式：
1.持繳費單至台灣土地銀行臨櫃繳納(約須一個工作天銷帳)
2.ATM或網路銀行轉帳(約須一個工作天銷帳)
3.信用卡(約須3-5個工作天銷帳)
4.超商繳納(約須7個工作天銷帳)
三、繳費期限：112年11月19日截止。(如逾期請儘速以上述1、2項方式繳納，以免影響112學年第2學期註冊及相關權益)</description><pubDate>Thu, 02 Nov 2023 07:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>113碩士班甄試書審特優直接錄取名單</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65430ce1c30cd7076658ca61</link><description>一、書審特優直接錄取生之成績通知單暨正取通知單將於112年11月20日與其餘考生及正備取生一併產製。
二、正取生報到等規定請詳閱招生簡章第12頁並依規定辦理。
#請點擊此處查看錄取名單#</description><pubDate>Thu, 02 Nov 2023 03:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>建構心湖水環境 打造台北大學生態系統服務　</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65432978c30cd7076658ca7c</link><description>自然資源與環境管理研究所王之佑老師於11月1日舉辦「大學校園水域環境的生態系改善初探－以台灣大學、台北大學為例」講座，邀請經典工程顧問有限公司主持人劉柏宏，演講「城市生機－從城市綠地系統到綠色基盤之生態及美學實踐」，並邀請台北大學總務處事務組、營繕組以及永續辦公室一同參與。
城市綠地系統是營造生態都市的重要基礎，而綠色基盤概念則是先將維繫人類與物種生存的環境加以保存下來，並以網絡的方式，促使自然區塊彼此之間能夠相互的聯接，使土地的自然功能與生態系統能夠發揮較大的效能，而其他區域再去作為人類建築活動設施等的用地。
綠色基盤的規劃與策略可以大幅提昇人類在都市裡面的生活品質，並活化生態系統的功能，減少生物多樣性衝擊。
劉柏宏老師以負責過的「永春陂生態濕地公園」和「桃園風禾水秀公園」為例，帶領聽眾了解都市中水域的相對地理位置及其在生態系統上扮演的重要功能，說明公園營造結合水環境改善，能達到扮演生態樞紐、涵養生物多樣性、淨化水質、滯洪、減災及遊憩等功能。並以「台灣大學大灣草圳」、「指南溪政大段」為例，說明大學校園近自然場域如何規劃設計，以發揮其生態系統服務功能。
王之佑老師則介紹臺北大學心湖整體水域環境營造，以核心區潛在樣態、圳路營造、生態草圳、小型生態池、人行棧道設置等，說明如何營造心湖成為兼具生態友善、韌性防災、遊憩休閒功能。10月20日台北大學心湖二代人工浮島的建置，即是一成功例子，提供了淺水型濕地功能，可供應生物棲息地、調控生物優勢族群、水質淨化、邊坡防護甚至可做水生物的養殖。
透過講座，我們深入瞭解到打造臺北大學的生態系統服務的重要性。然而，注重生態系統之餘，後續的維護管理等問題，更是重要。良好的都市生態系統，需要保管養護單位、學校、地區民眾的攜手合作。透過環境教育的推廣，可以培養更多有環境意識和責任感的人才，共同努力保護和改善校園生態環境，守護寶貴的自然資源。</description><pubDate>Wed, 01 Nov 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>歷史系近現代東亞研究群與日本霞山會合辦「日台產業協力の可能性」國際研討會</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/654311ffc30cd7076658ca66</link><description>台北大學歷史系近現代東亞研究群與日本霞山會，10月30日於東京霞山會館共同舉辦「台日產業協力之可能性」國際研討會。這是繼去年10月在本校舉辦「東亞近現代史中的變遷、對抗、融合-從歷史、教育、產業、經濟的視角」國際學術研討會後，第二次合辦國際研討會。日本霞山會繼承1898年成立的東亞同文會的遺產，戢後在亞洲各國的文化交流上持續努力而卓有貢獻。歷史系近現代東亞研究群的成立目的之一：建立近現代東亞研究與交流之平台，透過跨國學者的實證研究與理性討論，深化多元視角的理解與尊重，期能形塑跨地域的東亞史觀與共同價值，超越意識型態或民族主義紛爭，成為東亞前進的正向力量。兩者的共同目標，促成緊密的合作與交流。
本次的會議，霞山会理事長阿部純一、歷史系蔡龍保老師代表致詞後，展開三個場次的議題研討。分別為第一場次「台日交流史-mdash;基礎工程與文化財」，第二場次「可再生能源-mdash;數位化與循環經濟」，第三場次「餐飲業與超商的投資戰略」。亦即，先具體回顧、論述台日交流的具體案例，再共同分享環境問題和餐飲業、超商的投資戰略的最新做法，以擴大、深化台日的產業合作。本校的團隊成員包含人文學院蔡龍保老師、山口智哉老師，海山學研究中心林佩欣研究員，商學院林靖老師、黃文曄老師，公共事務學院李堅明老師、張四立老師，以及中央研究院台灣史研究所林文凱老師。議程中的發表、主持、與談的學者陣容堅強，交流單位包含日本早稻田大學、帝京大學、東海大學、久留米大學，以及日本重要經濟組織-mdash;經濟團體連合會，討論十分熱烈。台北駐日經濟文化代表處（台灣代表處）蔡明耀政務副代表、政務部首席課長洪慧儒，也到場參與討論與致意。會後，雙方商議持續深化合作，明年再回台北大學合辦近現代東亞相關議題的國際研討會。</description><pubDate>Wed, 01 Nov 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>本校113學年度碩士班一般入學考試簡章</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/654216eec30cd7076658ca4f</link><description>一、考生請詳閱招生簡章規定事項（請特別注意本校筆試有限用電子計算機型號、禁用攜帶穿戴式裝置相關規定；作答限用藍色或黑色筆｛含鉛筆｝，倘因應題目須以圖表作答，圖表部分則不限用色彩）。
二、網路報名日期：112年11月22日上午10時起至112年12月6日下午1時止。
#查看簡章請點擊＃</description><pubDate>Tue, 31 Oct 2023 21:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>姊妹校交流：法國雷恩商學院代表團來校訪問</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6541af04c30cd7076658c9ec</link><description>法國雷恩商學院國際長Ms. St-eacute;phanie Hiaumet（Senior Director of Development）、Ms. Caroline Jouanin（Head of International Development）、吳霽儒東北亞區暨臺灣校友會會長一行人於2023年10月26日蒞臨本校。由國際事務處韋岱思國際長以及國際教育發展組楊臻欣組長接待，並進行午餐交流會議討論兩校未來合作發展。
法國雷恩商學院（Rennes School of Business）成立於1990年，為法國前15大的商學院，具有法國教育部、高商聯合會(CGE)和英國官方學位授權機關(OUVS)的多重認證，且已獲得全球最具權威性的三大認證：AACSB、EQUIS、AMBA。雷恩是法國布列塔尼省的首府，為西北部第二大城市，也是重要的觀光都市。雷恩曾被法國雜誌《L'Express》評為 「全法最宜居的城市」。雷恩經濟發達，特別是在農業、畜牧業、漁業和機械製造業擁有較強實力。該地區勞動力素質高於法國平均水平，深受企業喜愛，著名的雪鐵龍汽車總部就位於此；雷恩是法國西部最大的教育基地，學生學者人數眾多，高等學府林立。
法國雷恩商學院提供本校學生前往交換，也提供本校同學修讀本校與雷恩合辦的雙聯學位的機會，有關本次雷恩商學院說明會詳情，歡迎參考以下連結: https://reurl.cc/v6Xnok
國際處非常鼓勵同學赴外參與交流計畫。在當今全球化的時代，國際交流在職場和學術領域中扮演著極其重要的角色。國際處將持續與法國雷恩商學院合作，提供同學更多國際的資源與國際交流的機會！</description><pubDate>Tue, 31 Oct 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】謝偉民老師談「茶油應用與森林療癒」</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6541a9f4c30cd7076658c9dc</link><description>本學期社科院USR計畫結合通識中心蔡怡玟老師的「環境、地理與心理」課程，於10月13日上午十時至下午十二時，邀請社區民眾與同學們共同學習。第一階段，謝偉民老師先介紹臺灣本土茶油產業的發展與地理環境，以及茶油之食安與養生保健議題；第二階段，老師則從養生保健的觀念，延伸至「森林療癒」的探索，試圖從環境與生心理的調節保健，介紹給青銀同學們認識。
在第一階段的分享中，謝老師談及目前國人在歷經多次食安風暴與食品安全諸多社會問題後，思考整體社會即將邁入超高齡的趨勢下，深覺國人對於養生、休閒保健等觀念愈來愈重視。而國人常食用的茶油，俗稱苦茶油，素有東方橄欖油之稱，傳統上被認為對腸、胃等消化器官，有保健的功效，並具有豐富的營養價值。臺灣北部油茶的種植，主要分布在新北市、桃園市、新竹縣等地，並以小果種油茶為栽培品種，此等品種含油量高，榨油品質佳，深受消費者喜愛。此外，老師也談及茶油的社會生命歷程，從過去農業時代茶農自用的副產品，再到茶農以兼業的方式販賣茶油，最後再進入大規模生產時期。至目前為止茶油儼然已從過去我們日常生活中所熟悉的料理油，轉變為飲用油（食用油）的一種，成為高級的養生油品。
儘管如此，謝老師仍提及，臺灣目前茶油產業，若是能建立產官學的合作機制，推動地產地銷與認證，藉由健康飲食方式推展，建立油品銷售管道，或許可以避免中國大陸油茶籽大量進口的衝擊，也解決民眾擔心買到品質不佳茶油的問題。同時，過程中謝老師亦將其帶來的小小罐茶油，請同學們以傳遞的方式，嘗試滴幾滴在手掌心搓揉，感受其味道、觸感，以温潤手掌。
第二階段，謝老師則輔以從日本發展的「森林療癒」，再與大家分享近年「森林療癒」在臺灣推廣的近況與方式。「森林療癒」是指由受過專業訓練的陪伴員針對特定對象之需求，擬出具體目標，運用特定的森林場地設備設計方案，進行活動，並評估效果，藉以促進身體、心理和靈性之健康，並提升社區和生態環境發展的歷程。過程中，謝老師也以在日本神奈川縣大井町所實行的「森林療癒」為例，與大家分享森林療癒與地方產業共行之方式。同時，也藉由影片的播放，期能讓與會者更加感同身受。最後，老師也將其帶來的臺灣檜木精油，以傳遞之方式，請同學們試著滴幾滴在自己的手掌心搓揉，感受其木質調性的味道，以沉靜心情。
本次講座，最後也在社區民眾、同學與謝老師的互動中，分享臺灣茶油產業的發展與食農教育的推廣，以及森林療癒對於人體身心靈的健康作用，畫下完美的句點。USR計畫在歷史系辛法春老師的推動下，也在校園內推動食物森林，結合食農教育和青銀共學，而國外所推動的綠色照護(Green Care)，也是講究社會性的綠色產業，將社會工作、弱勢服務、園藝治療、與森林療癒等相結合，在面對超高齡化社會的到來，也益顯其重要性與價值。</description><pubDate>Tue, 31 Oct 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>進修暨推廣部進修教育組行政助理甄選結果</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65405883c30cd7076658c97c</link><description>甄選日期：112年10月25日
本職缺列正取1名，備取2名，甄選結果：1. 林O珍小姐為正取。2. 賴O如小姐為第一備取。3. 廖O苹小姐為第二備取。本組將另行通知正取人選報到相關事宜。</description><pubDate>Tue, 31 Oct 2023 01:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>資工系林伯星教授於德國紐倫堡發明展榮獲銀牌及泰國特別獎</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6540c647c30cd7076658c9d1</link><description>本校資工系林伯星特聘教授參與第75屆「德國紐倫堡國際發明展」（iENA），憑藉其創新性發明「利用人工智慧判斷高跟鞋合適高度範圍之手機應用程式評估系統」榮獲銀牌及泰國特別獎的殊榮。
德國紐倫堡發明展是全球最大、歷史最悠久的發明展之一，於10月28日拉開帷幕，為期3天。展覽規模龐大，吸引了來自世界各地的參展者和參觀者。德國政府在紐倫堡設立12個大型國際展覽館，成為全球工商界、貿易商、採購廠商及國際媒體的焦點。
林伯星教授的發明「利用人工智慧判斷高跟鞋合適高度範圍之手機應用程式評估系統」，一款評估女性適合穿著的高跟鞋最大鞋跟高度之手機應用程式系統，高跟鞋對於女性來說是一種時尚，然而穿著過高的高跟鞋，可能對健康造成不可逆轉的損害，本款應用程式展現了創新如何在時尚和健康之間建立橋樑，讓女性用戶隨時隨地使用，不需要搭配特殊的量測平台與專業醫師從旁協助，使用者只須自行操作手機便能獨立完成評估，準確評估女性適合穿著的最大鞋跟高度範圍，具有極高的準確性、實用性及便利性。顛覆了傳統由專業的復健科醫師替患者診斷出適合的高跟鞋鞋跟高度，耗時、昂貴的診斷過程。
林伯星教授表示，有關本發明目前已完成手機App的製作，並取得中華民國發明專利及國際論文發表。目前仍持續收集數據、優化App，期待未來與有興趣的廠商合作。女性高跟鞋市場龐大，目前市面上尚無此類的產品來協助女性挑選合適高度的高跟鞋，一般使用者、鞋廠、連鎖鞋店、網路電商皆是潛在的龐大客戶。
本校首次參與國際發明競賽即獲得全球最大、歷史最悠久的發明展之一德國紐倫堡發明展銀牌及泰國特別獎之殊榮，這不僅是對本校校創新能力和科研實力的極高肯定，也標誌著本校國際舞台上的傑出表現。這次的獲獎是師生們智慧的結晶，更是我們學校在科技創新領域取得的重大突破。未來，本校將持續致力於創新和卓越，推動科學技術的發展，為社會進步貢獻我們的智慧和力量。</description><pubDate>Mon, 30 Oct 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>[活動] 健康加加久系列活動：PART 1芳香好生活精油噴霧手作課程，歡迎師生踴躍報名參加！</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6540a7f6c30cd7076658c9b3</link><description>活動日期：11月14日(週二)活動時間：12:00-13:00活動地點：行政大樓 B1 USR基地說明：藉由認識芳香植物精油相關特質、教導教職員工生如何使用精油方法及親手製作學習精油噴霧、透過簡易芳療、舒壓、按摩，建立自我保健照護概念，期望使師生以自然的療癒能力達到紓壓、養生、保健目的。備註：當日未附有餐點。歡迎教職員生踴躍報名參加!!!請至線上報名系統：https://sea.cc.ntpu.edu.tw/pls/eval/REG_2ORDER_M2.ordform?eid=e103666</description><pubDate>Mon, 30 Oct 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>探索永續未來：環境生態演講系列</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65409761c30cd7076658c9a8</link><description>自然資源所11月舉辦兩場與環境生態有關的重要演講，
第一場演講以臺灣大學和臺北大學為例，初步探索大學校園水域環境的生態系改善，說明這些大學的最新研究成果和實踐經驗，並瞭解如何透過改善生態系統促進環境保護。
第二場演講重點介紹生物碳的應用及碳匯計量方法學，深入了解生物炭在環境保護和碳匯效應方面的重要性，並學習相關的計量方法和應用案例。
歡迎師生教職員踴躍參加！
11/01(三) 14:00~16:00
地點：公531講師：經典工程顧問有限公司 主持人 劉柏宏主題：大學校園水域環境的生態系改善初探-mdash;以臺灣大學、台北大學為例
（劉柏宏老師有做多項工程皆獲得台灣景觀大獎：永春陂濕地公園設施營造及改善工程及台大新生南路3段水圳意象重現暨人行景觀美化工程）
11/7 (五) 10:10~12:00
地點：公714講師：行政院農委會農業試驗所農業化學組 陳琦玲研究員主題：生物炭應用及碳匯計量方法學</description><pubDate>Mon, 30 Oct 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>商學院USR計畫在地農友永續低碳工作坊</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65405c48c30cd7076658c984</link><description>本校商學院USR計畫團隊聯合海山學研究中心及永續辦公室，於112年10月17日成功舉辦在地農友永續低碳工作坊，活動吸引了在地農友、三峽區青年農民聯誼會、北大特區策進會、三角湧文化協進會等地方性團體的代表，以及校內師生近百人共襄盛舉。
此次活動不僅讓在地農友及社區了解商學院USR計畫的目標，也達成了永續低碳經營的共識。值得一提的是，活動邀請了財團法人生活品質文教基金會馮哲銘顧問主講了「農業導入溫室氣體盤查初探」，使得參與活動的外賓及師生對碳盤查有了初步了解，受益匪淺。
另外，本計畫團隊也誠摯邀請了三峽區青年農民聯誼會前會長戴文祥先生成為本計畫的顧問，並正式簽訂了合作同意書。共同為區域性的農業發展打造永續低碳的綠色經濟。
商學院USR計畫 http://www.aacsb.ntpu.edu.tw/page.php?id=132</description><pubDate>Mon, 30 Oct 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【課程報名】新北市與臺北大學共創「假日課程」（對象高中生）</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/654053b7c30cd7076658c96c</link><description>112學年度第1學期新北市與國立臺北大學共創學習課程 【新北專班】
當你正擔心高中學習歷程檔案該如何充實？當你想要週末來點不一樣的大學新鮮事？當你想要在彈性與自主學習時段向大師學習？新北市教育局為你準備好了～＠上課期間：112年10月至12月＠上課地點：實體上課地點為國立臺北大學（新北市三峽區大學路151號）。@報名方式：填具課程線上報名表單。@報名期限：該課程開課前5日。＠錄取方式：以報名先後順序錄取，該課程開課前3日公告於網站，並以簡訊通知。(本課程僅開放新北市學生)。＠課程類型：周末短課，實體課程（視疫情情況調正線上課程）＠課程證明：全程參與該課堂者，由新北市政府教育局核予課程參與證明，作為學習歷程檔案及多元表現使用。＠課程費用：課程免費，由教育局補助，惟交通費用需自理。
附件1：課程介紹#01 說我們的故事：古典文學與當代的對話 (文學院)時間： 112-10-21(六) 14:00-16:00師資：趙雪君/國立臺北大學中國文學系副教授兼永續創新國際學院華語學程主任地點：臺北大學社會責任實踐基地（USR Hub）報名方式：點此報名錄取名單：全額錄取，簡訊個別通知
#02 洞悉民意：大數據與民意調查 (公共事務學院)時間：112-11-04(六) 14:00-16:00師資：劉嘉薇/國立臺北大學公共行政暨政策學系教授地點：臺北大學社會責任實踐基地（USR Hub）報名方式：點此報名錄取名單
#03 認識永續發展與我們的關係 (公共事務學院)時間：112-11-18(六) 14:00-16:00師資：王之佑/國立臺北大學自然資源與環境管理研究所助理教授地點：臺北大學社會責任實踐基地（USR Hub）報名方式：點此報名錄取名單
#04 AI與企業永續發展 (商學院)時間：112-12-02 (六) 15:00-17:00師資：國立臺北大學資訊管理研究所戴敏育副教授地點：臺北大學社會責任實踐基地（USR Hub）報名方式：點此報名錄取名單</description><pubDate>Mon, 30 Oct 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>2023 USR x NFT 永續共創競賽</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/653f6cfec30cd7076658c914</link><description>壹、活動目的：
一、使校內師生認識大學社會責任與臺北大學商學院 USR 計畫。
二、師生共同探索數位藝術與創新之應用，認識 NFT。
三、推廣在地社區永續淨零碳排計畫。
貳、活動說明：
本次活動開放臺北大學之在校生，活動旨在透過 NFT 創作、展示、典藏等過 程，探索 NFT 的互動特性，NFT 的創作方式並無嚴格限制。本中心也將舉辦 NFT 工作坊，分享製成 NFT 的工法，邀請所有校內師生及參賽者一同參與工作坊以及頒獎典禮。
參、徵件步驟 :
邀請北大學生以自身數位體驗經驗出發，進行 NFT 數位藝術創作，在期限內繳交作品圖檔。
一、創作主題
(1) 北大在地低碳生活圈。
(2) 低碳永續社區。
(3) 三鶯永續低碳社區。
(4) 在地社區淨零碳排。
上述相關之想像皆可。
二、競賽條件
(1)臺北大學之在校生，個人參賽。
(2) 參展 NFT 作品不限表現形式與手法，每人至多可報名一件創作，須遵照格式規定，請參閱附件。
(3) 參展作品須提供 200 字內作品說明。
(4) 請於即日起至 2023 年 11 月 24 日填寫報名表單，完成報名手續以及繳件。
(5) ) 表單填寫完成後將收到錢包註冊教學之 E-mail 信件，請於 2023 年 12月 1 日前完成註冊。
三、參與 USR 計畫-競賽頒獎典禮
(1) 於活動當日頒布獎項以及與 None Group 拓荒集團合辦 NFT 工作坊。
(2) 時間：2023 年 12 月 20 日 12:10-13:10。
(3) 地點：國立臺北大學三峽校區 USR HUB（行政大樓 B1）。
(4) 此活動開放全校師生參與，參賽者須參加此活動。
四、提供臺北大學商學院 USR 計劃展演
獲選作品由臺北大學商學院 USR 計劃進行展覽布置。
肆、評選機制：
將延請校內老師、計畫人員參考以下項目評分，擇數名展出。
創作理念 40% 視覺構成 30% 人氣 10% 其他 20%
伍、徵件獎項：
第一名 *1 名 獎金新台幣 6,000 元、獎狀乙張、協助作品上鏈
第二名 *1 名 獎金新台幣 5,000 元、獎狀乙張、協助作品上鏈
第三名 *1 名 獎金新台幣 4,000 元、獎狀乙張、協助作品上鏈
優等獎 *3 名 獎金新台幣 2,500 元、獎狀乙張
佳作獎 *3 名 獎金新台幣 1,500 元、獎狀乙張
陸、參賽須知：
詳見附件簡章。
柒、徵件期間：
一、活動報名
2023 年 11 月 24（五）23:59 前完成報名及繳件。
二、活動辦法
(1) 人氣投票期間：2023 年 11 月 27 日(ㄧ)至 2023 年 11 月 30 日(四)
(2) 公告日期：預訂於 2023 年 12 月 20 日(三)頒獎典禮公佈
(3) 報名表單：https://reurl.cc/V4mV4A。
(4) 報名及徵件公告等相關訊息，將公告於臺北大學官方網站。
(5) 早鳥禮：前 20 名完成報名者可獲得精美小禮 1 份，於頒獎典禮當日送出。(補件者以完成補件日期為準)。
捌、聯絡方式：
一、 主辦單位：臺北大學商學院 USR 計畫。
二、 協辦單位：金融科技暨綠色金融研究中心。
三、 聯絡人：商學院黃詩涵助理。
電話：02-8674-1111#66316。
信箱：han27@gm.ntpu.edu.tw。</description><pubDate>Mon, 30 Oct 2023 08:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>逢甲大學企業參訪團蒞校交流綠色永續之路</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/653f1350c30cd7076658c8c8</link><description>2023年10月18日（三）下午2點，臺北大學永續辦公室熱忱歡迎一行嘉賓，包括上階科技總經理兼逢甲大學商博學會副理事長趙晟鈞博士、上階科技副總經理陳子君博士、上階科技專案經理李佩蓉小姐、生活品質文教基金會董事長余宗澤，以及逢甲大學國語文教學中心蘇哲儀助理教授。
負責接待的永續辦公室專案經理呂俊霆詳細介紹了臺北大學永續辦公室的業務，包括永續報告書與溫室氣體盤查的執行，以及本校三大USR計畫。並說明臺北大學以SDGs校園實踐和在地化行動方案為核心，以「在地3P」：在地優化（Promotion）、在地產品（Product）、在地實踐（Practice），並結合5S（Service、Society、Support、Survey、Sustainability）作為計畫執行的方針，推動臺北大學與三鶯地區環境永續、社區永續、人文永續的實踐。
「臺北大學永續報告書」詳細記錄了本校如何發揮文法商專業，推動淨零碳排的過程和成果，和本校未來淨零碳排的行動方案與願景，提供給來訪的企業最好的經驗示範。
生活品質文教基金會董事長余宗澤分享如何共同執行企業的碳盤查計畫，指導多個大型企業完成政府綠色改革願景。逢甲大學商博學會副理事長趙晟鈞分享逢甲大學以產學合作和課程開設來推動永續實踐的經驗，並讚許臺北大學永續辦公室永續發展組與社會責任組攜手在地連結，致力於打造低碳生活，這是台中許多地方社區值得學習的典範。
逢甲大學國語文教學中心蘇哲儀助理教授則表示，臺北大學不僅在自然環境上做出卓越貢獻，還將永續的理念延伸到人文社會，海山學研究中心所推動的「環抱海山 深耕三峽」等文史保存計畫，實踐了真正的「永續發展」精神，是台中在地文史的學習標竿。
參訪與交流一直持續到下午五點，期間充滿熱切的討論，展現了各方對於永續發展的熱忱。專案經理呂俊霆表示，此次交流凸顯了「SDG17夥伴關係」精神，永續需要跨域跨界共同合作，以解決氣候變遷所帶來急迫性的問題，也為臺北大學在永續發展領域的領先地位鋪平了更加穩固的基礎。</description><pubDate>Sun, 29 Oct 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【棄修公告】請於11/6(一)至11/17(五)下午5時止完成線上申請作業，逾期恕不受理！</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/653b6b63c30cd7076658c86a</link><description>❗❗❗【注意】❗❗❗棄修申請後請務必『確認是否收到系統自動發出的申請通知信件』同學於線上棄修系統，依流程規定「確實完成棄修申請」及「系所主管審核完畢」時，系統將分別寄信通知您『已完成棄修申請』及『棄修審核結果』。棄修申請暨審核作業，已全面線上化！請同學登入學生資訊系統逕行操作~本(112-1)學期棄修線上申請暨審核作業時間：11/6（一）上午8：30至11/17（五）下午5：00止。(期中考後2週內)(⚠詳細申請步驟請詳參下列流程說明及附件操作手冊)一、棄修線上申請暨審核流1.【日間部】學生線上申請及審核流程：請於棄修申請期間登入【學生資訊系統】辦理線上申請棄修-rarr;依規定填妥棄修申請資料-rarr;確認資料無誤後送出申請-rarr;系統同步寄信通知授課教師及申請同學-rarr;學生所屬系所主管進行線上審核-rarr;同學可於【學生資訊系統】確認課程審核狀態，並於系所主管線上審核後，系統寄信通知同學審核結果。⚠請同學務必至信箱確認是否收到系統自動發出信件，始表示您的棄修線上申請操作已順利於完成。2.【進修部】學生線上申請棄修，請逕參閱進修部「進修教育組」最新公告，如有疑問請洽進修教育組課務。二、[校際選課]同學，請特別注意！📌本校選修外校課程之同學1.本校選修外校課程(含臺北聯合大學系統之通識課程)，無法進行線上申請棄修，須遵照開課學校之棄修規定及流程，進行申請審核流程。2.申請流程：請同學事先確認開課學校棄修申請期限-rarr;填寫開課學校之棄修申請表，辦理跨校棄修申請-rarr;完成開課學校申請審核流程-rarr;正本交回開課學校完成棄修程序-rarr;副本繳回本校(臺北大學)課務組辦理。（※若對於外校課程棄修申請有任何疑問，請學士班、碩博士班學生洽課務組[日間學制]；進修學士班洽進修教育組課務[進修學制]。）📌外校生選修北大課程(含北聯大跨校雙輔生)外校生選修北大課程(含北聯大跨校雙輔生)無法進行北大線上申請棄修，請洽課務單位另行以紙本申請作業辦理(日間部課程洽教務處課務組/進修部課程洽進修教育組)。三、其他注意事項1.本校學生於選課確認後，因故無法繼續修習課程，得申請放棄修習，棄修課程每學期以二科為限，且於扣除放棄修習之學分數後，總修習學分數不得低於本校學生選課辦法第三條規定之最低學分數（大一~大三不得少於16學分，大四不得少於9學分）且仍應依本校其他選課相關規定辦理（如校際選課及日夜互選不得超過總學分數之1/3等）；延長修業年限學生棄修後仍應修習一個科目。⚠應屆畢業生符合減修事由者(須於學期初規定期限前完成申請)，棄修後之『最低學分數』不得低於5學分。2.學生申請棄修課程，該學分不計入該學期修習學分總數，但仍須記載於該學期成績單及歷年成績表，成績欄以「W」（withdraw）登錄。3.依規定應繳交學分費(學分學雜費)之課程棄修後，其學分費(學分學雜費)已繳交者不予退費，未繳交者仍應補繳。
四、聯絡窗口-日間部學生(課務組)：📞02-86741111 #66110、66111、66114、66115 course@gm.ntpu.edu.tw-進修部學生(進修教育組課務)：📞02-25024654 #18257 yiru1218@mail.ntpu.edu.tw</description><pubDate>Sun, 29 Oct 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>主計室誠徵約僱人員(職務代理人)1名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/653c5a46c30cd7076658c8a4</link><description>機關名稱：國立臺北大學主計室
工作地點：新北市三峽區大學路 151 號
職 稱：主計室約僱人員(職務代理人)
性 別：不拘
人 數：1人
官職等(薪資待遇)：依「國立臺北大學聘僱人員報酬標準表」學士級第一年標準(每月新臺幣33,800元)。另依規定辦理勞保、健保及勞工退休金事宜。
資格條件：
1.大專(含)以上商學相關科系畢業。
2.熟稔電腦文書處理(Word、Excel等)。
3.具主計業務相關工作經驗者佳。
工作項目：辦理主計相關業務及其他臨時交辦事項。
聯絡方式(含檢具文件)：
一、意者檢附下列資料：
(1)最高學歷畢業證書影本（國外學歷需附外交單位驗證之影本及公證之中譯本）。
(2)個人履歷表（附照片並含基本資料、經歷、家屬及自傳）。
(3)其他經歷相關證明文件。
二、以上資料請於112年11月3日前(以郵戳為憑)「掛號」郵寄237新北市三峽區大學路151號 「國立臺北大學主計室盧小姐收」，聯絡電話02-86741111轉66068（郵戳為憑，逾期不予受理，信封上請註明「應徵職務代理人」，履歷表上請務必註明白天聯絡電話及正確之電子郵件信箱號碼)。
三、書面初審合格者擇優通知面試，未獲通知面試者將不通知及退件，敬請見諒，如需返還書面應徵資料，請附回郵信封俾利郵寄，本次甄選正取1名，另得視結果增列備取2名，備取候補期間為2個月（自甄選結果確定之翌日起算），依序遞補。
四、本職缺係留職停薪期間之職務代理人(試用期3個月)，其僱用期限為請假及留職停薪人員提前銷假及回職復薪之前1日止(約113年7月底）。如代理原因消失，應即無條件解約，並不得以任何理由要求留用或資遣補償。</description><pubDate>Sat, 28 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>推崇優異成就　第23屆傑出校友表揚大會</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/653cf19ac30cd7076658c8ac</link><description>臺北大學10月28日於茹曦飯店舉辦第23屆傑出校友表揚大會，頒發獎項予各領域表現傑出的校友，本屆獲選校友共12人，涵蓋企業經營、公共服務、藝文體育和行誼典範等類別，此次於會上接受表揚，彰顯校友們在各領域的傑出貢獻。
本屆傑出校友獲獎人，企業經營獎包括大地酒店董事長王雪梅、佳醫健康事業企劃總監高省、鼎王企業創辦人許登旺；公共服務獎則為新北市政府秘書長邱敬斌、公務人員保障暨培訓委員會副主任委員許秀春、臺灣高等法院法官郭豫珍、國立屏東大學校長陳永森、財政部高雄國稅局局長陳柏誠、台灣金融研訓院院長黃崇哲、行政院人事行政總處人事長蘇俊榮；藝文體育獎為紐約立人學苑校長周興立；行誼典範獎則為大華嚴寺方丈陳鶴山（海雲繼夢）。
推崇此次獲獎校友們的優異表現，校長李承嘉說，這12位傑出校友正落實了臺北大學「追求真理、服務人群」的校園精神。「學校最重要的基礎來自於校友，每位校友的傑出表現，都是學校的光榮。」校長特別指出，來自各系所的校友，不管是經費資助還是實物捐贈，對於校務發展有著最大的幫助。他也說，自23年前成立臺北大學，體會到改制是一件困難的事。校地從原本的臺北校區擴充到三峽校區，在歷屆校長努力下，讓臺北大學成為一個美麗校園。而臺北校區BOT案陸續開工，校友們共同記憶中的校園景色，將有一番嶄新風貌。雖然對老校友來說甚為不捨，但這些美好記憶都會留在校史館裡。他也指出，國際移動力、跨域學習、永續等軟實力，都是未來學校發展的重點。
「宗師弘增上緣，曲韻迴盪心田。金融研訓精進，校長培英育賢。飯店賓至如歸，公務福國利民。醫法產銷卓越，擦亮北大招牌。」恭喜今年新出爐的傑出校友，校友總會理事長林錫埼介紹了每位獲獎人的傑出成就，「校友們在世界各地發光發熱，是學校的光榮。」他以臺北聯合大學系統為例，「四校的異質性很多，但是互補性更多，各校互有特色，對於學生跨域學習有很大幫助。」他更認為四校校友，都是廣義的共同校友。在任內除積極贊助、參與校內事務外，林錫埼理事長也熱切北聯大系統校友聯誼活動，今年校友總會高球隊在北聯大聯誼賽再次奪冠，成為他在理事長任內體育賽事的「重要政績」。
除傑出校友外，會上也頒贈「深耕圓夢」感謝獎牌，表揚熱心資助校內經濟弱勢學生的捐贈人。深耕圓夢獎助學金提供連續4年、每年新臺幣8萬元給符合資格的校內學生。鼓勵他們在逆境中奮發向上，順利完成學業。校友中心說明，今年募集目標為16名，消息一出便受到廣大校友們熱烈響應，不到一天就迅速募集完畢，不僅達標，甚至是遠遠超過。諸多校友們的愛心將另匯集成「愛心儲備基金」，用來贊助需要幫助的學弟妹們。
依據國立臺北大學傑出校友遴選暨表揚辦法相關規定，自臺灣省立地方行政專科學校成立以來，各時期教職員生凡有傑出成就，經遴選委員會審議通過者，獲頒傑出校友獎。自2001年第1屆傑出校友起，23年來已有多位校友獲此殊榮，除了代表學校對這些校友們的高度肯定外，也代表著臺北大學數十年來所培育各領域人才，在走出校門後，於職場發揮所長、於社會貢獻己力，共同維繫臺北大學的不墜聲望。
第23屆傑出校友專輯</description><pubDate>Fri, 27 Oct 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>