<rss version="2.0" encoding="UTF-8"><channel><title>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news</link><description>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</description><author>NTPU 國立臺北大學</author><image><url>https://new.ntpu.edu.tw/assets/logo/ntpu_logo.png</url></image><language>zh_TW</language><copyright>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</copyright><item><title>衡量企業永續  本校獨創永續評鑑系統</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/63ee421ab012cf0ac49c2302</link><description>隨著全球環境、社會與治理風險產生的衝擊，以及氣候變遷引發的極端氣候日益嚴重，企業永續議題愈來愈受到關注，永續金融扮演重要的引領角色。臺北大學商學院企業永續發展研究中心邀集校內外學者、專家，整合跨領域能量，組成評鑑團隊，創設「SEED」評鑑系統，以社會 (Social; S)、經濟 (Economic; E)、環境(Environment; E) 和揭露 (Disclosure; D) 四大構面為基礎，呼應全球ESG發展趨勢，建構「台灣永續評鑑」(Taiwan Sustainability Ratings)模型，期盼在臺灣種下「善」的種子，促進臺灣資本市場發揮環境、社會與治理之影響力，朝向更好的方向邁進。
臺北大學獨創ESG永續評鑑系統：台灣永續評鑑
「台灣永續評鑑」模型，分為四大構面、22類次構面，合計325題的評鑑題項。將國內上市上櫃公司歸類為電子、製造、服務、金融四大產業，再細分42個產業，分別適用不同題項，以系統性檢視公司是否設定適當永續願景發展對應的策略與目標，並以具體行動落實與提升永續發展成效，且嚴謹檢視公司是否於治理、環境、社會有違法情事發生，目的是評估公司是否言行一致，以避免可能的企業漂綠行為。
「台灣永續評鑑」具有七大特質，包含：(1)結合實務與學術：參考國內外永續規範標準、法規及趨勢並融入國際頂尖學術期刊發現、(2)評鑑指標完整：包含指標性共同題項及跨產業差異題項、(3)具可比較性：可進行同產業、跨產業以及跨年度比較、(4)透明、客觀性：資料來源皆取自公開資訊且評鑑流程規則化、(5)及時性：評估環保署、勞動部、金管會對於企業之裁罰，以即時反映企業ESG績效、(6)本土化：參考政府政策持續更新題項、(7)評鑑涵蓋率高：每年針對 9 月底前於公開資訊觀測站出具永續報告書之上市櫃公司進行評鑑，2022已達658家。
與臺灣指數公司合作發布6檔ESG相關指數
為求進一步讓企業永續對資本市場產生正面影響，企業永續發展研究中心團隊以「台灣永續評鑑」為基礎，積極與臺灣指數公司合作，已編製發布「台灣永續價值指數」(TWSVI)、「臺灣友善環境指數」、「特選臺灣環境永續高股息指數」、「臺灣友善環境 50 指數」、「上櫃ESG 30指數」及「臺灣ESG低碳50指數」等6檔ESG相關指數，並有2檔指數已正式商品化，發行指數型基金與ETF供機構法人、一般民眾參與投資，如華南投信的「華南永昌台灣環境永續高股息指數基金」，與群益投信的「群益台灣ESG低碳50ETF」(證券代號：00923)；另外，團隊也與國泰證券子公司國泰期貨合作出具個股ESG研究報告，成為國內機構投資人與上市櫃企業進行ESG議合的重要依據；而團隊也建置台灣永續評鑑資料庫，希望透過提供永續評比的數據，讓我國機構投資人更能準確評估企業ESG相關風險及表現。目前國泰投信與中信投信已經開始運用該資料庫，期望能透過永續投資的影響力，引導企業重視ESG議題，促成投資及產業追求永續發展的良性循環。
隨著全球環境、社會與治理風險產生的衝擊，以及氣候變遷引發的極端氣候日益嚴重，企業永續愈來愈受到關注，永續金融扮演重要的引領角色。企業永續發展研究中心將持續關注ESG相關面向，為臺灣永續議題提供更為完善的發展方向。</description><pubDate>Fri, 17 Feb 2023 08:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>進修暨推廣部專任諮商輔導師甄選結果公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/63ef3216b012cf0ac49c241e</link><description>進修暨推廣部專任諮商輔導師甄選結果公告
甄選日期：112年2月9日
正取人員：洪O珺。
備取人員：鄒O涓。
備取期間自甄選結果公告之翌日起三個月(含正取人員報到後於三個月離職者)內有效。</description><pubDate>Thu, 16 Feb 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】教育電台專訪「玩具節」串接大學與高中</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/63edd3d6b012cf0ac49c22f9</link><description>二月初剛辦理完北大玩具節-在地志工培訓課程，得到許多回響，教育電台節目「教育行動家」即邀請臺北大學社科院USR計畫、北大高中教務主任朱肇維，以及參與培訓的學生劉鎧綸，於2月14日至教育電台節目中專訪。主持人李大華是資深媒體人，長期深度參與教育趨勢，在得知臺北大學USR計畫與在地高中合作，不只訓練學生服務社區，也為學生創造一個學習歷程的平台，他對此相當有興趣，特別邀請與聽眾分享。也再次在節目中宣傳4月15日即將舉辦的北大玩具節活動，建議家長們提早到，讓孩子們玩得盡興，活動詳情可密切注意北大官網。
主持人跟來賓寒暄後，想要先了解北大玩具節的由來，社科院USR計畫專案助理施冰冰表示，北大玩具節隨著教育部大學社會責任計畫開展，主持人為社工系教授曾敏傑，起心動念是希望透過計畫創造一個臺北大學城的意識，而系列節慶便是非常好的平台與媒介，因此盤點了學校的資源，結合社工系游以安老師的遊戲治療課程，以及玩具圖書館執行長張維庭的二手玩具資源，於是就於2018年開始推動「北大玩具節」，讓修課學生、校內志工、以及在地社福單位共同於每年春末，在校園內擺設遊戲攤位，邀請鄰近親子居民共襄盛舉。
玩具節從第一屆400多人，到去年已經有1500位親子的參與，深感到攤位不足，為了擴大在地參與，加上北大高中教務主任朱肇維非常積極，希望為北大高中的學生打造一個獨一無二的學習歷程，因此今年辦理了工作坊培訓，讓參與多年的社工系學生擔任隊輔，指導高中生從零開始，三天內設計出一個攤位，也邀請安親班小朋友來試玩，讓高中生實戰演練。這三天觀察到北大高中的學生態度非常認真，從理論的學習、小組討論、玩具銀行協助分類、製作道具等，超乎隊輔們想像，學得又快又好，也很欣慰即將有一批生力軍加入。
接下來主持人李大華問到北大高中為何如此積極與大學端合作，教務主任朱肇維表示，由於北大高中有承接教育部「在地就學大聯盟」計畫，旨在鼓勵在地學校的合作，而北大高中隔壁就是臺北大學，校長施雅慧也很期待高中端能多與大學端合作，也有助於學生認識大學科系。而志工不能沒有經過訓練就上場，應該要先認識理念與目標、經過練習，才能充分發揮志工的意義與價值。而北大玩具節是很適合的舞台，讓高中生練習，但重要的更是這個過程中，學生的收穫可以很完整的創造出學習歷程，同時「克服問題」的過程，也是新課綱素養導向的重要精神。經過三天培訓，看到隊輔們專業嚴謹的態度，讓學生可以很快進入狀況，相信北大高中的學生在北大玩具節可以有很好的表現。
主持人接著問到今年高二的學生劉鎧綸，培訓這幾天最開心的事情是甚麼?劉鎧綸表示，這個過程當中他最難忘的，就是跟小組之間的討論，由於他本身是理工組，對於遊戲設計也很有興趣，在設計攤位的過程中，每個人都非常有想法跟創意，但要如何能將想法收斂成一個可行的遊戲，讓每個人都可以被尊重，這個過程是很棒的學習。還有遊戲過程中會發生的狀況，例如小車車掉到地上壞掉怎麼辦?是不是要有防撞保護措施?或是要多準備一些備用車?如果排隊太長，要怎麼分工來疏導人流? 他也感謝社工系專業隊輔適時提供建議，讓他們可以更流暢地完成他們的「煞氣的噗噗」。當然讓小朋友試玩後，還是有許多要調整的地方，例如要增加困難度，增加障礙物等，這個克服問題的過程，真的就是很好的學習歷程。
訪談最後，主持人李大華也不忘推廣北大玩具節，是一個親子同樂的活動，更重要的是背後有一群學生可以學習服務別人、提升自我，讓節慶不只是一場歡樂，而能帶出臺北大學的社會責任，以及北大高中生豐富的學習歷程，共創出臺北大學城的共好意識。</description><pubDate>Wed, 15 Feb 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>玉兔迎春添新象_校友總會舉辦2023鴻兔吉祥春酒宴</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/63eda8b6b012cf0ac49c22e6</link><description>112年2月14日校友總會於台北兄弟大飯店舉辦「2023鴻兔吉祥春酒宴」，校友總會理事長林錫埼、榮譽理事長張平沼、謝士滄、副理事長吳明富、廖明堅、劉恆、監事召集人林聖忠及所有理監事、顧問等110位校友踴躍出席，熱情參與。母校李承嘉校長率領學術副校長吳泰熙、行政副校長陳達新、主任秘書黃啟瑞、教務長張仁俊、學務長胡中宜、總務長葉大綱、研發長魏希聖、圖書館館長朱炫璉、進修部部主任陳國華等一級行政主管以及侯岳宏、陳宥杉、張恆豪、朱孟庭、張玉山、衛萬明等各學院院長一起出席春酒聯誼餐會。總會盛情邀請甫當選的第22屆傑出校友一同與會，陳春銅、陳錦隆、李怡寧、王怡文、張耿禧等學長撥空參加。林錫埼理事長致詞感謝大家撥冗蒞臨，並報告過去一年擔任臺北聯合大學系統（USTP）四校校友聯合會輪值主席所舉辦的各項活動，包含三峽賞櫻銅管五重奏音樂饗宴、高球賽、北鼎聯賽、青年論壇等，因為所有校友的熱情參與，讓去年一系列的聯誼活動圓滿落幕。李承嘉校長也上台向與會學長報告校務現況並感謝校友總會林理事長及校友們，對母校長期的支持與奉獻。
本次春酒宴恰逢情人節夜晚，即便冬日嚴寒，天候不佳，卻抵擋不住校友的踴躍出席，驅散不了校友的熱情參與，席開9桌，由蔡江城秘書長串場主持，大夥齊聚一堂，拜晚年，互道恭禧，氣氛溫馨融洽。企研所校友會創會會長葉飛呈學長特別熱情贊助紅酒暢飲，搭配兄弟飯店佳餚美食，現場洋溢歡樂喜悅，校友們久別不見，彼此交流聯誼，逐桌敬酒，氣氛熱烈。宴席終了，校友總會精心準備南瓜籽酥、杏仁果酥禮盒作為伴手禮。另外，廖明堅副理事長特別提供一之軒麻糬禮盒，更貼心在情人節之夜贈送現場每位學姊們金莎巧克力花束，讓所有與會者溫馨滿懷，賓主盡歡，快樂賦歸。春酒宴鴻兔開運，吉祥如意，校友凝聚力更加綿密厚實，再上一層樓，活動圓滿成功。
後記，校友總會預告今年將與母校共同支持協助劉柏君學姐所創立之「台灣運動好事協會」，一起在臺北大學三峽校園舉辦全球首創「女性體壇攝影大賽頒獎典禮」與「台美共創亞太運動性平論壇」，攝影比賽將分為國際、國內與校園組，有遍及五大洲52國參賽；亞太論壇則有台美日印馬紐澳英、瑞士、玻利維亞等十國以上參與。期望讓臺北大學成為國際亮點，也規劃讓北大學子參與籌備，提攜學弟妹成為卓越專業的國內及國際人才！</description><pubDate>Wed, 15 Feb 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>三峽校區112年度消防安全設備檢修公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/63ed8e3cb012cf0ac49c22cd</link><description>三峽校區訂於112年3月01~20日施行112年度消防安全設備檢修；測試時程(詳如附件)，不便之處敬祈見諒。
檢測單位：慶宜機電消防有限公司負責人：曾博宏 0960-618-220
協助單位：信實公寓大廈管理維護股份有限公司專案經理：查宇隆 行動：0979-360-899
段秋貴 行動：0933-217-119
學校單位：總務處營繕組 李挺昌 分機：66446 電話：0937-796-406徐永富 分機：66797 電話：0932-926-681</description><pubDate>Wed, 15 Feb 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>★★111-2臺北聯合大系統及慈濟大學(111-2新增)開設之通識課程/全英語授課/遠距課程資料已更新★★</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/63ec9df8b012cf0ac49c22bd</link><description>一、111-2起臺北聯合大學系統與慈濟大學簽訂大學聯盟協議 (111年6月30至113年1月31日止)，連盟學校之通識課程資料已更新，同學可至課程查詢系統中查詢。
二、111-2全英語授課及遠距課程，可於[課程查詢系統]/[全校課程]/[系所]下拉式選單中之[其他]項下點選學校名稱及學制查詢課程，請詳附件1。
三、大學聯盟課程於線上加退選期間(112年2月21日至3月2日)開放同學選修。
四、選修北科大、北醫大及海洋大學通識課程，請注意課程節次的時間:
1.北科大與北醫大之課程節次時間與本校大致相同(第1〜9節時間相同，第10節以後略有差異)，請詳附件2。
2.海洋大學之課程節次時間與本校差異較大，課程查詢系統中已將海洋大學節次時間盡量比對至本校節次的時間，惟確切的上課時間與教室，請詳附件3。
五、有關北科大i學園、北醫大數位學苑及海大非同步遠距課程相關資訊使用說明：
1.選修北科大通識課程者，北科大會一併匯入系統，以原就讀學號及密碼(密碼預設:身份字號英文字母小寫+數字前7碼，例如a1234567，即扣掉身份字號後2碼)進入該校的網路學園，無需另外申請。
2.選修北醫大通識課程者，若要申請My2 tmu帳號，北醫大會匯入系統，由系統自動發信通知帳密，若有需提早申請帳密者，請至醫綜大樓後棟四樓教務處課務組辦理，北醫校園平面圖如附件4。
3.選修海洋大學、慈濟大學通識課程而欲使用非同步遠距課程相關資訊者，任課教師會統一處理。
六、另特別提醒，有關各校上課教室，可能因選課人數多寡而調整教室，請同學於上課前務必再上他校網站查詢。</description><pubDate>Tue, 14 Feb 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>傑出校友專訪—陳春銅學長「腳踏實地 學無止境」</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/63ec3d9cb012cf0ac49c228f</link><description>學歷：企業管理學系碩士在職專班民國110年度畢業
現職：良茂機構 董事長
112年1月17日，陳達新副校長(兼校友中心主任)與校友總會蔡江城秘書長帶領校友中心採訪團隊前往良茂建設，專訪甫獲本校頒贈第22屆傑出校友「企業經營獎」-mdash;陳春銅學長。陳春銅學長從60年代中山北路的美軍顧問團開始接觸營造業，由工地主任到建築界龍頭，一路走來皆秉持著「踏實做事」的原則，一步一腳印地打下自己的事業版圖，營造、空調水電、物業管理、保全等與「家」相關的行業皆有他的身影，用心地打造了無數的「家」，至今良茂建設建案不僅成為街廓地標，也擁有《台北豪宅推手》的美譽。
「成功沒有什麼秘訣，唯有腳踏實地」陳學長出生農家，家中並不富裕，父親為了幫助家中生計，在外幫人蓋房子，作為長男的他，從小便扛下家中大小事，但也因此培養出踏實穩健的性格。入伍前曾於美軍顧問團工程隊保養組服務，結下了與營造業的緣分，退伍後便從工地主任做起，不論是申請建造、土地交易、簽約、銷售等皆親力親為，為未來創業打下了扎實的基礎。民國67年學長帶著妻小前往高雄與朋友合夥蓋房，後來朋友們皆轉投資時下流行的「餐廳秀」，只有他仍堅持繼續在營造業默默耕耘，結果朋友們皆因未考量營業成本而投資失利，多年後才得以翻身。「這是我人生第一個重大的決策，若那時我也跟著投資餐廳秀，今天我不但沒辦法坐在這裡，可能還在工地打工還債」，學長表示那次的經驗讓他體悟到，每個行業的成功都需要專精，肯下工夫才能得到勝利的果實，「我常說同一塊木材，做成地板的，天天任人踩踏，但做成佛像的，卻能享盡人間煙火，為何待遇會如此不一樣？因為木材在成為佛像前，是經過千刀萬剮的淬煉。人也是一樣，成功沒有一蹴可及的，皆是在重重磨難之下逐漸打磨出來。」
「『家』蓋好給別人管理，別人會好好照顧嗎？」說起為何會跨行經營不同產業，學長表示希望打造更好的「家」的念頭使他開始擴張事業版圖，從建設、營造，逐漸拓展至空調水電工程、企業管理顧問、物業管理、科技、保全、飯店等。事業成功之餘，學長仍不忘持續學習，多年來的創業經驗告訴他，學習可以翻轉人生，因此於73歲時進入本校商學院企業管理學系EMBA碩士班(E21)吸收新知，也與同學一同參加共識營、練習拳擊、攀岩、泛舟等活動，「心態變年輕，思維也會跟著變年輕！」即便參與了眾多活動，但學長並沒有因此落下課業，上課從不缺席，始終保持著優秀的成績，於75歲時順利完成求學之夢。「為人有德天長佑，行善不求福自來」又一次的人生蛻變，讓學長與臺北大學結下善緣，與3位商學院校友共同出資興建商學院個案教室、多媒體教室、多功能教室及院史館，希望讓學弟妹擁有更好的學習環境。除此之外因白手起家的人生經歷，學長也不吝於幫助弱勢學子，響應母校「深耕圓夢獎助學金」，認捐協助經濟弱勢學生安心就學。
最後，學長勉勵同學要訓練自己的溝通能力，與人溝通是現代社會重要的一門課題，好的溝通能力能帶來事半功倍的效果，「話若說得好，一生都免煩惱；話若說得順，一定會好運；話若說得通，萬事一定會成功；話若說得美，賺錢就像在賺水」。除此之外學長也以自身經歷講述「活到老，學到老」的重要性，「改變腦袋，才能改變口袋！」鼓勵學弟妹在學時好好把握學習的機會，未來出社會後也不要怕回到校園充實自己，如果等著被別人改變，就會被時代淘汰，再次回歸校園獲得的不僅是知識，也能從同學身上獲得難能可貴的常識與友誼，期望所有學弟妹在未來皆能持續學習，藉由學習不斷改變自己的思維，在時代的潮流中站穩腳步。</description><pubDate>Tue, 14 Feb 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>研發處校務研究中心計畫專任助理（資料分析專員）甄選結果公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/63e6070cb012cf0ac49c222f</link><description>甄選日期：112年2月8日
錄取人員：何○涵
※備註：請錄取人員於通知實際到職日，攜帶身分證件及證件照至行政大樓3樓研發處報到。</description><pubDate>Thu, 09 Feb 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>公告本校112學年度進修學士班招生簡章</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/63e45934b012cf0ac49c218c</link><description>本校112學年度進修學士班招生簡章，請下載參考。【甄試入學】甄試入學網路報名時間：112年3月13日上午10時至4月10日下午1時止。【甄試入學】繳費期限：112年4月11日下午4時繳費截止。【甄試入學】郵寄審查資料期限：報名表及書面審查資料請於112年4月10日前以限時掛號郵寄(郵戳為憑)至報考甄試入學之學系；特種身分考生(低收入戶、中低收入戶、國軍官兵或軍訓教官、原住民及持居留證報考)證明文件請於112年4月10日前以限時掛號郵寄(郵戳為憑)至本校進修教育組。注意事項：1.請依據簡章完成報名手續，逾期概不受理。報名手續應包含以下三步驟，缺一不可(1)網路報名系統填寫資料(2)郵寄報名應繳文件，包含報名表、檢核表及審查資料(3)繳交報名費用
2.報考系統申請之帳號、密碼請考生務必妥善保管，俾利日後查詢繳款紀錄、報名結果、列印准考證明及成績查詢使用。
3.本校係採先行受理報名考試，俟錄取報到時再行審核報考資格，如於報到時發現不符報考資格時，得逕行取消錄取資格，考生不得異議。
4.本甄試採書面審查及面試方式辦理，須通過第一階段書面審查之考生才具有面試資格，且面試不另收費，考生報名時請審慎考慮，報名及繳費完成後，不得以未進入第二階段面試要求退費。
5.外籍生、僑生及香港澳門居民不得申請報考就讀我國大專校院所辦理回流教育之進修學士班及其他僅於夜間、例假日授課之班別。（請參閱簡章報考資格）如為尚未取得中華民國身分證之準國民，可持團聚、 依親居留、長期居留或定居居留證報考，並檢具居留證影本及切結書，此類考生如錄取就讀期居留身份消失，須自行負責申辦自身之居留簽證，學校概不負責辦理學生就學事由之簽證。【申請入學】:112年6月28日至7月14日網路報名分發</description><pubDate>Thu, 09 Feb 2023 02:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>111-2學期三峽校區學生宿舍入住報到公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/63e4afc8b012cf0ac49c219f</link><description>請詳閱附件公告。</description><pubDate>Wed, 08 Feb 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【更新公告】研究發展處校務研究中心誠徵計畫專任助理（資料分析專員）</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/63e4aa76b012cf0ac49c219e</link><description>一、職務類別：高教深耕計畫專任助理（資料分析專員）
二、需求人數：1名
三、性別：不拘
四、資格條件（一）具教育部認可之國內外研究所碩士以上學位；統計、資訊相關科系尤佳。（二）具行政及電腦文書處理基本能力（Word、Excel、PPT、PDF等）者。（三）具SQL基礎語法、資料視覺化、統計分析能力者尤佳。（四）主動積極，具服務熱忱、善於溝通及團隊合作，細心且抗壓性高者尤佳。
五、工作內容（一）校務研究資料庫管理、資料清理、資料分析，以及視覺化呈現。（二）協助本校校務相關指標及儀表板建置、數據分析與報表呈現。（三）擔任本校高教深耕計畫分項窗口。（四）行政協助與會議／活動籌辦。（五）其他交辦事項。
六、薪酬待遇：依本校計畫專任助理人員工作酬金表辦理，碩士級每月薪資新台幣43,617元。另依規定辦理勞保、健保及勞工退休金事宜。
七、聘任期程：自報到任職日起至112年6月30日，續約與否將視工作表現及本校獲教育部高等教育深耕計畫經費而定。
八、工作地點：國立臺北大學三峽校區
九、工作時間：依本校職員差勤管理實施要點辦理
十、應備文件（請依序編碼並註明）（一）履歷表一份（含自傳）、身份證正反面影本、近期2吋個人照片。（二）畢業證書影本一份。（三）相關能力或工作經驗證明影本。（四）其他有利審查資料影本（無則免附）。
十一、應徵方式（一）意者請備妥前述應檢附文件，並整併成1個PDF檔，於112年2月25日（六）下午5時前，以電子郵件寄至minitseng@gm.ntpu.edu.tw，信件主旨為「應徵研發處校務研究中心深耕計畫專任助理」；逾期不予受理。本校收到資料後將回信告知，如未收到回覆，請來電02-8674-1111分機66150詢問。（二）擇優面談，面談時間將另行通知；未獲通知面試或錄取之應徵者，恕不通知及退件。
十二、其他（一）本次徵才得列備取，候補期間自甄選結果確定之翌日起3個月內有效。（二）依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：1.犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。2.經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。3.經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。4.經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。5.經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。6.經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。</description><pubDate>Wed, 08 Feb 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>進修暨推廣部推廣教育組徵才公告(三峽職缺)</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/63e352ccb012cf0ac49c2179</link><description>國立臺北大學進修暨推廣部推廣教育組徵才公告(三峽職缺)
職務類別：課程企劃專員(三峽總校區)。
需求人數：2人。
資格及條件：
具教育部認可之國內外大學或專科(含以上)學位。
熟悉Office文書軟體操作且具電腦行政文書處理能力。
具備行銷企劃及社群經營相關經驗者佳。
具備文案撰寫與美編能力者佳。
主動積極，良好之溝通協調能力，具服務熱忱，團隊合作精神，能配合業務彈性工時。
工作內容：
1.拓展推廣教育課程與社群經營。
2.負責推廣教育課程規劃、招生、課程執行與師生服務。
3.辦理學校行政事務處理。
4.其他臨時交辦事項。
聘期：自報到日起，每年依考核結果辦理續聘。(試用期三個月)
工作時間：依本校職員差勤管理實施要點辦理。
※上班時間：
周一至周五晚班：13：30~21:30。
視情況需要配合週六、日輪班。
工作地點：新北市三峽區大學路151號(三峽總校區）。
工作報酬：依本校聘僱人員報酬標準表學士級第一年標準，每月33,800元整標準起聘；五專(二專) 第一年標準，每月26,400元整標準起聘；三專第一年標準，每月28,472整標準起聘。另依規定辦理勞保、健保及勞工退休金事宜。
應備文件：(請依序編碼並註明)
履歷表一份（含自傳）、身份證正反面影本、近期2吋個人照片。
畢業證書影本一份。
相關能力或工作經驗證明影本。
相關語言檢定能力證明（若有可檢附）。
應徵方式：
應徵人員應將應徵文件於112年3月1日(星期三)以前，備齊上述文件資料，以限時掛號(以郵戳為憑)寄達或由專人送達本校地址：新北市三峽區大學路151號（國立臺北大學推廣教育組收）。如逾時寄、送達者概不受理。聯絡人及電話：推廣教育組高小姐，02-86741111分機66469。
信封請註明「應徵推廣教育組課程企劃專員三峽職缺」。初審合格者擇優通知面試，不合者恕不退件，未錄取者不另行通知。
十一、備註：
本次徵才正取2名、備取2名。備取期間自甄選結果公告之翌日起三個月(含正取人員報到後於三個月離職者)內有效。
依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：(一) 犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。(二) 經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。(三) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。(四) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。(五) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。(六) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。</description><pubDate>Tue, 07 Feb 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>三峽校區行政大樓停電公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/63e33656b012cf0ac49c2144</link><description>一、三峽校區行政大樓訂於112年2月8日(星期三17:00~19:00)停電，施作第五變電站高壓零件故障更換，不便之處敬祈見諒，倘施工順利，將提前送電。
二、聯絡資訊：國立臺北大學：總務處營繕組：徐永富先生-分機66797 行動：0932-926-681協助單位：學校駐守人員 專案經理：李明哲 行動：0915-517-323</description><pubDate>Tue, 07 Feb 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>2/13、2/14往返二校區公務車停駛公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/63e1c69fb012cf0ac49c2098</link><description>2/13(星期一)、2/14(星期二)公務車支援本校碩士班考試作業，該日往返二校區公務車停駛。
1.【三峽-rarr;台北】10：00停駛
2.【台北-rarr;三峽】11：30停駛</description><pubDate>Mon, 06 Feb 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>三峽校區停水通知</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/63e1bc93b012cf0ac49c208d</link><description>為維護「三峽校區」校園用水安全，將定於112年2月11日（星期六）清洗運動場、曉日樓、皓月樓、繁星樓、辰曦樓、法學大樓、社科大樓、圖資大樓、心湖會館；112年2月12日（星期日）清洗行政大樓、公共事務大樓、人文大樓、崇越館、商學大樓、綜合體育館暨活動中心、音律電機資訊大樓等各棟大樓水池、水塔，並檢驗飲用水情形，進行用水管理，以維師生健康，不便之處敬祈見諒，倘水塔清洗順利，將提前供水。
國立臺北大學 總務處營繕組徐永富
林智勝
電話:(02)8674-1111＃66797 電話:(02)8674-1111＃66372 手機:0932-926-681
手機: 0910-616-646</description><pubDate>Mon, 06 Feb 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】聯結北大高中辦理玩具節志工培訓</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/63e09aecb012cf0ac49c203b</link><description>國立臺北大學社科院USR計畫所辦理的北大玩具節，今年即將進入第六屆，鑒於每年參與人數節節高升，為擴大在地參與，今年特別與北大高中合作辦理「北大玩具節－志工培訓工作坊」，於2023年2月1至3日在三峽校區，以三天時間結合社工系學生，帶領高中生認識遊戲及兒童發展理論，進而設計活動發想攤位服務在地社區。第一天先把USR的理念與遊戲課程濃縮精華給學生，第二天則是參觀「玩具銀行」，由行銷總監丁歆怡介紹玩具圖書館的使命與工作；第三天特別邀請北大鄰近的安親班20位中低年級學生，試行服務以驗收培訓成果，讓北大高中的學生志工從理論到實務有更完整的學習歷程，為今年四月份即將登場的北大玩具節做準備。
合作單位北大高中施雅慧校長表示，透過新北市在地就學大聯盟計畫，讓高中及大學端攜手合作，透過社區服務開啟學生對於社工的想像與視野。近幾年北大高中積極與大學合作，希望透過課程營隊講座等方式，豐富學生的學習歷程，也能進行大學科系的試探，進而協助學生選擇大學進路。施校長很感謝這項活動合作，以及社科院USR計畫的支持，讓高中可以深化與大學的關係。教務主任朱肇維也表示，願意參加的同學都是在寒假願意投資自己，非常值得鼓勵，透過三天完整的訓練即時做，對於未來的學習歷程也非常有幫助。
培訓中先由曾敏傑教授介紹USR計畫的發展，過去台北大學跟北大特區較少互動，但教育部USR計畫卻促進了台北大學與社區的關係，北大玩具節就是其中最具代表性的節慶；由於北大特區老人與小孩的比例相當高，六年前就開始推動北大玩具節的計畫，看到服務對象的需要，整合方法、資源、經費、人力逐漸開展。玩具節中每個小組要設計攤位，有了大學生的參與，大學為社區服務，社區也對大學有認同，形成良性的互動。今年能加上高中的合作，一方面拓展高中生的視野，更要建立學習歷程培養出利人利己的志願服務精神。
三天的課程中，由社工系學生陳力瑜、游翼慈、鄭力慈、劉慧敏四位在北大玩具節參與多年的學生，設計出紮實的課程，讓學生從零開始到能夠設計出一個遊戲攤位。從兒童發展理論，讓高中生了解兒童遊戲的需要，以及引導兒童的方式，要溫和、有原則、開放。在活動設計說明中，由隊輔們帶領學生思考要設計的遊戲關卡，並且提醒學生設計遊戲要留意的事項。接下來進入設計及實作、互相試玩提供建議，並邀請安親班小朋友到現場實際演練。
營隊期間也帶領學生驅車前往玩具銀行，由玩具銀行的總監丁歆怡為大家介紹玩具銀行的使命與工作，也邀請同學協助玩具分類體驗，將成山的捐贈玩具，去蕪存菁裝箱，再將不要的玩具拆解分類。也介紹玩具可以像圖書一樣，分類成美感、認知、懷舊、社會文化、大動作等等類別。同學看到玩具都非常興奮，想到小時候玩的以及知名的動漫明星，同學們精心挑選了許多玩具，希望能讓參與的小朋友有收獲的學習。大家齊心合力搬運一整間屋子多的回收玩具、分類整理、裝箱打包，並挑選玩具節當天要使用的道具等，整個過程讓同學們相當難忘。
最後一天學生帶著在玩具銀行挑選的玩具，製作道具後，早上也讓學生彼此互玩，團隊設計了各式狀況題，並邀請北大高中老師演出奧客讓學生應對，例如控制狂家長、害羞內向的孩子、大孩子很雞婆下指導棋、小朋友插隊、不想參加只想蓋章的投機孩子等。讓學生震撼教育後，隊輔們也給予回饋建議，讓學生下一次做得更好。下午邀請在地安親班小朋友參加，孩子們都非常期待參與這個在地的盛會，能參加試玩也非常興奮，高中生設計了四個攤位「去吧!皮卡丘」、「歡樂對對碰」、「卍X煞氣的噗噗X卍」、「越南大作戰」，每個攤位分簡易及困難兩種程度的遊戲，也能更符合參與者的需要。參加的學生從小一到小五不等，因為有了真實的測試後，高中志工也感到很有成就感。
場地恢復後，團隊們也有一個感性時間，除了給予觀察回饋之外，北大高中的老師也製作了一支三分鐘影片，讓學生回顧也分享感言，第三組同學劉鎧綸表示，第一天聽到曾敏傑教授介紹USR計畫的大目標與大方向，讓他了解所做的這些工作是很有意義的事情，要成就一個臺北大學城要有很長遠的計劃的。第四組代表吳姵妤同學也表示看到小朋友來的時候，覺得他們很可愛。第二組因為設計的遊戲規模比較大，需要很多紙箱跟球，採買的時候才發現金額不足，廖昱凱分享，去玩具銀行選玩具的時候，挑到需要的玩具才省下不少費用。下午真實跟孩子們互動時，才發現孩子很聰明，也有自己的想法，因為有上過兒童理論，因此知道要尊重孩子的想法，也能實際學以致用。
最後在隊輔們頒發證書後，結束三天熱鬧豐富的營會，接下來北大玩具節將於四月中登場，北大高中的孩子們，就看你們的表現囉。</description><pubDate>Sun, 05 Feb 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>春暖花開．華東校友回娘家</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/63e05d30b012cf0ac49c200f</link><description>新春伊始，臺北大學華東校友會俞品吟前理事長(87法律)、許文堂前副理事長(83經濟)、王紀皓理事(106企管)、張心寧秘書長(106法學)特別返台，分別偕同上海市台協在滬台灣校友會聯誼會(以下簡稱校聯會)林言志常務副會長(台科大校友）、企業參訪組林明山主委(台科大校友)、兩岸交流組劉杏薇副主委(淡江、暨南校友)於112年1月30日拜會校友總會，2月3日在蔡江城秘書長陪同下，蒞校參訪並拜會李承嘉校長，校友一行於校長室暢聊過去籌辦華東校友會點滴與現況，並與胡中宜學務長、職涯發展中心李美杏主任談論未來學生就業實習、合作交流等相關事宜。
「臺北大學華東校友會」在母校李承嘉校長及校友總會榮譽理事長謝士滄(前興北華東校友會理事長)與林錫埼理事長的支持下，於110年8月15日在上海正式成立，並邀請本校第14屆傑出校友、全國台企聯會長李政宏學長(80財政、上海冠龍閥門機械董事長)擔任榮譽顧問、謝士滄學長擔任榮譽理事長。華東校友會成立目的是為服務華東區域生活之校友，提供一個工作與生活資源共享之交流平台。除此之外，校友會也會藉由定期籌辦的大型活動和不定期舉行的聚餐聯誼等，增進校友間的情感、凝聚校友的力量，目前共有100餘位正式會員。華東校友會成立之後隨即加入校聯會，與38所在滬台灣各大學校友會，一同為近2萬名台灣校友服務，包括舉辦菁英講堂、提供台資企業實習機會、創新創業問診、人才發展、運動休閒活動等方面，協助台灣青年在滬實習、就業、創業，為校友們創造共贏機會。
本次華東校友會回娘家，特地邀請校聯會一同與母校討論校友會運作現況以及未來活動規畫、實習就業、企業徵才等合作事項，期望藉由校友會及校聯會的力量，讓在校學子及剛畢業校友於企業實習及就業發展有更多的選擇。李承嘉校長特別感謝林言志常務副會長專程前來三峽與學校商討未來學生就業實習合作交流事宜，過去學生在滬實習只能透過當地合作學校與基金會，如今可以有在地校友與校聯會組織的協助，提供更加透明的資訊以及即時的幫助，對於北大學子與年輕校友是一個很好的橋樑。希望未來能一同攜手合作，加強學校與在滬校友的資源整合與情感連結，共同推動臺北大學和校友各方面的進步。也期許華東校友會年輕校友們，未來持續舉辦各種聯誼活動，增進華東地區校友間的情感，強化校友凝聚力，厚植母校海外情誼。</description><pubDate>Sun, 05 Feb 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>111學年度第2學期「夜間跨校專車時刻表」</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/63ddd7c6b012cf0ac49c1fea</link><description>一、本夜間免付費「跨校區專車」自112.2.20〜112.06.21止。
二、發車班次、車輛、時間、停靠站：詳跨校區專車時刻表( 附件1 )。
開學前三週之上課日：星期一至四派40人以上座位遊覽車，星期五派20人座中型巴士。
每晚22：25從民生校區發車往三峽校區。
三峽停靠站：三峽校區大門口、三峽學成路學生宿舍。
三、本專車主要服務對象以台北校區選授課師生及因公務需求之本校教職員生優先搭乘為原則。符合搭乘者依序如下：
授課教師：憑教職員證，限本人使用。
公務需求之教職員生：憑教職員證，限本人使用。
選課學生：憑學生證，限本人使用。
四、上車驗證：
22：15~22：20，持教職員證者，排隊由服務人員驗證後依序上車，超過此區間，仍得優先上車，惟若當時已無座位，不得要求已上車者讓位。
22：20~22：25，持學生證者，由服務人員視剩餘座位依排隊順序候補上車。
因滿座未能候補上車者，請自行搭乘其他交通運輸工具。
排隊現場應尊重服務人員安排順序，不配合者得拒絕其上車。
五、相關單位聯絡電話：
事務組：分機 68018
民生警衛室：分機18390
遊覽車廠商：國花通運份有限公司，電話：2924-1530
六、其他未竟事宜，以本校「跨校區專車搭乘須知」( 附件2 )為準。
七、若搭乘人數過多，將以台北校區選授課師生及因公務需求之本校教職員生優先搭乘為原則開放乘車證申請。</description><pubDate>Fri, 03 Feb 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>111學年度第2學期「公務車時刻表」</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/63ddd6a7b012cf0ac49c1fe7</link><description>(自112.2.20〜112.06.21止)
時間
往返地
車種及車號
10：00
三峽-rarr;台北
週一、五 車號：BFS-7091 （小客車）
週二～四 車號：071-WD （中巴)
11：30
台北-rarr;三峽
1.公務車以載送公文、圖書交換為主，教職員工因公得以搭乘，不保證有座位，依排隊順序坐滿為止，學生請勿搭乘。
2.行駛車輛每週一、五為4人座小型車公務車，因座位數有限，取消台電捷運站上下車，請勿在此候車，其餘週二、三、四為20人座中型公務車，中途停靠台電捷運站。
3.每週二、三、四不提供派借中型車公務車申請，單位倘有需求請自行洽租遊覽車公司。
4.候車地點：(1).台北校區：民生校區大門口
(2).三峽校區：行政大樓5號出口(行政大樓、商學大樓間廣場)
(3).台電捷運站：1號出口(每星期一、五不提供上下車)
【備註】補行上班日：2/18(六)、3/25(六)、6/27(六) 行駛之公務車車號為BFS-7091(4人座小自客)，不停靠台電捷運站，依序上車坐滿為止。</description><pubDate>Fri, 03 Feb 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>