<rss version="2.0" encoding="UTF-8"><channel><title>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news</link><description>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</description><author>NTPU 國立臺北大學</author><image><url>https://new.ntpu.edu.tw/assets/logo/ntpu_logo.png</url></image><language>zh_TW</language><copyright>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</copyright><item><title>電機工程學系徵求系主任候選人公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6603b80107be4b0843d5ebaa</link><description>國立臺北大學電機工程學系徵求系主任候選人公告
一、依據國立臺北大學電機工程學系系主任選薦辦法第七條規定：系主任候選人以本系合格專任副教授（含）以上之教師為限。
二、本系新任系主任任期自113年8月1日起至116年7月31日止，得連選連任一次為限。
三、有意登記為候選人者，請於113年4月30日（星期二）下午17點以前，填妥電機工程學系系主任候選人登記表（請於本系網頁下載），並送交電機工程學系系主任選薦委員會收（郵寄、傳真一律不予受理）。
四、選薦委員會設於三峽校區音律電機資訊大樓3樓313電機工程學系辦公室。
電機工程學系系主任選薦委員會
113年3月27日</description><pubDate>Tue, 26 Mar 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【徵才】資訊中心誠徵程式設計師</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/660287b407be4b0843d5eb4d</link><description>一、工作內容：
為持續推動本校資訊化任務，遴聘具資訊專長之程式設計師，協助資訊中心開發、維護及管理校務資訊系統。目前需要招募新的工作夥伴，歡迎加入我們的團隊。
二、職務類別：程式設計師(高教深耕計畫專業技術人員)
三、需求人數：一名
四、應徵資格：
具學士學位(含)以上，非在學學生身份者。
應屆畢業生可，需於到職日前取得畢業證書。
非資訊相關科系對程式開發有興趣者亦可。
熟悉JS/CSS/HTML5等前端開發工具使用。
具備程式與資料庫開發經驗尤佳。
擁有自我學習與解決問題之企圖心，能與團隊良好溝通合作。
五、工作地點、時間、待遇及加給：
工作地點：三峽校區(新北市三峽區大學路151號)，視情況需至臺北校區或外地出差。
工作時間：依本校職員差勤管理實施要點辦理。
工作待遇：(1).學士級：薪資 $38,136 起(2).碩士級：薪資 $44,674 起依「國立臺北大學資訊中心專業技術人員報酬標準表」辦理(附件1)
資訊加給：111年度起增設獎勵制度，依工作表現及績效，經員額管控委員會審議後，每月核發2,000~12,000不等之資訊加給。
六、工作聘期：
自報到任職日起至113年06月30日，續約與否將視工作表現及本校獲教育部高等教育深耕計畫經費而定。
七、應徵方式：
採書面郵寄報名，請備妥下列文件，依序排列合併裝訂為一份。請於 113年04月15日(一)前(郵戳為憑)，限時掛號郵寄至：23741新北市三峽區大學路 151 號資訊中心 收 (信封上請註明「應徵程式設計師」，逾期或證件不全者，不予受理亦不退件)。
履歷表(附件2或於資訊中心網頁下載，以A4紙張列印)。
最高學歷證書影本（外國學歷需經教育部驗證許可）。
在校成績單(請附最高學歷成績單)。
身分證正反面影本(請於影本上註明僅供本次應徵使用)。
其他可反映個人工作能力及有助於審查的資料(如：專案作品、資訊專業證照、獲獎紀錄或著作等佐證資料影本)。
個人資料提供同意書（附件3或於資訊中心網頁下載，以A4紙張列印)。
八、其他：
初審合格者由本中心擇優通知甄審方式、時間及地點等相關事宜，未獲通知參加甄審者恕不退件或函復。
本職缺視成績得增列備取，候補期間自甄選結果確定之翌日起算三個月內有效（含正取人員報到後未通過試用或於三個月內離職者）。
依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：(1). 犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。(2). 經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。(3). 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。(4). 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。(5). 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。(6). 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。</description><pubDate>Mon, 25 Mar 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>總務處出納組職務代理人職缺甄選結果公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66027fd407be4b0843d5eb4c</link><description>甄選日期：113年3月21日
正取人員：趙O錦。備取人員：許O萍、陳O姍。
備註：
1.請正取人員於通知實際到職日，攜帶身分證件及證件照至行政大樓1樓出納組報到。
2.備取期間自甄選結果公告之翌日起三個月(含正取人員報到後於三個月離職者)內有效。</description><pubDate>Mon, 25 Mar 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】黃蘭媖老師帶隊參訪平鎮社區營造</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66023def07be4b0843d5eb1f</link><description>社科院USR結合犯研所黃蘭媖老師的「犯罪預防理論與實務」課程，關注社區犯罪預防的重要指標-「集體效能」，意謂著在鄰里間建立社會凝聚力，使居民願意為了公益起身干預，促成集體效能越高的社區來減少犯罪。本學期為了推動青銀共學以及社區參與，在黃蘭媖老師的規劃之下，於3月19日邀請四位在地社區組織代表，包含三峽龍恩里長黃家賢、鶯歌區永昌里長游武雄、遠雄耶魯社區委員汪惠玲、前主委賴素卿等人，隨同16位修課學生，前往平鎮區鎮興里觀摩，了瞭解鎮興里黃志杰里長於在任的10年間，如何凝聚社區意識、提升社區集體效能，而達到改造社區治安熱點，進而創造永續社區。
活動之初，大家先於鎮興市民活動中心聆聽簡報，黃志杰里長分享了當初參選的心路歷程，以及過去存在的「惡靈古堡」問題，指的是110戶的社區住宅因管理不善而陷入混亂；當時這個社區存在著停車問題、管理室被濫用等安全隱患，甚至成為犯罪活動的聚集地。但透過里長的努力，社區開始進行改造，包括重新規劃停車空間、裝置監視器、修建無障礙坡道等，也順利成立了管委會；最後這些舉措也有效地改善了社區安全和管理，提高了社區成員的生活品質。
社區志工曹大哥接著帶領大家實地走訪社區，勘查公共空間現況。如今社區大門入口停車井然有序，管理室不再成為毒品交易場所；住民常在中庭涼亭聚會，加強社區凝聚力；地下室積水問題已解決，照明改善也提升居民的安全感；雖然目前仍有私人用品擺放問題，但管委會仍積極勸導住民不堆置危險物品。社區秩序漸趨穩定後，住民也會抵制不負責任的房東或租客，房價也慢慢回漲，而市場價格機制也自動引入優質居民，讓犯罪率大幅下降，不再是警方關注的焦點社區。現在黃里長與近800位里民已建立了密切聯繫，隨時通報環境污染情況，迅速應對；同時，里長也與工廠負責人合作，將其視為社區資源，鼓勵企業將環境保護作為社會責任。
黃里長也分享了許多經營社區的心得，如透過設置「大地學堂」，讓社區民眾參與活動，傳遞共識、共同、與同生之理念，連結在地文化、生活、生態與產業資源，透過建立社區品牌與社區企業，期盼透過永續經營使社區達到自給自足。
黃里長與志工們目前積極推動三大重點:(1)首先是社區凝聚活動。鎮興里辦理了許多針對兒童及小家庭的活動，如夏令營和萬聖節餐會，吸引了社區年輕爸媽的參與；也設立了大地學堂，提供各類課程，盤點人力資源並培力社區志工，達成保存價值、創新構思、傳承價值、區域發展與互助精神。(2)其次是環境營造空間。里長結合志工積極撰寫計畫，爭取公部門經費投入環境營造，改善髒亂與死角，創造特色地景與活化空間。社區營造後，再培力社區志工導覽社區與辦理活動，累積社區資本並再回饋到社區營造。(3)最後是地方創生就業。社區成立了「阿霸妹社區企業」及「安平鎮庄文化協會」，透過地方網路宣傳與設計能力，開發具社區特色的產品，並由當地婦女加工製作，壓低成本與增加產能，促進地方經濟發展。「阿霸妹」是客語中的伯母之意，代表著安平鎮庄這個傳統客家庄及以客家女力為精神表徵，展現客家女性的堅韌、好客及創造力；而「阿霸妹」品牌的收益，70%用於就業薪資、20%回饋社區、10%則作為關懷老幼基金之用。
本次參訪讓師生與社區組織代表深刻體認到社區營造的重要性，以及「在地人」的參與是社區資本的核心所在，只有社區民眾的積極參與，才能真正促成社區改變與永續發展。雖然外來資源可以在短期內改變硬體外觀，但真正長期持久的改變在於人心的轉變、與社區意識的提升；同時每位社區成員都有可能運用自己的專長來貢獻社區，即使是社會邊緣的族群也不例外。透過本次社區參訪，犯罪學與犯罪預防理論中的「社會解組」、「集體效能」與「社會資本」不再是紙上談兵，而是真實的案例。凝聚居民與改造社區確實可以改變居民的行為，黃里長口中所謂「環境心理學」的操作，確實能夠漸進式地創造社區靭性與減少犯罪。
社區是「大家」的社區，安全的社區環境更是社區居民的心願，社科院USR多年來持續推動「臺北大學城」，促進大學與在地社區的融合，邀請社區代表與高齡長輩入校與學生共同研習，或是觀摩參訪成功案例，朝向友善共榮的臺北大學城。</description><pubDate>Mon, 25 Mar 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】六週「輪椅族音樂動健康」溫馨結訓</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66023b3207be4b0843d5eb0e</link><description>在美國石氏基金會(The Dynamic Foundation)的贊助支持下，社科院USR計畫和高齡與社區研究中心，合辦六週的「輪椅族音樂動健康」方案，自2月19日起共有六次課程，計有13組25位輪椅族、家屬、與看護參與，六週下來合計共有132人次出席。平均男性年齡74歲，女性90歲，大多為高齡肌無力、中風、失智等因素而坐輪椅。在3月25日最後一次的課程中，由主持人曾敏傑教授頒贈全勤獎及《學老誌》第三期，共同歡唱「期待在相會」的歌曲中，彼此祝福，也完成本系列的輪椅族活動。
為感謝石氏基金會的支持，長者、家屬、與看護也都寫下感謝的卡片，表達對石秀寧創辦人的感謝之意。美國石氏基金會長期支持中國與印度的兒童方案，近年來更將資源投入協助台灣的高齡弱勢者，透過贊助社科院USR計畫和高齡中心，協助家中有高齡失智與需依賴輪椅的家庭，走出家庭、進入校園；讓輪椅族與失智者不再被社會遺忘，而能在臺北大學校園中被歡迎，也透過一連串的活動，啟發師生更加了解高齡者的需求，帶來更多的溫暖與改變，並善盡大學社會責任。
本次活動特別感謝前遠雄耶魯社區賴素卿主委，介紹擅長高齡活動的鄭美淑老師，為長輩們設計課程。觀察到這六次課程下來，因為有音樂做為媒介，很多長輩的反應改善很多，從一開始原本不會笑的、沒反應的，一次比一次更進步；特別是許多老歌「愛拚才會贏」、「小城故事」、「高山青」等，都勾起許多長者的回憶，口裡跟著唱、手腳跟著動，心情也變好了。所以每次出席率都可以達到8-9成，連下雨天都穿雨衣出門、風雨無阻，可見輪椅族對於支持團體的需求是非常高的。鄭老師也特別為輪椅族設計下半身的運動，並且運用運動毛巾、呼拉圈、彈力帶、極球等，讓大家手腳都可以伸展，也透過遊戲提高反應力。
輪椅族家屬胡錦昌大姊表示，因為先生失智坐輪椅多年，照顧起來非常辛苦，特別最近開始退化、失去時間與空間的概念，體力上也有弱化，但是一推出來參加活動時，看到大家一起運動，家屬之間可以互相問候，看護之間也可以彼此交流關心，整場氣氛就活絡起來；她也感謝主持人曾敏傑老師每次都提供餐食，鼓勵他們出來活動，有一種被重視被關心的感受。外籍看護Ani也表示，在家裡常常只有她跟阿媽在一起，阿媽不喜歡去醫院復健，卻很喜歡來這邊跟大家唱歌運動。家屬陳美蘭大姊也表示，因為輪椅族行動不便，在家裡真的很無聊，能出來參加活動，對於照顧者來說也是很大的喘息。此外，李國樹大哥每次都在妻子的陪伴下參加活動，鶼鰈情深，有時他會推著助行器，或坐輪椅外出，但在課程中都很認真的站著運動，是很有鬥志的長輩，也鼓勵了現場其他人。
91歲的王陳阿幼之前有參加過幾次音樂活動，這次也加入輪椅律動課程，因為總覺得自己坐輪椅不好看，但在這裡看到大家都坐輪椅，還是為著自己的健康努力。結訓後王奶奶的女兒也在群組中分享:「我91歲高齡的老母親得到生平第一張獎狀！她非常非常的開心-hellip;，我們也在家庭群組裡奔相走告，分享這大大的美事。真的很感謝曾敏傑教授率領的團隊，為這些銀髮輪椅族的老人們，在暮年之際，仍能夠接受到關懷，享受到一些美好的事，他們不會是孤獨寂寞終老-hellip;。感謝你們團隊做這些有意義的好事，非常感恩。今天老人家帶回8個饅頭4個包子，也是高興的合不攏嘴，真的像小孩一樣，喜歡得到獎品和獎勵。」
社工系也有兩位同學全程陪同長輩運動，社工二邱宇暄同學在服務的過程中，看到長者的不便，或是跟不上動作時，都會很主動地去協助長輩完成動作，她也感受到音樂的催化，有助於長輩進入運動的情境；而社工四林威廷同學在陪伴長輩們活動時，看到男性長輩一開始都比較矜持，但透過遊戲與運動，漸漸露出笑臉，也一次比一次開心。這兩位社工系的同學接下來也將提出自學方案，持續服務輪椅族、以及推廣《學老誌》。
自111年老大人音樂節起，USR計畫累計已經為高齡輪椅族辦理了29場活動，過程中雖然有長輩離世了，但家屬們還會分享長輩參加活動的照片，也珍惜USR團隊在晚年時光的陪伴。輪椅族有了彼此的陪伴與鼓勵，讓老化不再寂寞與孤單；家屬們不但一起運動喘息，外籍看護們也不再是漫無目的地推著長輩曬太陽，而在臺北大學裡是被期待、被歡迎的一群人。今天在音樂中，師生與長輩們在六週美好的回憶中，依依不捨的道別，也期待早日再相見！</description><pubDate>Mon, 25 Mar 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【跨越國界的慶典：一年一度僑外生週】</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6602304a07be4b0843d5eae4</link><description>國際事務處與僑外陸生聯誼會、馬來西亞同學會、緬甸同學會、印尼同學會、海外同學會及港澳同學會，於113年3月17日及21-22日合作辦理112學年度僑外生週系列活動，包括運動友誼競賽及異國美食展。期透過本活動凝聚來自世界各地的境外生們，增進彼此交流與團結合作，更希望借此機會讓全校師生瞭解各國人文風情，創造無國界校園。
開幕典禮於同年3月21日中午於行政大樓前廣場舉行，首先由身為香港人的陳俊強副校長代表開場致詞更是別具意義，陳副校長分享同樣身在異鄉作為少數，更能從不同的角度觀察及反思自已國家的特色。本處境外生事務組馬國勳組長和國際教育發展組楊臻欣組長也出席開幕式，表達對學生的關懷和鼓勵。本次也特別邀請校友總會-許元國常務理事一同共襄盛舉，許常務理事對境外生的照顧不遺餘力，每次參與活動都大力支持、慷慨解囊!
開幕表演別開生面的由緬甸同學帶來了精彩的民族舞蹈~緬甸舞蹈有著兩千多年的歷史，以柔美細膩和典雅風格著稱，最早從印度流傳過來，後來受泰國的影響，可說是-ldquo;三道彎的藝術!最後，由陳俊強副校長敲響開幕大鑼揭開序幕，迎接一年一度的僑外生盛會，也展現全校師長對境外生的關懷與支持。
境外生們更是大展身手帶來各個國家的特色美食，如緬甸涼粉、金三角、馬來西亞椰絲球、印尼加多加多和炸巧克力香蕉餅，還有海外同學們特製的御手洗等，大家無不使出渾身解數想讓全校師生們不用搭飛機就能品嚐最道地的美食，不僅滿足了味蕾，也拉近了彼此的距離。
另外，僑外生週的運動友誼賽在3月17日於綜合體育館主場館舉行，有羽球、籃球及趣味接力賽等比賽項目，境外生們在各球類競賽中盡情揮攦青春汗水，展現出無比的熱情活力與團隊精神，大家不分彼此、國籍，為校園生活增添了許多豐富的色彩和美好的回憶。</description><pubDate>Mon, 25 Mar 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>國考、研究所　法律學院系學生表現耀眼綻放</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6600f56707be4b0843d5ea6f</link><description>去(112)年末，國家考試放榜，近日各校研究所也陸續放榜中，臺北大法律學院系同學表現優秀，將院系歷年亮眼表現，再度延續綻放！
本次律師資格考試通過 155名，司法官錄取40名，高考等其他國家考試錄取91名，總計286人次畢業系友及在校生通過各類科國家考試。其中共有65人次應屆畢業生通過律師及司法官考試；13人次大學部應屆畢業生及2名大學部在校生通過高考等其他國家考試。院系學生歷年通過律師、司法官考試名額，佔全國總名額15%~20％，學生優異表現，師生與有榮焉。
本(113)年初，目前各校研究所陸續放榜中，初步統計，考取本院系研究所正取43人，佔正取人數比率64%；臺大研究所正取27人，佔正取人數比率24%；政大研究所正取30人，佔正取人數比率43%，表現亦可圈可點。
臺北大法律學院系從行政專校、法商學院，一路走來迄今，向來是中華民國公務人員基礎教育養成所，也是我國中央及地方各級政府行政、地政、財經等部門菁英，培育國家法律人才推動之搖籃，不管是在國家考試，抑或是研究所入學考試，學生參與各項考試，高錄取率為國內各大學法律系所有目共賭。院系宗旨為培育「具法律專業核心能力與社會關懷之優質法律人」，在校師生及畢業校友均為法律界之中流砥柱，培育無數社會中堅份子為國家與社會服務，影響力深遠。長期以來，法律學院校友會也積極支持，成為法律學院師生的重要後盾。
此次法律學院系同學在國家考試與研究所考試表現優異。期許同學未來學以致用，夢想起飛，展望無限寬廣的未來！</description><pubDate>Sun, 24 Mar 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】王榮義老師談「穿越夢境―遇見真實的自己」</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6600e29b07be4b0843d5ea62</link><description>臺北大學社科院USR計畫今年的主軸在於前瞻學老，透過長者社群橘子讀書會的學老活動，由歷史系辛法春老師在3月19日，邀請到現任台灣基督長老教會的王榮義牧師，以「穿越夢境―遇見真實的自己」為題，帶領大家一起透過夢境來覺察自己的生命。當日現場有近50位長輩走入校園聽課，在臺灣即將邁入超高齡社會的此刻，他們持續努力學習面對老化，追求健康學老的行動，實為難能可貴的模範。
王榮義老師曾獲波士頓學院教育碩士與愛丁堡大學神學碩士，過去也擔任過馬偕醫院院牧及協談中心主任，從事心理諮詢工作已有30年，具有實際諮商解夢經驗，他以心理學為基礎整理出實用的解夢通則，累積豐富的協談經驗，並透過夢境解析，幫助更認識自己及所關心的人。他先是提到夢是一種象徵語言，反映你的情緒，而且個體是獨立性的，絕對不要用自己的想像去解釋別人的夢，因為你與別人的生命經驗並不相同。
除此之外，王榮義老師提醒大家不要小看無關緊要的夢境，夢境是一種警訊，它提供我們真實的想法，告訴自身哪裡有缺失，並且需要改善；於此，透過提前的預防，就能夠遠離壓力和可能造成的疾病。「夢是現成的自我解密，做夢最重要的意義就是告訴自己-mdash;真實的你就是這樣，不要再逃避！」王榮義老師現場分享說。
王榮義老師更邀請在場成員分享夢的情境，以便解析並且相互學習。一位男性長輩描述在夢中常會因為感受墜落而驚醒，王榮義牧師接著詢問他夢境的背景，回想是在高樓大廈或自然界（山谷、懸崖、瀑布），因為在他長期提供諮商的經驗中，男生多是感受在前者墜落，通常是給自己過大的責任導致。然而在重男輕女的時代，女孩子只有表現特別突出才能獲得肯定，因此不斷鞭策自己挑戰，長期壓抑下，容易產生在大自然界墜落的夢境而獲得紓壓。
再有長輩分享遭到追逐的夢也很可怕，無法逃脫的場景讓人感到崩潰，彷彿真的經歷這一切。王榮義老師即表示如此的惡夢，可能與現實追求的目標有關，像是你感到自己退步或者停滯不前時，就可能發生這些夢境。王榮義老師最後總結，成長歷程不僅反映在生理和心理，也忠實呈現在夢中，夢會因著人的不同發展階段，而呈現出對應的型態，傳遞豐富的訊息，長期觀察夢境變化，可以更認識自我身心狀態。
社科院USR計畫持續關注超高齡議題，辛法春老師後續將透過系列性的教學來推動青銀共融，透過世代連結，鼓勵相互受益，今年度也設定三大主軸，本次王榮義老師的演講是屬於靈性關懷，未來還有在地文化（海山地區的礦業歷史）、性靈之美等。接續的活動將於4月11日舉辦，邀請前三峽成福國小校長張乃文以「性靈之美：一盞清茗酬知己」為題，與大家分享茶道的基本知識，並實際帶領大家體驗茶道沏茶與品茶的方法，讓茶道融入生活，追求靜好豐美的人生。</description><pubDate>Sun, 24 Mar 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】「高齡陪寫員」開訓談帶領技巧</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6600dd8b07be4b0843d5ea52</link><description>臺北大學社科院USR計畫關注引領學生未來投入高齡產業，除了推動成立「高齡社區照顧學程暨微學程」之外，更在正規課程之外，提供學生培訓認證，增加未來在職場上的就業機會，繼去年與健康照顧社會工作學會合辦「高齡活動設計與帶領員」培訓後，今年更獲得美國石氏基金會(The Dynamic Foundation)的支持，於3月19日結合任林基金會，正式推出六週的「高齡陪寫員」培訓課程。
本次培訓目的在於養成學生具有書寫療癒之能力，以備未來投入高齡陪寫計畫，運用青銀協作進行高齡社會服務工作，並合作完成高齡自傳書，計有八位同學獲得培訓機會，培訓結束後將取得台灣師範大學非正式課程的認證。
任林教育基金會是紀念任兆璋修女及林美智二位老師而設立，過去長期投入家庭協談與心理諮商，鑒於近年來高齡化日趨嚴重，因此也在全台各地組成共學團體，推出「人生自傳書-mdash;-mdash;熟齡陪寫計劃」等服務項目。這次的陪寫員培訓課程內容，將由專業師資授課，包含陪寫經驗談、憶兒時、歡顏歲月、時代大事、個人特質與定義此刻的自己等六次主題，將協助陪寫員未來能夠逐步陪伴樂齡族完成自傳書。
在首次的培訓中，由任林基金會諮商中心副所長王聖華老師擔任，王老師具有心理諮商師的證照，開訓的第一堂課著重帶領技巧與了解自我，其專業又具幽默的風格，在課堂上讓同學收穫滿滿、笑聲不斷，快速拉近與培訓學生間的距離，也實際讓同學現場見證如何帶領團體。
王老師在課程中強調，帶領團體的陪寫員第一次上台時，需要放鬆心情面對長輩，否則情緒相互影響下，台上台下就容易尷尬；陪寫員可以運用自己的專長來與長輩破冰，例如插花、剪紙及做乾燥花等。同樣可以用來營造氛圍的，還有音樂、照片、精油跟點心等，或是由學習時光當作話題，引發長輩勾起回憶。
例如播放一首舊有音樂與老歌，拉近與長輩的連結互動，經由上述這些特意的營造，再把所有的連結，朝向回到自傳書的主題內容，如長輩想到之後就需陪寫員記錄下來，再以勇氣話語鼓勵長輩，讓書寫生命故事成為終極目標，也讓自傳書朝正向發展、朝向越來越豐富的道路前進。此外，陪寫員也要先了解自己的特質和能力，善用自己的優勢、專長、特色等，陪寫員先具有能陪伴自己的能力，也才能陪伴長輩挖掘故事，創作出不同於他人的獨一無二的自傳書。
當天開訓中，USR計畫主持人曾敏傑教授也客串配合擔任共同帶領人，適當時機做出補充，例如提醒同學：「學老誌第二期中，由臺灣師範大學運動休閒與餐旅管理研究所林儷蓉所長所撰的專文-『老化的自我統整與生命回顧』，以及由任林教育基金會林嘉慧執行長所寫的『整理人生就是創新學習』，此兩篇文章跟王老師今天的主題相互呼應，呼籲大眾在老年化之際，都需要和過去不愉快的人生經驗做出處理、和解、與放下。另外，第三期中『記朱全斌教授談人生需要酒肉朋友』一文中，對外婆的年菜、母親的便當、何時和誰吃飯，這些跟味道與吃飯相關的記憶，都說明了過去人生中的美好經驗，也重啟生命經驗回顧的價值和重要性」；這也讓「高齡陪寫」在未來的高齡服務上，可以是一個工具、方法、能力、與目的，也會對高齡者帶來書寫療癒的效果。
最後，大家也在討論自傳書的格式與內容中，以及傳閱前台中二中陳義明校長，家人在其85歲時所集結的一份「類自傳書」的文集，作為討論案例。高齡化下人生回顧實極具價值與意義，可以是由志工陪寫、自己撰寫、家人合寫等，都應該是受到鼓勵的；而透過這樣的過程，也可與自己過去的人生重溫、追憶、和解、反思、釋然、滿足、與無憾。</description><pubDate>Sun, 24 Mar 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>通識飛鳶博雅講座 宋育泰談AI挑戰</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6600cdfb07be4b0843d5ea44</link><description>通識月飛鳶博雅講座大型場次第二場「百年老新聞組織怎麼面對、嘗試AI」由通識教育中心與社科院USR計畫共同辧理。本場次邀請現任中央社媒體實驗室主任、數位中心副主任暨親子天下產品經理宋育泰先生蒞臨本校，帶領與會的老師、同學以及社區民眾，一起思考數位媒體、AI當道的時代，我們該如何進行媒體識讀與進行數位行銷、傳播之理念。
講座一開始，先是由中央社蘇郁迪專員介紹中央社之經營現況與其服務範疇，讓大家對於中央社在新聞傳播領域的建樹與貢獻有一定的瞭解後，再介紹目前社裡所欲規劃主辧的「我是海外特派員」（第七屆）的大專生實習計畫，蘇專員在場歡迎亦邀請與會的同學在學期間，可以加入新聞傳播的行列，進一步深入學習，並也探索職涯發展。
接著，宋育泰主任便開始從日常生活切入，詢問大家「平常是否有看新聞的習慣？」、「獲取媒體資訊的渠道為何？」宋主任說道，目前網路科技發達，新聞從業人員亦面臨多樣的社群與自媒體的發展競爭，中央社亦於2018年開始成立了媒體實驗室，進一步思考新聞從業未來如何製作或傳播新聞。
近來，AI已逐漸影響以及改變我們的生活與思考模式。宋主任當場亦詢問大家「最近是否有使用AI？」與會者中有高達半數的人回應。宋主任進一步表示，中央社自2021年開始，亦逐漸將AI技術應用於新聞傳播中，如：運用AI辨識產生影音檔之逐字稿、外文翻譯、生成式AI圖像或3D點雲建模等工作內容協作。這些工作透過AI協作運用與處理，大幅降低過往新聞從業人員所需費時地繕打、進行新聞轉／翻譯以及影像生成、處理與編修等工作，提升了不少工作效率。
另外，宋主任亦舉出目前實驗室正也在嘗試運用AI協作，解決過去在工作中較無法解決的難題，如影像版權之問題，或是缺少新聞圖資素材，無法在新聞中以圖像或影像之方式呈現，此等問題目前則可運用AI生成之方式，達成任務。又如過去每日早報中之內容，實需專人負責將前一日之新聞分類、篩選與重新編輯，目前則是透過AI程式語言之協作分類、篩選與編輯，改善多年來的工作流程，讓相關工作人員節省不少時間，效率提升不少。
「運用AI協作，不僅大幅縮短職場上溝通的時間與過程，同時亦提升了不少工作效率與運行。」宋育泰在講座中反覆提到。此外，宋育泰也提醒大家不用過度緊張與擔心，將來的我們會因人工智慧的運行而失業。相反的是，AI的運用，對於我們而言，不應只是拿來取代人們工作的工具，而是協助我們完成工作且提高效率的技術。
本講座的最後，社區長者林芳梅女士亦進一步提出問題並與宋主任討論，「面對AI生成資訊之真實性，日常生活中的我們，該如何辨別此等資訊之真偽？」面對此等課題，宋主任亦說道，身處在科技日新月異，AI當道的現在，這是我們不可避免，同時也必需深思的問題，然而這一切除透過大數據的事實查核之外，最重要的仍是，回到我們在接收資訊時的審慎與明辨。
本學期飛鳶博雅講座大型場次，後續亦邀請臺灣大學臨床心理師連玉如、明月堂第三代傳人周恆儀、臺灣正念學學會常務理事暨正念療育資深督導師羅耀明、甘樂文創志業執行長林峻丞等人，分享其如何面對世界、擁抱世界，並如何走出屬於自己的職涯生活。</description><pubDate>Sun, 24 Mar 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>體育室徵聘專任助理教授以上教師1名(起聘日114.02.01)</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65fd2eed07be4b0843d5ea13</link><description>一、擬徵聘職級及名額：助理教授職級(含)以上專任教師1名(起聘日：114年2月1日)。二、條件：
獲國內外公私立大學博士學位。
曾修畢體育術科相關學分(不含校共同必選修體育學分)。
三、應具專長：
籃球、網球、羽球、排球、舞蹈、飛輪、太極拳、肌力訓練、壘球等運動專長(至少三項，其中一項可為上述列舉項目外之運動項目)。
具英語授課能力尤佳。
四、截止日期：113年5月31日止 (以郵戳為憑)。五、優聘條件：依據本校「獎勵新聘特殊優秀人才辦法」，符合資格者經申請並通過審議後，可依以下職級 標準每月領取獎勵金(最長核給六個學期)：
教授：每月獎勵額度以不低於新臺幣三萬五千元為原則。
副教授：每月獎勵額度以不低於新臺幣三萬元為原則。
助理教授：每月獎勵額度以不低於新臺幣二萬五千元為原則。
六、應徵資料：
履歷資料(含自傳、照片，並註明聯絡電話、手機號碼及E-mail)。
教育部核發之教師證書影本(無則免付)。
學、經歷證件影本（持外國學、經歷者，請檢附中譯本並應經駐外單位認證證明，國外學歷成績單亦需經駐外單位驗證）：(1)學歷證件影本、(2)經歷證件影本、(3)最高學歷歷年成績單正本、(4)曾修畢體育術科相關學分之成績單正本(5)出入境紀錄(內政部入出國及移民署證明，非外國學歷免繳)、(6)國外學歷送審教師資格修業情形一覽表。（已具擬聘等級之教師證書者，得免附第(3)、(5)及(6)項文件）。
身份證或護照影本。
新聘教師申請書、五年內著作及論文目錄一覽表(請至本室網站：表單下載/教師聘任下載，相當於SCI、SSCI、SCIE、TSSCI、EI、A-amp;HCI、THCI Core等級之學術期刊請特別標註)資料填妥後請檢附紙本，並請附電子檔(存於光碟或隨身碟)。
前項一覽表填列之著作一式三份 (請於代表著作上標明「代表著作」字樣。期刊部分請註明等級），並請附電子檔(存於光碟或隨身碟)】。
擬開設課程名稱及課程綱要(至少2門)，課程綱要空白表請至本室網站：表單下載/教師聘任下載。
英語能力證明及術科專長能力證明(如教練證影本、參賽證明影本、獲獎佐證資料等)。
其他經歷證明或教授推薦信二封。(例如曾任或現任教單位聘書影本、曾執行之研究或課程相關計畫、曾獲重要學術榮譽、教學優良事蹟等) 。
備註：
初審通過後，另行通知面試、教學演示及術科測驗。
資格及專長若無完全符合請勿投件，所寄資料請自留底稿，怒不退件。
新聘教師必須協助體育室行政工作至少五年以上並擔任本校運動代表隊教練。
有意申請者，請於申請截止日前(郵戳為憑)，將上列文件郵寄至「23741新北市三峽區大學路151號，國立臺北大學人事室收」【信封上請註明：應徵體育室專任教師、起聘日期114年2月1日及應徵者姓名】如未於期限內寄達本校人事室，恕不受理。不接受親送本室辦公室。
面試、教學演示及術科測驗將與體育室114學年度第1學期起聘之專任教師一同辦理，如兩個起聘日皆可之應徵者請寄一份應徵文件即可，並於信封上註明。
聯絡人：黃小姐
電話：02-86741111#68511 或 02-86718030
傳真：02-86718008
E-mail: wei814@gm.ntpu.edu.tw</description><pubDate>Sun, 24 Mar 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>體育室徵聘專任助理教授以上教師1名(起聘日114.08.01)</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65fd2e4907be4b0843d5ea12</link><description>一、擬徵聘職級及名額：助理教授職級(含)以上專任教師1名(起聘日：114年8月1日)。二、條件：
獲國內外公私立大學博士學位。
曾修畢體育術科相關學分(不含校共同必選修體育學分)。
三、應具專長：
籃球、網球、羽球、排球、舞蹈、飛輪、太極拳、肌力訓練、壘球等運動專長(至少三項，其中一項可為上述列舉項目外之運動項目)。
具英語授課能力尤佳。
四、截止日期：113年5月31日止 (以郵戳為憑)。五、優聘條件：依據本校「獎勵新聘特殊優秀人才辦法」，符合資格者經申請並通過審議後，可依以下職級 標準每月領取獎勵金(最長核給六個學期)：
教授：每月獎勵額度以不低於新臺幣三萬五千元為原則。
副教授：每月獎勵額度以不低於新臺幣三萬元為原則。
助理教授：每月獎勵額度以不低於新臺幣二萬五千元為原則。
六、應徵資料：
履歷資料(含自傳、照片，並註明聯絡電話、手機號碼及E-mail)。
教育部核發之教師證書影本(無則免付)。
學、經歷證件影本（持外國學、經歷者，請檢附中譯本並應經駐外單位認證證明，國外學歷成績單亦需經駐外單位驗證）：(1)學歷證件影本、(2)經歷證件影本、(3)最高學歷歷年成績單正本、(4)曾修畢體育術科相關學分之成績單正本(5)出入境紀錄(內政部入出國及移民署證明，非外國學歷免繳)、(6)國外學歷送審教師資格修業情形一覽表。（已具擬聘等級之教師證書者，得免附第(3)、(5)及(6)項文件）。
身份證或護照影本。
新聘教師申請書、五年內著作及論文目錄一覽表(請至本室網站：表單下載/教師聘任下載，相當於SCI、SSCI、SCIE、TSSCI、EI、A-amp;HCI、THCI Core等級之學術期刊請特別標註)資料填妥後請檢附紙本，並請附電子檔(存於光碟或隨身碟)。
前項一覽表填列之著作一式三份 (請於代表著作上標明「代表著作」字樣。期刊部分請註明等級），並請附電子檔(存於光碟或隨身碟)】。
擬開設課程名稱及課程綱要(至少2門)，課程綱要空白表請至本室網站：表單下載/教師聘任下載。
英語能力證明及術科專長能力證明(如教練證影本、參賽證明影本、獲獎佐證資料等)。
其他經歷證明或教授推薦信二封。(例如曾任或現任教單位聘書影本、曾執行之研究或課程相關計畫、曾獲重要學術榮譽、教學優良事蹟等) 。
備註：
初審通過後，另行通知面試、教學演示及術科測驗。
資格及專長若無完全符合請勿投件，所寄資料請自留底稿，怒不退件。
新聘教師必須協助體育室行政工作至少五年以上並擔任本校運動代表隊教練。
有意申請者，請於申請截止日前(郵戳為憑)，將上列文件郵寄至「23741新北市三峽區大學路151號，國立臺北大學人事室收」【信封上請註明：應徵體育室專任教師、起聘日期114年8月1日及應徵者姓名】如未於期限內寄達本校人事室，恕不受理。不接受親送本室辦公室。
面試、教學演示及術科測驗將與體育室113學年度第2學期起聘之專任教師一同辦理，如兩個起聘日皆可之應徵者請寄一份應徵文件即可，並於信封上註明。
聯絡人：黃小姐
電話：02-86741111#68511 或 02-86718030
傳真：02-86718008
E-mail: wei814@gm.ntpu.edu.tw</description><pubDate>Sun, 24 Mar 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>113學年度大學申請入學第二階段指定項目甄試須知</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65fb937707be4b0843d5e885</link><description>113年3月22日公告本校113學年度大學申請入學第二階段指定項目甄試須知。
大學甄選入學委員會於113年3月28日公告第一階段篩選結果後，本校將以限時掛號方式寄發甄試通知予通過第一階段篩選考生。
為響應節能減碳，本校不提供「第二階段指定項目甄試須知」紙本，請考生自行下載附件電子檔，遵照規定辦理。如對須知內容有其他問題，歡迎來電本校教務處綜合業務組洽詢（電話：02-86741111轉66119）。
請注意！通過第一階段篩選後，仍須依本校「第二階段指定項目甄試須知」規定完成「繳費」、「上傳（勾選）審查資料」且點選「確認」鍵後，始取得參加本校第二階段指定項目甄試資格。相關規定請務必參閱須知內容。
忘記繳費、逾期繳費、誤繳金額或帳號、上傳（勾選）審查資料卻未點選確認鍵等未完成程序者，一律不得參加第二階段甄試，且不得要求任何補救措施。
本校第二階段指定項目甄試重點期程提示如下：
☆繳費期限：113年4月30日10:00至5月6日15:30截止。
☆上傳（勾選）審查資料期限：113年5月2日9:00至5月6日21:00止。
☆甄試日期：依「113學年度大學申請入學招生簡章」第716-729頁學系所訂日期辦理。
☆榜示日期：113年5月30日上午10:00。</description><pubDate>Fri, 22 Mar 2024 01:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>公告本校113學年度新住民入學招生簡章</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65fd38b107be4b0843d5ea18</link><description>一、本次辦理招生院系所：金融、統計、休運、國企、資管、不動產、自然資源、經濟、社會、社工、犯研、中文、歷史、民藝、電機、電資院共16個院系所，招生名額詳閱簡章第9~10頁。
二、報名日期：113年4月12日9時起至113年4月26日下午5時止。
三、詳情請務必詳閱招生簡章（如附檔）。</description><pubDate>Thu, 21 Mar 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>放眼國際 如鳶高飛_陳藏固學長、董烱雄學長再訪母校</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65fd259807be4b0843d5ea03</link><description>春寒料峭，乍暖還寒，113年3月21日，本校企管系校友陳藏固學長（Chairman of TMI Group）、及傑出校友董烱雄學長(能率集團創辦人)專程返校，為臺北大學捎來大禮。兩位學長曾於108年拜訪母校，有感母校對於學習環境的重視，陳藏固學長慨捐600萬元，並承諾持續捐贈五年，合計將提供3000萬元。本次再訪學長也帶來600萬元的善款，為表達校方無盡的感謝，李承嘉校長特地率陳達新副校長、池祥麟副校長、韋岱思國際長、商學院陳宥杉院長、企管系林美珍主任、企管系蔡顯童老師、休運系鄭惠萍老師等校內師長親自接待，感謝兩位學長多年來的支持，協助母校於國際化的道路上不斷前進。
近年本校積極迎向國際，聚焦於國際移動、國際交流與研究，而陳學長的大力支持，讓本校能得以辦理更多相關業務，如舉辦邀請知名學者舉辦國際講座、進行國際交換或訪問、獎助優秀學生赴國外大學攻讀等，不僅提供在校學子與國際接軌的機會，更吸引國際優秀學生來校就讀，學長的付出與奉獻，為莘莘學子創造更加國際化的學習環境，拓展學生的國際視野，此份恩情將會伴隨著他們踏入職場，開拓不一樣的人生道路，我們也在此向學長表達心中的感謝。</description><pubDate>Thu, 21 Mar 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>企業徵才說明會　玉山銀行邀學長姊回母校分享</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65fd255b07be4b0843d5e9f4</link><description>由學務處職涯發展中心所規劃「2024企業徵才說明會系列活動」，3月22日邀請玉山銀行於萬榮講堂，為同學介紹銀行徵才項目。並由兩位畢業自臺北大學的學長姊，說明目前在玉山銀行服務的工作內容與心得。
這場說明會，是今年徵才說明會中參與人數最多的一場，將近200位同學到場。學務處副學務長陳思先歡迎同學們參加，她也期望大家都能找到適合自己的工作。
玉山銀行人力資源處經理王君偉介紹銀行的創立、願景和發展歷程，他向同學們強調虛擬通路的重要性，並說明數位轉型、永續轉型，是銀行目前的雙軸轉型方向，他也強調企業重視人才培育，邀請臺北大學畢業生進入玉山共同努力。
2019年畢業於企研所的洪敏珊，目前在信用卡暨支付金融事業處服務，經歷過卡片管理、鬼滅之刃簽帳金融卡和U Bear信用卡等業務的她，說明各類信用卡業務項目。「信用卡PM的一天，一定是大家感興趣的事！」洪敏珊告訴大家，產品包裝、設計、活動規劃、成本效益考量、客服處理都是工作內容，重點是要讓顧客喜歡。她強調，專業、企劃、行銷還有最重要的溝通能力，都是產品PM不可或缺的。
2018年畢業於經濟系的李恩耀，目前在北區環金中心從事法金業務。他說明法金的職涯發展，從日常授信案件撰寫的ARM開始養成，再觸及到RM、行銷、審查甚至是外派海外，皆可依照個人興趣和生涯規劃來進行。他告訴學弟妹不要害怕和人接觸，多與人互動，便可發現潛在的服務對象。曾在初入職場時感到迷惘的他，說明學長姐制度的重要。在前輩引領下，可以幫助新鮮人快速通過摸索期，儘早上手工作。另外，舉辦講座，邀請各行業專家，也可開拓自身專業。
「在銀行業還要賣保險等一些產品，壓力大不大?」對於在場同學的提問，王君偉說，應該從顧客的角度來思考，「顧客需要什麼，才給什麼。」他強調應先了解顧客的背景和需要，壓力不是來自於推銷產品，而是如何給顧客更適合的服務。也有同學提到「RM只負責單一類別，或是所有產業都要觸及?」李恩耀說，主要是依據服務對象的公司規模來分，不拘泥於個別產業。也有同學提到景氣不好時，若顧客經濟有問題，如何幫助他們。李恩耀認為，觀察顧客體質，思考訂單、利率等因素，與客戶協商、協助周轉，在疫情過後，存活下來的顧客具有良好體質，反而可以帶來更多訂單或業務。王君偉補充，臺灣企業會努力讓企業得以永續經營，銀行與顧客一起成長，用自身專業協助客戶走過景氣枯榮，是一件很有價值的事，「重點是要待得夠久。」
除玉山銀行外，職涯發展中心也邀請其他國內外知名企業入校辦理說明會，協助即將畢業的同學，瞭解各公司特色、業務和福利，於畢業後儘早找到喜歡的職務，在職涯上無縫接軌。</description><pubDate>Thu, 21 Mar 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【轉知】國立臺北護理健康大學將辦理「長照青潮湧起來~全國健康照護服務形象創意影片競賽」</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65fd032f07be4b0843d5e9ee</link><description>一、活動名稱：長照青潮湧起來~全國健康照護服務形象創意影片競賽二、活動目的：
為鼓勵社會大眾及青年學子透過影片製作，深入瞭解長照服務專業學習及長照產業職涯進路，以提升社會認同，建構健康照護專業形象。
結合學校教研能量及社會資源，透過短片競賽活動，開發可吸引年輕世代矚目之創新思維及創作靈感，期盼翻轉長期照顧服務傳統刻板印象。
建構職場尊嚴，進而引領年輕世代及家長看見未來願景，提升未來就讀與就業意願，提高專業人力培育潛力。
三、指導單位：教育部國民及學前教育署四、主辦單位：國立臺北護理健康大學五、報名方式：即日起至113年6月21日(五)止，請由網路報名與收件，報名連結：https://forms.gle/Z9QAXYDto7afU5ew7七、徵件主題、競賽組別及參賽資格等，請詳閱附件徵件公告。八、聯繫窗口：國立臺北護理健康大學健康照護產學合作中心楊專員，電話：02-2822-7101分機2724，信箱：yhyang@ntunhs.edu.tw華專員，電話：02-2822-7101分機2717，信箱：shaoyu@ntunhs.edu.tw</description><pubDate>Thu, 21 Mar 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】食物森林新蔬 世代共採同樂</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65fce4b407be4b0843d5e9c1</link><description>臺北大學食物森林成立已近5年，是全臺第一個在大學校園內的食物森林，由參與社科院USR計畫、推動青銀共學的歷史系老師辛法春帶領，邀請在地長者與課程學生一起種植，共同維護的教學實驗農地，透過執行厚土培養與花草植物的栽種，並結合了食農教育與世代教育的理念。五年來，食物森林也不定期舉辦採摘活動，邀請各單位相互交流與共學，在3月16日即聯結在地社區的10多組家庭齊聚食物森林，共同沐浴在大自然中，享受「採摘的是新蔬、採摘的是快樂」。
辛法春老師首先感謝瘋北大文教基金會、台全電機股份有限公司的員工願意在周末帶著孩子進入食物森林，除了與現場大朋友及小孩子分享食物森林的理念外，她更提到目前種植的農作物計有54種季節蔬菜、花及果樹，十分多元豐富。接下來則由成員莊進陸在採摘活動前，介紹建構食物森林的栽種模式，例如厚土是植栽的苗床，要先有苗床，才能栽種植物，這些作物都是透過大家到校區收集枯樹枝、乾草、落葉及蒐集商家生廚餘、果皮、咖啡渣丶茶葉渣等素材，以增加土壤的豐富性及共生互利的原則，讓閒置資源變成肥沃的腐植質，既環保又可垃圾減量。
採摘活動看似單純，但是教育與理念的傳承尤其重要，每2〜3組的家庭分別在幾位長輩的帶領下認識環境，然後開始享受「收成」的樂趣；活動能夠順利進行，也是因為辛老師與食物森林成員於日前就提早討論企劃與流程、集思廣益，再透過團隊合作與分工，才能在採摘日按部就班，落實跨世代共耕與共享的美好。
有趣的畫面層出不窮，不只孩子詢問長輩的問題琳瑯滿目，就連家長的疑問也不少。有位家長聞到萬壽菊的香氣，覺得帶有甜味，就詢問此植物如何種植，又可否泡茶呢？長輩則是熱情地解釋說，萬壽菊以扦插法即可成活，而且還要大家仔細聞香，具有檸檬與柑橘的氣味，除了可以泡茶當飲料，還能烹飪入菜食用。
一位家長看著孩子的袋中裝著滿滿的蔬菜笑說：「我們很喜歡到戶外小旅行，也去過農場採果，但孩子沒有與其它高齡長輩一起體驗過類似的活動，這種世代共融的機會真的很難得。」還有參與的家長表示，「雖然就住在臺北大學城，但是直到今天受朋友的邀請，才發現校園內有食物森林，而且有這群富有活力的長輩擔任志工，真的讓人驚豔！」
在歡笑與汗水中，食物森林採摘活動圓滿完成，不只是收成，而且長輩將對環境友善的理念，深植到每個參與的家庭之中，並且透過共融共學的過程，營造的不再只是地景，而是大家對土地的關懷與對社群的歸屬感，這也在在與辛法春老師所推廣的「採摘的是新蔬、採摘的是快樂」不謀而合。</description><pubDate>Thu, 21 Mar 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>