<rss version="2.0" encoding="UTF-8"><channel><title>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news</link><description>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</description><author>NTPU 國立臺北大學</author><image><url>https://new.ntpu.edu.tw/assets/logo/ntpu_logo.png</url></image><language>zh_TW</language><copyright>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</copyright><item><title>校訊285期已經出版，歡迎點閱</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65cdb34707be4b0843d5d94e</link><description>當期校訊連結：
https://shinboku.ntpu.edu.tw/file/os/國立臺北大學校訊 第285期
各期校訊連結：
https://reurl.cc/MygArW</description><pubDate>Wed, 14 Feb 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>三峽校區 113年度消防安全設備檢修公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65cd71f007be4b0843d5d93e</link><description>三峽校區訂於113年3月01~21日施行113年度消防安全設備檢修；測試時程(詳如附件)，不便之處敬祈見諒。
檢測單位：慶宜機電消防有限公司負責人：曾博宏 0960-618-220
協助單位：信實公寓大廈管理維護股份有限公司專案經理：查宇隆 行動：0979-360-899
段秋貴 行動：0933-217-119
學校單位：總務處營繕組 李挺昌 分機：66446 電話：0937-796-406徐永富 分機：66797 電話：0932-926-681</description><pubDate>Wed, 14 Feb 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>第23屆傑出校友專訪_高省學姊「用心自主 創新前瞻」</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65cd6e8b07be4b0843d5d933</link><description>學歷：會計學系民國72年度畢業國立台灣大學(EMBA)國際企業學系碩士上海財經大學會計學系博士
現職：佳醫健康事業股份有限公司/企劃總監煜嘉企業管理諮詢(上海)/董事長國藥物流有限責任公司(北京)/董事Renal Laboratories Sdn.Bhd(馬來西亞)/董事EG Healthcare Co. Ltd (菲律賓)/董事長國立臺北大學會計系系友會/理事。
113年1月17日本校陳達新副校長、校友總會蔡江城秘書長及會計系鄭桂蕙主任帶領校友中心專訪團隊前往佳醫集團總部專訪本校傑出校友「企業經營獎」得主-mdash;高省學姊，會計學系系友會關春修理事長(安侯會計師事務所合夥人、本校第18屆傑出校友)也專程前來一同參與，本次專訪行程高學姊特地邀請佳醫集團張明正總經理、李惠珍處長、曾麗雯處長及陳冠良特助介紹佳醫集團的業務發展與現況，以及菁英實習計畫，期待未來能讓優秀學子進入集團學習，獲得更加寬廣的視野。
高省學姊為本校會計系出身，畢業即進入勤業會計事務所(Deloitte)服務，後又至佳醫集團擔任財務經理，並逐步拓展自身能力，於服務期間持續精進自我，攻讀台灣大學國際企業管理學系碩士及上海財經大學會計系博士，自財務會計延伸至企業經營，更擔任集團及各子公司財務長、總經理、董事長等職，對醫療產業投入畢生精力，致力將最好的產品與技術引入台灣，奉獻一己之力，造福患者。
高省學姊出生於陽明山，家中附近時不時會有外派來台的外國人與大學生租借別墅，使她萌生未來要成為大學生的想法，一路名列前茅，優秀的成績讓學姊的升學選擇也隨之變多，母親曾希望她進入護專或中央警察大學就讀，畢業即可擁有穩定的工作，但學姊始終沒有忘記曾經的目標，選擇進入本校會計系就讀。說起為何會選擇會計系，學姊笑稱是因為當年報紙徵人皆是需要「會計」專長，加上自己喜歡數學，故決定考取會計系，並設立進入會計師事務所的目標，大學時期便利用時間精讀經濟日報與china post為事務所的英文面談做準備，後順利進入勤業會計師事務所。「很懷念當時的情景，我們同學的關係非常緊密，到現在還會辦同學會」除修習專業課程外，學姊也回憶當時與同學一起於圖書館前草坪談心，及運動會時的種種，學姊也表示學校不僅給予她扎實的專業基礎，更讓她至今還有一群可以一起聊天、出遊的好友。
如同現在佳醫集團「用心、自主、創新、前瞻」的理念一樣，不論是幼時立下成為大學生與會計師的目標，亦或是進入職場後從未停止精進的腳步，「前瞻」二字可謂學姊職涯中的關鍵。於擔任會計事務所查帳員期間便藉由財報了解市場未來趨勢，以醫療產業為目標，後進入東貿國際(現佳醫集團)擔任財務經理。「佳醫有非常多的科別，創辦人傅輝東先生很會用人、栽培人」自民國78至今，已於佳醫集團服務34年，因為傅先生不限制人才背景而是看中人才潛力，而有機會輪調於各部門與分公司，除自身會計專業之外，也把握每次輪調的機會，勇於接受新職務的挑戰，擴展自身於醫療產業的深度與廣度，協助佳醫集團自洗腎業務延伸自醫學美容、長期照護、醫藥物流領域，從會計背景轉型至企業經營。
「與美國上市公司百特合資時，讓我很年輕就看見國際規格的人才」談起再次回到校園的動機，學姊表示因為與優秀的人才合作，讓她回望自己，感覺自身缺少很多，因此決定進入台大EMBA學習經營管理知識，學習國際級公司的策略布局，並結合工作輪調，歷任分公司總經理、董事長與集團副董事長等管理職位。隨著集團的不斷成長，學姊看見了海外擴張的可能性，「若未來我到大陸，我都不認識人，我要如何組建團隊跟尋找人才」，思及未來公司發展，學姊決定利用假期前往上海攻讀會計博士學位，並藉此建立人脈，也為公司打下海外發展的基礎，至今也仍擔任集團內多家海外分公司的董事長。
「我以前每個月都會去圖書館一天，把當期的雜誌，不論專業，全部看一遍」最後學姊也鼓勵在校學子把握圖書館資源，藉由大量的閱讀去了解現在的脈動，掌握ChatGPT、ESG等未來趨勢，加深自己的深度與廣度，重塑自身想法與創新觀念。現在的世界變化很快，學習是終身的，遇到問題時也正是學習的開始，希望學弟妹不要膽怯，將問題分割為幾部分，一步一步地解決，從中培養自己的韌性及能力。人生若分為上半段跟下半段，上半段認真利用自己的體力與智能，下半段就會非常圓滿，期望所有學弟妹皆能把握機會塑造屬於自己的人生。</description><pubDate>Wed, 14 Feb 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>進修暨推廣部約聘專任諮商輔導師甄選結果</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65cd5d3507be4b0843d5d929</link><description>本職缺列正取二名，備取三名，甄選結果：一、正取二名：林O軒、王O中。二、第一備取：潘O程。　　第二備取：林O苹。　　第三備取：姚O宇。
備取期間自甄選結果公告之翌日起三個月內(含正取人員報到後於三個月內離職者)有效。</description><pubDate>Wed, 14 Feb 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>112-2 日間部加退選2/20-2/29下午5時止</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65c1ad0607be4b0843d5d888</link><description>一、為維護您的選課權益，選課前請務必詳閱「選課注意事項」，再進行選課。-rarr;請點此查閱112-2【學士班選課注意事項】-larr;-rarr;請點此查閱112-2【碩博班學生選課注意事項】-larr;
二、選課重要期程◆加退選：2/20(二) 08：30至2/29 (四) 17：00止。※加退選前三天(2/20-2/22)系統不分發，大學部各年級學生請依所屬分流時段逕行選課登記。※跨學制選課者，請於加退選第四天(2/23)中午12時起選課。◆第2次退課：3/1(五)08：30至3/4(一) 17：00止。◆線上確認：3/5(二) 08：30至3/11(一) 17：00止。◆人工加簽：(👉人工加簽操作手冊-學生版)申請加簽時間：3/5(二) 08：30至3/11(一) 17：00止。加簽確認時間：3/5(二) 08：30至3/11(一)23：59止。◆重大事由加退選：(👉重大事由加選系統操作手冊)3/5(二) 08：30至3/12(二)17：00止。◆棄修：4/16(二) 08：30至4/29(一)17：00止。(👉棄修系統操作手冊)
三、若有疑問，歡迎聯繫教務處課務組，校內分機66110、66114、66115、66117；course@gm.ntpu.edu.tw。</description><pubDate>Wed, 14 Feb 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>113年民生及合江校區高壓設備年度保養檢測停電公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65c3257307be4b0843d5d905</link><description>為辦理113年度臺北校區高壓設備檢測及維護工作，訂於113年2月28日（星期三）施行高壓電停電作業，停電區域：合江校區及民生校區，停電時間自上午8點至下午6點止，請各系所及單位於該時段期間暫停各項活動，電器設備請於停電前關機或拔掉插頭，避免電器運轉中因停電造成損壞。另冰箱內食物請清空避免腐壞，停電當日請勿搭乘電梯以免受困。上述停電日期如遇不可抗力因素（如颱風天、超大豪雨等）則將另行公告停電時段辦理，造成不便，敬請見諒。
施作單位：震聯電業股份有限公司現場負責人：伍榮強、行動：0910-532-809
協助單位：創映工程股份有限公司陳春全、行動：0919-393-401伍華喆、行動：0909-775-899
學校單位：進修暨推廣部行政管理組郭純敏、分機：18137 行動：0936-264-990</description><pubDate>Wed, 07 Feb 2024 07:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>永續淨零管理師暨國際永續管理師授證典禮圓滿落幕</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65c32a6707be4b0843d5d906</link><description>由進修暨推廣部與商學院共同推出的《永續淨零管理師證照班》，於113年2月5日晚間舉辦首屆授證典禮， 敬邀112年修課的第一期與第二期學員們到場參與，自師長手中接過證書，完成課程中重要的儀式。
本課程兩期共計133位學員，透過60小時，共計20門專業課程的訓練，逐步建構起永續領域應有的知識觀與世界觀，並在課程結束且經測驗通過後，由本校商學院企業永續發展研究中心頒授「永續淨零管理師」，以茲證明是擁有實力的永續菁英。而繼續修習進階課程之國際證照班ISO14064-1與ISO14067的學員們，更是經由實務型的課程演練與永續觀念培訓，在測驗合格後拿到對應的國際證照，同時也獲得本校頒授「國際永續管理師」的肯定。
首屆典禮由李承嘉校長擔任頒證人，讚賞學員們利用下班或假日時間來參與推廣教育課程的學習行為。與會的5位師長，進修暨推廣部陳國華部主任、商學院陳宥杉院長、進修暨推廣部推廣教育組吳雪伶組長、企業永續發展研究中心證照推廣組羅偉元組長、財政學系楊子菡教授也給予學員勉勵，期許學員們可將本課所學實際運用於職場之中。
除頒發證書外，也為學員舉辦餐敘，讓兩期的學員們可以透過此機會互相交流，另外於教室後方設置永續淨零管理師班課程靜態展，讓與會學員們回顧先前修習過的科目，同時欣賞自己認真學習的樣子。在典禮的尾聲所有師長與授證學員們進行大合照，為本次永續淨零管理師暨國際永續管理師授證典禮畫下完美的句點。</description><pubDate>Tue, 06 Feb 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>木工成果發表會　結合巧思和技藝</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65c31b5607be4b0843d5d8f1</link><description>由本校通識中心與懷德居基金會合辦的「2023秋季木工成果發表會」，於1月14日在木師基地木藝教室舉行，現場展示學員手作工藝品，這些作品結合個人巧思和技藝，展現課程實作成果。
出席此次發表會的李承嘉校長，特別感謝懷德居基金會協助臺北大學創建木師基地，打造出木藝傳承重要場域。他說，創辦懷德居基金會的林東陽董事長，所建立的懷德居木工學校，長期以來致力於培養優秀的木工專業人才，臺北大學的木藝通識課程由此而生，為同學們提供了接觸傳統木作工藝並深入學習的機會。木藝作為一個重要的傳統手工藝，在每個人生活中扮演著不可或缺的角色，它既是一門改善生活方式的技術，也是一門豐富心靈的藝術。
此外，校長也感謝懷德居的教職員團隊與通識教育中心，經由他們無私的奉獻和教學熱情，使得這些木工課程成為可能，尤其是吳宜紋老師與趙南開老師，不僅在教室裡教授學生專業知識和技能，更重要的是激發學生的創造力和培養他們的解決問題能力。學生在這些課程中，學到了如何利用木材與各種工具和工法，從而創造出美麗、實用和可持續的作品，通過創意的設計和細緻的手工藝，顯現了木作藝術的魅力和木材的無限潛力。
對於所有參與這次成果發表會的學員們，校長表示衷心的祝賀和鼓勵。他認為，學員的努力、創意和熱情，將為未來的木作藝術與木工業帶來無限可能。在發表會上，所有人共同見證學員們在這些課程中取得的成果和創新，通過設計和製作各種木工作品，展示出個人的才華和專業，無論是精美的家具、獨特的藝術品還是創新的作品，在在展示了無限的創意和精湛的技術。
從永續的角度來看，校長認為隨著社會和環境的變遷，必須思考如何實現永續發展的目標，在木作中運用可以無限新生與得以不斷重新使用的木材，實現了更環保和節能的解決方案。期待將來學生能夠在這一領域繼續發掘，創造出綠色和可持續的作品。
通識中心表示，此次成果展為本校木藝通識課程學生，以及懷德居木工學校學員的成果發表會，共同展示木師基地的教學成果，呈現產、學共同努力的結晶。通識課程開設四個班級學習木作課程，學生在這些課程中，學到了如何運用木材與各項器具，從而創造出美麗、實用和永續的作品，以手作的方式學習實踐性知識。</description><pubDate>Tue, 06 Feb 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【國際交流】2024 威爾斯-臺灣研討會</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65c2e78d07be4b0843d5d8ba</link><description>國際事務處將與都市計劃研究所於2024年2月29日合作辦理「威爾斯-臺灣研討會」。本次活動很榮幸再度邀請到英國卡地夫大學 (Cardiff University)學者擔任主講人。希望透過本次的臺英交流，鼓勵本校師生與海外大學進行國際學術研究合作，促進本校國際學術合作與教學的量能。歡迎本校教職員生踴躍參加❗
📌日期: 2024/2/29(四)📌時間: 9:30-16:30📌地點: 圖書館2樓思巢👨-zwj;💼 講者: Prof Robert Huggins、Prof Max Munday、Dr Mathilde Christensen、Dr Oleg Golubchikov、Dr Justin Spinney、Dr Abid Mehmood
🔥報名連結: https://cof.ntpu.edu.tw/pls/eval/REG_2ORDER_M2.ordform?eid=e103963
📢本次活動將以英文進行📢提供全程參與者限量午餐</description><pubDate>Tue, 06 Feb 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>國際化發展委員會啟動 專家共議國際化策略</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65c1abc307be4b0843d5d878</link><description>國際事務處於113年1月5日召開了本校第一次的國際化發展委員會，為執行高教深耕計畫之國際化行政支持系統專章，規劃全面國際化行動方案，本校每學期會召開國際化發展委員會議，引入不同國際觀或經驗之外部專家(產官學面向)，制訂校級國際化發展策略，為本校未來的國際化之路描繪了藍圖。
為表達對各外部專家的感謝，會中校長李承嘉逐一親自頒發委員聘書。本次會議的討論議題包括三個主題：「境外學位生生源拓展策略與重點區域發展」、「協助國際學生留臺工作輔導與資源媒合」及「強化境外生與在地社區、本地生連結策略」。
各方專家共襄盛舉
本校國際化發展委員會成員包括校長李承嘉、學術副校長吳泰熙、教務長張仁俊、研發長魏希聖及國際長韋岱思，並邀請具豐富國際化經歷的外部學者專家，如前任財團法人國際合作發展基金會秘書長兼外交部駐外大使的項恬毅、國立中山大學副校長郭志文、臺北醫學大學副校長張淑英、前任教育部國際文教處處長及現任社團法人臺灣國際文教創新交流協會理事長劉慶仁、本校校友總會理事長及圜達實業股份有限公司董事長林錫埼及千如電機工業股份有限公司董事長徐明恩等，為本次會議增添了深厚的實踐經驗與獨到的國際化視角。
確立國際化目標與方向
與會委員建議將臺北大學的國際化發展方向明確定位。郭志文委員強調，發展國際化應明確目標與方向，如以提升校內國際研究人才為目標，就必須強化外籍研究生的招募，並特別注重獎學金的提高與有效分配。
拓展生源，海內外資源匯聚
就拓展國際生源的策略，委員們也提出了多元的建議。張淑英委員建議學校多邀請臺灣駐外單位來校演講，這不僅能豐富本地學生的國際視野，還能夠促進與駐外單位的深度合作。也建議應根據政府推動的STEM產學專班政策，積極尋求可合作的企業，以吸引更多國際學子的入學。
徐明恩委員認為，境外學位生來源國家的拓展選擇應與臺灣的國際處境結合。校友總會林錫埼理事長也希望學校能透過臺北聯合大學系統校友會的連結與資源整合，除了校際間相互觀摩學習、分享資源，也能共同招生宣傳，推動國際化。
啟動海外宣傳，優化網路平臺
對於參與海外教育展的策略，劉慶仁委員提出學校應善用網絡平臺的影響力，優化學校的網頁及社群媒體，打造學校獨有的資源特色，吸引潛在國際學子的目光。張淑英委員則建議以群體方式共同宣傳，透過分攤經費與資訊整合提升觸及目標招生對象的機會，並與學校保持持續聯繫，洽談更多合作機會。
國際化風潮，臺北大學風雲再起
這次國際化發展委員會的啟動，是臺北大學為了迎接全球挑戰，擁抱國際化浪潮的重要一步。未來，這個多元專業的團隊將繼續攜手合作，持續精準制定全面國際化的行動方案，提升學校的國際競爭力，並促使境外學生在國際職場中更具競爭力。</description><pubDate>Mon, 05 Feb 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【徵件競賽】2024臺北大學AI智慧應用創新競賽，歡迎同學踴躍報名。</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65c193a507be4b0843d5d863</link><description>一、活動目的：
為讓本校有更高的動力學習、交流及討論，透過競賽之辦理，經由來自各種系所背景的學生們製作創新計畫書參與競賽，提升學生創新、創意及創業興趣，進而提升在人工智慧在學業或未來產業 AI 化的競爭力。
二、競賽主題：
透過創意發想，主題不設限，參賽者可以藉由不同概念提出 AI 於法律、人文、社會科學、公共事務、商業、電機、資訊、通訊等跨領域創新計畫，希望以競賽的方式，激發出有價值且有實際創新或創業價值的計畫。
三、活動對象：
(一)本校學生可採組隊方式，人數為 2 - 8 人(不含指導老師)。每人限參加一隊。參賽隊伍得於報名時提報指導老師1名進行指導與優化。
(二)報名暨提案繳件截止日期：113年3月22日 (五)17時止
(三)決賽入圍名單公佈：113年4月18日 (四) 17時前
(四)決賽：113年5月29日(三)邀請所有入選決賽隊伍上台進行成果簡報。當天即公布決賽結果進行頒獎。
四、繳交文件：
(一)採網路收件報名，請在報名截止當日 17:00 前送1.報名表件正本(附件1、2)至教學發展中心辦公室2.提案簡介影片至寄至聯絡人信箱或以隨身碟至辦公室繳件。
(二)影片檔類型為可連續播放的投影片格式，以3-5分鐘為原則，內容需載明：(1)主題名稱(2)隊伍名稱(3)完整成員列表。
(三)簡介影片需清楚載明(1)要解決的問題 (2)可行性分析 (3)應用場域 (4)可能的競爭對手分析(5)團隊發展此計畫的優勢。
五、評審方式：
評分將以(1)創新性40%(2)場域應用性 25% (3)計畫完整性 25% (4)簡報呈現品質10% 進行評分。
六、由本校人工智慧軟體工作小組邀集評審委員進行評分，初賽之簡介影片審查由評審委員先行進行；決賽評分由校內外評審委員進行遴選最後獲獎類別。
七、獎勵方式：
下列獎項根據參賽作品實際表現頒贈，若作品未達該獎項標準得予從缺：
特優獎1隊，團隊成員獎金 NT$16,000 元，成員及指導老師頒發獎狀乙紙。
優選獎3隊，團隊成員獎金 NT$8,000 元，成員及指導老師頒發獎狀乙紙。
佳作獎4隊，團隊成員獎金 NT$5,000 元，成員及指導老師頒發獎狀乙紙。
本活動經費由高教深耕計畫經費支出。
八、聯絡方式：
主辦單位：教務處教學發展中心
聯絡人：教學發展中心 白芸凌組員
E-mail：A5445@gm.ntpu.edu.tw 分機：66126
九、得獎者權利與義務
得獎團隊將各得獎作品之指導教師與隊員名單與作品簡介等相關資料做成海報展示電子檔(A1尺寸)，整理公布於本校網站。
十、注意事項
1.參賽者於活動前皆需詳細閱讀簡章並接受本活動辦法之各項規定，若有資料登錄不實或違反本活動各項規範者，即自動喪失參加資格；如為得獎者，將取消其得獎資格。
2.參賽作品應確由參賽隊員自行創作，不得有抄襲或代勞情事，或涉著作權、專利權及其他權利之侵害，參賽者若違反相關規定，應自負相關法律責任又若經檢舉、告發或查證屬實，將取消其參賽資格、得獎資格，並追回所得獎項，如涉有爭議或侵害智慧財產權之法律責任，概由參賽團隊負全責，與主辦單位無關，如造成主辦單位或第三者之權益損失，參賽團隊需自行承擔並負相關賠償責任，不得異議。
3.參賽作品原型不得同時參與性質相似之其他競賽或不可為曾參加其他競賽的得獎作品(包含任何獎項)。
4.為推廣本活動，所有參賽者於報名時同意無償授權主辦單位，供重製、出版、或於本活動相關之一切活動中發表。主辦單位並擁有將該參賽作品編製成任何形式的出版品，提供予贊助廠商採用、重製之權利，並以報名表當作同意證明，不另立據。
5.所有參賽作品概不退還。
6.凡參賽作品中有引用他人之著作或資料，請詳細說明或註明來源。
7.請同學於報名前，務必審慎評估學期中的課業或活動時程安排，勿在已確定入選後無故棄權，或事後告知決賽當天已有其他課內外活動、競賽、實習/工 作、出國交換或打工遊學等安排（當天不可抗力如重大傷病、親人亡故或發生意外狀況除外）。如有發生該情事且未具合理正當理由者，主辦單位將敘明事由，發函該組學生所屬系所外；主辦單位也將保留更換參賽隊伍之權利。
8.為維護活動參與各方之權益，主辦單位會確認各晉級團隊接下來的競賽投入意願，如團隊表現出參賽意願不強或有棄賽打算情事，主辦單位有權決定是否遞補順位團隊。
9.依所得稅法獎金需扣繳所得稅（獎額含稅），競賽獎金為 2 萬元（含）以上， 由主辦單位代扣 10%之稅金，並併入該年度綜合所得稅申報納稅，另大陸地區學生不得為獎金受領對象。
10.如本活動因不可抗力之因素無法執行時，主辦單位有權決定取消、終止、修 改或暫停本活動與延遲得獎公告。
11.本辦法如有未盡事宜，得隨時補充或修正，將以主辦單位通知為主；主辦單位對於活動內容及獎項保有修改及最後解釋之權力。</description><pubDate>Mon, 05 Feb 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>112學年度第2學期「大學先修課程（AP課程）」自2/19起受理報名囉~</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65b899b007be4b0843d5d6a9</link><description>一、為提供高級中等學校學生提早體驗大學課程，本校於112學年度第2學期開設大學先修課程（以下簡稱AP課程），歡迎有意願之學生至本校修讀，有關AP課程的實施方式請參閱附件1。
二、112學年度第2學期開設之AP課程及其上課時間地點，請參閱附件2：「AP課程開課明細表」。
三、報名資訊：
(一)報名時間：113年2月19日（一）至113年3月12日（二），上午9時至下午5時（假日不受理）。
(二)報名地點：國立臺北大學三峽校區行政大樓3樓教務處課務組（新北市三峽區大學路151號3樓）。
(三)報名流程：欲報名之學生，請填妥臺北大學「AP課程選課申請表」（附件3），並依表內流程逕向本校教務處課務組辦理，經課務組審核後，至本校出納組繳費（1學分980元），並於報名期限截止前將申請表併同繳費證明繳回予課務組方完成報名（限額課程將依報名完成之順序錄取）。
四、本校聯絡窗口：教務處課務組林小姐，連絡電話：（02）8674-1111分機66115。
五、其他：
(一)查詢課程最新資訊：-rarr;課程查詢系統-larr;
(二)查詢交通方式：-rarr;交通路線資訊-larr;</description><pubDate>Mon, 05 Feb 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【112學年度第2學期】應屆畢業生減修申請自2/19至2/29下午5時止</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65c08c8107be4b0843d5d848</link><description>※申請減修說明※
1.【法源依據】依學生選課辦法第3條第5項規定：「學生若因下列特殊情況，經系主任核可者，得於當學期減修學分，至多以減少四學分為限。」(1)第一學期休學。(2)上學期學業不及格且未達40分科目過多，致無法繼續修習下學期之課程。(3)身體健康因素。(4)因課程抵免，無法修習其他課程者。(5)應屆畢業生（不含延長修業年限者）上、下學期各修習不足九學分即可符合畢業資格者。
2.符合【應屆畢業生（不含延長修業年限者）上、下學期各修習不足九學分即可符合畢業資格者】，請於規定【申請期限】內（2/19上午8:30至2/29下午5:00止），登入「學生資訊系統」使用「減修申請」系統提出申請，逾期恕不受理。請注意：(1)【減修系統】僅開放「應屆畢業生(不含延長修業年限者) 」提出申請。(2)符合其他條件欲申請減修者，請依所屬學制，分別至教務處網頁(請點此連結)，或進修暨推廣部網頁(請點此連結)自行下載【減修申請表】，並依表內核章程序及規定之【申請期限】內完成申請。(3)送出申請後，將無法取消。如欲取消，請依所屬學制親自至課務單位申請取消。(4)如對審核狀態有疑問(例如：審核進度、審核不通過之理由等)，請逕洽所屬學系助教。
3. 再次提醒
(1)應屆畢業學生(大四)每學期最低應修學分數為9學分，欲選修低於9學分者，須申請減修（申請減修後最少仍應修習5學分）。(2)應屆畢業學生於應屆畢業學年申請減修前，應先確認自己的畢業學分是否足夠及是否符合外語能力、資訊素養及跨領域學習畢業門檻。若缺畢業學分8學分(含)以下者，符合申請資格，可提出申請減修。
4.如有系統操作疑問，請依所屬學制聯繫課務窗口日間學制(課務組)：分機66115，信箱course@gm.ntpu.edu.tw（三峽校區行政大樓3樓教務處）。進修學制(進修教育組課務)：分機18012，信箱yiru1218@mail.ntpu.edu.tw（台北校區教學大樓1樓）。
※【減修申請系統操作手冊】請逕參閱附件※</description><pubDate>Sun, 04 Feb 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>113年農曆春節期間本校運動中心調整場館開放時間</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65c074b507be4b0843d5d840</link><description>113年農曆春節期間本校運動中心場館開放時間調整如下：
(一)2月8日（小年夜）：調整營業時間為上午8時30分至下午4時30分。
(二)2月9日至2月12日（除夕至大年初三）：休館。
(三)2月13日（大年初四）及2月14日（大年初五）：調整營業時間為上午8時30分至下午4時30分。
若有疑問或未盡之處，請逕洽北大運動中心，電話：02-86713035</description><pubDate>Sun, 04 Feb 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>112學年度第2學期「943公車時刻表」  (自自113.02.19起)</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65c04cad07be4b0843d5d834</link><description>(自113.02.19〜113.06.21止)一、台北客運「943」路線公車平日發車發車班次、時間如下：．台北-rarr;三峽：07:10、07:50 民生校區公車站發車。．三峽-rarr;台北：16:20、17:05、17:15、17:35三峽校區公車站發車。二、學期中，上班上學日每星期一至星期五行駛，星期六、日停駛。三、特殊日期：．和平紀念日放假：02/28(星期三)【停駛】．清明節假期：04/03(星期三) 〜 04/08(星期一)【停駛】．端午節放假：06/10(星期一)【停駛】***資料來源： 台北客運，台北客運三峽二站電話：3501-9155。</description><pubDate>Sun, 04 Feb 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>本校113學年度進修學士班招生簡章公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65c0448e07be4b0843d5d82f</link><description>本校113學年度進修學士班招生簡章如下方連結，請點選閱讀。
(113學年度進修學士班招生簡章)【甄試入學】甄試入學網路報名時間：113年3月11日上午10時至4月15日下午3時止。【甄試入學】繳費期限：113年4月15日下午4時繳費截止。【甄試入學】上傳書面審查資料期限：報名表及書面審查資料請於113年4月15日23時59分前上傳至報名系統；特種身分考生(低收入戶、中低收入戶、國軍官兵或軍訓教官、原住民及持居留證報考)證明文件請於113年4月15日前以限時掛號郵寄(郵戳為憑)至本校進修教育組。注意事項：1.請依據簡章完成報名手續，逾期概不受理。報名手續應包含以下三步驟，缺一不可(1)網路報名系統填寫資料(2)繳交報名費用(3)系統上傳報名應繳文件，包含報名表、檢核表及審查資料2.報考系統申請之帳號、密碼請考生務必妥善保管，俾利日後查詢繳款紀錄、報名結果、列印准考證明及成績查詢使用。3.本校係採先行受理報名考試，俟錄取報到時再行審核報考資格，如於報到時發現不符報考資格時，得逕行取消錄取資格，考生不得異議。4.本甄試採書面審查及面試方式辦理，須通過第一階段書面審查之考生才具有面試資格，且面試不另收費，考生報名時請審慎考慮，報名及繳費完成後，不得以未進入第二階段面試要求退費。5.外籍生、僑生及香港澳門居民不得申請報考就讀我國大專校院所辦理回流教育之進修學士班及其他僅於夜間、例假日授課之班別。（請參閱簡章報考資格）如為尚未取得中華民國身分證之準國民，可持團聚、依親居留、長期居留或定居居留證報考，並檢具居留證影本及切結書，此類考生如錄取就讀期居留身份消失，須自行負責申辦自身之居留簽證，學校概不負責辦理學生就學事由之簽證。【申請入學】:113年6月20日至7月12日網路報名分發</description><pubDate>Sun, 04 Feb 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>112學年度第2學期 「跨校區夜間專車」行駛公告 (自113.02.19起)</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65c0428a07be4b0843d5d82a</link><description>國立臺北大學「跨校區夜間專車」時刻表
實施期間: 自113.02.19〜113.06.06止 (每星期一至四上課日)
往返
發車時間
發車地點暨停靠站牌
遊覽車
台北-rarr;三峽
22：25
民生校區發車-rarr;三峽校區大門口-rarr;三峽學成路學生宿舍
世豪遊覽車
一、本專車主要服務對象以台北校區選授課師生及因公務需求之本校教職員生優先搭乘為原則。符合搭乘者依序如下：
身心障礙之授選課師生：經本組審核通過者（含必要陪伴者），憑博愛座乘車證搭乘，限本人使用。
授課教師：憑教職員證搭乘，限本人使用。
公務需求之教職員生：憑教職員證或學生證及單位製發證明搭乘，限本人使用。
選課學生：憑學生證搭乘，限本人使用。
二、上車驗證：
22：15~22：20，符合搭乘順序一、二順位者，排隊由服務人員驗證後依序上車，超過此區間，仍得優先上車，惟若當時已無座位，不得要求已上車者讓位。
22：20~22：25，符合搭乘順序三、四順位者，排隊由服務人員視剩餘座位依排隊順序候補上車。
因滿座未能候補上車者，請自行搭乘其他交通運輸工具。
排隊現場應尊重服務人員安排順序，不配合者得拒絕其上車。
三、 相關單位聯絡電話：1.事務組：分機 68018 2.民生警衛室：分機18390 3.世豪遊覽車：2793-7717
四、其他未竟事宜，以本校「跨校區夜間專車搭乘須知」為準。
五、若搭乘人數過多，將以台北校區選授課師生及因公務需求之本校教職員生優先搭乘為原則開放乘車證申請。</description><pubDate>Sun, 04 Feb 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>善盡社會責任  臺北大學 三峽天芳茶行 台全電機簽訂合作備忘錄</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65bd01d507be4b0843d5d81d</link><description>為善盡大學及企業社會責任，本校海山學研究中心、三峽天芳茶行及台全電機股份有限公司2月1日上午10:00，於研究中心基地簽訂三方合作備忘錄。由海山學研究中心洪健榮主任、天芳茶行黃耀寬老闆及台全電機鍾慧靜董事長（張秋仁經理代為簽名），擔任三方簽署代表。
台全電機創立於1970年，工廠位於桃園市龍潭區，產品供應國內外著名之汽、機車廠所需，目前員工人數2,000人。備忘錄簽訂後，三方於海山學研究中心討論未來合作模式。天芳茶行將供應17斤的契作茶，台全電機負擔契作費用，並於三至五月，一個月派遣一梯次10位員工，總計三梯次共30位員工，協助天芳茶行進行施肥、鬆土及包裝等茶事工作。為鼓勵同仁帶著家人一起旅遊三峽，台全電機同時支給公益假，並負擔當日餐費與保險，不僅做公益，更能認識三峽茶文化的歷史，亦促進三峽在地之消費。海山學研究中心則盡力扮演溝通平臺及協調角色，並規劃後續三峽茶鄉輕旅行等，在地旅遊路線之各種方案，讓三峽的旅遊行程成為旅行社的選項。
張秋仁經理指出，他去年曾參加三峽綠茶季，對三峽的茶留下相當深刻印象。17斤的契作茶製成之後，會由台全電機尋找合適廠商重新設計包裝，未來將作為三方的聯名伴手禮。在眾人集思廣益下，這個充滿善緣的茶品獲命名為「芳泉」，「芳」代表天芳茶行，也代表三峽的茶飲來口齒留芳；「泉」一方面代表台全，一方面也代表海納百川的海山學研究中心。隨後，大伙一起享用在地商家「山海咖啡」使用天芳茶行的綠茶粉所研發的「碧螺春肉鬆米蛋糕」，綿軟的戚風蛋糕灑上鹹香的豬肉鬆，搭配清香的綠茶粉，滋味堪稱一絕，也讓眾人再度感受到三峽茶的無限潛力。
海山學研究中心指出，三峽區製茶的歷史已超過200年，農友們採用友善環境耕作，獨一無二的「青心柑仔」茶種製造出的碧螺春、龍井茶、蜜香紅茶及白茶聞名全臺。此次簽訂備忘錄之目的，係希望結合大學及企業的力量，推動及促進地方產業發展，期盼此大學╳企業╳茶農的模式，能成為三峽茶與企業合作的典範，未來三峽的茶產業亦將持續朝向減碳、負碳的方向努力。</description><pubDate>Thu, 01 Feb 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>112學年度第2學期「公務車時刻表」(自113年02月19日起)</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65bca77507be4b0843d5d818</link><description>為節省油料及保養支出，自112學年度第2學期起，每日往返三峽台北之公文交換公務車，原星期二、三、四為20人座中型公務車，試行星期四調整為小型車。
異動後時刻表如附件。</description><pubDate>Thu, 01 Feb 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【徵才】研究發展處校務研究中心-誠徵計畫專任助理</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65bc9c7c07be4b0843d5d80d</link><description>一、職務類別：高教深耕計畫專任助理二、需求人數：1名三、性別：不拘四、資格條件（一）具教育部認可之國內外大學學士以上學位。（二）具行政及電腦文書處理基本能力（Word、Excel、PPT、PDF等）者。（三）具學校行政、活動辦理、經費核銷管控等工作經驗，分析能力者尤佳。（四）主動積極，具服務熱忱、善於溝通及團隊合作，細心且抗壓性高者尤佳。
五、工作內容（一）協助校務研究推動相關之行政業務。（二）校務研究資料整理與蒐集。（三）其他交辦事項。
六、薪酬待遇：依本校計畫專任助理人員工作酬金表辦理，學士級每月薪資新台幣33,800 元。另依規定辦理勞保、健保及勞工退休金事宜。七、聘任期程：自報到任職日起至113年6月30日，續約與否將視工作表現及本校獲教育部高等教育深耕計畫經費而定。八、工作地點：國立臺北大學三峽校區行政大樓三樓。九、工作時間：依本校職員差勤管理實施要點辦理。十、應備文件（請依序編碼並註明）（一）履歷表一份（含自傳）、身份證正反面影本、近期2吋個人照片。（二）畢業證書影本一份。（三）相關能力或工作經驗證明影本。（四）其他有利審查資料影本（無則免附）。
十一、應徵方式（一）意者請備妥前述應檢附文件，並整併成1個PDF檔，於113年02月20日（週二）下午5時前，以電子郵件寄至mandychou@gm.ntpu.edu.tw，信件主旨為「應徵研發處校務研究中心深耕計畫專任助理」；逾期不予受理。本校收到資料後將回信告知，如未收到回覆，請來電02-8674-1111分機66383詢問。（二）擇優面談，面談時間將另行通知；未獲通知面試或錄取之應徵者，恕不通知及退件。
十二、其他（一）本次徵才得列備取，候補期間自甄選結果確定之翌日起3個月內有效。（二）依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：　　1.犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。　　2.經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。　　3.經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。　　4.經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。　　5.經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。　　6.經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。</description><pubDate>Thu, 01 Feb 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>