<rss version="2.0" encoding="UTF-8"><channel><title>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news</link><description>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</description><author>NTPU 國立臺北大學</author><image><url>https://new.ntpu.edu.tw/assets/logo/ntpu_logo.png</url></image><language>zh_TW</language><copyright>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</copyright><item><title>人事室舉辦112年教師節表揚茶會</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/651d2165c30cd7076658c0a9</link><description>人事室9月28日舉辦112年教師節表揚活動，頒發諸多獎項給予多位表現優異教師，表彰得獎者在教學和研究上的辛勞與貢獻。李承嘉校長也向全校師長祝賀教師節快樂！
「首先恭喜每位獲獎的師長，獲獎代表他們的努力獲得肯定。」李承嘉校長認為，現今師長們無論在教學、研究和服務的工作愈來愈辛苦，他藉著教師節向各位老師致意。由於學校經費有限，他也感謝總務處在BOT的努力，得到教育部高度肯定，也獲得教育部鼓勵金，得以提供師長們更多獎助。這些經費使用於教師彈性薪資、講座教授等方面，為校內留才攬才提供更多誘因，也期待所有老師繼續努力。
專精於中國古代法律研究，今年榮獲特聘教授的歷史系陳俊強教授，特感開心和光榮。回顧自己從事研究工作的心路歷程，「有些課題你苦思不得其解，一旦想通了、解答了，還可同時想到其他研究方向，這是作研究的喜悅，所以研究是一個苦樂摻雜的過程。」近期他將出版個人學術專書，以總結這幾年研究成果。他也說明了自己對研究的一番理解，「有些研究是長於此而短於彼，也就是說某部分寫得比較好，某部分較為不足，這是學養使然。另有些研究是詳於此而略於彼，某部分寫得比較深入，某部分寫得比較少，這是興趣使然。」他認為這些心得，應是每一個學科研究者的共通現象。
於2012年8月開始任教於通訊工程學系，獲得產學合作績優教師特優獎的江振宇老師，在系上成立「語音暨多媒體訊號處理實驗室」，一直希望能將學術研究成果轉化為業界採用的技術以及系統。除了感謝臺北大學提供良好的學術環境，讓他能在教學、研究、服務三方面平衡發展。此外，他也感謝研發處於專利、智慧財產權以及相關行政上的大力協助。他還特別感謝實驗室多屆博碩士生的努力，讓實驗室的研究成果落地，朝向更遠大的目標發展。
獲得特殊優秀研究人才獎勵、資深優良教師的陳思先老師認為，研究是一個努力不放棄的過程，不斷地修改、不斷地嘗試，不要浪費辛苦蒐集的各項資料，不斷修正，一直到研究成果能被刊登為止。「重點就是不要放棄！」
同獲本校特殊優秀研究人才的黃怡婷老師，特別感謝學校願意提供補助給辛苦作研究的老師，「作研究真的很辛苦，希望學校未來可以持續補助、擴大獎勵，讓學校的研究環境可以更好。」
榮獲資深優良教師的陳威豪教官，回顧二十餘年教官生涯，歷經高中、大專、新北市政府教育局和教育部等單位，感謝同仁與長官們一路上的協助、指導與提攜。他認為，不管在從事教育行政或是與學生相處，重點是如何讓服務對象感受到熱忱與安心。「我常和學生說，當遇到困難時，能在第一時間想到我們。透過我們的協助，也能讓同學感受到學校是無時無刻在關心他們。」在國防授課部分，他認為最重要的目標，就是要讓上課的同學了解自身所學和國防的關聯性，進而普及國防教育，這也是他一貫努力的方向。
今年會上頒發獎項，包括112學年度特聘教授6名、國科會112年補助大專校院研究獎勵暨本校112 學年度特殊優秀研究人才獎勵39名、112 年度產學合作績優教師計10名、112年資深優良教師54名、111學年度績優導師（日間部）38名、111 學年度績優導師（進修暨推廣部）17名、110學年度教學創新績優教師7名、110學年度外語授課優良教師5名、110學年度教學特優教師2名、110學年度教學優良教師12名、110 學年度教學績優教師12名、111年度優良通識教育教師4名、國科會111年度大專學生研究計畫研究創作獎（指導教授：詹場教授）。</description><pubDate>Tue, 03 Oct 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【研發處英語諮詢服務】HOURS FOR RESEARCH AND DEVELOPMENT CONSULTATION SERVICES IN ENGLISH LANGUAGE</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/651d0ae6c30cd7076658c099</link><description>【研發處英語諮詢服務】
研發處自2023年10月至12月提供英語諮詢服務，時段如下：
每週三上午9:00至12:00
每週五上午9:00至12:00、下午1:30至5:00
研發處辦公室：行政大樓三樓307室
【Hours for Research and Development Consultation Services in English Language】
The Office of Research and Development (ORD) provides consultation services in English language from October to December, 2023, with focuses on research project applications and execution, as well as research grant and award applications. The available service hours are as follows:
9:00 AM to 12:00 PM every Wednesday
9:00 AM to 12:00 PM and 1:30 PM to 5:00 PM every Friday
Location: Room 307, 3rd floor, Administration Building</description><pubDate>Tue, 03 Oct 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>英語學術寫作諮詢服務（學士班及碩士班皆可預約）</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/651cffb7c30cd7076658c07e</link><description>為協助本校學生（含學士班、碩博班）英語論文之寫作，雙語辦公室攜語言中心邀請 Emmanuele Lazzara博士辦理「英語學術寫作諮詢」服務，相關資訊如下：
🗒報名時間：2023年10月16日（一）開放報名⏰諮詢時段：1.10/25(三) 13:10-14:00、14:10-15:00、15:10-16:00、16:10-17:002.11/22(三) 13:10-14:00、14:10-15:00、15:10-16:00、16:10-17:00
⏳諮詢時長：每人50分鐘📙諮詢內容：以論文論述邏輯與組織、修辭用字、字句連貫、語意邏輯連貫等為限，內容以不超過三頁 A4 為原則。🛎地點：人文大樓416寫作諮詢室
預約規則：1.請務必事先閱讀英語學術寫作諮詢服務辦法： https://reurl.cc/o57NV32.填寫線上預約表單（10月16日開放）：https://reurl.cc/1G1nbp3.預約表單開放至10/19（四）中午 12:00，填寫預約表單時上傳諮詢文件，或將文件寄至電子郵件信箱:english_clinic@mail.ntpu.edu.tw。逾期繳交者，恕不受理。如預約人數眾多，將提前關閉表單。4.預約結果將公告於校首頁、語言中心網站及Facebook專頁。</description><pubDate>Tue, 03 Oct 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】《學老誌》前瞻高齡，誌在學老</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/651ce464c30cd7076658c06a</link><description>臺北大學高齡與社區研究中心於今年成立，並發行《學老誌》，於10月3日假公共事務學院辦理創刊發表會，現場邀請創刊號的作者現身說法、並專家評論、以及在地長者回饋讀後感。計有150位在地長者及北大學生參與，見證臺北大學回應台灣超高齡社會的需求，透過《學老誌》為大學在高齡化的社會責任中擔任領航，並陪伴全國50歲以上的民眾一起健康學老。
《學老誌》創刊發表會由高齡與社區研究中心(以下簡稱高齡中心)、社科院USR計畫、台灣鳶山社會實踐協會共同主辦。臺灣將於2025年進入超高齡社會，而大學應當如何回應少子化的衝擊及高齡化的需求?今年社科院USR計畫推動「高齡與社區研究中心」成立後，並於五月得到教育部深耕型的補助，隨即開始策畫《學老誌》，希望將此刊物成為台灣社會50歲以上的族群，認識老化以及健康學老的使用手冊。因此在內容上設計了七種學老主題，將老化困境轉化為學老主題，包含生活學老、健康學老、運動學老、保障學老、文史學老、人物學老、科技學老。每期也會採放一位成功老化的人物，並介紹計畫中的亮點方案。
學老誌創刊號發表會首先由總編輯曾敏傑分享創刊歷程，從六年來開始深耕社區的USR計畫開始，發展出多元活動、跨平台傳播、專書撰寫。在累積豐富經驗後，總編輯結合北大社科院UFO計畫的前瞻思考、對於國際高齡趨勢的掌握，以及對達成跨障礙、跨世代、跨科技、跨領域目標之期望，決定創辦一本陪伴全年齡層一同健康學老的高齡雜誌《學老誌》。總編輯也分享，期望未來《學老誌》能以臺北大學為基地、就鄰近長者參與USR計畫之學習經驗，倡議學老、分享學老、推廣學老。而戰後嬰兒潮正在步入高齡化，65歲以上人口將於2025年首度超過20%，這對個人、家庭、社區及社會都深具意義；不須等待政府的服務或依賴長照，我們都應該提前為面對老化進行準備，尤其在長壽化之下，這群「壯世代」還有第三生人值得追求。高齡中心發行學老誌，即是希望賦權培力個人面對老化。
創刊號的內容，也反映我們對於「學老」的探索和視野，希望學老之途，就從今日。另外也在專文「大學與超高齡社會」中，借鏡國外經驗讓台灣的大學參考，從美國高齡學會主張高等教育應該要重視高齡化的契機，以「年齡友善」的目標促進「青銀共學」，並且開設高齡相關課程，讓學生有機會修習高齡相關議題，對於個人、職涯或家庭都有助益；愛爾蘭都柏林市立大學也推動「年齡友善大學」，創造年齡多元化的校園，幫助學生與高齡者共學，也開設課程增加高齡再就業的訓練。回到臺北大學現階段的作為，高齡與社區研究中心未來的目標，即是在大學內推動青銀共學的課程，在深耕型計畫中，已有子計畫老師開設許多青銀共學課程。未來也將開辦高齡方案人才培訓、高齡學程等，讓學生可以有機會認識高齡工作。
創刊會發表會更力邀新北市社會局局長李美珍女士到場致詞，局長對於學老誌從發想到產出的效率大為驚嘆，更大力推薦刊物中深入淺出的內容、動人心弦的生命分享。封面人物施淑梨也越洋分享學老心得，今年90歲卻持續走出自己的人生，不因年齡而限制自己，持續不斷地學習成長。採訪過程中，她揭露自己生命歷程，特別是晚年老老照顧時，面對先生失智、生病、喪偶這段時間的困難，後來因為信仰以及讀書會互相照顧，並培養健走的習慣，在社群中與其他長者互動、交流，讓她現在的生活品質提升不少。最後更勉勵在場與會嘉賓保持正向開朗的心，健康學老、優雅老化。
現年86歲的丁桐源董事長也現身分享成功老化的經驗，從金融界退休後，健走成為他健康活力的來源，與計畫團隊推動北歐式健走，讓北大特區許多長者也加入健走的行列。在本期雜誌中，他撰寫「健康學老的五堂課」，從健康養生的概念介紹到健走的實際做法，讓想要追求健康的長者，有一個可以遵循的方式。「健康不是靠藥物，健康是靠自己。」他以自身的經驗分享，健走有許多好處，例如預防失智、遠離癌症、紓解壓力、激發創意等等，入門並不困難，只要願意持之以恆，並搭配飲食控制，健康老化並不難。
陳牧愛協理也分享了「樂活退休與保險新觀念」，她目前擔任看見保經公司業務協理，為許多高齡者規劃退休理財。結合服務案例分享，她指出高齡者財富管理的前三大目標：1.增值、2.保值、3.傳承。因此她提醒應補強退休後的保險、重新檢視自己的保單以保障生病住院時的需要。她也提供退休理財的一些建議，例如緊急預備金、選擇穩健的政府或企業債券、善用利變型保單等，做好退休規劃，才能有保障、健康又樂齡的老年生活。
前駐法特任大使呂慶龍分享國家進步的關鍵便是延長國民平均年齡、提高健康醫療品質，總結數十年外交官經驗，對台灣在高齡照護及醫療品質上的進步給予肯定，並勉勵全民共同重視老化議題。林金源董事長分享台超盟成立台灣壯世代救國團理念，為追求健康樂活、優雅長壽、善終啟航的第三人生，奇林樂活發展出針對目標客戶的對等服務，甲基化年齡檢測可讓測試者得知實際的身體年齡，有效檢測個人健康生活歷程、計畫改進方向。前聯合報系創意總監吳仁麟現身分享自身推動已久的三意「創意、公益、生意」理念對於逐漸步入超高齡化的台灣社會之應用。也提出高齡經濟的概念，讓服務高齡也可以成為商機。
現場辛法春老師也現身分享青銀共學的經驗，並邀請在地長者施立勇及許惠美分享讀後心得，以及學生回饋共學的收穫。許惠美大姊表示，過去擔任圖書館主任的經驗，剛退休時擔心生活沒有重心，所以參加了臺北大學的讀書會，也因為《學老誌》，重新回顧今年曾參與有關人文、健康方面的主題、更進而期許自己將封面人物淑梨姐當「偶像」，以她樂觀、獨立、實踐的精神為學習榜樣。誠如辛老師上課時一再耳提面命『走出家門運動時多與人互動擴大生活圈，多閱讀思考，為人為社區服務，努力擺脫失智的風險』。施立勇大哥也分享《學老誌》讀後感，這七個主題他都很有收穫，特別是王如雁老師的文章，讓他了解學老的歷程都是從自我覺察開始，無論外環境或內心的狀態，都要真實的面對自己，重新理解老年的狀態，讓自我調整到最適合自己老年的生活方式。並且建議團隊能多以青銀共學、共融、世代協力方案(如演講、影賞、食物森林有主題的互動)，在自然情境中互動，推動年齡友善觀念，會比學生單向付出的服務型方案，更有助降低因年齡區隔化產生的歧視。
中文系同學陳品燁分享，中秋連假時帶學老誌回家讀，沒想到他的祖母竟然也拿去看，而且看完了。對蔡同學來說，看完學老誌，才知道學老是一輩子的事情，現在他還正值輕狂的少年，但有一天他也會老，而學老就是一種接納自己的過程，當接受自己變老的時候，也是安頓自己在世上的位置。另一位中文系蔡文曲同學也表示，因為父親已經是65歲以上的老人，看完學老誌，也讓他可以知道如何照顧年邁的父母。最後所有來賓共同舉牌，與現場青銀學員共喊口號「前瞻高齡，誌在學老」，為學老誌發表會畫下句點。</description><pubDate>Tue, 03 Oct 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】培力學生與據點「PID失智症遊戲介入」</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/651cd876c30cd7076658c056</link><description>為回應當今高齡社會所關注的議題，國立臺北大學社工系游以安老師與社科院USR計畫合作，持續透過USR計畫子計畫「『易徑玩樂（PID）模式』應用於務認知障礙長者教學」方案，試培訓學生了解如何以「遊戲（Game）」與「玩樂（Play）」為媒介，與失智長者進行團體工作。此外，有鑒於臺北大學城及鄰近地區的高齡人口日益增加，為深化大學與在地社區合作及進行資源連結，使臺北大學成為助人專業的培力搖籃，因此邀請游翼慈社工師於9月22日（五）及9月26日（二），分別為臺北大學學生、社區長者及據點工作者，辦理了兩場「易徑玩樂PID-mdash;失智症遊戲介入方法分享」工作坊。
近年來老人社會工作的型態愈趨多元，並積極關注失智症非藥物治療照護發展。失智症（Dementia）是一種進行性退化的疾病，失智症者可能會從輕度時期的輕微症狀，逐漸進入中度、重度、末期，且每個人會因其個體差異而有不同的退化時間及表現。易徑玩樂（Play intervention for dementia，簡稱PID）是針對認知障礙／失智症者所發展的照護模型，該服務模式的理論基礎認為失智症應為人類皆可能經歷的共同經驗，而非只是疾病，且反對將服務對象物化。其次，PID易徑玩樂更基於神經的可塑性，強調神經傳導物質可以透過系統性的刺激和活動影響，故主張透過遊戲、活動設計、增加身心刺激等，將有助於提升認知障礙長者的大腦功能，延緩患者退化的速度。而在後專業時代的思維下，PID易徑玩樂更結合了心理學，神經科學，醫學，社會科學，美學等多種學科，期促進對個人更具意義的改變，使長者得以與外界透過各種形式的互動，建立良好的關係，並提高其認知能力以及個人生活品質。
9月22日的參與對象為本校對高齡服務工作有興趣的學生，共計10人。一開始，游社工師邀請學員以小組的方式，與同組學員分享各自帶來的玩具，使學員們透過初步的暖身活動熟悉組員，也在過程中交流彼此的創意，結合不同玩具，產生一加一大於二的多元玩法。
接著，游社工師與參與學員介紹了失智症的基本觀念和PID易徑玩樂的理論基礎－「知行易徑（Strategies and Skills Learning and Development，簡稱SSLD）」理論系統，以及其背後「需境特量」、「生活世界六領域」與「整全與超越」三組核心概念。最後，游社工師則以自身在規劃PID易徑玩樂活動時的經驗為例，引導學員以小組討論的方式，試著「從素材想遊戲」、「從功能想遊戲」進行活動設計的發想，激發學員對遊戲及團體工作的不同想像。
參與學員也就當天學習內容提出與遊戲介入團體在操作上有關的好奇，包含：如果團體中長輩們的健康程度落差大時，活動帶領者要如何調整活動？若長輩不想參與團體時應該怎麼做？對此，游社工師表示此類情況在實務上非常常見，因此在遇到此類情況時，她會邀請長輩以合作或給予不同目標任務的方式，降低因功能落差而影響參與表現的情況，並期藉此促進長輩間的互動。再者，游社工師也以「不參與，也是一種參與」，提醒學員保持彈性的重要。
第二場（9月26日）PID易徑玩樂工作坊，為首次針對社區所辦理所辦理的推廣場次，本次參與學員共有9位，包含長者、家庭照顧者及高齡服務據點工作者。而除了介紹PID易徑玩樂之外，本次工作坊更著重於學員間照顧觀念與經驗的交流，以及實務技巧的運用。無論是照顧機構裡多為讓服務對象被動接受的活動（如：看電視、讀報紙），或是單調、節奏慢、缺乏變化且超出長輩專注時限的活動（如：同一活動進行一個多小時），或是多由工作者主導，而較少關注到長輩需求的活動等，都使服務對象難以投入。
對此，PID易徑玩樂對失智症者「即便患病仍是具主體性的個體，而非只是病人」的價值信念，並積極地看見失智症者的需求、處境與特性，並重新肯定他們的力量與潛能，為當事人提供所需刺激之實務內涵，更持續引起參與學員們的認同與討論。
然而，參與學員也對於該介入方法應如何突破當今照顧場域中人力及資源不足的現實困境，以及初學者在遊戲設計與活動帶領上遇到的挑戰等，提出相關疑問。游社工師則以個人經驗回應，雖然PID易徑玩樂建議將長輩分成4-6人為一組，在實務上仍可依照各照顧單位的人力與資源進行調整，例如以每組8-10人或10-12人進行，但無論如何「沒有人被忽略」才是將長輩分組，以小團體形式進行遊戲的真正目的。
最後，社工師亦以PID易徑玩樂背後的理論基礎與核心價值鼓勵本次參與工作坊的學員，可透過經驗的持續累積、對服務對象的細緻觀察，並以貼近長者生活經驗的方式陪伴，使引導取代主導，並關注長者在過程中的自主性展現，將有助於心理暨社會層面的照顧工作，以溫暖且具人性的姿態，和我們的服務對象或家人靠近。</description><pubDate>Tue, 03 Oct 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>國立臺北大學112年校慶園遊會攤位申請-延長報名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/651ccf1bc30cd7076658c03d</link><description>本校『112年校慶園遊會』謹訂於112年10月21日（六）上午11時至下午3時舉辦，歡迎各系學會、學生社團以及行政單位組攤參加。
學生社團每攤位補助1,000元，行政攤位則不予補助。
登記時間自即日起至10月6日（五）止，請繳交紙本報名表（詳如附件）至學務處課外活動指導組（李珮甄助理，分機66211），逾期恕不受理。
各攤位位置將於112年10月11日（三）公告於學務處課外活動指導組網頁。</description><pubDate>Tue, 03 Oct 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>同心協力 再創輝煌_第8屆北聯大系統高爾夫球聯誼賽奪冠</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/651b80bcc30cd7076658bfdf</link><description>臺北聯合大學系統校友聯合會9月24日於新北林口美麗華高爾夫球場，舉辦2023年第8屆高爾夫球聯誼賽，今年在四校參賽者同場競技下，最終由臺北大學蟬連團體冠軍。
臺北聯合大學系統由臺北大學、臺北醫學大學、臺灣海洋大學和臺北科技大學四校組成，各校校友總會於北聯大系統下成立校友聯合會，規劃四校間校友聯繫事務，並定期舉辦聯誼活動，包括舉辦多年的高爾夫球聯誼賽，邀集四校校友以球會友，藉由活動，深化北聯大系統各校的互動，加強四校的校友組織橫向聯繫、活絡人際互動。
自高爾夫球聯誼賽舉辦以來，多由臺北醫學大學拿下團體冠軍，去年首度由臺北大學奪冠，今年北大在四校高球賽執行長徐文伯以及校友總會高球隊隊長陳世雄的帶領之下，從聘請專業教練長期集訓與個別指導，到定期組織球隊練習都不遺餘力，最終在大家士氣如虹、全力以赴之下，蟬聯冠軍之位。校友總會林錫埼理事長也表示此次參賽選手於賽前耗費了極大的心力來練習，承諾將招待參賽選手前往新加坡、馬來西亞慶功，期待藉由本次慶功旅遊加強選手間的凝聚力，往後再創高球佳績。</description><pubDate>Mon, 02 Oct 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>新版公文系統操作講義</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/651a4295c30cd7076658bf21</link><description>新版公文系統操作講義(登記桌、承辦人、主管)請參考附檔。</description><pubDate>Mon, 02 Oct 2023 05:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>肩負華語教學重任　華語中心辦公室揭牌</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/651a8719c30cd7076658bf7f</link><description>以國際化為發展目標，臺北大學除開設英語授課課程之外，亦投入資源發展華語，將華語課程從語言中心獨立出來，於永續創新國際學院下新設「華語中心」，同時成立大學部「創新華語文教學學士學位學程」（簡稱「華語學程」）。10月2日於文學院舉行華語中心辦公室揭牌儀式，未來華語中心與華語學程將共同肩負起臺北大學發展華語教學重任。
除了慰勉行政人員在招收國際學生的辛勞，李承嘉校長也讚許新設的辦公環境和設施規劃完善，他更期望能未來能募齊經費，興建永續創新國際學院專屬空間。永續創新國際學院院長衛萬明特別感謝校長、歷任院長、總務處和趙雪君老師努力，共同催生優質的軟硬體設施。「在我們學校上中文課，不用去別的學校上課了！」身兼創新華語文教學學士學位學程、華語中心主任的趙雪君老師，擷取華語中心臉書上同學的留言，說明臺北大學正積極募集校外優秀師資，提供同學們更好的華語學習環境。
永續創新國際學院說明，華語為聯合國六種國際通用語言之一，以華語為母語者達13億之多，以華語為第二外語的非母語人士也有11.2億人，就現今的國際情勢而言，臺灣所具有的華語資源，對於國際學生擁有相當程度的吸引力。華語中心於111年8月經教育部核定設立生效，112學年起，開設全校性華語相關課程；而創新華語文教學學士學位學程，亦於112學年迎來第一屆飄洋過海到臺灣學習華語與華語教學的國際學生。而華語中心、智慧永續發展與管理英語學士學位學程（簡稱「智永學程」）及華語學程的辦公空間共同設置於人文大樓12樓，於今年9月裝修完竣。
華語中心現階段以提供校內國際生、交換生華語課程為主，含必修課程華語一、華語二在內，112學年第1學期共開設14門課，並於學期初對國際生進行華語快篩測驗，瞭解其華語程度，所開設的課程名稱均標上等級，方便學生選課。有鑑於近年來僑生同學對華語的掌握程度相對不如以往，華語中心規劃於這學期申請設立「華語增能微學程」，在相應的配套規劃下，開放部分華語程度需要加強的僑生，利用自由學分選修「華語增能微學程」，提升華語程度，使學習更有效率。由於目前華語中心尚無法對校外人士開課，現正積極媒合華語教師至進修推廣部推廣教育組申請開課，若達開課人數，便可幫助三峽在地有學習華語需求的鄉親朋友更加融入臺灣社會。
創新華語文教學學士學位學程的課程規劃分為兩部分，前兩年以密集學習華語為主，按教育部規定學生入學需有CEFR A2的華語程度，在華語學程學習1-2年後，可達CEFR B2-C1的程度；大三開始除了華語學程提供20學分的專業華語文教學課程提供學生修習，全校以華語授課的課程，皆可計入畢業學分中選修與自由學分的部分，由學生依照其興趣與所欲培養的專業規劃修課。若說國際學院其他系所整合了校內英語授課資源以吸引國際學生，華語學程扮演的角色，便是為國際學生打開臺北大學所有以華語授課的課程資源。
為了深化本地學生與國際學生的交流，華語學程將於這學期申請成立「國際華語教學」微學程及學分學程，將華語學程開設給國際學生的華語教學課程，同時提供給本地學生修習。「國際華語教學」微學程及學分學程，將會成為本地學生與國際學生在不同的母語背景下、一起學習華語教學技能的共融園地。此外，華語學程也將積極尋求與國外華語教學學者專家進行合作，促進國際交流。
由華語中心與華語學程共同支撐、發展的「北大華語」，期許一方面提供優質的華語學習與華語教學資源給國際學生，另一方面也藉由引入國際學生，讓本地學生有多元交流的經驗，同時讓有志於華語教學或者想斜槓華語教學的同學，都能在多元文化的刺激與反饋中學習成長。</description><pubDate>Sun, 01 Oct 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】孫瑜醫師談「認識失智症」</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/651a7eb6c30cd7076658bf71</link><description>臺灣邁向超高齡速度之快，在世界排名僅次於南韓，而臺灣2022年65歲以上的失智人口已超過30萬人，佔高齡人口7.54%，換言之，65歲以上的老人約每13人即有1位失智者。倘若估算30年後2041年時，臺灣總失智人口將達到79萬人，高齡失智率也將達到10.67%，而且隨著年齡增加，失智風險更高。
有鑑於超高齡社會的到來，以及臺灣失智人口的逐年攀升，臺北大學資工系林道通教授也發展出「畫鐘法」，讓受測者畫出10點10分的時鐘，經由軟體分析，以此判斷受測者的失智程度，讓家屬及醫療院所的人員，能快速瞭解該受測者的失智狀況，並和恩主公醫院合作，一方面進行收案改良，一方面也進行失智症的衛教。
在2023年9月25日（一）下午，林道通教授與社科院USR計畫合作，邀請恩主公醫院精神科主任孫瑜醫師蒞校，前來分享失智症的照護以及預防，讓在場10位學生及41位社區民眾，能深入認識失智症，並且在生活中重視預防之道。
講座一開始，孫醫師先點出「失智症」與「老化」的差異，正常老化只會遺忘部分片段的記憶，但仍會想起，雖然記憶力變差，但判斷力、定向感、理解力、計算能力等認知功能，都能維持穩定，不會有變化。最常見的例子就是烹飪，因為烹飪是一項十分複雜的過程，倘若家人只是單純忘記買菜，但料理的味道並未變差，可能只是老化；但假如家人不僅忘記買菜，甚至連料理的味道都變得不好吃了，那就需要注意是否罹患失智症了。
失智症可分為三大類型，最常見的是退化型佔70%，其次是血管型佔20%，其他因素導致的佔10%。其他因素引起的失智症，起因可能為藥物、營養不良、神經系統感染、腦部腫瘤、酗酒等，這些因素所導致的失智症都有機會康復，而退化型與血管型失智症可能同時存在，即屬混合型。
退化型失智症中最常見的是阿茲海默症(Alzheimer`s Disease，AD)，佔退化型失智症60%，患者可能會出現三種不同病徵，第一是日常生活能力降低，患者可能不能辨識時間、在夏天穿羽絨衣、不會打電話等；第二是行為紊亂，患者可能出現妄想、躁動、幻覺、冷漠等異常行為，通常家屬遇到這個情形時才警覺到可能罹患失智症；第三是認知障礙，患者會出現注意力不集中、喪失記憶、走失、失去定向感、不認得家人等。
另一項常見的退化型失智症為巴金森症(Parkinson's Disease，PD)，與阿茲海默症不同的是，巴金森症是神經退化型疾病，患者會先出現行動不便、走路困難等運動障礙，而阿茲海默症則是先出現認知障礙，不影響患者的運動能力，因此罹患阿茲海默症的病人才會較容易走失。
孫醫師接著分享，失智症可分為三期，在初期時患者仍有自理能力，但可能因健忘、判斷力降低等症狀與家人相處不愉快；中期時患者會出現妄想、幻覺導致家人的照護難度大幅上升；重度時患者就如同嬰兒一樣，只能長期臥床，也是相對容易照顧的時期。
介紹完失智症之後，孫醫師也接著介紹失智症的篩檢方式，也提到現有的量表最大的缺點，在於對於教育程度不高的長輩，無法理解量表的文字意義，而林道通老師研發的畫鐘法正可以彌補這項缺點，因為不同文化和國家，大家在時鐘的理解上完全一樣，也期望畫鐘法能盡早成為主流的失智篩檢方式。現場有聽眾也發問，失智篩檢能夠在發病前進行篩檢嗎？醫師表示現有技術可以在發病前先進行檢驗，判斷是否即將失智，因為失智發病前大腦會開始出現變化，但是因為還沒發病，目前篩檢需要自費。
最後，孫醫師也以「趨吉避凶」向觀眾分享如何預防失智。首先是趨吉四法門，「多動腦、多運動、多社會參與、地中海飲食」。因為失智症是大腦退化，因此多動腦、多社會參與可以增加大腦刺激，避免失智；而運動可以代謝大腦中的-beta;蛋白，也能降低失智發生的機會；地中海飲食強調攝取充足的蔬果、豆類、穀物，降低對紅肉等蛋白質的攝取，但進行地中海飲食還是需與醫師討論，以免對身體造成負擔。
再者是避凶五法門，避免「三高、肥胖、頭部外傷、抽菸、憂鬱」，醫師特別提醒，研究指出年紀70歲以上的長輩，BMI要在25-27之間，稍有點肉更能避免失智，過瘦或過胖都會增加失智風險。此外，根據最新的研究指出，長輩若經常做志工等「利益大眾」的活動，可以增加長輩的幸福感，也是文獻上顯示預防失智最有力的方法。
演講結束後，有觀眾詢問低血壓和失智有沒有關聯？另外，家人有失智症，自己是否也會得到失智症？醫師回覆到，失智症與低血壓無關，一般退化型失智症好發於70歲之後的長輩，倘若是50幾歲發病，可能是遺傳型失智症，這樣可能子女的基因中會帶有失智症發病基因，要瞭解自己是否有失智症基因，也可自費做失智篩檢。
另有學生詢問，失智症的初期該去看精神科還是神經科？醫師回覆到，一開始懷疑是失智症的話，可以帶到神經內科由醫師診斷，神經外科是負責腦瘤切除等手術，不負責診斷是否罹患失智症。若病人到中期出現妄想、幻覺等症狀時，會轉移至精神科，由精神科醫師開藥去抑制這些病徵。
也有觀眾詢問，不同的人種罹患失智症的機率是否會不一樣？醫師回覆到，根據研究，無論是甚麼人種（亞洲人、美洲人等），罹患失智症的比率都在8%至10%間，並沒有因為人種的不同而有異。
最後，孫醫師也提到，目前能夠靠藥物控制的只有阿茲海默症，能延緩疾病變成更嚴重，但其他類型的失智症，用藥物控制效果仍不佳，而巴金森症的藥物主要在舒緩運動症狀，讓家人較好照顧。醫師也表示，照護失智患者需要家庭、社會的支持，因為照顧者的壓力非常龐大，在醫學實務上常常看到照護者因壓力過大，而罹患比失智更嚴重的疾病而離世。孫醫師也鼓勵大家能夠選擇趨吉避兇，維持健康的生活，才能遠離失智。
社科院USR計畫關注「高齡及學老」議題，也持續支持在地高齡社群，包括橘子讀書會、劍橋讀書會、耶魯電影社、食物森林、京都愛樂、健康書庫分享會等，這些社群活動都有助於大家學習和用腦。尤其今天演講特別提到「利益大眾」可增加幸福感，並降低失智風險，未來希望培力長者具備服務他人的能力，在老年尋找自身價值同時，也可避免失智，並在參與多元的活動中促進健康。</description><pubDate>Sun, 01 Oct 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>112學年度「弱勢學生助學金」學士班暨碩博士班申請公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/651a6f4dc30cd7076658bf65</link><description>https://www.ntpu.edu.tw/admin/a8/org/a8-3/news_more.php?id=2055</description><pubDate>Sun, 01 Oct 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】「高齡社區照顧學程」說明會報名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/651a360bc30cd7076658bf15</link><description>國立臺北大學社科院USR計畫以超高齡社會作為團隊的核心議題，思考在超高齡社會下大學能夠扮演何種角色，並以3種方法（創建、服務、培力），結合5個對象人口群（學生、長者、據點、跨校、社會），交織出15個介面，並推出36項方案，期能探索大學在超高齡社會下的角色。其中相關高齡人才的培育更是關鍵，尤其具備長期照顧和社區工作的基礎人才，若能給予完整培訓，將吸引學生投入銀髮產業，並且將職涯發展與社會需求相結合，隨著2025年台灣將進入超高齡化國家，更顯刻不容緩。
在此背景脈絡下，USR團隊近年來持續催生高齡中心與高齡學程，在社工系劉素芬老師的規劃下，並積極促進產業與學校間的交流，也已將原來的「高齡社區照顧微學程」增設為「高齡社區照顧學程暨微學程」，將於10月11日(三)中午12點在社科院203教室，由學程召集人劉素芬老師舉辦學程說明會，以提供學生更多的修課選擇。
「高齡社區照顧學程暨微學程」從原先的基礎課程、核心課程和應用課程三大面向，精實為基礎與應用兩大面向，基礎課程共計18門課，應用課程共計19門課；課程所屬的系所涵蓋廣泛，包括有社工系、通識中心、休閒運動管理學系、歷史系、金融與合作經營系，以及法律系等科系，未來也會持續調查校內外高齡相關課程開設情形，動態調整所涵蓋的科目。
學生若有意申請高齡社區照顧學分學程，應修畢15學分(含)以上，並且就基礎課程和應用課程兩大面向課程，至少各擇2門修習；若學生選擇申請微學程，則應修畢8學分(含)以上，在上述兩大面向課程，至少各擇1門修習。為符合學校規定，學生修習學程之課程，學分學程至少2門為非學生主系之專業科目；微學程至少1門為非學生主系的專業科目，但若其原系有開設與學程選修相同的科目且學分相同，則可留在原系修習。
戰後嬰兒潮世代(1946-1964)將於2029年全面進入老年期，根據國發會最新推估，臺灣將於2025年邁入超高齡社會，屆時每五個人就有一位是65歲以上的長者，到了2032年，則每四個人就有一位長者，老年人口數增加速度十分驚人，也帶動未來高齡與長照產業的發展和用人需求。社科院USR計畫主持人曾敏傑老師表示，趨勢顯示在少子化與高齡化並存的現象下，未來大學將朝向全齡大學發展，連美國一流的史丹福大學也宣布2025年將成為全齡大學。因此配合現階段成立的「高齡社區照顧學程暨微學程」，USR計畫也將陸續推出「高齡活動設計與帶領員培訓班」，同時也支持校內6組學生團隊進行「超高齡自學方案」，期能促進學生關注高齡領域，進而培力更多學生投入高齡與長照等銀髮產業，共創跨世代雙贏的超高齡社會。
本次學程說明會採線上報名https://forms.gle/R6t1QGYG7aK9dzwr5，歡迎有興趣的同學掃描下列的QR code報名參加。</description><pubDate>Sun, 01 Oct 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>[填問卷抽禮券]學程問卷填至10/27止</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/650be8ddc30cd7076658b8db</link><description>為瞭解本校在校學生修習學分學程(含微學程)之狀況，及提供學程設置單位持續改善與精進學程課程規劃與安排，自10月2日至10月27日前開放學生填寫問卷。為鼓勵填答，同時舉辦抽獎活動。問卷對象：臺北大學在學之學士班、進修學士班、碩博班學生活動時間：2023.10.02~10.2723:59止問卷網址：https://forms.gle/EzPHxhUKyt7MXng88抽獎方式：於問卷回收完畢後，自完整填答問卷且留有學號及聯絡方式的名單中，以電腦亂數抽出贈送獎品(每人僅限中獎一次，以第一次抽中的獎品為主。)※不參加抽獎者，可不留下基本資料。※中獎名單公布時間：2023.11.08※抽獎獎品1.全家便利商店禮券 1000元，名額2名2.全家便利商店禮券 500元，名額10名3.全家便利商店禮券 200元，名額15名</description><pubDate>Sun, 01 Oct 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>國立臺北大學城市治理英語碩士學位學程徵聘行政專員1名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/651548fdc30cd7076658bee6</link><description>一、職務名稱：碩士級行政專員。
二、名額：1名。
三、工作內容：
(一)負責英語碩士學程教務、學務、總務、人事聘用等事宜，如:課程規劃、外籍學生招生、各項經費核銷、師生行政協助與教師徵聘等。
(二)執行學程參與之高教深耕計畫。
(三)其他臨時交辦事項。
四、資格條件：
(一)具教育部認可之國內外大學碩士學位。
(二)具良好之英文聽、說、讀、寫能力。
(三)熟悉MS Office文書軟體操作且具電腦行政文書處理能力。
(四)具良好之溝通協調能力且主動積極；具團隊合作精神，能配合業務彈性工時。
五、工作時間及地點：臺北大學三峽校區(新北市三峽區大學路151號)，週一至週五08：30至17：30(配合學校彈性上班時間)，週休二日
六、待遇：依本校聘僱人員報酬標準表辦理(由此查詢)；碩士級新台幣38,617元。勞保、健保及勞退儲金標準依前述規定辦理。
七、聘期：自到職日起。(起聘日依實際報到日期為主)。新進人員需先試用3個月，試用期滿合格，正式約用。
八、應檢附文件 (請依序編碼並註明)：
(一)履歷表一份（含自傳）、身份證正反面影本、近期2吋個人照片。
(二)畢業證書影本一份。
(三)相關語言檢定能力證明（若有可檢附）。
(四)相關能力或工作經驗證明影本（若有可檢附）。
應徵資料若提供不實或有遺漏，相關責任由當事人負責。
九、應徵方式及聯絡方式：
(一)意者請於112年10月5日(四)下午五點前備齊應檢附文件之合併電子檔(PDF檔，上限10MB)，以電子郵件傳送至本學程信箱: ipugmuc@gm.ntpu.edu.tw。郵件主旨：「(OOO)應徵城市治理英語碩士學位學程行政專員」【OOO處請輸入自己的姓名】。
(二)永續創新國際學院朱小姐，電話02-86741111分機67210。
(三)初審合格者擇優通知面試，不合者恕不退件，未錄取者不另行通知。
十、其他：
(一)本聘任案須由本學程上簽、經本院與本校同意後，方可起聘。
(二)預計起聘日為112年10月16日。
(三)本職缺得視情況增列候補人員，候補期間自甄選結果確定之翌日起算3個月內有效。
(四)依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：(一) 犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。(二) 經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。(三) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。(四) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。(五) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。(六) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。</description><pubDate>Thu, 28 Sep 2023 09:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>點燃社團傳承火炬 盼恢復疫前榮景</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65152728c30cd7076658be96</link><description>本校「112學年度社團負責人暨幹部研習會」於9月23日假圖書館B1多功能室舉辦，為協助學生社團之運作與發展，於每年社團新任幹部上任之際，學務處課指組透過舉辦「社團負責人暨幹部研習會」，藉由社團負責人會議、學長姊社團經驗傳承分享、開設大師講座等，提供參與的新任社團幹部培訓相關技能、瞭解學校資源以及社團互動交流的平台，讓學員發展多元的社團經營技能，進而打造職場競爭力，本次活動將近上百名師生踴躍參與。
副學務長到場勉勵，課指組傳授社團行政指南
本次活動特別邀請陳思先副學務長勉勵在場社團幹部，首先登場的是社團負責人聯席會議，規劃社團運作在各面向須知的重點行政業務說明，內容包括社團「活動申請流程」、「經費申請核銷」、「器材借用財產保管」、「場地借用」、「校園保護智慧財產權」、「性別平等教育」、「娛樂稅申報」、「公益勸募注意事項」及「學生社團活動注意事項」等觀念，透過課指組哥姊上台說明，讓社團幹部吸收到精髓要領，所有重點簡報亦在課指組網頁「會議資料」專區公告，期盼北大社團能更順利及蓬勃發展。
點燃社團傳承火炬，社團學長姐經驗分享
學長姐經驗傳承分享活動，特邀請資工系學會前會長李育誠學長分享「會長之旅成為一個有故事的人」，透過故事敘述的幽默方式，分享擔任系學會會長旅程中遇到的困境、領導所需的能力、社團經營、傳承交接等寶貴的經驗分享，在最後Q-amp;A部分，學弟妹反應熱烈與學長互動，學弟妹在回饋中提到：「學長演講，以平易近人的角度給予重點」、「學長的分享使我受益良多，更了解如何經營社團、系學會」。
大師講堂－【透視社團力打造職場競爭力】
為了讓同學利用大學作為進入職場前的試煉場，透過社團經營過程，培養進入職場的各項軟實力，本次特邀請勞動部青年職涯發展中心及中華康輔教育推廣協會講師－胡瑋翰老師，傳授企業用人重要評估標準與重要特質，老師鼓勵在場幹部：「大量累積學生時代的實戰經驗值。」，老師更透過許多分組活動，傳授「A咖團隊心法筆記」，建立幹部心態，增進溝通、領導與凝聚力，了解新團隊或新的領導者該有甚麼心態及定位和團隊精神的重要，以及如何招募新血，讓學員在投入社團活動能更有方向與想法，並藉此認識其他不同社團幹部，增進社團間的交流。社工系學會幹部表示，「講師提到很多困擾我的點，第一次當職位這麼高的角色，有些迷惘，講師讓我對如何帶領系學會團隊，甚至對大一學弟妹有更多的想法」、「充分了解領導者需擁有的能力與特質，也更加了解如何跟各種性格的幹部溝通，讓整個團隊更加良好」。</description><pubDate>Wed, 27 Sep 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【徵件競賽辦法更新】臺北大學AI智慧應用創新競賽活動辦法修正公告，歡迎同學踴躍報名。</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6514f46cc30cd7076658be7b</link><description>一、為降低組隊門檻，增進投件意願，特修正臺北大學AI智慧應用創新競賽活動辦法第三點第一項組隊人數為2-8人(不含指導老師)。
二、原訂報名暨提案繳件截止日期皆不變動。</description><pubDate>Wed, 27 Sep 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>校訊減量發送公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6514f22cc30cd7076658be60</link><description>為落實節能減碳和校園永續，校訊自第281期起，校內將不再發送紙本校訊，改以電子郵件發送，如仍有紙本需求，請至行政大樓一樓聯合服務中心自行拿取。
各期校訊電子檔：
https://new.ntpu.edu.tw/os/files?tag=%E6%A0%A1%E8%A8%8A-amp;descent=true</description><pubDate>Wed, 27 Sep 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Herzlich willkommen! 德國蘭休特大學及德國波鴻魯爾大學 學者來訪</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6514dd4dc30cd7076658be22</link><description>德國蘭休特應用科技大學（University of Applied Sciences Landshut）講師Silke Riegler、德國波鴻魯爾大學（Ruhr University Bochum）講師Anna Soltyska於2023年9月19日來訪本校，由國際處國合資深顧問羅國暉老師及語言中心蔡蕙如老師接待。本次德國學者的來訪，主要受邀擔任語言中心工作坊和講座的主講嘉賓，在國際處邁向種子補助計畫的支持下，以國際交流的模式，強化本校師生英語相關技能。
德國蘭休特應用科技大學是一所年輕而充滿活力的學府，在德國的應用科學學院（Fachhochschule）及國際皆享有良好的聲譽。該校位於慕尼黑和雷根斯堡之間的蘭修特，擁有超過5000名學生和100多名教授，是巴伐利亞邦規模前幾大的大學之一。其主要的專注領域包括科技、社會工作和商業。該大學成立於1978年，當時名為Landshut Technical University，並於2008年改名為Landshut University of Applied Sciences。本校於今年4月與德國蘭休特應用科技大學簽署校級MOU協議。
德國波鴻魯爾大學位於德國北萊茵-西伐利亞邦（Nordrhein-Westfalen）的波鴻，該城市也是德國工業魯爾區（Ruhrgebiet）的中心。波鴻魯爾大學是德國規模前十大的大學，也是德國科學基金會（Deutsche Forschungsgemeinschaft）的一部分。該校目前有41,694 位學生（2022/2023年），其中包含超過4千名的國際交換生。波鴻魯爾大學2022年QS世界大學排名位列全球第375名；2019年CHE德國大學專業科系排名：環境工程#1，化學#2，土木#3。
國際處每年推行「邁向國際種子補助計畫」，積極鼓勵本校學院對當前國際化重要面向提出構想書，如境外雙聯學位或交換計畫協議、提升來校交流之國際生人數、參加或辦理境外生招生相關活動、強化國際學術合作、辦理國際性展演、工作坊、研討會及國際生來校短期營隊、邀請交換教師、訪問學者、博士或博士後研究員等來校交流，簽署跨校聯盟協議等。構想書經專家審查排序後，提供定額補助，並由獲補助之執行計畫。更多消息敬請參考國際處網站：https://new.ntpu.edu.tw/oia/subsidy-application</description><pubDate>Wed, 27 Sep 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>