<rss version="2.0" encoding="UTF-8"><channel><title>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news</link><description>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</description><author>NTPU 國立臺北大學</author><image><url>https://new.ntpu.edu.tw/assets/logo/ntpu_logo.png</url></image><language>zh_TW</language><copyright>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</copyright><item><title>美國柏克萊分加大Daniel Farber教授、日本明治大學Yuichiro Tsuji教授與文學部Toru Yamada准教授蒞臨參與「亞太地區氣候變遷法與能源政策研討會」</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6544a9eac30cd7076658cb9a</link><description>美國加州大學柏克萊分校法學院教授Daniel Farber、日本明治大學法學部教授辻雄一郎、日本明治大學文學部准教授山田亨於11月3日來訪，參與本校法律學院「第11屆飛鳶法學國際研討會」，為本校法律學院師生帶來「亞太地區氣候變遷法與能源政策」之專題研討。首先由Daniel Farber教授介紹美國如何邁向能源轉型的發展，2021至2022年期間，美國通過三個能源相關的撥款法案，其中影響最深遠的是減少通膨法案，其給予各界誘因以進行能源改革，包括鼓勵使用電動車、家庭綠能科技等。這三個能源法案涵蓋範圍廣泛，在法案施行後，美國正逐漸邁向能源轉型，雖然仍在發展中，仍將可能面臨經濟上或是政治上的風險。辻雄一郎教授則是由憲法三權分立的憲政角度切入能源議題，探討在當代社會面臨氣候變遷這個難題時，政府的組織結構在因應上或將面臨的挑戰，而握有選票的人民在這其中又扮演了如何的角色。而山田亨准教授從人類學角度切入能源政策，分享田野調查的研究方法，最後，山田准教授認為如果人類學研究和法律實務工作者合作，應能使政府提出更完善氣候變遷法案與有效的能源政策。整場研討會由法律學院院長侯岳宏教授開幕致詞之後，並特別邀請本校名譽教授，前司法院大法官陳春生教授、副院長官曉薇教授、黃銘輝副教授、張惠東助理教授擔任各場次主持人。由橫跨不同領域的國內學者與實務界專家，包括：東吳大學法學院宮文祥副教授、中原大學法學院林春元副教授、工研院連振安工程師、寬和法律事務所謝良駿律師、台綜院葉馨儀研究員與黃彥琳研究員，闡述專業且深入的多元觀點。在氣候變遷與能源政策議題漸受各國重視的今日，通過本場研討會，藉由跨國、跨領域之對話，促進本校法律學院師生及國內外學者間交流互動，亦可啟發與會人員們對相關議題多元角度之思辨與見解之參考，具有重大意義及成效。</description><pubDate>Thu, 02 Nov 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】青銀共賞「山狗大後生」客家音樂</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65448e77c30cd7076658caeb</link><description>臺北大學社科院USR關注在地高齡議題，日前與通識中心林子晴老師合作，友善接待鶯光樂齡社區關懷據點，共同聆賞「山狗大後生樂團的客家音樂世界」講座。參與的34位長輩和62位學生中，有三位客家長輩和四位學生是來自桃竹苗地區的客家人，對於客家音樂甚有共鳴。很多長者都是第一次進北大與學生們共同學習，甚至還有高齡90歲活到老學到老的上進長輩，透過客家音樂一起在大學中青銀共學。
本次邀請金曲獎最佳客語專輯得主顏志文、林鈺婷兩位老師遠從屏東蒞臨現場，首先從「我教你唱山歌」帶領大家進入客家音樂。林鈺婷也娓娓道出她學習音樂的歷程，並與在場同學、長輩以客語互動，講座現場也有鶯光社區三位客家長者，分別來自苗栗及桃園新屋。顏鈺婷老師表示苗栗還有很多年輕人會說客家話，是非常難得的事情。接著顏志文介紹「山狗大後生樂團」創立的歷程，以及客家文化之於台灣及海外各地的重要性，特別是客家族群對於全球性雷鬼音樂之推動具有重大貢獻。顏志文表示，因為當時牙買加的客家華人很會做生意，就把當時海邊的雷鬼音樂商業化，散布到全世界。
兩位老師接著一同現場演唱山歌〈十月〉、新民庄調〈收就〉，以及〈老屋花園〉三首歌曲。前兩首歌曲的歌詞採七言絕句概念創作，饒富韻律性，以簡單的字詞描繪出充滿韻味的秋景、及客家族群對豐收的感謝之情，優美的吉他聲搭配鈺婷老師歌聲，使現場同學長輩無不沉醉。第三首〈老屋花園〉林老師再加上手風琴伴奏，以歌聲和顏老師的吉他一起演奏，讓這首歌曲更具感染力，將客家鄉親帶入思鄉的情緒。最後老師再次強調各族群年輕世代學習母語及傳唱歌曲的重要性，「一個族群若沒有自己的歌可以唱，是很可憐的事。我認為母語歌曲的價值不只是語言，更代表了族群文化。」期望各族群在不同時代都能擁有自己的歌曲。
來自鶯光社區據點82歲的邱美枝大姊是苗栗的客家人，她表示聽到林鈺婷所唱的客家山歌，熟悉的鄉音常常令她特別感動，想起她12歲還在客家庄時，聽爸爸媽媽唱客家山歌的情景。當林鈺婷老師也回應，當她重新與客家音樂連結的時候，才找到自己的文化認同，特別在國際化的時代，更要知道自己是誰、確立自我族群認同。
修課同學也分享自彭佳慧入圍客語歌手後，也接觸了其他入圍者的音樂，選修這堂課的原因即是因為在金曲獎認識了林鈺婷老師。講座中最感動的是，客語音樂創作者即使不能賺大錢、出名，但仍一股腦地投身在客家音樂裡，持續保存客家音樂的美，讓獨特的客家音樂持續被演奏。老師也呼籲更多人加入「講客行列」，一起傳承客家文化。雖然現場大多數不是客家人，但看到老師的精神與毅力，致力保存自身的文化，都非常敬佩。
另外也有同學分享，透過演講發現客家音樂不只侷限於傳統採茶曲調的演唱方式，也能將它改編為主流音樂的演奏方式，讓更多人能欣賞客家音樂。而山狗大後生是第一位將客家語進入主流市場的音樂人，這種突破性的成就給予了許多人啟發，也將統客家元素和現代音樂的元素結合，為客家文化的傳承和發展作出貢獻。這場講座不但讓我們深入了解客家音樂的多元性和魅力，也讓認識文化的傳承可以透過創新而變得更具活力，帶動文化產業的蓬勃發展，並將帶入更廣泛的國際舞台。
社科院USR計畫今年聚焦超高齡議題，協力新設立的高齡與社區研究中心，推動青銀共學，透過校內藝文講座，邀請在地高齡社團進入課堂與學生共同學習，激盪出不同的學習火花。音樂可以超越國界、超越世代，而客家音樂的美也透過共賞，進入跨世代的心中，在青銀學習者心中留下文化之美的印象。</description><pubDate>Thu, 02 Nov 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>國立臺北大學財政學系徵聘教師</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65448172c30cd7076658cae4</link><description>一、新聘教師起聘日：中華民國113年8月1日。
二、擬徵聘名額：學士班專任助理教授1名
三、所需資格條件：
已獲頒本校認可之助理教授教師證書，或擁有教育部承認之國內、外大學或學院之博士學
位，或於113年7月31日前取得博士學位證書，並於本校審議前繳交經驗證之臨時學位證
書，以供審查使用。
四、應具專長
(一)申請人須具備財政學或經濟學各領域專長，本系將優先考量專長為公共經濟學、租稅理
論與政策、總體經濟學或資料科學與量化分析之學者。
(二)申請者應具備英語授課能力，每學期至少開設一門全英語授課課程。
五、優聘條件
依據本校「獎勵新聘特殊優秀人才辦法」，符合資格者經申請並通過審議後，可依以下職級
標準每月領取獎勵金(最長核給六個學期)：
(一)教授：每月獎勵額度以不低於新臺幣三萬五千元為原則。
(二)副教授：每月獎勵額度以不低於新臺幣三萬元為原則。
(三)助理教授：每月獎勵額度以不低於新臺幣二萬五千元為原則。
六、應檢附之文件及著作
(一)請至本系網頁https://finc.ntpu.edu.tw/下載填寫：
(1)新聘教師申請書
(2)教師專門著作目錄一覽表
(二)博士學位證書影本或取得博士學位證書之證明書（113年7月31日前）。
(三)外國學、經歷者請附中譯本並由駐外單位認證證明、內政部入出國及移民署證明之個
人出入境記錄、國外修業情形一覽表、駐外單位驗證之國外學歷歷年成績證明。
(四)已取得教師證書者請附影本。
(五)身分證正、反面影本或護照影本。
(六)推薦信三封。
(七)論文及相關著作。
(八)授課科目表（即檢附可於本系教授之科目名稱，並提供相關資料以資佐證。）。
(九)其他相關證明文件(學、經歷證明文件等)。
七、申請截止日期：112年12月20日(三)（郵戳為憑）。
(一)有意申請者請依申請截止日期112年12月20日（以郵戳為憑）檢附有關資料文件郵寄
至：237303新北市三峽區大學路151號，國立臺北大學人事室收【請註明應徵財政學
系專任教師、應徵者姓名】。
註、上列資料不齊者，恕無法受理。 應聘資料不另退還，如需檢還請提前告知。
(二)合者約談，恕不退件。
聯絡方式：聯絡人-高櫻月助教
電話：+886-2-8674-1111#67384
傳真：+886-2-8671-6108
電子郵件：finc@mail.ntpu.edu.tw</description><pubDate>Thu, 02 Nov 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>公行系舉辦國際學術研討會、數百位國內外學術與實務界菁英齊聚北大</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6543aa06c30cd7076658cac3</link><description>本校公共行政暨政策學系於10月21至22兩日，與中國政治學會、中央研究院政治學研究所共同在本校三峽校區公共事務學院舉辦「新常態、新政局、新冷戰時代下之民主治理與轉型國際學術研討會暨中國政治學會2023年會」，不僅有超過400位來自全國各地的政治與公行相關領域學者、實務專家、政府官員及學生參與，亦有來自美國、日本、韓國、新加坡、香港、中國大陸、比利時、荷蘭、澳洲等地的國外學者與會，參與者廣及全球四大洲，會議規模堪稱是近年最大的政治與公行領域盛事，參與人數踴躍超乎預期。會議期間，除了本校的師生與來自各地的與會者共同獲得學習成長的機會，從研討中吸收到最新的學術研究成果之外，也在和理論與實務界的交流互動中，構建出未來研究與實務合作的網絡。許多第一次來到本校的國內外與會者，更是對本校校園風光以及公行系師生在會議進行與安排等各方面的表現，留下深刻與正面的印象。
此次學術年會是在全球經歷三年Coivd-19疫情恢復常態性活動，而俄烏戰爭、以巴衝突、中美關係新情勢再起的環境背景下所舉行。為了回應全球政經局勢出現的新環境變數，本次會議以「新常態、新政局、新冷戰時代下之民主治理與轉型」為主題對外徵稿，最後共收到高達193篇論文投稿，在經歷審查後錄取144篇文章，分成24個主題場次在兩天的研討會中進行發表與討論。子題場次涵蓋「能源、氣候與永續政治」、「亞洲、印太區域等研究」、「市政治理」、「公共政策與公共治理」、「民主治理實踐」、「國際政治與國際經貿變遷」、「國際法規與公共法治的發展與挑戰」、「政治學研究方法」等近20項議題，並有學術界與政策實務界等學者專家所組的數個自組場次，主題含括「戰爭、民主與政治暴力」、「廉政治理」、「人工智慧（AI）對公共治理的省思」、「歐盟的機遇與挑戰：法律、政治、經濟的對話」、「半導體與地緣政治」、「台灣初任文官之價值形成與其影響-mdash;以台灣文官調查(TGBS)資料為分析基礎之實證研究」、「威權韌性的作用與發展」等。兩天會議進行了豐富、多元與扎實的學術與實務對話，共同建構了活動的內涵與成功。
在論文發表之外，本次研討會也同時舉辦「與學門召集人及期刊主編有約」及「新冷戰格局下之民主治理」兩場圓桌論壇，並由日本早稻田大學名譽教授小尾敏夫Toshio Obi以「新常態與新未來─數位時代下之民主治理」為題，進行主題演講。開幕式當日，除了主辦單位中國政治學會朱景鵬理事長、本校陳俊強副校長與公共行政暨政策學系羅至美主任致詞歡迎之外，更有公務人員保障暨培訓委員會郝培芝主任委員、法務部廉政署沈鳳樑副署長、中央研究院吳玉山院士親臨致詞，讓整場會議更增添光彩。
本次研討會是在公行系前主任胡龍騰教授的積極爭取下，排定今年度於本校舉行。羅至美教授在今年八月接手系主任工作之後，承接胡前主任的規劃，即籌組教師執行團隊，商請李仲彬教授擔任籌備團隊的執行長，劉佳昊、蔡奇霖兩位助理教授擔任副執行長，共同率領5位助教群與超過50位學生所組成的工作團隊，以近三個月的時間完成此大型學術年會的準備工作。羅主任表示，活動的順利完成除了感謝中國政治學會秘書處、中研院政治所的協力合作以及系內工作團隊的辛苦之外，更要感謝提供經費支持的11個協辦單位：公務人員保障暨培訓委員會、法務部廉政署、國家科學及技術委員會、內政部、民主基金會、國家文官學院、考試院、新北市政府政風處、臺北市政府研究發展考核委員會、國家通訊傳播委員會及本校研究發展處，沒有協辦單位的經費支持，則無可能促成這場學術盛宴。會議結束後，許多與會者不約而同地在社群媒體中表達對此次會議的讚揚與肯定。
本校公共行政暨政策學系是兩岸四地規模最大、歷史最為悠久的相關領域科系，師生規模超過1200餘人，自創系以來始終為公行領域的頂尖系所。此次成功主辦大型國際學術研討會，再次說明了公共行政暨政策學系的學術地位與實力，也為本校成功地做了一次品牌行銷。</description><pubDate>Thu, 02 Nov 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>112學年度第1學期加退選、教育學程學分費繳費注意事項</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/654340b9c30cd7076658ca86</link><description>112學年第1學期加退選、教育學程學分費請自行上網列印繳費單並繳費，繳費期限：112年11月6日(一) 至112年11月19日(日)。
一、 繳費注意事項：
1、繳費單於11月6日起，請直接上網至本校首頁右下方(土銀代收學費)列印。(https://eschool.landbank.com.tw/index.aspx點網址-rarr;登入學生專區登入)。繳費前，請再次確認繳費單應繳學期、姓名與學號，以免誤繳他人之學費。
2、本學期有辦理貸款未貸部分且尚未繳費者，如(語言學習資源使用費、宿舍保證金、宿舍電費、超三修費用)，請務必於繳費期限內補繳。
二、繳費方式：
1.持繳費單至台灣土地銀行臨櫃繳納(約須一個工作天銷帳)
2.ATM或網路銀行轉帳(約須一個工作天銷帳)
3.信用卡(約須3-5個工作天銷帳)
4.超商繳納(約須7個工作天銷帳)
三、繳費期限：112年11月19日截止。(如逾期請儘速以上述1、2項方式繳納，以免影響112學年第2學期註冊及相關權益)</description><pubDate>Thu, 02 Nov 2023 07:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>113碩士班甄試書審特優直接錄取名單</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65430ce1c30cd7076658ca61</link><description>一、書審特優直接錄取生之成績通知單暨正取通知單將於112年11月20日與其餘考生及正備取生一併產製。
二、正取生報到等規定請詳閱招生簡章第12頁並依規定辦理。
#請點擊此處查看錄取名單#</description><pubDate>Thu, 02 Nov 2023 03:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>校園彩虹旗遭竊事件聲明</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6543c473c30cd7076658caca</link><description>本校接獲「性別研究社」於校園內張貼之彩虹旗遭竊事件，深感震驚與遺憾。本案經性別研究社向警察機關報案，校方第一時間配合案件偵查，協助提供監視影像，目前已進入司法程序。
本校積極建構一個性別友善的校園，非常遺憾這樣的情事，未來持續透過不同的形式與活動，促進教職員工生具備性別平等意識，破除性別刻板印象，避免性別偏見及性別歧視。並進一步對因性別、性別特質、性別認同或性傾向而處於不利處境之學生提供積極協助，以改善其處境。
性別平等之路是一段漫長的過程，本校未來會更努力推動性別平等教育事務，促進社會對話，積極協助全校師生及社區共同規劃及建立性別平等之安全校園空間。
學生事務處
性別平等教育委員會敬啟</description><pubDate>Wed, 01 Nov 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>國立臺北大學都市計劃研究所誠徵專任助理教授或以上職級教師</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65435112c30cd7076658ca9f</link><description>國立臺北大學都市計劃研究所誠徵專任助理教授或以上職級教師
一、所需資格條件1. 具教育部承認國內、外大學或學院之空間規劃與都市及區域研究相關博士學位者。2. 研究具前瞻及跨領域性、且符合下列資格之ㄧ者優先考慮：（1）近三年著作至少四篇，刊登於SSCI、SCI、SCIE、A-amp;HCI或TSSCI等資料庫收錄之期刊，且為第一作者或通訊作者。（2）近三年內，曾獲科技部年輕學者養成計畫或執行優秀年輕學者研究計畫之主持人。（3）近三年內，曾獲科技部吳大猷先生紀念獎或中央研究院年輕學者研究著作獎。（4）近三年內，曾獲國內、外著名學術獎項者。（5）具空間相關前瞻研究潛力之優秀年輕人才。（6）具跨領域專長、於教學研究表現優秀之外籍人才。
二、應具專長1. 研究聚焦於空間與都市及區域發展相關之前瞻領域（請在履歷自傳說明其前瞻性）。2. 具全英語授課能力。3. 可參與都市與區域規劃實習課程。
三、應檢附之文件及著作1. 申請表(請自本所網站下載) 。2. 學經歷證明(外國學、經歷證書需檢附我國駐外單位之驗證、個人出入境紀錄、國外修業情形一覽表)。又具教學研究經驗者，請附學研證明。3. 近五年代表作與重要期刊論文數篇。4. 履歷自傳、著作目錄一覽表。5. 擬授課程大綱。＊已具擬聘等級之教師證書者，外國學歷證件得免附中譯本及駐外單位驗證證明，並免附國外學歷成績驗證證明、及國外修業情形一覽表。＊以上所繳交之資料恕不退還。
四、申請截止日期申請截止日期：中華民國112年12月27日。</description><pubDate>Wed, 01 Nov 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>建構心湖水環境 打造台北大學生態系統服務　</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65432978c30cd7076658ca7c</link><description>自然資源與環境管理研究所王之佑老師於11月1日舉辦「大學校園水域環境的生態系改善初探－以台灣大學、台北大學為例」講座，邀請經典工程顧問有限公司主持人劉柏宏，演講「城市生機－從城市綠地系統到綠色基盤之生態及美學實踐」，並邀請台北大學總務處事務組、營繕組以及永續辦公室一同參與。
城市綠地系統是營造生態都市的重要基礎，而綠色基盤概念則是先將維繫人類與物種生存的環境加以保存下來，並以網絡的方式，促使自然區塊彼此之間能夠相互的聯接，使土地的自然功能與生態系統能夠發揮較大的效能，而其他區域再去作為人類建築活動設施等的用地。
綠色基盤的規劃與策略可以大幅提昇人類在都市裡面的生活品質，並活化生態系統的功能，減少生物多樣性衝擊。
劉柏宏老師以負責過的「永春陂生態濕地公園」和「桃園風禾水秀公園」為例，帶領聽眾了解都市中水域的相對地理位置及其在生態系統上扮演的重要功能，說明公園營造結合水環境改善，能達到扮演生態樞紐、涵養生物多樣性、淨化水質、滯洪、減災及遊憩等功能。並以「台灣大學大灣草圳」、「指南溪政大段」為例，說明大學校園近自然場域如何規劃設計，以發揮其生態系統服務功能。
王之佑老師則介紹臺北大學心湖整體水域環境營造，以核心區潛在樣態、圳路營造、生態草圳、小型生態池、人行棧道設置等，說明如何營造心湖成為兼具生態友善、韌性防災、遊憩休閒功能。10月20日台北大學心湖二代人工浮島的建置，即是一成功例子，提供了淺水型濕地功能，可供應生物棲息地、調控生物優勢族群、水質淨化、邊坡防護甚至可做水生物的養殖。
透過講座，我們深入瞭解到打造臺北大學的生態系統服務的重要性。然而，注重生態系統之餘，後續的維護管理等問題，更是重要。良好的都市生態系統，需要保管養護單位、學校、地區民眾的攜手合作。透過環境教育的推廣，可以培養更多有環境意識和責任感的人才，共同努力保護和改善校園生態環境，守護寶貴的自然資源。</description><pubDate>Wed, 01 Nov 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>歷史系近現代東亞研究群與日本霞山會合辦「日台產業協力の可能性」國際研討會</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/654311ffc30cd7076658ca66</link><description>台北大學歷史系近現代東亞研究群與日本霞山會，10月30日於東京霞山會館共同舉辦「台日產業協力之可能性」國際研討會。這是繼去年10月在本校舉辦「東亞近現代史中的變遷、對抗、融合-從歷史、教育、產業、經濟的視角」國際學術研討會後，第二次合辦國際研討會。日本霞山會繼承1898年成立的東亞同文會的遺產，戢後在亞洲各國的文化交流上持續努力而卓有貢獻。歷史系近現代東亞研究群的成立目的之一：建立近現代東亞研究與交流之平台，透過跨國學者的實證研究與理性討論，深化多元視角的理解與尊重，期能形塑跨地域的東亞史觀與共同價值，超越意識型態或民族主義紛爭，成為東亞前進的正向力量。兩者的共同目標，促成緊密的合作與交流。
本次的會議，霞山会理事長阿部純一、歷史系蔡龍保老師代表致詞後，展開三個場次的議題研討。分別為第一場次「台日交流史-mdash;基礎工程與文化財」，第二場次「可再生能源-mdash;數位化與循環經濟」，第三場次「餐飲業與超商的投資戰略」。亦即，先具體回顧、論述台日交流的具體案例，再共同分享環境問題和餐飲業、超商的投資戰略的最新做法，以擴大、深化台日的產業合作。本校的團隊成員包含人文學院蔡龍保老師、山口智哉老師，海山學研究中心林佩欣研究員，商學院林靖老師、黃文曄老師，公共事務學院李堅明老師、張四立老師，以及中央研究院台灣史研究所林文凱老師。議程中的發表、主持、與談的學者陣容堅強，交流單位包含日本早稻田大學、帝京大學、東海大學、久留米大學，以及日本重要經濟組織-mdash;經濟團體連合會，討論十分熱烈。台北駐日經濟文化代表處（台灣代表處）蔡明耀政務副代表、政務部首席課長洪慧儒，也到場參與討論與致意。會後，雙方商議持續深化合作，明年再回台北大學合辦近現代東亞相關議題的國際研討會。</description><pubDate>Wed, 01 Nov 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>本校113學年度碩士班一般入學考試簡章</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/654216eec30cd7076658ca4f</link><description>一、考生請詳閱招生簡章規定事項（請特別注意本校筆試有限用電子計算機型號、禁用攜帶穿戴式裝置相關規定；作答限用藍色或黑色筆｛含鉛筆｝，倘因應題目須以圖表作答，圖表部分則不限用色彩）。
二、網路報名日期：112年11月22日上午10時起至112年12月6日下午1時止。
#查看簡章請點擊＃</description><pubDate>Tue, 31 Oct 2023 21:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>姊妹校交流：法國雷恩商學院代表團來校訪問</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6541af04c30cd7076658c9ec</link><description>法國雷恩商學院國際長Ms. St-eacute;phanie Hiaumet（Senior Director of Development）、Ms. Caroline Jouanin（Head of International Development）、吳霽儒東北亞區暨臺灣校友會會長一行人於2023年10月26日蒞臨本校。由國際事務處韋岱思國際長以及國際教育發展組楊臻欣組長接待，並進行午餐交流會議討論兩校未來合作發展。
法國雷恩商學院（Rennes School of Business）成立於1990年，為法國前15大的商學院，具有法國教育部、高商聯合會(CGE)和英國官方學位授權機關(OUVS)的多重認證，且已獲得全球最具權威性的三大認證：AACSB、EQUIS、AMBA。雷恩是法國布列塔尼省的首府，為西北部第二大城市，也是重要的觀光都市。雷恩曾被法國雜誌《L'Express》評為 「全法最宜居的城市」。雷恩經濟發達，特別是在農業、畜牧業、漁業和機械製造業擁有較強實力。該地區勞動力素質高於法國平均水平，深受企業喜愛，著名的雪鐵龍汽車總部就位於此；雷恩是法國西部最大的教育基地，學生學者人數眾多，高等學府林立。
法國雷恩商學院提供本校學生前往交換，也提供本校同學修讀本校與雷恩合辦的雙聯學位的機會，有關本次雷恩商學院說明會詳情，歡迎參考以下連結: https://reurl.cc/v6Xnok
國際處非常鼓勵同學赴外參與交流計畫。在當今全球化的時代，國際交流在職場和學術領域中扮演著極其重要的角色。國際處將持續與法國雷恩商學院合作，提供同學更多國際的資源與國際交流的機會！</description><pubDate>Tue, 31 Oct 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】謝偉民老師談「茶油應用與森林療癒」</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6541a9f4c30cd7076658c9dc</link><description>本學期社科院USR計畫結合通識中心蔡怡玟老師的「環境、地理與心理」課程，於10月13日上午十時至下午十二時，邀請社區民眾與同學們共同學習。第一階段，謝偉民老師先介紹臺灣本土茶油產業的發展與地理環境，以及茶油之食安與養生保健議題；第二階段，老師則從養生保健的觀念，延伸至「森林療癒」的探索，試圖從環境與生心理的調節保健，介紹給青銀同學們認識。
在第一階段的分享中，謝老師談及目前國人在歷經多次食安風暴與食品安全諸多社會問題後，思考整體社會即將邁入超高齡的趨勢下，深覺國人對於養生、休閒保健等觀念愈來愈重視。而國人常食用的茶油，俗稱苦茶油，素有東方橄欖油之稱，傳統上被認為對腸、胃等消化器官，有保健的功效，並具有豐富的營養價值。臺灣北部油茶的種植，主要分布在新北市、桃園市、新竹縣等地，並以小果種油茶為栽培品種，此等品種含油量高，榨油品質佳，深受消費者喜愛。此外，老師也談及茶油的社會生命歷程，從過去農業時代茶農自用的副產品，再到茶農以兼業的方式販賣茶油，最後再進入大規模生產時期。至目前為止茶油儼然已從過去我們日常生活中所熟悉的料理油，轉變為飲用油（食用油）的一種，成為高級的養生油品。
儘管如此，謝老師仍提及，臺灣目前茶油產業，若是能建立產官學的合作機制，推動地產地銷與認證，藉由健康飲食方式推展，建立油品銷售管道，或許可以避免中國大陸油茶籽大量進口的衝擊，也解決民眾擔心買到品質不佳茶油的問題。同時，過程中謝老師亦將其帶來的小小罐茶油，請同學們以傳遞的方式，嘗試滴幾滴在手掌心搓揉，感受其味道、觸感，以温潤手掌。
第二階段，謝老師則輔以從日本發展的「森林療癒」，再與大家分享近年「森林療癒」在臺灣推廣的近況與方式。「森林療癒」是指由受過專業訓練的陪伴員針對特定對象之需求，擬出具體目標，運用特定的森林場地設備設計方案，進行活動，並評估效果，藉以促進身體、心理和靈性之健康，並提升社區和生態環境發展的歷程。過程中，謝老師也以在日本神奈川縣大井町所實行的「森林療癒」為例，與大家分享森林療癒與地方產業共行之方式。同時，也藉由影片的播放，期能讓與會者更加感同身受。最後，老師也將其帶來的臺灣檜木精油，以傳遞之方式，請同學們試著滴幾滴在自己的手掌心搓揉，感受其木質調性的味道，以沉靜心情。
本次講座，最後也在社區民眾、同學與謝老師的互動中，分享臺灣茶油產業的發展與食農教育的推廣，以及森林療癒對於人體身心靈的健康作用，畫下完美的句點。USR計畫在歷史系辛法春老師的推動下，也在校園內推動食物森林，結合食農教育和青銀共學，而國外所推動的綠色照護(Green Care)，也是講究社會性的綠色產業，將社會工作、弱勢服務、園藝治療、與森林療癒等相結合，在面對超高齡化社會的到來，也益顯其重要性與價值。</description><pubDate>Tue, 31 Oct 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>進修暨推廣部進修教育組行政助理甄選結果</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65405883c30cd7076658c97c</link><description>甄選日期：112年10月25日
本職缺列正取1名，備取2名，甄選結果：1. 林O珍小姐為正取。2. 賴O如小姐為第一備取。3. 廖O苹小姐為第二備取。本組將另行通知正取人選報到相關事宜。</description><pubDate>Tue, 31 Oct 2023 01:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>資工系林伯星教授於德國紐倫堡發明展榮獲銀牌及泰國特別獎</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6540c647c30cd7076658c9d1</link><description>本校資工系林伯星特聘教授參與第75屆「德國紐倫堡國際發明展」（iENA），憑藉其創新性發明「利用人工智慧判斷高跟鞋合適高度範圍之手機應用程式評估系統」榮獲銀牌及泰國特別獎的殊榮。
德國紐倫堡發明展是全球最大、歷史最悠久的發明展之一，於10月28日拉開帷幕，為期3天。展覽規模龐大，吸引了來自世界各地的參展者和參觀者。德國政府在紐倫堡設立12個大型國際展覽館，成為全球工商界、貿易商、採購廠商及國際媒體的焦點。
林伯星教授的發明「利用人工智慧判斷高跟鞋合適高度範圍之手機應用程式評估系統」，一款評估女性適合穿著的高跟鞋最大鞋跟高度之手機應用程式系統，高跟鞋對於女性來說是一種時尚，然而穿著過高的高跟鞋，可能對健康造成不可逆轉的損害，本款應用程式展現了創新如何在時尚和健康之間建立橋樑，讓女性用戶隨時隨地使用，不需要搭配特殊的量測平台與專業醫師從旁協助，使用者只須自行操作手機便能獨立完成評估，準確評估女性適合穿著的最大鞋跟高度範圍，具有極高的準確性、實用性及便利性。顛覆了傳統由專業的復健科醫師替患者診斷出適合的高跟鞋鞋跟高度，耗時、昂貴的診斷過程。
林伯星教授表示，有關本發明目前已完成手機App的製作，並取得中華民國發明專利及國際論文發表。目前仍持續收集數據、優化App，期待未來與有興趣的廠商合作。女性高跟鞋市場龐大，目前市面上尚無此類的產品來協助女性挑選合適高度的高跟鞋，一般使用者、鞋廠、連鎖鞋店、網路電商皆是潛在的龐大客戶。
本校首次參與國際發明競賽即獲得全球最大、歷史最悠久的發明展之一德國紐倫堡發明展銀牌及泰國特別獎之殊榮，這不僅是對本校校創新能力和科研實力的極高肯定，也標誌著本校國際舞台上的傑出表現。這次的獲獎是師生們智慧的結晶，更是我們學校在科技創新領域取得的重大突破。未來，本校將持續致力於創新和卓越，推動科學技術的發展，為社會進步貢獻我們的智慧和力量。</description><pubDate>Mon, 30 Oct 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>[活動] 健康加加久系列活動：PART 1芳香好生活精油噴霧手作課程，歡迎師生踴躍報名參加！</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6540a7f6c30cd7076658c9b3</link><description>活動日期：11月14日(週二)活動時間：12:00-13:00活動地點：行政大樓 B1 USR基地說明：藉由認識芳香植物精油相關特質、教導教職員工生如何使用精油方法及親手製作學習精油噴霧、透過簡易芳療、舒壓、按摩，建立自我保健照護概念，期望使師生以自然的療癒能力達到紓壓、養生、保健目的。備註：當日未附有餐點。歡迎教職員生踴躍報名參加!!!請至線上報名系統：https://sea.cc.ntpu.edu.tw/pls/eval/REG_2ORDER_M2.ordform?eid=e103666</description><pubDate>Mon, 30 Oct 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>探索永續未來：環境生態演講系列</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65409761c30cd7076658c9a8</link><description>自然資源所11月舉辦兩場與環境生態有關的重要演講，
第一場演講以臺灣大學和臺北大學為例，初步探索大學校園水域環境的生態系改善，說明這些大學的最新研究成果和實踐經驗，並瞭解如何透過改善生態系統促進環境保護。
第二場演講重點介紹生物碳的應用及碳匯計量方法學，深入了解生物炭在環境保護和碳匯效應方面的重要性，並學習相關的計量方法和應用案例。
歡迎師生教職員踴躍參加！
11/01(三) 14:00~16:00
地點：公531講師：經典工程顧問有限公司 主持人 劉柏宏主題：大學校園水域環境的生態系改善初探-mdash;以臺灣大學、台北大學為例
（劉柏宏老師有做多項工程皆獲得台灣景觀大獎：永春陂濕地公園設施營造及改善工程及台大新生南路3段水圳意象重現暨人行景觀美化工程）
11/7 (五) 10:10~12:00
地點：公714講師：行政院農委會農業試驗所農業化學組 陳琦玲研究員主題：生物炭應用及碳匯計量方法學</description><pubDate>Mon, 30 Oct 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>商學院USR計畫在地農友永續低碳工作坊</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65405c48c30cd7076658c984</link><description>本校商學院USR計畫團隊聯合海山學研究中心及永續辦公室，於112年10月17日成功舉辦在地農友永續低碳工作坊，活動吸引了在地農友、三峽區青年農民聯誼會、北大特區策進會、三角湧文化協進會等地方性團體的代表，以及校內師生近百人共襄盛舉。
此次活動不僅讓在地農友及社區了解商學院USR計畫的目標，也達成了永續低碳經營的共識。值得一提的是，活動邀請了財團法人生活品質文教基金會馮哲銘顧問主講了「農業導入溫室氣體盤查初探」，使得參與活動的外賓及師生對碳盤查有了初步了解，受益匪淺。
另外，本計畫團隊也誠摯邀請了三峽區青年農民聯誼會前會長戴文祥先生成為本計畫的顧問，並正式簽訂了合作同意書。共同為區域性的農業發展打造永續低碳的綠色經濟。
商學院USR計畫 http://www.aacsb.ntpu.edu.tw/page.php?id=132</description><pubDate>Mon, 30 Oct 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>