<rss version="2.0" encoding="UTF-8"><channel><title>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news</link><description>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</description><author>NTPU 國立臺北大學</author><image><url>https://new.ntpu.edu.tw/assets/logo/ntpu_logo.png</url></image><language>zh_TW</language><copyright>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</copyright><item><title>【USR】USR與鳶山協會為在地老人據點介紹人性照護</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6274952bc95af02258ae184d</link><description>社科院USR計畫為推動大學在地社會責任，透過育成台灣鳶山社會實踐協會，扮演新北市社會局與在地老人據點的窗口，合計已有50個在地老人據點加入培力計畫，涵蓋了三峽、鶯歌、土城、及樹林等共四個行政區。為克服疫情對於在地據點經營的影響，社科院USR計畫先是結合鳶山社會實踐協會，於去年辦理了十場次線上平台操作教學，建構了各據點網路聯結能力之後，並且繼續透過網路培力據點發展。為精進據點之服務，於111年5月4日下午2至5點，辦理今年度第二場次線上志工培力工作坊，持續導入資源以協助老人據點在地發展。當日活動除邀請鳶山協會所輔導(三峽、鶯歌、土城、樹林)之據點人員外，亦廣邀新北市各區的據點夥伴一同參與，將資源與新北市各老人據點共享。參與人員計有三峽、鶯歌、土城、樹林14處據點的30位夥伴參與，而新北市他區據點亦有7處共7位夥伴上線聆聽。特別的是，鶯歌區的多元智能老幼暨兒童教育發展協會-鶯歌站，也透過投影的方式，提供據點人員及志工一同在線上吸收新知。本次線上志工培力邀請到「吉紅照顧本屋」的林治萱社區居家護理師，以「人性照護法」的方式分享如何與長者互動及溝通的技巧，讓參與課程的據點夥伴在服務過程中提升互動能力、減少挫折感。在講座一開始，林護理師就向大家提問「你覺得這群在據點的長者們，需要的是陪伴？還是照顧？」據點夥伴異口同聲地回應長者需要的是陪伴。接著講師便邀請大家利用手邊空白的A4紙將其摺成九宮格，寫下各自認為長者喜歡來據點的原因為何，並利用畫面分享方式展示夥伴們分別寫下的內容。「據點課程豐富多元，亦能學習新知識。」、「據點的大家都很熱情有活力，來據點能認識許多新朋友。」、「據點有美味的共餐，還有冷氣可以吹。」、「長者上課時會另外做一份作品送給工作人員，讓人倍感溫馨。」從大家所分享的內容中，探見據點多樣化的樣貌。林護理師也提醒在據點服務長者時，應將長者的生理需求視為首要考量。例如據點內的廁所設施是否足夠友善，讓每位長者皆能安心的如廁；據點內的空氣是否流通、是否有空調能因應炎熱的氣候等，唯有先滿足長者的生理需求，長者前來據點的意願便會提升，進而才有機會逐步去討論應如何與長者互動及溝通。「人性照護法」的目標在於建立情感的連結，讓照護目標讓雙方都能感到滿足。而人性照護法有四個重要的支柱，第一為凝視，在與長者說話時要捕捉對方的目光；第二為交談，透過自問自答的方式讓氣氛不冷場；第三為觸摸，透過大面積的撫觸讓雙方舒緩情緒；第四為站立，在互動過程中，讓長者有機會站立四十秒以上的時間。林護理師也透過實際的案例與影片，逐步說明人性照護法的實作方式與技巧，以讓參與者能更清楚應如何在第一線服務時加以應用。擁有據點服務經歷多年的林護理師，也分享到自己在經營據點上的秘訣，其一是設計心願小卡，讓長者寫下期望自己能在據點做些什麼，除了讓據點的工作人員更加認識長者，也藉此了解長者真實的心願，日後適時找到一個讓長者能夠自己付出的機會。其二是在據點內規劃一塊屬於長者自己的小角落或公佈欄，同時可以設計簡易的集點卡，只要長者每到據點一天，便可以在集點卡上貼上一點。在日常服務中加入一些小巧思，便能增加長者的歸屬感。「據點有長者發生以上狀況的請答1，沒有的請答2。」林護理師在授課的過程中，不時利用線上問答方式增進課程互動，同時亦能即時掌握參與人員對於課程的參與程度。大家也十分踴躍地回應問題，整體氣氛非常熱絡。課程結束後，夥伴們紛紛在滿意度問卷中寫下感受與心得，「對於照顧長輩的方式有更多元的了解，很開心有這次的學習機會。」、「對服務長者我們要更了解要如何面對，凝視、交談，細心說明注意事項很重要。」、「內容適切，對於長者的狀況，能適當排除。對志工、人員都是非常重要。」線上志工培力工作坊帶給據點人員與志工們滿滿的收穫與能量，也讓臺北大學與在地有了更多的聯結。</description><pubDate>Thu, 05 May 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>國立臺北大學經濟學系誠徵進修學士班兼任講師或以上職級教師</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/627491bdc95af02258ae184c</link><description>國立臺北大學經濟學系誠徵進修學士班兼任講師或以上職級教師(數名)
一、基本資格條件：
本系進修學士班皆以中文授課，申請人符合以下兩個基本條件其中之一
1.於中華民國111年6月30日前，取得國內外經濟學或相關科系博士學位及證書者。
2.已取得教育部頒發之教師證書者。
二、專長領域：
申請人須具備經濟學不限領域專長，尤以經濟資料科學領域優先考量。
三、應檢附之文件及著作
1.個人學經歷證件影本。(如係外國學、經歷者，請附中譯本，並由駐外單位驗證證明、國外學歷送審教師資格修業情形一覽表、內政部入出國及移民署證明之個人出入境紀錄及經駐外單位驗證之國外學歷歷年成績證明。)
2.最高學位成績單正本。
3.教師資格證書影本(未具教師資格者免附)。
4.最高學位論文(含論文大綱)、近五年内學術著作(無則免附)。
5.其他教學或工作經驗證明。
＊已具擬聘等級之教師證書者，得免附最高學位成績單正本和最高學位論文，且外國學歷證件得免附中譯本及駐外單位驗證證明，並免附國外學歷成績證明、出入境紀錄及國外學歷歷年成績證明、送審教師資格修業情形一覽表。
四、申請截止日期
中華民國111年6月30日
＊有意申請者，請於申請截止日前，將上列文件電子檔E-mail至 本系econ_job@mail.ntpu.edu.tw及本校人事室tapply@gm.ntpu.edu.tw
五、起聘日期
中華民國112年2月1日
聯絡人：陳怡文助教
電話：(02)8674-1111分機67160
傳真：(02)2673-9880
E-mail：econ_job@mail.ntpu.edu.tw
網址：http://www.econ.ntpu.edu.tw/</description><pubDate>Thu, 05 May 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>國立臺北大學經濟學系誠徵專任、兼任助理教授或以上職級教師</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6274912fc95af02258ae184b</link><description>國立臺北大學經濟學系誠徵專任、兼任助理教授或以上職級教師(數名)
一、所需資格條件
於中華民國111年6月30日前，已取得經濟學或相關科系博士學位及證書者。
二、應具專長
申請人須具備經濟學不限領域專長，尤以個體經濟理論、總體經濟學、國際經濟學、應用個體計量經濟學、應用計量經濟學、實證產業經濟學優先考量。
三、應檢附之文件及著作
1.個人學經歷證件影本。(如係外國學、經歷者，請附中譯本，並由駐外單位驗證證明、國外學歷送審教師資格修業情形一覽表、內政部入出國及移民署證明之個人出入境紀錄及經駐外單位驗證之國外學歷歷年成績證明。)
2.博士班成績單正本。
3.2封推薦函。
4.博士論文(含論文大綱)、近五年内學術著作。
5.其他教學經驗證明。
＊已具擬聘等級之教師證書者，得免附博士班成績單正本和博士論文(含論文大綱)，且外國學歷證件得免附中譯本及駐外單位驗證證明，並免附國外學歷成績證明、出入境紀錄及國外學歷歷年成績證明、送審教師資格修業情形一覽表。
四、申請截止日期
中華民國111年6月30日
＊有意申請者，請於申請截止日前，將上列文件電子檔E-mail至 本系econ_job@mail.ntpu.edu.tw及本校人事室tapply@gm.ntpu.edu.tw
五、起聘日期
中華民國112年2月1日
聯絡人：陳怡文助教
電話：(02)8674-1111分機67160
傳真：(02)2673-9880
E-mail：econ_job@mail.ntpu.edu.tw
網址：http://www.econ.ntpu.edu.tw/</description><pubDate>Thu, 05 May 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>從文學到港區活化 沈妙姿勉學弟妹投資自我</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6273c98bc95af02258ae183f</link><description>「我不是乖小孩，但透過深入且持續理解自我、經營自我，不斷學習提升經營績效，進而提升自我的價值。」從文學跨足國際港區活化，企管系博士班、高雄港區土地開發股份有限公司董事長沈妙姿5日與「創新創業大講堂」學生分享自己的職涯體驗，鼓勵學弟妹從學生時代就開始培養「想像力」，進而增強文字力、同理心等軟實力，就能逐漸累積執行力。
大學讀日文，畢業兩年後轉而進入企管研究所，學成後一路在小公司學習品牌和採購銷售，累積豐厚經驗後進入誠品書面從事展店工作，沈妙姿從來沒有想到，47歲時竟然意外被當時高雄市長陳菊看中，邀請擔任高雄港區土地開發公司總經理，協助港區活化再生。透過她的努力，過去連高雄人自己都不看好的碼頭和棧貳庫群，如今成為高雄地標場域，每年吸引許多遊客上門，創造可觀的經濟利益和就業機會。
沈妙姿回憶，自己剛接下工作時，首先面臨的課題就是漁人碼頭的修繕工程。當時碼頭已經沒有人氣，舊倉庫又慘遭祝融，首先要透過文資法爭取保留為歷史建築，又要在修復和新生當中找到定位。歷經與當地的溝通，加上從歷史照片爬梳軌跡，她訂下了歷史與空間美學、人文生活與休閒娛樂、同時兼顧自然平衡的原則，加上過往展店累積的營運經驗，計算出所需的營業面積和商業運作機制，軟硬體齊頭兼顧，終於在八個月後創造出現在的「棧貳庫」。
「其實一開始，大家都覺得不可能。」沈妙姿印象深刻，因為當地其實已經荒廢許久，招商第一輪時，過往在誠品合作的客戶都不願意進駐，頂著沮喪重新找靈感，轉而「啟動深耕在地專案，匯聚臺灣在地品牌」，果然打動高雄在地餐廳，逐步以美學和行銷力量打造出地標性建築，發揮場域特色的同時，也保持公共性，達成自己為公司訂下「共創價值、共享成果」的目標。
一路擊破各種不可能，沈妙姿說，自己到丹麥哥本哈根考察跳港池後，一心想在港區設置跳港游泳池，但漂流垃圾問題始終令人困擾，港務局老員工也以卅年陳年問題無解為由回應。不過她請員工協助全天記錄，累積足夠的資訊再提出解決方案，果然獲得市政府的支持，成功申請行政院前瞻計畫補助，徹底根本解決汙水排放問題。「很多人打退堂鼓，但我不會，有明確的目標，蒐集別人看得懂而且『不瞎』的資訊，這就是鍛鍊你的機會。」
回顧自己從港區經營門外漢到成功打造出高雄新貌，沈妙姿歸納關鍵因素包括「建立明確的願景、具有決策的勇氣、提出明確且具彈性的架構、提出開發時程的概念、具備堅持的耐力、公共性質的旗艦型開發計畫、政府投資與民間投資的平衡、融合階段性的發展」等八大項，「經營你的人生，也需要這些因素。」
面對在校學弟妹，沈妙姿認為，在大學生的年紀，最應該要養成的能力就是「想像力」，無論自己所學是什麼，都要透過想像，設定自己未來的方向。有了目標以後，則要逐步養成「執行力」，其中又特別強調「文字力」。「小時候我們覺得中文好是理所當然的，但現在各行各業都一樣，我看到履歷都會先看他中文好不好，能寫的優先錄取。」
除此之外，她也很看重「同理心」，提醒面試任何工作前，一定要好好了解所應徵的公司，並且能站在對方立場思考。「如果你整個學期都不去上課、不交報告，你要老師怎麼辦呢？」任何工作都不完美，沒有人是神，因而不要只是憤世嫉俗，遇到問題少些抱怨，著手解決問題才是提升自我之道。「學習投資你自己，同時樂於分享，因為自己強大才能分享，同理才會變成溫暖的人。」
全程聆聽沈妙姿分享，副校長陳達新肯定這些年高雄變化很大，其中沈妙姿的成就有目共睹，期許同學們可以更多觀察，並且多和學姊請益學習。通識中心講師陳淑惠則鼓勵學生，很多人以為沒有自己創業就不需要創新創業思維，但每個人也都在創造自己的人生志業，無論求學階段或未來，都要持續加值自我，遇到問題要找出癥結並解決，就能經營好屬於自己的品牌。
「創新創業大講堂」由通識中心與校友中心、創新創業中心合作開設，其中校友講座系列後續還將邀請德杰企業執行董事王兆杰、以及新光紡織特販部協理王仁宗，分別從不同專業領域引領學生拓展視野，找尋創新創業方向，累積自我實力，尋找應對多元社會之道。</description><pubDate>Thu, 05 May 2022 08:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>從追求聽重金屬搖滾 林浩立：不光是洩憤</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6273b6e1c95af02258ae183a</link><description>歷經超過一個月「跨界藝饗」，23屆通識月大師系列講座5日以「重金屬搖滾」暫時畫下句點。透過紀錄片《重金屬搖滾保留地 Rez Metal》導引，清華大學人類學研究所助理教授林浩立引導同學們從文化人的追求和堅持，更深層看待音樂團體在所處環境的意義，也能更設身處地理解表演背後的訊息。
《重金屬搖滾保留地 Rez Metal》是美籍伊朗裔導演阿什坎‧索爾塔尼(Ashkan Soltani Stone)的作品，描述是美國西南部原住民納瓦荷人(Navajo)的故事，一群來自保留地的青少年，因為不滿家園內貧困的生活和高自殺率，因而成立了重金屬樂團，並透過募款到丹麥尋求音樂製作人協助錄音，嘗試以音樂反擊社會的歷程。
「但是他們不是只是為了以音樂來回應當地的問題！」身兼臺灣饒舌團體先驅「「參劈」成員，「林老師」林浩立才剛獲得文化部補助，和團隊成員發行《押韻的繼續》專輯並結束巡迴行程，從音樂人的角度看待納瓦荷樂團一路努力的過程，卻有完全不同於影片介紹的見解。
他提到，很多人認為重金屬音樂、嘻哈音樂就是很吵鬧的音樂，就是弱者用來反抗社會的武器、年輕人發洩情緒的管道，但其實卻忽略了玩音樂的人真正的動機，「他們不是只要發洩怒氣而已，對聲響是有堅持和追求的。」
對於影片中納瓦荷樂團成團並選擇克服困難到丹麥錄製專輯，林浩立認為，儘管外界看待認為他們的目的在於回應社會，然而追根究柢應該與追尋理想聲音有關。從歷史背景來看，納瓦荷當地人因為早年透過單聲道收音機收聽音樂，因此喜歡的音樂品質也希望能呈現「現場感」，刻意不要太精緻，堅持回歸「赤裸裸」的類比錄音。
除此之外，擁有同樣音樂喜好的朋友聚在一起，共同追求聲響美學，探討如何製作節奏、歌曲如何和節拍搭配等，都是很複雜的過程，而這些音樂朋友們在製作專輯和演出的旅行過程中，彼此長時間相處、聊天累積情誼，又再更深化彼此的關係，從中可能帶來生命的反省等沉重的哲學問題，也可能帶來更多相互理解，「如果你對音樂也有這樣的投入，就會懂這部影片的訊息。」
回應林浩立對影片的見解，通識中心副教授林子晴回應，欣賞世界民族音樂要從了解當地的歷史文化和地理環境出發。自己在美求學時曾經在大峽谷附近旅行，途經印地安人保留區，看到當地的地貌，再聽這些樂團的音樂，就可以理解他們為什麼要這麼「大聲」，更深理解他們在美國社會的處境，也更能同理他們選擇以憤怒聲音表達的心情。
本屆通識月聚焦跨界藝術創作者的作品和故事，透過各類型課程、講座、音樂會和活動，拓展同學們多元跨界視野，同時首度與臺灣民族誌影像學會舉辦「國立臺北大學民族誌影展」，邀請學者導覽不同主題影片，引導同學們從多元角度看待各民族文化議題。</description><pubDate>Thu, 05 May 2022 07:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>休閒運動管理學系徵聘專任助理教授或副教授壹名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/62733dd6c95af02258ae17f9</link><description>休閒運動管理學系誠徵教師公告
一、所需資格條件：
1.已取得教育部承認之國內、外大學或學院博士學位。
2.主修休閒管理相關領域者(持外國學位證書須附中譯本及駐外單位認證、個人出入境紀錄、國外修業情形一覽表)。
3.於大專院校具全英語教學經驗兩年(含)以上優先考慮。
4.每學期至少1門課程需以全英文授課。
5.可於112年2月1日到職者。
二、應具專長：休閒管理(觀光、戶外遊憩領域)
三、應檢附之文件及著作：
請至休運系網站下載(https://lsm.ntpu.edu.tw/news.php?id=1-amp;ids=3)，填妥後請將紙本及電子檔一併寄上。
※新聘專任教師到任後未能於期限內升等者，依本校教師聘任暨升等評審辦法第十條之規定辦理。
四、申請截止日期：111年7月31日前（以郵戳為憑）
五、起聘日期：112年2月1日
六、意者請於111年7月31日前(以郵戳為憑)檢附資料掛號郵寄至「23741新北市三峽區大學路151號，國立臺北大學人事室」，並註明「應徵休閒運動管理學系專任教職(休閒管理)-及應徵者姓名」。*合者通知 (需退件者請於來函中註明並自備回郵)。
聯絡人：羅億如 助教
聯絡電話：02-8674-1111分機66535</description><pubDate>Wed, 04 May 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>教務處教學發展中心徵求數位學習專案經理1名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/62732c0bc95af02258ae17f0</link><description>一、資格及條件
1.中華民國國籍，持有身分證。
2.具碩士以上學歷，科系不拘。
3.數位學習相關工作經驗尤佳。
4.具備資訊管理背景，文書處理能力佳。
5.主動細心、具服務熱忱。
6.具溝通協調能力，曾執行過專案計畫者尤佳。
7.具備基礎之英語文聽說讀寫能力。
二、工作項目
1.規劃與推廣數位學習，維護與管理數位教學平台。
2.規劃與推廣雲創學院，建立雲創學院相關學程。
3.導入數位學習相關工具，並進行使用教學。
4.工作計畫、成果報告撰寫與彙整。
5.協助支援教學發展中心之各項業務執行。
6.參與例行會議及執行管考業務。
7.其他臨時交辦業務。
三、工作地點、待遇及聘期
1.工作地點：新北市三峽區大學路151號（臺北大學三峽校區）。
2.待遇：碩士級新臺幣38,617元/月，若應徵者具備與工作相關的專業證照或專業能力(例如專業技能、技術、工作經驗等)，另加專業加給每月5,000元，並依在職月份比例發給年終獎金。
3.聘用期間：自到職日起，每年年底依考核結果是否續聘(試用期三個月)。
四、應備文件
1.履歷表及自傳1份
2.碩士以上學歷證件影本1份
3.其他有利審查文件影本1份（無則免附）
五、應徵方式及截止日期
1.以紙本應徵者，請寄至：新北市三峽區大學路151號，教務處教學發展中心收。
2.以電子郵件應徵者，請寄至A5445@gm.ntpu.edu.tw，信件標題請填：應徵數位學習專案經理（姓名）。
3.應徵日期自即日起至111年5月13日（星期五）17:00時止，以電子郵件應徵者，以郵件系統時間為憑；以紙本應徵者應以郵戳為憑（逾期恕不受理）。
六、其他
1.初審合格者擇優面試，不合格者恕不退件，未錄取者不再另行通知。
2.本職缺視成績得增列備取，候補期間自甄選結果確定之翌日起算三個月內有效（含正取人員報到後未通過試用或於三個月內離職者）。
3.本職缺視徵選情形增列備取數名，候補期間自甄選結果確定之翌日起算三個月內(含正取人員報到後於三個月離職者)有效。
4.正取人員報到後未通過試用者(試用期三個月，試用期滿正式約用)，於備取有效期間內由本校通知備取人員逕行遞補。
5.依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：
(一) 犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。
(二) 經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。
(三) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。
(四) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。
(五) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。
(六) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。</description><pubDate>Wed, 04 May 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>國立臺北大學確診及居家隔離等相關防疫措施說明</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/626bab8cc95af02258ae16e8</link><description>本校教職員工生大家好：
依據中央疫情指揮中心與教育部最新公告，自即日起，本校相關防疫措施說明如下：
自4月25日起實施「重點疫調」，確診者自主回報在學校密切接觸者予學校，由學校造冊匡列者名單並先行通知，返家進行居家隔離，以減少衛生局疫調時間落差，衛生局接獲學校名單後將盡速開立居家隔離單，但仍請耐心等待。
自4月26日起居家隔離天數為3+4天。其中自主防疫之4天，考量校園為高度密集場所，教職員工生以不到校為原則。
密切接觸者定義：在確診者最早出現症狀的發病日（如沒有症狀，則為最早檢驗陽性日的前兩天）到被隔離前，這段期間與確診者有接觸面對面，或在 2 公尺內交談、吃飯或直接接觸者。並且接觸時有任一方未佩戴口罩，且24小時內累計接觸達15分鐘以上。
密切接觸者實施快篩，陰性者實施居家隔離（3+4天），不得外出；快篩陽性者請回報學校，並前往醫院進行PCR檢測（禁止搭乘大眾交通工具）。
居家隔離者於第四天起，如進行快篩為陰性後可外出工作，但不到校上課；第八天開始，可不進行快篩，恢復到校上課。禁止於餐廳內用、聚會、聚餐、前往人潮擁擠場所及與不特定對象接觸。第四天起快篩陽性者，前往採檢院所進行PCR（禁止搭乘大眾交通工具）。
4月28日起實施家用快篩實名制。請在LINE搜尋「國家災害防救科技中心」並加入好友，就可以運用「家用快篩實名制藥局地圖服務」就近購買家用快篩備用。
鼓勵教職員生施打疫苗，維持保護力。防疫宿舍工作人員(含流動人員)皆應接種3劑COVID-19疫苗；其他與教職員工生接觸密切之工作人員/從業人員(含流動人員)，如宿舍、餐廳、便利商店等，亦儘速完成接種第3劑。
再次呼籲應落實手部衛生、咳嗽禮節及佩戴口罩等個人防護措施，減少不必要移動、活動或集會，避免出入人多擁擠的場所，或高感染傳播風險場域，並主動積極配合各項防疫措施，下載及使用「臺灣社交距離APP」。相關訊息請瀏覽本校官網「防疫專區」。
衛保組02-86741111轉分機66256
校安專線：02-26711234祝大家常保健康！
國立臺北大學防疫小組 敬啟</description><pubDate>Wed, 04 May 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>通識教育中心學士級專任助理職缺錄取名單</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/62723c05c95af02258ae17ef</link><description>正取：林Ｏ琪小姐備取：阮Ｏ香小姐相關報到事宜，另行通知。</description><pubDate>Tue, 03 May 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>馨香感恩～愛長存！北大母親節活動快閃</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/62723bcdc95af02258ae17dc</link><description>5月康乃馨花開，北大馨香感恩季。
溫馨五月天，本校學生事務處為推動友善校園學生事務與輔導工作暨推動品德教育；並鼓勵同學滿懷感恩之情，勇於表達內心的感恩祝福，於111年5月3日（二）中午12:00-13:00舉辦母親節「馨香感恩～愛長存！」快閃活動，校園充滿溫馨氛圍，讓同學們能將對母親及家人的愛意、感謝，溫暖傳達！
活動當日於校園7個學院教學大樓1樓大廳，設置「馨香感恩～愛長存！」活動攤位，並透過攤位的「馨香小天使」，熱忱分送「馨香感恩明信片」，前300名參與者每人領取珍珠奶茶，當天各院同學非常踴躍參與，同時熱情傳達心中之感謝母親的情意。
今年特別兼顧防疫考量、避免群聚，學務處蒐集同學填寫完成「馨香感恩」明信片，後可於5月4日（三）13：00前投遞學務處「馨香感恩」郵筒；本校後續代為寄送，盼於5月8日（日）母親節前夕，如時傳達每一位參與者心中的感恩之情。本次活動，總計逾310人參與，心懷感恩，感謝一路以來有母親的愛！</description><pubDate>Tue, 03 May 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【雙語辦公室】EMI教師培訓開放報名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/627233ddc95af02258ae17db</link><description>為提升本校教師全英語授課能力及開設全英語授課課程之意願，雙語化學習辦公室持續推行教師線上培訓課程。凡報名參加本年度EMI培訓，即可獲得Grammarly EDU帳號（使用期限至2023年3月15日）；培訓後取得證書者，更可獲得新台幣10,000元之獎勵金！培訓課程：Cambridge English-Certificate in EMI skills培訓日期：預計111-1學期開始費 用：免費報名鏈接：https://forms.gle/ns2UAgwj5RFgXPEAA（商學院師長請向商學院辦公室陳昭妃助理報名）報名截止：2022年5月13日（五）中午12時* Grammarly EDU帳號將於確認報名成功後儘速發放。* 此活動僅限本校專任教師及（全職）約聘教學人員申請，並以未曾參與EMI培訓課程之教師為優先。* 本辦公室將寄發報名成功通知信予教師。若有任何問題，歡迎來信/來電詢問</description><pubDate>Tue, 03 May 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>⚡本校大學申請入學備審資料準備指引⚡</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6271f9a1c95af02258ae17ce</link><description>為協助考生聚焦準備111學年度大學申請入學第二階段之審查資料，本校各學系特製作備審資料準備指引，提供各招生學系之選才理念、審查重點及準備指引內容，業於111年3月2日即公告周知。
請考生預備審查資料時務必參閱。(請點右方附件檔或直接開啟本網址：https://www.ntpu.edu.tw/admin/a7/org/a7-3/files/down/1110302ntpuguide.pdf.pdf)</description><pubDate>Tue, 03 May 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【招生】本校111學年度大學申請入學第二階段甄試繳費查詢系統於5月3日開啟</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/626f9fadc95af02258ae1765</link><description>★點此連結「學士班申請入學第二階段甄試繳費查詢系統」
登入報考系統，帳號統一為「111學年度學科能力測驗應試號碼」，預設密碼為考生本人「含大寫英文字母之身分證號碼（或居留證號碼）」。
第一次登入後，請務必修改密碼後重新登入。
請注意！通過第一階段篩選後，仍須依本校「第二階段指定項目甄試須知」（請務必連結下載並詳閱）規定完成繳費、上傳（勾選）審查資料並點選「確認」鍵後始取得參加第二階段指定項目甄試資格。
忘記繳費、逾期繳費、誤繳金額或帳號、或上傳審查資料卻未點選確認鍵等未完成程序者，一律不得參加甄試，且不得要求任何補救措施。
本校「招生資訊網」公告有各項說明，敬請善加利用。
本校第二階段指定項目甄試重點期程提示如下：
☆繳費期限：111年5月3日10:00至5月9日15:30截止。
☆上傳書審資料期限：111年5月5日9:00至111年5月9日21:00前，以上傳電子檔方式辦理。
☆甄試日期：依「大學申請入學招生簡章」第706-718頁學系所訂日期辦理。
☆榜示日期：111年6月1日10:00。
如對參與第二階段甄試有任何問題，歡迎於上班時間來電本校教務處綜合業務組02-86741111#66119。</description><pubDate>Tue, 03 May 2022 01:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>湯智鈞射金　臺灣反曲弓男團排名世界第一</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6270910bc95af02258ae178a</link><description>臺灣男子反曲弓代表隊日前於世界盃土耳其安塔利亞（Antalya）站，由本校「湯包」湯智鈞，搭配魏均珩及新生代射手蘇于洋，拿下團體戰金牌。蔡英文總統也在臉書發文，為此次選手們的優異表現賀喜。依據最新積分排名，我國一口氣上升4個名次，擠下宿敵韓國，拿下反曲弓男團世界第一。
湯智鈞繼去年東京奧運場上的優異表現後，目前依然維持超熱手感，在射箭世界盃反曲弓首日排名賽中表現突出，以674分優異成績取得第1種子，也幫助臺灣男團取得第2種子。之後於男團系列賽事中，搭配魏均珩及蘇于洋出戰，勢如破竹，連克瑞士、美國、荷蘭，最後面對義大利連搶3局，全場射出10支10分箭，壓倒對手奪金。湯智鈞賽後對媒體表示，此次所有人發揮實力拿下金牌，這面金牌是所有人的，「在這當下，我們是世界第一」。
對於此次選手表現，蔡英文總統於2日在臉書發文道賀，「我們的男子射箭代表隊，一路過關斬將，先後擊退瑞士、美國和荷蘭，獲得進入決賽資格。在決賽當中，更在短短的12分鐘就以6：0的成績完封義大利，出色的技巧及沉著的表現，相信一定讓很多在電視前為他們加油的朋友大聲喝采。」蔡總統表示，政府不斷努力提供選手們更多、更完善的支持，「也讓我們一起繼續為所有在世界舞台上發光發熱的臺灣選手加油！」
根據國際射箭總會公布的最新世界排名，臺灣反曲弓男團在此次摘金後，積分112.5分，加上去年東京奧運銀牌105分，以及其他積分較高賽事，合計積分363.75分，男團排名從原本世界第五升至世界第一，韓國、德國各以351.25分、310分，分居第二、三名。
今年射箭世界盃共有4場分站與1場總決賽，我國射箭代表隊參加土耳其安塔利亞站與韓國光州2站，在安塔利亞比賽後，全隊安排在土耳其進行移地訓練，後續將轉戰韓國，預計5月底返臺。之後將備戰杭州亞運，期望透過國際比賽，讓選手們累積經驗，繼續爭取佳績。</description><pubDate>Mon, 02 May 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>本校單獨招收身心障礙學生招生自5月2日開始報名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/626ba4b3c95af02258ae16e4</link><description>※本校今年度開放單獨招收身心障礙學生，自5月2日起開始報名至5月13日。
※一律以通訊報名。
※報名手續完成係指於報名期限內完成【郵寄報考資料】及【報名費用繳費入帳】，上述任一項未完成均視同未完成報名，不得參與考試。
※詳情請下載簡章參閱
111學年度日間制學士班單獨招收身心障礙學生招生簡章
※招生專線：02-86741111轉67046 社會學系 王助教</description><pubDate>Mon, 02 May 2022 01:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>18歲轉大人 監委葉大華：讓青年參與政治</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/626f8a70c95af02258ae1757</link><description>現任監察委員，曾擔任「台灣少年權益與福利促進聯盟」秘書長、「十八歲公民權運動聯盟」發起暨召集人的葉大華，於2日在公院主講「轉大人-從18歲公民權開始」，探討公民權年齡門檻下修至18歲議題。對於今年即將到來的憲法修正案公民複決投票，呼籲學生們踴躍投票，讓18歲青年，也能在公共事務的資源分配上占有話語權。
「你們知道哪一年18歲民眾可以參加公投嗎?」、「你們知道現在民法成年年齡下修到幾歲了嗎?」自2005年起發動「降低投票年齡運動」，持續累積出推行「十八歲公民權運動」的能量，更於2017年成功推動將公投年齡下修至18歲。葉大華細數擔任台少盟秘書長期間，倡議提升臺灣社會青年權益的發展歷程。
過往，社會很少關注18歲青年的權利，「兒童有兒童的保障法令、婦女有婦女的保障法令、年長者也有年長者的相關法令。就剛剛好，18歲的這一群青年們很少。」因此，她極力參與社會運動，促使各界重視18歲青年的相關權益，尤其是公民權。
「全世界235個國家或地區中，只剩下11個國家和臺灣一樣，18歲不能投票。」葉大華特別比較世界各國立法政策，開放18歲青年參與公共事務，已經是世界潮流。「交付青少年一個完整的政治參與權，是最為重要的理念。」許多人常質疑，18歲青年是否足夠成熟到參與政事，她認為，青少年的定義深受各國社會、文化、法令影響，何時可以順利「轉大人」並沒有一致性。這一年齡層持續被排除在各種攸關其權益的決策機制之外，因而通常被視為是沒有能力、無法解決自身困境的一群人。
所幸，這樣的觀念已經逐漸改變，「近年來，社會上贊同賦予18歲青年公民權的民眾愈來愈多。」隨著青年族群愈來愈受到重視，相關團體也積極發聲，促使各政黨關注青年的政治參與角色。要讓青年族群對公共事務有影響力，她直接點明「沒有代表權，就沒有人會重視你的權益。」
為了讓18歲青年也能參與政治，必須修改憲法本文第130條的年齡限制，葉大華認為，挑戰憲法此一條文，必須有更多作為。「爭取社會支持、公民意識的紮根、推動降低修憲與公投門檻、啟動憲法修正案等。」透過一系列的社會、政治推力，邁向最後一哩路。立法院在今年3月25日三讀通過18歲公民權修憲案，明定年滿18歲中華民國國民，依法有選舉、罷免、創制、複決、參加公投及被選舉權，全案公告半年後，將交由公民投票複決，這也是我國史上首次交付公民複決的修憲案。
「你們會老，我們會長大。」青年終將成為社會中堅份子，從世代正義的角度來看，葉大華直指讓18歲青年參與國政的最終目的，在於「破除年齡的歧視，讓年輕世代站出來，用他們自己的方式，解決這一世代的困境和挑戰。」
校長李承嘉認為「18歲是個重要的年齡。」讓18歲青年擁有公民權，也一起承擔社會責任和義務。和監委葉大華相識20年的學務長胡中宜，認為重視年輕人聲音甚為重要，也是他推動校內行政事務的重要理念。
依中選會宣布，定於今年11月26日，18歲公民權修憲複決，與年底地方公職人員選舉同日舉行投票。</description><pubDate>Sun, 01 May 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】用音樂串聯大學與社區-「大學城報」專刊發行</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/626f770cc95af02258ae174b</link><description>臺北大學社科院USR於五月繼續發行「大學城報」第七期，本期專題為「北大管樂節-用音樂串聯大學與社區」，內容主要由管樂團師生發表參與USR管樂節的心得和感想。自2018年初，社科院USR結合學生社團共同推動北大管樂節，當時管樂團的規模與活動能量仍小，但在USR計畫主持人曾敏傑教授與管樂團指揮鄒佳宏老師討論後，決定以辦理「北大管樂節」作為管樂團的公演目標，也開啟了管樂團的新里程碑。在當年5月，管樂團即榮獲教育部音樂比賽「特優」，也開始了北大管樂團用音樂搭起大學與社區的橋樑，至今已經四屆，一年比一年精彩、人數也一年比一年增加，更成為北大師生與居民歲末最期待的音樂活動。
指揮鄒佳宏老師表示，「專業、熱情、真摯」是他對北大管樂節的目標與願景。至今已經要邁入第五屆的北大管樂節，這幾年來與社區互相滋養，不只有了一批社區與學校的粉絲，也成為北大的年度盛事。因為認同曾敏傑教授營造大學城的理念，透過節慶活動，結合大學資源，連結在地居民；因此四年來，他帶領著社團學生一年比一年更進步。特別在第四屆，他邀請了法國號四重奏、台北市立交響樂團首席王濟揚、長榮交響樂團鍾依庭等年輕新銳演奏家，一起練習及表演，讓學生有學習的典範，也讓學生可以跟這些音樂家合作，學習到專業的精神。而這些資源都要感謝社科院USR計畫的贊助與支持，才得以實現。
現任社長法律系李佩臻表示，接下管樂團不是一個輕省的擔子，要感謝很多人在幕後默默的付出，副社長及各個幹部都一手包辦所有的文宣、贊助、廠商聯繫、樂譜整理等行政工作，以及學長姐們不藏私傳承豐富的經驗，讓整個社團可以運作的非常順利，也促成了第四屆北大管樂節的公演。尤其指揮老師帶領新銳音樂家的加入，讓團員們可以觀摩精湛的演技及優美的音色，讓這次管樂團的演出品質更上一層樓。
前任社長法律系黃子蕎表示，自己參與過三屆管樂節，從大一擔任演出人員、大二參與行政工作，到大三成為台下的粉絲；看到規模一年比一年盛大，也感到學弟妹行政的重擔也越來越繁重，但看到第四屆的演出非常成功，也對學弟妹們感到光榮，讓北大管樂團可以豎立新的里程碑，也希望這份感動可以不斷傳承下去。另外也有團員在社區內推廣活動時，因為管樂節已成為北大傳統，很多店家都非常歡迎，提供很好的位置張貼海報，甚至團員發現「小林甜湯」的老闆也曾是管樂團的一員。這次在表演中穿插有獎徵答與居民互動，社區店家也紛紛提供獎品贊助，能夠拉近表演與居民的距離，透過管樂節，讓大家一起喜歡音樂的感覺真的很棒。
團員財法系林婉晴表示，從高中參加管樂社，因此考上北大就毫不猶豫地加入管樂團，因為有USR計劃的資源，讓樂器可以維修或部分添購，也讓管樂團可以有更優質的表演呈現。第四屆管樂團「聲歷其境」是她第一次跟樂團一起公演，因為室外的場地受天候影響非常大，沒想到當天氣溫雖低，參與的居民卻多達350人，比她在高中時辦室內音樂會就算滿場，也比不上這次管樂團戶外演出的熱情，讓她更為感動。
本季大學城報第七期共發行2000份，為使大學社會責任可讓更多鄰近社區理解認同，也將發送至三鶯土樹里長辦公室、各級學校、以及全台的大專院校圖書館。此外也與台灣鳶山社會實踐協會合作，發送至新北市土樹三鶯50個社區關懷照顧據點，讓更多人了解北大USR計畫帶領師生對社區的服務，以及學生的參與角色，讓台北大學與社區更緊密融合發展。</description><pubDate>Sun, 01 May 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>永續校園提案競賽 人氣投票爭認同</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/626e9da5c95af02258ae173a</link><description>徵求同學們踴躍發揮創意，共同打造永續校園，永續發展委員會今年首度舉辦「永續校園提案競賽」。入圍決賽十組隊伍現正進行「人氣競賽」，歡迎所有教職員工生和社會大眾共襄盛舉，上網票選支持提案，爭取後續執行機會。
綜觀這十組入圍隊伍的提案內容，涵蓋校園與社區生活各層面。其中「筷Share」和「速戰塑絕 Takeout Plastic」鎖定循環餐具租賃和訂餐服務，期待減少校園內一次性餐具的使用量，推廣循環利用觀念。另外，「清潔糾察隊」觀察宿舍內的垃圾桶使用狀況，研議設置可壓縮垃圾桶，以減少垃圾儲存所占空間。
善用科技建立同學們永續生活知能，「參+肆=柒」和「Natural」不約而同計劃設計永續校園APP，透過遊戲或生活紀錄，協助同學們增進對碳權的認識、或從日常生活中累積環境保育行動，進而養成永續生活習慣。而在實際的行為改變方面，「都市生活家」期望導入共享機車機制，鼓勵師生透過共享減少碳排放，同時享受機車代步的方便。
臺北大學校園不只是師生學習的場域，也是許多社區民眾共享的天地，本次入圍提案，也有不少隊伍放眼校園與社區共融。「永續城邦社Greenpolisntpu」規劃打造社區無塑市集，推廣循環經濟、低碳飲食等理念；「袋著狗勾」調查社區民眾遛狗需求，研擬設置塑膠袋循環箱，提供遛狗族便利乾淨的輕便袋。
守護心湖環境，「親親北大」建議改善心湖及劉厝埔圳的水質和生態多樣性，打造校園綠色亮點，並成立北大生態特派員團隊，結合社區資源推動自然共存的永續教育理念。而環境面以外，觀察到校園內境外生的處境，「柳丁柳橙土瓶蒸」則醞釀設置互助交流平臺，協助境外生融入校園和社區，形塑臺北大學特區成為跨文化友善平等的永續社區。
永續發展委員會表示，這次提案競賽入圍的隊伍中，參與同學涵蓋學士班一年級到博士班，分布不同學院。這些跨年齡和主修學生分別從生活出發，運用所學設計方案，除了可以增進永續思考與解決問題能力，藉由「人氣競賽」，也可從中學習社會倡議與溝通方式，同時號召更多師生和民眾關注永續校園議題。
「110學年度永續校園提案競賽－人氣競賽」即日起到5月19日全面開放上網投票，凡有興趣的教職員工生和社會大眾均可上網投票並參加抽獎。每人每日共有三票，投票愈多者，可參與抽獎機會愈多，獎項包括知名品牌健身車、美食餐券、防疫保養品、便利超商禮物卡和健身中心門票等。
人氣競賽以外，永續發展委員會預告，「永續校園提案競賽」最終決賽將於5月20日下午在公共事務學院119教室舉行，由各入圍隊伍現場公開簡報，決賽過程全程開放，歡迎所有師生民眾現場參與，為所有隊伍加油打氣。
-lt;永續校園提案競賽：人氣競賽-gt;時間：即日起到5月19日23:59開放投票投票網址：https://contest.plus1today.tw/ntpuesdusr【票選規則】📍每人一天最多得投三票，每票不得重複投給同一隊伍。📍若當日票數用盡，須待每日24:00方能重新投下另外三票。📍於指定投票期間內累積最多支持票數隊伍，將獲頒「人氣提案獎」。📍參與投票者可獲抽獎機會，投票數愈多，抽獎機會愈多。
-lt;永續校園提案競賽：決賽-gt;時間：111年5月20日(五)13:00-16:00地點：公院119</description><pubDate>Sat, 30 Apr 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>從觀念到實踐 商院ESG講堂與企業同行</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/626be187c95af02258ae16f9</link><description>從企業社會責任(CSR)到ESG(環境、社會與治理)，企業永續觀念與實踐，已經成為當今全世界最不可擋的趨勢。回應各企業ESG治理實踐的需求，商學院與遠見雜誌共同合辦「ESG企業領袖講堂」，29日起在臺北校區開課，共同探索ESG最新發展方向，協助各企業掌握方向前行。
活動聚集當今國內產官學界最著名的ESG領域20位講師，分別從國際淨零趨勢、國內公司治理、綠色金融發展等大環境面，進入各企業內部實質推動永續各項作為的策略與方法，引領各企業領袖更熟悉ESG理論與實際，吸引70位學員報名，其中不乏許多上市公司董事長、總經理和第一線永續業務人員進修。
看見各企業領袖踴躍參與論壇，臺北大學校長李承嘉提到，臺北大學商學院很早就開始耕耘企業永續研究，更結合外部力量，建立臺灣永續價值、友善環境等指數，而校務治理層面上，去年也率先與臺灣永續能源研究基金會簽署大學發展倡議書，宣示校園碳中和與使用再生能源目標。感謝遠見提供合作機會，期待透過課程開啟企業學員們ESG創新思維和作為。
遠見雜誌創辦人高希均也肯定，臺灣是學習型的社會，出現任何新的觀念、名詞或政策，無論學術界和企業界都能很快反應。不過在他看來，追求永續發展的關鍵起點就是「實」，而「和」更是現代社會的重要目標，鼓勵所有企業學員都能掌握重要核心。
「淨零時代來得又快又急，而且時間馬上就到了，先做先贏，不做的話，將來困難會很多。」一路推動永續理念，台灣永續能源研究基金會董事長簡又新觀察，這幾年受到CBAM等國際趨勢影響，現在產業間普遍充滿「碳焦慮」，儘管眼前包括碳費或相關法規都還沒有確立，唯一可以確定的是淨零或氣候變遷已經不只是災害層面，更關乎每個人的生存，必須及早轉型調適。
從資本市場來看企業所面臨的永續議題，臺灣證券交易所總經理簡立忠則提到，交易所會密切關注國際產業趨勢動態，建構資本市場ESG生態系，其中在企業方面，必須以永續發展為前提，持續提升公司治理品質並積極創新，而證交所平台則將更強化相關資訊透明度，提供市場投資和決策參考。
國家發展委員會三月底公告我國減碳路徑，各界看法不一，行政院能源及減碳辦公室副執行長林子倫回應，從原來控制升溫2度C到現在要縮減為1.5度C，的確非常不容易，尤其「社會轉型」更是關鍵，相信年底提出12項關鍵策略後，未來可以更精確往前走。對他來說，淨零的確像是不可能的任務，但所有的創造都從想像力而來，邀請大家一起走新路，迎接未來卅年世代工程。
「不要因為金管會推動才執行，要為人類發展而做！」受國家規範影響，近年各企業爭相投入資源推動永續工作，金融監督管理委員會主任委員黃天牧語重心長，期許所有企業在法規遵循之外，更應抬高格局和層級。「擁抱永續價值，才是提高股東、利害關係人、投資人向心力，以及公司競爭力的不二法門。」
商學院長陳宥杉舉家用洗衣機使用率為例，家家戶戶幾乎都會購買洗衣機，但每天使用比例卻很低，從使用效能和共享經濟的角度來看，全社區共同設立洗衣店，或許能節省更多資源並發揮最大效益。然而社區共用洗衣機牽涉整體觀念改變，推動企業永續更是龐大的觀念調整運動，鼓勵各企業領袖從自身重塑思想，並堅持行動響應才能落實推動。
ESG企業領袖講堂安排兩個週末、共四天課程，觀念趨勢分享以外，課程主題還包括ESG本益比成長、數位ESG概況、ESG財務揭露和會計準則、溫室氣體盤查、碳風險管理、碳中和產品開發、社會影響力評估等。</description><pubDate>Fri, 29 Apr 2022 07:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>郵局五一勞動節連假營業公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/626b4408c95af02258ae16ca</link><description>詳見附件</description><pubDate>Fri, 29 Apr 2022 02:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>