<rss version="2.0" encoding="UTF-8"><channel><title>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news</link><description>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</description><author>NTPU 國立臺北大學</author><image><url>https://new.ntpu.edu.tw/assets/logo/ntpu_logo.png</url></image><language>zh_TW</language><copyright>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</copyright><item><title>111學年度大學申請入學第二階段指定項目甄試須知</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/623bcd409bb07f0c0ed745c8</link><description>111年3月24日公告本校111學年度大學申請入學第二階段指定項目甄試須知。
大學甄選入學委員會於111年3月31日公告第一階段篩選結果後，本校將隨即以限時掛號方式寄發甄試通知予通過第一階段篩選考生。
為響應節能減碳，本校不提供「第二階段指定項目甄試須知」紙本，請考生自行下載附件電子檔，遵照規定辦理。如對須知內容有其他問題，歡迎來電本校教務處綜合業務組洽詢（電話：02-86741111轉66119）。
請注意！通過第一階段篩選後，仍須依本校「第二階段指定項目甄試須知」規定完成「繳費」、「上傳（勾選）審查資料」且點選「確認」鍵後，始取得參加本校第二階段指定項目甄試資格。相關規定請務必參閱須知內容。
忘記繳費、逾期繳費、誤繳金額或帳號、上傳（勾選）審查資料卻未點選確認鍵等未完成程序者，一律不得參加第二階段甄試，且不得要求任何補救措施。
本校第二階段指定項目甄試重點期程提示如下：
☆繳費期限：111年5月3日10:00至5月9日15:30截止。
☆上傳（勾選）審查資料期限：111年5月5日9:00至5月9日21:00止。
☆甄試日期：依「111學年度大學申請入學招生簡章」第706-718頁學系所訂日期辦理。
☆榜示日期：111年6月1日上午10:00。</description><pubDate>Thu, 24 Mar 2022 02:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】楊麗蘭理事長談「在宅沐浴服務」</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/623bde429bb07f0c0ed745d0</link><description>社科院USR計畫第70場的三鶯樹論壇，在2022年3月23日下午3時，由社工系魏希聖教授邀請到「臺灣樂福國際慈善福利協會」楊麗蘭理事長，蒞臨本校為同學分享「在宅沐浴服務經驗」，也分享協會在長照服務上的點滴，同時跟同學們講解了到宅沐浴的服務流程和注意事項，還特別把浴缸搬到教室，提供同學們組裝浴缸和體驗躺在浴缸的感受。
台灣在民國107年時，65歲以上老年人口已達14%，正式進入高齡社會。高齡社會帶來勞動力減少和老年人口不斷上升的趨勢，由於人在老化後常會帶來一些疾病與健康問題，因此特別受到政策和社會的關注。根據衛生福利部的調查推估，於2015年全人口中失能人數約有75.5萬人，2031年則會增至120萬人，其中長者失能率約15-sim;16％，因此，到宅提供失能長者沐浴服務的需求將日益增加。
「臺灣樂福國際慈善福利協會」現階段主要在新北市和桃園市提供到宅沐浴的服務，楊麗蘭理事長強調，樂福沐浴團隊中大多數人員皆為40歲以下，因為提供合理的員工待遇，才能夠留住優秀的長照服務人員，也才能夠提供優質的服務。樂福沐浴團隊每次出勤時，都會以專用車輛載運移動式組合浴缸，搭配護理師、照顧服務員組成三人專業團隊，到宅為失能者提供全身式沐浴，期待透過商業模式解決社會問題，持續服務台灣失能長者。
在演講的過程中，楊麗蘭理事長也帶領同學走出教室，從沐浴車的位置去了解車內的各種設備，並且讓同學們體驗從沐浴車把各種沐浴設備，例如：組合式浴缸、擔架和洗澡設備等搬運到教室，讓同學們在室內組裝浴缸，並嘗試躺在浴缸裡，試著感受失能長者接受在宅沐浴的感受。
經過楊麗蘭理事長的分享，同學們更能夠了解台灣長照的趨勢，同時透過實際體驗在宅沐浴的服務，也更能體會失能長者在使用服務時的感受，現場參與本次活動的16位同學都表示非常喜歡本次的主題，因為可以親自體驗組裝浴缸和躺在浴缸上的感受，真的是從來沒有過的經驗，也獲益良多。</description><pubDate>Wed, 23 Mar 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>[停機公告]3/25校園授權軟體、校園雲平台、電腦報修系統等停機半天</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/623ad5559bb07f0c0ed745a4</link><description>因本中心作業組服務主機伺服器系統更新，111年3月25日（五）9：00～12：00進行停機，影響服務如下：
校園授權軟體網
校園雲平台2.0
校園授權圖庫平台
電腦報修系統
GEPT英檢平台
大家說英語電台
各項軟體認證伺服器
造成不便，還請見諒。</description><pubDate>Wed, 23 Mar 2022 08:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>臺北大學就博會 百大企業釋出七千職缺</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/623ad0839bb07f0c0ed74599</link><description>臺北大學2022「讓夢飛翔 北大領航」就業博覽會3月23日盛大登場，活動期間共邀請80家企業及政府機關共同參與，因應本校學生職場發展進路，共規劃出四大徵才產業，包括會計金融、數位文教、科技製造、百貨服務類等，為畢業學生提供多元的工作選擇，參展廠商釋出7000個工作機會，包含法務、資訊、金融等專才職缺。
校長李承嘉表示，今年的徵才博覽會在前幾年累積的基礎下，已建立良好的口碑，加上今年各大產業需才若渴，廠商報名十分踴躍，在法商傳統強項領域，各大金融機構，包括玉山銀行、華南商銀、新光銀行、永豐金控、合作金庫、聯邦銀行、板信商銀等；以及四大會計事務所，包括資誠、安侯建業、安永、勤業眾信會計師事務所等預約一流人才；科技製造產業則有聯電、鴻海、微星科技、力積電、中強光電等國際一線大廠，以及知名校友企業如世華商貿、崇越科技、家登精密、音律電子等也都搶先入校攬才，涵蓋產業領域的廣度與數量超過以往，突顯臺北大學改制為綜合大學後，歷任行政團隊的努力與畢業校友在職場傑出表現，獲得產業的高度肯定。
校友總會理事長林錫埼特別就當今國際情勢分析臺灣就業狀況，「因為有三個原因，讓臺灣擁有近年來最好的求職機會。」林錫埼認為2018年中美貿易戰下的供應鏈回流臺灣、疫情爆發後AI、5G發展，以及臺灣在疫情管控下的穩定表現，都讓臺灣經濟更為看好，帶動了許多人力需求，活絡就業市場。他也提出三點建議供在校學弟妹參考，「找到自己有興趣的工作、慎選第一份工作、終身學習。」讓自己在職場安身立命、長久發展。
本次就業博覽會廠商熱烈參展，學務長胡中宜特別感謝勞動力發展署、校友總會林錫埼理事長、謝士滄榮譽理事長及各地校友會的大力支持。就博會主要目的，除了協助本地學生順利轉銜就業市場外，亦考量國際生留台求職需求增加，特別設立「境外生留台就業資訊」諮詢攤位，本次徵才廠商近四成企業表達國際人才招募需求，鼓勵各位同學前往攤位深入瞭解。
校園三月徵才月系列活動已如火如荼展開，今年共舉辦21家校園徵才說明會，透過企業簡介、人資部門及畢業學長姊返校經驗分享，使學生在畢業後轉銜勞動市場不再陌生，更使企業招募合適人才，現場面試、快速媒合，在鳳凰花開畢業季前搶得先機。</description><pubDate>Tue, 22 Mar 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>統計學系徵求系主任候選人公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6239828f9bb07f0c0ed74572</link><description>主旨：國立臺北大學商學院統計學系公開徵求系主任候選人。
依據：本系系主任選薦辦法及本系系主任選薦委員110學年度第1次會議決議。
說明：一、任期：系主任任期自111年8月1日起至113年7月31日止，共二年。
二、資格條件：以本校合格專任副教授以上之教師為限。
三、登記期限：即日起至111年4月29日 (星期五) 中午12點以前。
四、登記方式：填妥「統計學系系主任候選人登記表」(統計學系以外之本校專任副教授(含以上)請另附個人之學經歷、著作一覽表等資料)，送達本系三峽校區商學大樓7樓統計學系辦公室「系主任選薦委員會」收 (郵寄、傳真一律不予受理)。
五、聯絡人：沈君婷 (校內分機：66756、E-mail：ag12tw@gm.ntpu.edu.tw)</description><pubDate>Tue, 22 Mar 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>全國社團評鑑  本校榮獲佳績</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/62397c449bb07f0c0ed7454f</link><description>臺北大學今年由管樂團、應用外語學系系學會及法律服務社參加教育部舉辦111年全國大專校院學生社團評選暨觀摩活動，應用外語學系系學會榮獲自治性、綜合性佳作獎，法律服務社榮獲服務性佳作獎，而管樂團更榮獲學術性、學藝性甲等獎之殊榮，社團表現相當優異，全校師生與有榮焉。
管樂團表示，今年管樂團有幸獲獎，首先要感謝歷年學長姐將組織運作、資源管理等檔案電子化並保存完善，使本屆幹部在準備參賽資料時，能快速架構出主要的內容，獲益良多。而在年假結束後一週，就將所有資料蒐集完畢，期間適逢管樂團前往花蓮進行音樂比賽移地訓練，許多幹部都是白天認真練習樂器，晚上熬夜努力準備社團評鑑的資料，幹部們為社團付出的熱情，令人感動。在繳交評選資料前，交由社長和美宣進行美編、校正，檔案中的字型、格式都不馬虎，以期評選委員感受到管樂團的用心準備。當得知獲獎的那一刻，幹部們都非常喜悅，因為之前的努力備受肯定。
對於社團評鑑獲獎，管樂團社長李佩臻充滿感激。「首要感謝的是陪伴在管樂團多年的鄒佳宏指揮，在辦理每場活動時，都盡力給予協助，給予很多專業的建議。」而她也感謝臺北大學課外活動指導組平時給予管樂團的指導，讓管樂團有機會參賽，展現社團的活力與精彩。
榮獲佳作的應外系學會會長金彤表示，很榮幸這有機會代表學校參加全國社評，從這次的評鑑中審視了一整年的所有活動，看到整個系學會及所有幹部的成長！在未來的日子中也會繼續努力為系上帶來更多精彩活動。
「非常感謝有機會可以與全國的大專院校社團交流，雖然在嚴峻的疫情下未能展開實體交流，實屬一大遺憾，但各社團的用心準備都是無法抹滅的。」法律服務社社長許湲涓特別說明，「犧牲享受，享受犧牲」是法律服務社一直以來的宗旨，希望能夠在這次的活動中充分傳達，並持續在未來的活動中極力貫徹。「這次得獎並不是法律服務的終點，而是法服前進道路上的補給站！」
課指組指出，今年因應疫情取消實體評鑑，全面轉為線上評鑑，社團資料準備更加花費心力與時間準備，也歸功平常社團運作經營已建立制度，才得以在全國社團激烈競爭中脫穎而出。此次社團參加全國社團評鑑，表現相當亮眼，顯示出平常社團運作的成果，除了充實社團經驗，更凝聚了社團的向心力。</description><pubDate>Mon, 21 Mar 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>傑出校友王幼玲學姐「跨域學習 發揚人權」</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6239364a9bb07f0c0ed74528</link><description>學歷：社會學系民國76年度畢業
現職：監察院監察委員國家人權委員會委員
3月4日，陳達新副校長(兼校友中心主任)帶領校友中心團隊前往監察院，拜訪第21屆傑出校友「公共服務獎」得主-mdash;王幼玲學姐，王學姐就讀本校社會學系，畢業後即進入自立晚報，從基層記者，到進入地方及中央部會局處擔任幕僚，後來更成為總統府人權諮詢委員會諮詢委員以及監察委員。30多年來，王幼玲學姐積極倡議推動社會邊緣人、身心障礙及貧困者權益，對於社會弱勢的幫助總是不遺餘力，在本次專訪中她與我們分享這些年來她於公部門與民間公益團體內的所見所聞。
王學姐幼時，除了她之外還有6位妹妹以及生病的母親，家計的重擔便落在父親一人身上，身為長女的她為了照顧生病的母親及減輕父親的經濟壓力，選擇進入護理專科學校就讀，畢業後於台大醫院服務。後又再次回到校園，進入本校社會學系，靠著自己半工半讀完成學業，「因為已經有過一段工作的經驗，所以我比同學更加把握讀書的機會」，談到當時的讀書經歷，王學姐表示因為曾有過社會經驗，讓她再次獲得讀書機會時，更加專注於課業上，假日常常都在圖書館內念書，且利用課餘的時間於校外聽課以及參與校刊編輯，積極充實自己，並勇於嘗試自己所感興趣的事物，這份衝勁也讓她在畢業後走上與他人不同的職涯道路。
「畢業那年，我正好碰上解嚴後報禁解除，各大報社均擴張版面」當時的台灣正面臨社會的重大變革，新興民主運動如雨後春筍般地冒出，黨禁、報禁、集會遊行限制都予以鬆綁。王幼玲學姐也順著這股民主的浪潮，進入自立報社擔任記者，報導社會運動的進程。「我的記者生涯見證了台灣勞工運動的歷史進程」學姐也因此受到鼓舞，運用在校所學，於報社內籌組工會。這份經驗讓學姐從民主抗爭的街頭走入體制，被延攬進入台北市勞工局服務，後又陸續於各地方及中央部會局處內擔任機要，十多年來於工作崗位上的付出，也讓她深諳公務體系的運作生態，為未來的職涯打下穩固的基礎。
「我的兒子罹患了自閉症」人生事事都是錘鍊，兒子的病情讓王學姐決定離開公部門，重返民間組織，擔任身心障礙聯盟秘書長，倡議障礙者權利。後恰逢台灣加入國際公約，政府成立「總統府人權諮詢委員會」，學姐因有身障盟的經驗被舉薦為諮詢委員，推動國際人權公約在國內的實踐。「我每一次都是先有民間團體的歷練才進入公部門」，如此的職涯發展讓學姐能更加了解弱勢者的社會處境，提供系統性改革的倡議；即便之後進入監察院任職，仍致力於人權相關議題，在移工、身心障礙者等領域積極調查及促進改善，4年一共辦了200多件案子，為此幾乎是從早到晚都在工作，即便下班仍會帶著報告回家，只為了讓弱勢族群的生活困境被看到，受重視。
「過去的工作經驗豐富了我的調查面向」從媒體、勞政、社政、身障到人權，王幼玲學姐表示雖然她每8年都會轉換一次工作領域，但每一份工作經驗都對她的職涯發展有所幫助。她也藉此鼓勵同學要勇於嘗試跨領域的學習，把握每個學習的機會，並透過網路去蒐集更加廣泛的知識，同時參加校內的公益社團，來培養自己的人脈和社會網絡，在當中不論任務大小，都要牢牢把握，就像每一次的孔雀開屏，都要把最完美的姿態表現出來，在機會來臨的時候，自然就會水到渠成。「大家要時時刻刻記得彎下腰來」最後，學姐叮嚀學弟妹要常常看看自己腳下所踩的土地，不僅要重視這塊土地的生態，更要關切在這塊土地上生長的每一個人。</description><pubDate>Mon, 21 Mar 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>23屆通識月起跑 蘇明淵唱出跨界夢想</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6238a0d19bb07f0c0ed74518</link><description>通識教育中心主辦23屆通識月活動21日正式起跑，開幕首場邀請橫跨金曲獎最佳臺語男歌手、蘇明淵律師分享自己跨界追夢的故事，鼓勵所有同學把握在學期間，除了現在正在走的路之外，也別忘記挖掘自己心中最深的角落，正視自己的夢想並勇敢追求。
「校園是我夢想的起點！」蘇明淵回顧，因為自己從小就充滿正義感，因此考大學時一心進入法律系，希望能夠通過國家考試，並倚靠專業來創造人生並幫助他人。然而除了法律之外，心中也一直隱藏另一個夢想，就是希望能從事音樂工作並且「出唱片」。
「我大一上學期發現當年律師高考只錄取八個人，不過要出唱片更難！」蘇明淵比較，現在科技發達，人人都可以自己在家錄製音樂，但當年不但需要錄音師等整個團隊的人支援，還要獲得唱片公司願意賞識才有機會發片。同時面對兩大困難夢想，他選擇先擱下課業，一心追求音樂的夢。
從校內音樂比賽出發，一路獲得北區大專民歌比賽冠軍，也為蘇明淵贏得夢寐以求的唱片合約，沒想到因為自己還未成年，必須取得家長同意才能簽字，偏偏父親又無法理解自己何以要放下法律改走音樂路。讓他氣得甩門轉身北上，並在國光號上寫下了〈老爸的話〉。
進了碩士班，蘇明淵如願接連發了兩張片，但卻沒有得到好成績，讓他十分挫折，長達一、兩年時間意志消沉，覺得有志難伸，不知道該往哪裡走？就在音樂路遭遇瓶頸之際，女友點醒他不妨重拾法律興趣並報考律師，又領自己回到起初的另一個夢想。
「其實我是那種期末考才會出現的人，怎麼可能考得上！」不僅如此，當時沒有足夠收入的他，連買齊考試書單的錢都沒有，只能把心愛吉他拿到樂器行寄賣。還好在女友鼓勵下，他隔年就金榜題名，展開二十多年律師執業生活，並將律師工作中面對的各種壓力，透過音樂找到出口，還將處理的案件轉換為創作的養分，譜出一首首動人的歌。
蘇明淵分享，其中像是〈愛情照顧袂著的所在〉描述的是不願面對丈夫災難失蹤的太太心情；〈目睭內上倔強的砂〉刻畫父親與沒有血緣關係兒子之間的情感；〈你應該予人疼予人愛〉談的是家屬面對親人器官捐贈的掙扎；而〈今仔日過了好就好〉則是冤獄犯人終獲清白的心聲。陪伴不同當事人面對生命中的難題，也透過音樂鼓勵更多人在苦難中仍要保持希望。
「我走過的路，就是你們現在正在摸索的路」，面對在校同學，他特別鼓勵大家勇於挑戰各種有興趣的事，進入不是自己選的科系，也可以去修個輔系。「誰說律師和歌手不能畫一條斜線？而且我還是金曲獎認定的歌手喔！」
本屆通識月主題為「跨界藝饗」，邀請跨界藝術創作者分享各自創作和跨界的歷程。通識中心主任徐育安肯定蘇明淵藉由作品，讓人更多感受律師工作中面對的各種衝突和情感，更期待同學們能以蘇律師為例，在多元通識活動中累積跨領域創作能力，並得到支持的力量。
出席通識月開幕儀式，校長李承嘉也透露，自己一直很喜歡音樂，家中收藏超過兩千張黑膠唱片，可惜不會創作或展演，因此特別敬佩包括羅大佑、蘇明淵等非音樂專業的人能夠跨域追夢。除此之外，這些作品內容反應社會一路演變的歷程，同樣值得同學們細細品味。
本屆通識月活動區間自即日起到5月5日，除了大師講座之外，還有文字設計、速寫校園、客家文化活動等多元跨界課程、與校友總會合作的跨界校友經驗創創大講堂系列講座，還首次與臺灣民族誌影像學會舉辦「國立臺北大學民族誌影展」，邀請學者導覽不同主題影片，呈現社會人類學與多媒體結合的跨界饗宴。</description><pubDate>Mon, 21 Mar 2022 09:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>三峽校區「第二校門周邊景觀改善工程」施工公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6237ea3f9bb07f0c0ed744c5</link><description>說明：一、旨揭工程將於111年3月28日(一)至8月19日(五)止進行施工，工程車輛進出校園動線如下圖，施工期間將責請施工廠商妥善做好交維措施及工區管制作業，過往車輛及行人請小心通行，造成噪音及通行不便，敬請見諒。二、聯絡資訊：施工單位：翊騰營造有限公司 陳主任 0919-953012監造單位：環藝工程顧問有限公司 黃小姐 0937-924179校方連絡：總務處營繕組 黃先生 0921-357543</description><pubDate>Sun, 20 Mar 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>北大玩具節  「孩」要繼續玩</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/62359db49bb07f0c0ed744b2</link><description>已經邁入第五屆的「北大玩具節」，19日吸引了1500位親子參與，由社科院USR辦公室持續攜手臺灣玩具圖書館協會、新北市玩具銀行、台灣鳶山社會實踐協會、新北市樹鶯區居家托育服務中心、新北市政府社會局土城社福中心、及恩主公醫院等夥伴，在過往多年合作的基礎上，不斷優化調整活動內容。在多年的耕耘之下，得到越來越多社區的認同，鄰近的桃子腳國中小的社會課，也把「北大玩具節」帶入課程中，讓學生認識社區創新及在地參與的典範，也讓本活動成為在地特色活動。
臺北大學社科院USR計畫主持人曾敏傑表示，為落實由大學特色出發的USR精神，17位修習社會工作學系游以安老師「遊戲治療」課程的同學，更是從學期初就開始積極投入，期待結合課程所學理論，透過玩具節現場親身實踐演練。為了引導修課同學更快認識玩具的意義，游以安老師在『遊戲治療』的第一堂課，就邀請玩具圖書館協會主任張維庭進入課堂，建立學生們玩具規劃概念並傳授相關訣竅，後續也安排學生赴新北市玩具銀行參訪，認識各項遊戲資源。經過將近一個月演練，同學們共設計了12個闖關攤位，加上與玩具圖書館共同規劃「小小店長市集」、「玩具DIY」、「行動玩具車」等自由活動區，以及社科院設置「科技遊戲區」，期盼不分年齡家庭成員，都能在玩具節中玩得開心。
玩具圖書館協會致力推動二手玩具回收再利用的理念，連續五年與北大社科院USR辦公室合作『北大玩具節』。張維庭主任表示，為了傳遞資源共享、永續循環利用的理念，今年玩具節首度設置「小小店長市集」，邀請大朋友帶小朋友整理家中不用的玩具、繪本或童裝，透過市集贈送或與其他小朋友交換，讓這些「舊玩伴」能夠找到新生命。玩具圖書館協會強調，小小市集規範攤位主人可以自行決定採贈送或交換方式交易，但不可販售，打造「免費」更是「免廢」的環境。
參與二手玩具親子攤位的家長王若溱表示，因為住在北大附近，去年就有參加過玩具節，也很認同二手玩具分享的理念；有感於孩子們對玩具的新鮮感時間很短，長大也有許多玩具不玩了，所以藉此機會學習『分享』，也讓孩子們有機會換到自己喜歡的玩具。當然一開始孩子百般不願意，必須要提前做好心理建設，讓他們自己選擇可以交換的玩具，才不會捨不得。住在鶯歌的家長鄭婷予也表示，孩子們玩具太多，不管是自己買的或是朋友送的，放在家中越來越多，參與二手玩具攤位時，孩子也換到自己喜歡的玩具，透過這個機會，也讓孩子懂得惜福與愛惜玩具。
擔任本次志工的公行系學生劉庭揚表示，在攤位帶孩子玩遊戲時，有些孩子等候的時間太長而爆走，於是他決定以孩子的高度跟他們溝通，於是蹲下來牽著這個孩子完成任務。另一位法律系碩士班學生何丞竣，是玩具節資深志工，這次擔任報到台及人穿偶，因為很喜歡小朋友，在恐龍裝裡與孩子們互動，吸引很多的孩子們的圍繞與擁抱，讓大家開心讓他也很滿足。
臺北大學大學社科院USR計畫辦公室盼望與社區融合，每年持續辦理大學城節慶系列活動，目的在於透過節慶活動讓老師、課程及學生們投入社會實踐，在社區的需要上看到學校的責任；北大特區兒童人口佔將近1/4，因此『北大玩具節』也成為在地的指標性活動，每年人數越來愈多，從去年1200，到今年已達1500位居民參與。及在讓北大鄰近社區的家庭有歡樂的美好時光，也讓臺北大學與社區連結地更緊密。</description><pubDate>Fri, 18 Mar 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>峽午茶．野餐趣　北大三峽綠茶季千人響應</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6235990a9bb07f0c0ed744a7</link><description>今年度為期兩個月的三峽綠茶季活動，由臺北大學與新北市政府農業局攜手舉辦，融合三峽碧螺春、藍染及鶯歌陶瓷等元素，邀集北大社區、北大高中、三鶯社大、客家文化園區、三峽區農會、三峽區公所、鶯歌陶瓷博物館等在地組織。19、20連續2日在臺北大學心湖旁舉辦野餐派對及碧綠市集，現場齊聚超過千人參加，悠閒地野餐品茶逛市集。除此之外，多場「茶鄉輕旅行」吸引民眾熱烈報名，共邀大家春日走讀遊三峽。
校長李承嘉出席「三峽綠茶季-峽午茶．野餐趣」開幕式，與新北市長侯友宜、北大高中校長施雅慧及三峽區農會理事長蘇俊龍攜手封茶祈福，象徵茶文化與在地特色產業結合及傳承。李承嘉說明，這次活動的舉辦，主要與地方社區、團體結合，希望透過學校和在地的雙邊合作，行銷三鶯地區的茶產業。期待以後綠茶季，成為臺北大學每年定期的盛大活動。
新北市長侯友宜表示，本次綠茶季與臺北大學合作，並號召在地茶農、商家、學校及社團等共同規劃，產官學攜手促成三峽特色產業串連，讓社區居民認識地方產業，感受三峽濃厚人文藝術氣息，而學生也走出校園踏入茶園，看到在地特色、獨特魅力及工作機會，產生留鄉甚至移居契機。新北市將持續協助地方產業鏈發展，並提供各項行政資源，促進學校與在地團隊合作，協助青年留鄉或移居創業工作。
辦理此次活動的海山學研究中心說明，除野餐派對外，此次活動特別邀請許多在地特色店家設立碧綠市集，由茶農販售三峽特色好茶-碧螺春、蜜香紅茶及白茶，以及各類美味茶點，包括碧螺春磅蛋糕、瑪德蓮、蜜香可可布朗尼及碧螺春冰淇淋等，讓民眾發掘三峽的在地美食與特色茶產品。除餐點外，現場也設有手作體驗、闖關遊戲等活動，並邀請三鶯社區大學、樹林社區大學、北大吉他社、北大管樂社、北大熱音社，提供各項精彩表演節目，為整場活動增添許多趣味性。
有別於野餐派對及碧綠市集的茶飲文化，主辦單位更推出九場「茶鄉輕旅行」，引領民眾深度體驗三峽茶產業，未來擬結合海山學研究中心規劃的三峽茶鄉觀光護照，以走讀方式感受三峽濃厚人文及在地茶農職人精神。
近年來，臺北大學持續深耕三峽，作為校級研究單位的海山學研究中心，積極結合在地茶農、學校機關及文史團體等，推廣在地特色茶產業，讓綠茶季成為三峽別具一格的文化盛宴，成為大學融入在地、實踐社會責任的具體示範。</description><pubDate>Fri, 18 Mar 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【公告】本校111學年度日間學士班轉學生招生簡章</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/62349ded9bb07f0c0ed744a6</link><description>※本次招生考試簡章業於111年3月17日公告於「本校首頁/招生資訊/招生資訊網/轉學考(學士班)」網頁※
本校111學年度日間學士班轉學生招生簡章</description><pubDate>Fri, 18 Mar 2022 15:00:00 GMT</pubDate></item><item><title> 經濟學系劉德芝副教授升等論文公開發表會</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/623446419bb07f0c0ed7449f</link><description>國立臺北大學社會科學學院經濟學系升等論文公開發表會
論文發表人：劉德芝副教授
論文題目：The Unemployment Invariance Hypothesis: Does the Gender Matter?
時間：111年3月25日(星期五)中午12時
地點：社科大樓社8F07(社會科學學院會議室)
聯絡電話：(02)86741111分機67160</description><pubDate>Fri, 18 Mar 2022 08:00:00 GMT</pubDate></item><item><title> 111年臺北校區4月4日病媒蚊防治消毒公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/623476409bb07f0c0ed744a5</link><description>本校訂於111年4月4日(一)於臺北校區進行公共區域病媒蚊防治消毒工程施作，當日教學大樓B1自修室及學生會辦公室不開放，屆時敬請校內師生及民生校區戶外球場租借單位配合，儘可能離開現場，行政單位各辦公室如需消毒，當日請派員開啟辦公室大門，以利進入施作。施作期間造成不便之處，敬請見諒! 謝謝您的合作!
施作日期：4月4日(星期一) 08:00至17:00施作範圍：[民生校區](1)教學大樓(含自修室及學生會)(2)資訊大樓(3)育樂館[合江校區](1)自強大樓(2)女一舍(3)男一舍(4)合江街招待所(5)五常街宿舍如遇下雨，戶外場地另行擇日施作，不便之處敬請見諒.
病媒防治公司:莎樂美實業有限公司/環保局病媒許可執照:環藥病媒字第01-439號環保環境衛生用藥/諮詢電話:04-22151881使用藥劑:(1)亞 寧‧‧ 【CAS號碼1891號】有效成份:Eypermethrin..-hellip;3.0% w/w(2)頌亞寧‧‧ 【CAS號碼2292號】有效成份:Eypermethrin-hellip;.2.0% w/w注意事項：(1)施作時請儘可能撤離現場.(2)食品、食具妥善包裝或隔離.(3)萬一身體不適請立即就醫.(4)施作後桌面及櫃子等可擦拭過再使用，餐具也要清洗過再使用.
進修暨推廣部行政管理組 敬啟</description><pubDate>Thu, 17 Mar 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>「美國留學講座」吸引百人參加</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/62334d819bb07f0c0ed743ee</link><description>美國學術交流基金會Fulbright Taiwan (Foundation for Scholarly Exchange) 傅鏡平 教育顧問(Education USA Adviser)於3月16日應國際事務處邀請來臺北大學進行美國留學講座。報名自開放後相當踴躍，開放當日即突破80人，為滿足同學們聽講的需求，特調整演講場地至公院演講廳，使更多師生可以參與。此次活動報名相當成功，最後吸引近170名學生參與講座活動，座無虛席，足見本校同學對於國際移動學習的渴望和需求！
活動當天首先由林文一國際長及國際學生組馬國勳組長共同接待，在演講前特別與傅顧問進行會談，討論本校與美國學術交流基金會未來合作方向及可能方案。討論過程中，對於未來應如何有效增進學生在留學準備過程中掌握更精確的資訊，以及是否能讓「美語進入社區，幫助有需要的孩童」進行熱烈的意見交換。
傅顧問在講座中提到，台灣學生至美國留學的人數排名世界第七，說明了美國高教於台灣的熱絡程度與重要性。講座中，傅顧問提供了申請學校的選校建議與申請步驟，並且很詳細地解說美國研究所要求的語言檢定分數門檻、該如何準備考試，推薦信的準備策略以及個人申請計畫的撰寫招數-hellip;-hellip;等。不僅如此，傅顧問也提醒同學，在準備赴美攻讀碩士或博士的過程中，至少需要預留一年半以上的時間做各項的事前準備！
傅顧問更於講座過程中分享了不少在網路上無法得到的經驗談。這場講座留下了許多的好評並且幫助在場的同學對於美國留學有了更多的認識與正確的理解，例如：法律系黃同學表示：「謝謝傅顧問給我們如此詳細的資訊，讓我對去美國留學了有更清晰的輪廓」。有許多學生於講座後留下來，抓緊機會向傅顧問請益，期待透過此活動，能拓展自身的國際觀，讓留美攻讀學位不再是遙不可及的事！活動一開始，馬國勳組長也在勉勵同學的過程中提到，出國留學念書固然是一項重大投資，花費不少，但若事前的準備功夫充分，是有機會可以爭取到獎助學金的挹注。
本校在李承嘉校長的帶領下，與學術交流基金會（FSE, Fulbright Taiwan）執行長那原道博士（Dr. Randall Nadeau）於2021年 9月28日簽署「臺美高教聯盟（Consortium for Study Abroad in Taiwan, CSAT）交流合作協議」。盼未來能有更豐富的資源提供給在校師生使用，期許學生在未來申請美國學校時能夠更加順利且拓展國際視，並將邀請有興趣的美國師生蒞臨本校進行短期或長期學術交流。欲尋問美國留學相關問題，歡迎與本校國際處的同仁聯繫，也可以直接聯繫Education USA，以取得更多的資訊。</description><pubDate>Wed, 16 Mar 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>提供各項獎助措施　本校歡迎烏克蘭學生入學</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6232ee0e9bb07f0c0ed743ce</link><description>為協助遭受戰難的烏克蘭青年，臺北大學校友總會發起募集獎助學金計畫，以獎助名額50名、每人每年最高5,000美元額度，提供烏克蘭學生至臺北大學就讀。學校行政團隊為此積極研擬具體協助事項，包括學雜費及住宿費減免、心理諮商、就業媒合等措施，期望讓來臺烏生能安心學習，在戰火肆虐下仍可享有優質的教育環境與資源。
「校友捐助的目的，就是希望讓來臺北大學就讀的烏克蘭學生無後顧之憂，安心就學。」校友總會說明，基於人道關懷，相關協助議題，已在校友總會理事長林錫埼、榮譽理事長謝士滄，以及許多關心烏克蘭情勢的校友中，熱烈討論起來，最後決定以募集獎助學金方式，資助來臺就讀的烏克蘭學生。臺北大學校長李承嘉並率領相關行政團隊，兩度進行校內資源盤點，與校友總會密切討論商討，最終擬具相關方案。
臺北大學表示，校友總會規劃以每人每年最高5,000美金，獎助渴望繼續受優質教育、有企圖心的烏克蘭籍青年學子。獎助學金主要作為在臺北大學攻讀學士4年、碩士2年及博士3年的生活津貼。而臺北大學目前以全英語授課的「永續創新國際學院」，已具備良好外籍學生的教學課程與經驗，非常合適未來烏克蘭學生就讀，其他各系院亦可招收外籍學生。此外，校方將提供成績優良學生學雜費減免，以及免費華語文課程。
針對經濟困難的烏克蘭學生，校方計劃透過宿舍費減免或免收機制，給予妥適扶助。另提供校內英語心理諮商，安撫受戰事波及的學生。此外，結合學務、國際兩處跨單位輔導機制及多元文化活動，讓他們能在臺灣安心求學，也進一步了解臺灣社會文化。另關於工讀、實習或職涯發展部分，臺北大學除提供校內工讀機會外，將透過校友總會協助，提供就業媒合機會。期望藉由以上各項措施，協助烏克蘭青年，讓他們在臺北大學延續受教機會，重新找到未來。</description><pubDate>Wed, 16 Mar 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>傑出校友戴誠志學長「精誠團結 永續經營」</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6232d96c9bb07f0c0ed743b1</link><description>傑出校友專訪-mdash;戴誠志學長「精誠團結 永續經營」
學歷：企業管理學系民國64年度畢業
現職：京城銀行董事長
2月17日陳達新副校長(兼校友中心主任)與校友總會蔡江城秘書長帶領專訪團隊，不畏陰雨前往京城銀行松山分行，拜訪第21屆傑出校友「企業經營獎」得主-mdash;戴誠志學長。戴學長畢業於本校企業管理學系，畢業後即走上創業之路，後又陸續擔任誠泰銀行執行董事及京城銀行董事長，帶領京城銀行由經營不善的地區銀行，一躍成為不論是股價、EPS，或殖利率在金融股都名列前茅的銀行。即便碩果累累，學長仍不矜不伐，於訪談中也以輕鬆幽默的方式，與我們娓娓道來他的求學經歷與經營理念。
戴學長大學原就讀於應用數學系，後轉至企業管理學系，學長表示不同於數學系的精準，企管系的計算因有許多交互因素而更深奧，但也讓他更感興趣，也因此走上經商的道路。「當時看書不是為了考試，而是珍惜其中的知識」回憶往昔，學長與我們分享，彼時台灣金融市場正處於蓬勃發展階段，一般大眾對於股票投資大多似懂非懂，當時的他因為想要實踐所學，會於課後的時間前往圖書館尋找各上市公司的財務報表，接觸股票市場的運作、各項財務模型與金融商品工具，結合當時在學校所學，明瞭投資不只是商業行為，而是許多學問與思考模型共組而成的實際應用，這個過程令他感到非常有趣，也讓他對於課本內容的記憶更為深刻，看事情的視角也有所不同。同時，也發現自己熱愛做事情、想事情、解決問題，如今的成就只是認真投入後老天爺給的獎勵。
而學長至今最為外界所津津樂道的成就，就是將京城銀行從泥沼中拉起，搖身一變成為股東權益(ROE)維持在雙位數的銀行，也是台灣少數總公司設於南部的銀行。「要讓大家的工作成為一個有尊嚴的工作」學長表示，在與京城銀行共度的這些歲月裡，他最大的收穫就是員工對公司的認同感與對工作的成就感，他認為在京城銀行裡，員工與他之間的互動是有溫度的，互相照顧與扶持。出問題不怪罪於員工，而是坐下來一起解決「比起找人負責，解決問題反而更重要！」如此的經營模式，也讓員工也更敢去「做好事」，而不是「好做事」，逐漸形成一個好的員工文化。
例如京城銀行所承辦的台北市萬華青年住宅曾遇營造廠商倒閉的問題，在當時如果直接解約，然後重新招標一定較為容易，但如此一來先前完成建造的部份以及採購的材料，會在曠日廢時的行政程序下損壞而浪費，所以他帶著員工主動協調，在大家共同的努力之下，成功在不解約重來的情況下，讓新廠商接續建造，減少了時間與金錢的成本，讓住宅能如期投入使用。除此之外，學長更講求在金融法規下，要保持一致、穩定、彈性，以及兼顧社會責任，會主動與業主檢討經營方針，共同解決問題，幫助快違約的業主與承辦員工順利走完最後一哩路。「幫助企業成功、支撐客戶的雄心壯志，這條路一定坎坷崎嶇，但銀行就是要扮演伸出援手陪伴他們抵達終點的角色」
最後，在談到如何於學生時期為未來做準備時，學長表示年輕學子雖在年少輕狂之際，但仍要有一點想法，培養自己的風格，訂出自己的計畫，然後一步一步去執行。藉著年輕人的叛逆、不服、衝撞，去大破大立，並且不要忘記有智慧地深入思考，未來是掌握在年輕人手裡的，期望所有學弟妹能夠創造出屬於自己的新世代。</description><pubDate>Wed, 16 Mar 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>