<rss version="2.0" encoding="UTF-8"><channel><title>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news</link><description>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</description><author>NTPU 國立臺北大學</author><image><url>https://new.ntpu.edu.tw/assets/logo/ntpu_logo.png</url></image><language>zh_TW</language><copyright>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</copyright><item><title>北大校女籃公開二級冠亞軍賽前進小巨蛋</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6413d575b012cf0ac49c2be8</link><description>經過一年淬煉，北大校女籃過關斬將，並以全勝之姿進入公開女二級冠亞軍賽，同時是隊史第一次進入小巨蛋進行決賽。
想親眼看看球員們在球場上展現精湛的球技、體驗小巨蛋現場熱烈的加油歡呼聲，並成為其中一員嗎？歡迎不論是想幫球員們加油或是想體驗小巨蛋白熱化氣氛的朋友一起來現場加油，一起見證校女籃贏得冠軍的時刻！
比賽資訊ℹ️
地點：台北小巨蛋（台北市松山區南京東路四段2號）
時間：3/24下午5：30
加油團資訊ℹ️
集合地點：小巨蛋南大門入場，北側出口離場
集合時間：粉絲專頁將另行公告，請注意粉絲專頁消息
Facebook粉絲專頁：國立臺北大學女子籃球隊
Instagram粉絲專頁：ntpugbt</description><pubDate>Thu, 16 Mar 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>✨卡地夫大學 X 臺北大學 系列講座✨</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6412c68bb012cf0ac49c2bb5</link><description>本系列講座邀請了7位來自英國卡地夫大學的講者，舉辦共7場演講，以不同角度及面向探討都市永續與公共政策議題，機會難得，歡迎各位同學踴躍報名!
報名連結: https://forms.gle/QCo3pFNkp1MeeaTS7
系列講座資訊 / About the Lecture Series
Lecture 1:Cities and energy transitions Speaker:Oleg Golubchikov Time:2023/03/23 17:10 - 20:15公共事務學院 127 教室 /College of Public Affairs127 classroom
Lecture 2:International Practices for Planning Sustainable Urbanism: Experiences and LessonsSpeaker:Li Yu Time:2023/03/24 17:10 - 20:15公共事務學院 127 教室/College of Public Affairs127 classroom
Lecture 3:Platform of urbanism and sharing economySpeaker:Mathilde Christensen
Time:2023/03/27 17:10 - 20:15公共事務學院 104 教室/College of Public Affairs104 classroom
Lecture 4:Cycling toward sustainability: a critical analysis of contemporary cycling policySpeaker:Justin SpinneyTime:2023/03/28 17:10 - 20:15公共事務學院 104 教室/College of Public Affairs104 classroom
Lecture 5:Contemporary Perspectives on Urban Development: The Nature and Sustainability of Economic ChangeSpeaker:Robert HugginsTime:2023/03/29 17:10 - 20:15公共事務學院 127 教室/College of Public Affairs127 classroom
Lecture 6:The contested role of inward investment in urban and regional developmentSpeaker:Max MundayTime:2023/03/30 17:10 - 20:15公共事務學院 127 教室/College of Public Affairs127 classroom
Lecture 7:Planning for climate changeSpeaker:Abid Mehmood Time:2023/03/31 17:10 - 20:15公共事務學院 127 教室/College of Public Affairs127 classroom</description><pubDate>Wed, 15 Mar 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【東亞課程演講宣傳】03/22 「略談韓國、日本、越南的漢文小說」王國良（國立臺北大學）</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6412c104b012cf0ac49c2ba7</link><description>「東亞共同體下的歷史與文化」課程，係人文學院所開設之講座課程，本學期共計邀請14名國內外著名學者專家，講論內容涵括東亞的歷史、文字、小說、宗教、律令、醫療史、博物館學、飲食文化等，以期帶領學生跳脫既有國家框架，以更寬廣的角度重新審視自身的歷史與文化，更藉此拓展學生國際視野，以因應二十一世紀的時代需求。
下週邀請到國立臺北大學-mdash;-mdash;王國良教授，演講題目為「略談韓國、日本、越南的漢文小說」。
歡迎有興趣的師生一同蒞臨聽講
讓我們一起踏進東亞地區，認識過去；探索現在；展望未來
時間：每周三 15:00-17:00
地點：人文大樓111教室
無需報名，自由入座</description><pubDate>Wed, 15 Mar 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>本校褐根病病株鋸矮作業更正公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64128a5cb012cf0ac49c2b8e</link><description>說明：
一、本校將於03月16-31日進行校內褐根病病株鋸矮作業，作業區域詳附件，屆時將有大型車輛進出，施作期間將責請施工廠商做好施作區管制作業，請師生職員及社區民眾經過施作區域附近時注意自身安全，造成不便敬請見諒。
二、聯絡資訊：
施工單位：廣容綠化有限公司 曾小姐 03-4596835、0910-271302
校方連絡：總務處事務組 鍾小姐 02-8674-1111#66094</description><pubDate>Wed, 15 Mar 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>兵役績優　雙倍榮耀</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/641284ccb012cf0ac49c2b80</link><description>112年「第80屆兵役節」，日前舉行慶祝大會暨頒獎典禮。在全國大專校院中，本校同時榮獲內政部評選績優學校及績優個人的單位，創下難得的紀錄。這也代表本校辦理學生兵役業務的用心受到高度肯定。
「兵可百年不用，不可一日無備」。活動當日，行政院長陳建仁也特別出席致詞，代表政府感謝所有在役政工作上付出的同仁，並強調，兵役行政是國防戰備的基礎，也是厚實軍備力量的來源。臺灣是國際安全體系重要的一環，為了鞏固我們國家以及自由民主的生活方式，要做好萬全的準備來因應各種不同的挑戰。
本次榮獲績優學校，是全校各行政、教學單位同仁，一起通力合作的結果。其中自行開發建置「兵役役籍管理系統」，善用科技取代繁瑣的紙本作業，透過資訊中心的協助，串接教務處、總務處相關資訊系統，對有學籍異動情形的學生能立即掌握；另提供短期出境、在學緩徵及役期折抵等申請作業皆能透過線上辦理，讓作業更加資訊化，也更加便利。此外，本校與國防部自108年即簽訂大學儲備軍官訓練團(ROTC)選訓合約書，設置訓練團教育中心，協助國防部招募及訓練優秀學生，穩定國防人力。這都是獲獎的關鍵及重大績效。
而這次獲得績優個人的學務處軍訓室蔡國龍校安，自104年起於本校服務期間辦理學生兵役業務，盡心盡力，落實政府各項兵役規範，提供每位有兵役行政需求學生完善的服務，並運用資訊科技簡化行政流程，因此獲頒內政部三等役政獎章，更是全國大專校院唯一獲獎的同仁。
相信本校在這樣的基礎上，未來一定能持續提供學生更優質的服務，讓學生在求學期間能無後顧的用心在學習上，學校也能在國家兵役政策推動，及國家長治久安貢獻一份心力。</description><pubDate>Wed, 15 Mar 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>金融與合作經營學系徵求系主任候選人公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6412719cb012cf0ac49c2b74</link><description>國立臺北大學金融與合作經營學系徵求系主任候選人公告
主 旨：國立臺北大學金融與合作經營學系公開徵求系主任候選人。
依 據：本系系主任選薦辦法及本系「系主任選薦委員會」第1次會議決議。
公告事項：
一、 任期：系主任任期自112年8月1日起至115年7月31日止。
二、 資格條件：本系專任副教授以上或本校其他相關系所專長與本系性質相符之專任教授以上為原則。
三、 領表地點：三峽校區金融系辦公室或下載附加檔案。
四、 登記及被連署截止日期：112年5月1日（一）下午4時前，將「登記表」及「推薦說明書暨連署書」送達本系辦公室（郵寄、傳真一律不予受理。本系以外之本校專任教授請另附個人之學歷、著作一覽表等資料）。
聯絡人：張助教（校內分機66856）E-Mail: yilei@mail.ntpu.edu.tw
地址:新北市三峽區大學路151號(商8F21)</description><pubDate>Wed, 15 Mar 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【永續沙龍】看見非洲肯亞 喚起關懷意識</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64126fceb012cf0ac49c2b6b</link><description>面對全球資源減少、氣候變遷災害加劇的景況，聯合國於2015年宣布17項永續發展目標（SDGs），期盼政府、企業、人民共同努力，讓地球降溫，創建「每個國家都實現持久、包容和永續的經濟增長，每個人都有合宜工作」的世界。永續辦公室為此推出SDGs永續沙龍系列活動，藉由講座/座談/工作坊/教育訓練等方式，提供永續發展相關科學知識、趨勢與實踐方式，期盼校內外人士共同關心並投入永續行動。
SDGs永續沙龍第一場講座於2023年3月15日中午在本校USR HUB舉行，邀請「舊鞋救命國際基督關懷協會」共同創辦人兼專案經理姜家文蒞臨本校，分享《以永續發展精神協助非洲肯亞 三部曲》。舊鞋救命協會持續關懷非洲肯亞已有9年時間，從原先募集舊鞋以幫助飽受沙蚤病所苦的非洲居民，後來發展出六個面向計畫包括教育、飲用水、醫療衛生、農耕、女權、教會等，到現在聚焦在協助一個社區穩健之後，再協助下一個社區。
姜家文經理首先帶領與會者瞭解非洲的概況。非洲因受19到20世紀殖民的影響，以及經濟結構與資源分配不公，加上頻繁的內戰與政治上的不穩定，使非洲普遍貧窮。教育水平普遍低落，限制了社會與經濟發展，並有嚴重的醫療與公共衛生問題。肯亞是以農村為主的國家，根據聯合國數據顯示，約75%肯亞人居住在農村地區。姜家文經理展示了農村的房子，一般皆是土房，由木材、石頭、泥土加上具有調節溫濕度功能的牛糞蓋成，室內空間僅3張桌子大小，偶爾見到2層樓的房子，就已是當地的豪宅。
「這是些是他們每天都在吃的，其實蠻好吃的。」姜家文經理指著顏色單調的料理，表示當地的食物以樹薯、玉米、香蕉為主食，澱粉類很多，「非洲人民肚子大不一定是因為有寄生蟲，而是因為吃了太多的澱粉類食物。」招待貴賓的宴席上出現的魚料理，來自維多利亞湖，「台灣的吳郭魚就是源自於維多利亞湖！」
「你們猜猜看這是什麼地方？」姜家文經理指著一個像牛棚的照片詢問與會者，「這是學校！而且算是好的學校。」一般來說，一棵樹下就是個學校，木片加上鐵屋頂是比較好的學校，舊鞋救命協會為當地搭建的是磚塊建造的教室。「非洲是有磚塊的。從湖裡取泥沙燒窯做磚，燒三天，很堅固。」
肯亞農村飲用水的來源極為有限，河流、雨水是他們日常取水的地方，然因氣候變遷導致非洲乾旱更嚴峻，偶有下雨多是瞬間暴雨，當地居民需花費30分鐘至3小時才能取到水，還要經過消毒和淨化才能使用。另一個缺水引發的問題是，蜜蜂沒有水就開始攻擊人，因為人身上有水。蜜蜂會攻擊哪裡？眼睛裡的水最多，是蜜蜂會攻擊的地方！小孩子早上4~5點就得出門取水，常因治安不佳、地形崎嶇危險、蜜蜂攻擊等諸般因素，無法平安回家。
短短40分鐘的演講，與會者意猶未盡，踴躍詢問許多問題。令人好奇的是，當地居民生活如此艱辛，光是基本生理需求就難以滿足，他們會有心思去上學嗎？協會每年捐贈舊鞋，可能會造成肯亞當地輕工業發展不起來，資源也壟斷在少數人手中，這對當地居民來說似乎不是好事？國際組織在進行人道救援時，應該怎麼做，才能扶植當地居民的自主能力與發展潛力，避免對當地產生負面影響？
系列講座《以永續發展精神協助非洲肯亞 三部曲》，將於3月22日、3月29日繼續帶領與會者探討相關問題，培養以永續的眼光來進行國際關懷行動。
3月22日、3月29日報名：請點我</description><pubDate>Wed, 15 Mar 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>因應AI 本校設立人工智慧軟體專案小組</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64126b2bb012cf0ac49c2b66</link><description>本校繼邀請人工智慧專家陳縕儂教授來校進行「ChatGPT及其在高等教育上的應用」專題講座後，受到熱烈迴響。因人工智慧軟體應用日趨廣泛，臺北大學將設立人工智慧軟體專案小組，深入研議其應用在教育上的相關重要課題。
吳泰熙副校長指示，以專簽成立「國立臺北大學人工智慧軟體小組設置要點」，宣示本校積極應對人工智慧軟體（例如ChatGPT）在教學上的衝擊與影響。小組的任務包含研擬相關規範、提供諮詢與建議，或討論相關法律議題等。
由於目前社會大眾非常關注ChatGPT聊天機器人與AI工具，對高等教育造成的衝擊。張仁俊教務長表示，2022年底，OpenAI的ChatGPT上線後，除了能聊天，也展現了一些做作業、寫論文的功能。這些功能對高等教育界來說，是一項新的挑戰。未來教授如何分辨學生是利用ChatGPT等AI工具來做作業、寫論文，如何在教學中融入運用AI工具；而學生如何善用這些生成式AI工具來強化學習、增加學習效率，都是接下來值得大家持續思考的議題。
教發中心說明，為了讓本校所有老師都能認識人工智慧軟體帶來的影響，並共同思考及交流在教學上的應用，藉由工作小組的成立，除了繼續辦理相關講座，也將討論本校的教學因應指引、招生審查議題，以及辦理教師使用生成式AI等軟體在教學的心得分享會，共同面對人工智慧軟體高速成長時代的來臨。</description><pubDate>Wed, 15 Mar 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>112學年度博士班一般入學考試3月15日至3月27日開放報名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/641017ddb012cf0ac49c2af0</link><description>★點此連結112學年度博士班一般入學招生考試報考系統
1.建議使用Google Chrome瀏覽器報考。
2.如跳出安全憑證有問題，請點選「繼續瀏覽網頁」。
3.系統開放報名期間： 112年3月15日上午10時至112年3月27日下午1時止。
◆網路報考注意事項：
一、請考生務必清楚詳閱112學年度博士班一般入學考試簡章各項規定。
二、報名完成係指於報名期限內完成網路報考系統資料登錄、報名費繳費入帳、郵寄報考資料，上述任一項未完成均視同自願放棄未完成報名。
三、選填報考系所組別、選考科目等各項報考資料時請特別注意，一旦選擇確認，不得再修改。
四、報考系統申請之帳號、密碼請考生務必妥善保管，俾利日後列印准考證明、成績查詢服務、成績複查網路下載申請表及正備取生填寫資料。
◆繳費注意事項：
一、報考每一系所組收費新台幣2,500元整，可持有轉帳功能之金融卡辦理ATM轉帳繳費，或至土地銀行各地分行臨櫃繳款，恕不接受其他繳款方式。
二、繳費期限為112年3月27日（含）下午3時30分止。
三、繳費完1小時後請務必登入網路報考系統查詢是否登錄為「已繳款」，事關考生權益，請務必確認。
四、轉帳繳費請儘量避開23:30至24:00時段；繳款手續費由繳費人負擔。
◆郵寄報考資料注意事項：
一、請考生務必參閱簡章第第9-11、18-29頁備妥系所指定應繳交之報考資料於112年3月27日前以掛號郵寄至「237303新北市三峽區大學路151號國立臺北大學__________學系（所）收」，以郵戳為憑。
二、以境外學歷報考、在職生類別等報考者，請參閱簡章第9-11頁表格所列資料隨其他報考資料一併郵寄繳交。
三、郵寄時一律使用簡章「附表十、郵寄報考資料專用信封封面」填妥黏貼於自備之信封套外。
※對報名、繳費作業如有疑問，請多加利用★國立臺北大學博士班一般入學考試報名、繳費問答集</description><pubDate>Wed, 15 Mar 2023 02:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>教育部第三期USR實踐計畫簡報審查圓滿結束</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64118500b012cf0ac49c2b5d</link><description>教育部推動「大學社會責任實踐計畫」，以「在地連結」與「人才培育」為核心，引導大專校院以人為本、從在地需求出發，結合人文關懷與科技導入，協助解決區域問題，善盡社會責任。教育部正在進行中之第三期徵件審查，將持續深化SDGs議題，強調大學將社會責任的理念融入校務治理，具體連結學校中長程發展計畫。各大學應思考如何運用校內資源結合跨域等合作，形成學校教研特色，以朝向USR永續發展。
本校於3月13日至政大公企中心參加教育部第三期（112-113年）USR簡報審查，校級永續辦公室由陳達新行政副校長帶領，負責報告本校大學社會責任納入校務發展規劃。本校除在行政大樓地下一樓建置USR Hub基地，在硬體設備上大力支持之外，對於本校教師在課務發展方面，也通過相關辦法來激勵師生參與USR。未來本校也將持續深化師生認同社會責任實踐價值。本校在USR所投注之資源及心力，頗受評審委員讚許。
在各計畫方面，由海山學研究中心洪健榮主任所帶領「環抱海山-middot;深耕三峽：北大文化城的創生、活化與擴展」團隊，申請教育部第三期萌芽型計畫。根基於海山地區的場域，希望能夠達到「推動校內外人才培育，強化海山地區在地知識學的國際傳遞及應用」之目標，促進地方知識與大學學術發展的對話，形成本校教研的重要特色。
同樣也是申請教育部第三期萌芽型計畫之「推動三鶯地區永續低碳經濟生活圈」係由商學院院長陳宥杉特聘教授所帶領，出席團隊包含永續辦公室組長戴敏育副教授及自然資源與環境管理研究所李堅明教授，陣容實力堅強。商學院為達到促進大三鶯地區的多樣化與永續發展，與在地居民共同實踐社會責任之目標，提出「在地3P」（在地優化Promotion、在地產品Product、在地實踐Practice）為目標面向的三個子計畫，進一步拓展與深化社區連結及大學USR之貢獻。
於簡報審查中壓軸登場為社會工作系曾敏傑教授所帶領之社科院「前瞻超高齡的大學3E行動計畫：Establishment、 Engagement、and Empowerment」，本校社科院在服務高齡、推動青銀共學已耕耘多年，成果豐碩。此次申請教育部深耕型計畫，發展因應超高齡的大學行動模式。評審委員們無一不被曾教授所展現出的熱忱所說服，反應熱絡。
各計畫團隊皆竭盡心力準備此次參與教育部第三期（112-113年）大學社會責任實踐計畫簡報審查，校級永續辦公室亦負責統整並提供校方的支持，力求全數通過審查，以達成本校USR「落實大學治理，提升大學永續發展，推動公私協力，營造健全USR生態體系」之發展使命。</description><pubDate>Tue, 14 Mar 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>112年全國青年盃射箭錦標賽獲得佳績</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64114feeb012cf0ac49c2b58</link><description>恭賀！112年全國青年盃射箭錦標賽獲得佳績：
比賽日期 3/6-9比賽地點 花蓮玉里
戴宇軒反曲弓大專男子組個人賽銀牌
隋昀瑾反曲弓大專女子組個人賽第七名
秦雅芝複合弓大專女子組個人賽第四名
湯智鈞、隋昀瑾-反曲弓大專混雙賽金牌
湯智鈞、戴宇軒、傅詩貴、林昱圻-反曲弓大專男子組團體賽銅牌
隋昀瑾、陳思妤、陳以芹-反曲弓大專女子組團體賽銀牌
休運系四年級湯智鈞休運系二年級陳以芹企管系二年級陳思妤休運系一年級傅詩貴企管系一年級林昱圻
共1金 2銀 1銅 1第四名 1第七名</description><pubDate>Tue, 14 Mar 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>本校褐根病病株鋸矮作業公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64113dedb012cf0ac49c2b4b</link><description>說明：
一、本校將於3月16-31日在正門左右圍牆外、石湖路圓環附近及鳶飛大道近宿舍圍牆內等區進行褐根病病株鋸矮作業，屆時將有大型車輛進出，施作期間將責請施工廠商做好施作區管制作業，請師生職員及社區民眾經過施作區域附近時注意自身安全，造成不便敬請見諒。
二、聯絡資訊：
施工單位：廣容綠化有限公司 曾小姐 03-4596835、0910-271302
校方連絡：總務處事務組 鍾小姐 02-8674-1111#66094</description><pubDate>Tue, 14 Mar 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>111-2「人文學院助學金」開放受理申請(即日起至04/14 17點止)</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64102219b012cf0ac49c2af8</link><description>申請時間為即日起至2023年04月14日17點止。
請有意申請的同學將申請書及相關資料，於期限內逕送人文學院10樓院長室廖專員。
獎助學金相關資訊及相關表單，請見下方資訊或人文學院院網--表單下載--國立臺北大學人文學院助學金申請表件20201021版(ODF上傳檔)。
「人文學院助學金」
※設置要點：為鼓勵好學之清寒學生，減輕其經濟負擔，特設立本助學金以供人文學院學生申請。
※申請條件：
1.本院目前在籍學生，含大學部及研究所。前學期操行成績80分以上，且學業平均成績75分以上者。
2.身分為低收入戶、家境清寒、家中突遭變故或其他亟需資助者。必要時，得要求申請者提出相關證明文件或由本院以面談訪談瞭解之。
※補助名額：每學期補助三名同學為原則。
※補助金額：每名金額最高為新台幣壹萬元整。
※應繳資料：
1.前學期成績單正本乙份
2.在學證明文件
3.家庭狀況調查證明:低收入戶證明或免交所得稅證明(申報所得稅證明)或突遭變故證明。
4.申請表及自傳。</description><pubDate>Mon, 13 Mar 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【榜單公告】112學年度碩士在職專班正備取生榜單公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64100eefb012cf0ac49c2aef</link><description>公告112學年度碩士在職專班正備取生榜單一、錄取考生名單於112年3月14日（星期二）公告在本校臺北民生校區教學大樓前公佈欄及本校招生資訊網頁，不再個別以掛號郵寄方式通知各錄取生。榜單公告請點此二、考生得以原報名之帳號密碼至本校招生報名系統查詢成績與錄取結果。個人查榜請點此三、欲申請另郵寄紙本「成績通知單」者，請填寫簡章附表9『郵寄紙本「成績通知單」申請表』，並檢附工本費(每一份新台幣50元)，限用「郵政匯票」(請至郵局購買，匯票戶名:國立臺北大學)及貼足郵資之「回郵信封」一個(詳細填寫收件人姓名、郵遞區號、地址)，以限時掛號郵寄本校進修教育組辦理(信封上註明申請紙本成績通知單)。成績複查一、考試成績如有疑問，可申請複查。二、每科新台幣30元整（請購買郵政匯票，受款人為「國立臺北大學」，郵局另收取匯票手續費），應於112年3月17日（五）以前郵寄申請（以郵戳為憑），逾期概不受理。三、成績複查一律使用本簡章第60頁「附表2、成績複查申請表」，填妥簽名，並附回郵信封。四、申請複查以一次為限，複查以筆試成績是否加總有誤、答案漏閱及登錄錯誤為範圍，不得要求檢視或影印試卷、資料重審、試卷重閱、重新面試等。正備取生報到注意事項正取生:（一）正取生請於112年3月18日（六）上午9時30分至下午3時30分止，繳交學歷證件正本(持國外學歷報考者繳交該國學歷證件)、身分證正本、2吋照片1張，至本校臺北民生校區教學大樓9樓多媒體會議室（臺北市中山區民生東路3段67號教學大樓9樓）辦理報到，未於期限內報到者以棄權論。備註：為配合新型冠狀病毒防疫，敬請考生務必配戴口罩至本校辦理報到，如有疑似徵狀之正取生，請委託親友辦理報到，落實個人自我防疫措施。（二）正取生於報到期限內，因故無法親自報到時，得委託親友檢具上述證件、委託書（應載明正取生姓名、身分證字號、未能親自報到理由、委託事項、時間、代理人姓名、身分證字號，並經正取生簽名）及代理人身分證正、反面影本辦理報到。（三）考生經錄取，報到時如無法提出原報考資格身分之學位證書者，不得轉換以不同於原報考資格身分之學位證書報到。（四）正取生完成報到之人數，於112年3月20日（一），公告於本校招生資訊網（請至本校「招生資訊網/最新公告/研究所」網頁查詢）。備取生:（一）正取生辦理報到結束後如有缺額，依備取生名單順序遞補，備取生遞補報到名單自112年3月20日（一）起至112學年度第1學期開學前為止，依序通知獲遞補之備取生辦理報到，未經本校核准，逾期未完成報到者，視同自願放棄入學資格，事後不得要求任何補救措施。（二）報到時間、地點及辦理方式：自112年3月20日（一）起至112學年度第1學期開學前為止，依序通知辦理報到。請依各梯次備取生遞補名單公告報到日期，親自或委託親友至臺北民生校區（臺北市中山區民生東路3段67號）教學大樓1樓進修教育組辦理；詳細報到時間請詳閱各次備取生遞補名單網頁公告。備註：為配合新型冠狀病毒防疫，敬請考生務必配戴口罩至本校辦理報到，如有疑似徵狀之備取生，請委託親友辦理報到，落實個人自我防疫措施。（三）遞補之備取生須於規定時間內，攜帶學歷證件正本、身分證正本、2吋照片1張，至本校臺北民生校區教學大樓1樓進修教育組（臺北市中山區民生東路3段67號）辦理報到，未於期限內報到者以棄權論。（四）備取生於報到期限內，因故無法親自報到時，得委託親友檢具上述證件、委託書（應載明備取生姓名、身分證字號、未能親自報到理由、委託事項、時間、代理人姓名、身分證字號，並經備取生簽名）及代理人身分證正、反面影本辦理報到。</description><pubDate>Mon, 13 Mar 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>社科院高教深耕計畫助理甄選結果公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/640fdd63b012cf0ac49c2ad2</link><description>社科院高教深耕計畫助理甄選結果公告
正取---林o如
第一備取---張o雯
第二備取---張o熒
第三備取---鄭○秀
※正取人員請依個別通知期限內至本校辦理報到；未於通知期限內完成報到者視同放棄。
※備註：備取候補期間為3個月（自甄選結果確定之翌日〈即3/15〉起算），依序遞補。</description><pubDate>Mon, 13 Mar 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>迎接大學生活 進修學士班舉辦112年招生說明會</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/640fc310b012cf0ac49c2aa2</link><description>為協助更多考生與家長認識進修學士班環境與入學管道，進修暨推廣部於3月11日於民生校區教學大樓101特種教室，舉辦招生說明會，本次招生說明會在報名階段即反應熱烈，許多學生及家長來校或來電詢問，說明會有近200名學生及家長參與，永平高中進修部更由主任親自帶領十多位同學參加，除了原先會場，更加開102、103教室同步影音播放，現場反應熱烈。
進修暨推廣部表示，臺北大學進修學士班甄試入學，考生無須參加筆試，只須通過書審與面試的方式，就能成為進修學士班新鮮人。無論是想要繼續升學的高中、高職畢業生，或出社會仍想充實學識的社會人士的極佳選擇。
進修暨推廣部陳國華部主任向考生與家長們介紹，臺北大學進修學士班具有低廉學費與便利交通的優勢，是許多想要白天工作、晚上進修同學的首選。此外，本校進修學士班師資陣容堅強，學生不僅能享受與日間部相同的教育品質，更聘請各領域知名業師來校授課，學生也可以透過日夜互選、跨校選課等機制，擴大自己的視野和領域。學生若在校成績優異更能申請出國交換或參與國際交流、跨域學習等，強化自己的競爭力。
進修學士班112學年度共招收546名，包括法律、公共行政暨政策、財政、不動產與城鄉環境、企業管理、金融與合作經營、數位行銷、經濟和社會工作等九個學系 （學程）共11班。為協助考生們更認識各學系（學程）的課程藍圖、未來發展及就業出路，九個系所主任皆親自到場介紹自己學系優勢與特色，企管系林美珍主任及金融與合作經營學系詹場主任皆提到，臺北大學商學院獲得國際AACSB認證，是學生未來出國深造或是就業的最大優勢；數位行銷進修學士學位學程的黃文曄主任，更擷取網路平台Dcard中留言，分享學習數位行銷領域時，選擇北大進修部具備收費低廉且師資優異的優勢；法律系郭大維主任則分享法律系所訓練出來的人才持續在各領域發光發熱，111學年度有235名系友通過各項國考，更有65位應屆畢業生通過律師或司法官考試。
112學年度進修學士班招生分「甄試入學」與「申請入學」兩種管道招生。其中「甄試入學」自3月13日起至4月10日接受網路報名，考生不須提供學測或統測成績，也無須筆試，僅需要依據各申請學系（學程）規定繳交的文件參加書審，再經過面試就有機會錄取（經濟系免面試）。至於「申請入學」則分學測組與統測組，將於6月28日起依據考生學測或統測成績，網路報名填志願分發。</description><pubDate>Mon, 13 Mar 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>追求永續、培育人才　永續、深耕辦公室擔重任</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/640ed3a4b012cf0ac49c2a73</link><description>為推動永續發展政策、善盡大學社會責任，也同時為了有效執行教育部高等教育深耕計畫，本校於去年12月第76次行政會議上，同時通過「國立臺北大學永續辧公室設置要點」、「國立臺北大學高等教育深耕計畫辦公室設置要點」等相關法規，分別設立校級功能性的永續辦公室、高等教育深耕計畫辦公室，專責推動永續發展、社會責任，以及高教深耕計畫。專責辦公室的設立，代表著學校對於這兩項業務的重視，在日後人力運用上，也將更加整合，發揮綜效。
永續辦公室專責永續發展及大學社會責任（USR）
由原本秘書室主責的永續業務和大學社會責任辦公室，正式合併為永續辦公室，由行政副校長督導，並置執行長一人，綜理辦公室業務，現由陳達新副校長兼任執行長一職。辦公室下設永續發展、社會責任二組，置組長各一人，以及職員、專案經理、約用人員、研究人員或研究助理若干人，推動永續發展及大學社會責任相關業務。另可視相關業務需要，成立若干工作團隊，成員由辦公室人員或依任務需要由各相關教學、行政單位人員組成。
永續辦公室表示，於107 年時，學校便設置校級「USR 專案辦公室」，推動USR 相關計畫。然而，有鑒於USR 的核心價值，在於成為地方永續的參與者與協力者，且計畫內容皆與永續發展目標SDGs緊密連結。為了讓校內外資源更有效分配運用、強化行政效率，此一校級一級功能性組織成立後，將成為校內推動永續和USR兩大業務的強力後盾。
整合的範圍不只在校內，永續更成為北聯大系統未來核心合作事項。臺北大學在2022年擔任輪值學校時，李承嘉校長便將永續事務列為年度重要工作事項，在去年12月北聯大系統委員會2022年第2次會議上，通過北聯大相關組織法規，系統下成立永續委員會，由各校永續事務相關主管組成，職掌審議四校永續交流活動相關要點，以及審議年度永續合作計畫。另外，作為推動系統行政業務核心的行政總部，在原有的綜合業務、教務、學務、總務、研發、國際事務、圖書、資訊、體育等組，再新增永續組，協助永續委員會的運作，以及北聯大系統永續議題交流合作事項。未來永續發展工作，將從校內整合，並延伸至系統各校，展現出可觀的合作量能。
高教深耕辦公室擘劃大學多元特色、培育世代人才
因應少子女化衝擊、全球化高等教育競爭等因素，教育部自107年起推動高等教育深耕計畫，奠基於教學卓越時期的根基，高教深耕計畫辦公室由原教務處教學卓越辦公室改制成立。採取任務編組的型態，高教深耕辦公室由學術副校長指揮監督，並置主任一人，綜理辦公室業務，現由吳泰熙副校長兼任主任一職。此外另有職員若干人，由校內同仁兼任，並得聘任行政助理若干人辦理業務。
辦公室的核心任務，主要為統籌計畫撰擬與申請、經費編列及分配、計畫執行管理和考核、計畫成果結報與宣傳、校內各計畫執行單位間的協調與資源整合等工作。此外，辦公室得設置「高等教育深耕計畫管考暨發展委員會」，主責落實、監督高教深耕計畫的執行成效，並確保經費有效運用。辦公室的成立，在於構築具備明確定位及優勢特色的大學，發展大學多元特色，培植新世代優質人才。
高教深耕辦公室說明，由於112年邁入高教深耕計畫第二期，賡續配合教育部相關計畫，辦公室將以校務發展中長程計畫為藍圖，永續發展為核心，在第一期深耕計畫的成果上，融合第二期願景：「型塑具備明確定位及優勢特色之大學，培育符應未來需求及國家發展之人才」，於四大面向開展11 個分項計畫，並且輔以「國際化行政支持系統」、「學校推動資安強化」專章。同時，也將持續建構與地方共存共榮、永續發展的典範大學城，並以智庫的角色引領地方繁榮，展現公共性，實踐社會責任，落實臺北大學「培育兼具跨界專業核心能力、人文社會關懷、現代科技素養與國際移動力之世界公民」的教育目標。</description><pubDate>Sun, 12 Mar 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>[填問卷抽禮券]學程問卷03/13-04/14止</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6401b65bb012cf0ac49c2751</link><description>為瞭解本校在校學生修習學分學程(含微學程)之狀況，及提供學程設置單位持續改善與精進學程課程規劃與安排，自03月13日至04月14日前開放學生填寫問卷。為鼓勵填答，同時舉辦抽獎活動。
問卷對象：臺北大學在學之學士班、進修學士班、碩博班學生
活動時間：2023.03.13~04.14 23:59止
問卷網址：https://reurl.cc/0Exnjb
抽獎方式：於問卷回收完畢後，自完整填答問卷且留有學號及聯絡方式的名單中，以電腦亂數抽出贈送獎品(每人僅限中獎一次，以第一次抽中的獎品為主。)
※不參加抽獎者，可不留下基本資料。
中獎名單公布時間：2023.04.24
抽獎獎品
1.全家便利商店禮券 1000元，名額2名
2.全家便利商店禮券 500元，名額10名
3.全家便利商店禮券 200元，名額15名</description><pubDate>Fri, 10 Mar 2023 04:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>國立臺北大學資訊工程學系徵求系主任候選人公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64094c1ab012cf0ac49c2954</link><description>主旨：國立臺北大學資訊工程學系公開徵求系主任候選人。
依據：本系系主任選薦辦法及本系系主任選薦委員會111學年度第2學期第1次會議決議。
說明：
一、任期：系主任之聘期自112年8月1日起至115年7月31日止，共3年。
二、資格條件：本校合格專任副教授以上教師得登記為候選人。
三、選薦辦法：依據本系系主任選薦辦法辦理。
四、領表方式：即日起請下載附檔填寫。
五、登記期限及地點：
（一）日期：112年4月10日（一）中午12時前填妥附檔「資訊工程學系主任候選人登記表」送達本系。
（二）地點：三峽校區音律電資大樓3樓資訊工程學系辦公室。
（三）聯絡人：吳亭穎， 聯絡電話：（02）8674-1111#68888
資訊工程學系主任選薦委員會
民國112年3月10日</description><pubDate>Fri, 10 Mar 2023 01:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>野餐、品茶、樂活　綠茶季18日北大校園登場</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/640aff92b012cf0ac49c2a4c</link><description>臺北大學與新北市政府農業局再次攜手合作，共同舉辦「三峽綠茶季」，於3月18及19日在三峽校區心湖旁草坪辦理野餐派對，現場有78攤特色攤位、兒童闖關遊戲，還有國寶大師黃文雄教導民眾體驗揉茶，歡迎師生與民眾於校園內野餐、品茶，悠遊於北大校園內。
作為全國第一個以「大學城」理念整體規劃設計的校園，校長李承嘉特別說明，臺北大學結合在地北大特區社區、北大高中、三鶯社區大學、新北市客家文化園區、三峽區農會及公所、三角湧文化協進會、板橋文史協會、茶農及商家等在地組織，以碧螺春為主題，由師生深耕社區，結合論壇及藝術等在地特色產業，讓社區居民認識在地產業，推動大學生從做中學理念，共同創造學校與社區不同風貌，一同感受三峽特色之美，展現共好力量。
校級研究單位海山學研究中心，近年來積極結合在地茶農、學校機關及文史團體等，推廣在地特色茶產業，讓綠茶季成為三峽別具一格的文化盛宴。作為農業創生推動平臺，臺北大學與農業局會同相關團體及茶農，結合在地特色碧螺春及大菁藍染產業，週末兩天共有78個攤位推出農產品及特色餐食。例如「 The Drill Food Truck 鑽頭餐車」推出招牌手工甜點英式約克夏布丁，奶蛋香、甜鹹味刺激味蕾。「一間食堂」則推出綠茶啤酒，北大高中師生發揮創意，推出碧螺春雞蛋糕等特色茶餐點。此外，還有多元職人體驗，例如手作碧螺春乳酪杯、手工編織、花藝創作、藍染、茶席、調飲等。
透過綠茶季，在地已成立龍井班傳承技藝，2天下午12點30至14點30分各1場次，邀請國寶級大師黃文雄現場解說及展示揉茶功夫，並販售限定龍井茶。另外，今年首創以三峽特有的「青心柑仔」茶樹製成的三峽碧螺春綠茶，取其茶葉散發淡淡的豆香及海苔香的特殊風味，調製獨一無二的「青柑奶綠」，以清新香味一起迎接春季的到來。現場亦有兒童闖關遊戲及龍井茶揉茶體驗，邀請大家來三峽野餐、品茶，樂活在景色優美的北大校園間。
新北市農業局長李玟表示，市府推動農業創生，與大學合作串聯多元夥伴，以茶入食概念展現創新，並傳承在地製茶技術，協助在地特色產業鏈永續發展，不分你我，打造共好新氣象。兩天於市集中單筆消費滿500元者（限定於11家三峽在地茶行攤位），即可換取活動紀念杯1個。歡迎3月18、19日周末假期早上10 點到下午17點30分到臺北大學體驗茶文化。
更多訊息可至臺北大學海山學研究中心紛絲專頁查詢</description><pubDate>Thu, 09 Mar 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>