<rss version="2.0" encoding="UTF-8"><channel><title>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news</link><description>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</description><author>NTPU 國立臺北大學</author><image><url>https://new.ntpu.edu.tw/assets/logo/ntpu_logo.png</url></image><language>zh_TW</language><copyright>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</copyright><item><title>張平沼榮譽理事長捐贈補植臺灣欒樹</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/63884488d324790968e3249f</link><description>為重現三峽校區中央草坪兩側臺灣欒樹景觀，在校友總會榮譽理事長張平沼捐助下，於12月1日舉行補植活動，寄望未來10年，讓中央草坪重現優美樹群，增添校園景觀。
李承嘉校長說明，去年總務處編列超過千萬預算進行褐根病防治，目前正重新復育，他特別感謝張平沼榮譽理事長的大力協助，提供補植欒樹經費。「補植的地方在法學院和商學院前面，臺北大學自法商學院起家，由法商學院的畢業校友捐助樹種，更顯得別具意義。」欒樹養成後，提供師生觀景和休閒遊憩重要場所。
「種樹，不僅僅只是種樹而已。」校長強調，除了「十年樹木，百年樹人」的傳統意義之外，呼應當前各界對永續議題的重視，重整校內植栽，更是逐步邁向永續校園、零碳排和碳中和的具體作為。
「對母校的關懷，是校友們念茲在茲的事。大學的生活往事，也充滿在每個畢業校友的回憶中。」從臺北大學創始過程談起，細數建校和遷校的過往事蹟，張平沼榮譽理事長參與了臺北大學創立過程的重要時刻。他認為，學校遷來三峽，加上周邊居民漸次移居，已逐漸發展成為一個「臺北大學城」，這也是臺北大學的特色。從過往捐助櫻花樹和此次捐助欒樹，目的在於美化校園景觀。「一定要讓臺北大學櫻花林，成為臺灣絕佳賞櫻處所，讓臺北大學成為知名景點。」基於相同理由，捐助欒樹也是為了讓校門景色更加完善。
從校友的立場說明，他認為，學校發展得愈好，畢業的校友們會更有光榮感，也更願意回饋母校。從法商學院到現在已歷七十餘年，已有諸多優秀校友，「請大家記住，校友以母校為榮，母校以校友為傲。」此次捐贈意義在於拋磚引玉，期望更多校友共同出力，讓學校未來更為茁壯。
除了由校長致贈張平沼榮譽理事長感謝狀外，同時也在中央草坪舉行補植儀式。總務處表示，三峽校區中央草坪兩側和校內其他區域，原遍植兩排臺灣欒樹。因褐根病傳染，法律學院與商學院前排樹木逐漸凋萎，於是於2021年開始，研擬褐根病防治計畫。首先將罹病樹木鋸矮，避免這些樹木倒塌，也避免隨風飄散病菌、擴大傳染到其他樹群，並優先整治中央草坪區域。此次補植欒樹約五十餘株，將於數年後成長茁壯，屆時中央草坪景觀將更顯綠意盎然。</description><pubDate>Wed, 30 Nov 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>人文學院第九任院長當選公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/63882578d324790968e3249a</link><description>恭賀人文學院中國文學系朱孟庭教授當選為人文學院第九任院長，
任期自112年02月01日至115年01月31日止，任期三年。
說明：依據人文學院院長同意權投票結果暨111年12月01日奉校長簽准結果辦理。</description><pubDate>Wed, 30 Nov 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>2023第三屆永續生活實驗室獎</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6387311d836cf05bcfa9e736</link><description>總金高達75萬
你想組隊一起實驗發揮創意解決難題嗎?你想為自己的品牌多增添永續的聲量嗎?
2023第三屆永續生活實驗室獎將徵選 20 隊學生，歡迎4名國內大專院校具學籍之大學部、碩博班學研生組隊報名參賽，可跨校系混合組隊參加，鼓勵跨領域不同科系學生組隊參與，點點食指開始報名去🚀
步驟開始報名:活動簡章下載：https://reurl.cc/6LZgeZ
了解線上報名時間：即日起至12/26 (一) 中午12:00截止
報名網址：https://forms.office.com/r/Kvid1z6sxH
點閱相關影片： https://reurl.cc/x1OX5b</description><pubDate>Tue, 29 Nov 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>企管系徵聘兼任專業技術人員1名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6386c7ee836cf05bcfa9e715</link><description>一、所需資格條件：具備「本校專業技術人員擔任教學辦法」之助理教授級以上聘任資格1名，並可教授日間學制「科技產業概論」或「服務創新與科技應用」或「科技管理」或「金融科技與創新」或「管理資訊科技專案」或「經營策略實務」課程。授課地點為三峽校區日間授課。
二、應檢附之文件及著作　　請詳附件「徵聘兼任專業技術人員公告.pdf」檔案所載之應檢附文件。
三、申請截止日期　　112年1月13日(以郵戳為憑)
四、起聘日期　　112年8月1日
五、單位聯絡人　　聯絡人：康君妃專員　　電 話：（02）8674-1111分機66555　　傳 真：（02）8671-5912　　E-mail：mba_hd@gm.ntpu.edu.tw
六、備註1.相關表格請至本系網頁https://www.dba.ntpu.edu.tw/下載。2.欲申請者請依申請截止日期前（以郵戳為憑）檢附有關資料文件郵寄至「23741新北市三峽區大學路151號，國立臺北大學人事室收」【請註明應徵企業管理學系兼任專業技術人員及應徵者姓名】。3.「應檢附之文件及著作」電子檔請傳至mba_hd@gm.ntpu.edu.tw。4.合者通知（需退件者請於來函中註明並自備回郵信封）。</description><pubDate>Tue, 29 Nov 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>企業管理學系徵聘進修學士班兼任博士生講師2名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6386c063836cf05bcfa9e70e</link><description>一、擬徵聘職級及名額：　　※兼任博士生講師2名
二、應具專長與所需資格條件：　　※主修『資訊管理』專長1名，可授課「網路行銷」課程者。
※主修『財務金融』專長1名，可授課「財務報表分析」課程者。　　1.須通過博士班資格考試且修畢該系博士班所規定必修課以及應修學分，方得申請之，惟外語課程不在此限。
2.一學年以開一門課為原則，授課時數每學期以每週4小時為上限。授課地點為台北校區，夜間或週六授課。
三、應檢附之文件及著作　　請詳附件「徵聘講師公告.pdf」檔案所載之應檢附文件。
四、申請截止日期　　112年1月13日(以郵戳為憑)
五、起聘日期　　112年8月1日
六、單位聯絡人　　聯絡人：康專員　　電 話：（02）8674-1111分機66555　　傳 真：（02）8671-5912　　E-mail：mba_hd@gm.ntpu.edu.tw
七、備註 1.相關表格請至本系網頁https://www.dba.ntpu.edu.tw/下載。
2.欲申請者請務必詳閱人事室網頁法令規章之「國立臺北大學博士生擔任兼任講師授課辦法」。 3.欲申請者請依申請截止日期前（以郵戳為憑）檢附有關資料文件郵寄至「23741新北市三峽區大學路151號，國立臺北大學人事室收」【請註明應徵企業管理學系兼任博士生講師及應徵者姓名】。 4.「應檢附之文件及著作」電子檔請傳至mba_hd@gm.ntpu.edu.tw。 5.合者通知（需退件者請於來函中註明並自備回郵信封）。</description><pubDate>Tue, 29 Nov 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>企業管理學系徵聘進修學士班兼任助理教授(含)以上教師1名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6386b9f1836cf05bcfa9e703</link><description>一、擬徵聘職級及名額：
※兼任助理教授(含)以上教師1名
二、應具專長與所需資格條件：
※主修『行銷管理』相關專長1名-可授課「企業管理」課程。
1. 112年1月31日已取得商學、企管、管理、資訊相關博士學位者，且不具在學身份。
2.一學年以開一門課為原則，授課時數每學期以每週4小時為上限。授課地點為台北校區，夜間或週六授課。
三、申請初聘副教授職級，需具副教授教師證書;申請初聘教授職級，需具教授證書。
四、應檢附之文件及著作
請詳附件「徵聘教師公告.pdf」檔案所載之應檢附文件。
五、申請截止日期
112年1月13日(以郵戳為憑)
六、起聘日期
112年8月1日
七、單位聯絡人
聯絡人：康君妃專員
電 話：（02）8674-1111分機66555
傳 真：（02）8671-5912
E-mail：mba_hd@gm.ntpu.edu.tw
八、備註
 1.相關表格請至本系網頁https://www.dba.ntpu.edu.tw/下載。
2.已具擬聘等級之教師證書者，外國學歷證件得免附中譯本及駐外單位驗證證明，並免附國外學歷成績驗證證明、內政部入出國及移民署證明之個人出入境紀錄及國外學歷送審教師資格修業情形一覽表。
 3.欲申請者請依申請截止日期前（以郵戳為憑）檢附有關資料文件郵寄至「23741新北市三峽區大學路151號，國立臺北大學人事室收」【請註明應徵企業管理學系專任教師及應徵者姓名】。
 4.「應檢附之文件及著作」第1、2點之word檔案請傳至mba_hd@gm.ntpu.edu.tw。
 5.合者通知（需退件者請於來函中註明並自備回郵信封）。</description><pubDate>Tue, 29 Nov 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>企業管理學系徵聘專任助理教授或副教授5名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6386b898836cf05bcfa9e6f8</link><description>一、所需資格條件：
1.民國112年1月31日已取得相關博士學位者
2.每學期至少1門課程需以英文授課
二、應具專長：資訊管理領域（1名）、作業管理領域（1名）、財務金融領域（1名）、行銷與國際企業管理領域（1名）、策略組織與人資管理領域（1名），各領域選任資格請參閱附件公告。（請於「新聘教師申請書」勾選欲應徵之專長領域）
三、申請初聘副教授職級，需具副教授教師證書。
四、本校規定新聘專任教師到任後未能於期限內升等者，經再續聘一次，如仍未能升等者，則提送三級教評會審議之。
五、應檢附之文件及著作
請詳附件「徵聘專任教師公告.pdf」檔案所載之應檢附文件。
六、申請截止日期
112年1月13日(以郵戳為憑)
七、起聘日期
112年8月1日
八、單位聯絡人
聯絡人：康君妃專員
電 話：（02）8674-1111分機66555
傳 真：（02）8671-5912
E-mail：mba_hd@gm.ntpu.edu.tw
九、備註
1.相關表格請至本系網頁https://www.dba.ntpu.edu.tw/下載。
2.已具擬聘等級之教師證書者，外國學歷證件得免附中譯本及駐外單位驗證證明，並免附國外學歷成績驗證證明、內政部入出國及移民署證明之個人出入境紀錄及國外學歷送審教師資格修業情形一覽表。
3.欲申請者請依申請截止日期前（以郵戳為憑）檢附有關資料文件郵寄至「23741新北市三峽區大學路151號，國立臺北大學人事室收」【請註明應徵企業管理學系專任教師及應徵者姓名】。
4.「應檢附之文件及著作」電子檔請傳至mba_hd@gm.ntpu.edu.tw。
5.合者通知（需退件者請於來函中註明並自備回郵信封）。</description><pubDate>Tue, 29 Nov 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>英國牛津大學哈特福學院 來校訪問</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6385d1e6836cf05bcfa9e6ec</link><description>世界級學術殿堂-mdash;英國牛津大學哈特福學院(Hertford College, Oxford)代表Mr. Andrew Hemingway於2022年11月17日拜訪國際處，林文一國際長歡迎遠道而來的貴賓，牛津大學是第一個解封後來訪的英國學校，意義非凡。除了介紹本校領域特色，也提出幾個可能的未來合作藍圖，包括赴外短期研習，以及和牛津大學合作辦理北大牛津營，讓牛津大學走入北大校園，以國際在地化的方式將國際移動力最大化。
Mr. Hemingway首先介紹哈特福學院暑期「開放課程計畫」(Open Enrolment Programmes)及「主題課程計畫」(Academic Subject Programmes)，其中以「開放課程計畫」(Open Enrolment Programmes)最受到亞洲學生青睞，為期2-3週的時間裡，學員們可以在歷史悠久的校園內學習英國文化，和授課老師討論各種有關英國生活的豐富話題，包括青年文化、文學、美食、音樂、電影、社交媒體和時事，通過辯論、戲劇和創意寫作增進英語能力。課程規劃方面，學員們每週一到週四在學校上課，每日上課時數為5小時，週五為室外活動課程，如前往倫敦參訪大英博物館、國家美術館、以及一些英國最具標誌性的建築，如大本鐘(或譯作大笨鐘)和白金漢宮。
在課程之外，學員將住在牛津大學宿舍，並於牛津大學基督堂學院(The Hall of Christ Church College)餐廳，也就是電影哈利波特中霍格華茲魔法學校的大食堂內用餐。生活輔導方面，牛津大學學生將擔任輔導員，協助學員適應環境，設計並帶領學員進行一系列社交活動，讓學員體驗牛津的日常學生生活。
Mr. Hemingway表示，北大牛津營的構想非常新穎，值得仔細研議辦理的可能性及方式。雙方初步將先簽署合作協議書，未來學生前往參加營隊時，本校教職員可帶團前往，除了協助學生，也可以進行學術研究工作。同時雙方可研議共同有興趣的主題，在精進英語、認識英國文化之餘，也進行商業、經濟學、法律、工程、社會科學和人文學科等相關專業領域的學習課程。
牛津大學創於1281年，是英語系世界裡歷史最悠久的大學，也是世界上第二古老的高等教育機構，被公認為當代最頂尖的高等教育機構，在數學、物理、醫學、法學、商學、文學等多個領域擁有崇高的學術地位及廣泛的影響力，培養出眾多社會名人，包括28位英國首相及多國領袖與政治要員，及超過72位諾貝爾獎得主。在2023年THE世界排名中，牛津大學排在世界第一。哈特福學院(Hertford College)創建於西元1282年，是英國牛津大學38個學院中最古老的學院之一，是牛津最友善而有趣的學院。</description><pubDate>Mon, 28 Nov 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>僑外陸生迎新宿營，負笈千里喜相聚 </title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6385b551836cf05bcfa9e6c7</link><description>走過嚴峻的疫情，在睽違2年後，國際處攜手僑外陸生聯誼會，在等候境外新生陸續完成入境檢疫，並到校上課後，於111年11月26、27日假金山青年活動中心共同辦理兩天一夜迎新宿營活動，共計99名僑外陸生參與活動，相當踴躍。
對於本校僑外陸生來說，迎新宿營是傳承數十屆的重要活動，有著承先啟後的歷史傳統與意義，每年皆由在校學長姐精心策劃，參與的新生都是來年可能的領隊者，國際處與僑外陸生聯誼會自疫情趨緩後決定復辦迎新宿營，籌劃期約2個多月，包含主題的選擇、活動內容的創意發想、隊輔及營員招募、場地勘查及接洽、道具製作等一系列的安排，無不透露出國際處及學長姐對於迎接新生的用心。
今年七月起，國際處依據教育部專案入境各項防疫規範，著手進行各國僑外生的入境接待工作，自海外各地招生放榜後的3場中英文新生說明會及入境調查開始，依學生安排入境的時間洽談各地防疫旅宿、確認學生入臺證件的辦理進度及機票資訊、並於入境後即時追蹤狀況並確保安全抵達隔離旅館，一連串不容馬虎的繁複流程，在國際處境外生事務組同仁及新生們的盡力配合下順利完成，謹慎地將近百位境外新生迎接入校，並展開學習生活。
透過這次迎新宿營活動，在境外生們透過團康遊戲的過程中熟悉彼此，由團體行動來打破沉默與羞澀、更加熱絡，並藉著已熟悉臺灣和校園環境的學長姐們的經驗傳承，讓在異鄉求學的新生們能更快排除心中不安情緒，更有勇氣展開多采多姿的大學生活。
精心策劃的活動中以哈利波特為主題，各小隊輔帶領隊員在魔幻與現實的故事設定中腦力激盪，在園區設置的不同咒語關卡中與時間賽跑，爭搶過關的幸運驗證物，彼此集思廣益、相互協助進而完成任務；除外當然更少不了刺激的水球大戰，超越年級、科系、國家的分別，彼此歡樂打水仗，水槍、水球、水桶齊上陣，現場笑聲不斷，十分歡樂。
活動尾聲的心靈感性時間，由學長姐首發聲，感性地講述入臺求學的點滴，在異鄉經歷嚴峻疫情的感受，除了提醒學弟妹異鄉求學時團體凝聚的重要性外，並分享學長姐、同儕師長攜手扶持帶來的影響力。活動終在充滿歡笑與淚水下畫下美好句點，新生們也將帶著這份美好記憶在臺北大學開啟人生的新起點，希望新生們能熱情、勇敢面對海外求學的各種挑戰並相互支持，更期許未來將這份愛繼續傳承下去。</description><pubDate>Mon, 28 Nov 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>北聯大系統總務組工作經驗交流會議</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6385abaa836cf05bcfa9e6af</link><description>睽違許久的台北聯合大學系統學校總務工作交流會議，11月25日在台北大學行政大樓USR HUB登場，來自四校聯盟60餘名各校總務工作人員與會參加，進行伙伴大學相互間經驗交流。今年度因應本校總務工作的精進，提出文書公文系統使用情形、校園生活設施及創意服務情形、多元支付使用、校務基金投資概況、校園資產經營管理組織分工、太陽能光電設置概況、校內多元交通使用等七大主題面向與其他友校請益。
本校葉大綱總務長分別邀請台北科技大學陳昭榮總務長、台北醫學大學陳啟裕總務長及海洋大學許世孟總務長致詞，由各校總務長都認為，在學校的行政工作中，總務工作繁重龐雜，做好總務工作是每個學校最重要的事。隨著時代不斷的前進，總務工作從教育學生的想法，逐漸轉變為順應學生的需求，學校的經營形式與內容也不斷的改變，但為教學、研究等後勤支援的服務，扮演堅實的後盾卻是總務同仁不變的使命。
在各校主題簡報並分組交流腦力激盪下，各校對於總務工作之合作有幾點共識：
各校首長副首長座車，常因校際間洽公訪視需要，提供校內停車證使用。
各校工程興建經驗傳承與借鏡，各校工程興建時，可邀請系統學校之工程專業背景之同仁，擔任督導委員協助相關作業。
為鼓勵師生蒞系統學校參訪上課，凡持有系統學校之教職員生證者，於各校內餐廳、便利店、書店等生活服務設施，可比照本校學生予以優惠。
除了主題報告與分組交流外，本次會議也安排了「台北大學運動中心OT經營成效參觀」活動，透過崇越運動中心專業教練團的引導，讓與會同仁認識運動表現中心、室內棒球場及初動負荷訓練的各項設施與經營使用方式，在場同仁皆積極參與，除有滿滿收穫外，更度過了一個充實的下午。</description><pubDate>Mon, 28 Nov 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】大學責任聯結在地高中社會科教育</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6385a15c836cf05bcfa9e6a6</link><description>臺北大學社科院USR計畫持續聯結在地組織，繼過去聯結社區、NPO、與小學之後，11月23日(三)邀請新北市高中社會科老師，合作辦理『大學責任與高中社會科教育座談會』，規劃讓大學端與高中端有更多合作在地實踐的機會。由於近年來在108課綱推動之下，高中端鼓勵學生預備學習歷程檔案，多元探索自我興趣，而大學端的職涯探索及社會實踐，也有助於高中生提早體驗大學生活，大學與高中若能聯結，對於雙方學生都有助益。本次參與座談會的學校，包括有北大高中、樹林高中、及錦和高中等共襄盛舉。
社科院USR計畫主持人也是社工系的曾敏傑教授，先向高中老師們介紹了USR計畫自2017年來的計畫內容，他也表示過去大學端在看高中生推甄時，學習歷程多半是淺碟式的志工參與活動，但是USR計畫也有很多高中生參與的機會，如果能讓高中生能夠被增能、被訓練、一起與大學生走出去服務，不僅有助於自主學習，也貢獻服務社區的動能。例如大學端可以設計一些在地實踐的任務，讓高中生參與解鎖完成，例如為長者書庫募集書籍，或是跟長輩一起玩SWITCH；透過這些小任務，學習歷程可以更深入有趣，社區長者也受益。因此座談會有助於雙方認識與了解，未來可以讓在地學生結合在地資源，進行在地實踐，甚至促進在地升學。
為了讓高中端更了解計畫內容，曾敏傑教授從USR過去五年來的經驗，與社會科老師們分享計畫不能只是計畫，而是要能夠永續地將在地關係與資源延續下去，於是創辦了鳶山協會，讓資源走進來，讓學生走出去。目前推動中的『高齡與社區研究中心』，也參考了美國威斯康辛大學的在地任務，朝向服務社區與居民，鼓勵教授投入在地倡議、建立社會關係、並解決社區的問題。此外，也參考美國高齡學會銀青共學的主張，透過教育推動世代融合，讓高齡者將人生經驗帶入課堂，也有助學生畢業後，能在職場上與跨年齡者互動，對雙方都是雙贏。推動讓北大成為高齡友善的大學城，也讓學生在超高齡社會中找到發展的機會。
參與座談會的錦和高中黃偉文主任表示，對於社科院USR計畫的在地實踐非常敬佩，能持續辦理這麼多年的節慶，並且透過計畫育成鳶山協會、及高齡與社區研究中心實屬不易；如果未來可以透過計畫媒合弱勢兒少，錦和高中也非常歡迎，可以讓錦和的學生提供機器人營隊教學，讓偏鄉也有更多機會接觸AI的議題。另外錦和高中圖書館主任吳孟仁，也是北大統計研究所的優秀校友，本身也是數學老師，看到USR計畫轉型為高齡研究中心，也推動高齡友善校園，表示若能創造一個平台，讓退休老師的教學經驗與智慧，能提供給新進老師們，應該對於銀青共融也會有很大的幫助。樹林高中雷秀慧老師則表示，之前擔任過原民班的代導師，因此這次座談會對於原住民的資源較有興趣，也詢問了北大過去與部落的合作，包括募集2500的兒童繪本，並帶領社工系學生進入部落說故事及課輔，以及其他隆恩埔、三鶯部落的走讀計畫，部落兒童籃球隊跟插角國小的合作等。
社科院USR計畫長期以「大學城系列節慶」與地方建立永續關係，其中北大玩具節至今已第五屆，也在地方發展出高知名度，每年參與人數節節高升，未來遊戲攤位及志工人數均須增加。經過本次座談，USR也與北大高中合作招募高中志工團，規畫辦理自主學習訓練，讓曾經參加過玩具節的北大學生，可以成為高中生學習的典範。北大高中朱肇維主任表示，為推動在地高中生參與服務學習、投入在地實踐，將由北大高中作為校內號召，並邀請北大師生前往指導，預計明年將與北大合作辦理三天的營隊，指導學生設計遊戲攤位，在明年第六屆北大玩具節中，讓北大高中學生的研習成果，可以透過遊戲闖關，創造自我更具深度的學習歷程，同時服務在地社區與兒童。</description><pubDate>Mon, 28 Nov 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>表彰優異表現 本校舉辦111年度學術研究獎助暨特殊優秀研究人才獎勵頒獎典禮</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/63856b3f836cf05bcfa9e68d</link><description>為表揚本校優秀教師，本校研發處及人事室於11月24日共同舉辦111年度「學術研究獎助」暨「特殊優秀研究人才獎勵」頒獎典禮。
校長李承嘉首先恭喜各位獲獎教師，並表示是日除「學術研究獎助」外，亦為本校首次針對「特殊優秀研究人才獎勵」獲獎教師舉辦頒獎典禮，當天適逢感恩節，校長也特別感謝所有老師們在各領域上辛勤耕耘，才能展現這些豐碩的學術成果。此外，本次「學術研究獎助」獲獎之SCIE、SSCI著作於JCR資料庫排名前5%計有4篇，這部分亦感謝校友總會林錫埼理事長的捐款贊助，也謝謝林理事長特別撥出時間參與典禮，並親自頒發獎項。
林錫埼理事長接著肯定本校教師對研究的用心，並鼓勵各位得獎教師持續投入學術研究，提昇學校的學術研究水準，讓臺北大學的名聲，在學術及實務界，發揚光大。
本年度「學術研究獎助」獲獎教師共75位，包含學術期刊論文、專書及專書論文計有127篇，其中SCIE、SSCI著作於JCR資料庫排名前25%計有35篇。此外，本年度「特殊優秀研究人才獎勵」獲獎教師於各學院推薦下，共計44位教師獲獎，期待本校未來有更蓬勃的發展。</description><pubDate>Mon, 28 Nov 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>學生宿舍公共空間「皓月•共享空間」啟用</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/63848b78836cf05bcfa9e680</link><description>為提供三峽校區住宿生更完善的交誼空間，學務處於皓月樓規劃設置「皓月-bull;共享空間」，11月28日由李承嘉校長等人舉行揭牌典禮。新設立的公共空間，提供住宿生互動交流與學習的場域，讓學生宿舍的生活機能更加完整。
共享空間石牆上嵌著「皓月-bull;共享空間」的白色燈箱，不僅讓視覺聚焦在燈箱上，也讓共享空間的入口意象充滿溫馨感。進入室內，可坐在窗邊享受陽光、沈思或眺望校園景緻。在休憩交誼區，由延伸主視覺的牆面，搭配著木質高架地板，木紋溫潤的質地與藍染風韻，讓空間具有層次感和舒適感。而在討論區內建置投影及放映設備，以及可因應使用人數彈性調整的傢具組合，讓住宿生可以自在地討論功課、發想各類活動方案、舉辦講座和工作坊等，適合學生團體共享學習。現場並設置智能咖啡機，使用悠遊卡就能自取咖啡。
學務處表示，「皓月-bull;共享空間」的裝修上相當重視環保，不論是選擇耐用的木料，或是運用「減法設計」，用來降低不必要的裝飾，並保持光線的穿透性，營造寬敞明亮的空間氛圍。另外，採用具備環保標章的綠建材，以及具有節能標章的節能設備，揉和環保與永續的概念，落實永續發展的教育目標。
回憶起自己學生時期在合江校區宿舍生活，李承嘉校長讚許新設立的共享空間，提供同學們更優質的活動場域，他也期勉住宿生善用共享空間，為自己的大學生活加值。
學務長胡中宜特別說明，共享空間融入三鶯特色「藍染」風格，極具設計感，而多功能的公共空間，提供學生課外的學習場域，營造輕鬆愜意的環境氛圍，不管是獨處、自習，或是和同學們共同學習，為北大校園生活留下美好回憶。
學務處住輔組組長李麗芳表示，宿舍是學生投入許多時間的地方，在宿舍的團體生活中處處都是學習，「皓月-bull;共享空間」將提供同學們一個既是生活也是學習的溫馨環境。
法律學系楊同學說，在這裏可以輕鬆閱讀、還可以喝著咖啡討論報告，是愉快而幸福的事。不動產與環境城鄉學系王同學認為，共享空間落成後，讓大家有優質的環境與同學互動，讓宿舍硬體設施更加完善。</description><pubDate>Sun, 27 Nov 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【防疫公告】111年12月1日起調整放寬口罩等防疫措施</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/63847e6e836cf05bcfa9e678</link><description>中央流行疫情指揮中心宣布12月1日起適度放寬戴口罩等防疫措施，規定說明如下：一、室外空間、室外場所，取消應全程佩戴口罩之規定。
大型室外活動之口罩規定，將視疫情變化，另行公布。二、於室內空間、場所(包括車廂、船舶、航空器等運具之內部空間)，維持全程戴口罩。三、符合以下例外情形者，於室內得免戴口罩，但須隨身攜帶口罩。
但若本身有相關症狀或與不特定對象無法保持社交距離時，仍應戴口罩：
從事運動、唱歌、拍攝個人/團體照。
自行開車，車內均為同住家人，或無同車者時。
直播、錄影、主持、報導、致詞、演講、講課等談話性質工作或活動之正式拍攝或進行時。
於溫/冷泉、烤箱、水療設施、三溫暖、蒸氣室、水域活動等易使口罩潮濕之場合。
外出時有飲食需求，得免戴口罩。
於指揮中心或主管機關指定之室內場所或活動，如符合指揮中心或主管機關之相關防疫措施，得暫時脫下口罩。提醒您若為體質敏感、慢性病史或發燒、呼吸道症狀之師生，於人口密集區域，仍須戴口罩，保護自己亦保護他人。</description><pubDate>Sun, 27 Nov 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【校園商家踩點抽獎活動1千元禮卷得獎名單】</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6384513e836cf05bcfa9e65a</link><description>得獎名單為
411180047 李O妤
410879173 毛O文
711073104 何O安
411079047 謝O辰
411173053 林O玟
恭喜得獎的同學，麻煩於領獎期限內領取領取時間:周一至周五早上9點至下午5點領獎期限:111年12月9日下午5點前領取領獎地點:行政大樓二樓總務處事務組承辦人員及聯絡方式:林先生 8674-1111#66270</description><pubDate>Sun, 27 Nov 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>三峽校區第4次戶外水溝噴藥消毒作業</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/63840e2c836cf05bcfa9e62c</link><description>為防治登革熱，新北市環保局三峽區清潔隊訂於111年12月4日(星期日)上午08:00起至本校三峽校區針對戶外及水溝進行噴藥消毒作業。屆時請在校師生及社區居民配合，切勿靠近施作區域，並儘可能離開現場，以利施作及確保自身安全。施作期間造成不便之處，敬請見諒! 如遇下雨則延後另擇日施作。謝謝您的合作。</description><pubDate>Sun, 27 Nov 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>射箭隊參加111年全國總統盃射箭錦標賽獲得佳績</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/63803db6836cf05bcfa9e5fd</link><description>休運系四年級湯智鈞大專男子組個人賽金牌
休運系二年級戴宇軒大專男子組個人賽銅牌
休運系三年級隋昀瑾大專女子組個人賽銀牌
企管系二年級陳思妤大專女子組個人賽第四名
湯智鈞、隋昀瑾-大專混雙賽金牌
湯智鈞、戴宇軒、傅詩貴、林昱圻-大專男子組團體賽金牌
隋昀瑾、陳思妤、陳以芹-大專女子組團體賽第六名
休運系二年級陳以芹休運系一年級傅詩貴企管系一年級林昱圻
共3金 1銀 1銅 1第四名 1第六名</description><pubDate>Thu, 24 Nov 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>最新「2022臺灣永續投資調查」發布</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/63803750836cf05bcfa9e5ef</link><description>國立臺北大學商學院企業永續發展研究中心甫完成第三年度臺灣永續投資調查，正式發布最新《2022臺灣永續投資調查》。調查發現，目前全臺永續投資資產總額約新臺幣20.3兆元，較去年調查統計的17.6兆元，成長15%。其中臺灣機構投資人所使用的永續投資方法中，以「負面排除法」居首，其次為「ESG整合法」，「永續主題投資法」則維持第三；「影響力投資」成長近兩倍居首，「永續主題投資法」次之。國外債券為主要的永續投資商品，占永續資產55%，金額約新臺幣9.7兆元；臺股次之，占永續資產20%，金額約新臺幣3.5兆元，整體趨勢與2021年度調查結果相同。
本調查由國泰金控贊助委託國立臺北大學企業永續發展研究團隊，根據全球永續投資聯盟(Global Sustainable Investment Alliance, GSIA)的研究方法學進行問卷設計，在金管會、臺灣證券交易所及人壽保險、產物保險、投信投顧等三大同業公會、政府四大基金協助下，針對臺灣近百家主要機構投資人進行調查，共回收68份有效問卷，整體回覆率約66%。
臺灣永續投資金額持續成長
調查資產總額(AUM)總計約新臺幣51.3 兆元，年成長8.2%；永續投資資產總計新臺幣20.3兆元，年成長15% ；永續投資比例提升為39.6% (高過去年的37%) 。與此同時，進行永續投資的機構投資人比率為73%，整體情形與去年略同。臺灣保險業者(壽險與產險)永續資產達約新臺幣17.2兆元，投信投顧達新臺幣1.5兆元，政府基金達新臺幣1.5兆元，皆有所成長。保險業與政府基金之永續投資比例皆上升。
負面排除法與ESG整合為主流，影響力投資與主題式投資大幅成長
「負面排除法」為臺灣機構投資人永續投資採用最多的方式，金額約新臺幣13 兆元。「ESG整合法」次之，約新臺幣8.7 兆元，此趨勢與去年相同。其中，97%(28家)使用「負面排除法」，爭議性武器為最多機構投資人排除投資的產業，亦有部分機構投資人將煤礦與其上下游相關產業新增列入負面排除名單。此外，「影響力投資」因去年基期投資額低，投資增幅(117%)大，然使用此方式的機構投資人仍然不多；「主題式投資」增幅(62%)居次，以再生能源、能源效率股票投資為主，債券投資則以綠色債券為主，顯示臺灣永續投資市場對低碳主題式投資的關注與投入均顯著提升。
進行議合之機構投資人家數提升
53%(36家)機構投資人透過面對面或電話拜訪，並進行ESG績效長期追蹤進行ESG議合，進行企業議合家數成長44%。亦有16%(11家)機構投資人 「透過寄公開信函，表明ESG期待」與「透過提出ESG議題相關之股東會提案」進行議合，顯示進行議合之機構投資人數量提升。建議尚未進行企業議合之機構投資人持續精進相關作為，並建議機構投資人揭露具體議合成效與所發揮之實質永續影響力，提升企業議合成效透明度。
機構投資人將氣候風險納入投資決策
近三成機構投資人具備氣候風險應對措施，在投資決策流程中納入氣候變遷風險分析及管理。約有兩成機構投資人訂定投資組合低碳轉型的量化目標，並使用各種方法及工具進行情境分析評估氣候變遷風險之影響。此外，32%（22家）機構投資人遵循TCFD倡議，18%（12家）機構投資人遵循PCAF碳會計金融機構夥伴關係，建議尚未有相關氣候變遷風險因應措施的機構投資人可參考相關做法，持續推進臺灣永續金融發展。
永續投資挑戰：企業永續數據揭露不足、難以衡量永續投資影響力
針對機構投資人永續投資挑戰的調查，72%(49家)機構投資人填答「企業永續議題相關數據揭露不足」與「永續投資標的之ESG績效難以衡量及跨公司比較」，56%(38家)機構投資人填答「較難衡量和定義永續投資所發揮的影響力」，32%(22家)機構投資人填答「投入成本高」。永續數據缺乏透明度與可比性，與永續投資所發揮的影響力難以衡量，為當前所面臨的永續投資挑戰與困難。本調查結果提供國內產、官、學各界參考，俾利永續投資質量持續提升。
全球永續投資調查報告(Global Sustainable Investment Review 2020, GSIR 2020)顯示全球永續投資持續成長，金額已達 35.3 兆美元，較前次調查成長 15%，全球永續投資金額佔整體投資的比例達 35.9 %。綜合本次2022臺灣永續投資調查顯示，臺灣整體永續投資仍持續成長，與國際永續投資潮流漸趨一致。期許本調查計畫 讓臺灣永續投資的成果在國際發聲，持續推廣並將永續投資理念深植臺灣土地。
《2022臺灣永續投資調查》報告連結：
https://reurl.cc/WqRxNDhttp://www.aacsb.ntpu.edu.tw/twsvi/page.php?id=119-amp;ids=3
註：永續投資方法：依據GSIA、RIAA、JSIF、OECD、US SIF、Eurosif對永續投資的定義，將永續投資方式歸納為下列8種投資方式
永續投資方式
詳細定義
負面/排除性選股
將涉及環境、社會、治理爭議性的活動或產業自基金或投資組合中排除，例如賭博、酒、色情、爭議性武器、煤、棕櫚油等產業。
正面/產業別最佳選股
在管理、選擇投資標的時，不會將特定領域或產業排除於投資標的之外，而是將投資標的公司的ESG績效與同業比較，選出業中ESG績效較佳者進行投資。
依據國際準則篩選
根據國際標準或準則(例如：OECD多國籍企業與國際協定指引、國際勞工組織核心勞動基準、聯合國兒童基金會(UNCEF)相關規範)的遵循情形進行篩選，並據篩選結果排除特定投資標的或調整投資標的於投資組合中的權重。
ESG整合
在管理、選擇投資標的時，除了依據傳統的財務金融分析之外，還將ESG風險和機會系統化並明確地包含在投資分析中。因此，投資者可能必須付出成本以僱用具有ESG專業的分析師或購買必要的ESG數據。投資人應針對整合過程的透明、系統化進行具體說明。
永續主題投資
在管理選擇投資標的時，特別針對特定永續主題(例如：水資源、再生能源、SDGs 等等)，選出表現較佳的公司以建立投資組合
影響力投資及社區投資
影響力投資須具備解決社會或環境問題的目標。包含社區投資(community investing)，其資金專門投入傳統而言未被納入金融服務的個人與社區，或是旨在兼顧社會、環境影響力與財務報酬的企業融資，此類融資為吸引企業，可能會提供企業低於市場的優惠利率。
股東行動(投票權行使)
指參與投資標的公司的股東會投票權行使，以影響公司的經營策略，並不僅指ESG 議案的投票，將投票授予代理機構或出具委託書由他人行使投票權仍屬之。
企業議合
策略性運用股東地位，直接與公司議和以影響公司行為，例如和管理階層/董事會溝通、向公司提交(聯合)股東建議或委由循ESG指導原則的股務代理機構行使投票權。</description><pubDate>Thu, 24 Nov 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】劉素芬老師公佈高齡友善資源地圖</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/63802c5f836cf05bcfa9e5ea</link><description>臺北大學社科院USR計畫長期關注高齡與身心障礙議題，除了定期舉辦各種相關社區活動，如老大人音樂節、管樂節、玩具節等活動之外，也持續透過課程共享或活動方案，增進師生與社區民眾交流，努力營造大學城意識與友善高齡的校園氛圍。為了瞭解北大特區對於高齡者的環境友善程度，以及促進學生對在地社區的認識，社工系劉素芬老師於今年初號召社科院USR計畫20位學生志工擔任訪談，在北大特區蒐集居民的意見與想法，並且發布調查成果。
本次調查由學生訪員於北大特區內使用結構式問卷，每人隨機訪談8位民眾，每位訪員皆被要求訪談一位輔具使用者(包括輪椅、柺杖、助行器、嬰兒推車等)，並儘可能蒐集全部年齡群，以及無障礙空間使用者的意見。本次調查共計回收159份有效問卷，在受訪對象中有近3成是60歲及以上的長者，其餘年齡層則在20-60歲區間，計有 62位男性和97位女性，其中33位受訪者有使用包括輪椅、推車或助行器等輔助器材。
在問卷內容方面，除了受訪者的性別、年齡和輔具使用等基本資料之外，主要問項為：「北大特區至少三個出入口方便行人、輪椅、推車族群行動的店家、餐廳以及公共場所」、「北大特區內至少三個友善且無障礙廁所（方便輪椅、推車族群使用）的店家、餐廳以及公共場所」，以及「您覺得北大特區對高齡、障礙者、孩童的友善和無障礙程度為幾分？」。
調查結果顯示，當民眾在北大特區內有公共廁所使用需求，且又要出入口方便時，受訪者認為前十名環境友善的店家或公共場所，分別包括：家樂福、台北大學心湖會館、台北大學校園、麥當勞、台北大學圖書館、台糖超市、台北大學運動中心、星巴克(學成店)、肯德基。整體而言，以滿分5分為基準，受訪者評價北大特區對高齡、障礙者、孩童的友善和無障礙程度高達4.13分，顯示受訪者認為所生活的社區環境對於各年齡層和族群是友善且便利的。
劉素芬老師特別運用Google map 「我的地圖」 功能，將本次調查選出的前十名友善公共場所放在google 地圖上，方便民眾，特別是高齡者和有特殊需求的身心障礙者，在北大特區內臨時需使用公共廁所時，可快速查詢就近的店家或公共場所，而有需要的民眾也都可以透過下列QR code隨時連結相關資訊。</description><pubDate>Thu, 24 Nov 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>112學年度碩士在職專班於11月28日上午10時開始報名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/637f185a836cf05bcfa9e5b0</link><description>一、報名時間：111年11月28日(一)上午10:00起至111年12月19日(一)下午4:00止。報名連結請由此進入二、招生洽詢時間：星期一至五下午2:00至下午9:00 杜先生或葉先生 (02-25024654 轉分機 18261或18262)※寒假期間自112年1月16日起至2月17日，服務時間改為上午9:00至下午4:00※如有報名相關問題，歡迎多加利用「招生Q-amp;A」Q-amp;A由此進入三、招生簡章已於本校網站首頁「最新公告」及招生資訊網站公告，不發售簡章，請考生自行上網下載簡章，請考生詳閱簡章內容，並隨時上網瀏覽相關招生訊息。https://www.ntpu.edu.tw/nchutec/ntpucec/8/html/recruitt1_more.php?id=413招生系所：國際財務金融碩士在職專班、企業管理學系碩士在職專班、會計學系碩士在職專班、統計學系碩士在職專班、公共行政暨政策學系碩士在職專班、自然資源與環境管理研究所碩士在職專班、社會學系碩士在職專班、犯罪學研究所碩士在職專班多數系所專班免筆試，歡迎踴躍報名</description><pubDate>Thu, 24 Nov 2022 07:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>