<rss version="2.0" encoding="UTF-8"><channel><title>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news</link><description>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</description><author>NTPU 國立臺北大學</author><image><url>https://new.ntpu.edu.tw/assets/logo/ntpu_logo.png</url></image><language>zh_TW</language><copyright>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</copyright><item><title>【徵才】進修暨推廣部誠徵兼任心理師公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6784ce0da9aed906a806161f</link><description>一、徵聘職務：臺北校區兼任心理師1名
二、資格條件：
1.國內、外大專校院諮商輔導、心理相關系所畢業。
2.具諮商或臨床心理師專業證照。
3.具大專院校學生輔導工作經驗1年以上。
4.具外語諮商能力尤佳。
三、工作內容：
1.個別諮商及輔導相關工作。
2.每週服務時數3小時。
3.遵守「國立臺北大學學生諮商中心諮商輔導老師值班須知」相關規定。
四、薪資標準：每小時755元。
五、希望可值班時段：週二晚上17時30分-20時30分。
六、工作地點：國立臺北大學臺北校區(臺北市中山區民生東路三段67號)
七、應徵資料：
1.個人履歷、自傳、可服務之時間。
2.碩士畢業證書影本與心理師證照影本。
3.工作經驗證明或其他有利審查之相關證明。
八、應徵方式：
應備齊檢附之文件，於114年2月3日（一）前以掛號方式郵寄（以郵戳為憑）至「104臺北市中山區民生東路三段67號教學大樓8F25進修部部主任室」收，逾時者概不受理，信封請註明「應徵進修暨推廣部兼任心理師」。
九、面試時間：預計114年2月7日（五）下午進行面試，通過書面審查者，將以電話個別通知面試與確定面試時間，不合者恕不退件及函復。
十、聯絡人：進修暨推廣部 曾小姐，02-25024654#18220，huiju@mail.ntpu.edu.tw</description><pubDate>Tue, 14 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>第24屆傑出校友專訪_黃士軍學長「知識為舟 破浪前行」</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/67847b76a9aed906a80615c4</link><description>學歷：金融與合作經營學系81年度畢業國立臺灣大學商研所碩士
現職：程曦資訊整合股份有限公司董事長兼總經理
113年12月25日本校陳達新副校長(兼校友中心主任)及金融與合作經營學系陳淑玲主任，帶領校友中心專訪團隊前往程曦資訊，專訪本校傑出校友「企業經營獎」得主-mdash;黃士軍學長。黃學長為本校金融與合作經營學系畢業，並擁有國立臺灣大學商研所碩士學位。白手起家創立程曦資訊，提供企業客戶深度服務及CRM完整解決方案，在AI智能客服和雲端服務領域也取得了領導地位，華碩、LINE、高鐵、可口可樂等知名企業，都是他的合作夥伴。並曾於疫情期間加入國家隊，協助政府開辦1988紓困振興專線。同時不斷追求突破與創新，帶領公司屢創佳績，2024年獲亞太傑出企業獎「卓越企業管理獎」、「卓越企業領袖獎」雙項殊榮。
「以前的我立志不升學，所以念了五專，準備畢業後就出社會」黃學長回憶起當初選擇五專的原因，當時的他對學習並不熱衷，但憑藉著自己善於社交的性格，積極參與救國團的活動，與學長姊的關係非常緊密。「四年級時，我遇到了貴人」他出眾的能力讓學長提點他不能止步於此，他也曾不理解沒有升學規畫的學長為何勸他考大學，「我的資質沒有你那麼好，那份學歷能擋到你，但擋不到我。」學長的肺腑之言，激發了他升學的決心。以預官考試為起點，藉由勤奮彌補過去學習上的不足，即便在軍中也沒有懈怠，除提升領導統御能力，也努力準備大學插班考試，並從中發現自己對商學的濃厚興趣。
「我的求學路比較坎坷，但我會以技巧與方法把能力的缺口補上」回想進入大學後的種種，學長笑稱當時自己是策略性地念書。他分析過去所學，發現自身於微積分上的優勢，便以此為基礎，考入中興大學土壤系。然而，即便順利進入大學，他也沒有停下腳步，持續探索不同的可能性，開始嘗試創業，並勇於轉換跑道。大學二年級時，為學習經營管理知識，他決定轉至法商學院(臺北大學前身)，親自拜訪並寫信給系主任，最終成功轉入金融與合作經營學系，這也為他未來的職業生涯奠定了基礎。
在合經系求學的日子裡，除了完成必修課程，黃學長始終不忘初心，利用剩餘的時間選修商學相關課程，這不僅讓他對商學與金融有了更深入的認識，也拓展了他的視野。隨著對商學的興趣愈發濃厚，學長決心將自己的職業發展朝向商業領域邁進。大三起，便開始準備研究所的考試，並在大四時順利考取國立臺灣大學商研所。回顧過去的求學經歷，學長指出「不要局限自己的視野」是最重要的。他強調，不要止步於自己覺得已經很有成就感的領域，而是要持續進修和學習。「你可以保有你的興趣，但你一定要繼續讀書。視野一旦不同，會激發出更多的想法。」
研究所畢業後，黃學長因為一位日本同學留下的電話答錄機，開啟了創業的契機，成立程曦資訊，主打語音留言系統。但手機時代的來臨，讓他面臨第一次轉型的危機。轉而發展互動式語音系統，利用語音引導客戶使用企業的客服服務，並將國外新興的客服中心產業引入，專注於客戶服務領域，並提供更全面的整合服務，包括客服外包、技術服務、文字客服、顧問服務、BPO企業流程委外及數位行銷等。
在數位科技快速發展的今天，程曦資訊也不斷面臨挑戰與轉型，除了打造大眾熟知的AI智能客服，程曦資訊還自主開發AI系統，協助員工的教育訓練，並提供打字輔助、常用規範記憶等功能，這些創新不僅縮短了與客戶的溝通時間，也幫助中高齡勞工打破科技壁壘，重新進入職場。
「我的人生一直在做錯誤的選擇，做比較難的事情」回顧一路以來的跌跌撞撞，學長感慨，很多事情必須摔一跤才會學會，但這些錯誤的選擇也鞭策著他不斷成長，在產業快速轉變的時代，只有不斷發現自身的不足，並尋找解決方法，才能在激烈的競爭中脫穎而出，成為那些「留下來的人」。
學長最後總結道：「學校是一個與時俱進，不斷引入新知識與人脈的地方。」他鼓勵學弟妹們，把握在校時間學習新知，並參加社團鍛鍊組織能力。同時，學長也提醒學弟妹不要放棄繼續學習的機會，不論是應屆畢業或是進入職場後都可以再次回到校園，開拓視野的同時，也能將過去的經驗與知識結合，轉換成養分，助力自己在未來的道路上不斷前行。</description><pubDate>Sun, 12 Jan 2025 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>114年01月16日(星期四) 公務車時間異動公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/678473a9a9aed906a80615b8</link><description>配合本校01月16日(星期四) 舉行「113年度歲末年終行政交流暨聯誼餐會」，該日往返二校區公務車時段異動如下:【台北-rarr;三峽】09：30 發車【三峽-rarr;台北】15：00 發車事務組 114.01.13</description><pubDate>Sun, 12 Jan 2025 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【公告】衛生福利部食品藥物管理署編印「112年食品中毒發生與防治年報」手冊</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6780c49ca9aed906a8061587</link><description>說明：一、為提供民眾及相關單位瞭解112年食品中毒發生狀況及各種食品中毒發生原因，衛生福利部食品藥物管理署已編印「112年食品中毒發生與防治年報」手冊，供宣導防治食品中毒觀念。二、提供電子書連結供師生參閱。</description><pubDate>Thu, 09 Jan 2025 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>校訊296期已經出版，歡迎點閱</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6780ba24a9aed906a806156f</link><description>校訊296期已經出版，歡迎點閱
各期校訊內容：
https://new.ntpu.edu.tw/os/files?tag=%E6%A0%A1%E8%A8%8A-amp;descent=true</description><pubDate>Thu, 09 Jan 2025 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>性教育議題懶人包，請多加利用</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/67807d66a9aed906a8061562</link><description>教育部部委請國立臺灣師範大學編製性教育懶人包
1.「親密關係（一）愛情你我他！─如何建立良好關係」、
2.「親密關係（二）愛情護衛隊─愛情中的自我保護」、
3.「『性』福YOU -amp; ME─性健康自我照護」
電子檔業同步置於教育部學校衛生資訊網/性健康/宣導資料項下，請逕行下載並妥善運用。</description><pubDate>Thu, 09 Jan 2025 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【徵才】民俗藝術與文化資產研究所誠徵兼任教師1名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/67807181a9aed906a8061557</link><description>一、職級：兼任助理教授級以上。
二、徵聘名額：一名（起聘日115年8月1日)。
三、所需資格條件：具國內外「民俗藝術」或「文化資產」相關領域博士學位（持外國博士學位證書需附中譯本及駐外單位認證）。
四、應具專長：「傳統建築、建築工藝」相關領域。
五、應檢附之文件及著作：
1.詳細履歷表（含照片一張、身分證或護照影本一份等，並註明聯絡電話、手機號碼及E-mail）。
2.學歷（國內、外博士學位）、學位證書影本及經歷（含現職）之證明文件（影本）【如係外國學、經歷者，請附中譯本並經駐外單位驗證證明。國外學歷者另附國外修業情形一覽表、內政部入出國及移民署證明之個人出入境紀錄、駐外單位驗證之國外學歷歷年成績證明影本。如畢業之博士學程或所屬學校無修課成績單，須請畢業學校給予證明，且附該證明中譯本並經駐外單位驗證證明。】
3.個人著作一式三份（請於代表著作上標明「代表著作」字樣。期刊部分請註明等級），並請附電子檔（儲存於光碟或隨身碟）。
4.若具教師證書者，請附影本。
5.可開授之課程大綱。（傳統建築、建築工藝相關領域）。
6.新聘教師申請書、個人著作及論文目錄一覽表（此二表格請至本所網站https://fach.ntpu.edu.tw 下載填寫）資料填妥後請檢附紙本，並請附電子檔（儲存於光碟或隨身碟）。
7.其他有利審查之相關資料。
8.本所初審通過後，將安排面試（專題演講或面談）。
9.114年3月31日前檢附相關資料，務必於申請截止日（含當日）前寄達本校人事室（237新北市三峽區大學路151號）；不接受親送本所辦公室。
10.合格通知（未通過者如須退件，請於申請資料中註明並自備郵資，如無附郵資者請親自至所辦領取申請資料）。
11.應徵信封上請註明應徵民俗藝術與文化資產研究所教師及專長領域。
六、申請截止日期：中華民國114年3月31日前寄達本校人事室。
備註：
聯絡人：許助理
電話：02-86741111-66803
傳真：02-26724469
E-mail：cdfa@gm.ntpu.edu.tw
以臺北大學人事室公告為主</description><pubDate>Wed, 08 Jan 2025 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>國立臺北大學總務處文書組行政助理職務代理人錄取公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/677f7d81a9aed906a8061538</link><description>依114年1月8日總務處文書組甄選會議決議如下：
錄取名額：一名 (總務處文書組行政助理職務代理人)
錄取結果：
正取一名：陳Ｏ中 先生
備取一名：范Ｏ瑩 小姐
本次錄取一名為正取，若正取無法報到，將依序由備取遞補，備取資格自甄選結果公告之翌日起三個月內有效（含正取人員報到後未通過試用或於三個月內離職者），後續將寄發錄取通知，依本校規定辦理報到程序。</description><pubDate>Wed, 08 Jan 2025 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>國立臺北大學「深化國際移動專業學習」補助即日起受理申請</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/677f42dea9aed906a80614cb</link><description>一、依據國立臺北大學「深化國際移動專業學習」補助要點辦理(詳如附件)
二、補助對象：具正式學籍之本校學生以及帶隊教師。
三、計畫內容：須符合下列三種計畫之一。
(一)由學院/系所/師長薦派參與之國際專業學術競賽或參加國際學術研討會並進行發表。每篇學術論文以補助一人為限，本校學生須為第一作者始得申請補助。
(二)參加國外學術機構主辦之營隊活動，包含國際培訓或海外研習相關課程。與本校有長期合作關係的學校與姊妹校，將優先考量。
(三)參加海外學術研習或雙邊學術交流。此項計畫需由校內的老師帶隊，同時須與校內現有的課程、學分學程或學位學程有實質關聯性。
前項計畫補助說明：
1.本要點補助學生參加之國際學術研討會或國際專業學術領域競賽，係指其與會者（或參賽組別）達五個（含）以上國家或地區，且舉辦地點限制為海外地區，依舉辦地區不同有不同補助基準。若非屬於學院/系所/師長認定之重要國際學術研討會（或重要之國際性競賽）且與學術專業領域無直接關聯性，不在補助範圍。若屬於技藝性質、表演性質、邀請性質或觀摩性質等之國際會議（或國際競賽），亦不在補助範圍內。
2.若純屬參訪行程，無對方機構接待或無法證明其出訪目的之必要性，得不列入優先補助之考量。學術專業領域之相關性、重要性與代表性得由院系所認定，並於申請時提供書面說明或相關佐證資料。
四、申請程序及審查機制：
(一)申請單位
1.計畫內容(一)、(三)類別由計畫主持人（即學院/系所/教師）提出申請。
2.計畫內容(二)類別得由學生個人或組隊提出申請。
(二)應備文件
1.申請表
2.完整計畫書
3.其他有利審查之相關文件（含提供與「出訪之學術專業領域關聯性、重要性與代表性」之文字說明或相關證明文件）。
若由學生個人申請，需額外提交
4.歷年在校成績單
5.校內老師推薦信（需彌封）。
(三)申請期程：自公告日起至114年2月28日截止，受理114年度1月至12月的出國計畫。
(四)申請方式:
1.電子檔-申請表含完整計書書(Word檔)及其他應備文件(掃描成一份PDF檔)， email至cc991223@gm.ntpu.edu.tw，郵件主旨 : 申請「深化國際移動專業學習」補助計畫-申請單位(學院/系所)/申請人。
2.紙本-申請表用印後之紙本及其他應備文件繳交至國際事務處辦公室。
3.應備文件電子檔及紙本皆須於截止日前提交，檢附之文件不齊全、不符規定者或逾繳交期限者，將不予受理。
(五)審查方式：
1.國際處於申請截止日後，視申請案件數量及當年度預算經費，召開審查會議進行資格審查、補助人數及補助金額審查後，簽請校方核定補助金額。
2.審查通過補助計畫之申請單位應依照核定金額與審查意見調整和執行計畫內容。
3.非初次申請者，將視前次獲補助計畫之相關執行成果及經費辦理情形等，列入經費審核之參考。
(六)審查結果：
1.初審通知-預計114年4月以email通知，請依規定期限及審查意見完成計畫申請表之修正。
2.核定補助-預計114年5月逕復各申請人/申請單位。
五、經費核銷及結案報告:
(一)依據大專校院高等教育深耕計畫經費使用原則及依教育部補（捐）助及委辦經費核撥結報作業要點辦理。
(二)獲補助者/單位須於返國後20日內完成經費核銷，並提交成果報告及相關核銷資料。
六、依過往經驗，校內各年度的申請件數眾多。另教育部對於經費使用的規範亦有逐年調整的趨勢，此將連帶影響實際核發的經費額度與通過件數，敬請見諒。本案承辦人: 國際處境外生事務組 王心怡小姐，校內分機66218
七、本計畫所需經費，由校長統籌款及教育部高教深耕計畫經費支應。</description><pubDate>Wed, 08 Jan 2025 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>三峽校區 114年度消防安全設備檢修公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/677f421fa9aed906a80614c8</link><description>三峽校區訂於114年2月3-14日施行114年度消防安全設備檢修；測試時程(詳如附件)，不便之處敬祈見諒。
檢測單位：慶宜機電消防有限公司負責人：曾博宏 0960-618-220
協助單位：信實公寓大廈管理維護股份有限公司專案經理：查宇隆 行動：0979-360-899
段秋貴 行動：0933-217-119
學校單位：總務處營繕組 李挺昌 分機：66446 電話：0937-796-406徐永富 分機：66797 電話：0932-926-681</description><pubDate>Wed, 08 Jan 2025 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【徵才】法律學系114學年度第1學期誠徵教師公告(申請截止日：114年2月7日)</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/677e2f49a9aed906a8061491</link><description>法律學系擬徵聘講師(級)以上專兼任教師、兼任專業技術人員（擔任教學）及博士生兼任講師數名。
說明：
一、擬徵聘名額
專任教師1~3名（依系上規劃，安排於日、夜間學制授課）
兼任教師數名（依系上規劃，安排於日、夜間學制授課）
進修學士班兼任教師數名（僅於夜間學制授課）
兼任專業技術人員（擔任教學）數名（依系上規劃，安排於日、夜間學制授課）
進修學士班兼任專業技術人員（擔任教學）數名。（僅於夜間學制授課）
本校博士生兼任教師數名。（依系上規劃，安排於日、夜間學制授課）
二、所需資格條件
(一)應徵專任教師者，應具備以下條件之一：1.需具有法學(律)博士學位(博士學位資格依教育部標準認定之)，初取得博士學位者，應附博士論文，博士論文須與專業領域一致。
2.具副教授以上等級年資滿3年者。
(二)應徵兼任教師（包含進修學士班兼任教師）者，以具有教育部頒發之教師證書為原則。無教師證書者，資格條件同前項第1點規定，經審議通過後聘任，惟不為請頒教師證書。
註：應徵者若於申請時尚未取得博士學位，應檢附A.通過博士學位口試之證明，並B.出具相關單位開立之至遲可在114年7月31日前取得博士學位之證明文件；持外國學歷者，前述2項證明文件請檢附中譯本並應經駐外單位認證。
(三)應徵兼任專業技術人員（擔任教學）教師者，須具備「本系聘任專業技術人員擔任教學準則」之資格，辦法請點開詳閱。
(四)本校博士生應徵兼任講師者，須具備「國立臺北大學博士生擔任兼任講師授課辦法」之資格，辦法請點開詳閱。
-clubs;節錄第6條：各教學單位擬聘博士生擔任兼任講師應具備下列資格：（一）須修畢該系博士班所規定必修課以及應修學分，方得申請之，惟外語課程不在此限。但教學單位有更嚴格之規定者，從其規定。（二）所教授之課程需符合其專長。
三、應具專長【應徵時請勾選以下符合之應具專長】
民事財產法領域。
民事程序法領域。
智慧財產權法領域。
海商法領域。
博士生應徵兼任講師者，擬授課程：民法概要。
註1：專、兼任教師及兼任專業技術人員（擔任教學）及博士生講師，依系上規劃，安排於日、夜間學制授課。註2：進修學士班兼任教師及進修學士班兼任專業技術人員（擔任教學）依系上規劃，安排於夜間學制授課。
四、應檢附之文件及著作：請詳閱本系網頁：https://www.law.ntpu.edu.tw/
五、申請截止日期：即日起至114年2月7日（週五）止（以郵戳為憑）
聯絡人：陳瑜霈助教聯絡電話：（02）8674-1111分機67656傳真：（02）8671-5877
※有意申請者請於申請截止日期前（以郵戳為憑）檢附有關資料文件以掛號郵寄至「237303新北市三峽區大學路151號，國立臺北大學人事室收」【請註明應徵法律學系】。※合者約談，恕不退件。</description><pubDate>Tue, 07 Jan 2025 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>國立臺北大學商學院「財務金融暨金融科技期末專題競賽」</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/677e2c81a9aed906a806148c</link><description>國立臺北大學商學院於113年12月20日下午在三峽校區舉辦「財務金融暨金融科技期末專題競賽」，本次競賽係商學院金融科技學士學分學程之核心課程「財務金融暨金融科技應用專題研討」期末成果發表。本競賽的目的在於讓修課學生試著從本學期課堂上的所得、所感、所想規劃出一個完整的金融科技專案，並由施懿宸教授邀請各界專業人士擔任競賽評審，包含管理顧問公司李博甯協理、野村投信游景德副總經理及永豐銀行數位金融處溫千慧資深經理等貴賓皆應邀參與，為修課學生本學期的學習做一完整的統合。
本次「財務金融暨金融科技期末專題競賽」由「財務金融暨金融科技應用專題研討」授課教師，金融與合作經營學系施懿宸教授指導修課學生進行金融科技應用專題報告，共計有10組同學進行公開成果發表。主題涵蓋人工智慧、永續概念、行銷策略與區塊鏈等新興科技與金融科技應用之議題，題目有: EGO TRAVEL、恆智綠、瓦麗-middot;衣服、Healthy Cook、TrashCAN、職得找、FutureBeacon、Farmsuit、無限財通、Tradine，最後由TrashCAN利用AI影像辨識系統自動分類垃圾，打造智能垃圾桶促進循環經濟的想法獲得本次競賽的冠軍。競賽評審們對於學生的表現表示肯定，且與學生討論及評論的過程也從中獲得許多新的想法，教學相長，學生們的努力是有目共睹的。本競賽除了呈現學生們的專案報告外，亦利於本校與業界的交流，使金融科技能夠與實務應用結合。</description><pubDate>Tue, 07 Jan 2025 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>「臺北大學生存指南」境外生短片徵件比賽頒獎圓滿落幕</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/677e2929a9aed906a806147d</link><description>為促進臺北大學境外生對學校之關懷與認同，邀請在校境外生透過創意短片，分享他們的學習、生活與文化適應經驗，為未來境外學生提供寶貴指引，臺北大學國際事務處於2024年秋季舉辦了「臺北大學生存指南」境外生短片徵件比賽。本次比賽吸引了境外生創作一系列兼具實用資訊與趣味的短片，讓新進國際生能快速融入校園生活。
本次比賽由評審小組評選出10件得獎作品，頒獎典禮於12月19日中午舉行。國際長韋岱思教授親自參與並致詞，分享身為評審之一的感受：「同學們拍攝的作品令人印象深刻，不僅充滿創意，更提供了實用的生活指南。鼓勵同學可以勇敢的表達出自己真實的想法，讓學校更進步。」，並與同為評審之一的國際教育發展組楊臻欣組長共同頒獎，典禮現場氣氛溫馨愉快。
第一名的作品「A NTPU Student Survival Guide!」，創作者為創新華語文教學學士學位學程王鹿愷(Luka Wang)同學，來自美國。他的作品內容涵蓋學校生活的小技巧，如校園食堂介紹、學校網頁活動報名專區介紹等，並以活潑幽默的方式呈現。不論是在主題的呈現、特效的設計、節奏的安排以及資訊的呈現上都非常好，獲評審的好評。鹿愷本身就有一些拍攝及剪輯的經驗，他表示也有把其他得獎者的作品看完，並從其他人的作品中學到了很多自己沒有想過的創意及巧思，覺得收穫滿滿!
第二名得獎作品「The Magic Card To Survive In NTPU」，創作者為城市治理英語碩士學位學程的Paris Jitpentom同學，來自泰國。評審點評：「作品以學生證結合悠遊卡的多功能性為主軸，搭配適當的音效，整體而言十分符合本競賽的主題。」
第三名得獎作品「National Taipei University [NTPU] -amp; Study Cafes Recommendations ♡(◕ᗜ◕✿)」，創作者為資訊工程學系的馮寶妍同學，來自印尼。
其作品介紹了校內外特色地點，並帶入個人推薦。評審對其客製化地圖設計及剪輯表示肯定。寶妍同學表示：「很高興此次有參加比賽並獲獎，一般境外生可以參加的比賽比較少，感謝國際處可以辦這個對境外生友善的比賽活動，讓境外生有機會發揮所長，希望之後還可以再持續辦理。」
此外，本次比賽也選出了優等獎4名及佳作作品3名。其中，來自印尼的Jeslyn Yolanda同學，就讀財務金融英語碩士學位學程，她的作品為「How to Register YouBike at NTPU」，評審表示：「簡而有力且主題清楚明確，能讓來校生活的國際學生了解使用Ubike同時，作品也能突現出本校校園的廣闊。剪輯整體流暢且清楚。」。同樣也是來自印尼的李彬，就讀智慧醫療管理英語碩士學位學程，他的作品《I Found A Place; NTPU campus life experiences》特別提到了來校生活的穆斯林同學所需要的祈禱室空間，讓人印象深刻。
本次比賽激發了境外生以創新方式記錄在校生活，相信參賽者們在創作的過程中也收穫不少，同時獲獎作品也能為新進國際生提供生活指引。國際處希望藉由此類活動持續拉近學生與學校的距離，讓臺北大學成為更多境外生的選擇！
得獎名單及作品公告: 連結
歡迎大家前往觀賞作品!</description><pubDate>Tue, 07 Jan 2025 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>國立臺北大學申請教育部第四期（114-116年）USR計畫三項計畫全數通過</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/677dece8a9aed906a8061405</link><description>國立臺北大學申請教育部第四期（114-116年）USR計畫三項計畫全數通過
教育部推動「大學社會責任實踐計畫」，以「在地連結」與「人才培育」為核心，引導大專校院以人為本、從在地需求出發，結合人文關懷與科技導入，協助解決區域問題，善盡社會責任。本校此次申請教育部推動第四期（114-116年）大學社會責任實踐計畫，分別為一個萌芽型計畫、兩個深耕型計畫，合計三案，皆順利通過審查。
【大學特色類深耕型計畫】前瞻超高齡的大學3E plus行動計畫：Establishment、Engagement、and Empowerment
計畫主持人社科院高齡與社區研究中心曾敏傑主任指出，2025年，我國將正式邁入超高齡化社會，65歲以上人口比例突破20%，這不僅是一項人口結構的挑戰，更是對國家政策與社會凝聚力的深刻考驗。在這波變革中，本校社科院USR計畫以實際行動回應，以教育與服務為核心，構築一條青銀共學的橋樑，開創大學應對高齡化社會的嶄新模式。自計畫推行七年以來，從最初的在地高齡人口服務，到逐步培力三鶯土樹地區的老人據點，社科院USR計畫團隊將青銀共學的理念不斷深化。這些努力不只填補了高齡者在健康、學習與社交上的需求，也讓學生有機會親身參與社會實踐，培養跨世代合作的能力與人文關懷。
這份持續不懈的投入，使社科院USR計畫成為學術實踐的典範，更成為高齡政策與地方治理的重要夥伴。透過精心設計的課程、豐富的社區活動，以及以高齡議題為導向的學術研究，社科院USR計畫將青銀共學轉化為社會共識與行動力，使青銀共學不僅止於理念，更成為實際的學習與生活模式。在應對高齡化的路上，社科院USR計畫將繼續以大學社會責任為使命，與地方攜手合作，探索更多可能，為即將到來的百歲人生鋪設穩固而溫暖的道路。
【大學特色類深耕型計畫】「海山學」的文化永續與社會實踐
延續前期USR計畫的深厚基礎，海山學研究中心USR計畫團隊致力於深化策略，回應海山地區面臨的多元挑戰。從李梅樹紀念館的營運瓶頸，到傳統產業的萎縮，再到流域生態的危機以及學校與地方社區連結的不足，計畫團隊以跨領域協作為基石，開展四大實踐方向，為海山地區勾勒出文化、產業、生態與數位全面融合的永續未來。
計畫主持人海山學研究中心洪健榮主任指出，在文化永續的推動上，計畫以「藝術海山」為主軸，深耕李梅樹紀念館的營運專業化，將大學教育資源注入地方文化，培養營運人才，並以藝術精神深植地方社群。紀念館不僅是文化的殿堂，更是激發地方自豪感的核心。傳統產業振興同樣受到重視，「產業海山」聚焦於四金一陶的轉型升級，透過品牌重塑與市場鏈結，賦予這些產業新的生命力，使其成為地方經濟再起的重要支柱。計畫還將目光投向生態永續，透過「生態海山」實現流域地景的重現。這不僅是一項生態修復行動，更是呼喚人們重新認識自然的重要契機。居民在與自然的共存中，將建立起深刻的關懷與責任意識，使生態保育成為地方發展的堅實基礎。而在數位時代的浪潮中，「數位海山」以創新的科技保存與弘揚地方文化。透過數位化，海山的故事得以穿越時空、無遠弗屆，傳遞至更廣闊的舞台，吸引國內外目光關注這片土地的豐富內涵。
【大學特色類萌芽型計畫】推動三鶯樹地區低碳共榮生活圈
隨著全球各國相繼承諾在2050年前達成淨零碳排放，臺灣企業正面臨來自國際的巨大壓力，尤其是來自歐盟碳邊境調整機制（CBAM）和碳關稅的挑戰。位於新北市三峽區的臺北大學，身處三鶯樹地區交會點，這片結合工商業與傳統農業的多元區域，亦深感碳排放議題帶來的挑戰與契機。為協助在地企業、醫院、社區與小農應對這些挑戰，商學院USR計畫團隊與當地組織攜手合作，積極開展一系列低碳經濟行動，並倡導民眾積極承擔減碳責任。
計畫以「在地3CC」（Commitment、Creation、Collaboration）為核心策略，強調在地方層面推動永續發展的承諾（Commitment），並致力於創新（Creation）低碳技術與商業模式，促使地方資源與力量通過合作（Collaboration）凝聚發揮最大效益。計畫同時以5S（Service、Society、Support、Survey、Sustainability）為執行方針，全面涵蓋服務（Service）社區需求、促進社會（Society）參與、提供轉型支持（Support）、進行碳排調查（Survey），最終以永續發展（Sustainability）為目標。
計畫主持人商學院黃啟瑞院長指出，在這樣的願景指引下，商學院USR計畫團隊不僅協助在地企業與醫院進行永續轉型，並提供碳排管理及減碳技術支持，幫助其達成聯合國永續發展目標中的「工業、創新與基礎建設」（SDG9）；還透過教育與宣導，鼓勵民眾實踐負責的消費行為（SDG12），並推廣個人碳資產的概念，啟發更多人投入低碳生活。最終，計畫目標是推動社區層面的永續低碳行動，進一步實現碳中和生活，為減緩氣候變遷（SDG13）貢獻力量。商學院USR計畫團隊的行動，不僅回應了當地的需求，更為全球碳中和目標提供了可行的地方模式。
本校此次申請教育部推動第四期（114-116年）大學社會責任實踐計畫，分別為一個萌芽型計畫、兩個深耕型計畫，合計三案，皆順利通過審查。期望後續透過三個USR計畫所建構之環境面的低碳管理（E）、社會面的高齡服務（S）、治理面的人文重塑與再生（G），來達成本校USR「落實大學治理，提升大學永續發展，推動公私協力，營造健全USR生態體系」的發展使命。</description><pubDate>Tue, 07 Jan 2025 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【公告】114學年度碩士在職專班各學系面試時間暨面試名單公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/677de7d3a9aed906a80613fe</link><description>114學年度碩士在職專班各學系面試時間公告如下，請考生注意時間，另進入第二階段面試名單將陸續公告，請考生密切注意本校網頁資訊。
114學年度碩士在職專班考生自行列印准考證網址為：
列印准考證請點我招生系所：國際財務金融碩士在職專班
一、面試日期：114年1月18日(星期六)
二、報到地點：臺北市民生東路三段67號，教學大樓八樓815室
三、面試名單：國際財務金融碩士在職專班面試名單
四、面試報到當日，請攜帶准考證(於報考系統登入套印)及具有照片之身份證件，並依規定時間報到。
五、准考證列印網址及注意事項：https://cof.ntpu.edu.tw/pls/faculty/emba_net_reg.html依本校114學年度考試簡章規定，面試名單公佈於本校招生網頁，將不另寄發書面通知。
六、如不克前來面試者，煩請提前告知。
七、面試名單及時程公告後，如需申請異動面試報到時間（僅限於面試排程內時段異動），請以書面或電子郵件方式申請。
八、如有任何招生問題，敬請洽詢02-8674-1111分機66312/18071林小姐，或Email至iemba@gm.ntpu.edu.tw。
國際財務金融碩士在職專班網頁公告連結：https://iemba.ntpu.edu.tw/view.php?id=MTY2OQ==
招生系所：企業管理學系碩士在職專班(EMBA)
-bull; 面試日期：114年1月18日(週六)、114年1月19日(週日)-bull; 報到地點：台北市民生東路三段67號，教學大樓七樓719教室
-bull; 面試名單：企業管理學系面試名單注意事項-bull; 面試報到當日，請攜帶准考證(於報考系統登入套印)及具有照片之身份証件，並依規定時間報到。-bull; 准考證列印網址及注意事項：列印准考證請點此-bull; 依本校114學年度考試簡章規定，面試名單公佈於本校招生網頁，將不另寄發書面通知。-bull;如不克前來面試者，煩請提前告知。-bull; 面試名單及時程公告後，如需申請異動面試報到時間（僅限於面試排程內時段異動），請以書面或電子郵件方式申請。-bull; 任何招生問題，敬請洽詢招生業務聯絡人：朱小姐-bull; 電話:02-86741111分機66557或Email至yichchu@mail.ntpu.edu.tw
招生系所：統計學系碩士在職專班面試名單：預計2/7公告
面試日期：2/15
招生系所：會計學系碩士在職專班
一、面試日期：114年01月11日(星期六)
二、報到地點：台北市民生東路三段67號教學大樓六樓會計系辦公室報到
三、面試名單：會計學系碩士在職專班面試名單
四、試場注意事項
1.請依上述報到時間至教學大樓 6F會計系辦理報到；逾時報到或未攜帶准考證、身份證明文件者得否參加面試，將由面試委員決定。
2.當天不提供 PPT 、 NB 、停車位等，面試當天亦無需準備其他文件或增補資料。
3.如不克前來面試者，煩請提前告知。
4.如有任何招生問題，敬請洽詢02-2502-4654分機18053 陳小姐，或Email至Bear0215@gm.ntpu.edu.tw。
招生系所：公共行政暨政策學系碩士在職專班
一、面試日期：114年1月12日（週日）
二、報到地點：台北校區教學大樓9樓多媒體會議室（教A9F08）（臺北市中山民生東路三段67號）
三、面試名單與報到時間表：公共行政暨政策學系面試名單【依書面審查成績擇優參加面試】
四、注意事項：
1.請參見面試名單與時間表，並攜帶附照片之有效證件（身分證、健保卡或護照）依安排時間準時報到，逾時視同放棄面試資格。
2.依本校114學年度考試簡章規定，面試名單公佈於本校招生網頁，不另寄發書面通知。
3.如不克前來面試或需申請變更面試時間者，請於114年1月9日（四）下午4點前以電子郵件或傳真方式告知。
4.試務聯絡人：楊宛育助教，聯絡電話：02-2502-4654分機18343，電子郵件：paist@gm.ntpu.edu.tw
招生系所：社會學系碩士在職專班
1.面試日期與時間：114年1月11日（週六）上午10：00起
2.面試報到地點：台北市中山區民生東路三段67號，本校民生校區教學大樓六樓社會學系辦公室（請搭乘入口處「右手邊」之電梯直上六樓，出六樓電梯後，便為報到處）。
3.面試時間及面試名單：社會學系面試名單
4.注意事項：(1)請您務必依照指定時間抵達面試試場，並攜帶您的「身份證、最高學歷之畢業證書、在職證明與工作年資累計之證明文件」等資料的『正本』
（請注意：前述各項資料均需『正本』，以便利本系審查，並非是『影本』，希請留意）。(2)報到後並請靜心等候叫號安排應試，切勿直接進場。
招生系所：自然資源與環境管理研究所碩士在職專班面試名單：預計2/6公告
面試日期：2/15
招生系所：犯罪學研究所碩士在職專班筆試：
一、筆試時間：114年1月5日（日）14:00-15:40。
二、筆試地點：本校民生校區（台北市民生東路三段67號7樓）
教學大樓七樓715教室，試場平面圖請參閱下列公告連結之附件。
三、應考教室：715教室（准考證號碼1861001-1861036）。
四、注意事項：
(一) 考生應於筆試當日攜帶准考證、身分證正本（或具有照片且於有效期限內之健保卡、駕駛執照或中華民國護照等身分證明文件正本）參加考試。
(二) 應考教室將於筆試當日13:00後開放，筆試座位表將於筆試當天張貼於教室外。
五、試務聯絡人：林惠華助教 聯絡電話： 02-8674-1111轉67084（三峽）、02-2502-4654轉18006（台北）
犯罪學研究所筆試公告連結：https://crm.ntpu.edu.tw/index.php?option=module-amp;lang=cht-amp;task=pageinfo-amp;id=8570
面試：
面試名單：預計1/15公告
面試日期：1/18備註：得進入第二階段面試之考生名單依簡章期程陸續公告於招生資訊網，請考生密切注意本校公告</description><pubDate>Tue, 07 Jan 2025 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】《學老誌》第六期於竹北市熱鬧發表</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/677dda6da9aed906a8061365</link><description>由國立臺北大學高齡與社區研究中心及USR計畫合作出版的《學老誌》，是國內第一份公益性與教育性的高齡刊物，每季定期出版至少四千冊，自112年9月創刊以來，透過持續出版與推廣，幫助全國中高齡者一同學習健康老化，也透過學習延緩老化，並強調自我賦權以追求精彩的第三人生。最新出版的《學老誌》第六期（113年12月號），由發行人曾敏傑教授與新竹縣社會處陳欣怡處長共同主持發表，於114年1月8日下午在新竹縣竹北社區中心辦理，邀請在地長輩三十餘人出席，相互交流終身學習的經驗。本期並由美國石氏基金會(The Dynamic Foundation)與鳶山社會實踐協會贊助，加印一千本提供給新竹縣約100處的老人據點進行推廣使用，活動在熱烈互動中圓滿落幕。
在發表會上，首先由曾敏傑教授介紹第六期的內容重點，接著由陳欣怡處長致詞感謝臺北大學協助新竹縣進行學老推廣，並代表楊文科縣長致贈感謝狀；獲贈的這些刊物不僅將送至竹縣據點供長輩瀏覽，也將透過老人福利科宣導各據點善用《學老誌》的Line連結，讓「學老」的知識可以普及給新竹縣的長輩。當天出席發表會的在地民意代表，包括有鄭美琴議員、蔡志環議員、朱健銘議員、黃主任盈凱、吳旭智議員及張懷廉特助等。本次發表會也是繼上次與新北市社會局合作，將學老誌普及到縣市社區照顧據點的第二個縣市，合計已經將《學老誌》推廣到新北與新竹兩個縣市共約700個據點，讓高齡學習更加扎根和普及。
《學老誌》第六期內容豐富多元，因應2025年臺灣已邁入超高齡化社會，聚焦討論臺灣高齡化的挑戰與因應策略，總編輯曾敏傑在序言中以《「學老」動起來、動起來「學老」》一文，呼籲個人應自我賦權、動起來「學老」，也建議政府應整合產官學界、「學老」動起來。本期專文則由中正大學USR團隊施慧玲、姜韋彤、廖怡雯撰稿，介紹英國社會處方的概念及在嘉義的應用，期望引進國際經驗為臺灣提供解決方案。本期封面人物由廖智賢邀訪退休校長陳義明，分享全方位人生經營的經驗，陳校長近90歲，曾任台中高農與台中二中校長，並在台中教育大學退休，退休後的人生規劃殊值中高齡者學習。
另外在「學老主題」的部分，黃蘭媖探討高齡化社會的犯罪與被害挑戰；凃芯瑜分析高齡詐騙的防範與處理；高愷珮闡述藝術在銀髮生活中的重要；張甄豈與曾羽萱解讀高齡者的健康檢查；而施冰冰則記錄顏吉邦談高齡財務傳承的寶貴經驗。「學老筆記」則分享中高齡者的生活經驗，包括有曾季隆與書為友的心路歷程、陳國鈞的生活美學觀點，以及林義煊憶往高齡母親的生命故事。而在「學老推廣」的部分，徐紫柔分享與97歲失智奶奶共同完成夢想的過程，陳香君則記錄與失智長輩進行創意活動的經驗。最後在「學老書庫」中，由曾敏傑推薦使用Youtube聆聽有聲書《聽書學識》。整體而言，《學老誌》第六期的內容涵蓋學術、人物、法律、健康、藝術、生活、方案、與故事等主題，全面探索超高齡社會下的重要議題。
《學老誌》自112年9月創刊，目前Facebook粉專追蹤人數已累積達到720位，官方Line帳號好友數達到3607位，官網文章共上架79篇，並有21篇文章已被各主流媒體轉載；這些數據顯示出《學老誌》已獲得社會關注，且影響力也逐漸擴大，加以《學老誌》已取得國際標準期刊編碼(ISSN 3006-0680)，定期上架國家圖書館、大學圖書館、六都圖書館及各縣市主要圖書館，並透過授權華藝線上圖書館，也提供國際上1013所大學資料庫免費下載。同時也寄送給中高齡者聚集的機構和單位，包括全國家庭教育中心、全國樂齡學習中心、樂齡大學、全國高齡友善診所、雙北市社會福利服務中心、及主要養生村等；在線上也獲得國家圖書館收錄入期刊文獻資訊網，方便全國讀者查詢與免費下載。
未來《學老誌》仍將持續與各地方政府、民間組織及機構合作，一起倡議更多中高齡者能夠透過學習延緩老化，迎接豐富有想望的第三人生。也將持續在網路平台發布健康老化相關知識，敬請大家協助邀請身邊長輩加入《學老誌》的閱讀行列，一起動起來「學老」、「學老」動起來！
➥歡迎按讚、追蹤、訂閱《學老誌》相關活動平台
∷ LINE ∷https://lin.ee/DvIX9mL
∷ Facebook ∷https://www.facebook.com/LearningandAging/
∷ Youtube ∷https://www.youtube.com/@USR-qb6yr</description><pubDate>Tue, 07 Jan 2025 16:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>