<rss version="2.0" encoding="UTF-8"><channel><title>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news</link><description>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</description><author>NTPU 國立臺北大學</author><image><url>https://new.ntpu.edu.tw/assets/logo/ntpu_logo.png</url></image><language>zh_TW</language><copyright>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</copyright><item><title>法官畫家郭豫珍舉辦「藍色藝思」公義畫展</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/653385b2c30cd7076658c5e4</link><description>臺灣高等法院法官郭豫珍配合校慶，在三峽校總區圖書館舉辦「藍色藝思」公義畫展。畫展於21日下午由李承嘉校長主持開幕。李承嘉校長表示，獲選為今年臺北大學傑出校友的郭豫珍法官，畫作融合理性與感性，觀之湛藍無邊、心思無際。尤其，郭法官不僅具有司法公正審判的使命，且關心學校教育環境，要將義賣所得捐助成立量刑研究獎學金及優化教育資源，熱心公益令人敬佩。他引用臺北大學「追求真理、服務人群」的校園精神，讚許郭法官在法律、美術上的專業表現，也感謝她為公益所盡的一份心力。
郭豫珍法官說，這次畫展主題定調為「藍色藝思」，藍色除了象徵法袍，也帶有憂鬱的意思。「憂鬱什麼呢?原本經由雙手繪製的畫作改由滑鼠來作，傳統繪畫是否已經沒有明天呢?」AI的發展，究竟是為創作帶來新的活力?或者是將傳統繪畫「宣告死亡」?她認為，AI生成圖像的時代儘管來臨，但情感表達仍是傳統繪畫的強項，是AI仍然無法取代的，她要用畫作來表達富有情感溫度的圖畫。
郭豫珍法官，國立臺北大學（中興大學法商學院）法律學系畢業、政治大學法律學研究所碩士、中央警察大學犯罪防治研究所法學博士。大學聯考第一志願原是師大美術系，因家人反對，輾轉就讀中興大學法律學系。司法生涯，本不在人生計畫簿，卻意外變成終身志業；但郭法官始終未放棄追求真善美藝術生活的夢想。
為實踐夢想，2018年與夫婿劉文仕（監察院副秘書長）雙雙報考師大美研所碩專班，分別錄取油畫創作組及藝術行政組榜首，並均獲得優秀研究生獎。其作品曾獲巴黎大皇宮國際沙龍展、盧森堡藝術大展等國內外藝術大展獎項，有「法官畫家」的美譽。
郭法官曾舉辦「藍色覺思」公義畫展，有感於司法天平過度向被告傾斜，輕忽犯罪被害人權益，特別是因執勤被殺害的員警。因此將該次畫展所得捐給警政署公益專戶，前後累計近500萬元，於每年春節由警政署轉發給被殺害員警遺眷。
這次畫展仍秉公義精神，義賣所得扣除必要成本，全數捐給臺北大學校務基金，專用於資料庫採購，優化教育資源，並將優先提撥其中100萬元設「量刑研究獎學金」，期能運用學校充沛而廣泛的研究資源，從各個面向，找出量刑歧異問題，為司法改革重要環節的合理調整、精進，提供方案或建議。
並且延續「藍色覺思」理念，部分所得將繼續挹注警政署公益專戶，慰助執勤被殺員警遺眷。郭法官個人也將捐助部分所得予「財團法人臺灣偏鄉兒童教育基金會」，提升偏鄉兒童閱讀興趣，強化其社會競爭力。
此次畫展主題為「藍色藝思：AI來襲藝術家何去何從？」。法官法袍鑲藍色襟領，藍色，除仍作為法官的一種身分識別外，也帶有「憂鬱」的意味。何事憂慮？ AI是否會威脅到「手工」藝術家的生存空間？當繪畫的完成不再是透過雙手，而變成經由滑鼠下指令，「傳統」手繪藝術將何去何從？更殘酷的提問是：AI會不會取代藝術家？AI生成圖像技術的發展，究竟會為藝術創作注入新的活力？或帶來消亡？
為回應這議題，特別創作了一幅《沉思：AI來襲藝術家何去何從？》的50號畫作，並與劉文仕共同撰寫了一篇近萬言的論文，附於畫冊。面對AI生成圖畫時代的來臨，藝術家必然面臨挑戰與抉擇。希望透過這次畫展，能激盪對類似議題的深度思考與廣泛討論。
畫展共展出《沉思：AI來襲藝術家何去何從》、《腳踏車與人生》、《白石之源》、《新晴心情》、《見翔》、《韌》、《方圓並濟》、《日日共好》、《悅樂源泉》、《一年之計》等35幅畫作。每一幅都既有審美結晶，又能映照生活的概括描繪，既呈現鮮明的美感，反映藝術之美，同時導引觀者進入深邃的人文情境，生活反思。
畫展自即日起至12月17日止，歡迎蒞臨美輪美奐的國立臺北大學，品味真善美的藝術饗宴。</description><pubDate>Fri, 20 Oct 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>原民週系列活動-歡迎有您的參與!!</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/653381cec30cd7076658c5e1</link><description>親愛的師長同學大家好～
✨原住民之友社熱情地邀請大家一同參與「原住民文化週」，一場融合美食、文化和愛心的盛會！
原友社一年一度的原民週活動又來了，在涼涼的秋意中一同探索臺灣原住民的多元文化，品味道地的原民美食；原友社同時募集經費預計在寒假進行偏鄉學童服務，您對原友週系列活動的支持，也是對屏東文樂部落學童的支持唷!
🌾 品味美食 🌾
活動美味佳餚有香蕉飯、竹筒飯、小米酒、和各種風味獨特的美食，讓您沉浸於食物背後的故事，感受文化的饗宴。
2023/10/25(三) 12:00~13:30行政大樓廣場
2023/10/26(四) 12:00~13:30行政大樓廣場
預購表單https://forms.gle/UGnVcPz7f36Pdq2r9
⛰️文化知識⛰️
10/25~27(三~五)於行政大樓一樓舉行族服靜態展，展示各族的服飾特色，欣賞不同族群的代表色、而各顏色與每個配件代表含義呦～
10/27(五)原生表演與族服快閃，不只可以讓大家更了解原住民相關知識也可以親身感受到原民同學唱歌跳舞的歡樂氛圍呦！
🤝 寒假出隊經費募款 🤝
我們的活動不僅僅是一場文化饗宴，同時也是一場募款活動。
感謝您對原民美食販售的支持，今年寒假，原住民之友社將妥善運用募款經費前往屏東縣來義鄉文樂國小，進行偏鄉服務並舉辦國小冬令營。
帶著臺北大學「追求真理 服務人群」的使命，我們熱切期待為這些孩子們提供一個充滿愛和關懷的環境，並且協助他們發展未來的技能和潛力。
原友社偏鄉服務花絮分享
112年2月屏東來義文樂國小https://www.youtube.com/watch?v=3re9UL_Rf3U
112年7月台中和平博屋瑪國小https://www.youtube.com/watch?v=KIx1wfr520U-amp;t=365s</description><pubDate>Fri, 20 Oct 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>臺北大學74週年校慶熱鬧開場</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/653360bcc30cd7076658c5c5</link><description>臺北大學20日舉辦創校74週年暨改制23週年校慶開幕典禮及運動會，邀請校內師生、校友等共同參與，一同歡度臺北大學年度重要時刻！
今年校慶舉辦一系列慶祝活動，除了日前「30重聚-amp;40回首」邀請校友回校，率先為校慶暖場。在開幕典禮前，並有北聯大四校線上聯合書展、校慶感恩書展、「相遇北大」北大校慶講唱會、心湖浮島下水儀式等各類動、靜態活動。而作為校慶系列不可或缺的體育競賽，則有校慶路跑和定向健走、趣味競賽、拔河、籃球、排球、桌球和羽球等各類球類競賽，校內教職員工和學生在不同的年齡層中，共同揮灑健康活潑的氣息。
校長李承嘉說，學校從成立迄今已74年，改制為臺北大學也已經23年，相對過往只有臺北校區一地，現在學校有著廣大美麗的環境，同學們在這裡學習、活動，是一件幸福的事。「我在43年前於當時的中興法商讀書，出國留學後也回校任教。經過幾年建設，校地擴大，才感受到一個真正大學的校園氛圍。」他特別提到體育設施，在沒有綜合體育館和崇越館以前，校慶都須在場外舉辦，忍受日曬雨淋。這幾年在疫情之後，運動會也有了比較大的轉變，由體育室設計適合在室內和全體師生共同參加的體育活動，也就有了慢跑、健走和拔河等競賽項目。他期待明年校慶能有更多更好的活動，吸引大家踴躍參加。
今年校友總會也贊助競賽活動贈品，代表理事長林錫埼到場致意的秘書長蔡江城說，「我是民國70年學校行政系畢業，所以我不是貴賓，我是你們的學長。」校友總會成立最重要目的，在於凝聚校友力量、支持學校。身為籃球校隊隊長、田徑隊隊長的他，特別告訴在場同學，「只要學校代表隊有好表現，請告訴體育室，校友總會一定會大力支持和贊助。」
開幕式由學校吉祥物「大北」炒熱氣氛，渾圓的體態搭配靈活的動作，逗趣親切地向在場每個人打招呼，瞬間成了整場焦點。緊接而來的啦啦隊熱舞表演，由企管系和休運系同學組隊演出。企管系啦啦隊搭配扇舞，輕快的節奏中帶著傳統元素。而休運系啦啦隊展現奔放的肢體動作，全場一起感受極速動感和整齊劃一的熱情舞步。
今年園遊會於體育館旁停車場搭設，除了原住民道地小吃、東南亞特色美食，還有校內社團問答遊戲和闖關活動，雖然天候不佳，但仍吸引大家逐攤參觀。更有三峽校區周邊居民，帶著小孩來參加園遊會，儼然成為校內小市集。
除了校慶系列活動外，各院系的慶祝活動，分別邀請系友回娘家，一同緬懷過往在校學習的點點滴滴。後續另有傑出校友表揚大會和校慶音樂會，讓今年校慶活動更加豐富圓滿。</description><pubDate>Fri, 20 Oct 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>113學年度自招僑港澳生學士班招生簡章</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65328e7cc30cd7076658c5c0</link><description>一、申請日期：2023年11月10日至2023年12月15日。
二、詳情請務必詳閱招生簡章（如附檔）。
#請點擊此處查看本校113學年度（2024年入學）自行招收僑生及港澳生入學學士班招生簡章#</description><pubDate>Fri, 20 Oct 2023 15:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>公告113學年度學士班特殊選才招生簡章</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65328d55c30cd7076658c5bf</link><description>一、本次辦理招生學系及名額：歷史學系1名，資訊工程學系1名。
二、報名日期：112年11月15日至112年11月30日。
三、詳情請務必詳閱招生簡章（如附檔）。
#查看簡章請點擊此處#</description><pubDate>Fri, 20 Oct 2023 15:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【語言中心】10/30-11/3 期中考週活動暫停通知</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/653216d2c30cd7076658c588</link><description>10/30（一）至11/3（五）為期中考週，English Clinic英文健診、Roundtable外語圓桌會話活動以及Study Group課程將暫停一週。Language Corner（文4F18）空間及圖書借閱服務仍於特定時間開放，歡迎同學多加利用。</description><pubDate>Fri, 20 Oct 2023 05:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】倡議以「人權為本」之高齡者法制</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/653213e2c30cd7076658c579</link><description>法律學系與社科院USR計畫合作，由法律系顏榕老師繼續推動前瞻高齡相關的法制變革，於2023年10月14日上午，在民生校區辦理了「高齡社會與法研討會」，主題聚焦在-建構以人權為本之高齡者法制。這場研討會並由法律系杜怡靜教授與社工系林昭吟教授共同主持，邀請萬國法律事務所資深合夥律師黃三榮律師，分享他對高齡者法制的見解，並且與師生進行研討。
在這個蓬勃發展的時代中，高齡者的議題正逐漸浮現，高齡者所面臨的各種問題皆不容忽視，為了探討高齡者人權議題，黃三榮律師首先分析了超高齡社會的趨勢。依國際定義，當65歲人口占總人口的20%以上，就進入所謂的超高齡社會。高齡者也面臨認知、獨自生活等問題，對他們來說，自主生活並非易事，需要事先做好準備。然而，在目前的法制中，高齡者被視為保護的客體，而非主體，使得他們的權利常被忽視。
黃律師指出了四個目前高齡者法制上不足之處，包括高齡者是否能獲得主體性的尊重、高齡者在醫療與財務方面是否得到充分的支持、高齡者在家庭中是否受到足夠的照顧、以及高齡者在法律制度中是否能參與決策過程。他呼籲，我們應該尊重每位高齡者的意願，鼓勵他們追求獨立自主的生活。
黃三榮律師進一步討論了高齡者的自主性。他提到，自主性並非只是個人的自主，而是個人與社會互動的結果。當高齡者無法表達自己的意願時，我們應該更了解他們的想法和個性，並尊重他們的意願；在做出代替決策時，我們應該注重「共感自主」的概念，尊重高齡者的意願，並做出更符合他們想法的決策。此外，黃三榮律師也提到了預先財務計畫的重要性，他認為我們應該幫助高齡者思考他們想要的生活是什麼，需要什麼樣的經濟支援，並幫助他們制定相應的計劃，並且強調，我們不能因為高齡者在某些事情上無法獨立的判斷，便否定他們做決策的權利。
最後，黃三榮律師強調了尊重高齡者多樣性的重要，每個人都是社會的一部分，我們需要優化社會「尊重每個人的權利和尊嚴」，高齡法制的核心是看見每位高齡者的主體性，並建立一個支持他們自主生活的社會。探索高齡者人權之路並非易事，但我們應該從法制的角度出發，重視高齡者的自主與尊重。只有通過這種方式，我們才能建立一個真正以「人權為本」的高齡法制社會。
研討會並邀請到台北市立聯合醫院的社會工作室主任楊君宜主任、外科主治醫師許文章醫師、律師聯合會高齡化法制委員會主任委員陳遠銓律師、萬國法律事務所李維中律師、國立政治大學法律系戴瑀如教授等專家學者擔任與談人。楊主任提及台灣推動病主法的過程中，主管機關將簽署人數作為評價標準，但楊主任對此持不同意見，並認為諮商過程才是最重要的。許醫生也指出，未來的社會可能面臨一個年輕人要照顧多位老人的情況，因此高齡者需要更多的支持和預防措施，社會制度不要只做殘缺後的復健，而是要進一步的做到預防。
接著，戴瑀如老師從法律的角度出發，認為將遺囑完全定義為財產行為存在問題，她認為只要個人有意思能力，高齡者的決定應該受到肯定。然而，在實際操作中，這幾乎是不可能的。德國已於2023年修正監護制度加入必要性要件，並強調以輔助必要性取代疾病和障礙等要素，從而達到尊重受監護人意願之目的。
而在李維中律師的看法中，預為規劃是否僅限於高齡者是值得考慮的。以太魯閣號事故為例，遇難者中甚至有年僅5歲的孩童，如果沒有預先做好規劃，意外發生時可能會給身邊的人帶來困擾。他認為，在健康的時候預先做好規劃，不僅對高齡者而言，也對其他人在發生意外時有所幫助，避免無所適從。陳遠銓律師則提到近年來詐騙案件頻傳，尤其是針對高齡者的詐欺案件；因此銀行正推動臨櫃關懷服務，通過關心高齡者辦理帳戶手續時的異常舉動，來保護他們。然而，這種關懷是否可能被視為一種歧視，也是一個值得探討的問題。
最後由社會工作學系林昭吟老師做總結，林老師認為高齡者群體非常多樣化，他們在孩童時代可能具有較高的同質性，但隨著年齡的增長，他們的生活和職業狀況都會構建出不同的個體，每個人都是共生社會的一份子，所以這些多元的聲音都應該被尊重，才能建立全體共融的社會。
今年九月份，社科院USR計畫和高齡與社區研究中心創刊了《學老誌》，鼓勵社會大眾「前瞻高齡、誌在學老」，本次研討會呼籲「建構以人權為本之高齡者法制」，會中討論的議題都十分具有前瞻性，也是面對老化需要提前因應的課題，值得社會重視，更值得中高齡者主動探討，以因應個人老化及超高齡社會的到來。</description><pubDate>Thu, 19 Oct 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>金融科技應用專題講座--- AI時代的投資新思維</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65320ca3c30cd7076658c575</link><description>國立臺北大學商學院金融與合作經營學系將於112年10月27日下午2點至4點，在民生校區教學大樓211教室舉辦「金融科技應用專題講座」。本次講座採用高教深耕補助計畫，係商學院金融科技學士學分學程核心課程「財務金融暨金融科技應用專題研討」之活動內容。此課程是由金融系施懿宸老師為同學授課，並在這個金融科技已變為趨勢的世代，強化臺北大學金融系學生對金融科技的了解與應用。
本次講座邀請台大財金博士游景德，於課程中分享「AI時代的投資新思維」，歡迎有興趣的同學前來參加。講座詳細內容如下：主題：AI時代的投資新思維時間：112年10月27日下午2點至4點地點：國立臺北大學民生校區教學大樓211教室講師：台大財金博士 游景德</description><pubDate>Thu, 19 Oct 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>心湖人工浮島風華再現  永續校園持續發光</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6531fca8c30cd7076658c564</link><description>心湖人工浮島再現嶄新風貌！在方敬畬先生資助下，二代浮島施作完成。為慶祝心湖野生動植物「新居落成」，總務處於10月20日在心湖親水平臺，舉辦浮島下水儀式暨體驗活動，相信二代浮島在各界的幫助下，定能延續一代浮島的成果，繼續成為心湖動植物們的優良棲息地，形塑更加多樣化的珍貴生態環境。
總務處說明，一代浮島起建於2015年，由總務處事務組外勤班同仁與本校自然資源與環境管理研究所歷屆師生攜手合作，在有限經費下自造維護，成功種植茂密的水生植物，讓一些生性比較敏感害羞的水鳥，願意在浮島落腳並築巢繁衍。有了浮島後，各種生物在校園中有了家，儼然已成為北大永續校園特色。
心湖浮島8年來歷經風吹日曬，主結構PVC管破損，寶特瓶、長纖椰棕絲、椰網等附屬物鬆落，開始傾斜下沉，已無法成為動物棲身及孵蛋的安全場所，露出的寶特瓶也往往被認為是垃圾，生態景觀功能降低。所幸北大熱心芳鄰方敬畬先生、前環保署副署長詹順貴律師、法律學系顏榕老師、自然資源與環境管理研究所王之佑老師等諸位，對心湖生態環境的重視與支持，讓心湖浮島得以重建。
校方特別感謝方敬畬先生贊助學校200萬經費，啟動「浮島重建計畫」，同時也認捐1名學生深耕圓夢獎助學金。方先生關心校園生態環境，率先捐款，拋磚引玉，開啟浮島募款專案，為守護浮島繼續募集資金，展現對生態及莘莘學子的愛惜。方敬畬說，臺北大學已是周邊居民生活不可或缺的一部分，新的浮島有助於生態發展，讓大家可以看見更多禽鳥在心湖上棲息、孕育。
人工浮島具有淨化水質、創造生物生息空間、改善景觀等綜合性功能。校長李承嘉說，建造心湖浮島，不僅是為了心湖的動植物，更是臺北大學體現生態保育、社會責任和永續發展的價值觀與行動力，希望藉此引起學子及民眾產生保護自然環境的意願，和學校一起維護校園生態環境綠美化，實踐自然環境永續發展，對於我們的地球和未來世代都具有重大意義。
此次活動也邀請校內童妍幼兒園師生，聽著自然資源與環境管理研究所王之佑老師講解心湖的生態保育。出席活動的詹順貴律師認為，新浮島的啟用，也呼應臺北大學在ESG的努力。
二代浮島設計除具備綠美化、生態景觀性外，也融入教學研究需求，打造三種型式浮島，分別為：
北大字樣主浮島：主要栽植多樣性水生植物，營造水鳥鴨鵝生長及孵育下一代的優良棲息地。
景觀性圓形浮島：特別設置鳥踏，吸引水鳥停駐，增加欣賞生態景觀機會。
實驗型中空浮島：用於種植沉水性水生植物，便於研究觀察。
心湖位於校園的中心位置，兩側步道種植有吉野櫻、美人樹、杜鵑等植物，湖畔旁的人工浮島也經常可見鴨鵝、水鳥、烏龜、魚類優游駐足其中，整體生態景觀可謂十分豐富，是許多師生與民眾喜愛的休閒場域。為引導民眾更加認識浮島生態，總務處額外增設導覽解說牌，介紹浮島歷史、過往成果及功能機制，也宣導民眾不要私自餵食，影響鴨鵝健康並造成心湖水質惡化等保育觀念。</description><pubDate>Thu, 19 Oct 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】「超高齡自學方案」六組獲選</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6531f177c30cd7076658c551</link><description>國立臺北大學社科院USR計畫以超高齡社會作為核心議題，思考在超高齡社會下大學所能扮演的角色，其中並以培力的方式，鼓勵大學生研提方案投入高齡議題，於正規課程之外，自組學習團隊付諸行動。而自學行動方案也可分為三種類型，第一型為學習型，針對高齡主題進行學習和培訓等；第二型為服務型，係針對高齡需求推動在地服務；而第三型為協力型，由學生與銀髮族共組團隊進行交流和共學等。
經過徵件之後，目前已有6組學生團隊參與超高齡自學行動，包括學習型1組，由社工系學會舉辦的「議題咖啡廳」；服務型有2組，分別是公行系學生推動的「青銀歡唱共樂方案」，以及社工系學生推動的「高齡助人工作者的多元樣貌」。另學習暨服務型則有2組，分別是北大管樂團推動的「管樂團社區服務暨重奏音樂會」，以及晨星鋼琴社推動的「青銀共學下的音樂饗宴」。而學習暨協力型也有1組，是由社工系學生推動的「『輪』到你來DIY」。本次徵件計有6組同學提出，均獲得補助執行，也邀請有志一同的學生們繼續提案申請。
方案一：議題咖啡廳
此方案由社工系22名大二生及33名大一生共同推動，執行方式是由大二的系學會成員引導大一同學認識社工系，以及超高齡社會議題。學生設計「議題咖啡廳」活動，以認真且輕鬆的方式討論高齡議題，將社會工作以及對高齡化的的關注傳承給大一學生。
有感於臺灣即將邁入超高齡社會，因此「議題咖啡廳」以高齡議題去做發想和討論，討論的議題有六項，分別為「超高齡社會來臨，對於國家的各種影響」、「大學端應該採取怎樣的行為和措施，以因應超高齡世代」、「高齡化社會下，社會工作的樣態和面貌」、「失智症之預防」、「老年憂鬱症產生，迎接家中的成人衰老，如何陪伴其度過晚年歲月」、「學生們對於青銀共學的看法」。系學會將會把討論的內容蒐集起來，提供給社科院USR團隊參考，同時也收集參加者對於新進創刊號《學老誌》的讀後感。
方案二：青銀歡唱共樂方案
這項方案是由4位公行系同學共同推動，同學對USR計畫「活躍老化、青銀共學、年齡友善」的宗旨十分認同，學生也回想到過去在公園、遊覽車上長輩們對歌唱的熱愛，認為「音樂」是青銀間交流的橋樑，雙方能打破年齡隔閡，透過音樂去認識不同年代的風貌及文化，不僅能增加青銀交流的機會，也可拉近因世代不同而產生的距離。
此外，研究發現唱歌可以給人們的身心健康帶來一系列的好處，如改善人們的精神健康、促進社交互動、減少孤獨感、提高肺活量，以及幫助失智症患者可以更好地應對生活的種種挑戰。因此這項方案由4位學生與4位長輩一起執行，學生準備了3項主題「求學、初戀、婚姻」，讓長輩與學生一起分享彼此的故事，並共同演唱自己覺得最適合這三種主題的歌曲，也讓青銀世代以歌曲橫跨50年的時空，分享雙方的生活。
方案三：高齡助人工作者的多元樣貌
這項方案是由3位社工系碩士班的同學推動，其中有兩位學生已在高齡領域投入三年，在大學及碩士班中也積極參與社科院USR計畫，對計畫的理念深感認同。同學們也共同創立「小步創意行動」，以線上廣播以及社群媒體的經營，使對助人工作、社工有興趣的高中生、志工、大學生，得以有一個可近的管道認識社會工作。學生們認為高齡服務深具潛力，不僅限於現行在長照領域的社工工作，而更具有發展性與可能性，因此期待透過行動方案，讓年輕世代的助人工作者，能對於高齡助人工作的想像有更多元的看見，以促使青世代願意踏入高齡的服務中。
此方案將會執行六集線上廣播節目以及兩場實體論壇。實體論壇的舉行上，預計與北大社工系系學會合作，由於本行動方案的受眾為對於助人工作有興趣的大學生或志工，因此透過社工系學生參與活動的籌備，也有助於促進社工系學生對於高齡服務的認識。此方案也與「小步創意行動」合作，將線上廣播的 podcast 節目六集置於「三步去哪裡」的網路平台中（apple podcast、spotify），作為媒體露出來源，且兩場實體論壇也會在小步創意行動之社群媒體 IG、FB 進行宣傳。
方案四：「輪」到你來DIY
此方案由社工系5位大二生共同推動，學生認為大部分的人對長輩的印象是沒有生產能力，或是較無自主學習能力。但秉持著「活到老，學到老」的精神，學生希望可以開展出更多創意的想法，讓高齡輪椅者顛覆以往大家對他們的想像。透過學習新事物，可以活化大腦，進而增加記憶力。也期盼長輩可以活化自身的身體，而不要對自己沒有自信。
在心理學裡，有一名詞稱作「心流Flow」，也希望可以讓高齡輪椅者在藝術裡產生心流，啟發他們開啟新的生活，並在未來可以自主學習。學生預計將高齡輪椅者分組進行活動，活動有「禪繞畫、似顏繪、奶油黏土」三項，最後在營隊的第四天（11/17）於行政大樓前舉辦成果展，不僅促進高齡輪椅者與社區的互動及連結，也提升高齡輪椅者的成就感。
方案五：北大管樂團社區服務暨重奏音樂會
北大管樂團自2018年以來，便與社科院USR計畫保持合作，共同辦理及執行多場社區表演，並於每年嘗試不同的合作方式，獲得廣大迴響，如2023年5月13日，北大管樂團受邀前往位於關西的身障福利服務中心進行公益演出，也參與森林音樂會，以音樂與輪椅族的長輩們同樂。透過這些活動，幫助團員們認識與接觸到不同的弱勢群體。
團員有感於公演及音樂服務對於學生的學習有所助益，北大管樂團再度提出自學行動方案，希望透過演奏音樂的方式，一方面鼓勵長輩走出戶外，以音樂作為互動的媒介，創造銀髮友善的生活環境；而另一方面，也藉由這些表演，讓團員能夠擁有更多的演出經驗，並嘗試平時較少接觸、需要更多演奏技巧的重奏形式，有助於在日後的演出有更好的表現。
北大管樂團預計進行4場演出，第一場在10月20日之五五樂集登場，第二場於11月18日上午至台北榮民之家公益演出，第三場同樣在11月18日下午於北大心湖會館旁表演，第四場預計將於12月16日結合聖誕點燈一起舉行。
北大管樂團的同學期待，透過此方案為北大校園及三峽地區提供更多欣賞音樂的機會，並藉此鼓勵長輩走出戶外，促進長輩與人互動及身心健康。同時，藉由重奏音樂會能夠讓樂團成員提升演奏技巧，以及接觸不同的曲目風格。而未來也將持續嘗試走出校園，將表演場域擴及社區據點，以延續本計畫服務社區及高齡族群的精神。
方案六：青銀共學下的音樂饗宴
此方案是由晨星鋼琴社推動，學生們考量到臺灣社會即將轉變為超高齡社會，學生也看見家裡的長輩在退休後社會參與度大大降低，看著身邊的長輩在家中逐漸衰老，學生認為有必要打造一個能夠讓學生與長輩能共同學習的環境。學生們看見社科院USR團隊在5月舉辦之森林音樂會，認為此類音樂活動時間正適合此族群，且展現給高齡輪椅族的曲目門檻較低，能讓不同程度的社員皆有表現機會。
另學生預計在11月14日舉辦講座音樂會，邀請臺南藝術大學音樂系助理教授林晏馳舉辦講座音樂會，邀請社區長輩與學生一同上課學習音樂知識，期望透過青銀共學為長輩創造健康老化的良好環境，一方面促進社會參與，二方面讓長輩在面對老化時有多元的學習管道。以青銀共學促進跨世代的交流，打破世代間的距離。另外，學生也將於11月17日於五五樂集登場演出，透過懷舊歌曲刺激長輩的記憶，促進長輩的健康，也同時達成宣傳晨星鋼琴社之目的。
社科院USR團隊在2020年執行教育部UFO計畫時，曾推動學生自學方案，並輔導4組學生執行方案，讓學生們可以依照自己的興趣選擇主題去執行，對學生學習有極大的助益，因此於今年再度推動學生自學方案，讓學生透過自學提升學習成效。對自主學習有興趣的同學們，也可以參考上述六個案例持續投案，社科院USR計畫仍將給予輔導並補助。
徵件辦法請參考：https://tinyurl.com/yplt4u2c</description><pubDate>Thu, 19 Oct 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>專業為用 成果共享_國立臺北大學郭智輝客座講座教授聘任典禮</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6531d4b0c30cd7076658c53e</link><description>本校於10月19日下午2時假崇越科技內湖園區舉行「國立臺北大學郭智輝客座講座教授聘任典禮」，特頒崇越集團董事長暨崇越科技共同創辦人郭智輝博士為本校客座講座教授。李承嘉校長特地率領學術副校長吳泰熙、行政副校長兼校友中心主任陳達新、商學院院長陳宥杉、企管系主任林美珍、企管系副主任黃旭立等校內行政團隊，親自前往崇越科技向郭智輝學長表達謝意，感謝郭學長對於母校學弟妹的提攜與厚愛，企管系系友會理事長古永嘉及秘書長鄭宗宜也到場參與此次盛典。雙方互相交流，討論目前經濟局勢與企業發展現況，學長也提供母校校務發展建言，並分享其擔任台灣新東向聯盟理事長，助力台商赴美投資，協助台商了解在美國發展所需的制度、稅法與ESG規範之經驗歷程，典禮於下午三時三十分圓滿結束。
郭智輝學長為本校第4屆傑出校友(企業經營獎)，多年來持續捐助母校超過千萬元，獲頒本校榮譽校友，除捐助深耕圓夢獎助學金幫助清寒學子就學之外，更協助母校多項硬體建設，如崇越館、綜合體育館等，並受託營運臺北大學綜合體育館，投注千萬打造運動中心軟硬體設備，提供教職員生和社區居民平價優質的運動環境，協助營造健康校園與社區。除此之外更在母校心湖會館落成之初以「學長的店」進駐，主打提供各類新鮮健康食材，讓學校師生在用餐方面多了新選擇。郭學長在企業界表現非凡，提攜學弟妹更不遺餘力，除任本校職涯導師，如今更擔任本校客座講座教授，以其創新卓越的實務經驗引領學弟妹向前邁進，貢獻殊偉。
郭學長於1990年成立崇越科技，積極提供客戶精良、準確、迅速的服務品質，帶領崇越科技從代理國外半導體廠商的商品，到與原廠合資從事製造生產，至今除長期深耕的半導體領域之外，更跨足光電、太陽能等科技領域。近年應全球環保和食安意識提升，更開發事業廢棄物清運與化學藥品銷售業務，以及投資安永事業，為消費者健康把關。郭學長多年來始終抱持著精進的精神，主動發掘客戶需求，掌握未來市場趨勢，並致力於研究創新及產學合作，大膽投入前瞻性領域，近年來也積極強化海外市場的佈局，使崇越科技躋身全方位國際化集團，其豐富的人生經歷與職涯歷練皆是值得學習的榜樣，期望透過講座帶給年輕學子人生啟發。</description><pubDate>Thu, 19 Oct 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>沈伯洋教授入選「世界民主運動」指導委員會</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6531ce14c30cd7076658c539</link><description>恭喜本校沈伯洋教授，獲選為「世界民主運動」（World Movement for Democracy）指導委員會的一員，沈教授是這次新進的九位民主倡導者之一！自「世界民主運動」成立的1999年起，全球便有無數提倡民主的有志之士藉由這個網絡攜手促進民主價值。「世界民主運動」由指導委員會主導，約有20名委員，各自都是世界各地的公民社會、政治社會、獨立媒體和學術界的代表。
沈伯洋教授是研究白領犯罪的專家，其中包括國家犯罪、不實資訊戰和金融犯罪。他的研究尤其關注法治與人權倡議。我們熱烈祝賀沈伯洋教授，期待他所帶來的嶄新思維與觀點，有助於引導並活化我們的民主社群。
欲進一步瞭解請參閱：https://www.movedemocracy.org/person/puma-shen-taiwan</description><pubDate>Thu, 19 Oct 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>「五五樂集」首場-笙鶯樂團服務老大人</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/653095f7c30cd7076658c4ae</link><description>社科院USR計畫今年推動成立高齡與社區研究中心，結合研究中心繼續關心社區的輪椅族，自2023年10月13日起，將連續安排5次於週五傍晚五點，辦理第四屆老大人音樂節-「五五樂集」，媒合學生社團及在地高齡樂團，為北大在地老大人帶來五次的露天演出，並以音樂療癒高齡輪椅族及家屬。首次表演由在地「笙鶯樂團」「天韻樂團」十一位成員演出，當天並預備禮物友善接待輪椅族群長輩，現場約200多位在地居民及校內師生參與。本週五(10/20)也將有北大管樂團演出，歡迎下午五點至行政大樓前觀賞。
「五五樂集」系列將邀請到在地高齡樂團「笙鶯樂團」及「天韻樂團」，均由退休族群所組成，樂衷於關懷弱勢公益演出，藉著薩克斯風獨特美妙的旋律，傳達愛心回饋社會。這些表演者退而不休，以音樂培養興趣，也藉由演出自我成長並服務社會，而演出的懷舊曲目也使高齡者更具共鳴。而「北大管樂團」及「晨星鋼琴社」則是臺北大學的學生社團，透過USR計劃培力的學生「自學方案」，也將以音樂演出的方式，將自己所學的技藝用來服務高齡。而過去演出的調查後發現，長者對於學生演出特別有親切感，因為在地很多獨居長輩，子孫都不在身邊，看到學生的演出，就像看到自己的兒孫般的投射。
在預備五五樂集時，為了募集送給輪椅族的禮品，感謝在地許多商家的贊助與共襄盛舉，當天也頒發感謝狀，給中信房屋-三鶯團隊、人可基金會何溪泉董事長、新北市托老護照志工協會關錚理事長。另有益銘藥局、速得印刷、南山人壽林俊宏等贊助者不克前來，也都贊助禮物給輪椅族長者。本次活動也讓行動不便的輪椅族，可以現場聆聽音樂，建立社交網絡，也讓照顧者有舒壓之效。
「笙鶯樂團」團長李美娣表示，透過社科院USR能與社區融合在一起，是一件很棒的事情，讓這些年長者感受快樂的夜晚，而團員平均年齡約60歲，是年輕有活力的長者，但在音樂中就會忘記年齡，樂於服務在地。因為北大地區長者的素質很高，在選歌的時候英文歌、台語歌、客家歌、兒童歌曲都有，而外籍看護也需要紓緩壓力，因此也準備讓外勞、長者們點歌，在音樂聲中暫忘照顧壓力。
現場輪椅族家屬王蓮芬大姊也分享，過去曾經擔任志工服務海外弱勢的孩子，看到樂團的關懷公益演出，將自己的興趣與專長回饋社會，感到相當認同。王大姊帶著坐輪椅的廖金枝阿媽，果然心情也變好，鼓掌動手、打拍子踏腳，手腳都有運動到。而她本身也是退休教職員及校友，她看到校園開放，讓束之高閣的學府驀然變身鄰家寶庫，也感到相當高興。
現場服務的公行四陳柏志同學表示，他是港都高雄人，聽到樂團表演「快樂的出航日」感到非常親切，回想到他過去跟長輩一起坐遊覽車的回憶。在音樂會服務長輩的過程中，幫忙發樂器及回收樂器時，感到這些長輩是開心愉悅的，都熱情的投入音樂情境當中，讓他感受到助人的快樂。
臺北大學社科院USR(大學社會責任)計畫目標在營造高齡友善的臺北大學城，推動近6年來，透過節慶活動促進大學與社區互動共融。今年結合高齡與社區研究中心的成立，更專注於在地高齡議題。根據過去計劃調查發現，在地高齡長者特別偏好藝文活動，而懷舊歌曲讓長者回憶過往、促進大腦的認知記憶，也有助延緩失智。目前與高齡中心上半年已舉辦6場「森林音樂會」，由在地退休族群組成的「京都愛樂」、以及學生組成的「北大管樂團」，於臺北大學校園內擔綱演出，累計已有400多人次參與，其中輪椅族群參與之黏著度更高，都能維持約十座輪椅長者參與。
由於在超高齡的趨勢下，輪椅族數量將日益增加，暑假期間也特別辦理了「輪椅體適能」六週課程，嘉惠10組輪椅族及家屬，透過鍛鍊肌力來延緩退化。而前後測比較後也發現，為輪椅族辦理的活動，對於照顧者來說，有明顯舒壓之效，因此這項方案可讓輪椅長者、家屬、看護三種角色受惠，實屬難得，也是大學因應高齡化帶來的特色亮點，歡迎輪椅族家庭相約來聽後續四場的五五樂集喲。</description><pubDate>Wed, 18 Oct 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>為本校「合江校區學生活動中心及周邊建築物拆除工程」施工公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65308142c30cd7076658c4a0</link><description>營繕組施工公告
主旨：為本校「合江校區學生活動中心及周邊建築物拆除工程」施工公告。
說明：
旨揭工程暫定於112年10月23日起開工，並施作施工圍籬，屆時所有車輛禁止進入停放，預計112年12月底竣工。
施工期間所有人員於龍江路出入口進出時，請小心通行，造成師、生、職員及相關人員不便之處敬祈見諒。
聯絡資訊：
國立臺北大學：
總務處營繕組：陳建良-分機66371
進修暨推廣部行政管理組：郭純敏-分機18137
監造單位：
張昌明建築師事務所-施佑霖 0939376518
施工單位：
閎裕營造股份有限公司-鄭秀榆 0988678266</description><pubDate>Wed, 18 Oct 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>企業永續發展研究中心誠徵研究助理2名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/652febb0c30cd7076658c49e</link><description>國立臺北大學商學院企業永續發展研究中心徵求研究助理2名
工作內容：
ESG研究助理－1名
協助中心計畫執行與推動。
負責上市櫃ESG評鑑、指數規劃與執行
彙編與撰寫ESG研究報告
國內外永續準則/法規、趨勢相關資料蒐集與更新
其它主管交辦之任務及專案
計畫研究助理－1名
協助「精進我國永續經濟活動認定參考指引」計畫執行
研究計畫執行相關業務：包含專案規劃統整、進度協調溝通、研究報告撰寫等工作
相關國內外參考文獻蒐集及彙整
其它主管交辦之任務及專案
應徵資格：
中華民國國籍，持有身分證者
具備學士(含)以上學位，不具在學學生身份
具備規劃統整、協調溝通、公文撰寫等經驗者佳
具ESG知識或相關經驗者佳
對ESG及永續議題有興趣並願意長期投入者
電腦技能：熟悉MS Office文書軟體操作(會使用vlookup、sumif、countif、textjoin、index、match)。
專長或特質：具團隊合作精神，可獨立作業，積極負責、細心且配合度高，能配合業務彈性工時。
性別：不拘。
工作時間及地點：臺北大學三峽校區(新北市三峽區大學路151號)，週一至週五08：30至17：30(配合學校彈性上班時間)，週休二日
待遇：以每月3萬6,000元以上起聘為原則，並依學經歷、能力與後續表現調整薪資。勞保、健保及勞退儲金標準依本校規定辦理。
聘期：
自到職日起(起聘日依實際報到日期為主)。新進人員需先試用3個月，試用期滿合格，正式約用。
聘任期間依照計畫執行期間而定，並視考核結果及經費使用情形決定是否續聘。
英文能力佳、具相關經驗者優先考慮。
應徵方式：
意者請於112年10月31日中午12點前備齊下列資料
請至以下網址：https://www.ntpu.edu.tw/admin/a4/download_more.php?id=457填寫履歷表。
請依下列規範，將履歷及其他有利審查資料Email寄至twsvi@gm.ntpu.edu.tw信箱。
Email郵件主旨：「應徵ESG/計畫研究助理(name)」（請依投遞職缺不同調整）
履歷電子檔請合併為單一PDF，依履歷表、2.歷年成績單、3.身分證及最高學歷畢業證書影本、4.相關能力及工作經驗證明或其他有利審查文件等依序放置。
履歷檔名：『(name)應徵ESG/計畫研究助理』（請依投遞職缺不同調整）
備註：
面試日期採先到先審，擇優信件通知，未獲面試資格者恕不通知及退件；未錄取者不另行通知。
本次徵才正取2名、備取2名。備取期間自甄選結果公告之翌日起三個月(含正取人員報到後於三個月離職者)內有效。
正取人員報到後未通過試用者(試用期3個月，試用期滿正式約用)，於候補有效期間內由本校通知候補人員逕行遞補。
依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：
犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。
經學校性別平等教育委員會(以下簡稱性平會)或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。
經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。
經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。
經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。
經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。</description><pubDate>Wed, 18 Oct 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>總務處文書組誠徵臨時人員(限持有身心障礙手冊者)1名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/652f421fc30cd7076658c489</link><description>總務處文書組徵才公告
職務類別：臨時人員
需求人數：1人
資格及條件：
領有身心障礙證明者。
高中(職)以上畢業。
具電腦文書處理(熟稔Word、Excel等軟體)及網際網路傳輸能力。
工作內容：
1.辦理文書檔案管理業務。
2.長官臨時交辦業務。
應徵方式與相關資訊：
有意應徵者請詳參本校總務處文書組網頁各項工作內容，於112年10月31日（星期二）前（郵戳為憑，信封左上角請註明應徵臨時人員）備妥履歷表(內含自傳、手機號碼與電子郵件信箱)、國民身分證、最高學歷證書、身心障礙手冊及有利甄選資料等影印本各1份，掛號寄達(或專人送達)本校總務處文書組葉先生（新北市三峽區大學路151號行政大樓1樓，聯絡電話：02-8674-1111分機66286），履歷表等電子檔請同步電郵至ccyeh@gm.ntpu.edu.tw。
每月薪資為新臺幣26,400元，勞健保等依相關規定辦理。
工作地址：新北市三峽區大學路151號。
合於初審條件者擇優通知面試；錄取者公告於本校校首頁並個別通知，未錄取者恕不退件亦不另行通知。
聘用期間：自錄取通知報到日起試用三個月，每年依考核結果辦理續聘事宜。
本職缺視甄選成績得列備取1～2名，候補期間自甄選結果確定之翌日起算三個月內有效（含正取人員報到後未通過試用或於三個月內離職者）。
備註：
依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：(一)犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。(二)經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。(三)經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。(四)經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。(五)經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。(六)經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。</description><pubDate>Wed, 18 Oct 2023 03:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【營運管理成效】「新北市三峽區臺北大學運動場地下停車場營運移轉案」111年度營運績效評估結果</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/652f4c0bc30cd7076658c490</link><description>一、本案於112年10月5日(四)辦理「新北市三峽區臺北大學運動場地下停車場營運移轉案-ndash;111年度營運績效評估會議」，經各委員評定營運績效評估平均獲分為82.44分。依契約第九條第一項第四款營運績效評估項目及標準，評定為「營運績效良好」。
二、依據促進民間參與公共建設法施行細則第65條規定，公開於機關資訊網路。</description><pubDate>Tue, 17 Oct 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>原織原味 文化饗宴</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/652f47dcc30cd7076658c48d</link><description>親愛的師長同學大家好～
✨原住民之友社熱情地邀請大家一同參與「原住民文化週」，一場融合美食、文化和愛心的盛會！
原友社一年一度的原民週活動又來了，在涼涼的秋意中一同探索臺灣原住民的多元文化，品味道地的原民美食；原友社同時募集經費預計在寒假進行偏鄉學童服務，您對原友週系列活動的支持，也是對屏東文樂部落學童的支持唷!
🌾 品味美食 🌾
活動美味佳餚有香蕉飯、竹筒飯、小米酒、愛玉和各種風味獨特的美食，讓您沉浸於食物背後的故事，感受文化的饗宴。
預購表單https://forms.gle/pndEartQDDSNvj5Q8
⛰️文化知識⛰️
10/25~28(三~六)於行政大樓一樓舉行族服靜態展，展示各族的服飾特色，欣賞不同族群的代表色、而各顏色與每個配件代表含義呦～
10/27(五)原生表演與族服快閃，不只可以讓大家更了解原住民相關知識也可以親身感受到原民同學唱歌跳舞的歡樂氛圍呦！
🤝 寒假出隊經費募款 🤝
我們的活動不僅僅是一場文化饗宴，同時也是一場募款活動。
今年寒假，原住民之友社將前往屏東縣來義鄉文樂國小，進行返鄉服務並舉辦國小冬令營。
帶著臺北大學「追求真理 服務人群」的精神，我們熱切期待為這些孩子們提供一個充滿愛和關懷的環境，並且協助他們發展未來的技能和潛力。
您的參與將支持我們的寒假出隊計劃，讓更多原住民孩子有機會參與這個充滿教育意義的活動。每一份參與都將成為一份愛心，成就一個未來，歡迎將園遊券點數捐贈給原友社。
📆 活動詳情 📆
擺攤期間及地點：
2023/10/21 (六)
11:00~15:00綜合體育館正門
預購表單https://forms.gle/pndEartQDDSNvj5Q8
2023/10/25、26(三、四)
12:00~13:30行政大樓廣場
預購表單https://forms.gle/UGnVcPz7f36Pdq2r9
小提醒🔔
10/21（六）11:00～15:00
在綜合體育場正門對面販賣原民美食，還有闖關活動可以獲得小禮物唷！
原友社偏鄉服務花絮分享
112年2月屏東來義文樂國小https://www.youtube.com/watch?v=3re9UL_Rf3U
112年7月台中和平博屋瑪國小https://www.youtube.com/watch?v=KIx1wfr520U-amp;t=365s</description><pubDate>Tue, 17 Oct 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>鐵道懷舊輕旅-境外生體驗台灣山海之美</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/652f3f47c30cd7076658c47c</link><description>112學年度本校國際學生人數來到新高，國際學位生與交換訪問學生來自40個不同國家，合計已超過600人，為讓境外生體驗臺灣在地的文化風情同時凝聚彼此之間橫向交流情誼，國際處與僑外陸生聯誼會同於112年10月15日辦理一日文化參訪活動，有來自法國、南非、瓜地馬拉、索馬利蘭、日本、韓國、香港澳門、馬來西亞、菲律賓、印尼、越南、緬甸等國家，近70名同學參與。
為促進境外生交流互動特地準備了小禮物和小遊戲讓同學們在車上能夠熟悉熱絡，第一站「舊草嶺隧道」，同學們可自行選擇一人或二人合作騎乘自行車，穿梭在懷舊的隧道鐵軌上，彷彿進入神隱少女的魔幻世界，車道路線跨越了新北市及宜蘭縣，讓學生們都感覺饒富興味!當天天晴風涼，同學們飽覽山海空美景同時也能活絡身心，舒緩開學以來的課業緊張壓力。
第二站探訪臺灣版尼加拉瀑布-十分瀑布，同學們三五成群在觀瀑平台留下美照，或從各種角度欣賞瀑布奇觀，驚嘆這-rdquo;十分-rdquo;壯麗的自然美景，再漫步老街品嚐在地風味小吃。且為能夠深度探索充滿舊時風味的山城風光，帶著同學們搭乗小火車前往下一站，也就是台灣獨特的文化體驗－平溪放天燈，每位境外生興沖沖地提筆寫下心中所願，用法文、日語或廣東話等，從期中考All Pass到世界和平，各式各樣的文化特色展現在冉冉上升的彩色天燈中。
活動結束前一人一張臺灣鐵道明信片，讓同學們可以收藏今日難忘的旅行回憶或寄給在臺友人分享留存，此行不只結合了人文歷史、文化風情和地理景觀，更豐富了境外生對臺灣的暸解，亦促進本校國際學生友誼萌芽。
後續國際處亦將舉辦有關安全教育、性別平等、華語輔導、培力講座等豐富活動，讓來到臺北大學學習的國際學生們都能更了解並且適應臺灣的文化及學習生活。</description><pubDate>Tue, 17 Oct 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>