<rss version="2.0" encoding="UTF-8"><channel><title>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news</link><description>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</description><author>NTPU 國立臺北大學</author><image><url>https://new.ntpu.edu.tw/assets/logo/ntpu_logo.png</url></image><language>zh_TW</language><copyright>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</copyright><item><title>柑園教育基金會及校友  在地扶助僑外生</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6191d0d0d304343ff28a4f61</link><description>本月12日校內舉辦了一場溫馨又別開生面的境外生獎助學金捐贈儀式，由校長李承嘉代表本校全體境外生接受包括財團法人新北市柑園教育基金會、新北市立桃子腳國中小家長會、財庫投資股份有限公司及本校傑出校友劉恆學長之捐贈，共捐助本校僑外生急難救助及服務獎助學金共112萬元。
與會代表包括基金會董事長楊勝坤、常務董事王傑、執行長王秀雲，以及桃子腳國中小家長會的前家長會長陳柏良及林雅姿，校友劉恆學長因不克出席，由本校林文一國際長代表受頒感謝狀，校內學生由僑外陸生聯誼會幹部劉子瑜、柯偉鑌、陳汶豪及顏萬新等同學代表受贈獎助學金，儀式結束後，與會來賓也和特地與本校的僑外生同學進行座談，關心同學們在臺求學的生活，楊勝坤董事長也表達未來社區及基金會的師長們都將是北大同學們在台生活最有力的後盾。
在地的柑園教育基金會成立於1993年，初期為鼓勵柑園國小優秀畢業生就近升學而設置獎學金，而後體認改造社區才是辦學的根本，致力於推展社區教育活動，基金會執行長王秀雲校長於新北市立桃子腳國中小退休後，仍持續耕耘社區教育工作，得知本校多數僑外學子需自己打工賺取生活費，近來受疫情影響失去工作機會，連帶生活發生困難，甚至有學生每天生活費只有50元，便號召基金會董事及在地企業捐助急難救助金，透過實際的行動，帶給北大學子積極正面的影響力及示範，同時也勉勵同學，除精進於課業學習外，將來有能力時也應回饋社會。
就讀電機系2年級的顏萬新同學分享，北大環境優美，提供很好的學習環境，而國際處及僑聯會每學年辦理的迎新及相關活動，能讓僑外新生迅速認識其他同學，而同儕間的關懷與支持是境外生來臺就學期間減低鄉愁的重要精神支柱；就讀企管系2年級，來自緬甸的李婷同學也分享，曾因家鄉政變近一周都無法聯繫到家人，家中兄弟姊妹也停學超過一年半，因此很珍惜來臺求學的機會，她覺得留學的生活過程就像是修行，很感謝臺北大學及基金會提供了僑外生很多學習與輔導資源。
校長李承嘉表示，很感謝新北市柑園教育基金會及桃子腳國中小家長會的捐助，讓學校有更充足的經費和資源照顧僑外生，未來北大除持續提升在地國際化，希能透過與基金會的交流合作，深化學校與在地的連結；國際長林文一也分享，近二年受疫情及國際政變影響，很多僑外生面臨學費及生計的困難，為了幫助學生爭取更多的經費與資源，國際處不斷向在地社區組織尋求協助，很感恩校友劉恆學長和新北市柑園教育基金會適時伸出了援手，讓國際處得以成立屬於僑外生的急難救助基金與服務獎學金，迄今已募得近140萬元。希望藉此機會讓同學瞭解在地的社區長輩們和學校對僑外生的關懷，未來也期待與基金會及桃子腳國中小家長會合作，讓本校境外生可以走進在地社區、學校，為地方注入更多國際化的能量，也促進境外生對臺灣的認識及認同。
此次捐贈本校僑外生的獎助學金，將持續提供給校內有急難救助需求的境外生，讓海外同學能心無旁鶩地完成學業，另外於110學年度起，每學年將頒發績優服務獎學金，鼓勵僑外生學業與群育並重，積極參與校內社團及其他公共服務，以給予在學僑外生更充足的資源與支持，有關服務獎學金的申請資訊近期將公告予同學知悉。</description><pubDate>Sun, 14 Nov 2021 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>新北農業創生成果展 本校展出USR推動成果</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6191cbd2d304343ff28a4f5a</link><description>新北市政府自11月12日起，於板橋車站2樓環球購物中心辦理「下一站，新北農創站」農業創生成果展暨展售市集，展出包含臺北大學等8所大學USR計畫推動成果及農業創生跨域共創產品。此次成果展由學術副校長蔡龍保教授代表出席，市長侯友宜頒發各校感謝狀，感謝各校協助在地團隊，攜手組成農業創生大學聯盟，以聯盟團體戰形式，依據團隊需求媒合大學社會責任（USR）計畫，前進產地協助團隊，引導團隊往「下一站，新北農創站」前進。
市長侯友宜表示，這次市集展現出大學過去默默為新北產業付出的成果，讓青年可以看到在地特色、獨特魅力及工作機會，產生返鄉甚至移居的契機，促進企業或學校與在地團隊合作，企業可實踐永續投資策略，學生可發揮年輕創意，讓青年返鄉或移居創業工作沒有後顧之憂。
海山學研究中心指出，臺北大學USR計畫「環抱海山．深耕三峽-mdash;北大文化城的創生與活化」子計畫「地方特色產業的蛻變與再生」，除了推進海山地區產業特色茶、煤炭、藍染與紅酒等調研、記錄、拍攝、聯繫外，更重要的是以「大學城」的願景出發，以學校作為地方產業創生的對話平臺，促進產業的創生與再生。
具體成果包含今年3月「2021三峽綠茶季系列活動」，於綠茶季活動期間，辦理3梯次的茶鄉文化走讀、放映2場茶文化電影及1場封茶活動，參加人數總計達360人次。而後一一拜會在地茶行、茶農後，匯集地方意見，促進地方茶產業對話，舉行三峽在地創生茶產業線上論壇，期望能從生產、行銷、展覽、教育、研究、觀光等層面，讓更多人了解三峽的茶產業文化。
為彰顯海山地區傳統藍靛染色，同時呈現三峽在地之美，海山學研究團隊與圖書館、三角湧文化協進會合作，於今年4月至6月，推出「花漾藍染-mdash;2021藝術創作展開幕」，藝術家以絞染技巧製作的表現萬花筒系列作品，呈現藍染技藝的多元面貌。
除此之外，海山學研究中心將於11月19日，與永續創新國際學院共同辦理「茶鄉．茶香。三峽茶與廟宇的探秘」，是以英語導覽為主的體驗活動。帶領本校國際學生參訪三峽的白雞聚落，揭開山區的一面；同時與在地茶行「三峽茗茶祥興行」合作，讓學生實際採茶、揉茶、品茶，探索三峽的在地特色。
計畫團隊目前也積極籌備「三峽茶產業觀光護照」，希望設計一套可以經營的「對話平臺」，媒合與轉介地方資源，創造地方產業互動，定期辦理地方產業論壇，不僅可作為教育推廣之用，也可鏈結地方產業及社群相互對話，透過對話凝聚共識，希望達成北大文化城永續共好的最終願景。</description><pubDate>Sun, 14 Nov 2021 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>2021台灣永續獎公布 臺北大學續列績優大學</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/618f633fd304343ff28a4f51</link><description>2021台灣永續獎(TCSA)績效獎項13日公布，臺北大學獲得「台灣永續大學績優獎」，總計今年參與台灣永續獎、台灣永續行動獎總共獲得五座獎項，顯示臺北大學近年推動永續教育、形塑永續特色逐漸獲得社會肯定。校長李承嘉感謝相關領域師長協助，承諾後續仍將在現有基礎上持續精進，成為永續發展教育的領導者與實踐者，與臺灣各大學共同促進國家社會永續發展。
台灣永續獎由台灣永續能源研究基金會主辦，是每年國內規模最大的永續績效獎項，鼓勵各企業、大學、醫院與政府單位、非營利組織實際推動永續行動成果，除了整體表現評比外，今年再增設台灣永續行動獎(TSAA)。總計臺北大學今年參與這兩項獎項，共獲得「台灣永續大學績優獎」、「永續報告書大學組白金獎」、以及SDG11(永續城市)銀獎、SDG4(教育品質)銅獎與SDG12(責任消費與生產)銅獎。
不同於報告書與永續行動獎僅以書審評比，績效獎除了繳交書面資料，還須通過現場簡報，在有限時間內展現學校環境、社會、學校治理與財務績效等各方面成果，並接受由教育界、產業界重量級領導人共同組成的評審團提問。
根據複審會議現場情形，評審團高度肯定臺北大學近年致力推動永續教育的努力，尤其展現出學校的企圖心。其中為了深耕永續教育，今年四、五月間，臺北大學整合校內外資源推動「永續月」，令評審印象深刻；而在實際環境作為方面，在總務單位積極把關下，包括節約用水、用電都有正面績效，更是學校永續治理上的實績。
連續兩年獲得「台灣永續大學績優獎」和其他永續獎項，李承嘉表示，學校今年四月已經領先各大學簽署「大學永續發展倡議書」，承諾健全大學治理、發揮社會影響力與落實環境永續。永續發展委員會目前也正委託全球變遷與永續科學研究中心組織團隊，進行「國立臺北大學永續發展策略與推動計畫」研究案，預計明年六月前提出完整發展推動藍圖和方案，全面提升師生永續發展知能並凝聚共識，據以訂定學校永續發展策略目標，進而於校園各層面落實實施。
今年台灣永續獎與台灣永續行動獎共有38所大專校院報名角逐，分別展現各自在治理、社會、環境與夥伴關係等方面的實際作為與影響力，期許善用研究與教育資源，透過人才培育與在地連結，成為地方永續發展的關鍵力量。
※《2019-2020臺北大學永續報告》
※相關報導：‧2021台灣永續獎 臺北大學衛冕報告書第一‧2021台灣永續行動獎頒獎 臺北大學奪三獎</description><pubDate>Sat, 13 Nov 2021 04:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【招生資訊】111學年度碩士在職專班招生簡章公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/618cfc81d304343ff28a4edd</link><description>本校111學年度碩士在職專班招生簡章已公告於以下網址，請考生參考https://www.ntpu.edu.tw/exam/news_more.php?id=2182-amp;announceclass_id=5111學年度碩士在職專班招生相關日程如下：一、簡章公告上網：110年11月9日(二)於本校網站首頁「最新公告」及招生資訊網站公告，不發售簡章，請考生自行上網下載簡章。二、報名時間：110年11月29日(一)上午10:00起至110年12月20日(一)下午4:00止。報名方式：一律採網路報名。三、面試日期：依簡章公告，符合面試資格者名單將另行公告。四、預定放榜日期：111年3月15日(二)下午2:00後五、正取生報到時間:111年3月19日(六)上午9:30至下午3:30請考生詳閱簡章內容，並隨時上網瀏覽相關招生訊息。招生洽詢時間：星期一至五下午1:30至下午9:30 張小姐或葉先生 (02-25024654 轉分機 18261或18262)※寒假期間自111年1月26日起至2月18日，服務時間改為上午9:00至下午4:00※</description><pubDate>Thu, 11 Nov 2021 17:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>企業管理學系徵聘專任行政專員1名(2021/12/15收件截止)</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/618de653d304343ff28a4ef4</link><description>【徵才】國立臺北大學企業管理學系徵聘專任行政專員1名
一、職稱：行政專員(碩士級)。
二、名額：1名。
三、工作內容：辦理企業管理學報出刊、國際及國內學術研討會、系友活動暨系友連絡服務、本系課程科目規劃業務、國軍碩士在職專班教務與招生業務、進修學士班招生業務及臨時交辦系務等工作。
四、資格條件：
1.具中華民國國籍且不得兼具外國國籍與非具在學學生身份。
2.具教育部認可之國內外大學碩士學位(含)以上。
3.專長或特質：具工作熱忱、專案規劃與獨立作業能力，善於人際溝通，熟會計帳務處理、積極負責且配合度高。
4.英語能力：聽說讀寫流利者佳（檢附英語能力證明文件）
5.電腦技能：嫺熟Office軟體應用（需具備Word、Excel、PowerPoint文書處理能力，會word排版及合併列印）。
五、工作時間及地點：
(一)工作地點：以本校三峽校區三天，台北校區兩天為原則，週六輪班上班地點為台北校區。
(二)工作時間：每週工作總時數為40小時。
1.三峽校區：
週一至週五08：30至17：30，12:00至13:00休息。
2.台北校區：
週一至週五13：00至22：00，17:00至18:00休息
週六須輪班(週六輪班時則於週一～週五間擇1日為休息日。)
週六輪班時間08:30至17:30，12:00至13:00休息。
六、待遇：依本校聘僱人員報酬標準表辦理(由此查詢)；碩士級新台幣37,132元。勞保、健保及勞退儲金標準依前述規定辦理。
七、聘期：
1、111年1月3日可開始上班(起聘日依實際報到日期)。新進人員需先試用3個月，試用期滿合格，正式約用。每年年底依聘僱人員管理辦法考核結果決定是否續聘。
2、可工作一年以上，具相關經驗者優先考慮。
八、申請方式、期限、應備文件及聯絡方式：
1、意者請於110年12月15日(三)PM23:59前備齊第2點應檢附文件之合併電子檔，以電子郵件傳送至本系mba_hd@mail.ntpu.edu.tw信箱。郵件主旨：「(OOO)應徵行政專員」【OOO處請輸入自己的姓名】
2、應檢附文件
■履歷(含照片)：需註明最高學歷畢業年月及畢業總平均成績
■自傳（含1.家庭及成長、個人特質介紹、2.求學及就業經歷、3.個人興趣或社團活動、4.未來五年的生涯規劃）
■最高學歷歷年成績單
■最高學歷畢業證書影本
■英語能力證明文件
並依1.履歷2自傳內容3歷年成績單4畢業證書影本5英語能力證明文件順序合併成word或pdf檔案，檔案名稱：『(OOO)應徵行政專員.docx』或『(OOO)應徵行政專員.pdf』，【OOO處請輸入自己的姓名】)
3、聯絡人：企管系蔡淑芬助教，電話02-86741111ext.66559
九、其它：
1、本職缺得視情況增列候補人員，候補期間自甄選結果確定之翌日起算3個月內有效。
2、依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：(一) 犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。(二) 經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。(三) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。(四) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。(五) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。(六) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。
3、本系將另行通知適合者面談，不合者恕不個別通知及退件。</description><pubDate>Thu, 11 Nov 2021 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>110學年度第1學期加退選、教育學程學分費補繳，自110年11月15日起請自行上網列印繳費，繳費截止日為110年11月28日</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/618db428d304343ff28a4ede</link><description>110學年度第1學期加退選、教育學程學分費補繳，自110年11月15日起請自行上網列印繳費，繳費截止日為110年11月28日
一、 繳費注意事項：
1、繳費單於11月15日起，請直接上網至本校首頁右下方(土銀代收學費)列印。(https://eschool.landbank.com.tw/index.aspx點網址-rarr;學生專區登入)
2、有辦理貸款未貸部分且尚未繳費者，如(語言學習資源使用費、超三修費)，請務必於繳費期限內補繳。
二、繳費方式：
1.持繳費單至台灣土地銀行臨櫃繳納(約須一個工作天銷帳)
2.ATM轉帳(約須一個工作天銷帳)
3.信用卡(約須3-5個工作天銷帳)
4.超商繳納(約須7個工作天銷帳)
三、繳費期限：110/11/28截止。(如逾期請儘速以上述1、2項方式繳納，以免影響110-2學期註冊繳費事宜)</description><pubDate>Thu, 11 Nov 2021 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>第39屆測量及空間資訊研討會 成果圓滿</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/618cb05cd304343ff28a4ece</link><description>本校不動產與城鄉環境學系偕同中華民國地籍測量學會，於日前共同主辦「第39屆測量及空間資訊研討會」，邀請各界探討地球空間變化，研究成果豐碩，會議圓滿落幕。
「測量及空間資訊研討會」為國內測量及空間資訊領域的年度重要學術研究及實務應用交流盛會，從首屆舉辦迄今已40年，係國內測量及空間資訊產、官、學界的主要學術交流平台，累積歷年來國內外專家學者的研究成果，涵蓋各項與測量、空間資訊相關的跨領域、多方位應用等學門，透過學術的探討交流、實務技術的經驗學習，以及新科技儀器、工具的應用分享，使得「測量及空間資訊研討會」成為國內測繪界、空間資訊界相關最重要的會議之一。
本屆會議主題為「掌握地球脈動、共創智慧國土」，闡述地球空間的動態變化特性，藉由新興科技的應用、數理演算法的推演與研究分析模型之建立，以掌握地球脈動的樣態，並彙整各項空間資訊以推動、創建包含空間管理及分析決策之智慧國土資訊整合系統，進而應用於氣候變遷與防災、國土規劃與治理等議題。依據主題共規劃6項子題，包括測繪理論與技術、測繪管理與教育、測繪新科技與跨領域應用、空間資訊與行動測繪、智慧國土之推動與發展，以及都市韌性與防災等。
此次研討會原訂於去年辦理，因受到去年初爆發的新冠肺炎(COVID-19)疫情影響，經過兩次的延期決議，在國內疫情趨緩管制措施逐漸鬆綁後，於今年10月28、29日在公共事務大樓119國際會議廳、216大會議室及圖書館B1多功能室等以實體會議形式順利舉行。
研討會同時舉辦科技部空間資訊學門成果發表會、內政部國土測繪中心成果發表會、中華民國航空測量及遙感探測學會3S創客競賽、廠商研發成果說明會、新北市政府暨國立臺北大學官學合作成果發表會，以及數場專門議題之專家學者論壇與座談會。
大會邀請內政部地政司王成機司長、中央研究院地球科學研究所趙丰特聘研究員，以及國立成功大學曾清凉教授進行專題演講；總計收稿129篇論文，包含一般發表論文63篇、學生競賽論文27篇(其中計有19篇同意被推薦投稿至相關學術期刊辦理審查)、科技部成果發表論文26篇、內政部成果發表論文5篇，以及內政部國土測繪中心成果發表論文8篇等，並規劃7個場次的口頭發表暨海報發表，12組大專生3S創課競賽，以及15家測量與空間資訊軟硬體設備儀器廠商的研發成果說明會。總計與會人數超過400人，會議圓滿順利成功。</description><pubDate>Wed, 10 Nov 2021 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>110年度第2次各建築物室內二氧化碳濃度監測合格</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/618a3249d304343ff28a4e85</link><description>環境組110年10月07日委託廠商進行本校三峽校區110年第1次各棟建築物室內作業環境二氧化碳濃度監測，實測360個地點之監測結果未發現超過標準5000PPM，均符合法令規定。</description><pubDate>Tue, 09 Nov 2021 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>110年度第1次各建築物室內二氧化碳濃度監測合格</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/618a3157d304343ff28a4e82</link><description>環境組110年05月05日委託廠商進行本校三峽校區110年第1次各棟建築物室內作業環境二氧化碳濃度監測，實測360個地點之監測結果未發現超過標準5000PPM，均符合法令規定。</description><pubDate>Tue, 09 Nov 2021 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title> 【USR】戴佑君老師談「學前融合教育在三峽」</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/618a0a04d304343ff28a4e6f</link><description>北大社科院USR計畫持續推動大學與社區的融合，也長期關注在地非營利組織與指標性人物的努力成果，於110年11月8日下午1時，在網路線上舉行第64場的三鶯樹論壇，邀請三峽國小學前特教班的戴佑君老師，與大家分享在幼兒園教學現場的融合教育。因為在2014年，聯合國「兒童權利公約」(Convention on the Rights of the Child; CRC）已經國內法化，讓國內的政策、教育紛紛依循「兒童權利公約」的精神來推動，而在與兒童有密切相關的教育體系中，也引入了融合教育的設計，期待兒童可以透過學校生活學習自處，同時也學會尊重並同理每個人。演講中戴老師透過一籃百香果的照片，與我們分享生活中有許多多元的個體，同樣是百香果，但每顆百香果有其顏色、光澤、紋路的不同，這也是融合教育的宗旨，要欣賞每個不一樣的人，看見別人的優勢，同時肯定自己。戴老師也分享了一本名叫「妞妞的鹿角」的繪本，傳達對於無法隱藏的特質我們，也許可以從另一個角度看見自己的特別之處，找到屬於自己的亮點。除「兒童權利公約」之外，同樣屬於聯合國的另一部「身心障礙者人權公約」(The Convention on the Rights of Persons with Disabilities; CRPD），則列有八大原則期待各國政府有所作為，包含「尊重他人、尊重他人自己做的決定」、「不歧視」、「充分融入社會」、「尊重每個人不同之處，接受身心障礙者是人類多元性的一種」、「機會均等」、「無障礙」、「男女平等」、「尊重兒童，保障身心障礙兒童的權利」。透過政策、制度乃至於社會大眾的改變，有障礙是「社會」而不是「個人」，應營造一個友善的社會環境，不讓社會的障礙限制個人的發展，這項原則也影響了教育體系如何看待有特殊需求的兒童。基於兒童權利公約中「平等受教權」的宗旨，「融合教育」的理念是將「融入」+「合作」帶入教育中，讓特殊需求的學生融入學校，使其能與其他學生一起學習成長，特殊需求的學生包含原住民、單親、經濟弱勢、身心障礙等，透過融合的方式保障每個人的教育權，而這個融合的特性涉指了-可及性、參與度和支持程度，藉由隨手可得資源、教材，減少不必要的隔離與標記，提升特殊需求學生的社交技巧、適應能力及自我概念等，讓兒童們瞭解也欣賞每個人的獨特性與差異性，從而發展接納與關懷。在幼兒園中的融合活動，藉由散步撿拾掉落的花果來融入四季的認識，或是融入節氣舉辦的醃脆梅、染布活動，認識自己所處的季節、文化與環境，與此同時也會邀請家長一同投入，達成一個友善的社群。有時學生會好奇-同學為何有特別之處，像是因疾病原因不自覺的流口水、或是為何同學總是坐在椅子上，戴老師表示此時就需要引導學生，進一步認識同學會有特殊的行為是生病、或是因為媽媽在生產時出了一些狀況，不是故意出現某些行為；教室中不避而不談，而是用開放的態度與學生說明，教育從小學習尊重個體差異，也學會接納與理解。最後戴老師也拋出一個值得省思的議題，當我們還用著「融合」教育的字詞時，是不是意味著在某個程度上，依然存在著「不一樣」與「分別」。戴老師提醒我們要相信孩子有自己的優勢能力，擁有屬於自己的光芒，要用開放的態度讓孩子能「如其所是」的成為自己。</description><pubDate>Mon, 08 Nov 2021 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>後疫情資訊溝通科技之會計審計變革國際研討會</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6189df08d304343ff28a4e5d</link><description>2021中華會計教育學會年會-後疫情資訊溝通科技之會計審計變革國際研討會
活動時間:110年11月18日(四)~19日(五)
活動地點:商學大樓2樓國際會議廳
活動網址:https://ntpuacc2021.conf.tw/site/page.aspx?pid=901-amp;sid=1390-amp;lang=cht
主辦單位:國立臺北大學會計學系.中華會計教育學會.國際會計教育研究學會(IAAER)</description><pubDate>Mon, 08 Nov 2021 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>本校與法國在台協會 簽署共同獎學金協議</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/61888832d304343ff28a4e3b</link><description>本校於2021年11月3日與法國在台協會締結共同獎學金合作協議，由校長李承嘉與法國在台協會公孫孟主任代表會面簽署，共同成立臺北大學學生赴法獎學金。未來三年本校赴法國攻讀雙聯學位或交換的學生，獲選人除可獲得每學期獎學金支助外，並可獲得法協提供的臺灣-mdash;法國來回機票一張。此外，學生停留法國期間擁有法國政府公費生之資格，可優先取得學生宿舍申請協助，亦可免除學生簽證辦理費用，並將受邀加入留法校友平臺（France Alumni Taiwan）及參與法協主辦的校友會活動，實為有意赴法交流學生的一大福音!
公孫孟主任致詞讚揚臺北大學在臺法交流上所投注的努力，每次到校都感受本校的用心經營及國際化企圖。學校的教學及研究質量俱佳，校園環境優美，十分推薦法國學生到臺北大學交流。在可預期未來，本次簽約只是起點，未來將持續支持學校推動各項學術合作活動及雙邊師生交流計畫。
典禮上法協其他出席的貴賓包括科技與高等教育專員柏杰弘（Dr. J-eacute;r-ocirc;me Bove），科技與高等教育副專員丁慶芳以及專案執行Antoinette Neyra女士。臺北大學由副校長暨校友中心主任陳達新、國際長林文一、國際學生組組長馬國勲，以及商學院國際事務主任李佩芳共同參與接待。
會中李承嘉校長感謝公孫孟主任及法國在台協會一直以來對臺北大學的支持，法國和臺灣於這幾十年來已培養長期堅定的友誼，在文化、教育、人權、科學和技術等領域上持續保持著密切的聯繫。未來本校希望深化教學及研究的合作，協助臺法雙邊交流活動，帶動更寬廣與多元化的合作。臺北大學期許成為台法交流的前鋒，學校企圖作為台法高教連結的最佳示範外，也將協助法協連結本校超過70年歷史悠久的校友網絡，盡力協助台法經貿交流。
林文一國際長表示，臺北大學在法國有18所姊妹校，近年來有超過200名臺法學生相互交流。同時，教師對赴法國進行跨國研究充滿興趣，國際處日前亦推動商學院與雷恩商學院教師交換計畫，更洽商來年與法協合作，共同選送教師赴法短期交流。會中學校亦表達積極爭取代表臺灣，辦理2022臺法校長論壇意願，期待臺法高教代表齊聚臺北大學，透過意見交流、集思廣益，深化雙邊高教合作發展。
除了簽約與協商未來合作外，臺北大學更重視實質之教育理念與跨國文化分享交流。典禮中李承嘉校長邀請多位留法校友、赴法交換同學分享學習與生活經驗。目前於馬賽普羅旺斯大學攻讀法學博士生蔡鎰仲提到，法國人樂於公眾議題與理念的討論，啟發了自己對當代各種現象的反思。同在法國的博士生陳怡婷同學表示，法國人熱愛生活，留法期間對法國文化與生活態度有非常深刻的體驗。期間公孫孟主任專注地聆聽、溫暖與深刻的回饋與師生互動，更讓這個活動不僅僅是簽約儀式，更是跨國文化與理念交流的最佳場域。
「旅行是對年輕人最好的塑造。」公孫孟主任總結，旅行除了是一種樂趣，更是年輕人學習生活的必要條件，面對文化差異並與他人互動，同時學習一門外國語言，都將是難能可貴的體驗。會後法國在台協會也表達對於本校留法同學的回饋充滿了感動，期待未來與臺北大學有更多合作。</description><pubDate>Mon, 08 Nov 2021 02:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>主打新鮮食材　「學長的店」心湖會館試營運</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6188f438d304343ff28a4e56</link><description>心湖會館又多了一家餐廳進駐。專門從事海鮮、餐飲的安永生活事業股份有限公司，旗下第三個品牌「學長的店」，11月8日在心湖會館試營運，主打提供各類新鮮健康食材，讓學校師生在用餐方面多了一個選擇。
半導體材料與設備大廠的崇越集團，近年跨足飲食產業，安永生活事業旗下已有「安永鮮食」及「安永食堂」兩個品牌。餐飲部經理彭薏宣表示，「安永鮮食」主要販售魚鮮，在台大、榮總設有魚湯專賣店。「安永食堂」主打家常美食，包括虱目魚肚、虱目魚湯、古早味豬腳等。現今成立第三個品牌「學長的店」，首家店面就設在臺北大學的心湖會館。
崇越集團董事長、同時也是本校校友的郭智輝先生，近年走向健康產業，提倡健康飲食，「董事長說要用健康蔬食的方向來設計菜單。」彭薏宣提到「學長的店」飲食特色，「一開始只有健康餐盒，後來我們加入漢堡，主食材以白肉為主，有虱目魚柳、牛奶魚、飛虎魚，這些主食訴求低油脂高蛋白質，讓消費者吃漢堡還可以攝取到好的白肉來源。」除了肉類之外，麵包則選用黑麥麵包，比市面上一般麵包相比，營養價值較高。
彭薏宣特別強調「學長的店」所販售的鮮食，具有相當好的口感。「安永在北部的宜蘭、南部的高雄彌陀，設有大型的水產加工廠，運來的新鮮漁獲，會用細胞活存冷凍技術保存，經由特殊處理技術，讓大家可以吃到現撈口感。」除了餐點之外，店裡也提供安永鮮物，包括漁產和調理品販售。漁產為鱸魚、鮭魚、虱目魚，可以讓消費者帶回去處理。調理包則有魚肉、豬肉、雞肉、冷凍藥膳，解凍後即可食用。「店裡所販售的魚鬆、肉鬆，強調不添加豆粉。另外蘿蔔糕也採用細胞活存冷凍技術，充分保留住水分，可以看到一塊一塊的蘿蔔塊。」
「我們也在環保議題上盡一份心力，所有餐盒採用植物性纖維餐盒，塑膠杯使用PLA塑膠杯，都可以分解。」彭薏宣表示，若自備餐盒，可以折價10元，環保杯折價5元。
「學長的店」預計在11月19日正式開幕，年底前全部品項85折，試營運期間，輪流推出各類商品，包括「活力漢堡套餐」、「輕食沙拉」、「健康餐盒和義大利麵餐盒」三個主軸。在試營運期間加入line好友，另有餐點買一送一活動。</description><pubDate>Sun, 07 Nov 2021 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>日本台灣交流協會村嶋郁代部長來校演講</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6184c62bd304343ff28a4e23</link><description>日本近期與台灣交流密切，經4月日本台灣交流協會台北事務所新聞文化部新任的村嶋郁代部長來校拜訪，本校與日本台灣交流協會間的友誼橋梁更加的穩固。並於今年10月26日，由亞洲暨泛太平洋地區研究中心(下稱亞太研究中心)與海山學研究中心假人文學院101會議廳，共同邀請村嶋郁代部長再次來校為本校師生做專題演講，講述「日本台灣交流協會與最近的日台關係」。
現場除主辦的亞太研究中心徐育安主任與海山學研究中心林佩欣老師外，蔡龍保副校長、歷史學系山口智哉老師、查忻老師、中國文學系馬寶蓮老師也一同到場參與，共同歡迎村嶋部長蒞校，再次相聚，氣氛友好溫馨。因應防疫政策，該場次限制80名學生，為顧及其他未能到現場之師生，亞太研究中心與海山學研究中心特別以線上同步直播之方式，讓更多師生甚至校外人士一同聆聽參與該演講。
本次專題演講由在學生時代就與日本台灣交流協會有多次學術交流的蔡龍保副校長做開場致詞。蔡副校長先提及近期日台間的多樣互動，除了政府間的各項防疫與農產品經銷政策的互助，台日民眾間的交流也未因疫情而停歇，並感謝村嶋部長特地來校為師生做演講。
村嶋部長以中文有耐心的一一詢問各同學的學經歷後，再依現場同學之回答調整演講內容，除介紹日本台灣交流協會之定位與工作內容，也分享了自身由護理師出身，中途轉換人生跑道進入日本外務省，代表日本政府進行外交事務工作的心路歷程。更因現場在座的學生大多為歷史學系學生，在談論日台近期關係時帶入了一些日治時期的在台建設議題。
學生的迴響亦十分熱烈，詢問村嶋部長對於日台關係正常化的觀點、日本政府對於年末台灣核食進口公投的看法以及村嶋部長作為女性外交官員在仕途遇到之瓶頸。中間蔡龍保副校長也一同加入討論，希望學生能思考國際間的正式外交關係與實際上兩國人民間的互動關係，何者才是我們應該重視的。村嶋部長談及開放日本東北地區食品話題時，表示不論公投結果如何，日本政府都是尊重台灣人民的選擇，雖然她有看到一些學者將日本福島食品進口的議題與台灣能否加入CPTPP做連結，但她認為這議題不會是主要左右台灣能否進入CPTPP的決定性因素。
最後該演講於12點，經亞太研究中心徐育安主任致贈感謝狀與三峽在地禮品後，在人文大樓101會議廳圓滿結束。</description><pubDate>Thu, 04 Nov 2021 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>三峽校區外環道路路面銑刨加鋪改善工程施工公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/61837769d304343ff28a4dc3</link><description>三峽校區「12米外環道路及8米道路路面瀝青混凝土銑刨加鋪改善工程」施工公告
說明：一、旨揭工程將於110年11月9日(二)起至30日遇雨順延施工日，進行外環道路路面瀝青混凝土銑刨加鋪改善工程【孔蓋修平復原作業】，施工期間動線常有瀝青工程重車行駛，將責請施工廠商妥善做好交維措施及工區管制作業，材料堆置及施工區域設置交通錐及警示帶，行經施工路段時 (如下圖)請師生職員注意安全。二、聯絡資訊：施工單位：承億營造有限公司
吳先生 0927-971-971
02-2436-2036監造單位：拓緯工程顧問有限公司
郭先生 0918-760-521 03-336-2680 校方連絡：總務處營繕組
王先生 02-8674-1111#66445</description><pubDate>Wed, 03 Nov 2021 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>國立臺北大學111學年度碩士班一般入學考試簡章</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/61825d6ed304343ff28a4db3</link><description>一、考生請詳閱招生簡章規定事項（請特別注意本校筆試有限用電子計算機型號、禁用攜帶穿戴式裝置相關規定；作答限用藍色或黑色筆｛含鉛筆｝，倘因應題目須以圖表作答，圖表部分則不限用色彩）。
二、網路報名日期：110年11月24日上午10時起至110年12月8日下午1時止。
三、本次簡章第16頁訂有「因應COVID-19疫情應變措施」及第89頁「本校因應疫情應變考試項目內容及佔分比之系所分則」，請務必詳閱並注意疫情變化。
國立臺北大學111學年度碩士班一般入學考試簡章
限用電子計算機型號表
禁止攜帶穿戴式裝置</description><pubDate>Wed, 03 Nov 2021 10:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>開學第7週起授課方式及課務相關配套措施</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/618229b2d304343ff28a4d82</link><description>◆授課方式1.第7週(11/3~)起，於第二級疫情警戒期間，各課程宜採「實體授課」並應依防疫相關規定辦理。依據教育部110年11月1日臺教高通字第1100148965號函「大專校院110學年度因應嚴重特殊傳染性肺炎防疫管理指引」，修訂本校「110學年度第一學期因應嚴重特殊傳染性肺炎（COVID-19）疫情之課程教學指引」(如附件)。第二級疫情警戒期間，各實體課程應依下列規範辦理：（一）採固定座位(可依實際座位數入座且不限梅花座/間隔座)，固定成員方式進行，並落實實聯制；如無法採固定座位時，請任課老師記錄並留存(例如：課程座位簽到表、拍照等)，以便後續疫調。（二）授課教師進行授課時，若能保持社交距離或有適當阻隔設備，可以不戴口罩，但授課前後仍應佩戴口罩；學生應全程佩戴口罩且落實手部消毒，上課期間禁止飲食。（三）教室應保持良好通風。
2.先前因防疫，已申請整學期擬採「全遠距教學」者，若要取消亦應通知課務單位。
3.請授課教師協助配合(1)自行通知修課學生授課方式。(2)落實課堂點名：(請點此查詢課堂點名方法懶人包)∙實體授課：採固定座位(可依實際座位數入座且不限梅花座/間隔座)，固定成員方式進行，並落實實聯制；如無法採固定座位時，請任課老師記錄留存(例如：課程座位簽到表、拍照等)。(請點此下載課程座位簽到表)。∙遠距教學：為確保學生學習成效，須注意學生線上出席狀況、觀課與討論情形、評量方式等各面向情形，並善用輔助軟體保留相關紀錄，以利稽考。(3)授課方式請保持一定程度之彈性：若班上有學生疫情關係無法到校上實體課程(例如：延遲入境或無法入境之境外生、有尚未施打疫苗或租屋等問題之一般學生)，請教師於授課方式保有彈性，適時提供「實體及遠距教學併行」方式授課，以維護學生學習權益。(4)第二級疫情警戒期間，若有需要實體考試，應符合前述防疫規範，始得辦理。建議教師可採彈性多元評量方式，請點此查詢期中、期末評量調整參考方案懶人包。
4.學生可使用空教室進行遠距學習(1)考量學生所修課程，同一天可能會有採「遠距」、「實體授課」或「實體及遠距教學併行」課程，為利學生方便於校內進行遠距教學課程，避免於學校、住家間來回奔波，學生於符合防疫規範情形下，可利用空教室進行遠距學習。(空教室可於【教室查詢系統】查詢，路徑：在校學生-rarr;校園服務-rarr;教室查詢-rarr;查詢「空堂」教室)(2)為利日後疫調，請學生於使用空教室時，於該空教室課表下方掃描QRcode，上網填寫【學生使用空教室登記表】。
◆其他課務配套措施 一、碩博士論文口試1.本學期以實體口試為原則本學期以實體口試為原則，惟受疫情影響須採遠距線上進行者，請向所屬系所反映，並由系所專簽敘明替代方案經簽准後辦理(例如：論文口試採即時視訊，應全程錄音錄影存檔紀錄)。實體口試應遵守相關防疫規範(保持社交距離、配戴口罩、加強清消等)。
2.論文口試申請書，仍以紙本簽核章為原則論文口試申請書，仍以紙本簽核章為原則。惟受疫情影響無法完成紙本簽核程序者(例如：無法入境之境外生)，始得以電子郵件通訊作業方式辦理。
二、校際選課外校學生、隨班附讀學生可持專用證件入校及進出各大樓。完成校際選課之外校學生、隨班附讀學生，若因門禁無法入校，課務單位將核發「校際選課生」證件、「隨班附讀學生證」 (如圖示-日間部證件樣本)，學生得持「原校證件」及專用證件入校及進出各大樓。</description><pubDate>Wed, 03 Nov 2021 06:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>企管系冠宇人文學堂、國際講堂　隆重揭牌</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/61824dc9d304343ff28a4da4</link><description>本校企管系傑出系友趙冠宇先生，捐贈企管系兩間專案教室－人文學堂及國際講堂，作為企管系師生使用。10月30日舉行揭牌儀式，由李承嘉校長代表受贈，為日後授課或會議，提供最完善的設施。
李承嘉校長表示，感謝趙冠宇先生對母校的回饋，提供如此優質的專案教室，讓企管系師生可以在設備齊全的環境中學習、研究。趙冠宇先生也藉此回憶求學過往，「大學求學期間，很喜歡在系圖書室閱讀的氛圍，叮囑自己每天大量閱讀。因大量閱讀的習慣，改變了我的人生。那時候打工也不是為了賺取生活費，而是透過閱讀管理書籍，培養了前瞻的眼光與思維，這對未來從事投資理財的工作助益很大。我下定決心，將來有一天定要回饋系上。」
趙冠宇並表示，當初構想把圖書室裝潢像讀NYU研究所的圖書館一樣，後來系所搬到三峽校區，當年的系圖書室裁撤掉。去年知道系上有建置個案教室的需求，於是他帶著合作的設計師團隊－展宜建築李經理，與企管系討論與設計規劃。終於在今年10月完成「冠宇國際講堂、冠宇人文學堂」2間個案教室。「我可以大聲地對自己說，在60歲前完成自己的願望，非常開心，那時候的夢想，我做到了！」
此次揭牌儀式，由李承嘉校長、趙冠宇先生、陳達新副校長、吳泰熙副校長、古永嘉副理事長、企管系林美珍系主任、千如電機徐明恩董事長等人共同參與。林美珍主任也邀請趙冠宇先生日後務必撥空到校演講，勉勵學弟妹們。
人文學堂設備採取全面自動化設施，燈光開啟與投影布幕收放，都可以透過ipad控制。此外，也仿照國外上課方式，取代傳統黑板，牆面設置白板，授課講師和學生可以在白板上直接書寫。整體座位優雅美觀，每個座位都設有插座，可供學生連結筆電。在教室後方，規劃單獨空間作為討論區，師生可坐在討論區內相互交流。
相較於人文學堂以授課為主，國際講堂的用途，主要作為國際會議或講習使用。除了內部設備採取全面自動化設施之外，為了聚焦在發言者，天花板設置錄影機，只要按下麥克風，鏡頭就會自動對焦在發言者身上，並投射在布幕上。此外，教室採用無線投影設備，筆電直接連線投影布幕。為了減少噪音，講堂壁面、天花板採用吸音材質，讓與會者專注議程進行。兩間專案教室門口裝設螢幕，系上重要訊息可直接於螢幕顯示，不須另外張貼海報。
專案教室從施工到裝潢完畢歷時四個月，初步估計耗資1,800萬元以上（含後續維修經費），是目前商學院設備最佳教室。</description><pubDate>Tue, 02 Nov 2021 16:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>