<rss version="2.0" encoding="UTF-8"><channel><title>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news</link><description>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</description><author>NTPU 國立臺北大學</author><image><url>https://new.ntpu.edu.tw/assets/logo/ntpu_logo.png</url></image><language>zh_TW</language><copyright>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</copyright><item><title>113學年度日間學士班轉學生招生考試錄取名單</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/669dbfab07be4b0843d617d4</link><description>一、依據本校113學年度日間學士班轉學生招生委員會第4次會議決議辦理，錄取名單詳附檔。
二、公告事項「一、注意事項」事涉錄取生權益，正、備取生請務必詳閱各項內容。
三、有關申請成績複查事宜請詳閱簡章第20頁規定。
四、本校109學年度招生檢討會議決議，本招生管道自110學年度起由考生自行下載成績單電子檔與列印，不再寄發。
※因少數考生姓名為罕見字，無法正常顯示。倘有前開情形者，請以准考證號為準；另報到時，請於學生基本資料表上進行修正。</description><pubDate>Mon, 22 Jul 2024 04:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】偕尖點公司與石氏基金會服務弱勢高齡</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/669e19c407be4b0843d61814</link><description>國立臺北大學社科院USR計畫與高齡中心(以下稱本中心)暑假熱鬧滾滾，因應超高齡台灣即將來臨，偕三峽在地企業尖點科技與美國石氏基金會，一起共同關懷在地高齡，為輪椅族及失智症等長輩，舉辦一系列「身腦適能」及「魔術輔療」等活動，讓高齡中心成為企業CSR與大學USR服務在地高齡者的橋樑。
尖點科技公司長期與臺北大學USR計畫合作，自2021年起支持在地部落兒童籃球計畫、社區巡迴健康書展、老大人音樂節(五五樂集)、及輪椅體適能等方案。今年尖點公司持續善盡企業社會責任，針對聯合國永續發展目標SDG3 健康與福祉「確保及促進各年齡層健康生活與福祉」、以及SDG 11 永續城鄉「建構具包容、安全、韌性及永續特質的城市與鄉村」，再與高齡中心及USR計畫合作，於七月辦理「輪椅身腦適能」、以及八月獨居女性「足部護理課程」。7月19日「輪椅身腦適能」開訓典禮中，計畫協同主持人林昭吟教授也蒞臨現場，鼓勵輪椅族與家屬要多多外出，運動與社交對於輪椅族與照顧者都會有很大的幫助；尖點公司林明輝副理及李阜舫管理師也親臨現場，與現場長輩一起運動同樂，並在旁協助長者競賽，感受歡樂氣氛。
另繼去年「輪椅體適能」方案後，今年再度邀請北大社工所校友林恬安擔任教練，為16組在地輪椅族及照顧者辦理五堂課程，讓長期久坐的輪椅族有機會鍛鍊下肢肌力。林恬安老師擅長高齡運動帶領以及活動設計，社工所畢業後，考取教練證照，也曾在長照中心等單位服務；她相當喜愛直接服務高齡長者，因為與長者接觸時，她能感受到直接的回饋，特別是輪椅族長輩及家屬們，不只參與度高，她設計競賽活動時，也很能感受到照顧者互相幫助的熱心，以及輪椅長輩努力嘗試運動的鬥志，讓延緩退化不是夢。而輪椅族長輩們出席率極高，也很珍惜北大的場地與活動，還會呼朋引伴一起加入，讓輪椅陣容越來越龐大，顯見支持團體的重要性，不論照顧者及輪椅族都需要適度喘息。
位於美國加州聖荷西市的石氏基金會(The Dynamic Foundation)也長期與高齡中心合作，關注在地弱勢長者，邀請旅美多年的魔術師蕭錫惠，於7月9日在三峽肯康日間照顧中心，為現場約40位失智症長者帶來「高齡魔術輔療歡樂表演」，以有趣的魔術讓長輩嘖嘖稱奇。魔術輔療是近年來新興的非藥物高齡輔療方式，透過魔術的驚喜感，刺激失智長者在感官上的退化。資深魔術師蕭錫惠，台大化工系畢業後，長期定居紐約Brooklyn,NY，經營電腦公司，並在紐約參與美國魔術師協會（Society of American Magician) 及國際魔術師協會(International Brotherhood of Magician)，為終身會員，專長為讀心術、3D氣球等，擅長大型魔術演出，也常應邀各國巡迴表演。
蕭錫惠魔術師今年返台特地來到三峽服務失智症長輩，他特別在道具跟服裝上設計得鮮豔豐富，吸引長輩可以專注，表演當天也帶領高齡八十多歲聽障的媽媽前來欣賞，並且在現場擔任助理，自娛娛人，娛樂自家長輩也娛樂機構的長輩。肯康日照中心主任朱俊光主任表示，失智症長者通常反應比較慢，與其互動需要相當直接與簡單的方式，因此蕭錫惠魔術師除了以撲克牌讀心術之外，也用簡易的魔術手勢教學，讓現場長輩可以學習回去跟家人分享，也為失智症長者帶來一段歡樂的時光。
高齡中心自2023年成立之後，受到各方支持共同關懷在地長者，並且發行《學老誌》針對全國中高齡者倡議學老議題；今年已陸續獲得富邦人壽、尖點科技公司、石氏基金會與明緯基金會的支持，後續也將繼續與北大光榮扶輪社及其他友社共同合作，讓高齡中心在甫成立之後，即可站穩腳步，為臺北大學善盡社會責任，也透過方案，讓學生有機會接觸長者，為台灣未來高齡化社會儲備人才。</description><pubDate>Sun, 21 Jul 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>校友總會新任理事長許明仁：共創更美好未來</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/669cb32207be4b0843d617cb</link><description>臺北大學校友總會21日召開第10屆第1次會員大會，改選新任理監事，同時選出校友許明仁擔任理事長，許明仁接棒現任理事長林錫埼，繼續帶領總會推行各項工作。許明仁說，他將竭盡所能延續這份責任，持續促進總會繁榮和成長。
依據校友總會章程，理監事任期2年，第9屆理監事今年任期屆滿，經由會員大會票選出第10屆新任理監事，其中應選理事35名，由理事互選常務理事11名。理事並就常務理事中選任理事長。監事應選11名。由監事互選常務監事3名。並互推1人為監事召集人。
本屆由同為企管系系友郭智輝和許明仁角逐理事長一職，執掌經濟部的郭智輝闡述他的參選理念。他表示，臺北大學校友人數眾多，對校友總會的期待也各有不同，只要在法令允許的範圍內，將儘量支持校友需求。他也規劃複製《崇越論文大賞》16年經驗，資助校內優秀教師及研究生，在具代表性的國際期刊發表研究成果，鼓勵學術研究風氣，提升臺北大學排名。他同時強調，未來他將廣邀各領域的優秀校友集思廣義，為更多校友服務，作為母校臺北大學發展後盾。
新北市電腦公會榮譽理事長許明仁說，如有服務校友的機會，他將規劃多樣活動來滿足校友需求，增加參與和歸屬感。例如定期舉辦戶外活動、知性活動、提供校友職業發展資源、表彰和獎勵優秀校友、成立校友人才庫。他期望建立有效溝通平臺，加強各系校友會聯繫，同時擴大校友募款，有效應用、促進學校發展和創新。他也將善用校友資源，推動產學合作，提升學校在各界的知名度和影響力，積極參與社會公益和服務活動。
代為主持會議的副理事長廖明堅，期盼將來總會發展更加繁盛。校長李承嘉特別感謝在校友們鼎力捐助下，提供學校更為充足的發展資源，他也特別感謝理事長林錫埼任內對校務諸多協助，更對校內活動親力親為。期盼未來總會事務欣欣向榮。
「校友熱心校友會活動，正是對母校的肯定。」榮譽理事長張平沼說，臺北大學歷經數次改制，在校內師生、校友共同努力，方能建立學校聲望，他也呼籲校友們多加關注和支持總會活動。
第10屆新任理監事投票結果，由許明仁當選總會理事長，吳當傑當選監事召集人。許明仁說，這是一個責任重大的工作，期待未來大家攜手合作，共創更美好的未來。
本屆會員大會除選出新任理監事，同時聽取理監事會工作報告，另議決總會112年度收支決算案、114年度工作計畫大綱和該年度收支預算案。依據將來工作計畫，校友總會對外持續臺北聯合大學系統校友聯合會交流，對內著重於各系所、地區及海外校友會聯繫，以及各類聯誼活動。在與母校臺北大學互動方面，著重於校友講座、產學合作、職涯導師，以及協助校內社團及系所各項活動，校友總會將在既有基礎上，繼續深耕各項校友事務。</description><pubDate>Sat, 20 Jul 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>臺北校區-中元普渡謹訂於113年8月15日(四) 下午13:00</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/669890ef07be4b0843d6175d</link><description>113年臺北校區中元普渡
臺北校區謹訂於113年8月15日(四) 下午13:00，於本校臺北校區教學大樓前廣場，舉行中元普渡祭祀，屆時請各位同仁，共同參與祭拜，以祈萬事順遂，人地平安。如有相關問題請洽 行政管理組陳珞珞 小姐 分機18256。</description><pubDate>Thu, 18 Jul 2024 06:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>公告本校113學年度學士後多元專長培力方案正備取生錄取名單及正備取生注意事項</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6698ae3607be4b0843d6176d</link><description>公告本校113學年度學士後多元專長培力方案正備取生錄取名單及正備取生注意事項一、各學系錄取考生名單，公告於本校招生網頁及本校民生校區教學大樓前公佈欄，請各錄取生依簡章所載日期辦理報到手續，逾期(時)未報到者以棄權論，不得以未收到通知為由，要求任何補救措施。二、本次招生考試不寄發紙本成績通知單。考生得以原報名時之帳號及密碼至網路報考系統查詢成績。網路報考系統查詢成績請點我三、需申請紙本成績單者請填寫簡章附表七(P.51)，郵寄至本校進修教育組辦理。四、報到相關事項，事涉錄取生權益，正、備取生請務必詳閱簡章之正、備取生報到說明及附件檔案。五、成績複查請填寫簡章附表四(P.48)，郵寄至本校進修教育組辦理。113學年度學士後多元專長培力方案正取生報到時間為113年7月24日(三)至113年7月25日(四) 上午9:30~下午3:30自113年7月29日（一）起至113學年度第一學期行事曆所訂開始上課日前截止，每週一公告於「本校招生資訊網」網頁，備取生請自行上網查詢遞補名單及辦理報到時間、地點，本校不再個別通知。
‧附件檔：113學年度學士後多元專長培力方案正備取生名單113學年度學士後多元專長培力方案正備取生報到注意事項報到委託書</description><pubDate>Wed, 17 Jul 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>本校113學年度現役軍人營區碩士在職專班開放報名中</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66988be407be4b0843d61759</link><description>本校113學年度現役軍人營區碩士在職專班開放報名中113學年度現役軍人營區碩士在職專班招生相關日程如下：一、簡章公告上網：113年6月28日(五) 於本校招生資訊網站公告，不發售簡章，請考生自行上網下載簡章。二、報名時間：113年7月17日(三)上午9時起至113年8月5日(一)下午4時止。（※因本校三峽校區7/27(六)、7/28(日)將進行停電施工，請避免於該二日進行報名或繳費，避免報名失敗影響自身權益。）報名方式：一律採網路報名。報名網址：https://sea.cc.ntpu.edu.tw/pls/embas/eecs_net_register.html繳費日期：113年7月17日(三)上午9時起至113年8月5日(一)下午5時止。(企業管理學系「 經營管理策略組 (國防大學指參組 )」全額公費補助，免繳報名費)三、各組招生名額：1.企業管理學系 企業管理組(國防部大直營區組)核定名額為30名2.企業管理學系 經營管理策略組 (國防大學指參組 )核定名額為25名3.商學院 國際財務金融碩士在職專班核定名額為30名四、預定放榜日期：113年8月28日(三) 中午12時前五、正取生報到時間:113年8月30日(五) 至113年8月31日(六)(企業管理學系經營管理策略組配合國防大學報到時間另行公告)請考生詳閱簡章內容，並隨時上網瀏覽相關招生訊息。報名洽詢時間：星期一至四上午9:00至下午4:00報名服務電話：企業管理學系，朱小姐(02-86741111#66557)；國際財務金融碩士在職專班，吳小姐(02-86741111#66314)
‧附件檔：113學年度現役軍人營區碩士在職專班招生簡章</description><pubDate>Wed, 17 Jul 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>三峽校區113年中元普渡時程</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6698812107be4b0843d61752</link><description>謹訂於113年8月13日(星期二)中午十二點三十分，於本校行政大樓前廣場，舉行中元普渡祭祀，
屆時希 貴組（室）共同參與祭拜，以祈 萬事順遂，人地平安。</description><pubDate>Wed, 17 Jul 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>北聯大四校首訪海外 拜訪越南姊妹校</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6697230407be4b0843d616f1</link><description>今年臺北聯合大學系統由國立臺灣海洋大學作為輪值學校，特別辦理四校聯合出訪越南進行為期5天之交流參訪。這是北聯大系統結盟以來首次聯合組團出訪海外，也是臺灣的幾個大學系統中首度組團赴海外交流，為配合政府新南向政策的創舉。
本校由陳達新學術副校長兼校友中心主任帶領國際事務處韋岱思國際長、永續國際創新學院邱淑宜主任、校友中心張永森組長於113年7月7日至7月11日拜訪越南五所大學，包含：胡志明市百科大學、胡志明市國家大學、胡志明市醫藥大學、文朗大學及胡志明市科技教育大學，也安排拜會越南胡志明當地的主流高中校長提升四校的國際學生招生。本次北聯大越南參訪團由四校校長/副校長率團，共計29人參與。
北聯大四校參訪團7月8日第一站來到北科大的姊妹校-胡志明市百科大學，該校隸屬於胡志明市國家大學，被認為是越南最大和最負盛名的理工領域的大學之一，在半導體產業也頗具研究發展。活動除各校簡介外，在合作方面也提出四校預計的合作形式與該校進行討論。百科大學在參訪最後也安排參觀該校實驗室。下午驅車前往越南胡志明市國家大學，該校為越南規模最大、最好的公立大學之一，下屬九個獨立的大學。該校首先帶領本團在巴士上進行校園導覽，校園腹地非常大，附近共有19間大學，其中也包含非胡志明市國家大學的所屬大學。在討論會議中，胡志明市國家大學也邀請了其所屬大學參與合作討論。其中，胡志明市經濟法律大學對我們很有興趣；本校姊妹校國際大學也希望能與本校進行更深度的合作交流。北聯大四校與越南國家大學預計進行初步的意向合作討論。
7月9日上午參訪臺北醫學大學的姊妹校-胡志明市醫藥大學。該大學被認可為越南全國兩所戰略性醫學教學機構之一。首先由該校校長代表致詞，並由臺北醫學大學吳麥斯校長介紹北聯大系統並主持最後的討論事項。中午安排與胡志明市醫藥大學師長進行餐敘交流。下午拜訪本校姊妹校文朗大學的第三主校區，因文朗大學校園廣大，該校接駁本團至會議室，途中經過文朗大學提供貴賓及訪問學者之住宿的飯店，預計於今年底完工。本次會議由文朗大學Assoc. Prof. Tran Thi My Dieu校長及Ms. Bui Pham Lan Phuong副校長代表主持接待，該校更邀請與北聯大相對應之院系首長參與本次會議，以分組的方式安排座位，讓臺越雙方師長進行深度的合作討論。討論結束後，文朗大學安排英文導覽員介紹校史室及可容納千人之演藝廳。本校於2023年9月與該校簽署學術交流備忘錄與學生交換協議，期待這次拜訪除了能更積極推廣雙方的學生交流外，也期待能在線上課程及教師方面的合作。晚上參與本校越南校友成立大會及海大校友總會舉辦之感恩晚會，國際處很開心這次能邀請到今年9月即將入學的越南新生與越南校友一同共襄盛舉。
本次參訪的最後一站為國立海洋大學及國立臺北科技大學的姊妹校-胡志明市科技教育大學。該校為越南規模最大、歷史最悠久的科技教育大學，主要為訓練學生畢業後往實用科學領域與工業界發展，同時也訓練學生繼續從事研究與教育工作。該校非常鼓勵教師間的交流，提供外國教師至該校進行短期授課的補助。本校於7月10日與該校簽訂合作交流備忘錄，由本校陳達新副校長代表與該校Prof. Dr. Le Hieu Giang校長進行簽約儀式。經駐胡志明市台北經濟文化辦事處陳和賢教育組組長的安排，中午與七所越南高中校長餐敘交流，建立北聯大與越南高中的連結。
本校出訪共拜訪五間越南大學，特別感謝北聯大今年的主辦學校國立臺灣海洋大學，以及駐胡志明市台北經濟文化辦事處。透過這次的參訪，除了洽談與越南各校簽約合作事宜，並與越南主流高中及臺商中學建立關係，開拓越南招生管道之外，本校將持續拓展與越南學校在線上合作授課與研究合作計畫的合作，鼓勵臺越雙方進行深度的實質交流。</description><pubDate>Tue, 16 Jul 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title> 公告本校113學年度進修學士班轉學生考試正備取生名單及正備取生注意事項</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66971aaf07be4b0843d616ec</link><description>公告本校113學年度進修學士班轉學生考試正備取生名單及正備取生注意事項一、各學系錄取考生名單，公告於本校招生網頁及本校民生校區教學大樓前公佈欄，請各錄取生依簡章所載日期辦理報到手續，逾期(時)未報到者以棄權論，不得以未收到通知為由，要求任何補救措施。二、本次招生考試不寄發紙本成績通知單。考生得以原報名時之帳號及密碼至網路報考系統查詢成績。網路報考系統查詢成績請點我三、需申請紙本成績單者請填寫簡章附表五(P.52)，郵寄至本校進修教育組辦理。四、報到相關事項，事涉錄取生權益，正、備取生請務必詳閱簡章之正、備取生報到說明及附件檔案。五、成績複查請請填寫簡章附表四(P.51)，郵寄至本校進修教育組辦理。113學年度進修學士班轉學生正取生報到時間為113年7月22日(一)至113年7月23日(二) 上午9:30~下午3:30自113年7月29日（一）起至113學年度第一學期行事曆所訂開始上課日前截止，每週一公告於「本校招生資訊網」網頁，備取生請自行上網查詢遞補名單及辦理報到時間、地點，本校不再個別通知。
‧附件檔：113學年度進修學士班轉學生考試正備取生名單113學年度進修學士班轉學考正備取生報到注意事項報到委託書</description><pubDate>Tue, 16 Jul 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>本校發布臺灣永續投資調查趨勢報告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/668f7be207be4b0843d615af</link><description>臺灣永續投資調查自2020年起迄今歷經四屆，為使投資人更瞭解我國永續投資發展現況與趨勢，國泰金控贊助委託臺北大學統整過去四年調查結果，分析並對照全球發展現況，以提供機構投資人與主管機關參考。
一、國內總管理資產及永續投資總額持續增長，壽險佔比最高，投信投顧業快速成長
臺北大學全球變遷與永續科學研究團隊說明，國內參與調查之機構投資人「總管理資產(AUM)」自2019年的新臺幣43.7兆元增至2022年的近49.5兆元，年均複合成長率(CAGR)約為4.2%；「永續投資總資產」迄2022年止增加6兆元，CAGR達12.7%，整體永續投資總資產佔總管理資產比例逐年增加，2022年首度突破40%，顯示機構投資人對於永續議題關注程度日增月益。
結果顯示壽險業者為我國永續投資大宗，2022年永續投資總額約16.6兆元，佔比逾83%；其次依序為投信業、政府基金、產險業及投顧業；四年總成長率(CAGR)則以投信業者增幅48.8%最為顯著，2022年投資金額達1.9兆元，投顧業成長39.7%次之。
二、永續投資方式轉趨積極並與國際接軌，投資標的以國外債券及台股佔比最高
前三屆永續投資調查，國內機構投資人最常採用之投資方式，依序為負面排除法、ESG整合及永續主題投資，2023年第四屆調查「股東行動」排名首度進入排名第三，投入資金達4.3兆元，較前一年增加逾2兆元。依據《2022年全球永續投資調查報告》，最常被採用之投資方式亦於2022年轉變為股東行動與企業議合，可見國內永續投資發展不僅轉趨積極，也逐步與國際趨於一致。
永續投資標的以國外債券投資總金額逼近10兆元，佔比達61%位居首位，其次為台股的2.7兆元，佔比16.8%；總成長率因私募基金的基期較低，高達51.4%位居首位，台股成長9.6%次之。
三、機構投資人之永續投資相關資訊揭露程度大幅提升
2023調查報告顯示，機構投資人逾8成已完成永續投資政策擬定，其中80.7%已公開揭露，四年總成長率達22.5%。相同地，已經有75%的機構投資人將永續投資評估流程資訊納入投資政策中，並公開讓利害關係人瞭解，近三年總成長率達11.5%。
四、持續關注國際永續金融規範發展，精進國內規範
該報告最後歸納出國內永續投資面臨的三大挑戰：1.永續數據揭露待充實：以利績效衡量、進行跨公司比較；2.永續投資之實質影響力不易衡量；3.面對氣候變遷，淨零投資挑戰與日俱增。
因應挑戰，金管會已參考歐盟「永續財務揭露規則(SFDR)」及「永續經濟活動分類規則」等永續法規，頒布《永續經濟活動認定參考指引》，規劃中的第二版將更能協助投資人辨別永續標的。此外，我國也分別建置「公司投資人關係整合平台」、「ESG InfoHub」、「永續金融網」及「綠色證券資訊平台」等官網，整合國內外重要永續評鑑狀況、規範與指引，並彙整國內永續相關指數、金融商品及綠色標章等資訊，提供投資人及金融機構一站式查詢各項永績參考指標。
最後，觀察聯合國經濟和社會事務部發布之《2024年永續發展融資報告》；美國CFA協會、全球永續投資聯盟(GSIA)、負責任投資原則組織(PRI)聯合發布的《責任投資方法定義》以及歐洲永續投資論壇(Eurosif)的《永續投資方法論》，瞭解國際組織正對「永續投資」標準化進行規範，故須持續重視國際永續金融規範發展。
臺灣永續投資調查2020-2023四年趨勢分析</description><pubDate>Mon, 15 Jul 2024 01:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】林茂廷老師分享AI在教學的應用</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6694e51b07be4b0843d61688</link><description>在2023-2024年期間，臺北大學社科院深耕型USR計畫共有十餘位跨院老師參與，分別來自社科院、電資院、法學院、文學院、通識中心等多個單位與科系，在計畫主持人曾敏傑教授的邀請下，曾於4月10日辦理跨院教師高齡議題座談，持續就高齡學程、高齡方案與USR計畫進行協力，在6月7日並邀請子計畫經濟學系林茂廷老師擔任主講人，以「AI在教學環境的使用分享」為題分享，與會者包括執行子計畫的社會工作學系林昭吟與劉素芬老師、犯罪學研究所黃蘭媖老師、通識中心林子晴老師，一起探討AI助理在教學環境中的應用，以提升教育工作者對AI技術的認識和應用能力。
林茂廷老師首先介紹AI助理在教學中的應用分享，並仔細介紹各種AI助理的類型，接著，深入探討在學習過程中聽、問、答、辨四個方面的AI應用，再通過實例演示如何利用Prompt技術進行問答和辨識。此外，他也詳細介紹Prompt工程的基本概念及其應用方法，分為兩個部分進行講解，並提供具體的Prompt工程範例參考。最後，更補充介紹其他AI選擇，讓大家更了解多元的AI工具及其在教學中的潛力。
透過本次活動的交流，與會者能夠掌握AI助理在教學環境中的基本應用，了解不同類型AI助理的特點及其使用場景，甚至學會如何設計和使用Prompt來進行有效的教學互動。林茂廷老師表示，「透過對不同類型的AI助理的講解和實例分享，能讓教學者了解AI助理如何在教學過程中扮演角色，幫助學生更有效地學習。」未來如何激發教育工作者增進AI技術將非常重要，能夠鼓勵與促使他們在教學實踐中更頻繁地使用AI助理，必能提高教學效率和成果。
面對超高齡化社會來臨之際，以臺北大學為基地，USR計畫持續整合相關師資、學程、課程、計畫、方案與資源等，學習AI技術在教育領域的廣泛應用，尋求為教育事業帶來新的發展契機，同時也培育學生迎向高齡產業。臺北大學在高齡議題的關注，未來也將由服務實踐邁入教學的面向，甚至朝向研究與推廣前進；本次透過教師跨領域的分享交流，針對AI技術進行認識和應用能力的盤點，將引領大家進一步思考AI在高齡議題上的角色與重要性。</description><pubDate>Sun, 14 Jul 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>遠見最佳大學　本校商管、法律列全國第3</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6694e20a07be4b0843d61683</link><description>2024年《遠見》雜誌公布最佳大學排行，臺北大學在商管和法律領域排名全國第3，在「人文社科」大學30強排名第7，較去年進步3名。
依據《遠見》雜誌今年調查結果，在商業、管理和法律領域，臺灣大學和政治大學分居前2名，以法、商起家的臺北大學名列第3，東吳大學和成功大學分居第4名和第5名。此外，在「人文社科」領域大學的評比，依序為臺灣師範大學、政治大學、中正大學、淡江大學、輔仁大學、東華大學，臺北大學排名第7，進步3名。
《遠見》雜誌為彰顯多元價值和比較的公平性，以加高鑑別度，從2016年的22項指標，提昇至45項指標，也將單一榜單，依學校屬性不同進行分組，再針對辦學績效排序。同時也依評比構面，分為「社會聲望」、「學術成就」、「教學表現」、「國際化程度」、「產學績效」和「財務體質」等六大構面進行排名。此外，並邀請了解高教態勢的各校校長、副校長填卷評鑑各校「總體競爭力」、「教育」、「藝術與人文」、「社會科學、新聞學及圖書資訊」、「商管法律」「自然科學、數學及統計」、「資訊通訊科技」、「工程、製造及營建」、「農林漁獸」、「醫藥衛生及社會福利」、「服務」等10大學門分組評鑑，合計37項榜單。
自法商起家的臺北大學，在法政、商管領域持續保有高度競爭力。近年來，商學院致力於ESG，自2016年開始進行企業永續評鑑，為因應全球企業永續發展趨勢，於2018年設立企業永續發展研究中心，致力企業永續發展產官學研究，建構「台灣永續評鑑」技術。這套評鑑技術，近年除與國內大型金融機構進行授權合作外，也和證交所及臺灣指數公司合作發布13檔指數，其中7檔指數已經成功商品化，ESG ETF等商品規模已經超過新臺幣4百多億。而在畢業校友遍及法、政界的法律學院，歷年來培育出許多優秀法律人，院系學生歷年通過律師、司法官考試名額，佔全國總名額15%~20％，均為法律界中流砥柱，培育無數社會中堅份子為國家與社會服務，影響力深遠。
此次遠見排名，也呼應今年世界大學專業學科排名（QS World University Rankings by Subject），本校社會學 （Sociology）領域成果持續獲得肯定，連續入榜世界251-300名區間，並由國內第5名進步至第3名。未來於相關領域持續深耕，期望在研究教學上產出更多亮點！</description><pubDate>Sun, 14 Jul 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【徵才】法律學系113學年度第2學期誠徵教師公告(申請截止日：113年8月15日)</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/669498b707be4b0843d61644</link><description>本系擬徵聘講師(級)以上專兼任教師、兼任專業技術人員（擔任教學）及博士生兼任講師數名。
說明：
一、擬徵聘名額
專任教師1~4名（依系上規劃，安排於日、夜間學制授課）
兼任教師數名（依系上規劃，安排於日、夜間學制授課）
進修學士班兼任教師數名（僅於夜間學制授課）
兼任專業技術人員（擔任教學）數名（依系上規劃，安排於日、夜間學制授課）
進修學士班兼任專業技術人員（擔任教學）數名。（僅於夜間學制授課）
本校博士生兼任教師數名。（依系上規劃，安排於日、夜間學制授課）
二、所需資格條件
(一)應徵專任教師者，應具備以下條件之一：1.需具有法學(律)博士學位(博士學位資格依教育部標準認定之)，初取得博士學位者，應附博士論文，博士論文須與專業領域一致。
2.具副教授以上等級年資滿3年者。
(二)應徵兼任教師（包含進修學士班兼任教師）者，以具有教育部頒發之教師證書為原則。無教師證書者，資格條件同前項第1點規定，經審議通過後聘任，惟不為請頒教師證書。
註：應徵者若於申請時尚未取得博士學位，應檢附(1)通過博士學位口試之證明，並(2)出具相關單位開立之至遲可在114年1月31日前取得博士學位之證明文件；持外國學歷者，前述2項證明文件請檢附中譯本並應經駐外單位認證。
(三)應徵兼任專業技術人員（擔任教學）教師者，須具備「本系聘任專業技術人員擔任教學準則」之資格，辦法請點開詳閱。
(四)本校博士生應徵兼任講師者，須具備「國立臺北大學博士生擔任兼任講師授課辦法」之資格，辦法請點開詳閱。
-clubs;節錄第6條：各教學單位擬聘博士生擔任兼任講師應具備下列資格：（一）須修畢該系博士班所規定必修課以及應修學分，方得申請之，惟外語課程不在此限。但教學單位有更嚴格之規定者，從其規定。（二）所教授之課程需符合其專長。
三、應具專長【應徵時請勾選以下符合之應具專長】
民事法財產法領域。
智慧財產權法領域。
金融法領域或票據法領域。
刑事實體法領域。
公法領域：教師應具備憲法、行政法教研專長，並以具經濟行政法、政府採購法專長者為優先。
財稅法領域。
司法實務領域：兼任專業技術人員（擔任教學）。
公證法領域：進修學士班兼任專業技術人員（擔任教學）。
博士生應徵兼任講師者，擬授課程：刑法概要、刑事訴訟法概要。
註1：專、兼任教師及兼任專業技術人員（擔任教學）及博士生講師，依系上規劃，安排於日、夜間學制授課。註2：進修學士班兼任教師及進修學士班兼任專業技術人員（擔任教學）依系上規劃，安排於夜間學制授課。
四、應檢附之文件及著作：請詳閱本系網頁：https://www.law.ntpu.edu.tw/
五、申請截止日期：即日起至113年8月15日（週四）止（以郵戳為憑）
聯絡人：陳瑜霈助教聯絡電話：（02）8674-1111分機67656傳真：（02）8671-5877
※有意申請者請於申請截止日期前（以郵戳為憑）檢附有關資料文件以掛號郵寄至「237303新北市三峽區大學路151號，國立臺北大學人事室收」【請註明應徵法律學系】。※合者約談，恕不退件。</description><pubDate>Sun, 14 Jul 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【徵件公告】 數位科技融入教學課程徵件開放申請</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66948f3907be4b0843d61639</link><description>國立臺北大學數位科技融入教學課程徵件開放申請
一、依據國立臺北大學數位科技融入教課程補助要點。
二、目標：鼓勵教師將數位科技融入教學，並開設相關課程。
三、申請對象：本校開設課程之專兼任教師，補助課程不含博士班／進修學士班／碩士在職專班。
四、補助課程
數位科技融入教學之課程：導入擴增實境(AR)、虛擬實境(VR)、磨課師(MOOCs)、人工智慧(AI)、雲端運算(Cloud Computing)、開放教育資源(OER)等。
申請教育部遠距教學數位學習課程認證之課程。
五、補助方式
每位教師每學期以申請1門為限，每門課以補助2次為限。
每門課至多補助1萬元業務費。
受補助之課程不得重複接受本中心相關計畫補助。
教學發展中心視申請件數提供數位教學攝影器材、VR設備、攝影棚等可借用
六、成果展示
當學期繳交教學案例成果電子檔， 至少含4週教學紀錄。
配合教學發展中心辦理成果展示、心得發表、示範教學、經驗分享。
七、執行期程
申請期間：即日起～113/9/13。
公告錄取：113/9/30。
執行期間：113/10/1～113/11/30。
經費核銷：113/12/10前。
成果繳交：次一學期開學前。
八、申請方式：於113/9/13前寄送申請表至教學發展中心施佩君小姐（Email:sapren528@gm.ntpu.edu.tw，校內分機: 66128），詳情請見附件說明。
徵件說明影片</description><pubDate>Sun, 14 Jul 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】自學方案「以優勢觀點助長者圓夢」</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6690e17307be4b0843d61616</link><description>臺北大學社科院USR計畫以超高齡社會作為核心，思考大學於其中能扮演的角色，鼓勵大學生投入高齡議題，於正規課程之外，研擬議題並自組學習團隊付諸行動。其中由社工系三年級的王心純、辜翊豪與陳婷慧三位同學組成的「圓夢推手」，發想籌畫出「我的人生我作主」服務型方案，透過社工系劉素芳老師的指導，親自設計並實行優勢團體方案，並透過鳶山協會的協助，前往位於土城的永寧社區關懷據點進行實踐。
團隊成員提到，優勢觀點的概念起源於1982年的美國堪薩斯大學，是對傳統「病理觀點」的一種反動，強調將服務對象視為有能力的個體，而非僅關注其問題與缺陷。其主要原則包括：個人有能力學習、成長和改變，聚焦於優點而非病理或缺陷，以及案主是助人關係中的指導者等；而優勢團體則是運用上述 理念所發展的團體，旨在透過團體活動激發成員的改變動力、提升自我權能感等。
於此，「圓夢推手」規劃了4次優勢團體活動，每次活動約90至120分鐘，通過團體的核心目標：人際互動、探索願望及發掘優勢，他們希望能促使長者表達內在想法、提升自信心。同時，也希望長者能夠在這些活動中看到自己的潛能，重新認識自我，並激發他們對未來的追求與期待。
在執行的過程中，圓夢推手設計了許多活動讓長者彼此合作，如用棉繩傳送氣球、合作記憶牌卡位置等遊戲，不僅加強團隊與長輩的熟悉與信任，也是藉此促進長輩的情感交流和支持。此外，他們扣合主題，以優勢觀點為出發點，規劃了共創社區想望、心願便利貼等活動。
在共創社區想望的部分，學生團隊通過問題引導長者思考社區缺少了什麼，讓長者一起創造出共同願景，而心願便利貼則是透過不同顏色的便利貼進行，逐步共同討論出個人想望之藍圖，期望透過這些活動激發長者思考未竟之事，並鼓勵長者往自己的目標邁進。
到了團體活動的結束階段，學生設計了許多的回顧活動，例如回顧賓果、繽紛彩鹽瓶等，回憶團體歷程的點點滴滴，並藉由五彩繽紛的彩鹽，將團體至今的心境變換與收穫化為各式色彩，再裝填至瓶中。這些活動不僅幫助大家整理情緒，也為圓夢推手與長輩之間的故事畫下美好的句點。
在這段過程中，學生觀察到長者在活動中逐漸展現更多的自信與積極性，也開始更願意參與各種活動，比如共創社區想望，有位長者因為組員的鼓勵展示了自己的摺紙才能，也有長者不再抗拒並願意嘗試新事物；此外，團隊也特意為許多活動保留了彈性，不加以干預，這樣一來，高齡長者就能更自由發揮、探索，與自己對話。例如，提供空的玻璃瓶讓長者自行選擇顏色，並自行定義顏色所代表的涵義，不僅提升了他們的自主性和自我權能感，也讓他們能更深入參與活動。
學生回饋本次執行計畫時強調，「通過跨世代的交流，分享彼此想法，也在實踐助人價值的路上，向長者學習，學習長者熱情樂觀的心態、活在當下的豁達、開放接納的態度，這樣的互動不僅鼓勵了我們，也提醒我們需要持續不斷地精進自身的潛能，不斷探索自己更多未知的可能性。」這次「我的人生我作主」自學方案不僅促進了土城永寧社區據點長者的成長，也為學生團隊提供了難能可貴的學習機會，透過優勢團體的帶領，豐富了與長者互動的經驗，並且努力結合所學，將優勢觀點融入團體中，甚至內化成為心中的信念。</description><pubDate>Thu, 11 Jul 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>〔徵才〕學務處課指組誠徵高教深耕計畫專任助理1名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6690a3de07be4b0843d61609</link><description>一、資格及條件：
（一）國內外大學校院畢業，具學士學位以上者。性別、科系不拘，但得以教育、行政相關科系為優先考量。
（二）熟悉Microsoft Office作業軟體且具電腦行政文書處理能力。
（三）持有全民英檢、多益、托福等英文檢定證明，具英語會話能力者尤佳。
（四）具學校行政工作經驗，曾執行過高教深耕計畫或教育部委辦與深耕計畫相關之專案計畫者尤佳。
（五）主動積極，具服務熱忱，善於溝通及團隊合作，細心且抗壓性高，文字表達能力佳，能配合業務加班者。
二、工作內容：
（一）主辦高教深耕分項計畫3-3-2之相關規劃、協調、資料彙整與管考、經費核 銷等。
（二）辦理輔導康樂性及校友性社團相關事宜。
（三）辦理學生社團活動器材借用管理及課指組多媒體(含學生社團海報)管理與維護。
（四）辦理學年度本校校慶園遊會活動、課指組所屬財產管理相關事宜。
（五）其他臨時交辦事項。
三、聘期：自報到日起（預計為113年8月26日）至113年12月31日止（續聘與否視工作表現及高教計畫申請情況而定）。另本案新進人員依本校聘僱人員管理辦法試用3個月。
四、工作時間：依「國立臺北大學職員差勤管理實施要點」辦理。
五、工作地點：本校學務處課外活動指導組（新北市三峽區大學路151號行政大樓2樓）。
六、工作待遇：依「國立臺北大學計畫專任助理人員工作酬金表」以學士級第一年敘薪，每月薪資新臺幣35,200元（含勞健保及勞退；可依在職月份比例發給年終獎金）勞保、健保及勞退儲金標準依上述規定辦理。
七、應徵方式：應徵者應於113年7月26日（星期五）前，備齊以下應備文件，限以電子郵件方式傳送電子檔至yuan@gm.ntpu.edu.tw，逾時寄達者概不受理。(聯絡人 徐小姐/電話：02-86741111#66214）。信件主旨請註明「應徵學務處高教深耕計畫專任助理」(應徵檔案請以PDF檔形式隨電子郵件一次寄送，請以「姓名」為檔名，並設定「要求讀信回條」)。
（一）履歷表一份（含自傳並附近期2吋個人照片）。
（二）最高學歷證書影本一份（外國學歷需經駐外館處驗證）。
（三）身分證正反面影本一份（請註明僅供本次應徵使用）。
（四）相關能力或工作經驗證明影本一份。
八、其他注意事項
（一）初審合格者由本組擇優通知甄審方式、時間及地點等相關事宜，未獲通知參加甄審者恕不退件或函復。
（二）應徵資料若提供不實或有遺漏，相關責任由當事人負責。
（三）有意應徵者請先詳閱學務處、課外活動指導組網頁了解其工作內容概況。
（四）本次徵才得視情形增列備取1-2名。備取期間自甄選結果公告之翌日起三個月內 （含正取人員報到後未通過試用或於三個月內離職者）有效。
（五）依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：
1.犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。
2.經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。
3.經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。
4.經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。
5.經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。
6.經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。
（六）本案聯絡人及電話：學務處徐小姐，02-86741111分機66214。</description><pubDate>Thu, 11 Jul 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>(國際處徵才)國際專章短期專任助理1人</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/668f911d07be4b0843d615c2</link><description>所需人員資格條件
國內、外研究所或大學畢業。
具備良好外語溝通與全民英文檢定中高級以上或相當此程度之能力（熟諳英文書信撰寫者尤佳），
以及具電腦文書處理（Office、Excel）、網際網路傳輸及其他資訊處理之能力者。
熟悉活動規劃辦理並具溝通協調能力，具良好時間控管與溝通協調能力。
具協調、溝通、分析、判斷能力及敬業與服務精神者。
與學生互動良好，並具有輔導與服務熱忱。
工作性質
工作項目：需求1人：((1)國際化支援平台相關業務(國際處及學務處國際化業務支援，如雙語化中英翻譯、資料收集分析等)(2)其他臨時交辦業務。
待遇: 依國立臺北大學計畫專任助理人員工作酬金表學士級第一年3萬5,200元；碩士學歷，依本校碩士級第1年標準，每月4萬,200元整起聘另具備五年內多益成績須達940(含)以上者，每月提供語言加給3,000元。
聘期:自到職日起聘，至113年12月31日。
應備文件
申請期間：即日起至113年7月22日止。
請檢附中英履歷表(含相片)、自傳(需含申請動機、未來工作規劃)、學經歷證明、成績單、相關工作經驗作品（若無則免附）、語言檢定證明（若無則免附）及其他資料(請合併成一份PDF檔)，概以電子郵件(請註明應徵短期助理)一次寄送至oia@gm.ntpu.edu.tw（聯絡人：張小姐/電話：8674-1111#68014）；應徵資料若提供不實或有遺漏，相關責任由當事人負責。
3.初審合格者擇優面試，不合者恕不退件，未錄取者不再另行通知。
本職缺視成績增列備取2-3名，候補期間自甄選結果確定之翌日起算三個月內(含正取人員報到後於三個月離職者)有效。正取人員報到後未通過試用者，於候補有效期間內由本校通知候補人員逕行遞補。
依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：(一) 犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。(二) 經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。(三) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。(四) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。(五) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。(六) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。</description><pubDate>Wed, 10 Jul 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>(國際處徵才) 國際專章行政助理1人</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/668f8ff207be4b0843d615c1</link><description>所需人員資格條件
國內、外研究所或大學畢業。
具備良好外語溝通與全民英文檢定中高級以上或相當此程度之能力（熟諳英文書信撰寫者尤佳），
以及具電腦文書處理（Office、Excel）、網際網路傳輸及其他資訊處理之能力者。
熟悉活動規劃辦理並具溝通協調能力，具良好時間控管與溝通協調能力。
具協調、溝通、分析、判斷能力及敬業與服務精神者。
與學生互動良好，並具有輔導與服務熱忱。
工作性質
工作項目：需求1人：(1)外國學位生相關業務(2)陸港澳學位生相關業務(3)境外生職涯相關業務(4)陸委會窗口(5)外國學位生獎學金業務(含外交部及台灣獎學金) (6)國際化支援平台相關業務(7)其他臨時交辦業務。
工作地點：新北市三峽區大學路151號（臺北大學三峽校區）。
待遇: 依國立臺北大學計畫專任助理人員工作酬金表學士級第一年3萬5,200元；碩士學歷，依本校碩士級第1年標準，每月4萬,200元整起聘另具備五年內多益成績須達940(含)以上者，每月提供語言加給3,000元。
聘期:自到職日起聘，至113年12月31日；續聘與否視每年年底考核結果及教育部計畫補助款而定。
應備文件
申請期間：即日起至113年7月22日止。
請檢附中英履歷表(含相片)、自傳(需含申請動機、未來工作規劃)、學經歷證明、成績單、相關工作經驗作品（若無則免附）、語言檢定證明（若無則免附）及其他資料(請合併成一份PDF檔)，概以電子郵件一次寄送至oia@gm.ntpu.edu.tw（聯絡人：張小姐/電話：8674-1111#68014）；應徵資料若提供不實或有遺漏，相關責任由當事人負責。
3.初審合格者擇優面試，不合者恕不退件，未錄取者不再另行通知。
本職缺視成績增列備取2-3名，候補期間自甄選結果確定之翌日起算三個月內(含正取人員報到後於三個月離職者)有效。正取人員報到後未通過試用者，於候補有效期間內由本校通知候補人員逕行遞補。
依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：(一) 犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。(二) 經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。(三) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。(四) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。(五) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。(六) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。</description><pubDate>Wed, 10 Jul 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>校訊290期已經出版，歡迎點閱</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/668f527a07be4b0843d61593</link><description>校訊290期已經出版，歡迎點閱
各期校訊內容：
https://new.ntpu.edu.tw/os/files?tag=%E6%A0%A1%E8%A8%8A-amp;descent=true</description><pubDate>Wed, 10 Jul 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>