<rss version="2.0" encoding="UTF-8"><channel><title>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news</link><description>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</description><author>NTPU 國立臺北大學</author><image><url>https://new.ntpu.edu.tw/assets/logo/ntpu_logo.png</url></image><language>zh_TW</language><copyright>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</copyright><item><title>三峽輕旅～看見三峽之美；擁抱在地文化</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/645dcba3b012cf0ac49c3dd7</link><description>臺北大學學生社團－北大創業家，發起「三峽輕旅」活動、走讀三峽120年風華，截至112年3月底已舉辦第9場，歷時2年時間，已逾百位位學生看見三峽、認識北大。
本活動特為感謝新北市校友會熱衷讚賞「三峽輕旅」之核心理念，熱忱響應並捐款贊助，期許本校同學了解就讀臺北大學的優勢，更讓外界看見三峽之美；進而協助三峽產業發揚光大，實踐地方創生。北大創業家社員表示：「學生就讀臺北大學、於三峽生活四年，畢業後真能認識這塊寶地嗎？三峽擁有如此豐富的人文歷史和故事；臺北大學亦擁有漂亮新綠校園和傑出校友等寶貴資源，若能利用就學期間，多予關心這塊土地，必能留下美好而無價的回憶！」
三峽好山好水，地理位置得天獨厚、文化底蘊歷久彌新。因此，有別一般旅遊行程，北大創業家將三峽分為三軸線：登鳶山瞰世界、懷舊老街以及漫遊北大，透過走讀方式，巧妙串聯；讓團員可於六小時走訪行程內，感受新舊三峽的歷史人文、建築風格、產業脈絡、未來趨勢。學生更可藉由地方人文故事，將三峽景點前後呼應、環環相扣，並結合在地特色風味午餐與各色茶點，努力創造獨樹一格的三峽輕旅，希盼能提升學生職場競爭力，包括企劃力、簡報力、應變力、團隊力、領導力-hellip;-hellip;等，以呼應北大創業家的社團宗旨。諸如：行程景點、導覽內容、動線安排、餐飲規劃行銷企劃、製圖美編、攝影紀錄，每一環節不斷推陳出新、充滿創意與活力。三峽輕旅第九團為慶祝第100名參與者誕生，除讓團員免費體驗紙相機的復古與文創性之外，更送出價值千元的紙相機，以期團員收藏美好旅程。
112年6月底，北大創業家將與新北市政府青年局合辦「跨校聯誼-三峽輕旅」，希望新北市各大學學子能齊聚北大、廣結人脈，透過寓教於樂的方式，讓參與三峽輕旅的跨校學生，從旅遊中學習培養職場競爭力、學習創業之精神與策略，進而找尋未來職涯方向。</description><pubDate>Fri, 12 May 2023 06:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>深化交流合作 佐賀扶輪社蒞校參訪 攜手服務人群</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/645ddd62b012cf0ac49c3deb</link><description>李承嘉校長於112年5月11日接待日本佐賀暨板橋扶輪社計20位貴賓蒞校參訪，國際處林文一國際長、歷史學系蔡龍保教授及法律學系小林貴典老師共同接待，李校長誠摯歡迎來自兩地扶輪社的友人，本校與扶輪社擁有共同的核心價值「服務人群」，除了培養專業知識，也將所學回饋在社會各個領域，期待會議為雙方未來的合作建立基礎，發展友誼和交流！日本佐賀扶輪社福岡桂社長致詞表示，扶輪社不僅是國際性的組識，更注重培養自身成為國際服務的團體，以發揮服務人群的精神。促成本次臺日交流的板橋扶輪社社長詹智民Service先生亦提到，很期待未來臺日扶輪社與臺北大學三邊都可以有很好的交流合作機會。
林文一國際長開場提到，本校致力提升教學及研究能量，國際交流更是蓬勃多元發展，若可結合學術及產業界的力量，將產生更大的效益。日本籍社會學系三年級Rioka Oto（大塔りおか）同學介紹本校的歷史沿革及科系設置，並分享求學經驗，除了學業上精進，她特別感謝校內師長和同學無微不至的照顧。
交流座談的第一主題「追求真理」，由蔡龍保教授及小林貴典老師主講。蔡教授以流利的中日語介紹本校與日本慶應大學合作之「國際學術專題交流與實踐」，創新課程，以工作坊為主要合作模式，率領學生研究團前往日本進行短期國際移動課程，使臺日的交流除了觀光，更可由歷史文化的層面深入探討臺日文化，活化應用專業領域。小林貴典老師是本校法律系唯一日籍的專任教師，他觀察法律系的學生對日本法律的理論及實務，都保有高度的興趣，暑期營隊也常規劃赴日參訪大學、法院和律師事務所。小林老師表示，臺北大學的學生非常用功且謙虛，每年通過司法考試的比例高達50%，能夠在臺北大學與優秀的學生相遇，他感到非常的開心與幸福！國際企業研究所碩士班的Hiroki Yamada同學和日籍交換生Nichika Miyagi (みやぎにちか)同學分享求學經驗。初到臺灣時中文還不太流利，受到指導教授和許多同學的親切協助，加上本校友善的中文學習環境，自己的中文程度進步許多，期待有更多日本同學來臺北大學學習及交流。
第二主題以「服務人群」為討論主軸，國際扶輪3490地區總監提名指定人Archi PP張煥章先生及日本國際扶輪2740地區DG上村春甫總監分享大學生如何參與扶輪社活動，首先可以加入「扶輪青年服務社」(簡稱扶青社)(Rotaract Club)，在學習如何服務社會的同時，有機會與扶輪社協同參訪，有助企業培養人才。另外也可透過新世代服務交換計畫NGSE(New Generation Service Exchange Program)和專業團體參訪組織活動VTT (Vocational Training Team)，在扶輪社的支持下進行國際交流活動。會後，國際事務處帶領與會嘉賓參觀校史館及海山學中心，交流會議圓滿結束。
在這次美好的會面後，未來臺北大學將會亦會持續與扶輪社研商未來國際雙邊合作，同時也竭誠歡迎佐賀扶輪社及佐賀地區師生赴臺北大學交流訪問，透過臺日密切交流合作，實現本校及扶輪社「服務人群」之核心價值。</description><pubDate>Thu, 11 May 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>公告本校112學年度博士班一般入學考試錄取名單</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/645dbb12b012cf0ac49c3dd2</link><description>一、請正、備取生詳閱公告各項注意事項及簡章，依規定辦理相關事宜。
二、考生對某科成績如有疑問，得於放榜日（112年5月12日）上午12時起至112年5月22日下午5時止登入網路報考系統申請成績複查，詳細申請規定請詳閱簡章第13頁「拾壹、申請成績複查」。
#查看榜單請點此#</description><pubDate>Thu, 11 May 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>天空闊廣～愛溫暖！五月感恩季活動！</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/645db2a3b012cf0ac49c3dc7</link><description>日落日起、虹彩燦爛，愛在心田-hellip;-hellip;
又見五月康乃馨花開，北大馨香感恩季。
溫暖五月天，本校學生事務處為推動友善校園、厚植品德教育，特於5月10日（三）中午12：00-13：00規劃舉辦母親節「天空闊廣～愛溫暖！」傳情活動，鼓勵期許同學們暖暖傳達心中對母親、家人、師長朋友們的愛意、感恩與感謝之情！
活動當日於校園7個學院之教學大樓1樓大廳，設置「感恩傳情」活動攤位，並透過各攤位「傳情小天使」，熱忱分送「感恩明信片」，前300名參與者每人領取手搖飲一杯。活動當日，各院同學踴躍排隊參與活動，熱情傳達心中真摯感謝情意。
待同學領取填寫完成「感恩傳情」明信片，可於5月12日（五）14：00前投遞學務處「馨香感恩」郵筒；並由學務處後續代為寄送，期以傳達每一位參與者心中的感恩情。本次活動，總計逾350人參與，溫暖有愛，感謝一路溫暖目光為成長加油及陪伴！</description><pubDate>Thu, 11 May 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】招募青銀共居 服務關懷榮家   </title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/645daa0fb012cf0ac49c3db1</link><description>臺北大學社科院USR計畫與臺北榮譽國民之家(以下簡稱台北榮家)，在疫情稍緩後，再度攜手合作，5月10日計畫團隊及鳶山協會2位社工師，以及公行系學生許丞毅、褚宏品，另有北大高中教務主任朱肇維隨行，組隊前往台北榮家參觀，適逢新北市托老互照志工協會為長者辦理歌唱大賽，兩位同學也獻唱一首「月亮代表我的心」，並參觀家史館、養護堂、悠活區(青銀共居)，與長輩度過歡樂的時光。另外台北榮家也歡迎對長輩有愛心的同學，只要願意擔任短期志工(男性優先)，提供每月20小時的志工服務，就能免費住宿，意者請洽社科院USR計畫。
USR計畫今年甫推動成立「高齡與社區研究中心」，關注在地高齡議題，與台北榮家過去已合作過巡迴成果展、以及多場友善接待音樂會等，疫情解除後，榮家劉化宇主任更積極向外連結，也希望臺北大學及社工系的資源可以協助榮家，讓更多北大師生可以關懷在地的榮民伯伯。參訪當日，USR團隊一進入榮家，便看到伯伯們都很親切地歡迎，高齡102歲的曹玉昌伯伯看到兩位北大同學，也勉勵同學要認真念書，才會有國際的眼光。褚宏品同學因為爺爺也是榮民，看到榮家特別親切，就像看到自己家長輩一樣。接下來同學們也與志工們一同歡唱，同學看到長輩們的活力，也跟著打鈴鼓伴奏，體驗陪伴長者需要熱鬧、開心的氣氛，讓他們在晚年可以感到被關心與陪伴。接著參觀了韓戰的家史館，讓團隊一行人真實見到當時韓戰的過程，戰俘集中營模型、以及看到當年中共與台灣爭取戰俘的畫作「義士抗拒洗腦終獲自由」，才更深刻體會爭取自由的代價。隨行的北大高中教務主任朱肇維表示，看到這些歷史文物相當感動，希望可以結合課程，帶高中生幫長輩做回憶錄，留下更多歷史的紀錄，也讓孩子們體會自由是先人用鮮血爭取來的，讓後代可以有安居樂業的生活，不能忘記這些先烈的犧牲。
由於台北榮家目前有約500位長輩，平均年齡83歲，因此在園區內，身體健康可自理的，安排在安養堂生活；另外也設有養護堂「忘我園區」提供失智長者照顧需求，目前有48張床位，也看到照護人員用心地設計許多動態與靜態的活動，包括有十大建設、蔣中正與夫人的照片，努力幫助長輩回憶並延緩失智，也感受到國家對於這些保家衛國榮民的照顧。
接下來則是參觀了悠活區，也就是台北榮家配合政策，特別整理出來青銀共居的套房區，乾淨明亮、空間寬敞，並有專用衛浴設備。王傳宗組長表示，如有同學願意關心長輩，可以申請免費一學期的住宿，只要每月20個小時的服務時間，陪伴長輩聊天、散步、打牌等都可以，如有社工、心輔相關背景尤佳，意者都可與USR計畫聯繫。</description><pubDate>Thu, 11 May 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>傑出校友專訪—趙冠宇學長「夢想達標 精彩人生」</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/645c94f8b012cf0ac49c3d65</link><description>學歷：企業管理學系民國73年度畢業美國紐約大學(N.Y.U)史登商學院(Stern)企管碩士
現職：樂齡生活事業股份有限公司董事
112年4月28日，陳達新副校長(兼校友中心主任)與校友總會蔡江城秘書長帶領校友中心採訪團隊，專訪同時獲頒本校「榮譽校友」及第22屆企業經營獎「傑出校友」-mdash;趙冠宇學長。趙冠宇學長為本校企業管理學系出身，後遠赴美國紐約大學史登商學院攻讀企管碩士，畢業後即進入證券界服務，以優秀的投資能力，連續5年由研究員逐級升遷至協理，並獲得證券期貨最高榮譽-mdash;金彝獎中多項獎項的肯定，其中更勇奪第一屆傑出基金經理人獎。後於友邦投信投資部擔任副總經理，及於群益證券擔任總經理，讓學長在投資領域廣受好評，成就斐然。本次專訪學長談笑風生，娓娓道來，與我們分享他如何抓住世界趨勢，白手起家獲得如今成就的精彩人生。
「成功的基礎在於清楚自己的個性，加上了解未來的趨勢」說起何時決定人生志向，學長表示他在高中時便自我剖析，發覺自身性格較為內斂且思慮周全，比起成為創業者，更適合擔任策略性的角色。當下決定並決心考取管理科系及攻讀碩士學位，更不顧家中的反對，堅持選擇社會組也順利考取本校企業管理學系。「大學是我人生中真正覺得書中自有顏如玉、書中自有黃金屋的時代」進入大學後的學長依舊保持著自我覺察與規劃的習慣。大一時擔任企管系圖書室工讀生，大量閱讀管理書籍，「我也曾為了省錢買書，一天只吃白吐司」為了充實自己，除圖書館書籍之外，學長也會自行購買書籍與訂閱經濟日報，每天花2小時以上逐字閱讀，訓練自身於財經新聞上的敏銳度，並在閱讀中發現美國金融活動產值於GNP的占比遠超台灣，看見下一個明星就業市場，也決定未來的職涯方向。大二開始蒐集美國名校MBA申請資料，了解各校須具備的人才特質，除了自身成績方面的提升，更主動擔任企管系學會監事長，學習管理財務，一步步的布局精進，開展自己前往美國攻讀碩士之路。
大學時期的專業學習加上個人努力不懈，學長畢業2年後即順利前往美國紐約大學史登商學院攻讀企管碩士。研究所一年級暑假，因優秀的專業潛能，面試上台灣投信公司研究員的職位。學成歸國時，恰逢台灣股市泡沫化，因而有充裕的時間，充實自身產業知識與操作技巧，特別是自己對於投資以及未來市場趨勢的敏銳度，決定轉任基金經理人。除工作上的產業研究外，工作之餘自我鑽研超過一半的產業，經過四年紮實的訓練，第一次接任基金操盤，就獲同類型基金之冠，連續四年升職至協理，更獲得金彝獎第一屆傑出基金經理人獎。「剛開始管理基金時有點自傲，覺得受益人因為我的專業而賺了很多錢」說起為何會選擇在人生的輝煌時期退出職場，學長表示是因為「轉念」，體認到是因為受益人的委託，而讓他能藉由基金來看見自己的價值，也因此發覺自己對於這份職業的貢獻已超過百億，而決定退出職場來經營自己的人生。「追求卓越績效同時，其實壓力頗大，人也不可能永遠保持在頂端，所以我選擇在38歲退出職場。」
「我85%的財富是在退休後創造出來的！」38歲時大膽的決定並沒有讓學長止步於當時的成就，而是在生活中不斷地去探索，發覺未來趨勢，延續自身投資事業。大學時期大量閱讀的習慣，改變了學長的人生，功成名就之際，飲水思源，回饋母校，捐贈企管系兩間專案教室－人文學堂及國際講堂，提供如同他在美國讀書時的圖書館環境，給予學弟妹更舒適的讀書氛圍。同時，鼓勵學弟妹能把握在學的光陰，多充實知識、剖析自己個性與優缺點、了解未來世界的變化，「每個人都要適才適所，即便沒有資源，也可以自己開創出一條路」希望學弟妹皆能在大學時期發現自己的人生方向，勇敢追求自我，夢想必將成真。</description><pubDate>Wed, 10 May 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【東亞課程演講宣傳】05/17「食域大開：臺灣菜譜的演進與現代東亞食文化的跨境流動(1895-1930s)」曾品滄副研究員（中央研究院）</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/645c936cb012cf0ac49c3d60</link><description>「東亞共同體下的歷史與文化」課程，係人文學院所開設之講座課程，本學期共計邀請14名國內外著名學者專家，講論內容涵括東亞的歷史、文字、小說、宗教、律令、醫療史、博物館學、飲食文化等，以期帶領學生跳脫既有國家框架，以更寬廣的角度重新審視自身的歷史與文化，更藉此拓展學生國際視野，以因應二十一世紀的時代需求。
下週將邀請到中央研究院臺史所-mdash;-mdash;曾品滄副研究員，演講題目為「食域大開：臺灣菜譜的演進與現代東亞食文化的跨境流動(1895-1930s)」。
歡迎有興趣的師生一同蒞臨聽講
讓我們一起踏進東亞地區，認識過去；探索現在；展望未來
時間：每周三 15:00-17:00
地點：人文大樓111教室
無需報名，自由入座</description><pubDate>Wed, 10 May 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>傑出校友專訪—林炎田學長「警界人生 無怨無悔」</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/645c911ab012cf0ac49c3d57</link><description>學歷：中央警察大學51期行政警察學系畢業本校犯罪學研究所碩士（99年度畢業）
現職：高雄市政府警察局 局長
112年3月24日，陳達新副校長(兼校友中心主任)與校友總會蔡江城秘書長特地帶領校友中心採訪團隊南下前往高雄市政府警察局，專訪本校第22屆傑出校友「公共服務獎」-ndash;林炎田學長。林學長為中央警察大學出身，公務繁忙之餘，為充實自我涵養，提升本職學能，進入本校犯罪學研究所進修。近40年的警職生涯中，從派出所所長、警備隊長、刑事組長、刑警大隊長、分局長到如今的直轄市警察局局長，偵辦過無數案件，在每個工作崗位上，無不戰戰兢兢、盡忠職守。本次專訪中，學長娓娓道來，與我們分享其警界公職的心路歷程與箇中體悟。
「故鄉土地賦予我一生腳踏實地、堅忍毅力的性格」，林學長出生於苗栗竹南，學長憶起兒時種種，表示當時家中以務農為生，幫助家中農活比讀書更為重要，即便環境如此艱難，學長仍以優秀的成績考上中央警官學校（84年改制為「中央警察大學」），在學時期熱衷參與校內體育活動，擔任過田徑隊隊長與運動員宣誓代表，但兒時的經歷，讓學長在參與活動之餘不忘勤奮向學，更以「文武雙全」聞名於校內，75年即以第一名佳績畢業，76年榮登特種考試警察人員乙等考試行政警察人員全國榜首。「我的個性非常投入，不會去在意其他東西，只會默默、傻傻地做。」當時，成績優秀的學長並未選擇在學術領域深造，反而毅然決然投入外勤主管歷練及刑事偵防工作，在23歲派任臺北市政府警察局古亭分局南昌路派出所，成為全國最年輕的主管，後一路歷練至今，以卓越的溝通能力及豐富的外勤經驗，偵辦過無數案件，從打詐、緝毒至掃黑皆親力而為，如大寮監獄挾持案，時任高雄市政府警察局刑事警察大隊大隊長的他，知悉監獄發生狀況後，隨即馳赴現場，縝密部署並駁火阻止逃逸，最終使人質獲救。
「因為這個職場給予我很多機會，我要做的就是把握每個機會。」從基層幹部做起，到如今成為警察局長，學長表示：不論擔任哪一職務，他從未考慮過未來，而是腳踏實地的埋頭苦幹，現在的所作所為，成就了未來的自己，把自己的角色做到最好，機遇自會降臨。除了做好分內工作外，學長也提到在如今日新月異的科技時代，犯罪手法與時俱進，警方偵辦案件也從傳統舊思維的布建情蒐、科學辦案現場勘驗，演進到科技偵查；所以即便在調任至臺中擔任警察局刑警大隊長公務繁忙的情況下，仍堅持以一般生的身分，考進臺北大學犯罪學研究所，期望借助現代科技與科學理論刨除犯罪根源。在犯研所進修學習期間，學長用心鑽研，強化法學素養與專業能力，99年順利取得犯罪學研究所碩士學位，在犯罪防治領域上更加精進個人專業。
專訪的最後，學長也以自身於警界數十載之經歷，勉勵年輕學子：面對任何事情如同偵辦刑案，每一個案件皆要「歸零思考」，從搜尋疑點、跡證開始，皆要抱持「第一次處理」的心態來積極處置，不可居功自恃，並秉持著「同理心」，隨時易地而處、將心比心，從不同的角度思考問題，決策時才能全面、適當。除此之外，「追求新知、充實自我」更是不可或缺的，跟上時代的潮流，與時俱進，才能更有效的解決問題。最後，不論是否從事警政工作，「安全」都是首重，期勉所有學弟妹皆能以平安、健康的狀態去用心面對工作、積極迎接挑戰，秉持熱情、持續努力，胸懷正義和同情心，全力去做好每一件事，「一切但求盡心，俯仰無愧於天。」</description><pubDate>Wed, 10 May 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>學生事務處衛生保健組護理師初試通過名單公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/645c7198b012cf0ac49c3d48</link><description>初試考核通過 6人名單如下：
簡O玲 黃O芯 陳O文
楊O喬蔡O婷古O菲
護理師複試日期：112年5月19日(星期五)
地點：國立臺北大學三峽校區行政大樓4F第4會議室 (地址：新北市三峽區大學路151號)
應試時間：時間安排詳如附件，請複試者於安排時間前15分鐘抵達，逾時者將取消複試資格。
若有相關問題可致電詢問：86741111#66256(陳小姐)</description><pubDate>Wed, 10 May 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>✨鳶山國際移動講座—有意的排除：倒退中的共融教育✨</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/645c4861b012cf0ac49c3d3b</link><description>5/25 (四)國立臺北大學國際事務處與社會科學院攜手合作，特別邀請到國際知名大師級學者Prof Roger Slee 擔任鳶山國際移動講座（Yuan Shan Lecture Series）的主講人，為本校師生分享「有意的排除：倒退中的共融教育（Excluding by design: Regressing inclusive education）」。歡迎本校教職員生踴躍參加❗📌日期: 2023/5/25 (四)📌時間: 12:00-13:30📌地點: 圖書館2樓思巢👨-zwj;💼 講者: Prof. Roger Slee（英國里茲大學 障礙與社會共融 鑽禧教授-amp;社會學與社會政策學院 國際長）👨-zwj;💼 與談人: 林昭吟 教授兼系主任 （國立臺北大學社會工作學系）🔥報名連結:https://cof.ntpu.edu.tw/pls/eval/REG_2ORDER_M2.ordform?eid=e103008📢本次活動將以英文進行📢提供限量餐點
********************************************講者介紹：Prof Roger Slee目前為英國里茲大學障礙與社會領域的共融鑽禧教授（Diamond Jubilee Chair in Disability and Inclusion at University of Leed），也是該校社會學與社會政策學院國際長（Director of Internationalisation in School of Sociology and Social Policy）。 Prof Slee曾在英國、澳洲多所知名大學擔任要職，並擔任加拿大、澳洲、紐西蘭、新加坡、英國、印度等多國共融教育顧問，也是共融教育重要期刊：International Journal of Inclusive Education (Taylor -amp; Francis) 與Journal of Disability Studies in Education (Brill)的創刊主編，更出版多本社會共融領域的專書。他的研究採取社會學的觀點檢視共融教育（Inclusive Education）的社會正義基礎、分析社會對弱勢群體的社會排除，並批判當代社會的健全主義文化（culture of ableism）以及競爭性個人主義的倫理（ethic of competitive individualism）。關於鳶山國際移動講座:國立臺北大學國際事務處每年度以跨領域的學術議題為主題辦理「鳶山國際移動講座」（Yuan Shan Lecture Series）。</description><pubDate>Wed, 10 May 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【徵才】研究發展處校務研究中心誠徵計畫專任助理（資料分析專員）</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/645aeedcb012cf0ac49c3cbb</link><description>一、職務類別：高教深耕計畫專任助理（資料分析專員）
二、需求人數：1名
三、性別：不拘
四、資格條件
（一）具教育部認可之國內外研究所碩士以上學位；統計、資訊相關科系尤佳。
（二）具行政及電腦文書處理基本能力（Word、Excel、PPT、PDF等）者。
（三）具SQL基礎語法、資料視覺化、統計分析能力者尤佳。
（四）主動積極，具服務熱忱、善於溝通及團隊合作，細心且抗壓性高者尤佳。
五、工作內容
（一）校務研究資料庫管理、資料清理、資料分析，以及視覺化呈現。
（二）協助本校校務相關指標及儀表板建置、數據分析與報表呈現。
（三）擔任本校高教深耕計畫分項窗口。
（四）行政協助與會議／活動籌辦。
（五）其他交辦事項。
六、薪酬待遇：依本校計畫專任助理人員工作酬金表辦理，碩士級每月薪資新台幣43,617元。另依規定辦理勞保、健保及勞工退休金事宜。
七、聘任期程：自報到任職日起至112年6月30日，續約與否將視工作表現及本校獲教育部高等教育深耕計畫經費而定。
八、工作地點：國立臺北大學三峽校區
九、工作時間：依本校職員差勤管理實施要點辦理。
十、應備文件（請依序編碼並註明）
（一）履歷表一份（含自傳）、身份證正反面影本、近期2吋個人照片。
（二）畢業證書影本一份。
（三）相關能力或工作經驗證明影本。
（四）其他有利審查資料影本（無則免附）
十一、應徵方式
（一）意者請備妥前述應檢附文件，並整併成1個PDF檔，於112年5月23日（二）下午5時前，以電子郵件寄至yihsuan@gm.ntpu.edu.tw，信件主旨為「應徵研發處校務研究中心深耕計畫專任助理」；逾期不予受理。本校收到資料後將回信告知，如未收到回覆，請來電02-8674-1111分機66383詢問。
（二）擇優面談，面談時間將另行通知；未獲通知面試或錄取之應徵者，恕不通知及退件。
十二、其他
（一）本次徵才得列備取，候補期間自甄選結果確定之翌日起3個月內有效。
（二）依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：
犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。
經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。
經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。
經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。
經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。
經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。</description><pubDate>Wed, 10 May 2023 02:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【永續沙龍】實戰訪談 找到關鍵需求</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/645b6632b012cf0ac49c3d2a</link><description>大學社會責任實踐（USR）計畫的目的是將教育資源與社會需求結合起來，促進學生的社會參與和貢獻。在學術研究的理論中，瞭解社區居民和其他利益相關者的需求、期望、文化和價值觀，是USR計畫得以順利執行的根基，也是計畫指標和評估方法的依據。因此，「SDGs永續沙龍」第7場活動，邀請臺北大學人文學院海山學研究中心USR萌芽型計畫團隊成員蔡宗穎，於2023年5月9日在USR HUB進行「實戰訪談技巧」一日工作坊，吸引了致力於有效收集有用資訊的參與者，包括社區營造工作者、永續與USR計畫人員與學生參與。
在工作坊中，蔡宗穎講師首先介紹訪談的目的是為了快速收集到有用的資訊。每一次的訪談都應該以一個開放式問題開始，並將訪談到的資訊做成關鍵文字紀錄。接著對這些關鍵文字進行行為分析，給予行為編碼，最後整理出訪談資料並將決策依據分類，具體化使訪談的資料成為有用的資訊。
在「實戰游擊訪談實作」中，參與者分成兩人為一個小隊，每一小隊擬定一個主題，設計開放式問句，分頭進行街頭採訪收集資訊。將所收集到的資訊編碼分類後，每一個小隊向大家具體解說主題、資料、分析、結果、決策、採取的行動等。「訪談竟然可以知道這麼多有用的資訊！」一位學員分享，以往都是根據知識和研究去規劃活動，現在才發現關鍵是要先知道大家想要的是什麼！以及為什麼大家是這麼想的。
蔡宗穎講師也在深度訪談時提供了更多的技巧建議。首先是注意不要在訪談時出現預設立場的情況，讓受訪者感到被尊重，並讓訪談保持中性。其次是在訪談的過程中，應該相當注意訪談的範圍，並盡可能不以「為什麼」作為問題的形式，而是使用溫和的字眼。同時在訪談中也要注意到資料的具體化，說明角色的關係與事件的前後次序，以便更清晰地瞭解受訪者的情緒感受和需求。最後還需要思考彼此的對話是想讓受訪者理解什麼，以達到訪談目的。
此次工作坊讓參與者深入瞭解到需求訪談的重要性及技巧，並在實際操作中得到了身體力行的經驗。參與者們表示透過工作坊的學習，不僅能夠更加有效的收集大眾的需求、洞察市場趨勢，同時在策畫訪談的過程中也能更釐清自己的方向，確認並修正計畫與服務，更加貼近人們的需要。</description><pubDate>Tue, 09 May 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【活動】和里茲大學大師Roger Slee有約-師生國際交流工作坊</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/645b5457b012cf0ac49c3d26</link><description>社科院於5/25榮幸邀請到了英國里茲大學的重量級學者-
Prof. Roger Slee來到社科院807進行社會共融領域交流！！！
為維持工作坊品質，本工作坊將設定報名人數上限，敬請見諒，
也請全校師生若有興趣者，請盡速報名(人數上限30人)
名稱：和里茲大學大師Roger Slee有約-師生國際交流工作坊
講者：Prof. Roger Slee時間：5/25(四)下午14：30地點：社科大樓8F07會議室
報名網址：https://forms.gle/Q62B4myVCgxKUGiq9
*工作坊採全英語進行，將提供茶點，可一邊享用。
Roger Slee教授是社會共融領域國際知名的大師級學者英國里茲大學障礙與共融領域的鑽禧教授、社會學與社會政策學院教授與國際長曾在英國、澳洲多所知名大學擔任要職，並擔任加拿大、澳洲、紐西蘭、新加坡、英國、印度等多國擔任共融教育顧問
共融教育重要期刊：International Journal of Inclusive Education (Taylor -amp; Francis)與Journal of Disability Studies in Education (Brill)的創刊主編，出版多本社會共融領域的專書
另外，當日中午還有由國際處主辦，社科院協辦的飛鳶國際移動講座，若有興趣者可參考文宣下方資訊。</description><pubDate>Tue, 09 May 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>「Glory Hall群賢雅聚工作坊X臺北聯合大學系統」系列活動最後兩場，歡迎有興趣的教職員生報名共享教研心得！</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/645b53efb012cf0ac49c3d21</link><description>北醫大研發處「Glory Hall群賢雅聚工作坊X臺北聯合大學系統」系列活動以輕鬆愉快方式進行，歡迎有興趣的教職員生來吃吃喝喝，共享教研心得！因會場容納人數有限，請有興趣者盡早報名唷！
※請務必事先報名（Please must register in advance）※本次活動備有特別餐點，歡迎踴躍報名唷！（Special Meals are available for this lecture）------------------------------------------------------------------------------------------北大場-臺北大學教師與您聊聊研究心得講題1：聊聊「生病知情與疾病適應」講者1：童伊迪副教授、主任/臺北大學社會工作學系、學生諮商中心講題2：聊聊「深度學習演算法」講者2：吳信龍教授兼系主任/臺北大學資訊工程學系日期：112年05月31日（三）15:00-17:00地點：臺北醫學大學信義校區，君蔚樓1樓君蔚夢想創新空間※報名連結：http://event.tmu.edu.tw/actnews/signup.php?Sn=4712※報名截止日期：112年05月29日（一）12:00※Registration website: http://event.tmu.edu.tw/actnews/signup.php?Sn=4712※Deadline：29th May, 2023（Mon.）12:00 海大場講題：我在癌症與免疫營養的研究經驗分享講者：吳彰哲特聘教授兼所長（臺灣海洋大學食品安全與風險管理研究所所長、食品科學系主任）日期：112年06月07日（三）15:00-17:00地點：臺北醫學大學信義校區，君蔚樓1樓君蔚夢想創新空間※報名連結：http://event.tmu.edu.tw/actnews/signup.php?Sn=4720※報名截止日期：112年06月05日（一）12:00※Registration website:http://event.tmu.edu.tw/actnews/signup.php?Sn=4720※Deadline：5th Jun., 2023（Mon.）12:00
------------------------------------------------------------------------------------------語言：Speech in Chinese.
※對象：教職員生※承辦單位：臺北醫學大學研發處研究推動中心※聯絡人：研推中心魏毓映（2736-1661#7192），如有任何問題或建議，歡迎指教，萬分感謝
※本活動無認列學分。※Participant：Faculties and students※Organizer： TMU Office of Research and Development※Contact Person：Mika Wei（yuyin11@tmu.edu.tw）</description><pubDate>Tue, 09 May 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【 111-2數位增能研習  】GitHub Copilot & ChatGPT在經濟系教學的應用</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/645b3d94b012cf0ac49c3cf9</link><description>一、主題:【111-2數位增能研習】GitHub Copilot -amp; ChatGPT在經濟系教學的應用
二、活動介紹：
科技的演進不斷帶來各種人工智慧軟體的開發，究竟要如何實際應用在課程及教學上?
本次特邀請經濟系林茂廷老師分享GitHub Copilot及ChatGPT在經濟系教學的應用，誠摯歡迎沒有試過人工智慧導入課程的教學者或想了解其他人如何將AI導入教學實務的老師們報名參與本講座。
三、講者：國立臺北大學經濟系林茂廷老師
四、參加對象：本校、北聯大系統、國際導向開放線上教育者聯盟的教職員
五、活動日期：112/5/31(三) 12:00-13:00
六、參與方式：
實體(地點:臺北大學三峽校區行政大樓四樓第三會議室)。
七、報名連結：https://sea.cc.ntpu.edu.tw/pls/eval/REG_2ORDER_M2.ordform?eid=e103032</description><pubDate>Tue, 09 May 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>三峽校區人文大樓停水通知(更正)</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/645b05f5b012cf0ac49c3cdf</link><description>三峽校區人文大樓更換水閥，總務處營繕組訂於112年5月14日(星期日)停水，停水期間自上午8時30分至下午8時30分，受影響區域為人文大樓，不便之處敬祈見諒。 施作單位：泓星室內裝修有限公司黃小姐 行動電話：0922-880-971監造單位：遠璟室內裝修企業有限公司楊先生 行動電話：0908-916-001
學校單位：總務處營繕組雷小姐 電話：02-8674-1111分機66368</description><pubDate>Tue, 09 May 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】林峰池老師談「人文景觀建築與校園速寫」</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/645b001fb012cf0ac49c3cc5</link><description>本學期社科院USR計畫結合通識中心蔡怡玟老師的「文化、景觀與地理」課程，邀請社區民眾與同學們一起共學，增加學生們世代互動與相互學習的經驗，以達成跨世代共融與協力。在5月5日下午一時，由蔡怡玟老師邀請到林峰池建築師，帶領修課同學與十五位社區民眾，一起從「人文景觀建築與校園速寫」的工作坊中，思考日常生活中的我們是如何看待周遭的景觀建築，同時又實際以落筆－速寫的方式，來進行對於校園景觀建築的思考及觀察。
本次活動開始前，老師及助教們便先行到社203教室，進行場地布置，並準備課程速寫活動時所需提供參與者的硬筆工具（如 2B 鉛筆、黑 / 藍原子筆、簽字筆等），以及 A4 等紙張文具，待修課同學和參與之社區民眾進場後，林老師便開始先從自身之建築專業角度切入，以臺灣各地的老街、臺北表演藝術中心為例，帶領大家思考日常生活中的我們是如何「觀」景。同時，並探索此等觀「景」經驗是如何與我們的生活、文化，或甚至在都市規劃設計以及建築/環境美學等方面作連結與思考。
接著，林老師並以自身戶外速寫的經驗為例，介紹及帶領大家學習基本速寫的要領，如以「先構圖再下筆」為原則，或是「盡量不要將建築物放在畫面正中間」，同時亦教導大家尋找構圖畫面中的「消點」，來為所欲速寫的對象物（建築物）確認比例與輪廓描繪等。之後，林老師便在課堂中，以螢幕投影之方式帶領大家以大稻埕街景為例，進行室內速寫練習。在大家都完成作品後，林老師便請大家將自身的作品張貼在教室的白板上，與其他人進行觀賞及交流。最後，此一階段的活動，便在林老師提及本校的校園規劃和各棟建築大樓的設計理念後，告一段落。
緊接著，在第二階段室外（校園）速寫的部分，也開始進行。此階段的活動，約進行一個小時。所有參與的學生與社區民眾，可就自身的意願選擇到本校圖書館前、社科院周圍或心湖周遭等三處來進行速寫。過程中，林峰池老師和蔡怡玟老師以及助教，也會輪流來回到這些地方巡視，並適時地給予同學或參與的社區民眾一些速寫的建議，並進行交流。最後，活動便在大家還沉浸在「校園景觀建築」中的思考與畫筆中，圓滿落幕，讓大家收獲滿滿。</description><pubDate>Tue, 09 May 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>本校112學年度學士後多元專長培力方案報名於112年5月10日開始</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/645a01c2b012cf0ac49c3ca3</link><description>網路報名時間：112年5月10日上午10時至6月7日下午1時止。網路報名系統請點我繳費期限：112年5月10日上午10起至6月7日下午4時前完成繳費。郵寄資料期限：學士後多元專長培力方案報名表及書面審查資料112年6月7日前以限時掛號郵寄(郵戳為憑) 至報考之學系(詳閱簡章p4-12)；特種身分考生（持境外學歷、具低收入戶、中低收入戶身分、現役軍人、持居留證）證明文件112年6月7日前以限時掛號郵寄(郵戳為憑) 至本校進修教育組。(詳閱簡章p13-14)注意事項：1. 須於簡章所訂期限內完成下列3項程序，逾期概不受理：(1)至網路報名系統填寫資料(2)繳交報名費(3)以限時掛號郵寄書面審查資料至甄試入學之學系學程(以郵戳為憑)，逾期概不受理。2.報考系統申請之帳號、密碼請考生務必妥善保管，俾利日後查詢繳款紀錄、報名結果、查詢准考證明及成績查詢使用。3.本校係採先行受理報名考試，俟錄取報到時再行審核報考資格，如於報到時發現不符報考資格時，得逕行取消錄取資格，考生不得異議。考生報名時請審慎考慮，報名及繳費完成後，無論資格是否符合或證件是否齊全者，一律不得要求退費。4.外籍生、僑生及香港澳門居民不得申請報考就讀我國大專校院所辦理回流教育之進修學士班及其他僅於夜間、例假日授課之班別。（請參閱簡章報考資格第3頁以下）。如在臺已取得合法居留身分考生(非以就學事由)，可持居留證報考，並檢具居留證影本及切結書，此類考生如錄取就讀期間居留身份消失，須自行負責申辦自身之居留簽證，學校概不負責辦理學生就學事由之簽證。想了解更多請上本校「學士後多元專長培力方案招生網」</description><pubDate>Mon, 08 May 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title> 112學年度進修學士班轉學生招生於5月11日上午10時開放報名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/645a008eb012cf0ac49c3ca2</link><description>112進修學士班轉學考報名網址請點1、網路報名時間：112年5月11日上午10時起至112年6月1日下午1時止2、繳費期限：112年6月1日下午4時截止3、考生郵寄審查資料期限：112年6月1日前以限時掛號郵寄(郵戳為憑)4、進修學士班轉學生招生考試，一律採網路報名，不受理現場報名5、為免報考資料傳遞為亂碼，影響個人權益，請勿使用智慧型手機、平板電腦報考，網路瀏覽器請使用Internet Explorer與Google Chrome。6、請考生務必詳閱簡章內容及報名系統之網路報名同意書，並隨時上網瀏覽相關招生訊息★本轉學生招生考試，採書面審查方式，各學系要求之書面審查資料請依據簡章規定繳交，完成報名繳費後，如因個人因素未繳交書面審查資料或資料繳交不全，將不予核發准考證，不得要求退費，請考生報名時審慎考慮有關簡章內各學系招生簡表規定若有疑義，請洽各招生學系聯絡人（電話詳如簡章P.7~P.21）；若對報名作業系統有疑義，請洽進修教育組02-25024654 #18012、18257。【進修教育組洽詢時間：學期中 14:00-21:00；暑假時間（6/26開始）9:00-16:00】112進修學士班轉學考簡章112進修學士班轉學考報名網址請點</description><pubDate>Mon, 08 May 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>