<rss version="2.0" encoding="UTF-8"><channel><title>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news</link><description>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</description><author>NTPU 國立臺北大學</author><image><url>https://new.ntpu.edu.tw/assets/logo/ntpu_logo.png</url></image><language>zh_TW</language><copyright>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</copyright><item><title>教育部辦理補助114年「性別平等教育課程教學開發及推動策略研究計畫」</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/67bc16eaa9aed906a80620df</link><description>一、依據教育部補助辦理學生事務與輔導工作原則辦理。
二、旨揭計畫內容說明如下：
計畫目的：係為鼓勵大專校院教師參與性別平等教育課程教學研究，相關議題研究之成果作為學校提升課程教學品質相關作法之參考，進而能發展符合本土需求之性別平等教育課程教學模式。
補助對象：1.各公私立大專校院（不含軍警院校）。2.各公私立大專校院所設之「性別相關研究中心（校級）」或「性別相關系所」（不含通識教育中心、推廣教育中心等非性別相關研究中心）。
研究主題：性別平等教育課程教學推動相關議題，包括但不限於性別平等教育、情感教育、性教育、多元性別差異、防治校園性別事件、防治數位網路性別暴力及跟蹤騷擾防制教育等（含外籍生教育）。
計畫期程：114年4月1日至114年12月31日止。
三、本案倘獲核定補助並辦理成效優良者，將列入國立大學年度概算績效型補助款衡量指標、獎勵私立大學校務發展計畫、國立技專校院年度概算校務基金績效型獎助、獎勵補助私立技專校院整體發展經費核配及申請要點之核配參據辦理。
四、收件截止至114年3月5日（三），對本案有興趣或疑問，歡迎洽詢教學發展中心楊助理，Email: w9351203@gm.ntpu.edu.tw。</description><pubDate>Sun, 23 Feb 2025 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>114/2/20 起衛福部所增購流感疫苗開打，如有需求師生請踴躍接種</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/67bbe1f6a9aed906a80620ab</link><description>說明：114年2月20日起追加增購的10萬劑公費流感疫苗已開打，請符合條件之師生盡速安排接種，增加自身抵抗力。
1、接種對象：65歲以上長者、55歲以上原住民、安養/長期照顧(服務)等機構對象、滿6個月以上至國小入學前幼兒、具潛在疾病者、孕婦、6個月內嬰兒父母、醫事及衛生防疫相關人員、國小至高中/職/五專三年級學生、幼兒園及居家托育人員、禽畜及動物防疫相關人員等。
2.各縣市公費流感疫苗接種院所查詢
3.自費疫苗係依市場機制，由醫療院所自行向藥商購買及規劃接種流程，如有需求可向住家鄰近醫療院所先行電話諮詢。</description><pubDate>Sun, 23 Feb 2025 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>國立臺北大學學生諮商中心誠徵專任心理師壹名（延長公告）</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/67bbd055a9aed906a8062072</link><description>一、聘任依據：114年度教育部補助大專校院聘用專兼任輔導人力計畫。
二、應徵資格：
具有教育部承認之國內、外公私立大專校院諮商、輔導、心理、社工系畢業，具碩士以上學位者。
領有諮商心理師或臨床心理師證照。
三、應檢附之文件
履歷表（含自傳、諮商工作服務經歷、年資）
相關學經歷證件影本（含大專校院服務證明資料）
諮商心理師或臨床心理師證照影本。
備註：個人所寄資料恕不退還。若有重要資料，請寄影本。
四、工作內容：
學校心理健康三級預防工作之推廣、個別諮商、危機個案處理，其他諮商業務相關之行政工作及專案計畫。
五、工作地點：國立臺北大學三峽校區。
六、工作時間：
依本校人事單位規定，本職缺依計畫補助期間聘用至114年12月31日止。(本職缺為申請114年教育部專兼任輔導人力計畫補助，下年度聘任視計畫核定及工作表現狀況。)本公告職缺預計於114年3月到職。(試用期三個月)
七、報名時間與方式：
即日起至 114年3月9日（日）截止，以郵戳為憑，不接受網路寄件。意者請檢附相關文件寄至「237新北市三峽區大學路151號 國立臺北大學學生諮商中心」收，請註名應徵專任心理師。
八、甄選方式：
先行書面資格審查，合者擇優電話通知面試；本職缺正取1名，並視成績增列備取2名，候補期間自甄選結果確定之翌日起算三個月內(含正取人員報到後於三個月離職者)有效。
九、面試時間：預計114年3月11日下午。
十、待遇與福利：
依「國立臺北大學聘僱人員報酬表」規定碩士學歷40,200元起薪，另加專業證照津貼6000元。
十一、聯絡電話：02-8674-1111分機66243 陳心理師。
十二、其它：
依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：(一) 犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。(二) 經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。(三) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。(四) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。(五) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。(六) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。</description><pubDate>Sun, 23 Feb 2025 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>外國學位生暨交換生入學說明會 歡迎新生加入臺北大學國際大家庭</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/67bbcc74a9aed906a806205c</link><description>為協助外籍新生迅速融入校園、熟悉學習環境，並瞭解學校的行政資源，國際事務處於114年2月19日舉辦「外籍學位生暨交換生入學輔導說明會」。此次活動聯合了學務處住宿輔導組、學生諮商中心、僑外陸生聯誼會以及三峽校區學生會，共同介紹校園設施、行政服務及學校社團等，並向學生說明在臺居留與工作權益等重要資訊，幫助學生更快融入新環境。
近年來，學校各單位通力合作，積極推動國際化，使校園的文化氛圍更加多元。今年春季班的外籍學位生超過 30 人，來自姊妹校的交換學生則達 50 人，學生背景涵蓋歐美、日韓，以及中國大陸、香港、澳門等地，展現出豐富的國際交流特色。
活動當天，由韋岱思國際長代表致歡迎詞，他以自身從交換學生到在臺灣定居的經歷，勉勵新生們主動與師長交流，積極參與各式校內外活動，並探索臺灣的風土民情。他特別提到，臺北大學是一所兼具人文與社會關懷的學府，提供多元資源以支持國際學生的學習與生活，期待大家在此展開充實的求學旅程。
此外，為了幫助學生更快適應宿舍生活，學務處住宿輔導組特別說明宿舍相關規範與權益，學生諮商中心則向新生介紹心理健康支持服務，並鼓勵學生填寫心理適應量表，以更清楚地了解自身的狀態，進而獲得適切的協助。現場還有僑外陸生聯誼會與學生自治會代表，熱情分享社團活動，邀請新生踴躍參與。
這群來自世界各地的國際學生，為校園注入了新的活力，讓臺北大學的國際化更具深度與廣度。未來，國際事務處將持續舉辦各類國際交流活動，鼓勵所有學生共同參與，攜手打造多元共融的學習環境！</description><pubDate>Sun, 23 Feb 2025 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】《鳶之彩》作曲家卓綺柔獲國際大賽首獎</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/67b848e4a9aed906a806203f</link><description>臺北大學社科院USR計畫於2025年第五屆北大管樂節中，透過管樂團鄒佳宏老師的規畫，在獲得鳶山社會實踐協會張志光理事的贊助下，曾邀請國內新銳音樂家卓綺柔，創作出以三峽人文歷史精神為元素的管樂曲－《鳶之彩》。2月15日於台北中山堂中正廳，公布令人振奮的好消息，在第二屆灣聲國際音樂大賽中，卓綺柔以其作品《風車之岸》，不僅勇奪作曲大賽第一名，更同時獲得「樂團團員票選獎」與「廣藝特別獎」，成為本屆音樂大賽最受注目的音樂之星。
第二屆灣聲國際音樂大賽是全世界唯一以臺灣音樂為主題的國際級大賽，邀請各國頂尖作曲好手參賽，並提供最高規格的舞台及獎項，給這些追求卓越的作曲家們。今年聚焦於小提琴與作曲兩大競賽項目，參賽作品皆需以台灣為創作元素，展現濃厚的台灣風味與精神；各國優秀音樂家齊聚一堂，相互觀摩且競爭激烈。評審團由國際知名作曲家、指揮家所組成，透過初賽及決賽二階段賽制、網路直播，以及作曲家高峰論壇等資源，提供參賽者最完整的機會與展演舞台，並藉由國際評審團作出最後評定。
音樂家卓綺柔本次獲得國際音樂大賽作曲首獎，也使得當年她親自考察三峽人文歷史所譜製的《鳶之彩》受人關注，而從《鳶之彩》的創作內涵中，早可發現卓綺柔對於在地文化元素的敏感與善用音符呈現。USR計畫曾獲得人可基金會的贊助，邀請鄒佳宏老師至三峽在地五個中小學進行《鳶之彩》的導聆。鄒老師即指出首段說明三峽這塊土地的歷史更迭，從早期的族群衝突、對犧牲先人的緬懷、日治時期的抗爭等，也反映在不和諧樂音的堆疊當中；中段進入大學城時期，作曲家巧思的更動兩個音符，將臺北大學校歌帶入主旋律中，更增添了史詩感的旋律；末段融合在地族群的和平鐘聲，代表鳶山上的和平紀念鐘，隱喻紀念台灣光復，最後並以國樂的元素，反映三峽老街的熱鬧繁華作為結束。
《鳶之彩》創作以來，共有三次正式的公開演出，包括2022年北大管樂節、2023年關西桂花音樂節、以及當年在教育部的大學音樂比賽中作為臺北大學管樂團的自選曲。臺北大學推動大學社會實踐的過程中，發展出獨特以「音樂」進行社會實踐的面向，結合學生社團以音樂療癒弱勢及歡樂社區大眾；尤其本次《鳶之彩》作曲家卓綺柔的獲獎，以及北大管樂團鄒佳宏老師也於2024年第二屆日本廣島國際指揮者大賽中，榮獲第三名的佳績。這些殊榮不僅為北大管樂團增添榮光，也肯定了以音樂進行社會實踐的可能，《鳶之彩》是臺北大學師生獻給在地的音樂禮物，我們期待有機會再聽到《鳶之彩》最後響起的和平鐘聲!</description><pubDate>Thu, 20 Feb 2025 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>留學不是夢！赴外獎學金「學海飛颺/惜珠」說明會圓滿落幕</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/67b7d8c8a9aed906a8061fcc</link><description>為協助同學們進一步了解赴外研修的準備過程，以及學海獎學金的申請流程，國際處於114年2月18日舉辦「114學年度學海飛颺/惜珠獎學金說明暨分享會」。此次活動吸引近50名同學報名，參與十份熱絡，充分展現同學們對赴外研修及獎學金申請的高度關注。
在說明會中，國際處的承辦人除了介紹獎學金計畫的目的、申請所需的文件及辦理期程等事項外，也提供了資料準備上可特別留意的要素，幫助有意申請的同學更清晰地了解申請的方向與流程指引。會中也特別邀請了曾獲獎的學長姐現身說法，與同學們分享過往申請獎學金過程中的經驗與秘訣，重點講解了如何準備申請資料，以及研修計畫撰寫的技巧，強調在申請過程中需凸顯個人特質，並注重求學經歷與未來研修領域的契合度。
而對於首次赴外交換帶來的未知與不安，透過學長姐的親身經歷的分享，雖然起初面對語言與文化差異上的挑戰，但隨著時間推移，帶來更多的是對多元文化的理解與驚喜、解鎖國外學習的觀點、多元語言能力的提升，以及與來自世界各地的朋友建立友誼的過程等，難得而珍貴的跨國交流分享，除了提供即將啟程的同學一份安定的力量，更激發其赴外的勇氣。教育部學海計畫獎學金的提供，是赴外學生每年度透過良性競爭爭取資源的難得機會，為青年學子帶來經濟上的支持，協助同學們踏出國際學習的第一步，讓赴國外求學不再只是遙不可及的夢想。114年度獎學金受理申請至114年3月4日止，懷抱出國研修夢想的同學務必把握機會，開創屬於自己的人生新篇章！
🔶相關資料參考教育部學海計畫要點 https://www.studyabroad.moe.gov.tw/new/index/index國立臺北大學114年度學海飛颺及學海惜珠獎學金簡章辦法 https://new.ntpu.edu.tw/oia/exchange-students-outbound</description><pubDate>Thu, 20 Feb 2025 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>國立臺北大學113學年度校級畢業典禮 【畢業生致詞代表】徵選</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/67b7c6c5a9aed906a8061fc5</link><description>一、目的：公開徵選本校在學學生，擔任本校113學年度校級畢業典禮『畢業生致詞代表』。
二、主辦單位：學生事務處軍訓室。
三、典禮日期：114年5月24日(星期六)。
四、徵選資格、名額及評分標準如下：
（一）報名資格：
1.學士班(含進修暨推廣部)、碩士班及博士班之「應屆畢業生」，且未有懲處紀錄者。
2.口齒清晰、咬字清楚、表達力及臨場反應佳者。
（二）名額：暫定1-3名。
（三）徵選評分標準：
1.文稿內容(30%)
2.儀態臺風(25%)
3.表達技術(25%)
4.臨場表現(20%)
（四）致詞文稿1份(請以A4紙張、16號標楷體、行距20繕打，字數為1000字內，時間約5分鐘）。文稿中以個人(或團體)於「臺北大學修習期間之學習經驗與體會」為主。
（五）個人自我介紹影片，時間長度2分鐘為限，請將影片上傳至Youtube後提供連結於報名表中，若有特殊或專精才藝(如歌唱、舞蹈、樂器、多種語言-hellip;等)，可於影片中呈現。
五、報名期限：即日起至114年3月14日(星期五)12時截止。
六、報名地點：學生事務處軍訓室(行政大樓2樓)
七、報名方式：
(一)請於報名期限內，備妥相關文件「親送」或以電子郵件傳送至軍訓室承辦人收執。
(二)繳交報名表1份(含優良事蹟或表現等證明文件)，以5頁為限。
八、承辦單位審查報名資格後，符合資格者通知徵選，其時間、地點另以報名表所填之e-mail或手機簡訊實施通知。
九、經徵選錄取人員，須配合軍訓室排定之相關演練活動。
十、若有相關問題，可電聯或寄信軍訓室承辦人洽詢：
陳燕貞教官(分機66233，e-mail：cychen@mail.ntpu.edu.tw)。</description><pubDate>Thu, 20 Feb 2025 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>轉達國防部「民國114年國軍志願役專業預備軍官預備士官班考選簡章」</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/67b6d29fa9aed906a8061f6d</link><description>轉達國防部「民國114年國軍志願役專業預備軍官預備士官班考選簡章」，有意考選同學請依年度簡章(簡章連結)辦理。</description><pubDate>Wed, 19 Feb 2025 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>轉達國防部勤務大隊示範軍樂隊「國防部示範樂隊慶祝抗戰勝利八十周年勝利音樂會」，鼓勵師生踴躍參與。</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/67b6a871a9aed906a8061f5b</link><description>國防部勤務大隊示範軍樂隊「國防部示範樂隊慶祝抗戰勝利八十周年勝利音樂會」，鼓勵師生踴躍參與
演出地點：國家兩廳院國家音樂會
演出時間：114年3月5日(星期三)晚上7點30分
詳細演出資訊請自行參考「國防部示範樂隊」粉絲專頁。</description><pubDate>Wed, 19 Feb 2025 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>轉達國防部「全民國防教育南沙研習營」活動報名甄選作業</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/67b69c76a9aed906a8061f51</link><description>國防部「全民國防教育南沙研習營」活動報名甄選作業
一、目的：國防部為強化青年學子認識與支持國家南海政策，藉由研習活動策辦，宣示國家南海主權，以擴大全民國防教育成效。
二、主辦單位：學生事務處軍訓室。
三、參加對象：具有中華民國國籍，就讀國內各大專院校等研究所博、碩士及大四、大三學生，且年齡未逾40歲之在學青年(不含軍校、軍職及在職進修人員，由教師1員及博士、碩士、大四、大三學生6員，共計7員，每校限組1隊報名參加)。
四、報名期限：配合國防部報名期程，即日起至114年3月7日(星期五)中午12時截止。
五、報名地點：學生事務處軍訓室(行政大樓2樓)
六、報名方式：有意報名人員務必詳閱簡章(如附件)，並依簡章內容準備資料及配合相關作業期程。
(一)請於報名期限內，備妥資料「親送」或以電子郵件傳送至軍訓室承辦人收執，並註明聯繫窗口人員之姓名及聯繫方式(如：手機、電子郵件等)。
(二)繳交資料包括附件1個人報名表(每人1份)、附件2活動人員名冊(每隊1份)、附件3活動手冊(每隊1份)、附件7切結書(每人1份)。
七、如逾1隊報名時，另規劃甄選作業，預計3月10日至3月12日辦理甄選會議，請組隊同學依通知參與。承辦單位審查資料且符合資格者通知徵選時間及地點，其時間、地點另以報名表所填之e-mail或手機簡訊實施通知。
八、若有疑義，可電聯或寄信軍訓室承辦人洽詢：陳燕貞教官(分機66233，e-mail：cychen@mail.ntpu.edu.tw)。</description><pubDate>Wed, 19 Feb 2025 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>電機資訊學院舉辦院長榮譽榜頒獎典禮</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/67b59b71a9aed906a8061f0f</link><description>電機資訊學院於2月19日舉辦院長榮譽榜頒獎典禮，會中頒發榮譽榜獎狀及證書給資工系、通訊系及電機系優秀同學，表揚他們在學習上的優異成績。
院長榮譽榜名為Dean-rsquo;s List，源自國外各學院的傳統，各學院院長會於每年頒發Dean-rsquo;s List證明給學業成績優秀的學生，電資院藉此每年舉辦頒獎典禮，勉勵當年得獎同學。
首先恭喜在場各位同學，院長張玉山說，院長榮譽榜的名額不多，能夠獲獎，也代表同學們在課業上表現優異。電資院在校內的規模雖然不是最大，但是在Dcard上的評價相當好，獲獎同學實屬頂尖。他期望同學們持續努力，爭取個人和學校更多榮譽！
依據電機資訊學院院⻑榮譽榜頒發要點，院⻑榮譽榜名單每年公布⼀次，受獎⼈須為⼆年級、三年級、四年級學⽣，前⼀學年修習30學分以上，且無重⼤懲處紀錄。再則依照學年成績排名定其獎勵額度，如為全班排名第⼀名，獎⾦最高3000元。若為全班排名第⼆、三名，則獎⾦最高為2000元。若全班排名為第四、五名或全班前10%者，獎⾦最高為1000元。
今年院長榮譽榜獲獎者，資工系學生計18人、通訊系學生計15人、電機系學生計15人，分別由資工系主任曾俊元、通訊系主任魏存毅和電機系主任宋啟嘉等人，頒發獎狀給系上同學們，全體獲獎同學也一同合影，期盼獲獎同學，能持續精進所學，並於畢業後將所學應用於工作上，在業界有卓越表現。</description><pubDate>Wed, 19 Feb 2025 10:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>「三鶯迎春文化饗宴古早味辦桌--呷豬公肉」活動紀實</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/67b56e91a9aed906a8061ec5</link><description>三鶯地區因山林產業發達，清末以來即聚集大量人口來此謀生，形成著名的三角湧老街聚落。每年農曆正月初六是三峽清水祖師誕辰，廟埕上舉辦盛大的賽神豬祭典民俗活動，值年姓氏的頭家爐主會輪流殺豬公宴客，聘請合意的總舖師，烹煮最具在地口味的手路菜，招待親友以表誠意。「呷豬公肉」成為三鶯地區的飲食文化特色，也是聯繫親友情誼的重要活動。
2025年正值臺灣巡撫劉銘傳在三角湧設立撫墾局140年紀念，本校海山學研究中心、新北市政府客家事務局、龍華科技大學觀光休閒系、三峽區農會、三峽手路菜美食工作隊、財團法人樹春文教基金會、三峽手路菜美食工作隊及臺灣瘋北大文教發展促進會等在地學校及社團，特別於2月16日聯合舉辦「三鶯迎春文化饗宴古早味辦桌--呷豬公肉」。邀請三峽溪東里傳承三代的陳錫裕總舖師（阿裕師），以在地安心食材，展現傳統手工烹煮技藝，讓各社群及社團品嚐傳統手路菜的美味，體驗三鶯風土飲食之美。
活動由中心洪健榮主任擔任餐桌計畫主持人，林炯任老師擔任執行統籌，何鈺櫻老師擔任餐會設計顧問，當天十點以三峽茗茶祥興行、三峽天芳茶行、統一茗茶-顏選茶、戴記茶坊、安和社區發展協會擺設迎賓茶席揭開序幕。接著大海山地方學研究社成員林三德、陳粉、張銓津、方文樹、王啟畇、徐祝蔚、羅麗、姜佳安及黃寶珠等九位老師分組協力，帶領貴賓數位走讀三峽街區。十二點，洪健榮主任簡單致詞之後上菜。
本次辦桌菜色分別為珍味賜喜大拼盤、家鄉尋味白斬雞、土魠紅麴香米糕、滿饌香芋佛跳牆、三角湧滷豬公肉、彩蔬海味燴三鮮、干貝肚片好彩頭、懷舊兒憶炸雞腿及富貴圓滿桂圓糕。食材皆是總舖師當天凌晨到市場採買，選用上等好料搭配而成，上菜時還有蘇子玲、王美華、陳嬿媄老師擔任說菜人，解說各道菜的典故及作法。為了讓參加賓客更瞭解海山地區文化，會場除了五間茶行聯合擺席奉茶，也邀請成福國小團隊展示藍染及木藝，以及樹林酒廠、恆器製酒及百冬酒莊展示地酒及紅露酒，席間並穿插由各茶行精心特調的特色茶品，還有新開發之紅麴甘酒，並輔以紅麴‧紅酒文化介紹。讓來賓在一飽口福之餘，更能瞭解海山地區的飲食文化特色，更為即將於3月15、16日舉行的「第五屆三峽綠茶季」誓師打氣。
在各、協辦單位熱情贊助之下，不僅有多組幸運桌次和個人抽中好禮，每位參加的貴賓皆獲得林信記花生糖及三峽碧螺春細麵作為伴手禮，三鶯宴便在眾人滿載而歸之下劃下句點。眾人期盼這場代表著喜氣及平安的宴席，能向與會貴賓傳遞滿滿的祝福，2025新的一年順利圓滿，三峽在地各社團及社群亦能持續維繫情誼，同心協力讓在地產業及文化發光發亮。</description><pubDate>Tue, 18 Feb 2025 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>國立臺北大學113學年度校級畢業典禮 【典禮司儀】儲備人員徵選事宜</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/67b53a29a9aed906a8061e75</link><description>一、目的：公開徵選本校在學學生，擔任本校113學年度校級畢業典禮『典禮司儀』儲備人員。
二、主辦單位：學生事務處軍訓室。
三、典禮日期：114年5月24日(星期六)。
四、徵選資格、名額及評分標準如下：
（一）報名資格：
1.學士班(含進修暨推廣部)1年級在學學生。
2.口齒清晰、咬字清楚、臺風穩健者。
3.高中職求學階段，曾有擔任相關活動司儀經驗者尤佳。
（二）名額：暫定3-4名。
（三）徵選評分標準：
1.儀態臺風(35%)
2.表達技術(35%)
3.臨場表現(30%)
（四）個人自我介紹影片，時間長度1分鐘為限，請將影片上傳至Youtube後提供連結於報名表中。
五、報名期限：即日起至114年3月14日(星期五)12時截止。
六、報名地點：學生事務處軍訓室(行政大樓2樓)
七、報名方式：
(一)請於報名期限內，備妥相關文件「親送」或以電子郵件傳送至軍訓室承辦人收執。
(二)繳交報名表1份(含優良事蹟或表現等證明文件)，以5頁為限。
八、承辦單位審查報名資格後，符合資格者通知徵選，其時間、地點另以報名表所填之e-mail或手機簡訊實施通知。
九、經徵選錄取人員，須配合軍訓室排定之相關演練活動。
十、若有相關問題，可電聯或寄信軍訓室承辦人洽詢：
陳燕貞教官(分機66233，e-mail：cychen@mail.ntpu.edu.tw)。</description><pubDate>Tue, 18 Feb 2025 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>113學年度全英語授課課程（EMI）教師培訓開放報名中</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/67b43018a9aed906a8061e53</link><description>本校與美國在臺協會（AIT）合作推行英語專家計畫（English Language Specialist），本計畫採線上方式，依教師開設EMI課程經驗及最高學歷取得國家等背景，進行初階、中階及高階EMI教師培訓。完成後可取得由AIT所頒發的EMI教師培訓證書。英語專家計畫授課教師為Joseph Siegel，現任斯德哥爾摩大學（Stockholm University）英語系教授，同時擔任「即時監測動態英語聽力（ReMoDEL）計畫」的首席研究員。他擁有阿斯頓大學（Aston University）應用語言學博士學位，研究專長包括第二語言（L2）聽力教學、聽力理論以及行動研究。完成培訓、取得證書並完成活動參與要求者，可申請5,000～30,000不等之培訓獎勵。歡迎師長踴躍報名參加。
報名期間：即日起至3月7日（五）中午12:00前。報名表：https://forms.gle/ci96p79ruAJi5diu9
● 培訓日期：
培訓階段
培訓時間
初階
3月14日(五)、20日(四)、28日(五)，晚17:30～20:30
中階
4月23日（三）、25日（五）、30日（三），晚17:30～20:30
高階
5月9日（五）、16日（五）、23日（五），晚17:30～20:30
*三階段課程皆為線上方式上課*各階段分別頒發結業認證
● 費用 ：免費
*各階段之資格認定及培訓獎勵
https://beo.ntpu.edu.tw/web/download/download.jsp?dm_id=DM1644565683233
*113年說明會簡報：https://drive.google.com/file/d/1zUXSGyezJsf0_lIhrCWFCtrhixJbhXWT/view</description><pubDate>Mon, 17 Feb 2025 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>113-2「鄭春枝女士紀念獎學金」受理申請</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/67b425bea9aed906a8061e44</link><description>【獎學金名稱】國立臺北大學「鄭春枝女士紀念獎學金」
【名額與金額】名額：15名為原則金額：每名新台幣20,000元
【申請對象】
1.本校具正式學籍之博碩士班、學士班、進修學士班之本地生、僑生。惟經濟系學生以申請「經濟系林國明先生獎學金」為限。2.前一學期學業成績平均達70分以上，操行成績80分以上。3.領有政府機關核發之中、低收入戶證明或家庭遭受重大變故者為優先。4.當學期未領其他獎助學金超過2萬元者。5.獲獎者均應出席頒獎典禮，若無法出席者請勿申請。
【應繳表件】1.申請表1份(請依本獎學金格式電腦打字)，送請系主任核章。2.前學期成績單(含操行分數)或學測成績單（大一新生）1份。3.自傳乙份（請依本獎學金自傳格式電腦打字）。4.家境清寒者，請附「清寒證明」。
【申請日期】即日起起至114年3月21日(五)止 （逾期不予受理）
【申請方式】申請人須將紙本資料(申請表上需蓋章)繳交至行政大樓五樓校友中心，應繳表件(申請表及自傳)之電子檔(免蓋章-編輯整理資料用，表格請至右方「附件」區域下載)，於申請截止日期前email至校友中心alumni@mail.ntpu.edu.tw（主旨：鄭春枝女士獎學金申請-姓名）。
【評審結果公告】評審會議後公布得獎名單於學校網頁。</description><pubDate>Mon, 17 Feb 2025 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>114年度不法侵害專題講座</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/67b2ecc7a9aed906a8061dda</link><description>「讓職場更友善：認識職場霸凌與建立正向、雙贏的溝通」
一、講座內容:
本講座旨在提高員工對職場霸凌的認識，提供有效的應對策略，並促進一個健康、友善的工作環境。透過專業的分享與案例分析，讓員工能夠通過本講座獲得對職場霸凌的深刻理解，並學會如何有效應對和預防此類行為，以促進健康的職場文化。
二、主辦單位:總務處環境組
三、協辦單位:學務處衛生保健組、人事室
四、活動時間:114年2月27日(星期四)，下午1點30分至3點
五、報名時間:114年2月17至2月25日中午12點截止
六、活動地點:行政大樓第二會議室
七、活動對象:本校教學及行政單位二級以上主管
八、活動名額:預計48人(額滿為止)
九、參加辦法:學校官網報名系統報名
十、提供公務人員學習認證2小時學分
十一、報名連結:https://sea.cc.ntpu.edu.tw/pls/eval/REG_2ORDER_M2.event_list?kw=
講座結束後有有獎徵答喔~ 獎品為知名作家、主持人蔡康永之情商課套書(誠品限量版)</description><pubDate>Mon, 17 Feb 2025 08:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>「北大志工團」志願服務志工招募</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/67b2e6ffa9aed906a8061dc7</link><description>一、本校為整合熱愛校園環境，願意奉獻及具服務熱誠之校內外人力資源，提供多元志願服務之機會，
期望秉持「服務、奉獻、成長」的核心精神，透過志願服務傳遞愛與關懷，攜手推動環保、綠化讓校園更整潔盎然、永續美好，
除在志願服務中實現自我成長與個人價值，亦共創讓臺北大學成為一個宜學、宜居、宜行、宜樂的美麗校園。
二、志工團試辦期間：預計114年4月至114年6月。
三、服務對象、地點及項目、時段：
（一）服務對象：本校師生及社區民眾。
（二）服務地點：本校三峽校區。
（三）服務項目：校園綠化組、永續環保組。
（四）服務時段：志工服務時段分為二時段：
1、上午9時至11時。
2、下午14時至16時。
四、召募對象及方式：
（一）召募對象：具下列各項條件
1、年滿18歲，男女不拘，具有耐心、恆心、服務奉獻熱忱之校內教職員工、社會人士、退休人士或社區民眾。
2、每次連續服務2小時，且每週至少服務4小時，每月達8小時或全年累計112小時以上者。
3、服務期間預計可達1年以上者。
（二）召募方式：視業務需要辦理公開召募，採公平、公正、公開之原則進行。
（三）召募人數：10名至15名。
五、甄選方式：
（一）志工之甄選先依報名資料為形式資格審查，符合資格者通知面談，以利本校依志工意願及專長興趣分組。
（二）通過面談於本試辦期服務達24小時以上，服務優良經考評合格者，可成為本校志工團正式成員。
六、報名日期：即日起至114年3月14日。
七、其他相關資訊請參考附件檔案。
八、聯絡方式：
承辦人：事務組余小姐、吳小姐
電話：02-8674-1111分機66266、66271
傳真：02-8671-8044
E-MAIL：runa2110@mail.ntpu.edu.tw、wujoanne0211@mail.ntpu.edu.tw</description><pubDate>Sun, 16 Feb 2025 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>[城市治理英語碩士學位學程 兼任助理徵才公告]</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/67b29eeda9aed906a8061d7c</link><description>單位名稱：國立臺北大學城市治理英語碩士學位學程職稱：兼任助理工作地點：國立臺北大學三峽校區工作時間：每週二、週三、週四，早上九點到下午五點
聘期：2025年3月至6月，共4個月薪資： $23000元/月工作內容：
協助外籍碩士生的學習事務與支持
辦理國際交流活動與專案執行
負責學程網頁與社群媒體平臺的更新與維護
其他交辦事項
應徵條件：
具備良好的中英文書寫與口語溝通能力
熟悉Microsoft Office、Google雲端應用、Canva及社群媒體管理工具
具有良好的組織能力與團隊合作精神
有國際交流或學術行政經驗者優先考慮
對外籍生具備同理心和耐心
應徵方式：
請將 個人履歷、自我介紹、中文或英語能力證明及其他有利審查的文件 以標題「應徵臺北大學城市治理英語碩士學程兼任助理_姓名」寄至[ipugmuc@gm.ntpu.edu.tw]。符合條件者將通知面試。
應徵截止日期： 2025年2月24日
期待你的加入，一起為國際學生打造更優質的學習環境！</description><pubDate>Sun, 16 Feb 2025 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>★113-2北聯大及慈大開設之通識/全英語授課/遠距課程資料已更新★</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/67aeec1aa9aed906a8061d47</link><description>一、臺北聯合大學系統(北科、北醫、海大)及慈濟大學，113-2學期開放線上互選之課程(通識/全英語授課/遠距)已公告至課程查詢系統，同學可至[課程查詢系統]中查詢：1. 通識：請於[課程查詢系統]/[全校課程]/[系所]下拉式選單中之[通識課程]項下，點選，點選學校名稱查詢課程。2. 全英語授課/遠距：請於[課程查詢系統]/[全校課程]/[系所]下拉式選單中之[其他]項下，點選學校名稱及學制查詢課程。👉課程查詢之操作步驟請另詳附件1。
二、前述大學聯盟課程於線上加退選期間(114年2月18日至2月27日)開放同學選修。
三、選修北科大、北醫大及海洋大學之課程，請注意各校課程節次時間稍有不同(請詳附件2)：1.北科大與北醫大之課程節次時間與本校大致相同(第1〜9節時間相同，第10節以後略有差異)。2.海洋大學之課程節次時間與本校差異較大，課程查詢系統中已將海洋大學節次時間盡量比對至本校節次的時間。
四、有關北科大、北醫大、海大及慈大課程相關資訊系統使用說明：1.選修北科大課程者：北科大會匯入i學園系統，以原就讀學號及密碼(密碼預設：身份字號英文字母小寫+數字前7碼，例如a1234567，即扣掉身份字號後2碼)進入該校的網路學園，無需另外申請。2.選修北醫大課程者：北醫大會匯入I'm@TMU::數位學習4.0系統，由系統自動發信通知帳密，若有需提早申請帳密者，請至醫綜大樓後棟四樓教務處課務組辦理，北醫校園平面圖如附件2。3.選修海大課程者：海大開通Tronclass教學平台權限後，會發通知信告知相關資訊。4.選修慈大課程者：慈大開通Moodle教學系統權限後，會發通知信告知相關資訊。
五、另特別提醒，各校上課教室可能因選課人數多寡而調整異動，請同學於上課前務必再上他校網站查詢：*NTUT國立臺北科技大學課程查詢系統(請點此查詢)*TMU臺北醫學大學課程查詢系統(請點此查詢)*NTOU國立臺灣海洋大學課程查詢系統(請點此查詢)</description><pubDate>Sun, 16 Feb 2025 16:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>