<rss version="2.0" encoding="UTF-8"><channel><title>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news</link><description>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</description><author>NTPU 國立臺北大學</author><image><url>https://new.ntpu.edu.tw/assets/logo/ntpu_logo.png</url></image><language>zh_TW</language><copyright>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</copyright><item><title>公告本校112學年度大學「申請入學」招生錄取名單</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64769d85b012cf0ac49c4312</link><description>本校辦理112學年度大學「申請入學」招生，招生名額754名（含原住民、離島、連江公費生外加名額），計錄取正取739名、備取644名。
★點選連結錄取名單。
一、考生對第二階段指定項目甄試成績如有疑問可申請複查，並應於112年5月31日（三）上午10:00起至下午17:00止為之，逾期不予受理。
二、成績複查應：
（1）112年5月31日（三）上午10:00起至本校「學士班申請入學第二階段甄試繳費查詢系統」登錄成績複查意願。
★點此連結112學年度學士班申請入學第二階段甄試繳費查詢系統
（2）登錄成績複查意願後，即可於系統列印成績複查申請表（一系組一張），且於112年5月31日（三）下午17:00前將成績複查申請表傳真至本校綜合業務組02-86718006；並請於傳真後來電確認是否收到，電話：02-86741111#66119。登錄意願與傳真皆須於規定時間內完成，始受理複查。
（3）複查結果預計於112年6月5日（一）前，回覆至考生於系統內所留之電子郵件信箱，請考生務必檢視信箱之正確性與收信功能正常。
三、申請成績複查以一次為限，且不得要求重新評閱、資料重審或申請閱覽或複製、影印有關考試資料，亦不得要求提供參考答案。經複查成績若因分數增減致錄取結果有所異動者，考生不得提出異議。
四、甄選總成績單於放榜當日以限時專送寄出，如於112年6月8日仍未收到之考生，再請與本校綜合業務組聯繫。電話：02-86741111轉66119。</description><pubDate>Wed, 31 May 2023 02:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>來碗歐趴粥！期末考ALL PASS！</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6476f9eeb012cf0ac49c4356</link><description>每學期必吃的歐趴粥來了，在麗裕慈善基金會的資助下，學務處和米堤大飯店31日於各學院一樓大廳提供各類歐趴甜湯，期望同學們在下週的期末考都能順利all pass！
歐趴粥以往由南投溪頭的米堤飯店總經理李麗裕校友資助，李麗裕學長去年因病離世，承襲他一貫支持母校及熱心公益的理念，成立了麗裕慈善基金會，並由夫人何秀貞女士擔任基金會董事長，接續各項公益活動。
感懷李麗裕學長為學校、同學的關懷和付出，李承嘉校長特別代表學校，就學長對校內事務的熱心參與，向何秀貞女士致謝。曾受過李麗裕學長照護的會計學系三年級羅英睿同學，也向何女士送上一束花，表達了他的誠摯謝意。
這學期的歐趴粥主要提供各類甜湯，包括芋頭西米露、檸檬愛玉、仙草凍奶茶和楊枝玉露，吸引許多同學參與。面對滿場的同學，何秀貞女士希望大家吃了甜湯，任何考試都能過關。她也親自為大家舀起一碗碗湯，希望同學們順利渡過接下來緊張的一週。
歐趴粥數年舉辦下來，已成為臺北大學期末考前的重要儀式，「麗裕學長雖然已經離開我們，在天上看著大家。我們期望把麗裕學長對學弟妹的這份疼愛，繼續地傳下去。」學務長胡中宜感性地說，歐趴粥代表著對同學們的祝福和關懷，期望各位在期末考前拿到甜湯時，也能有著滿滿的懷念。
搶得頭彩，從何秀貞女士手上拿過甜湯的兩位會計系陳同學和黃同學，開心地和吉祥物大北合影。陳同學說，她是第二次來參加歐趴粥，上次考試順利pass，這學期還要再來吃一次。黃同學則是第一次參加，她感謝學校能有這樣的活動，在歡樂的氣氛下享用湯品。
除了三峽校區之外，當天晚上在臺北校區教學大樓一樓大廳，也現場提供歐趴甜湯，不只是各科all pass，更期望是high pass，順利完成111學年度的各項課業。</description><pubDate>Tue, 30 May 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】校友與耶魯社區捐置校園座椅</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6476bcf6b012cf0ac49c4344</link><description>臺北大學社科院USR計畫自2017年以來，長期深耕在地，致力推動臺北大學與北大社區的共融，經過多年的耕耘，「臺北大學城」的社區意識也逐漸受到重視，為了促進校園與社區的共好與共享，在2020年起推動「校園公共座椅建置」方案，由前北大光榮扶輪社鍾子康社長邀集歷任社長，首次合捐兩座造型美觀的戶外公共座椅，並陸續獲得經濟系與社工系校友丁桐源、楊鴻銘、何俊明、陳力瑜四人捐贈，供師生與居民使用。這項校園公共座椅建置計畫，近日再次獲得校友與在地社區的支持，計由芝加哥臺北大學校友會(2座)、何俊明學長(1座)、與遠雄耶魯社區(1座)捐贈共四座公共座椅予本校，並於5月25日順利施作於圖書館右側走道，繼續嘉惠師生。
芝加哥臺北大學校友會的捐贈係由經濟系傑出校友楊鴻銘促成，楊學長個人已經於2021年捐贈一座，覺得不僅美觀實用，更能拉近社區與大學的距離，因此再次促成芝加哥臺北大學校友會共襄盛舉，並在座椅上留下文字紀念-「感恩臺北大學各級師長的教誨和培育暨珍惜同學與社區相聚的緣分！祝大家順心安康。 美國中西部芝加哥臺北大學校友會理事長楊鴻銘暨全體校友」。
經濟系傑出校友何俊明學長本已捐贈一座，此次更在傑出校友丁桐源學長的促成下，再次捐贈一座，何學長也在座椅上留下一段感謝文：「感恩母親何葉緞女士之養育，北大師長之教誨，及上海商業儲蓄銀行之培育。希望北大師生及社區居民，在忙碌之餘，能在此享受一下短暫、舒適的優閒時光。」
大學耶魯社區是遠雄八大建案中最鄰近本校的社區，長期以來十分支持本校的在地實踐活動，歷年來合作過的項目包括有USR看板展、友善接待、青銀共唱、與講座等。新任管委會主委賴素卿十分認同大學城的理念，上任後即聯結USR計畫至管委會提案報告，並且獲得委員們積極支持，也促成在地社區以具體行動支持學校，尤具意義。為紀錄北大與社區互惠共榮的友好關係，耶魯社區也留下一段感謝文於座椅上-「感謝臺北大學積極營造臺北大學城，本社區居民受惠良多，特捐贈公共座椅一座，願與臺北大學互惠共榮！遠雄耶魯社區全體住戶敬贈」。賴素卿主委並且率管委會委員與居民，到捐贈座椅前試座留念。
透過校友與社區捐贈公共座椅，聯結了大學與校友和社區居民的情感，期盼未來能夠看到更多座椅的捐贈，大家一起推動「臺北大學城」，讓臺北大學可以繁榮在地，也讓在地可以貢獻大學。
本項方案所設計的公共座椅十分美觀精緻，考量戶外長期擺置，因此係以不銹鋼製造，以防止風雨的鏽蝕，同時再以氟碳烤漆，強化保固能力，古銅色的座椅配上圖書館灰色的樓牆，更顯穩重大器。經由這次座椅的捐贈，目前圖書館右側走道的八座嶄新座椅，已取代了腐朽的木製座椅，更增添了校園的美感與實用，未來民眾或校友若有意繼捐贈同款系列座椅，歡迎和社科院USR計畫聯繫(rex93825@gm.ntpu.edu.tw)。</description><pubDate>Tue, 30 May 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>111-2期末教學意見調查(112年5月31日至112年7月21日)</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6476a1c5b012cf0ac49c4320</link><description>各位同學：大家好！
本校自112年5月31日（星期三）起至112年7月21日（星期五）止，將經由網路系統進行111學年度第2學期全校期末教學意見調查(含教學優良教師問卷調查)。
本調查採匿名方式辦理，問卷送出後，系統即無法識別填答人，亦無法再修正填答
內容，務請同學審慎填答。
循往例，本調查嚴守保密原則，絕不會洩漏填答學生身分或個資，且俟授課教師將學期成績送出後，才提供各課程授課教師查閱教學意見調查結果，請各位同學放心，踴躍上網填寫學生資訊系統內之教學意見調查表。
為提高填答率，以達統計之效度與信度，各位同學每完成填答1個科目之教學意見調查表，即能查詢該科目教師已送交之成績（如老師尚未完成閱卷或未送交成績者除外）；未完成填答之同學，則於112年7月22日（星期六）起，可查詢老師已送交之成績。
教學意見調查最主要的目的是對老師教學方式及內涵的回饋與建議，調查結果皆會提供老師、系所主管及學院院長參考，期能有助於整體教學及學習品質的提升；為達此目的，最需要的是同學們的踴躍及確實填答。感謝同學們的配合！
最後祝福各位同學
學業進步！</description><pubDate>Tue, 30 May 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>北韻獎草地音樂節－雨後初晴的音樂饗宴</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64769f80b012cf0ac49c4315</link><description>今年度北韻獎系列活動中，由吉他社及好好市集社共同舉辦的草地音樂節，於5月19日、20日盛大登場，從週五傍晚的市集開始，接著由多組藝人帶來豐富的歌唱展演，隔日的草音同樂會則是由校內外人士自由組團報名，輪流登上北韻獎所提供的舞台進行表演，與前來逛市集的民眾們一同度過歡樂午後。
學務處說明，經過三年疫情波折，校園中終於能重新辦理大型音樂活動，在幾年活動斷層、缺乏經驗傳承之下，本屆吉他社成員仍然沒有放棄草地音樂節這項全校性活動。與性質較為單純的競賽籌辦不同，長達兩日的音樂展演及市集活動流程相對複雜，參與人流也非歌唱比賽可比擬，更考驗吉他社籌備團隊與北大好好市集社合作團隊間的互動及協作。
本屆草地音樂會第一天是由藝人歌手組成的演唱會，在藝人陣容方面下足心力，力邀時下最紅的新星以及已經十分有知名度的歌手樂團，這次的卡司包括冰球樂團Icyball、李浩瑋Howard Lee、王Aden、Crispy脆樂團、陳華、菲道爾、曾薀帆以及主持人Shining王如茵，全都有著一批死忠的粉絲支持著他們。
除了舞台上表演以外，這次也有跟壹伍壹號市集合作，舞台旁邊圍繞著許多攤商市集，有吃的喝的、衣服飾品、贊助攤商等，讓整個活動更熱絡。由於當天陰雨綿綿，主辦方以及市集擔心因此影響到人潮。但非常幸運的是，在活動開始前不久旋即放晴，並且持續到活動結束都沒有再下雨。當天前來觀賞表演的人流粗估有到200-300人以上。
至於草地音樂會第二天的同樂會活動，則是開放校外人士、各社團及觀眾報名表演。當天也有非常多組團體及個人上台大展身手，其中不乏一些優秀的寶藏歌手及團體，希望他們都能透過這個舞台，獲得豐富的經驗，讓他們在未來的表演之路能更加順遂和不畏懼地向前行！第二天由於是舉辦在禮拜六的早上，北大特區居民的數量明顯比第一天多上不少，許多家長帶著家中的小孩和寵物一起前來參與，坐在草地上、聽著音樂、曬著太陽，享受悠閒的週六。
吉他社總召邱庭榆同學表示，這次的草地音樂會，雖然活動前幾天的天候狀況不佳，經歷了大風將搭建好的帳篷吹倒、活動當天上午的大雨，使舞台搭建更加困難。但所幸活動開始後，天氣放晴，是一個宜人的天氣，讓活動得以順利進行。為期兩天的草地音樂會同時為北韻獎的最後一個系列活動，希望第二十四屆的北韻獎提供的舞台與音樂，讓大家在忙碌的大學生活中，能短暫的放鬆。也謝謝一路上幫助他們的人，期待明年再見！</description><pubDate>Tue, 30 May 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>善盡大學社會責任 本校第三期USR計畫正式啟動</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64754c8bb012cf0ac49c42d2</link><description>教育部推動「大學社會責任實踐計畫」，以「在地連結」與「人才培育」為核心，引導大專校院以人為本、從在地需求出發，結合人文關懷與科技導入，協助解決區域問題，善盡社會責任。本校此次申請教育部推動第三期（112-113年）大學社會責任實踐計畫，分別為二個萌芽型計畫、一個深耕型計畫，合計三案，皆順利通過審查。
永續辦公室112年5月29日於本校三峽校區USR-Hub舉行第三期USR啟動分享交流會，不僅作為第三期USR計畫啟動的儀式，也讓各個計畫團隊能有彼此交流執行計畫經驗的機會。永續辦公室執行長陳達新行政副校長表示，永續辦公室是今年甫成立的校級一級功能性單位，為的就是希望有專責單位來推動本校永續發展政策並善盡大學社會責任。
「環抱海山-middot;深耕三峽：北大文化城的創生、活化與擴展」
此次通過大學特色萌芽型的「環抱海山-middot;深耕三峽：北大文化城的創生、活化與擴展」，為了更加落實大學社會責任，強化大學與在地城鄉、都市進行有機連結及多元合作關係，透過子計畫「文化導覽培力機制的建置與落實」，來促進學校教學資源與社區文化的連結，讓學生走進社區，發揮專業能力回饋社會與服務人群、「田調記錄與文化資產的活化與推展」透過實地考察海山各區域的文化史蹟，讓學生及居民認識本地獨特人文景觀、歷史民情和文化資產，能運用社區影像書寫的經驗與能力，作為個人未來在就業職場上的特殊專長，並得以規劃在地創業。計畫主持人海山學研究中心洪健榮主任表示，本期擬在前一期的計畫架構及累積的成果之下，將活動場域從三鶯地區拓展到海山地區其他場域，並精進及加深執行策略，擴大鏈結海山地區各公私部門團體，以及各個執行USR的大專院校夥伴。
「推動三鶯地區永續低碳經濟生活圈」
通過大學特色萌芽型的「推動三鶯地區永續低碳經濟生活圈」為商學院初次申請教育部萌芽型計畫，擴大延伸先前種子型計畫，計畫團隊橫跨商學院多系所之師資。子計畫包含「在地優化-推動在地企業與醫院之永續低碳管理」，優化在地企業與恩主公醫院之永續績效，並提升與改善其環境、社會與治理(ESG)三方面的永續策略與低碳管理，以台灣永續評鑑模型進行客觀評分。「在地產品-推廣在地負碳商品與商業模式」推動負碳商品與淨零生活，以及「在地實踐-推展在地社區永續低碳行動」，進行三鶯地區淨零碳排宣導，落實於生活之中，預期將有效降低社區之碳排量，以邁向2050淨零碳排目標。計畫主持人商學院陳宥杉院長表示，商學院此次能夠順利通過申請，也是因本校先前執行USR的成功經驗，使商學院能夠有所參考。本期計畫主要將以負碳商品與負碳商業模式推廣為基礎擴大執行，成果也請大家拭目以待。
「前瞻超高齡的大學3E行動計畫：Establishment、 Engagement、and Empowerment」
通過大學特色深耕型的「前瞻超高齡的大學3E行動計畫：Establishment、 Engagement、and Empowerment」，計畫團隊自2017年開始執行教育部USR種子型計畫，主要在發展弱勢服務方案（高齡、身障、原民、婦幼）、建立在地協力、以及育成台灣鳶山社會實踐協會；接著於2020年執行萌芽型計畫，則是繼續深化、提升規模，同時以推動名實相符的「大學城」及「青銀共學」為目標，以落實「社區大學化」、「大學公共化」、和「大學城協力化」。本期申請深耕型計畫，相較於前期，不僅議題更加困難，服務對象、服務方法、協力關係更加多元，方案內容更加豐富，活動場域更希望能夠將在北大鄰近社區的成功經驗擴及到三峽、鶯歌、土城、樹林四區。計畫主持人社會工作學系曾敏傑教授表示，我國即將步入「超高齡社會」，大學應積極回應公共角色與社會問題。期望透過本期USR計畫能夠達到培育學生迎向高齡產業、創新長者服務方案、培力老人據點發展、跨校共學提升專業、及展現成果引領社會的目標。
本校此次申請教育部推動第三期（112-113年）大學社會責任實踐計畫，分別為二個萌芽型計畫、一個深耕型計畫，合計三案，皆順利通過審查。期透過三個案計畫所建構之環境面的低碳管理、社會面的高齡服務、治理面的人文重塑與再生，來達成本校USR「落實大學治理，提升大學永續發展，推動公私協力，營造健全USR生態體系」之發展使命。</description><pubDate>Tue, 30 May 2023 02:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>臺北大學學務處學生諮商中心 誠徵兼任助理(工讀生)</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6475b421b012cf0ac49c430c</link><description>需求人數：1名，本校學生
工作期間：112年07月~12月，每月須排班35小時，可長期配合者佳
工作地點：臺北大學三峽校區
工作薪資：每小時176元 (另加保勞保、勞退)
工作內容：中心行政業務、活動支援、環境清潔及其它臨時交辦業務。
工作時間：週一至週五09：00-17：00（排班制，如有活動支援需配合夜間排班）。
應徵資料：－履歷表－可排班時間表 (如附件)
請將上述資料e-mail到wenyuan@gm.ntpu.edu.tw，連絡人：鄭文媛 老師，電話02-86741111分機66246，行政大樓218室
備註：(1)諮商中心書面資料審核後，另行通知面試。(2)兼任助理視工作表現狀況進行續聘或解約，以能配合工作時間者為優先。(3)本職缺開放應徵至徵滿為止。</description><pubDate>Mon, 29 May 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>111學年度 第2學期 夜間「跨校區專車」時刻表    (112.05.30更新)</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64759ccab012cf0ac49c42e6</link><description>本次更新為補充說明第3條之搭乘順序，完整內容請詳附件。</description><pubDate>Mon, 29 May 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>織出屬於自己花紋之路　原民生畢業歡送晚會</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64745be8b012cf0ac49c42c2</link><description>學務處原住民族學生資源中心於5月25日晚間，在行政大樓前廣場舉辦111學年度原民生畢業歡送晚會。本校原住民族學生共計147位，族群分布有11個族別，其中以阿美族及泰雅族為大宗，此屆原住民族畢業生共33位。
織路-mdash;族語歌的祝福
本次主題為「織路」，象徵畢業生在大學期間嘗試各種事物，開始編織出屬於自己花紋的路途，經過了四年的紡織即將離開校園，往後將繼續織出更多豐富美麗的圖騰。
晚會在動感十足的開場舞後揭開序幕，接著進行畢業生介紹及頒發紀念品。與會的18位畢業生身著族服上臺接受頒獎。隨後由在校生與畢業生共同獻上族語歌舞表演。首先是舞蹈「布谷拉夫」，這是支充滿活力與朝氣的舞蹈，由拉弓、踢腳、墊步、肩挑、牽手等元素組成，營造出部落族人間和樂的景象。緊接著是族語歌組曲，依序演唱阿美族的〈不要忘記〉、布農族的〈Mudanin kata〉、賽夏族的〈Sarara-rsquo; -lsquo;iSo-lsquo;on〉以及排灣族的〈情柴之歌〉。四首族語歌分別意味著「初衷」、「努力」、「歡喜」及「情愛」，表演的同學們藉由不同的曲調風格及歌詞意境，唱出畢業生大學階段推動生活前進的四種動力及思緒。且這同時也是在校生給予畢業生的祝福，更是原民生在校園中彼此扶持照顧的象徵。
回顧-mdash;畢業生的感性分享
在悅耳動聽的族語歌組曲結束後，進行的是回顧影片的播放。回顧畢業生們自大一時起參與的各種原資中心與原友社的活動，從大一迎新、每學期舉辦的各項傳統手作課程、生涯探索、原味講座、原鄉參訪及期中聚會等活動。能夠從影片中看到同學們參與活動的笑容還有心得回饋，留下在原資中心珍貴的回憶典藏。
接續為畢業生與吳泰熙副校長的深情合唱與吉他演奏獨唱，表演的學生們個個唱藝超群且動人心弦。觀眾的心情還陶醉在歌聲之中時，隨即進入本次歡送晚會的重點-mdash;畢業生的感性分享。每位畢業生皆誠摯地講述自己在學校的經歷，有自身的族群認同、原民生之間相互的陪伴成長，以及在原資中心受到溫暖的照顧與關心，發表感言的學生，有感動含淚，有激情高亢，也有娓娓述說著四年來成長與改變的感謝話語，皆深深的感謝師長、同學還有原資中心陪伴的組員。
「我的族群認同是在大學這四年慢慢加深的，因為原資中心舉辦的各種活動，讓我更認識自己的文化。」身為布農族，即將畢業的社工系全祖怡說，希望原住民孩子們一起努力守護我們的根、我們的文化。來自太魯閣族，就讀不動產系的曾頊認為，大家來自不同族群和部落，在不同家庭長大，也學習著彼此尊重。他特別感謝原資中心歷任主任、組員徐于安、教官劉治松的照護，「你們值得被原住民學生好好珍惜。」
喜樂-mdash;帶著希望的心情收場與啟程
晚會最後為全體與會者共同合跳大會舞，結束今晚的歡送會。畢業生的離別雖然不捨，但能在晚會的尾聲，以喜樂的心情跳出這充滿希望的兩支舞蹈。舞蹈的最後階段為大家牽著手環繞廣場，希冀同學也能夠帶著這份往前邁進的心情，前往下一個旅程。</description><pubDate>Sun, 28 May 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>《臺北大學社科院USR超高齡自學行動方案》徵件活動</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64740cecb012cf0ac49c42a6</link><description>一、主辦單位：
國立臺北大學社科院USR計畫辦公室、高齡與社區研究中心。
二、活動目的：
本方案鼓勵學生積極想像2025年以後，我國在進入超高齡社會之際，所面臨個人、家庭、社區、學校、與社會相關議題，鼓勵本校同學於正規課程之外，自組學習團隊研提計畫並付諸行動。
透過小組協力、設定議題、主動學習、推動服務、貢獻高齡，並可統整課程所學與在地場域關係，以自學團體在行動中養成未來因應超高齡所需之知能，或投入有助於高齡者面對老化之相關服務。
三、徵件主題：
1. 2025年超高齡社會所致相關問題之自我研習、服務高齡、與世代協力等，相關主題例如健康老化、活躍老化、樂齡學習、青銀共學、世代協力、高齡服務、科技輔助、年齡友善校園等。
2. 另若與社科院USR計畫推動中之高齡輪椅團體育成、高齡健走團體育成、閱讀健康書庫運作、高齡社區報、輔助高齡者科技使用能力、音樂服務方案、越齡茶話等相關者，得優先補助。
四、計畫類型：
1. 學習型（針對高齡社會相關主題與知能進行自學、辦理講座、舉辦培訓等）。
2. 服務型（針對高齡需求推動在地服務、活動帶領、科技促進、或支持團體等）。
3. 協力型（青銀共組團隊進行互動交流、共同學習、社區服務、或在地實踐等）。
五、組隊方式：
徵求本校學生自由跨系組隊，或加入社區高齡長者共同提案，依據高齡相關主題與計畫類型，自主創意發想，並提交計畫書乙份。團隊成員應以國立臺北大學在學學生為原則，或得由學生邀集外校學生與社區人士共同參與。團隊人數以4至8人為原則，並應有一名老師或專家擔任指導。
六、報名期間：
1. 期限：2023年6月30日（五）17：00前。
2. 方式：請撰寫提案計畫書，並寄至rex93825@gm.ntpu.edu.tw。
七、計畫書格式（參閱附件二）：
1. 封面：包含計畫名稱、指導老師姓名、成員姓名（組長置第一位）。
2. 內容：團隊聯絡表（附件一）、目錄、摘要。
3. 正文：計畫緣起、執行內容、執行期程（甘特圖）、經費規劃、預期效益。
4. 格式：字體中文標楷體，英文數字用Times New Roman；內文字體大小12pt，標題14pt、粗體；行距單行間距、前後段距離各0.5行；頁碼（下排置中）；正文最多不超過8頁。
八、評選與補助：
擇優邀請學生團隊當面討論，並經審查委員建議修正後，依計畫內容與需求給予補助，每案補助經費以三千元至三萬元為原則。
九、計畫結案：
1. 日期：2023年10月30日（一）17：00前應繳交成果報告，並應參與成果展示或發表。
2. 方式：寄送至rex93825@gm.ntpu.edu.tw，主旨請填「社科院USR超高齡自學行動計畫成果」，並來電確認是否收到。
十、聯絡方式：
02-ndash;8674-ndash;1111#67227 社科院USR計畫辦公室。
附件一：徵件活動基本資料表
附件二：提案計畫書格式
一、文章內容以中文以標楷體呈現、英文與數字以Times New Roman呈現，左右對齊、行距單行間距、前後段距離各0.5行；頁碼（下排置中）；正文最多不超過8頁。
二、主標題（計畫名稱大標題）以粗體、16pt、置中呈現；內文各標題以粗體、14pt、左右對齊呈現；內文首行空格兩字元。
三、詳細範例請參考下方。
XXX學生自學計畫
一、計畫緣起
（選擇此主題的動機與目的。動機：為甚麼選這個議題？這個議題在超高齡化下的意義為何？議題背景介紹等。目的：執行這項計畫希望能看到的成效是甚麼?對誰會產生效果？這個計畫能夠延展或是複製嗎？）
二、執行內容
（要和哪個單位合作？如何合作？頻率與次數？在哪裡執行?合作項目？）
三、執行期程
（執行的起訖日期等）
四、經費規劃
（執行本計畫預計所需之費用，備註欄可註記用途）
五、預期效益
（預期執行之後，計畫成員、高齡者、團體、社區、學校、或社會可能帶來的助益和改變）
六、成果發表
（請寫下此計畫預計可以用甚麼方式，將成果展現給師生或社區居民等，可以成果展、作品、現場示範、執行活動、發表等方式展現）
七、徵件活動基本資料表
（請填附件一表格）</description><pubDate>Sun, 28 May 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】《超高齡自學行動方案》開跑</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64740c48b012cf0ac49c4299</link><description>臺北大學社科院USR計畫為了鼓勵學生積極想像2025年以後，我國在進入超高齡社會之際，所面臨個人、家庭、社區、學校、與社會相關議題，鼓勵本校同學於正規課程之外，自組學習團隊研提計畫並付諸行動。透過小組協力、設定議題、主動學習、推動服務、貢獻高齡，並可統整課程所學與在地場域關係，以自學團體在行動中養成未來因應超高齡所需之知能，或投入有助於高齡者面對老化之相關服務。
社科院USR計畫主持人暨高齡與社區研究中心主任曾敏傑教授，於2023年5月23日中午12點，透過社工系大一導生聚會的時間，向社工系32位大一學生介紹這項嶄新的《超高齡自學行動方案》，期待透過USR計畫多年在地實踐的經驗，以及教師的支持，讓學生能從實做中學習、了解高齡議題，提前培養未來超高齡社會所需之能力。
首先，曾老師以「北大管樂團」與USR計畫合作的歷程作為開場，在2018年以前北大管樂團的定位只是一個普通大學的社團，雙方在因緣巧合之下，展開第一次的合作，由USR提供師資訓練費用，厚植學生的實力，管樂團則須在年底提供一場公益演出，於是促成在2018年舉辦了第一屆北大管樂節，這項方案也延續至今，也已經成為北大管樂團的傳統。
透過與USR計畫的合作，管樂團在2019年獲得教育部評鑑優等，更在2023年獲得教育部評選為全國大學社團特優，讓北大管樂團成為全國知名的學生社團。2023年5月13日，北大管樂團也受邀到罕見疾病基金會位於關西的罕見家園，以優美的樂曲帶給病友難忘的假日。當天現場也播放三峽首曲《鳶之彩》演奏影片給在場學生欣賞，鼓勵大家，個人需要設定目標、自我挑戰，就如同北大管設定目標，並在指揮老師的指導之下，持續一年一年精進，就展現輝煌的成果，個人如此、小組如此、社團也是如此。
接著，曾教授向學生們介紹《超高齡自學行動方案》的意義與重要性，也期望透過USR計畫的支持，讓學生能針對自己的興趣，以及觀察，發想出各式不同的方案，厚植學生在超高齡社會中的能力，以及透過團隊協力，發展出課堂以外的學習目標與自我成長。
本次徵件的計劃類型可分三類，第一類為學習型，鼓勵學生針對高齡社會相關主題與知能進行自學、辦理講座、舉辦培訓等；第二為服務型，鼓勵學生針對高齡需求推動在地服務、活動帶領、科技促進、或支持團體等；第三類為協力型，鼓勵學生組成青銀團隊進行世代交流、共同學習、社區服務、或在地實踐等。
說明會中也向學生介紹2020年補助4組學生自學團隊的執行過程，其中第一組是電資院碩博士生執行長者平衡感測裝置方案；第二組為經濟與社會系學生執行網頁設計，也協助社科院USR計畫建立網誌並沿用至今；第三組為社工系學生執行青銀夢想家，透過世代互動化解青銀間的年齡歧視；第四組為社工系碩士與學士生執行PID長者失智照護，也發現這項新的照護方式於實務上具有成效。
聽完介紹之後，老師也請學生發表感想，一位學生分享到「這項方案非常有意義，而且USR願意提供經費讓學生發展，這項機會很難得，非常值得大家嘗試看看。」大一學生中也有一位正是北大管樂團的成員，雖然去年北大管樂節以及今年桂花音樂節沒有上台演出，但也期待未來的學生可以加入傳統、精采表現。
經過一小時的介紹之後，學生們也十分熱情投入《超高齡自學行動方案》，已有8組29人正在開始討論組隊，其中更有15人已經加入USR計畫所成立的「小鳶隊」，並曾參與過2022年萬聖節活動與2023年玩具節活動，顯見學生們對於服務仍抱有極高的熱誠，也十分期待本方案可以激勵學生自學，並以自學行動進行在地實踐，既養成個人能力，也善盡社會責任。</description><pubDate>Sun, 28 May 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】石賡執行長三談學老蘇東坡</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/647409e6b012cf0ac49c4288</link><description>社科院USR計畫及高齡與社區研究中心辦理「向傳奇人物學老」系列講座，邀請美國石氏基金會前執行長石賡，先以兩場介紹了李白的別樣人生，並於5月24日再完成以一代文豪蘇東坡，分別為「少年學霸」、「宦海浮沉」、及「回首紅塵」的三次講座，三談蘇東坡共計約125人次參加。透過石執行長簡易有趣的圖說介紹蘇東坡的一生，從年輕時意氣風發、中年官場的起伏功過，再到人生的雅俗通透、隨遇而安，現場參與的社區民眾多有文史底蘊，本就喜歡蘇軾的詩詞，但聽了石執行長介紹東坡居士坎坷的一生，才更了解其偉大經典的詩詞，都是在貶抑流放的痛苦環境所創作出來的。很長輩年輕時未必深諳蘇軾詩詞的背景，但經過歲月的洗禮，以及在講師的解說下，更從作品中看到蘇軾的獨特，以人生熬煉創作出雋永的詩詞，也刻劃了生命過盡千帆的心境-也無風雨也無晴。
「少年學霸」場次於5月15日在圖書館2F思巢辦理，石執行長先從蘇東坡所處的時代背景開始介紹，包含宋詞的起源以及不同風格的詞及各大名家，並帶領大家回顧朗誦蘇東坡的名作如秋聲賦、赤壁賦、琵琶行、老殘遊記之明湖居聽說書等，都是歷代最具音樂性的詩文。接著統計蘇東坡的創作與政論文章數，從中可見蘇東坡創作的「詞」數量，相較於全部的創作是極少的，並開始帶領參與者們回顧蘇東坡的一生，包含宋代科舉制度及蘇東坡的應考經驗。接著藉林語堂之評述襯托出蘇東坡的文學風格與個人成就，其在詩詞文章書法繪畫皆精通，與弟弟一同中進士後突接母親耗訊，自22歲守孝至25歲；也在北宋最高等級的制科考試一戰封神，成為當時的頂級網紅、國民女婿，亦在官場政治中嶄露頭角，當過通判、知州、翰林學士、主考官、太子師以及三部尚書，堪稱少年學霸。
「宦海浮沉」場次，亦於5月17日圖書館辦理，接續上次介紹蘇東坡考運亨通，25歲起，在官場政治中嶄露頭角，在朝廷與地方都歷練完整，開始進入了蘇東坡大起大落的一生。蘇軾擔任通判後在密州、徐州、湖州、知州任上，他目睹了新法執行過程中的諸多流弊，心中也充斥著對變法派新進們輕率的不滿，多次上書皇帝，陳說利害，未蒙採納。北宋元豐二年，蘇軾由徐州移知湖州，進《湖州謝上表》，稱:「知其愚不適時，難以追陪新進；察其老不生事，或能牧養小民。」 被變法派李定等人以為「生事」是針對熙寧變法，「新進」則針對因變法而被擢用的官員，並搬出蘇軾以前所寫「託事以諷」的詩文，群起攻擊陷害。神宗批示後，蘇軾下御史台獄，二十日即遭受審問，逼迫蘇軾對語涉譏諷的詩文作出交代。經過蘇轍、王安石等重要人物的勸諫搭救，最終出獄但貶為黃州團練副使。雖然官路坎坷，蘇東坡也化悲憤為美食，有名的東坡肉，也是在黃州不得志時創作出來的名菜。最後，老師特別提及蘇東坡對熱愛豬肉的趣事作為結尾。
第三場「回首紅塵」於5月24日於社科院807舉辦，由社工系劉素芬教授引言，鼓勵長者以蘇東坡的人生經歷看待生命中的難處，很多年輕時看不懂的詩詞，到老的時候突然懂了，也是一種人生的智慧。接續上次的主題，蘇東坡在監獄待了三個多月後，在黃州藉詩作卜算子抒發自己的心情-小舟從此逝 江海寄餘生，在人生低潮之際，蘇東坡也透過佛教得以超脫凡世的不順遂，企圖從中得到安慰與解脫。接著介紹蘇軾的名作《寒食帖》與《念奴嬌-赤壁懷古》創作背景，寒食帖在咸豐10年英法聯軍火燒圓明園時險遭焚燬，旋為民間馮展雲所得。後《寒食帖》為廣東人馮氏收藏，不幸遭遇火災，馮氏緊急撲救，在手卷下端留下了黑色火灼痕跡。1950年底，《寒食帖》由王世杰自日本阿部次郎家購得，1981年，王世杰在臺北市病逝。據蔣復璁說，王雪公生前曾有意將《寒食帖》捐獻故宮博物院，其後又有日本人來高價收買《寒食帖》，王氏後人顧及雪公理念，不忍國寶再次流出。1987年，由臺北國立故宮博物院以專案專款收購《寒食帖》。
現場的長輩對於蘇東坡的愛情生活相當好奇，蘇東坡的詩詞創作中可以發現他的官宦生涯後期內心是孤獨的，但愛情方面卻相當得意，他畢生有三段重要的愛情。第一任妻子王弗，十六歲嫁給十九的蘇軾，婚後二人恩愛甜蜜，十一年後因病逝世。蘇軾寫過一首感人肺腑的〈江城子-middot;乙卯正月二十日夜記夢〉，悼念亡妻。其後和王閏之成婚，是元配王弗的堂妹，其性格小鳥依人，全心全意支持東坡。第三任為王朝雲，是蘇軾的侍妾。朝雲本是歌妓，深通音律。蘇軾三十八歲時，贖了十二歲的朝雲，後收為侍妾。朝雲陪伴了蘇軾許多流離歲月，朝雲死後，東坡也都寫下不少感人的作品。
現場的林芳梅大姊表示，透過老師的分享才知道文學跟政治大有關係，如果把蘇東坡放到現代，這麼有才能應該可以選總統了。老師透過蘇東坡的故事啟發我們智慧，現代人就是要多接受這些文藝薰陶，心靈與文學的激盪，生命的魂魄感動很多人的心性與靈魂。另一位理工背景的大哥分享，到老才發現文學是很深刻的，從蘇東坡面對一生的顛沛流離，學到要活在當下。社區居民洪聖惠也表示，透過老師的介紹，之前李白是走到哪裡喝(酒)到哪裡；而蘇東坡在哪裡跌倒，就在哪裡吃飽，被貶到哪裡就吃到哪裡，化悲憤為美食的精神力是很強的，感謝老師將蘇東坡變得如此立體有趣，自己未來也會持續關注更多文學。
前國安局副局長張光遠將軍也說，自己也是理工背景，原本擔心下午時間演講會打瞌睡，但老師準備的內容之豐富讓他完全投入其中，受益良多。耶魯主委賴素卿則自備了一張卡片，讓大家簽名感謝老師的教導。現場大家也表達未來還想要聽莊子、白居易等古人，盼望石賡執行長十月自美國返台後，繼續帶領社區長者向傳奇人物學老。社科院USR計畫過去曾經舉辦過學老系列與健康學老系列，這次在石執行長的帶領之下，更以傳奇人物李白和蘇東坡為師，從他們的別樣人生中啟發自我，著實令人大開眼界。</description><pubDate>Sun, 28 May 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】食物森林工作日—青銀共耕</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64740510b012cf0ac49c427d</link><description>食物森林成立已近4年，感謝學校撥借人文學院前廢棄的池塘，成立第一個在校園的食物森林，它是結合飲食文化課程修課同學與社區長者的一塊教學實驗農地，每學期約維持有80至90人，大家在課堂中學習食農的在地食材、風土飲食、永續經營的理念，課後並相約一起至食物森林，相互協力做厚土培養與花草植物的栽種。
食物森林中的志工年齡層跨越三個世代，正是世代對話、青銀共學的最佳平台。每當年輕同學或社區長者分享完新的創意，教室裡響起如雷的掌聲，發自内心的世代間的認同、鼓勵，令人動容，而這也是歷史系辛法春老師推動的初衷，更是與社科院USR計畫推動青銀共學的理想。
5月23日食物森林集結了30位學生以及20位長者，大家共同進行厚土培育活動，辛法春老師將學生分成油漆、採收、割草與種植4組，每組配一名長者組長以及長者指導員。辛老師表示，這些學生並沒有動用課程強制參加，而是採取事前自願報名的方式，竟然有30位學生自願參加，是歷年最多的一次。
負責帶領6位女同學做養護工作的周阿清組長説：「平時同學們都在教室內學習，很少有機會參與室外油漆，雖然都沒有油漆經驗，還是認真專注地把工作櫃裏裏外外仔細的漆一遍，揮汗淋漓地完成艱鉅的任務，值得嘉許。六位年青學子表現特優，在短短時間裡完成任務，感謝同學們的熱烈參與。」
割草組的莊進陸大姊表示：「有5位長者和5位年輕同學們，一起輪流學習使用機器和鐮刀、鏟子，揮汗賣力施作，終於完成一半，其間泰山老師也體驗割草機的操作。因為割草面積很大，機器電能耗盡，只能下次繼續完成。感謝同學們、伙伴們不辭辛勞全力以赴的參與活動，希望勞動後四肢酸痛已緩解，也得到好眠。」
收成組的楊嬡莉大姊表示：「食物森林的理念是我們不只是耕種，不只是種植物而是種人，人與自然、人與土地、人與人之間連結互動。看著學生坐在草地上，認真摘菜的樣子，好可愛！這麼清純這麼認真，專注～的神情，觸動我心深處。這不就在種人，人與自然、人與土地、人與人之間連結互動。」
本次的食物森林工作日活動，有許多學生熱情參與，也彰顯食物森林在校園也逐漸受到學生的喜愛與重視，讓更多喜歡食物森林以及認同青銀共學理念的學生，逐漸加入到食物森林的行列中。5月23日的栽種活動中青銀協力，一同栽種、一同分享收成、一同修缮維護，在歡笑的汗水中完成。</description><pubDate>Sun, 28 May 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>本校「以包容為導向之科技計畫」獲國科會核定</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64740025b012cf0ac49c4275</link><description>臺北大學獲國科會核定的「以包容為導向之科技計畫」已成為全校師生的共同榮耀。這項計畫名為「數位支持、溝通無礙：AI科技協助語言障礙者溝通輔具之研發、支持與推廣計畫」，獲得為期3年的核定，每年經費為630萬元。
國科會於112年度公開徵求重大計畫，期望能夠以「包容」為核心概念，提出創新的社會實作計畫，並利用科技積極幫助被科技排除在外的群體或個人，確保他們能夠享有社會權益。本校由電資學院張玉山院長擔任整合型計畫主持人，邀請電資學院通訊系江振宇副教授、商學院資管所戴敏育副教授、社科院社工系林昭吟主任，以及台北醫學大學復徤科康峻宏院長共同組成團隊提出申請。經過初審、複審，最後在國科會親自簡報中脫穎而出，成為11件獲得補助的計畫之一。
整合型計畫主持人張玉山院長表示：溝通是人類的本能，然而對於患有語言障礙（如漸凍人、腦性麻痺及其他特殊原因）的人來說，溝通卻成為一種困難，也使他們難以融入社會。這些語言障礙者常常因為溝通上的困難而感到恐懼，不僅影響工作，還使他們避免與他人互動，進一步與社會疏離。因此，本計劃的目標是利用本研究團隊多年的研究成果，結合數位科技和人工智能（AI）技術，針對語言障礙者開發溝通輔具，以幫助他們順利與他人溝通。這項包容科技計畫分為四個子計畫，由通訊系江振宇副教授、電資學院張玉山院長、資管所戴敏育副教授和社工系林昭吟主任分別負責。
子計畫一：標準語音資料庫之建立、標註、以及合成，由江振宇副教授主持，旨在建立、標註和合成標準語音資料庫。這將為後續的研究提供重要的基礎資料，有助於改進語音辨識技術。子計畫二：深度學習為基礎嚴重吶語症個人化語音辨識，由張玉山院長主持，以深度學習為基礎，致力於開發個人化的嚴重吶語症語音辨識系統。透過深度學習技術，系統能夠更準確地識別語音，提供更有效的溝通輔助工具。子計畫三：包容溝通支持多模態跨語言任務導向對話系統，由戴敏育副教授主持，旨在開發支持多模態跨語言任務導向對話系統。這將使語言障礙者能夠使用多種溝通方式，包括語音、文字和圖像，以便更方便地進行交流。子計畫四：語言障礙者溝通輔具之需求、支持與推廣，由林昭吟主任主持，著重於語言障礙者溝通輔具的需求、支持和推廣。透過深入了解語言障礙者的需求，團隊將開發相應的輔具並推廣應用，以提升語言障礙者的生活品質和社會參與度。
此整合型計畫是本校罕見獲得國科會補助的大型計畫之一，團隊成員均來自本校教師，並且曾經獲得本校特色領域計畫的支持。這顯示本校長期以來對跨領域和跨專業的特色領域計畫的支持已經取得重要成果。透過先前計畫的補助，本校教師在研究成果和合作默契方面累積了豐富的經驗，使他們能夠在極短的時間內高效率地提出申請，成功爭取到外部資源，提升研究能力。
期待這個整合型計畫能夠順利實施，將科技成果應用於社會上的弱勢群體，提升他們的生活品質和社會參與度，充分展現研究社會責任（Research Social Responsibility, RSR）的重要性。本計畫的成功將為語言障礙者提供更多溝通工具和支持，幫助他們克服溝通上的障礙，融入社會，並發揮他們的潛能。
本校一直以來致力於推動跨領域研究和社會責任，並鼓勵教師們在各自專業領域內開展創新研究。這次獲得國科會核定的計畫是本校在此方面努力的又一重要成果，也彰顯了本校在學術研究和社會服務領域的卓越實力。
師生們對於這項計畫的核定感到榮耀，並對整個團隊的努力和貢獻表示衷心的祝賀。他們期待著計畫的實施，相信這將為語言障礙者帶來新的希望和機會，並推動包容社會的發展與進步。
隨著「數位支持、溝通無礙」計畫的啟動，本校將繼續在科技領域發揮創新力量，為社會帶來積極的影響。未來三年的計畫期間中，團隊將不斷努力研究和改進溝通輔具，並積極推廣這些技術，讓更多的語言障礙者受益。相信透過科技的力量，我們可以共同打破溝通障礙，實現包容和平等的社會。</description><pubDate>Sun, 28 May 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】鳶之彩在地巡迴  北大國小熱鬧落幕</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/646ed359b012cf0ac49c420b</link><description>臺北大學社科院USR計畫於去年第五屆北大管樂節中，推動創作出三峽在地管樂曲《鳶之彩》，感謝人可教育基金會今年的贊助支持，讓指揮老師鄒佳宏開始五場在地的校園巡迴，從臺北大學通識課開始，一路進入了北大高中、明德高中、安溪國中，並在5月11日進入最終場的北大國小。在地系統業者大豐電視也聞訊特來採訪，北大管樂團更有三位同學前來與指揮老師演出四重奏，現場聚集超過200位師生共同觀賞，聽到現場管樂的演奏，都感到震撼及印象深刻，為五場校園宣導畫下完美的休止符，也期待未來可以繼續前進三峽在地其他學校進行推廣。大豐電視報導連結。
由於北大國小對象年齡層較低，鄒老師用簡單、活潑、互動問答的方式，跟小學生互動。鄒老師表示他常常去國外表演時，發現國外的演奏家對於自己的家鄉曲目，都非常的了解及自豪，啟發他想要為在地創作樂曲，因為工作的關係認識了作曲家卓綺柔，並用了三個月時間來創作曲目，因為三峽在地民謠都沒有被保存，只找到日據時期的三角湧進行曲，他們感到很可惜，但創作出《鳶之彩》後，就能以音樂的形式保留在歷史中，真是一件很有意義的事情。接下來也用圖像的方式，讓孩子們從鳶之彩的海報中，找出那些元素，學生們很踴躍地發表意見，有看到原住民、看到日本警察、也看到漢人，指揮老師就順勢帶入了三峽的歷史背景，並且以三個大段落「衝突」、「大學城」、「大鳶」來介紹曲目。
北大管樂團同學游杰翰，現就讀法律系三年級，這次被指揮老師徵召來北大國小演出，看到孩子們熱切的眼神，回想到高中跟著學校的樂團到國小報佳音的經驗，當時他是指揮，演出到一個段落的時候轉身請小朋友一起拍手，那種氣氛很好玩。而北大國小場地與台下小朋友的距離更近，更直接感受到孩子們的熱情，對表演者而言，很享受這種觀眾具有強烈回饋感的場合。
北大國小訓育組長傅明奭表示，北大國小位於三峽新舊街區的交界，因此學生一半來自北大特區，一半來自舊街區，因此族群融合的《鳶之彩》在北大國小有特別的意義。校方採自願制參與，馬上就有七個班級主動報名，演藝廳座無虛席，現場師生約200位共同聆賞《鳶之彩》。四年級班導陳皓昀表示，要帶孩子認識鄉土，就要打開孩子的五感，而《鳶之彩》就是用聽覺認識鄉土，所以一定要帶全班來認識這首歌。三年級同學林則佐年紀雖小，但對於樂曲的感受力非常強，他表示聽到這首歌，就像坐時光機回到了爺爺奶奶的時代，他也很想讓家中的長輩聽這首歌，一起走過三峽的歲月。
北大國小相當重視音樂活動，校內也設有管樂團，校內也有演藝廳及平台鋼琴，有助於指揮老師在講解樂曲時，以鋼琴演奏的方式，讓學生更進入音樂情境。當管樂團游杰翰等三位同學演出時，小朋友們都聚精會神地聆聽，也有小朋友很認真聽課，請鄒老師把學習單上的空格，再複習一次。鄒佳宏老師也鼓勵孩子，聽完鳶之彩，要把腦中想到的畫面，不設限的畫出來，因為創意是天馬行空，沒有標準答案的。北大國小學生的學習單也相當精采，四年級簡于皓聽完鳶之彩後，感受到臺灣人的勇氣，並且想像出當時戰爭的場景。另一位張宥靚同學覺得像在看穿越劇的感覺，隨著音樂穿梭古今，並畫下自己最熟悉的三峽老街。
本場次為人可教育基金會今年度贊助校園宣導的最後一場，在北大國小順利完成，讓北大管樂團不只是表演，而是能夠以音樂傳遞歷史文化，讓更多在地學子透過音樂認識鄉土，更用音樂促進族群融合，以善盡大學社會責任。</description><pubDate>Wed, 24 May 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】北大首創輪椅派對-森林音樂會</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/646ecbbeb012cf0ac49c41d9</link><description>國立臺北大學今年獲得教育部同意，於社科院正式成立高齡與社區研究中心，高齡中心成立之後即結合社科院USR計畫，推動了五場系列演講「向傳奇人物學老系列-李白與蘇東坡」。5月23日(二)下午五時更結合京都愛樂社團、食物森林、及北大管樂團，將舉辦連續五週定時定點的「森林音樂會」，在夏日的傍晚，提供來北大休閒散步的居民、長者、以及輪椅族朋友一個休憩舒壓的空間。當天吸引了約百位民眾參與，包括了輪椅及家屬共11組，大部分也都是高齡行動不便的長者，由家屬與外勞協助進場之後，首先在京都社區前主委邱水旺先生的主持之下，即由京都愛樂-在地的薩克斯風團體，持續不斷場的表演了老歌「外婆的澎湖灣」、「媽媽請妳也保重」、「一支小雨傘」等，現場並由熱情舞團帶領長輩跟家屬、外勞歡欣共舞，呈現難得的和融畫面，令人動容。
高齡與社區研究中心主任曾敏傑教授表示，面對超高齡社會的到來，明顯感受到北大校園內的輪椅族群日益增加，很多輪椅族群都是由家屬或是外勞推到北大校園內，繞心湖一圈後即返家。而輪椅族群行動不便，要出門社交也相當困難，因此多年來，一直想要發展方案來協助這群被忽略的群體，並且讓臺北大學的在地實踐也可以涵蓋他們的需要。去年搭配社工系劉素芬老師舉辦第三屆老大人音樂節之便，即首次邀請輪椅族朋友和家人為貴賓，欣賞演出之後深受肯定。今年社科院USR獲得教育部深耕型USR的補助，終於可以挹注資源來照護這群弱勢的輪椅族長者。這場輪椅派對的音樂會只是一個開端，我們要鼓勵家人和照顧者積極的把輪椅族帶出來聽音樂、看舞蹈、相聊天。
森林音樂會也因「食物森林」而起，「食物森林」緣起於美國西雅圖，目前是位於人文學院後方的一個大型花圃，在歷史系辛法春老師與青銀志工們的耕耘之下，透過通識中心「飲食文化」等課程，結合修課學生與社區長者共學，也共同照顧這片原來廢棄的水池，而每週二下午下課後，食物森林的長輩們也會在現場整理花圃。這次特別結合食物森林的環境及青銀世代，也讓音樂會在工作日中與青銀志工同樂，在現場整理園地的學生們，也與現場的民眾與長者，用自然的森林與優美的音樂療癒身心。
京都愛樂是北大特區在地的薩克斯風團體，是由一群有活力的退休族群組成，團長林漢明表示，樂團從京都社區開始招募及團練，集合愛好音樂的鄰居一起玩音樂，為了鼓勵夫妻退休後培養共同興趣，先生吹薩克斯風，太太跳Zumba，夫唱婦隨增進家庭和樂。主唱林祖成年輕時代曾經是職業歌手，早年與台灣知名歌星陳淑樺合唱過，目前樂團所有演奏的歌曲，都是經由他重新改編成薩克斯風的譜。這幾次到北大公益演出，他也改編了可以與民眾合唱的譜，讓樂團可以跟現場民眾同樂，而現場的鼓勵與尖叫聲，就是給樂團的最大打賞。USR團隊看到表演團體開心、輪椅長輩高興、照顧家屬也喘息，這麼好的活動，連鄰近的龍埔國小管樂團家長也來觀摩，希望未來也有機會帶小朋友來這裡表演及公益服務。
輪椅者家屬蕭小姐表示，得知北大有辦理「森林音樂會」，並友善接待輪椅長者及家屬，還為長輩準備餐盒，心中非常感激，因為輪椅長輩行動不便，在家裡非常無聊，來到森林音樂會，大家都這麼歡迎他們，不只長輩開心、家屬喘息、連照顧長輩的外勞都一起聞樂起舞，這麼好的活動，一定每場都要來。現場有一位熱心的郭小姐，得知有此活動，更找了三組輪椅長輩來現場，由於這三組長輩都是外勞常常推來北大散步，因此便相招一起參加。
後續USR計畫還將為輪椅族朋友舉辦體適能的緩和運動，透過辦理肌力訓練課程、公益輪椅維修等，一步一步發展出輪椅支持團體，也希望有意願的志工聯繫我們，大家一起「前瞻」超高齡化下輪椅者的需求，合作推動讓臺北大學成為年齡友善、關懷高齡的大學城。</description><pubDate>Wed, 24 May 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>國際學伴培訓講座系列‧華語老師換你當當看</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/646ecbbab012cf0ac49c41c1</link><description>國際處近期舉辦了一系列國際學伴增能講座共三場，主題為「華語老師換你當當看」，邀請華語中心吳品慧老師主講，講座內容為學習漢語羅馬拼音、如何備妥教案、最後完成國際生中文點餐教學任務。活動主要的目的在於提供國際學伴們一個學習的機會，並且親身體驗華語教學，進一步促進與國際生之間的國際交流，也為國民外交立下良好的典範。
在這次活動中，有多位積極熱心的國際學伴接受了挑戰，主動登記擔任華語小老師的志工服務。在這一系列教學培訓講座中，國際學伴於 3 月 16 日學習了漢語羅馬拼音，在 5 月 4 日學習了教案設計，這兩次講座品慧老師教導國際學伴學習如何注意外籍生的口音、教授正確的語法和詞彙，以及提供有效的學習指導，在互動式的教學中進行了交流和分享。5 月 17 日國際學伴即與國際生實際演練，驗收成果。國際學伴們充滿自信地教導配對的國際生，將自己準備好的教案例如餐廳或飲品店的中文菜單，實際演練華語教學，教國際生如何用中文點餐。最後華語小老師們也將陪伴配對的國際生直達餐廳或飲料店現場，讓國際生自己實際面對老闆來點餐，全程以中文執行任務，達成使命。
現場分成八個小組，華語小老師吳采蓁挑選的餐廳是「挑食」，她扮演老闆的角色，而配對的國際生 IULIIA ANTROPOVA 當客人，兩人在臺上開始用中文點餐，互動流利，完成了演練。IULIIA 表示:「小老師教得很好，很有耐心地調整她的卷舌口音，雖然很難，但她覺得這堂課程對她的幫助很大!」。華語小老師陳亞萱挑選的飲品店是「可不可熟成紅茶」，配對的國際生是越南籍的 TRUONG BAO CHAU，小老師以幽默的口吻問客人:「刷卡或付現?」、「有沒有載具?」國際生清楚地用中文回答:「刷卡，沒有載具。」小老師給國際生 100 分的鼓勵。另一組王亭淇和瑞士籍 Mirko Rivas 選的是「迷客夏」的品項來演練，小老師耐心的教導「有嚼勁的芋圓」並且解釋 QQ 的口感像是「小熊軟糖」。Mirko 表示「之前對飲料店多元的中文口感品項感到表達困難，很感謝有國際學伴的小老師細心解釋和陪伴練習，獲益良多。」
國際學伴增能講座系列成功舉辦，豐富了國際學伴志工的學習廣度，增進陪伴國際生中文口語練習的互動效果，讓學伴們更深刻地瞭解華語教學的核心內容和挑戰，同時也獲得更多實際的教學技巧與方法，促進跨文化交流。國際處將繼續提供這樣的實踐的機會和平台，為國際生提供華語學習優質的資源和服務，讓他們更能融入校園生活，友善校園。</description><pubDate>Wed, 24 May 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【徵才】研究發展處校務研究中心誠徵計畫專任助理（資料分析專員）</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/646d5b89b012cf0ac49c40e1</link><description>一、職務類別：高教深耕計畫專任助理（資料分析專員）
二、需求人數：1名
三、性別：不拘
四、資格條件
（一）具教育部認可之國內外研究所碩士以上學位；統計、資訊相關科系尤佳。
（二）具行政及電腦文書處理基本能力（Word、Excel、PPT、PDF等）者。
（三）具SQL基礎語法、資料視覺化、統計分析能力者尤佳。
（四）主動積極，具服務熱忱、善於溝通及團隊合作，細心且抗壓性高者尤佳。
五、工作內容
（一）校務研究資料庫管理、資料清理、資料分析，以及視覺化呈現。
（二）協助本校校務相關指標及儀表板建置、數據分析與報表呈現。
（三）擔任本校高教深耕計畫分項窗口。
（四）行政協助與會議／活動籌辦。
（五）其他交辦事項。
六、薪酬待遇：依本校計畫專任助理人員工作酬金表辦理，碩士級每月薪資新台幣43,617元。另依規定辦理勞保、健保及勞工退休金事宜。
七、聘任期程：自報到任職日起至112年12月31日，續約與否將視工作表現及本校獲教育部高等教育深耕計畫經費而定。
八、工作地點：國立臺北大學三峽校區
九、工作時間：依本校職員差勤管理實施要點辦理。
十、應備文件（請依序編碼並註明）
（一）履歷表一份（含自傳）、身份證正反面影本、近期2吋個人照片。
（二）畢業證書影本一份。
（三）相關能力或工作經驗證明影本。
（四）其他有利審查資料影本（無則免附）
十一、應徵方式
（一）意者請備妥前述應檢附文件，並整併成1個PDF檔，於112年6月6日（二）下午5時前，以電子郵件寄至yihsuan@gm.ntpu.edu.tw，信件主旨為「應徵研發處校務研究中心深耕計畫專任助理」；逾期不予受理。本校收到資料後將回信告知，如未收到回覆，請來電02-8674-1111分機66383詢問。
（二）擇優面談，面談時間將另行通知；未獲通知面試或錄取之應徵者，恕不通知及退件。
十二、其他
（一）本次徵才得列備取，候補期間自甄選結果確定之翌日起3個月內有效。
（二）依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：
犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。
經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。
經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。
經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。
經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。
經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。</description><pubDate>Wed, 24 May 2023 02:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【永續沙龍】為永續發展注入愛的力量</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/646de06ab012cf0ac49c41a8</link><description>臺北大學「SDGs永續沙龍」第9場活動於2023年5月24日中午在USR HUB展開，邀請愛網全人關懷基金會講師楊宜蓁，就愛與被愛的主題分享了五種愛之語《愛要怎麼說？探索五種愛的語言part I 肯定的言語》。有別於前8次活動內容聚焦於氣候變遷的科學議題、以及關懷他人的服務性行動，本次活動聚焦在「靈性需求」。
靈性需求在永續發展中扮演著重要的角色。永續發展不僅僅關注環境保護和經濟增長，還關注人類的整體幸福和身心健康。靈性需求是人類內在追求意義、連結與平衡的一部分，它能夠提供人們在現代快節奏、高壓力的生活中，擁有平靜、安寧和內心滿足的方式。
靈性需求在永續發展中的重要性體現在「促進個人幸福和整體福祉、激發環境意識，追求公平正義以及培養和諧與平衡」。透過滿足靈性需求，人們能夠建立對自己、對他人和對環境的關愛與尊重。在永續發展的路上，我們需要更多的愛的力量，也需要對身邊的人給予更多的愛。
楊宜蓁講師從「你在什麼情況下會感受到被愛」的問題開始，說明愛的重要性。愛能賦予人們幸福感和力量，擁有正向的眼光，更多面對挫折的能力，更能面對挑戰。然而，每個人對愛的需求都不同，有些人需要肯定和讚美，有些人需要陪伴和擁抱，還有些人需要實際的服務行動和禮物。因此，理解不同的愛之語，能夠更好地幫助彼此建立積極的互動關係。
「話語是帶有能力的」楊宜蓁講師說明許多研究已經證實，好的話語能讓生命力增長，壞的話語卻讓生命枯委。然而，楊宜蓁講師也強調，對愛的表達不應流於空虛、或者把不好的硬說成好的。「表達愛需要出於真誠的讚美與肯定，培養欣賞的眼光，並具體提到對方的特質和行為。」最後，楊宜蓁講師邀請與會者寫下肯定自己的話，分享別人對自己說過的肯定的言語，對自己產生怎樣的影響。
與會者分享討論相當熱烈，充滿愛與溫暖的氛圍，這股良善的力量感染每個人。在我們追求永續發展的時候，不僅需要環境保護、能源利用與社會公義等措施，還需要心靈方面的力量和關愛。愛的力量不僅能增強個體健康，也能促進社會的和諧發展。愛，是永續發展之路上，無可替代的力量。</description><pubDate>Tue, 23 May 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>