<rss version="2.0" encoding="UTF-8"><channel><title>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news</link><description>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</description><author>NTPU 國立臺北大學</author><image><url>https://new.ntpu.edu.tw/assets/logo/ntpu_logo.png</url></image><language>zh_TW</language><copyright>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</copyright><item><title>公告本校114學年度碩士班甄試入學招生簡章</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66d920e84e66ca08667794ff</link><description>一、欲報名之考生請務必詳閱簡章各項規定，按時辦理報名等相關事宜。
二、網路報考系統開放登錄時間：113年9月25日上午10時起至113年10月9日下午1時止。</description><pubDate>Thu, 05 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【活動】衛保組辦理 《健康體適能‧運動快樂GO》開班囉!!!，歡迎有興趣之師生踴躍報名參加</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66d92c624e66ca0866779509</link><description>一、活動主題：健康體適能、運動快樂GO
二、活動目標：為提升教職員工生之健康認知、健康促進行為及運動參與，透過規劃體適能之運動課程與活動，培養教職員工生重視體適能、常規運動習慣，期能主動養成健康規律生活。
三、合作單位：恩主公醫院社區醫學部、臺北大學學務處衛生保健組、臺北大學休閒運動管理學系
四、活動地點：恩主公健康學苑（臺北大學曉日樓宿舍B1F）
五、活動對象：臺北大學教職員工生，限40名
六、報名時間：113/9/9~113/9/18
七、報名方式：線上報名專區報名
八、活動時間：113/9/24~113/11/26 期間 每週二 17:30~18:30
第1週(9/24)：為飲食營養講座、體適能前測及開立自主運動處方
第9週(11/26)：為體適能後測，預約開放時段將另行公告。
九、活動內容：
體適能測驗項目：「身高體重、BMI及腰圍」、「一分鐘仰臥起坐」、「三分鐘登階」、「坐姿體前彎」及 「體脂」。
自主運動處方：由休閒運動管理學系教授針對每位參與學員，設計屬於個別合適運動處方。
團體運動類型：針對強化體適能要素設計，包含：心肺耐力、肌力、肌耐力及柔軟度
鼓勵措施：累積集點兌換好禮
凡報名成功者皆發放運動手冊，內容包含集點蓋章處及運動日誌，請妥善保管，遺失不補發。
每累積15點、25點、35點，可獲得不同獎品，獎品統一於結業式當日發放。
每次上課須攜帶運動手冊蓋章集點，簽到時回收，離開前發還。
運動紀錄及簽到點數需於當週上課蓋章，事後不補發點數。
結業及頒獎：邀請恩主公醫院、臺北大學及北大運動中心長官蒞臨頒獎</description><pubDate>Wed, 04 Sep 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】尖點科技支持自學 關心長者足部健康</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66d8408f4e66ca08667794c1</link><description>尖點科技公司繼支持USR計畫「輪椅身腦適能」方案，關心高齡輪椅族家庭之後，又再度與USR計畫和高齡中心合作，關注高齡獨居長者的足部健康，這項企業CSR與大學USR的合作，更結合社工系學生自學方案-「預防高齡跌倒與足部照護培力計畫」，一起聯手為在地獨居、亞健康女性安排檢測與衛教，讓長者的行走可以更健康更安全。足部健康對於高齡族群相當重要，不只是下肢肌力需要鍛鍊，足部本身如雞眼、拇指外翻等問題，都會影響行走步態及生活品質。於8月26日便先辦理一場入門的「足健康-足部護理講座」，現場吸引了約30位女性長輩前來，由提出自學方案的社工系進修部楊美鈴同學號召，加上經濟系吳云云、法律系林亮妤，與在地志工黃素鳳、林儀芬等共同服務長者。
主持人曾敏傑教授與子計畫歷史系辛法春老師在服務高齡者的過程中，發現這幾年來社區中高齡獨居的女性數量日益增加，因此推動育成了「孤挺花」社群，鼓勵獨居女性互相扶持照顧，而「足部護理」對於獨居女性避免跌倒非常重要，因此優先邀請「孤挺花」社群的長輩參與；另外本次健康議題也和「閱讀健康書庫」方案有關，首場講座也邀請該閱讀方案的長者共同學習。會中長輩都很關心足部健康，也非常熱烈地詢問「足底筋膜炎」照顧問題，以及如何選購鞋子等等足部問題。
學生自學團隊並且細心的製作問卷，於當天收集到26位長者的前測調查，以了解長輩過去的經驗與需求，並且為後續活動中的實際檢測和諮詢，提供參考。例如63%的長輩過去從未定期進行過足部檢查或護理；84%的長輩曾經經歷過跌倒；92%的長輩曾經有過足部問題；36%有穿著特定功能的鞋子或護具，32%擁有但不常穿著，32%則不知道有這些護具。
尖點科技李阜舫、王靖崳管理師當天也到現場與大家共同學習，並說明尖點公司十分認同高齡中心對於在地長者的服務，也了解足部護理是身體健康的基礎，尤其可以預防跌倒，因此也特別支持購買足弓矯正器，來幫助高齡獨居的長輩在家護理。講師楊美鈴同學目前就讀社工系進修部，但卻具有多年的國際化背景，長期擔任日本社區高齡據點足部保建人員，在日本足部護理技術協會以及鞋墊和鞋子的諮詢經驗長達20年以上；她響應USR計畫「自學方案」的精神，也邀請同學加入足部護理高齡服務的行列，提案過程中花了很多時間與同學溝通和準備，並與USR計畫合作招募長者參與，因為這個主題在國內討論較少，開放30位名額也快速就額滿。
講師楊美鈴一開始就先以腳趾頭「剪刀石頭布」，讓學員練習腳趾操，每天練習有助於鍛鍊腳趾頭的力量與每個腳趾的功能，較不容易跌倒；學員們無不覺得新鮮有趣，也跟旁邊的同伴玩起來，現場氣氛活絡不少。接下來講師也透過腳骨模型介紹人體的腳，腳是一個非常複雜和精細的構造，每隻腳由33個關節組成，這些關節在步行和跑步時承受著身體的重量，並推動身體前進。每踩下一步，足部承受的壓力是體重的2到3倍，腳要乘載我們身體的重量一輩子，因此，足部的關節必須既穩定又靈活，才能應對日常活動的需求。
隨著年齡增長，年長者更容易絆倒跟疲倦，不只是肌力不足，還有足弓結構容易崩塌，即使是輕微的不平路面也可能導致跌倒。因此鍛鍊足弓也是必要的，楊美鈴也特別介紹國外進口的足弓矯正器，更感謝尖點科技願意贊助贈送給獨居長者；現場並介紹幾種可在家裡進行足部練習的器材，如竹製腳踏板、腳趾拉伸帶、腳趾舒展器、圓形滾筒（如鋼球等），藉著腳踩著前後滾動，可幫助舒緩足底肌肉和筋膜。
在選購鞋子時，講師楊美鈴也特別提醒長輩們，應選擇堅固的鞋跟核心（shoes counter），不宜過軟，應提供足夠穩定的支撐。穩固的鞋跟有助於減少足弓失衡和足部問題的風險，並降低因應力性骨折和跌倒而受傷的可能性。一雙合適的鞋子或運動鞋不僅能保持身體的平衡與穩定，還有助於促進整體健康，幫助我們行走得更遠、站立得更久，既提升行動效能，也減少腳步對日常活動的影響。楊美鈴還建議，一天中最好在傍晚購買鞋子，因為隨著一天的活動，腳部會自然腫脹，此時購買的鞋子更能確保合腳；最長的腳趾與鞋尖之間應保留約1至1.5cm的空間,避免過小導致足部疼痛，過大則可能導致腳在鞋內晃動。另外以鞋帶或鞋扣牢固腳背，也是重要的功能性配件，千萬不可忽視。
現場也有長者問到足底筋膜炎的問題，講師表示足底筋膜位於腳底的表面，主要提供足弓的支撐，穩定足底的同時，也能在行走間達到吸震的效果。然而，過度行走或不正確的步態可能會使足底筋膜發炎，常常使病患疼痛難耐、嚴重影響日常生活。急性期較為疼痛時，可靠冰敷及多加休息來緩解，若三天後無改善，或發作當天疼痛難耐以致影響日常生活，建議盡快至復健科門診求助，以免錯過黃金治療期。
講師也建議睡前可以穿著專為足底筋膜炎設計的護襪，這種護襪可以讓腳趾保持向上翹起的姿勢。早晨起床前，可以在床上進行跟腱的伸展運動，以緩解早晨第一步的疼痛感。最後，講師楊美玲再次提醒「千里之行始於足下」，擁有健康的雙腳，是維持良好生活品質的基礎。希望透過這次的活動，不只分享實用的護足知識，也讓長者進而可以照顧自己的雙腳，並伴隨走過接下來的老年歲月。
今天「足健康」這個系列具有特別的意義，一方面這是一個全新的方案，過去很少被討論過，加上這是企業CSR和大學USR的合作，同時對象也以高齡獨居女性為主，而更特別的是這個方案是由學生自學提出，而自學方案的召集人楊美鈴同學不僅具有長期日本老人照護的實務經驗，目前更在進修部社工系就讀中，都顯示出創新、跨域、連結、青銀、自學等多元特性，實屬不易。這場講座只是一個開始，後續將再進一步進入實測、實作、與實行的應用階段，提升我們高齡生活中的足健康、穿好鞋、走路穩、防跌倒。</description><pubDate>Tue, 03 Sep 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>卓榮泰院長、鄭銘謙部長、洪進揚董事長獲傑出校友</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66d822014e66ca08667794be</link><description>臺北大學傑出校友遴選委員會於今日召開會議，遴選第24屆傑出校友，今年共計12人獲選，其中包含行政院長卓榮泰、法務部長鄭銘謙、群創光電董事長洪進揚。校方將於10月舉辦傑出校友表揚大會，表彰獲選校友們的成就與貢獻。
卓榮泰於民國73年畢業於法律系，曾任臺北市議員、立法委員、行政院發言人、總統府秘書長、行政院秘書長等職，從政資歷完整。除公職外，他更於民間基金會服務，關懷弱勢團體。此次受賴清德總統託付，組成「行動創新AI內閣」，期望藉由他高度協調能力，以及豐富從政實務經驗，帶領閣員開創新局。
法務部長鄭銘謙於民國69年畢業自法律系，擔任過雲林地檢署檢察長、臺南地檢署檢察長、法務部廉政署署長、福建高檢署金門分署檢察長、臺北地檢署檢察長等職務。於檢察官任內，結合中央、地方政府與醫療機構，成立食品安全、毒癮戒治、國土保育、婦幼保護等聯繫平臺，並致力於打擊毒品、詐騙、金融犯罪等案件。於廉政署長期間，任內臺灣清廉印象指數排名全球第25名，為史上最佳名次。
洪進揚於民國83年畢業於企管系，於2018年擔任群創光電董事長暨執行長一職。除大幅翻轉群創營運績效，同時以「智慧製造」及「智慧營運」兩大主軸推進數位轉型，群創更於2021年獲得世界經濟論壇（WEF）肯定，認證為智慧製造的燈塔工廠，躍昇國際舞台。此外，群創在永續領域榮獲多項國際大獎肯定，包括2023年群創光電連續六年入選「道瓊永續世界指數（DJSI World Index）」，並於國際碳揭露計畫（CDP）水安全問卷（Water Security），首次擠身A List名單，為面板業唯一一家擠身A List廠商。在人才培育上，群創屢次榮獲多項國際與國家獎項肯定，包括「2021國家人才發展獎」、「2021 HR Asia亞洲最佳企業雇主獎」等。
臺北大學校友中心說明，此次遴選由校內代表、傑出校友代表和社會賢達人士共組的遴選委員會進行審議，會中邀請各推薦單位派員列席說明推薦理由，以便讓遴選委員對被推薦人有更深入的認識。今年選出的傑出校友包含學術成就、企業經營和公共服務等獎項，獲獎人在學術領域、企業經營、公職或社會公益活動，皆有傑出成就，深獲遴選委員會肯定。
校長李承嘉讚許獲獎校友的卓然成就，他認為校友們的優異表現及社會貢獻，足資典範。他更期待所有校友們，都能在各自身處的領域中發展所長，進而成就自我、回饋社會，讓母校同感榮耀！
臺北大學第24屆傑出校友當選名單(依姓氏筆畫排列)
學術成就獎：
方偉達：不動產與城鄉環境學系78年度畢業／師大理學院副院長、永續管理與環境教育研究所所長、國際濕地科學家學會亞洲委員會主席
張俊仁：經濟學研究所博士班87年度畢業／中央研究院經濟研究所研究員兼副所長、輔仁大學焯炤講座及經濟系合聘講座教授
劉正：社會學系79年度畢業／東海大學副校長、東海大學社會學系特聘教授
企業經營獎：
李國忠：經濟學系81年度畢業、國際財務金融碩士在職專班97年度畢業／臺灣中小企業銀行總經理
洪進揚：企業管理學系83年度畢業／群創光電董事長暨執行長
陳榮進：會計學系72年度畢業／越南河進投資暨發展公司董事長、藍江新都市投資暨開發公司董事長、越南藍江飯店董事長
黃士軍：金融與合作經營學系81年度畢業／程曦資訊整合董事長
楊順天：經濟學系70年度畢業／羅一國際董事長
潘重良：企業管理學系70年度畢業／崇越集團副董事長、崇越科技董事長
公共服務獎：
林宏恩：公共行政暨政策學系碩士在職專班92年度畢業／內政部移民署副署長
卓榮泰：法律學系73年度畢業／行政院院長
鄭銘謙：法律學系69年度畢業／法務部部長</description><pubDate>Tue, 03 Sep 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【轉知】疾病管制署函文有關WHO宣告M痘疫情為國際關注公共衛生緊急事件，請落實M痘相關防治工作</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66d7d1974e66ca0866779479</link><description>疾病管制署指出M痘（原名猴痘）疫情持續全球蔓延，非洲疫情尤其嚴重，剛果民主共和國和蒲隆地的Ib亞型病毒致死率較高。世界衛生組織 (WHO) 於 2024年8月15日宣布目前M痘疫情為國際關注的突發公共衛生事件 (PHEIC)。但Mpox初期症狀並不明顯或因部分個案未就醫或未通報等因素，恐造成傳播，爰WHO呼籲仍要提高警覺。
為降低M痘傳播風險，請自流行地區來臺或返臺的境外生留意健康監測，M痘潛伏期約為21天，如入臺21天內出現皮膚病灶，如：皮疹、水泡、斑疹、丘疹、斑丘疹或膿皰等皮膚病灶，以及發燒、發冷、頭痛、肌肉疼痛、背痛、關節痛或淋巴結腫大（如：耳周、腋窩、頸部或腹股溝等處）等疑似症狀，應佩戴口罩儘速就醫，並主動告知醫師旅遊史 、 高風險場域暴露史及接觸史等資訊。
提醒學校相關人員如至剛果民主共和國等非；非州流行疫區參訪，或進行學術交流等相關活動，應落實自我防護，旅遊期間建議避免出入可能與不特定人士密切接觸之高風險場域，也應避免接觸或食用野生動物，減少人畜共通傳播風險，入境時如有疑似症狀，務必於入境時主動洽疾管署檢疫玷協助評估，入境後應佩戴口罩儘速就醫。
符合公費M痘疫苗接種之對象（參考綱址：https ://gov. tw /GzQ) , 請儘速接種疫苗。外籍人士持有我國居留證或具健保身分者，若符合前揭條件，亦可接種公費M痘疫苗。</description><pubDate>Tue, 03 Sep 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>本校加入AI學程聯盟　共享教學資源</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66d7c7354e66ca0866779459</link><description>因應生成式人工智慧（Generative AI）技術帶來的變革，教育部鄭英耀部長9月2日宣布成立「臺灣大專院校人工智慧學程聯盟」（Taiwan AI College Alliance, TAICA），113學年度第1學期計有臺灣大學等25所大專校院加入，透過跨校人工智慧學程，統整教學資源，提供人工智慧相關課程，媒合領域專家輔佐，並統合助教資源、課程指導服務。聯盟學校可共享相關課程教學資源，本校為該聯盟學校成員之一。
「臺灣大專院校人工智慧學程聯盟」整合全國大專校院的人工智慧教育資源，提供學生跨校學習的機會，由人工智慧師資充裕的大學輔佐師資不足的學校，使學生都能有學習人工智慧課程的機會。目前AI學程聯盟規劃4個AI學分學程，包括AI探索應用、AI工業應用、AI自然語言技術、AI視覺技術等，並將逐年針對各學分學程開設不同的AI主導課程，供學生選修並能申請認證。本校亦將於校內同步設置此4個AI學分學程，學生若修課滿足校內學分學程規定，可領取校內學分學程證書，如符合AI學程聯盟之修課規範(至少修畢2門主導課程)，則可獲得具教育部認證的學分學程證書。
依據教育部規劃，TAICA每類學程修習學分數為15學分，將依學生學習進程開設先修課程、核心課程、進階課程及應用課程在內的人工智慧課程，除電機資訊領域學生外， 人文社會科學領域的學生也可跨領域學習；透過線上同步及非同步之課程，參與學生除可依原訂課表修讀原校課程，亦可避免因為課程衝堂而有無法修讀之情形。另除參與同步課程學生可即時與教師互動外，對於參與非同步課程的學生，亦有線上教學助理可提供課程諮詢。完成學程後，學生將獲得教育部頒發的學分學程證書，提升學生日後就業競爭力。教育部強調，TAICA聯盟的成立，是臺灣高等教育領域的一大里程碑，提供學生跨校學習的機會，並加強人工智慧人才培育之力道，滿足就業市場對於人工智慧技術人才之的需要。未來，教育部將持續與各方合作，推動臺灣在人工智慧領域的發展，為臺灣培育更多優秀的人才，為臺灣在人工智慧領域的發展注入新動力。
113-1學期AI學程聯盟集結臺大、成大及清大教學資源，共開設5門優質【主導課程】供學生修習，包括：成大開設之人工智慧導論、台大開設之機器學習、金融科技導論、清大開設之資料探勘與應用、自然語言處理等，歡迎大學部3年級以上學生、研究所學生選修!AI學程聯盟第一次選課開放中，登記至9/5下午4時止，名額有限，請同學把握各階段選課機會！
※AI學程聯盟【主導課程】選課詳細說明請點此查閱（已於9/2公告）※TAICA願景和說明(請點網址觀看影片：https://youtu.be/JMQls46w05A)</description><pubDate>Tue, 03 Sep 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>113-1 日間部加退選9/10-9/19下午5時止</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66d555bd4e66ca0866779308</link><description>一、為維護您的選課權益，選課前請務必詳閱「選課注意事項」，再進行選課。👉請點此查閱【113-1學士班選課注意事項】👉請點此查閱【113-1碩博班選課注意事項】
二、選課重要期程◆加退選：113年9/10 (二) 08：30至9/19 (四) 17：00止。※加退選前三天(9/10-9/12)系統不分發，大學部各年級學生請依所屬分流時段逕行選課登記。※如欲跨學制選課(學士班跨選進修學士班、碩博班下修學士班或進修學士班課程)，請於加退選第四天起(9/13-9/19)選課。◆第2次退課：9/20(五)08：30至9/23(一)17：00止。113-1起，【人工加簽】、【重大事由加退選】時間提早至9/20(五)，若有衝堂課程，請於【第2次退選】時間(9/20-9/23)進行退課，若有系統無法退課之課程，亦請於【第2次退選】時間(9/20-9/23)至課務組(行政大樓3F)辦理退選，逾期恕不受理，請務必把握最後退課時間!
◆人工加簽：(👉人工加簽操作手冊-學生版)申請加簽時間：9/20(五)08：30至9/30(一)17：00止。加簽確認時間：9/20(五)08：30至9/30(一)23：59止。
◆重大事由加退選：(👉重大事由加選系統操作手冊)9/20(五)08：30至10/1(二)17：00止。
◆線上確認：9/24(二) 08：30至9/30(一) 17：00止。※請注意，線上確認選課後，將無法申請【重大事由加退選】!如無法申請重大事由加退選，請洽課務組(行政大樓3F)。◆棄修：(👉棄修系統操作手冊)11/4(一) 08：30至11/15(五)17：00止。每學期以2科為限，且扣除棄修之學分數後，總學分數不得低於應修學分數，且仍應依本校其他選課相關規定辦理（如校際選課及日夜互選不得超過總學分數之1/3等）；延長修業年限學生棄修後仍應修習一個科目)。
三、若有疑問，歡迎聯繫教務處課務組，校內分機66110、66114、66115、66117；course@gm.ntpu.edu.tw。</description><pubDate>Tue, 03 Sep 2024 01:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>明緯協助公益大樓建設 臺北大學致以誠摯感謝</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66d6b3a44e66ca08667793f4</link><description>明緯公益基金會於今年5月與臺北大學簽屬備忘錄，配合新北市政府「捷運三鶯線臺北大學站LB07站」新建，協助臺北大學於三峽校區第二校門口興建「明緯公益大樓」，相關捐助金額將達3億元，未來計畫將以李梅樹紀念館為核心，與臺北大學一同打造三峽全新藝文交流場域。為表達感謝，校長李承嘉近日特偕同副校長陳達新、總務長葉大綱、副總務長姜炳俊前往五股「明緯公益基金會」拜訪集團創辦人林國棟、永續長王憲政，並承諾將會致贈林國棟創辦人、王憲政永續長兩位榮譽校友。
校長李承嘉感謝明緯公益基金會捐助經費，讓多年來在於三峽深耕的臺北大學能藉此機會為在地藝術文化盡一份心力，並與國際趨勢接軌，推動永續發展，未來也會持續與基金會合作，進行更多公益活動的推廣。
「我們應該做一些事，來為下一代盡一份心力。」明緯集團創辦人林國棟表示，希望藉由本次合作讓雙方成為夥伴，於公益大樓落成後共同舉辦「SDG永續和平巡迴展」，提供年輕學子發揮自身能力的機會。此展覽於2024年起以輔仁大學為首展，後續由臺北藝術大學、臺北大學等校接棒，為期三年，期望透過藝術品展示，連結企業、學術和非營利組織，打造SDG永續和平展成為共享平臺。
明緯公益基金會以「我們懷著感恩的心，將愛化為行動，珍惜你我身邊的人，一起關懷這片土地」為宗旨，多年來致力於建立友善社會並實踐SDG永續發展目標，包括捐贈公益團體、成立社區關懷據點，及舉辦「我愛淡水河」、「公益音樂會」等活動，以長者、兒少及身心障礙者為服務對象，用實際行動回饋社會。除此之外更看見三峽的鄉土之美，贊助李梅樹紀念館舉辦藝文活動，如今更協助紀念館進駐臺北大學，未來也將與臺北大學合作進行永續和大學社會責任等項目，攜手推進藝術文化與永續發展，為地方注入更加豐沛的活力與創新力量。</description><pubDate>Mon, 02 Sep 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【徵才】 臺北大學校友總會(合江校區)徵兼任工讀生1名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66d67cf04e66ca0866779397</link><description>【徵才】 臺北大學校友總會(合江校區)徵兼任工讀生1名
工作內容：
(一)資料整理。
(二)接聽電話、公文遞送、郵寄信件。
(三)辦公室簡單清潔工作。
(四)其他臨時交辦事項。
二、應徵資格
(一)本校進修部在學學生身份。
(二)專長或特質：
1.積極、負責盡職，具服務熱誠且配合度高。
2.電腦技能：Office軟體應用(需具備Word、Excel文書處理能力，Power Point簡報製作、會Word排版)。
3.有機車駕照者佳
三、上班時間及地點
(一)上班時間：每月工作總時數為76小時
週一至週五每日13:00-17:00(可配合課程調整)。
(二)上班地點：
台北合江校區自強大樓五樓(113年10月前為合江街55巷1-3號)
四、待遇：依勞基法規定(目前183時/元)核薪；含勞保、健保及勞退儲金。
五、上班期間
113年9月23日可開始上班。新進人員需先試用1個月，試用期滿考核及格者，予以正式簽約僱用，其僱用期間追溯自試用日起。
簡歷表下載</description><pubDate>Mon, 02 Sep 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>本校舉辦「企業洞察未來，培育關鍵人才」雇主座談會，聆聽業界寶貴建議</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66d67bf64e66ca0866779394</link><description>為提升人才培育質量，精進學生職涯就業力，本校於2024年8月23日（週五）在民生校區舉辦「企業洞察未來，培育關鍵人才」雇主座談會。此次座談會主要聚焦於企業對於商管職務人才需求的探討，匯聚產業菁英，聆聽業界寶貴建議，作為精進校務推動的重要依據。
本次活動由本校學術副校長兼校友中心主任陳達新副校長主持，由研究發展處校務研究中心、學生事務處職涯發展中心、校友中心合辦，齊力邀請聘用本校畢業學生的企業代表參與，遍及校友服務企業等知名業界，其中包含：瑞普萊坊、統一超商、中華建築經理公司、瑞健公司、史多禮公司等人力資源部門主管，與校方展開對話交流。
本次焦點座談活動當中，企業代表們踴躍分享來自產業第一線的洞見，就本校畢業生在職場的表現侃侃而談，並針對人才培育提出具體觀點。交流過程著重於深度討論畢業生在各公司的實際表現與能力，企業代表們對本校畢業生在專業知識應用、團隊合作、溝通表達以及實習等方面均給予充分肯定，同時也提供建設性的反饋意見，不僅為學校持續優化人才培育策略提供重要方向，更為課程設計、職涯輔導及未來規劃學生職涯適性發展奠定更堅實的基礎。
陳副校長表示，此次雇主座談會成功舉辦，彰顯本校在培育人才的重視，透過建立企業與學校之間的溝通橋樑，既能夠更精準了解市場脈動與需求，也能夠據以調整教育策略。同時，企業代表們的回饋將為本校職涯輔導等相關措施提供重要參考，有助於培養更符合市場需求的人才，使學生能夠更好地適應瞬息萬變的職場環境。
在座談會結束之際，陳副校長特別強調了專業實習對於學生未來職涯發展的重要性，並期待企業能為北大學子提供寶貴的實習機會。未來，本校也將持續深化與企業之間合作，攜手與業界共同培育台灣未來的中堅人才。</description><pubDate>Mon, 02 Sep 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>合江校區停電通知</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66d6632b4e66ca0866779363</link><description>辦理合江校區113年度臺北合江校區高壓電設備更新工程之缺失改善工作，施工廠商預訂在113年10月2日上午10時至12時辦理停電進行缺失改善，惟上開停電時間會隨當日工作時程調整，原則上以2小時為限，最長不超過4小時，造成不便之處敬請見諒。註：合江校區包含自強大樓、女二舍、女四舍、女一舍及男一舍皆無電可用。施作單位：建伸電機有限公司 現場負責人：鄭百鈞 行動：0972-793-756監造單位：世技電機空調聯合技師事務所監造技師：魏重山
行動：0961-011-113協助單位：學校機電維護廠商伍榮強 行動：0930-305-256學校單位：總務處營繕組 簡敬倫 分機：66375行政管理組王品縈 分機：18139王正璇 分機：27761</description><pubDate>Mon, 02 Sep 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】高齡社群自耕 玫瑰芳香製皂</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66d650704e66ca0866779346</link><description>臺北大學社科院USR計畫因應超高齡社會的到來，積極以高齡者為對象，培力為目的，促使長輩增進學習、維持健康以避免失智失能，在子計畫歷史系辛法春老師的籌備下，於8月29日下午於人文學院801教室，邀請具有製作手工皂專業的束蓮芳，與近20位食物森林高齡志工一起製「皂」美好，難能可貴的是，玫瑰花粉的產地就是來自臺北大學校內的食物森林，也是由長輩們2月初採收後所加工製成的。
辛法春老師與高齡志工所開闢的食物森林，正是長者不斷學習的最佳基地，也是青銀共學的重要場域，大家學習不同植物的特性、種植方法與經營之道，而手工皂的製作更是大家的不斷創新，透過去學習新的知識或技術，甚至以行動回饋社群與社區，就不是只被動的接受服務，對於身體與記憶的強化都有非常大的幫助。
擅長製作手工皂的束蓮芳，2023年7月已經帶領長者製做過一次手工香皂，相隔一年再次授課，她依然仔細與大家解釋流程與注意事項，並認真引導大家完成每個步驟，包括製作皂液時需不停攪拌直到濃稠後、將皂液倒入模具之中，參與製作的長者們都非常興奮，過程中大家也十分投入。
重頭戲則是挹注來自食物森林種植的玫瑰花所加工製成的花粉，置入模具之後，再放一到兩天後就能將半固態的皂塊切割，接下來則是「最難熬」的階段，需靜待1個月的晾皂期（熟成），確保其品質和穩定性後才能使用。
為達到培力目的，USR計畫針對長者更強調主動、學習、組織與回饋，包括閱讀健康書庫方案、電影欣賞讀書會、公益音樂演出等活動的設計皆是如此，而食物森林更是這幾年來計畫團隊見證到長者自主學習的極佳示範，彼此結交友伴，增添社會參與感之外，善用作物產出可用的手工皂，可以說是收到了預期多樣的效益。
面對超高齡化社會的到來，USR計畫深切感受到社群在高齡生活中的重要性，因此持續育成與支持在地高齡社群，如今已經有學習型、音樂型、園藝型、服務性等各式高齡社群與USR連結，九月底也將進一步引介北歐式健走進入校園，讓運動社群也可以陪伴高齡者維持運動的良好習慣。未來USR計畫仍將繼續連結、育成、媒合，讓長輩在多元的社群中透過學習和參與，真正落實「學老」的目標。</description><pubDate>Mon, 02 Sep 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>AI學程聯盟第一次選課至9/5下午4時止</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66d550c44e66ca08667792fe</link><description>一、教育部為因應產業AI人才需求，統整各校AI課程教學資源，並協助跨校授課，自本(113)學年度起建立「高等教育人工智慧學程聯盟(TAICA)」，聯盟學校可共享相關課程教學資源，本校為該聯盟學校成員之一。TAICA願景和說明(👉請點網址觀看影片：https://youtu.be/JMQls46w05A)
二、目前AI學程聯盟規劃4個AI學分學程(AI探索應用、AI工業應用、AI自然語言技術、AI視覺技術)。113-1學期集結臺大、成大及清大教學資源，共開設5門優質【主導課程】供學生修習，歡迎大學部3年級以上學生、研究所學生選修!1. 人工智慧導論-成大2. 機器學習-台大3. 金融科技導論-台大4. 資料探勘與應用-清大5. 自然語言處理-清大
三、113-1學期AI學程聯盟選課時間◆第一次選課：即日起至9/5(四)下午4:00止，請至Google表單登記加選課程，由本校資訊中心依高年級優先及亂數規則分發。預計9/6(五)下午4時以後，公告選課結果。👉Google表單網址：https://forms.gle/jgYgUVwX5oDuueAU6※請注意：1.第一階段僅限日間部學士班3年級以上、碩士班學生登記2.請使用自己個人Gmail帳戶登入填寫，並請勿分享您個人填寫問卷的網址，以免選課資料被竄改。3.每人限填一次，選課期間可修改填答內容。
◆加退選：9/10(二)上午8:30至9/19(四)下午5:00止，請至學生資訊系統【選課系統】加、退選課程。※進修學士班/碩士在職專班學生請於9/13中午12時起，透過【跨學制選課系統】選課。
◆退課：9/20(五)上午8:30至9/23(一)下午5:00止，請至學生資訊系統【退課系統】退選課程。
四、上課方式已選上課程者，待開放權限後可於台大NTUCOOL平台上課https://www.dlc.ntu.edu.tw/ntu-cool/)，採同步遠距教學並有錄影，欲同步遠距學習者，請務必自行留意衝堂狀況；或學生亦可選擇非同步遠距方式學習。部分課程上課時間與本校上課節次不同，請務必留意上課時間！若同學衝堂選課，修課時，需注意部分課程有規定同時段考試、同時段報告。五、選課前，請同學務必自行下載附件，詳閱相關說明。∙113-1教育部臺灣大專院校人工智慧學程聯盟(TAICA)選課說明∙附件1：各學程介紹、修課規定、課程規劃表及修課注意事項∙附件2：【主導課程】授課大綱。
如有選課疑問，請洽課務組(校內分機：66110、66114、66115、66116、66117)course@gm.ntpu.edu.tw</description><pubDate>Mon, 02 Sep 2024 06:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【活動】關鍵幾分鐘：國立臺北大學113年度基本救命術課程研習課程</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66d587954e66ca086677933f</link><description>說明：
規劃本校教職員可具備基本心肺復甦術(Cardio Pulmonary Resuscitation，以下簡稱 CPR)、自動體外心臟電擊去顫器(Automated External Defibrillator，以下簡稱 AED) 之知識及操作技術，及基本外傷處置急救概念、緊急情境判斷等急救知能，俾於校園意外事件發生時應援所需，達成建構安全校園目標。
參與對象：國立臺北大學教職員工與學生。
課程內容： 校園常見緊急傷病之處理、簡易包紮及傷患搬運法、基本救命術相關理論及技能操作評核。全程參與研習並完成滿意度調查之學員，可核定公務人員研習時數及教師研習時數8小時；另全程參與研習並通過筆試、技術測驗之學員，得由協辦單位核發基本救命術合格證書。
研習日期：113年10月5日( 週六) 08:30~17:30
報名費用：全程免費 (提供精緻餐點一份)。
研習地點：商學大樓2F06教室
報名人數：50人
報名方式： 請至線上報名系統報名
報名日期：自113年9月9日起至113年9月25日止。
註記1：因故不克參加者，請於報名截日前，聯繫主辦單位完成取消報名之手續，避免佔用名額而造成訓練資源浪費，感謝您的配合
註記2：研習請穿著輕便褲裝(勿穿著短裙)並注意領口勿太暴露以利技能操作為宜，無法久跪者請自行攜帶護膝前來。</description><pubDate>Sun, 01 Sep 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【免費篩檢活動】9月好健康、一起來篩檢!</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66d585094e66ca086677933c</link><description>現代疾病的趨勢以慢性病為主，成因多與生活型態及環境有關，因此防治慢性病最佳方式除了個人須建立良好生活形態外，亦可透過簡易健康篩檢可先一步發現身體中隱形殺手，大家趕緊來愛護健康喔！
活動時間：113年9月20日 (五) 08:30~09:30
活動地點：恩主公健康學苑(宿舍區曉日樓B1)
活動名額：50名教職員工生(額滿為止)
活動內容：★健康檢測站：身高、體重、BMI、腰圍、血壓、柔軟度。★簡易血液檢測項目：血糖、膽固醇、尿酸，簡易採血約90秒可初步篩檢出數值並提供參考。★足踝式骨質密度：利用超音波儀器，測量足踝的骨質密度，提供骨密度T值參考。★安全接力站：認識就醫安全相關知識。★戒菸與肺癌篩檢(LDCT宣傳)。
當日闖關備有好禮，名額有限，快快報名喔!!!
報名網址請點我</description><pubDate>Sun, 01 Sep 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【轉知】中國醫藥大學將舉辦『第14屆身心介面國際研討會』 14th Mind-Body Interface (MBI) International Symposium</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66d56f3f4e66ca0866779339</link><description>中國醫藥大學附設醫院身心介面研究中心主辦的第十四屆身心介面國際研討會（14th Mind-Body Interface International Symposium）是一場聚焦於創新轉譯研究的神經精神醫學國際盛會，不僅推動大腦轉譯醫學研究，還為參與者提供了與國際頂尖專家建立聯繫的平台，促進跨領域的專業合作。。
一、日期：113年10月19日至21日
二、地點：台中中國醫藥大學水湳校區舉辦
三、論文徵稿：徵稿日期至6月30日，歡迎踴躍報名參加 (投稿連結：https://shorturl.at/wITZ9)。
四、聯絡方式：
email信箱：2024mbisymposium@gmail.com，
電話連繫04-2205-2121ext.14126 陳小姐。
五、論文投稿: https://shorturl.at/wITZ9　　(一)獎項申請: https://shorturl.at/fnot9　　(二)大會官網: www.mbisymposium.org/2024　　(三)MBI Symposium 身心介面國際研討會書:　　　　www.facebook.com/mbisymposium　　(四)歷屆研討會：https://mbisymposium.org/archive.php</description><pubDate>Sun, 01 Sep 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>國立聯合大學蒞校參訪―借鑒本校BOT推動經驗暨永續發展實踐成果</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66d55f254e66ca0866779319</link><description>113年8月28日與29日，國立聯合大學校長侯帝光率領該校主任秘書蔡豐任、總務長林坤彥、研發處組長陳上元、建築系林裕森老師及總務處秘書蘇瑞蓮等六人，蒞臨本校進行為期兩天的參訪與交流活動。本次參訪的重點包括了解本校BOT推動經驗、探討永續發展實踐與成果、及校園設施的參觀。
活動首日，校長李承嘉在致詞中指出，國立聯合大學與本校的發展背景相似，皆是在國家財政困難時期成立，因此在校園建設方面面臨相同的挑戰，此次的交流顯得格外重要。未來兩校除了在校園建設經驗的互通外，對於學術領域也可進一步交流與合作。
在會議中，葉大綱總務長詳細介紹了本校推動BOT個案的歷程。他強調，BOT案的成功推動，仰賴於領導層的持續支持與政策的穩定延續。此外，他也分享三峽校區運動中心與地下停車場OT案例，並展示校產活化利用在財務永續方面的成效。隨後，永續辦公室執行長洪健榮就永續發展實踐與成果議題進行簡報，說明本校的永續發展策略是呼應聯合國17項永續發展目標，並在相關評比中取得亮眼的成績。連續三年獲獎的永續報告書，正是本校致力於打造更加永續未來的明證。整場簡報中，與會貴賓踴躍提問，雙方展開了熱烈的交流。
次日的校園設施參訪，由副總務長姜炳俊帶領營繕組組長陳建福、環境組組長楊明鑫及事務組組長陳家莉進行導覽，實地參觀校內綜合體育館、體育館地下停車場及心湖會館等設施，雙方就設施管理與校園發展經驗進行了廣泛討論。
國立聯合大學此次來訪，不僅增進了兩校間的了解，也為未來可能的合作鋪設了堅實的基礎。雙方期待在不久的將來，能展開更多的合作項目，共同推動校園發展與創新。</description><pubDate>Sun, 01 Sep 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>