<rss version="2.0" encoding="UTF-8"><channel><title>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news</link><description>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</description><author>NTPU 國立臺北大學</author><image><url>https://new.ntpu.edu.tw/assets/logo/ntpu_logo.png</url></image><language>zh_TW</language><copyright>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</copyright><item><title>【徵才】研究發展處校務研究中心誠徵計畫專任助理（資料分析專員）</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/647fdc1eb012cf0ac49c458d</link><description>一、職務類別：高教深耕計畫專任助理（資料分析專員）
二、需求人數：1名
三、性別：不拘
四、資格條件
（一）具教育部認可之國內外研究所碩士以上學位；統計、資訊相關科系尤佳。
（二）具行政及電腦文書處理基本能力（Word、Excel、PPT、PDF等）者。
（三）具SQL基礎語法、資料視覺化、統計分析能力者尤佳。
（四）主動積極，具服務熱忱、善於溝通及團隊合作，細心且抗壓性高者尤佳。
五、工作內容
（一）校務研究資料庫管理、資料清理、資料分析，以及視覺化呈現。
（二）協助本校校務相關指標及儀表板建置、數據分析與報表呈現。
（三）擔任本校高教深耕計畫分項窗口。
（四）行政協助與會議／活動籌辦。
（五）其他交辦事項。
六、薪酬待遇：依本校計畫專任助理人員工作酬金表辦理，碩士級每月薪資新台幣43,617元。另依規定辦理勞保、健保及勞工退休金事宜。
七、聘任期程：自報到任職日起至112年12月31日，續約與否將視工作表現及本校獲教育部高等教育深耕計畫經費而定。
八、工作地點：國立臺北大學三峽校區
九、工作時間：依本校職員差勤管理實施要點辦理。
十、應備文件（請依序編碼並註明）
（一）履歷表一份（含自傳）、身份證正反面影本、近期2吋個人照片。
（二）畢業證書影本一份。
（三）相關能力或工作經驗證明影本。
（四）其他有利審查資料影本（無則免附）
十一、應徵方式
（一）意者請備妥前述應檢附文件，並整併成1個PDF檔，於112年6月20日（二）下午5時前，以電子郵件寄至yihsuan@gm.ntpu.edu.tw，信件主旨為「應徵研發處校務研究中心深耕計畫專任助理」；逾期不予受理。本校收到資料後將回信告知，如未收到回覆，請來電02-8674-1111分機66383詢問。
（二）擇優面談，面談時間將另行通知；未獲通知面試或錄取之應徵者，恕不通知及退件。
十二、其他
（一）本次徵才得列備取，候補期間自甄選結果確定之翌日起3個月內有效。
（二）依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：
犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。
經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。
經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。
經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。
經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。
經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。</description><pubDate>Wed, 07 Jun 2023 02:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>111學年度校級畢業典禮座位(含親友席)及會場規定說明</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/647efd3db012cf0ac49c4587</link><description>1.座位安排說明：
(1)會場於上午9點10分開放入場。
(2)報名參加畢業生入場後，請依規劃區就坐。
(3)因會場座位有限，規劃約1400席親友席，坐滿為止。
(建議每位同學若邀請親友參加，入會場以不超過2人為原則)
(4)請同學及親友，務必於9點45分前入場。(受獎同學請於9點40分前就位完畢)
2.入場規定：
因會場為運動場館，且為維持典禮過程隆重性及參加人員健康，請配合下列規定：
(1)建議勿穿高跟鞋、硬底皮鞋入場。
(2)請勿攜帶寵物入場。
(3)會場內請勿飲食。
(4)典禮過程請勿大聲喧嘩，保持安靜。
(5)建議快篩陽性者請勿進入會場。
(6)有身體不適如咳嗽，有感冒症狀及腹痛者請建議戴上口罩。</description><pubDate>Tue, 06 Jun 2023 09:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>網路流傳「台北大學畢業派對」與本校或本校學生會、畢聯會等無關</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/647ef9d8b012cf0ac49c4586</link><description>網路流傳之6月21日「台北大學畢業派對」宣傳圖文，其主辦單位「台北大學聯合學生會」與該活動，均與國立臺北大學或本校學生會、畢聯會等無關。
校方已設法聯繫要求更正，避免使用「台北大學」名稱。以免造成外界誤會。</description><pubDate>Mon, 05 Jun 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【EMI TODAY Volume-2 電子書】歡迎大家閱讀</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/647ef8e0b012cf0ac49c4583</link><description>本校雙語化學習辦公室自成立以來，不斷透過各種教師培訓與學生培訓、EMI講座、國內外專家交流等活動，逐步落實本校雙語化學學習之目標，提升全英語教學品質及學生英語能力。本辦公室為向師生宣傳更多關於雙語計畫所做的成果及大學英文、EMI/ESAP相關課程等資訊，特此邀請本校師長及學生分享全英語授課經驗，及擔任EMI TA的相關經驗及心得。
EMI TODAY Volume-2 電子書：https://online.visual-paradigm.com/share/book/emi-today-12--1dpo8lc4zl</description><pubDate>Mon, 05 Jun 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>音律電子股份有限公司捐贈電機工程學系示波器等教學設備</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/647ee876b012cf0ac49c4577</link><description>為鼓勵學子專注學業，成為未來電機領域卓越人才，音律電子股份有限公司除先前以實物捐贈本校音律電機資訊大樓及年年提供清寒暨優秀獎助學金外，考量人才培育攸關產業發展及長期競爭力，特別捐贈電機工程學系教學研究設備1批， 112年6月6日下午2時於電機資訊學院舉辦捐贈儀式，由電機資訊學院張玉山院長及電機工程學系黃弘一主任代表贈予感謝牌表彰善舉。
代表音律電子公司出席捐贈儀式的與會貴賓為廠務部余金龍副理、廖義龍專員及黃家佑專員，余副理說明，提供業界設備讓學子們使用，可以讓學生更快熟悉職場儀器，更能學以致用，是音律電子公司回饋初衷，也希望未來能有學術合作的機會。
張玉山院長表示沒有音律電子公司就沒有電資大樓，這次的捐贈活動別具意義，特別感謝音律電子公司的拋磚引玉；黃弘一主任則對音律電子公司周董事長取之於社會、用之於社會的奉獻情懷銘記於心，也相當感謝音律電子公司長久以來不間斷的鼎力支持。
此次捐贈設備相當豐富，包括示波器14台、以及電源供應器、溫度記錄計、雜音產生器各1台，大大增加電機工程學系教學實驗授課及研究能量。</description><pubDate>Mon, 05 Jun 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>站在巨人肩膀上，新創企業家座談分享會</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/647ee389b012cf0ac49c4566</link><description>根據統計顯示，雖然每年有不少人民眾嘗試創業，但成功的案例卻屈指可數。為協助民眾減少創業失敗風險、邁向成功創業，會計研究發展基金會於6/6上午9時舉辦「112年度新創企業主研習營」，採用實體及線上混合方式辦理。本次座談分享會由經濟部商業司指導，並與新北市政府、國立臺北大學圖書館、北大創業家及中華民國記帳士公會全國聯合會共同合辦。活動共計約200人次參加，顯示民眾對新創業者的經驗分享充滿興趣。
會計研究發展基金會王怡心董事長於致詞時提到，無論是企業規模大小及營業活動為何，彼此間都有一個共通點，也就是需要一本帳。而這本帳所要依循的，就是會計研究展基金會所發布之國際財務報導準則及企業會計準則。除了財會準則層面，隨著淨零排放（Net-Zero）意識抬頭，全球企業透過永續準則進行碳盤查，發布「永續報告」也成為全球趨勢，冀望藉此提升企業體透明度，並彰顯企業對永續轉型的努力，王怡心期盼，各界協力推動環境、社會、治理（ESG），新創企業成功邁向永續發展。
臺北大學圖書館朱炫璉館長於致詞時提到，創新思維及創業家精神是現代社會前進的動力，也是經濟成長的核心，更是國力的展現。因此，如何借鏡前人的經驗，減少創業失敗的可能性，對每位新創業者都至關重要。新北市青年局邱兆梅局長觀察到，新世代的青年越來越傾向開創自己的事業，所以，青年局提供相當多的資源來協助青年朋友創業，包括新創基地的租用及與大專院校的產學合作。這些資源都歡迎新創業者多加利用。經濟部商業司莊文玲專門委員則以她的高中同學，也是古典玫瑰園的創辦人，勉勵今天與會民眾除了要洞察市場趨勢外，更要以最快的速度進入新興市場，如此才能享受到創業的成功。
散時間的謝富晟創辦人提到，隨著世界運轉越來越快及越來越複雜，民眾所擁有的時間也越來越零碎，導致無形中浪費許多寶貴的時間。散時間為了解決這個問題，推出許多形式的線上課程，讓民眾不受時間及空間限制，可以隨時獲取各式各樣的知識。散時間做為學習平台創立者，與內容提供者共同策劃課程的內容及形式，再透過行銷方式吸引民眾購買，目前已在學習平台市場上佔有一席之地。謝創辦人提到，隨時觀察社會的脈動，找出可能的利基，是每一個創業者都應具備的敏感度。他鼓勵想創業的民眾不妨多從生活細節著手，或許就能發想出最好的點子。
北大創業家的許愷伶經理則分享，當初看到學校所教的理論與實務運作有所落差時，他便開始思考如何消彌這之間的差距。於是，她從觀察生活周遭環境開始，並問自己想要解決甚麼問題。她發現三峽地區具有悠久歷史，具有足夠的基礎設施，且隨著近年的蓬勃發展，腹地更跨足臺北及桃園。因此，北大創業家便以三峽地區為中心，開發不同商機，不論是透過觀光旅遊或在地民眾，目前都有不錯表現。許經理建議，創業從自身熟悉的地方開始，是創業最低風險也最迷人的地方。
紙可拍林秋吉創辦人的創業夢則是來自出生於貧窮的家庭及早逝的哥哥。由於經濟拮据，林創辦人於成長過程中無法擁有一台相機，可以好好記錄這個世界，及已離世的兄長和爺爺奶奶。因此，他從小便立志開發出平價的紙相機，讓每個人都可以記錄出自己生命中的每一刻。他所開發的紙相機除了非常堅固耐用外，更可隨時替換外殼，達成循環經濟的目的。此外，環保材質的相機，更是對環境保護有所助益。他提醒所有創業者，從關懷生命的角度出發，創業是非常有意義的工作。
新北市青年局江奇叡主任秘書，則從政府機關的角度分享新北市政府如何輔助新北青年創業環境發展，他分析，創業會經歷的四個階段，包含：草創、驗證、加速及擴張階段。每個階段都有不同重點工作，新創業者必須清楚掌握，方能成功創業。此外，新北市政府在創業不同階段提供了各類型資源，協助青年創業，歡迎創業的朋友能多加利用。
綜合交流時間，今日與會者不約而同表示，當代的新創業者，不再只是空有夢想及盲目追求利潤。如何透過發現問題，結合當地資源，利用自身的創意回饋社會，已是現代創業的最新發展。透過今日前人的分享，相信也激發出不同的創業思維。最後，
王怡心董事長分享三處坐落於臺北大學最美麗的景緻：怡心亭、心湖及圖書館。她回憶時任館長期間，盡量避免以成本為唯一考量，將圖書館建造經費，由最低標改為最有利標，成功讓臺北大學圖書館成為三峽地標並與國際看齊。今年即將邁入會研基金會董事長第四屆的她，期間曾拍攝「會計DoReMi-101快閃」及「幸福轉動保險Work Together for IFRS 17」，用軟性且活潑生動的方式，推廣會計專業。她也藉此勉勵所有與會者，創業維艱、守成不易，讓創意與創新成長的關鍵，是善用資源、強化管理、結合永續推廣，也祝福各位創新創業者以活力永續，打造夢想企業。（稿：會計研究發展基金會）</description><pubDate>Mon, 05 Jun 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【演講回顧】找尋產學合作研究中智財權與利益衝突平衡點</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/647ee2e5b012cf0ac49c4561</link><description>本校研究發展處為促使師生對智慧財產權（Intellectual Property Rights, IPR）及利益衝突規範有更深入的認識，特別邀請了成功大學法律學系陳思廷副教授於112年5月24日到校舉行專題演講。
此次演講以「大學產學合作所生之智財議題與利益衝突規範」為題，旨在引導學生及教師瞭解智慧財產權於學術研究中扮演的關鍵角色，並點出產學合作研究可能衍生之相關利益衝突、學術倫理等問題。
為幫助師生瞭解智慧財產權之法律規定，講者特別就專利權、商標權、著作權及營業秘密全面性地分析解說，並就各種IPR之客體、保護年限、權力期間排他效力、侵權責任分析比較，提供實際案例分析，並就以引導大家在學術研究和產學合作過程中保護自身權益、遵守相關法律法規。同時，陳副教授亦就學術誠信、學術倫理、研究倫理概念區別進行澄清，點出利益衝突重點在於避免不當決定，並以學術研究、產學合作上常見的利益衝突實際案例分享。
大學與產業界之間的緊密合作已成為推動創新和實踐之趨勢，企業與學界透過高階技術合作研發，促進科學知識的交流與共享，共創先進技術，達到產業快速發展之目標。產學合作及學術研究所面臨的利益衝突和學術倫理問題不容忽視，透過本次演講，講者提醒師生們在學術研究和產學合作中，應確保自身權益、落實研發成果佈局、並注意利益衝突規範，大學與產業界之間的產學合作可以實現互惠共贏，進一步推動科技創新和產業發展。</description><pubDate>Mon, 05 Jun 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>騎有好禮周周集獲獎名單</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/647ed484b012cf0ac49c455c</link><description>騎有好禮周周集獲獎名單
參加獎
★職員名單★
0148915 0250039 1512349 5051650 5685632
★學生名單★
310857010 410885045
410984034
411076004 411076037 411079073 710751406 710751409 711031113
711031125
全勤獎
★職員名單★
0250039 1512349 5051650 5685632
★學生名單★
310857010 410885045
410984034
411076004 411076037
710751409 711031113
711031125
減脂專家
4107744402 410984034
健康好食獎
410984034
周周集點獎(禮券)
310857010(400元)
410994034(400元)
411076037(400元)
710751409(400元)
711031113(400元)
711031125(400元)
410884045(400元)
411076004(350元)
710751406(250元)
810731106(250元)
410974203(150元)
410974420(150元) 410774402(100元)
411074452(100元)
411079073(100元)
411174244(100元)
711082910(100元)
410877129(50元)
410973109(50元)
請以上獲獎名單於6月13 12:00~13:00至行政大樓一樓衛保組領獎</description><pubDate>Mon, 05 Jun 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>舉行本校112學年度校務會議代表選舉（教師及研究人員、助教、職員(含軍訓教官)代表）</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/647e8809b012cf0ac49c4537</link><description>一、謹訂於112年6月20日（星期二）舉行本校112學年度校務會議代表選舉（教師及研究人員、助教、職員(含軍訓教官)代表），請查照並踴躍前往投票。
二、選舉投票時間、地點及作業方式如下：
(一)請攜帶教職員證領取選票。
(二)投票時間：112年6月20日（星期二）上午9時起至下午3時止。
(三)投票地點：三峽校區行政大樓六樓簡報室。
(四)投票截止後，於圖資大樓 1F10電腦教室進行開票作業。
(五)各類代表產生方式如下：
本校校務會議由校長、副校長、教務長、學生事務長、總務長、研究發展長、國際事務長、各學學院院長、進修暨推廣部部主任、主任秘書、教師及研究人員代表42人、助教代表2人、職員(含軍訓教官)代表4人、及學生代表8人組織之。
教師及研究人員代表由全校講師以上專任教師及研究人員，採無記名限制連記法投票互選之，每票圈選13人，以得票數較高者為當選；但其中具有教授副教授資格者，不得少於教師代表三分之二；每一學院至少4人，其中具有教授及副教授資格者，不得少於教師代表三分之二；教務處語言中心、通識教育中心及體育室代表合計至少一人。
助教代表、職員(含軍訓教官)代表，分別由助教、職員(含軍訓教官)互選之，以得票數較高者為當選；同一學系（所）、處、館、部、室、中心至多1人。
學生代表8人，由學生自治會訂定相關辦法推舉之。
本次選舉各類代表，以得票多數者當選，票數相同時，抽籤決定之；另於應選出之名額以外，以候選人得票數多寡，依序排列遞補人員；票數相同時，以抽籤決定之。
三、選出代表之任期為一年，採學年制，連選得連任；如有退休、離職、借調、出國、休假、留職停薪六個月以上者，應取消其代表資格，並依本校校務會議設置辦法第三、四條之規定依序遞補。選出代表因兼任行政主管，改任當然代表者，其遺缺應比照前述規定遞補。
四、學生代表之推選事宜，請學務處協助辦理，並將名單送交秘書室彙整。</description><pubDate>Mon, 05 Jun 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>天氣漸熱小心熱傷害！</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/647e86aeb012cf0ac49c4532</link><description>全球暖化趨勢下，我國近年受氣候變遷影響造成氣溫極端偏高，若無適當防護措施，任何人皆有可能發生熱傷害，尤其是脆弱族群，如：嬰幼童、高齡者、慢性病者、服用藥物者、戶外工作者、運動員或密閉空間工作者及過重者、學生族群、孕婦、遊民街友、身心障礙者等，更容易因高溫而造成熱傷害。
😎驅熱避暑3大絕招⛱
第一招：保持「涼」爽
第二招：「補」充水分
第三招：提高警覺「心」
熱傷害預防影音宣導</description><pubDate>Mon, 05 Jun 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【公告】主計室高教深耕計畫專案助理面試結果名單公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/647d3f93b012cf0ac49c44c8</link><description>主計室高教深耕計畫專案助理面試結果名單公告：
面試日期：112年6月1日
正
取：蔡O卉
備取一名：陳O樺
若有相關問題可致電詢問：02-86741111#66068(盧小姐)</description><pubDate>Mon, 05 Jun 2023 02:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>《大師開講》有意的排除：倒退中的共融教育</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/647da7d1b012cf0ac49c4524</link><description>國際事務處與社會科學院於2023年5月25日聯合主辦鳶山講座 (Yuan Shan Lecture Series)，邀請國際知名大師級學者-mdash;英國里茲大學 (University of Leeds) Prof. Roger Slee 擔任主講，為本校師生分享「有意的排除：倒退中的共融教育 (Excluding by Design- Regressing (inclusive) Education)」。活動共吸引近70位師生到場汲取新知，並與講者熱烈互動。
Prof. Slee首先引述學者Manuel Castells在2019年出版的《斷裂：自由民主的危機》(Rupture: The Crisis of Liberal Democracy)，提到人類生活在多重危機的漩渦中-mdash;經濟危機、勞工安全、低薪結構以及恐怖主義。戰爭被當作處理衝突的手段，成為一種持續的威脅；對於敢於發聲的女性加諸暴力；文化被簡化為娛樂；透明的社會使人們都成為資料。謊言主導著溝通世界，還得到一個新的封號叫「後真相」。2021年美國國會大廈襲擊事件，則象徵對自由民主信任的崩潰，構成另一種更深層次的危機-mdash;執政者與被執政者之間的關係斷裂，透過教育，可以使學生有足夠的知識和技能來應對這些多重危機。
Prof. Slee提到，共融教育(Inclusive Education)是民主、社會平等和有效教育的根本，在其著作《包容教育並未消亡，只是聞起來有點怪異》(Inclusive Education Isn-rsquo;t Dead, It Just Smells Funny)中，探討現代學校教育的架構，除了課程、教學法和評估的重要性，也更加注重教育的形式，特別是對障礙學生，隨著教育政策中更加強調身份認同、多樣性和包容性，如同波蘭社會學家齊格蒙‧鮑曼(Zygmunt Bauman)所說，人們對混雜性的排斥(mixaphobic)越來越嚴重，他期待所有孩子們都能生活在真實的、而不是隔離的世界。
英國政府在今(2023)年三月發布《特殊教育和障礙(SEND)及備選教育計畫》(The Special Education and Disabilities (SEND) and Alternative Provision Plan, 簡稱The SEND and AP improvement plan)，將新成立33所特殊學校，加上原有的49所，希望提高兒童及青少年的特殊教育品質。Prof. Slee 為此感到擔心。從COVID-19的流行，已觀察到傳統的社會組織和運作是有可能被改變的，而人與人之間的連結和交流，對於健康的心理及增加幸福感至關重要。將特殊教育從一般教育中分離，是好的做法嗎?
在過去40年的教學現場中，能力主義以不斷演變的形式，對學生的差異性進行更大的監控，它同時也潛伏在特殊教育中，當孩子因受到排斥而感到挫折時，家長難以保持樂觀，使幸福感淪為空談。若能力主義(ableism)是教育設計的核心，身心障礙學生會持續的受到壓迫。Prof. Slee最後引用澳洲音樂家及作家尼克‧凱夫(Nick Cave)的名言，「希望是帶著心碎的樂觀」(Hope is optimism with a broken heart)，改變將帶來希望，而展現改變的意願，很大程度取決於想法及行動。
Prof. Slee為英國里茲大學障礙與共融領域鑽禧教授(Diamond Jubilee Chair in Disability and Inclusion at University of Leeds)，也是該校社會學與社會政策學院國際長(Director of Internationalisation in School of Sociology and Social Policy)。 Prof. Slee曾在英國及澳洲的多所知名大學擔任要職，並擔任加拿大、澳洲、紐西蘭、新加坡、英國、印度、科索沃、黑山、伊拉克和約旦等多國的教育顧問，也是共融教育重要期刊：International Journal of Inclusive Education (Taylor -amp; Francis) 與Journal of Disability Studies in Education (Brill) 的創刊主編，更出版多本社會共融領域的專書。他從社會學的觀點檢視共融教育(Inclusive Education)的社會正義基礎，分析社會對弱勢群體的社會排除，並批判當代社會的健全主義文化(culture of ableism)以及競爭性個人主義的倫理(ethic of competitive individualism)。
Prof. Slee本次來校除了擔任鳶山國際移動講座講者，也作為英國里茲大學代表來校簽署2+2學士雙聯學位之合作協議書。此項合作提供有興趣前往里茲大學修讀社會學的本校大學部學生申請，學生完成修業將可取得本校與里茲大學的雙學士學位。有關於雙聯學位的申請細節將由社會科學學院公布。</description><pubDate>Sun, 04 Jun 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>開啟臺英交流新里程! 本校與英國里茲大學簽署合作協議</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/647da5f4b012cf0ac49c451d</link><description>英國里茲大學障礙與社會共融鑽禧教授（Diamond Jubilee Chair in Disability and Inclusion at the University of Leeds）兼社會學與社會政策學院國際長（Director of Internationalisation in School of Sociology and Social Policy）Professor Roger Slee於112年5月25日前來本校參與2+2學士雙聯學位合作協議書之簽約儀式，兩校簽署代表為李承嘉校長、里茲大學副校長Professor Hai-Sui Yu (Deputy Vice-Chancellor and Provost)、Professor Roger Slee及社會科學院張恒豪院長。
簽約儀式由李承嘉校長主持，林文一國際長、魏希聖研發長、社會科學學院張恒豪院長、社會工作學系林昭吟系主任、社會學系戴翠莪系主任、犯罪研究所林育聖所長、經濟系陳文豪副教授以及陳彥豪國際大使共同參與。李承嘉校長表示，非常高興能與英國里茲大學合作，也很期待在合約簽署後可以提升本校學、研、教的交流質量，進一步促成兩校實質的交流與合作發展。
本次雙聯學位提供社會學系領域的本校大學部學生申請，只要符合條件資格並有興趣前往里茲大學修讀社會學，便可參與此項計畫。學生將分別在本校和里茲大學修習兩年並符合相關條件後，即可獲得雙學士學位。有關於本校與英國里茲大學雙聯學位的申請時間與細節將由社會科學學院公布。
本校與英國里茲大學的合作始於2021年的培力講座，2022年歐洲教育者年會則是本校首次與該校實體會面。2023年2月，本校代表團林文一國際長、永續創新國際學院衛萬明院長、社會學系兼國際合作資深顧問韋岱思副教授三人曾訪問英國里茲大學進行交流，終於在今年5月完成雙聯合約的簽署。
英國里茲大學成立於1904年，位於北英格蘭西約克郡，為英國紅磚大學、羅素大學集團，及N8大學聯盟的成員之一。里茲大學為全球百大，2022年社會學系全球排名第86位；該校學生有3萬8千人，其中有1萬4千位國際學生。里茲大學為英國規模最大的大學之一，提供的完整的專業學科，共有七大學院：藝術人文與文化學院、生物科學學院、商學院、社會科學學院、工程與物理學院、環境學院和醫學與健康學院。</description><pubDate>Sun, 04 Jun 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>臺灣地質之旅 帶領國際生探訪野柳公園</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/647d95e7b012cf0ac49c4501</link><description>國際事務處於5月20日帶領國際學生實地考察臺灣著名景點｢野柳地質公園」，此次活動旨在豐富國際生的學習視野，並深入了解臺灣的自然地理環境，希望透過大自然的景致與歡樂的氛圍，建立國際生之間的友誼交流與凝聚力。｢野柳地質公園」以奇特的地形景觀和豐富的地質特徵而聞名於世，其獨特的地質結構，形成了壯麗的海岸崖壁、石灰岩地形和冰斗狀地形等壯麗的景觀，而最著名的｢女王頭像」吸引了許多國際生的關注。國立臺北大學的國際學生們在這次｢野柳之旅」中不僅可以觀賞到美麗的海岸風光，還能學習到地質學的基礎知識，得以瞭解岩石地質演化的歷程、地質景觀的形成與相關知識，親身體驗這令人驚嘆的臺灣自然奇景。
午餐後，隨即走訪了臺灣著名的｢金山老街」。金山老街位於新北市的金山區，是一條保存完好的古老街道，擁有悠久的歷史和豐富的文化底蘊。街上的建築、店鋪、飲食等展示了臺灣傳統美食文化的獨特魅力。國際生漫步在石板鋪就的街道上，欣賞古色古香的建築風格和傳統的街頭攤位，同時也品嚐了當地特色小吃｢冰烤紅心地瓜」，國際生尤其喜愛金山的冰淇淋。雖然此時下起傾盆大雨，但是國際學生反饋印象深刻｢我一定會記得那場大雨！」並聯想到華語課程上學習到的成語｢遇水則發」，開心地體驗雨中漫步的景緻。
尾聲回到國立臺北大學附近著名的｢鶯歌老街和陶瓷博物館」。國際生沿著這條保存著豐富歷史文化的古老街道，欣賞到各種精湛的陶瓷工藝作品和獨特藝術創作，同時還參觀了鶯歌陶瓷博物館，進一步了解陶瓷的歷史、製作工藝和藝術價值。
國際事務處將持續辦理在地文化之旅，啟發國際生對臺灣歷史文化的興趣。此次｢野柳地質考察之旅」對於國際生們來說是一個難得的學習機會，使他們更深入瞭解臺灣的地理環境和自然景觀。國際生反饋非常喜愛｢野柳地質公園」的岩層與海景及老街之旅的小吃與美麗的陶瓷，來自美國的Zee Rock全程拿著相機表示｢非常開心到訪未曾到過的臺灣景點拍攝美景照片」，同時，臺灣地質之旅亦助於增進國際學生與臺灣文化的認知與互動，促進國際交流與友善校園。</description><pubDate>Sun, 04 Jun 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】曾家達教授主持PID失智服務訓練</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/647d860bb012cf0ac49c44f0</link><description>社科院USR計畫今年著重超高齡議題，針對學生朝向高齡服務進行訓練與培力，於5月27日結合社工系游以安老師「遊戲治療」課程，由游老師邀請加拿大多倫多大學社工學院曾家達教授，蒞校為修課同學進行一天PID失智症服務訓練。由曾教授講授知行易徑（SSLD）的理論背景，以及基於知行易徑發展出的易徑玩樂（PID）服務模式，讓學生能學習實務工作方面的技巧。同時也邀請曾華莉社工督導、游翼慈社工師作為助理講師，分享他們運用易徑玩樂在臺灣長者服務領域的實踐經驗。
工作坊開始時曾教授先請同學自我介紹，並分享對於工作坊有什麼學習期待等，這樣可以透過了解同學的興趣，再彈性調整課程內容。有同學提到想學習如何與不同年齡層的孩子互動、減緩失智症長者的退化，也有同學想藉由工作坊了解如何用普通、簡易的素材，來創造出好玩又有趣的遊戲。另外也有同學提及想透過工作坊，做為未來服務時的支撐，並希望將這套助人模式帶回工作場域，實際應用在長者身上。而曾華莉社工督導也分享自己學習易徑玩樂（PID）的助人模式後，顛覆了對於玩具的概念與想法，並鼓勵同學今天就放鬆心情學習。
關於遊戲設計的理論，曾教授以歐洲哲學家海德格（Heidegger）對於存在與時間的探討，引發同學思考時間概念在實務應用的影響，並說明為何會在短時間內玩很多個遊戲，這個背後的原因就是要顛覆過往的時間經驗，以及時間單元對遊戲設計的重要性。之後曾教授介紹「知行易徑（SSLD）」理論的緣起，也說明該理論的三組核心概念「需境特量N3C」、「生活世界六領域6D（6 Domains）」，以及「整全與超越HT」（Holistic, Transcendental），並讓同學們實際演練。此外曾教授也拋出許多情境題讓同學思考，同時透過演練讓同學更了解SSLD與PID的運用。
下午的工作坊中，曾教授講到世界已進入了後專業時代，讓同學重新思考所謂「專業介入」，認為在課堂、教科書上學習到的，與現實中工作所遇到的挑戰，可能存在著極大的落差，因此曾教授希望同學能轉換思維，重新去看待專業和實務，認為「沒有實務，其他都是虛的」。接下來曾教授講述了易徑玩樂（PID）的研發歷程，與其實施時的實務原則，包括神經可塑性的概念以及在遊戲死亡前把它殺掉，即每個遊戲環節只分配8-10分鐘，藉此維持參與者高度的投入和專注。
最後曾教授匯集同學們一天的學習回饋與問題，鼓勵大家分享各自的經驗與想法。例如有同學想了解更多在實務上的操作與經驗分享，曾華莉社工督導以自身經驗為例，說明PID模式顛覆團體工作一個活動50分鐘的概念與設計模式，且由於PID的節奏迅速，在實務上長者可能會想再繼續，但工作人員就會直接收掉，並接續下一個遊戲。此外需要視長者的狀況臨機應變，並做彈性調整，如長者可能玩不起來時要改變玩法，或者採取備案改玩其他遊戲。另外有同學提問該如何將遊戲串連起來，剛好游翼慈社工師也有類似的經驗，她講述之前曾帶過一群奶奶們玩遊戲，當時與奶奶們說今天要來「辦桌」，剛好奶奶們對「總鋪師」、「水腳（台語，辦桌中總鋪師身旁的幫手，由於工作時常會碰到水所以用「水腳」稱呼他們）」已經有了概念，就用辦桌的方式將遊戲串連起來了。
在一天的工作坊結束後，同學們對於知行易徑（SSLD）與易徑玩樂（PID）服務模式都有了更多的認識，或許在最初接觸時都稍顯陌生，但經過一天的培訓，對於知行易徑（SSLD）與易徑玩樂（PID）的操作，都有了一定程度的了解，而這些知識不只可以應用於實習和工作中，也可以融入生活當中，豐富日常的思維。</description><pubDate>Sun, 04 Jun 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>最新THE影響力排名  本校SDG16全國第二</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/647d58e4b012cf0ac49c44dc</link><description>英國泰晤士高等教育特刊 （Times Higher Education; THE ） 日前公布最新2023影響力排名（ 2023 Impact Rankings ），本校整體排名與前一次相當，位居世界401 -ndash; 600區間，與臺灣師範大學、臺灣科技大學等校並列相同區間。在SDG個別項目成績方面，本校SDG16 （和平正義與有力的制度） 全國第二名表現最佳，位居世界第98名，亦較前次101-200進步。
永續發展已經成為國際顯學，無論企業界、學術界或政府治理都積極與聯合國永續發展目標（ SDGs ）接軌，無論國際排名機構或我國政府各項政策都逐漸重視與SDGs連結。
THE 機構辦理的大學影響力排名，是以聯合國17項永續發展目標（SDGs）為評估標準，評比各校在各SDG目標中研究、行政、教學與外部連結行動方面的表現，依據各校成績較優的前三項SDGs得分，再加上共同項目SDG 17 （建立多元夥伴關係） 計算整體成績。
本校其他SDG項目成績方面， SDG11（永續城市與社區） 居全球101 - 200，與臺灣大學、陽明交通大學、台北醫學大學等校並列全國第四；SDG15 （陸域生命）排名全球201-300，與成功大學、清華大學等校並列；SDG 7 （可負擔能源 ）表現位於全球301-400，與臺灣師範大學等校並列；SDG 8 （就業與經濟成長） 居全球401 - 600，與臺灣大學、臺灣科技大學等校並列。SDG13（氣候行動）列名世界401-600，與臺灣師範大學、臺灣科技大學等校並列。
本校長期投入永續發展教育，除了成立相關學科系所與研究中心，近年更積極在環境、社會或治理面落實各項永續作為，融入學校中長程發展目標，並透過多元活動，提升師生與社區居民對永續發展議題和SDGs的認知和行動力，同時連結校內外永續夥伴，實踐永續發展目標、為培育社會所需永續人才而努力。</description><pubDate>Sun, 04 Jun 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>社團評鑑績優社團頒獎暨暑期服務隊授旗典禮</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/647d3137b012cf0ac49c44ba</link><description>為鼓舞同學士氣，學務處課外指導組舉辦「社團評鑑績優社團頒獎暨暑期服務隊授旗典禮」，用以肯定與鼓勵同學用心投入社團活動及犧牲假期自願服務的精神。
課指組說明，除了專業課程學習外，社團活動是學校教育中重要且不可或缺的一環，同學們經由社團活動的參與，培養群育精神並拓展多元能力，並在不斷體驗的過程中創造自我價值。近三年，因為新冠疫情的影響，社團活動受到很大衝擊。其中社團評鑑從109年起改為線上評鑑方式辦理，隨著疫情趨緩，終於在 111學年度重啟實體評鑑，共有34個社團參與並完成了整個評鑑作業的。此外，本校暑假服務隊共計有5個社團，將於7月2日至9月8日期間遠赴全台各地及菲律賓辦理營隊活動。
本次授旗典禮開場，李承嘉校長鼓勵同學們踴躍參與社團活動，他也感謝社團指導老師長期為社團無私付出的精神，同時並頒發獎狀（金）給獲獎的29個社團。之後由本次評鑑委員同時兼任國際志工社指導老師藍蕾副教授，頒發組織運作尖兵獎，法律服務社指導老師林國彬教授頒發活動卓越獎，學務處胡中宜學務長頒發資源管理達人、薪傳、新秀及人氣獎。
典禮上同時頒發各服務隊一萬五千元勉勵金，表達學校對服務隊伍的支持。出隊的社團包含社會服務團、基層文化服務社、法律服務社、國際志工社、原住民之友社。學務處並祝福所有同學出隊前籌備妥當、期末考順利，出隊時一切平安，發揮所長，體現臺北大學「追求真理、服務人群」的校園精神。
國立臺北大學112年暑假服務隊出隊總表
編號
社團名稱
活動名稱
活動時間
服務/活動地點
1
社會服務團
芎林國小育樂營
112/7/2-7/6
新竹縣芎林鄉芎林國小
2
法律服務社
第86期法律服務隊
112/7/4-7/10
花蓮縣鳳林鎮鳳林國中
3
原友社
第94期博屋瑪國小返服育樂營
112/7/8-7/15
台中和平區博屋瑪國小
4
基層文化服務社
夏令生活挑戰育樂營
112/7/24-7/29
花蓮縣花蓮市中華國小
5
國際志工社
菲律賓社區服務團
112/8/28-9/8
菲律賓
評鑑績優社團
獎項
社團評鑑獎項
特優獎
證券研究社、北大管樂團、熱門舞蹈社、雄友會、應外系學會、公共行政暨政策學系進修學士班系學會、劍道社、法律服務社
優等
北大不好意思電台、北大創業家、何聲阿卡貝拉社、吉他社、中友會、不動產與城鄉環境系學會、空手道社、國立臺北大學男子籃球社、北大好好市集社、文化服務社
優等
租稅服務研究社、歷史系學會、資工系學會、法律系學會、國際標準舞社、國際志工社、汪喵合作社、僑外陸生聯誼會
甲等
滔滔社、國樂社、散打防身社
組織運作尖兵
北大不好意思電台、北大管樂團、熱門舞蹈社、中友會、公共行政暨政策學系進修學士班系學會、空手道社、國際志工社
活動卓越獎
北大管樂團、熱門舞蹈社、公共行政暨政策學系進修學士班系學會、吉他社、雄友會、應外系學會、北大創業家、劍道社、法律服務社、北大好好市集社
資源管理達人
熱門舞蹈社、吉他社、雄友會、應外系學會、證券研究社
薪傳獎
北大管樂團
新秀獎
汪喵合作社
人氣獎
空手道社</description><pubDate>Sun, 04 Jun 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>國立臺北大學進修暨推廣部推廣教育組徵才公告(三峽職缺)</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6479e879b012cf0ac49c44b9</link><description>職務類別：課程企劃專員(三峽總校區)。
需求人數：1人。
資格及條件：
具教育部認可之國內外大學或專科(含以上)學位。
熟悉Office文書軟體操作且具電腦行政文書處理能力。
具備行銷企劃及社群經營相關經驗者佳。
具備文案撰寫與美編能力者佳。
主動積極，良好之溝通協調能力，具服務熱忱，團隊合作精神，能配合業務彈性工時。
工作內容：
1.拓展推廣教育課程與社群經營。
2.負責推廣教育課程規劃、招生、課程執行與師生服務。
3.辦理學校行政事務處理。
4.其他臨時交辦事項。
聘期：自報到日起，每年依考核結果辦理續聘。(試用期三個月)
工作時間：依本校職員差勤管理實施要點辦理。
※上班時間：
周一至周五晚班：13：30~21:30。
視情況需要配合週六、日輪班。
工作地點：新北市三峽區大學路151號(三峽總校區）。
工作報酬：依本校聘僱人員報酬標準表學士級第一年標準，每月33,800元整標準起聘；五專(二專) 第一年標準，每月26,400元整標準起聘；三專第一年標準，每月28,472整標準起聘。另依規定辦理勞保、健保及勞工退休金事宜。
應備文件：(請依序編碼並註明)
履歷表一份（含自傳）、身份證正反面影本、近期2吋個人照片。
畢業證書影本一份。
相關能力或工作經驗證明影本。
相關語言檢定能力證明（若有可檢附）。
應徵方式：
應徵人員應將應徵文件於112年6月30日(星期五)以前，備齊上述文件資料，以限時掛號(以郵戳為憑)寄達或由專人送達本校地址：新北市三峽區大學路151號（國立臺北大學推廣教育組收）。如逾時寄、送達者概不受理。聯絡人及電話：推廣教育組高小姐，02-86741111分機66469。
信封請註明「應徵推廣教育組課程企劃專員三峽職缺」。初審合格者擇優通知面試，不合者恕不退件，未錄取者不另行通知。
十一、備註：
本次徵才正取1名、備取2名。備取期間自甄選結果公告之翌日起三個月(含正取人員報到後於三個月離職者)內有效。
依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：(一) 犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。(二) 經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。(三) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。(四) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。(五) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。(六) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。</description><pubDate>Thu, 01 Jun 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【東亞課程演講宣傳】06/07 「公共博物館在亞洲的出現」戴麗娟（中央研究院歷史語言研究所）</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6479c167b012cf0ac49c44b6</link><description>「東亞共同體下的歷史與文化」課程，係人文學院所開設之講座課程，本學期共計邀請14名國內外著名學者專家，講論內容涵括東亞的歷史、文字、小說、宗教、律令、醫療史、博物館學、飲食文化等，以期帶領學生跳脫既有國家框架，以更寬廣的角度重新審視自身的歷史與文化，更藉此拓展學生國際視野，以因應二十一世紀的時代需求。
本週邀請到中央研究院歷史語言研究所-mdash;-mdash;戴麗娟研究員，演講題目為「公共博物館在亞洲的出現」。
歡迎有興趣的師生一同蒞臨聽講
讓我們一起踏進東亞地區，認識過去；探索現在；展望未來
時間：每周三 15:00-17:00
地點：人文大樓111教室
無需報名，自由入座</description><pubDate>Thu, 01 Jun 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>推廣教育組三峽課程企劃專員1名甄選結果公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6479b18eb012cf0ac49c44b4</link><description>三峽課程企劃專員1名於112年5月23日辦理面試，其甄選結果皆未達錄取標準，本次職缺從缺辦理。</description><pubDate>Thu, 01 Jun 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>