<rss version="2.0" encoding="UTF-8"><channel><title>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news</link><description>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</description><author>NTPU 國立臺北大學</author><image><url>https://new.ntpu.edu.tw/assets/logo/ntpu_logo.png</url></image><language>zh_TW</language><copyright>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</copyright><item><title>推廣教育組臺北及三峽課程企劃專員共2名甄選結果公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6603e35f07be4b0843d5ebd5</link><description>臺北課程企劃專員：
正取---黃○琳
第一備取---張○柔
第二備取---蔡○方
三峽課程企劃專員：
正取---余○綺
第一備取---趙○琪
第二備取---趙○錦
※正取人員請依個別通知期限內至本校辦理報到；未於通知期限內完成報到者視同放棄。
※備註：備取候補期間為3個月（自甄選結果確定之翌日〈即3/22〉起算），依序遞補。</description><pubDate>Thu, 28 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>天普大學雙聯說明會</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6604d5ed07be4b0843d5ec13</link><description>天普大學在台辦事處蔡宜玲處長 (Ms. Irene Tsai, Managing Director) 以及連瓊文專案經理 (Ms. Jo Lian, Project Manager) 於113年3月19日拜訪臺北大學國際事務處，舉辦了一場精彩的說明會，吸引超過70名學生到場聆聽，追尋美國留學夢。本次接待活動由國際事務處國際發展組楊臻欣組長以及國際合作資深顧問羅國暉老師共同接待。天普大學與本校於2010年正式締結姐妹校關係，每學期可提供1個交換生名額，並於2022年簽署碩士級1+1雙聯合作協議。此協議為天普與東亞地區大學合作1年制雙聯學程之首例。每一個學期，天普大學均派遣在臺灣辦事處的貴賓來校實體或以線上方式辦理留學講座。
活動一開始由國際教育發展組楊臻欣組長以留學生的身分向大家分享自己的經驗，楊組長表示，留學生最常遇到的問題是各方面的適應問題，包括環境、飲食、文化、室友等等。正因為楊組長曾經歷過典型留學生的適應期，才非常讚賞天普大學對學生的貼心照顧。說明會上，蔡處長不僅詳細介紹了天普大學的地理位置、歷史、課程資訊與學生照護系統，還分享了雙聯學位的優勢及可申請的獎學金。會後，蔡處長也特別撥空留下時間，與現場學生進行1對1的問答回覆。
天普大學簡介
美國天普大學（Temple University，簡稱TU）創立於1884年，擁有四個校區，主校區位於美國費城，另有美國安布勒 (Temple Ambler)校區、日本東京校區(Temple University, Japan Campus)和義大利羅馬校區(Temple University, Rome Campus)。TU為賓州三所公立研究型大學之一，學生人數約37,000人，教職員工人數約4千多名，其中國際學生2000名。學校共設有17個學院，領域涵蓋人文藝術、法律、商學、醫藥公衛、工程及社會學，提供超過600門課程。世界排名方面，天普大學在2023年THE世界排名第301-350，THE全美排名第166名，並在2023年QS世界排名第721-730。
更多雙聯申請資訊：https://reurl.cc/E4dDG1</description><pubDate>Wed, 27 Mar 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】北越大輔教授談「AI在人口老化之應用」</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6604cffa07be4b0843d5ebfb</link><description>社科院USR計畫長期關注超高齡議題，由資工系林道通教授邀請到日本國立東京高等工業學校的北越大輔（Daisuke Kitakoshi）教授，於3月22日在電機資訊大樓102教室，以「AI在人口老化與少子化議題方面的實務應用」為題分享日本經驗。當天除了學生到場聆聽，也開放社區長輩主動報名，一起認識日本高齡社會的現況與趨勢，透過北越大輔從AI的角度提出對策，並思考找出最適合因應的方針，學習日本如何因應高齡化所帶來的衝擊。
講座一開始，先是由林道通教授為在場聽眾介紹北越大輔的學經歷與研究方向，特別的是，他的研究歷程不僅在日本，也包括在台灣，如2018年4月到 2019年3月，他即在國立中央大學的資訊工程學系擔任客座研究員。當天的演講中，則介紹全球的人口老齡化情況，尤其關注日本的情況，並討論如何運用AI在日本的預防保健，同時也比較日本人口老齡化與其他國家的差異，以期理解老齡化人口對社會的影響。
北越大輔表示，近年來人口老化和少子化已成為嚴重的國家問題，同時，生成式AI等最先進的科技，也引起各界人們的關注，日本政府面對這些問題，也提出了預防性的醫療保健方案，如提供營養諮詢、健康服務等；然而，讓老年人參與這些活動並不容易，所以他將活動或課程結合人工智慧技術，提高老年人透過簡單的運動來保持健康，進而提升生活品質。
北越大輔也指導學生運用AI來進行防跌倒系統的實驗，邀請高齡長輩每周固定前往健康中心以遊戲做測驗，並且持續4週，透過記錄他們的歷程與數據，得以評估藉由遊戲對於長輩預防保健的正面影響。除此之外，他也透過AI應用來研究預防老年人罹患失智症，因為老年人通過他所設計的平版遊戲進行運動後，可以持續激發參與者的動機，這都是提供了高齡長輩在情感與生活上的正向幫助。
我國也面臨生育率下降及壽命延長的現象，老年人口比例快速上升，估計到2025年比例會超過20%，老化速度甚至遠快於日本，如何迎接少子化及高齡化所帶來的挑戰，深具政策意涵。過去臺北大學電資院林道通與林伯星教授等，也都嘗試開發科技監測產品以預防失智和跌倒，顯見科技在因應高齡化上重要性越來越高。透過本次北越大輔教授與其團隊的經驗，如何透過AI在人口老化與少子化議題上扮演角色，實在值得台灣借鏡。</description><pubDate>Wed, 27 Mar 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>千如電機徐明恩董事長訪視電資院研發中心</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6604cd5a07be4b0843d5ebf2</link><description>本校傑出校友、千如電機工業股份有限公司徐明恩董事長，日前至電機資訊學院，訪視千如電機與本校合作成立的研發中心執行情形，討論林道通特聘教授與林嘉洤特聘教授的研發進度與願景。
千如電機目前與林道通教授合作的產學研究案已進入第三年，且預計將研發成果於千如電機的馬來西亞分公司進行產線落地營運。這項計畫的主要目的，在於檢測長度只有1毫米微小電感器的表面瑕疵。藉由深度學習方式，以人工智慧模型克服傳統影像處理技術無法檢測的困難。日後將應用於馬來西亞分公司AOI外檢機上，在投入生產線後，估計每分鐘可檢測一千個電感元件，大幅提升品管檢測效率與準確率。電資院表示，林道通教授深耕產學研究，該產學合作專案以「深度學習應用於次毫米級電感器表面瑕疵檢測與落地」為主題，參加「2023年第28屆大專校院資訊應用服務創新競賽」，榮獲「產學合作組(三)」第一名。獲獎成果也代表著千如電機與林道通教授研究團隊合作的成果展現。
另外，千如電機與林嘉洤特聘教授研究團隊的研究案，則是在石墨烯的產學研發上，石墨烯的厚度僅相當於1個碳原子的直徑，在研製上非常不容易。但由於石墨烯是導熱及導電性極佳的透光的奈米材料，其電阻率比銅低，可用來發展出更薄、導電更快的各類新世代電子元件。英國曼徹斯特大學安德烈-middot;海姆和康斯坦丁-middot;諾沃肖洛夫，因「在二維石墨烯材料的開創性實驗」，共同獲得2010年諾貝爾物理學獎之後，更獲得全世界各界的重視。目前，千如電機與北大雙方研發團隊共同研究高導電度的石墨烯銅箔成果，並且已經領先相關產業，2023年將其中關鍵技術申請發明專利中，該成果也適合用來製造高效能電感及高效能銅箔基板等商業用途，巨大商機可期。</description><pubDate>Wed, 27 Mar 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>美國加州大學爾灣分校說明會</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6604c79c07be4b0843d5ebe1</link><description>國際處很榮幸在本學期邀請到美國加州大學爾灣分校(UCI)的延伸部門國際課程副主任Bradley Gilpin來校親自為同學們說明申請流程。本次說明會由國際合作資深顧問羅國暉老師接待。美國加州大學爾灣分校UCI與本校於2021年正式締結姐妹校，簽署合作協議。簽約後，同學可至該校修習語言課程或密集證書課程 (Accelerated Certificate Programs，簡稱ACP)。
Mr. Gilpin以幽默風趣的方式向與會學生介紹UCI的地理位置、歷史、課程資訊及對外籍學生的照護。其中比較有趣的是ACP密集證書課程，該課程提供學生至該校修讀短期課程和實習的機會，不僅協助安排與所選課程相關之實習計畫，並配有完善的學生諮詢窗口，協助學生履歷寫作、面試技巧、申請實習以及OPT簽證辦理。對ACP有興趣的學生可選擇6個月的學程 (ACP+Internship)或是9個月的學程(ACP+ACP+Internship)，而完成9個月學程的同學還有機會申請在美工作的OPT簽證。
加州大學爾灣分校(University of California, Irvine; UCI)成立於1965年，是位於美國加州爾灣市的公立研究型大學。 UCI為加州大學系統的第五大校園，擁有近3萬名學生，1100名教師和9000名職員。學校設置13個學院，涵蓋醫學、法律、工程、管理及人文等專業領域，在全美公立學校排名第9，2021年THE世界排名在全球前百大。有七位教師曾經榮獲諾貝爾獎，師資備受肯定。
本校簽署合約之對象為UCI Extension，該部門成立於1965年，提供語言課程、密集證書課程 (Accelerated Certificate Programs，簡稱ACP)等，由各領域頂尖教授授課，幫助學生了解所選領域的最新趨勢及實務應用。</description><pubDate>Wed, 27 Mar 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>電資院邀北越大輔教授談AI預防性照護</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6604c53e07be4b0843d5ebda</link><description>電機資訊學院資訊工程系林道通特聘教授於3月22日邀請日本國立東京高等工業學校（National Institute of Technology, Tokyo College）電腦科學系(Department of Computer Science)北越大輔 (Daisuke Kitakoshi) 教授蒞校演講，並洽談兩系交換生計畫，提供本校電機資訊學院學生海外實習與交換生的機會。他的演講主題是AI在人口老化與少子化議題的人工智慧科技預防性照護實務應用（Relationships between Demographic Aging/Declining Birthrate -amp; AI Introduction of AI Application Cases to Preventive Care）。
人口老化和出生率下降，是當今社會面臨的兩大重要挑戰，它們直接影響著社會經濟結構、醫療保健需求以及勞動力市場等方面。同時，人工智慧（AI）的引入，對於解決這些挑戰，提供了新的可能性。
透過AI的引入，可以幫助提高醫療保健的效率和質量，例如通過智能診斷系統提前發現疾病，減少醫療資源的浪費，從而緩解醫療壓力。其次，出生率下降，會影響勞動力市場和經濟增長。隨著勞動力供應的減少，可能會出現勞動力短缺和生產力下降的情況。AI技術的應用可以提高生產效率，填補勞動力短缺的缺口。例如，在工廠和生產線上引入自動化和機器人，透過技術提升與介入可以降低對人力的依賴，提高生產效率，從而促進經濟增長。
此外，人口老化和出生率下降，也會對社會福利體系產生影響。隨著老年人口比例的增加，養老金和醫療保健支出的壓力會增加，可能會導致福利體系的可持續性問題。AI的應用可以提高福利資源的利用效率，例如，通過智能化管理系統優化福利分配，降低管理成本，以及透過嵌入式與其他AI產品，配合確保福利體系的可持續發展。
最後，AI技術的應用，對預防性醫療保健具有重要意義。通過分析大數據和應用機器學習算法，可以預測疾病的發生和傳播趨勢，採取相應的預防措施。例如，利用AI技術進行基因組學研究，與今天提到的AI醫療系統，可以發現潛在的遺傳疾病風險，提前進行干預和預防。這種預防性的醫療保健可以有效降低醫療成本，提高人們的健康水平，從而緩解人口老化和出生率下降帶來的壓力。
DITAKOSHI的報告不僅僅是對問題的描述，更是對解決方案的探索。他指出了人工智慧在醫療保健、經濟增長和社會福利方面的潛在應用，特別強調預防性醫療保健的重要性。這些關於AI醫療的見解為我們提供了啟示，將有助於我們更好地利用人工智慧技術，來應對未來的挑戰。通過他的報告分享，我們更深刻地理解，人口結構變化對社會所帶來的影響，以及人工智慧技術，在應對這些挑戰方面的潛在功用。</description><pubDate>Wed, 27 Mar 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【轉知】疾病管制署辦理之「校園愛滋自我篩檢推廣活動」</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6603dc9007be4b0843d5ebc5</link><description>一、說明：鑑於我國愛滋疫情以年輕族群為主，考量該年齡層屬性活躍期且經濟大多未完全獨立，為增加年輕族群愛滋篩檢服務可近性，提升年輕族群對於愛滋自我篩檢之知能，將自我篩檢深植扎根內化於學生族群，提供學生族群免費自我篩檢試劑兌換券，鼓勵有篩檢需求之學生了解自身健康狀態。二、免費篩檢試劑領取方式，請詳閱附件公文及海報說明。</description><pubDate>Tue, 26 Mar 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>電機工程學系徵求系主任候選人公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6603b80107be4b0843d5ebaa</link><description>國立臺北大學電機工程學系徵求系主任候選人公告
一、依據國立臺北大學電機工程學系系主任選薦辦法第七條規定：系主任候選人以本系合格專任副教授（含）以上之教師為限。
二、本系新任系主任任期自113年8月1日起至116年7月31日止，得連選連任一次為限。
三、有意登記為候選人者，請於113年4月30日（星期二）下午17點以前，填妥電機工程學系系主任候選人登記表（請於本系網頁下載），並送交電機工程學系系主任選薦委員會收（郵寄、傳真一律不予受理）。
四、選薦委員會設於三峽校區音律電機資訊大樓3樓313電機工程學系辦公室。
電機工程學系系主任選薦委員會
113年3月27日</description><pubDate>Tue, 26 Mar 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【徵才】資訊中心誠徵程式設計師</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/660287b407be4b0843d5eb4d</link><description>一、工作內容：
為持續推動本校資訊化任務，遴聘具資訊專長之程式設計師，協助資訊中心開發、維護及管理校務資訊系統。目前需要招募新的工作夥伴，歡迎加入我們的團隊。
二、職務類別：程式設計師(高教深耕計畫專業技術人員)
三、需求人數：一名
四、應徵資格：
具學士學位(含)以上，非在學學生身份者。
應屆畢業生可，需於到職日前取得畢業證書。
非資訊相關科系對程式開發有興趣者亦可。
熟悉JS/CSS/HTML5等前端開發工具使用。
具備程式與資料庫開發經驗尤佳。
擁有自我學習與解決問題之企圖心，能與團隊良好溝通合作。
五、工作地點、時間、待遇及加給：
工作地點：三峽校區(新北市三峽區大學路151號)，視情況需至臺北校區或外地出差。
工作時間：依本校職員差勤管理實施要點辦理。
工作待遇：(1).學士級：薪資 $38,136 起(2).碩士級：薪資 $44,674 起依「國立臺北大學資訊中心專業技術人員報酬標準表」辦理(附件1)
資訊加給：111年度起增設獎勵制度，依工作表現及績效，經員額管控委員會審議後，每月核發2,000~12,000不等之資訊加給。
六、工作聘期：
自報到任職日起至113年06月30日，續約與否將視工作表現及本校獲教育部高等教育深耕計畫經費而定。
七、應徵方式：
採書面郵寄報名，請備妥下列文件，依序排列合併裝訂為一份。請於 113年04月15日(一)前(郵戳為憑)，限時掛號郵寄至：23741新北市三峽區大學路 151 號資訊中心 收 (信封上請註明「應徵程式設計師」，逾期或證件不全者，不予受理亦不退件)。
履歷表(附件2或於資訊中心網頁下載，以A4紙張列印)。
最高學歷證書影本（外國學歷需經教育部驗證許可）。
在校成績單(請附最高學歷成績單)。
身分證正反面影本(請於影本上註明僅供本次應徵使用)。
其他可反映個人工作能力及有助於審查的資料(如：專案作品、資訊專業證照、獲獎紀錄或著作等佐證資料影本)。
個人資料提供同意書（附件3或於資訊中心網頁下載，以A4紙張列印)。
八、其他：
初審合格者由本中心擇優通知甄審方式、時間及地點等相關事宜，未獲通知參加甄審者恕不退件或函復。
本職缺視成績得增列備取，候補期間自甄選結果確定之翌日起算三個月內有效（含正取人員報到後未通過試用或於三個月內離職者）。
依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：(1). 犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。(2). 經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。(3). 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。(4). 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。(5). 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。(6). 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。</description><pubDate>Mon, 25 Mar 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>總務處出納組職務代理人職缺甄選結果公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66027fd407be4b0843d5eb4c</link><description>甄選日期：113年3月21日
正取人員：趙O錦。備取人員：許O萍、陳O姍。
備註：
1.請正取人員於通知實際到職日，攜帶身分證件及證件照至行政大樓1樓出納組報到。
2.備取期間自甄選結果公告之翌日起三個月(含正取人員報到後於三個月離職者)內有效。</description><pubDate>Mon, 25 Mar 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】黃蘭媖老師帶隊參訪平鎮社區營造</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66023def07be4b0843d5eb1f</link><description>社科院USR結合犯研所黃蘭媖老師的「犯罪預防理論與實務」課程，關注社區犯罪預防的重要指標-「集體效能」，意謂著在鄰里間建立社會凝聚力，使居民願意為了公益起身干預，促成集體效能越高的社區來減少犯罪。本學期為了推動青銀共學以及社區參與，在黃蘭媖老師的規劃之下，於3月19日邀請四位在地社區組織代表，包含三峽龍恩里長黃家賢、鶯歌區永昌里長游武雄、遠雄耶魯社區委員汪惠玲、前主委賴素卿等人，隨同16位修課學生，前往平鎮區鎮興里觀摩，了瞭解鎮興里黃志杰里長於在任的10年間，如何凝聚社區意識、提升社區集體效能，而達到改造社區治安熱點，進而創造永續社區。
活動之初，大家先於鎮興市民活動中心聆聽簡報，黃志杰里長分享了當初參選的心路歷程，以及過去存在的「惡靈古堡」問題，指的是110戶的社區住宅因管理不善而陷入混亂；當時這個社區存在著停車問題、管理室被濫用等安全隱患，甚至成為犯罪活動的聚集地。但透過里長的努力，社區開始進行改造，包括重新規劃停車空間、裝置監視器、修建無障礙坡道等，也順利成立了管委會；最後這些舉措也有效地改善了社區安全和管理，提高了社區成員的生活品質。
社區志工曹大哥接著帶領大家實地走訪社區，勘查公共空間現況。如今社區大門入口停車井然有序，管理室不再成為毒品交易場所；住民常在中庭涼亭聚會，加強社區凝聚力；地下室積水問題已解決，照明改善也提升居民的安全感；雖然目前仍有私人用品擺放問題，但管委會仍積極勸導住民不堆置危險物品。社區秩序漸趨穩定後，住民也會抵制不負責任的房東或租客，房價也慢慢回漲，而市場價格機制也自動引入優質居民，讓犯罪率大幅下降，不再是警方關注的焦點社區。現在黃里長與近800位里民已建立了密切聯繫，隨時通報環境污染情況，迅速應對；同時，里長也與工廠負責人合作，將其視為社區資源，鼓勵企業將環境保護作為社會責任。
黃里長也分享了許多經營社區的心得，如透過設置「大地學堂」，讓社區民眾參與活動，傳遞共識、共同、與同生之理念，連結在地文化、生活、生態與產業資源，透過建立社區品牌與社區企業，期盼透過永續經營使社區達到自給自足。
黃里長與志工們目前積極推動三大重點:(1)首先是社區凝聚活動。鎮興里辦理了許多針對兒童及小家庭的活動，如夏令營和萬聖節餐會，吸引了社區年輕爸媽的參與；也設立了大地學堂，提供各類課程，盤點人力資源並培力社區志工，達成保存價值、創新構思、傳承價值、區域發展與互助精神。(2)其次是環境營造空間。里長結合志工積極撰寫計畫，爭取公部門經費投入環境營造，改善髒亂與死角，創造特色地景與活化空間。社區營造後，再培力社區志工導覽社區與辦理活動，累積社區資本並再回饋到社區營造。(3)最後是地方創生就業。社區成立了「阿霸妹社區企業」及「安平鎮庄文化協會」，透過地方網路宣傳與設計能力，開發具社區特色的產品，並由當地婦女加工製作，壓低成本與增加產能，促進地方經濟發展。「阿霸妹」是客語中的伯母之意，代表著安平鎮庄這個傳統客家庄及以客家女力為精神表徵，展現客家女性的堅韌、好客及創造力；而「阿霸妹」品牌的收益，70%用於就業薪資、20%回饋社區、10%則作為關懷老幼基金之用。
本次參訪讓師生與社區組織代表深刻體認到社區營造的重要性，以及「在地人」的參與是社區資本的核心所在，只有社區民眾的積極參與，才能真正促成社區改變與永續發展。雖然外來資源可以在短期內改變硬體外觀，但真正長期持久的改變在於人心的轉變、與社區意識的提升；同時每位社區成員都有可能運用自己的專長來貢獻社區，即使是社會邊緣的族群也不例外。透過本次社區參訪，犯罪學與犯罪預防理論中的「社會解組」、「集體效能」與「社會資本」不再是紙上談兵，而是真實的案例。凝聚居民與改造社區確實可以改變居民的行為，黃里長口中所謂「環境心理學」的操作，確實能夠漸進式地創造社區靭性與減少犯罪。
社區是「大家」的社區，安全的社區環境更是社區居民的心願，社科院USR多年來持續推動「臺北大學城」，促進大學與在地社區的融合，邀請社區代表與高齡長輩入校與學生共同研習，或是觀摩參訪成功案例，朝向友善共榮的臺北大學城。</description><pubDate>Mon, 25 Mar 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】六週「輪椅族音樂動健康」溫馨結訓</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66023b3207be4b0843d5eb0e</link><description>在美國石氏基金會(The Dynamic Foundation)的贊助支持下，社科院USR計畫和高齡與社區研究中心，合辦六週的「輪椅族音樂動健康」方案，自2月19日起共有六次課程，計有13組25位輪椅族、家屬、與看護參與，六週下來合計共有132人次出席。平均男性年齡74歲，女性90歲，大多為高齡肌無力、中風、失智等因素而坐輪椅。在3月25日最後一次的課程中，由主持人曾敏傑教授頒贈全勤獎及《學老誌》第三期，共同歡唱「期待在相會」的歌曲中，彼此祝福，也完成本系列的輪椅族活動。
為感謝石氏基金會的支持，長者、家屬、與看護也都寫下感謝的卡片，表達對石秀寧創辦人的感謝之意。美國石氏基金會長期支持中國與印度的兒童方案，近年來更將資源投入協助台灣的高齡弱勢者，透過贊助社科院USR計畫和高齡中心，協助家中有高齡失智與需依賴輪椅的家庭，走出家庭、進入校園；讓輪椅族與失智者不再被社會遺忘，而能在臺北大學校園中被歡迎，也透過一連串的活動，啟發師生更加了解高齡者的需求，帶來更多的溫暖與改變，並善盡大學社會責任。
本次活動特別感謝前遠雄耶魯社區賴素卿主委，介紹擅長高齡活動的鄭美淑老師，為長輩們設計課程。觀察到這六次課程下來，因為有音樂做為媒介，很多長輩的反應改善很多，從一開始原本不會笑的、沒反應的，一次比一次更進步；特別是許多老歌「愛拚才會贏」、「小城故事」、「高山青」等，都勾起許多長者的回憶，口裡跟著唱、手腳跟著動，心情也變好了。所以每次出席率都可以達到8-9成，連下雨天都穿雨衣出門、風雨無阻，可見輪椅族對於支持團體的需求是非常高的。鄭老師也特別為輪椅族設計下半身的運動，並且運用運動毛巾、呼拉圈、彈力帶、極球等，讓大家手腳都可以伸展，也透過遊戲提高反應力。
輪椅族家屬胡錦昌大姊表示，因為先生失智坐輪椅多年，照顧起來非常辛苦，特別最近開始退化、失去時間與空間的概念，體力上也有弱化，但是一推出來參加活動時，看到大家一起運動，家屬之間可以互相問候，看護之間也可以彼此交流關心，整場氣氛就活絡起來；她也感謝主持人曾敏傑老師每次都提供餐食，鼓勵他們出來活動，有一種被重視被關心的感受。外籍看護Ani也表示，在家裡常常只有她跟阿媽在一起，阿媽不喜歡去醫院復健，卻很喜歡來這邊跟大家唱歌運動。家屬陳美蘭大姊也表示，因為輪椅族行動不便，在家裡真的很無聊，能出來參加活動，對於照顧者來說也是很大的喘息。此外，李國樹大哥每次都在妻子的陪伴下參加活動，鶼鰈情深，有時他會推著助行器，或坐輪椅外出，但在課程中都很認真的站著運動，是很有鬥志的長輩，也鼓勵了現場其他人。
91歲的王陳阿幼之前有參加過幾次音樂活動，這次也加入輪椅律動課程，因為總覺得自己坐輪椅不好看，但在這裡看到大家都坐輪椅，還是為著自己的健康努力。結訓後王奶奶的女兒也在群組中分享:「我91歲高齡的老母親得到生平第一張獎狀！她非常非常的開心-hellip;，我們也在家庭群組裡奔相走告，分享這大大的美事。真的很感謝曾敏傑教授率領的團隊，為這些銀髮輪椅族的老人們，在暮年之際，仍能夠接受到關懷，享受到一些美好的事，他們不會是孤獨寂寞終老-hellip;。感謝你們團隊做這些有意義的好事，非常感恩。今天老人家帶回8個饅頭4個包子，也是高興的合不攏嘴，真的像小孩一樣，喜歡得到獎品和獎勵。」
社工系也有兩位同學全程陪同長輩運動，社工二邱宇暄同學在服務的過程中，看到長者的不便，或是跟不上動作時，都會很主動地去協助長輩完成動作，她也感受到音樂的催化，有助於長輩進入運動的情境；而社工四林威廷同學在陪伴長輩們活動時，看到男性長輩一開始都比較矜持，但透過遊戲與運動，漸漸露出笑臉，也一次比一次開心。這兩位社工系的同學接下來也將提出自學方案，持續服務輪椅族、以及推廣《學老誌》。
自111年老大人音樂節起，USR計畫累計已經為高齡輪椅族辦理了29場活動，過程中雖然有長輩離世了，但家屬們還會分享長輩參加活動的照片，也珍惜USR團隊在晚年時光的陪伴。輪椅族有了彼此的陪伴與鼓勵，讓老化不再寂寞與孤單；家屬們不但一起運動喘息，外籍看護們也不再是漫無目的地推著長輩曬太陽，而在臺北大學裡是被期待、被歡迎的一群人。今天在音樂中，師生與長輩們在六週美好的回憶中，依依不捨的道別，也期待早日再相見！</description><pubDate>Mon, 25 Mar 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>跨越國界的慶典：一年一度僑外生週</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6602304a07be4b0843d5eae4</link><description>國際事務處與僑外陸生聯誼會、馬來西亞同學會、緬甸同學會、印尼同學會、海外同學會及港澳同學會，於113年3月17日及21-22日合作辦理112學年度僑外生週系列活動，包括運動友誼競賽及異國美食展。期透過本活動凝聚來自世界各地的境外生們，增進彼此交流與團結合作，更希望借此機會讓全校師生瞭解各國人文風情，創造無國界校園。
開幕典禮於同年3月21日中午於行政大樓前廣場舉行，首先由身為香港人的陳俊強副校長代表開場致詞更是別具意義，陳副校長分享同樣身在異鄉作為少數，更能從不同的角度觀察及反思自已國家的特色。本處境外生事務組馬國勳組長和國際教育發展組楊臻欣組長也出席開幕式，表達對學生的關懷和鼓勵。本次也特別邀請校友總會-許元國常務理事一同共襄盛舉，許常務理事對境外生的照顧不遺餘力，每次參與活動都大力支持、慷慨解囊!
開幕表演別開生面的由緬甸同學帶來了精彩的民族舞蹈~緬甸舞蹈有著兩千多年的歷史，以柔美細膩和典雅風格著稱，最早從印度流傳過來，後來受泰國的影響，可說是-ldquo;三道彎的藝術!最後，由陳俊強副校長敲響開幕大鑼揭開序幕，迎接一年一度的僑外生盛會，也展現全校師長對境外生的關懷與支持。
境外生們更是大展身手帶來各個國家的特色美食，如緬甸涼粉、金三角、馬來西亞椰絲球、印尼加多加多和炸巧克力香蕉餅，還有海外同學們特製的御手洗等，大家無不使出渾身解數想讓全校師生們不用搭飛機就能品嚐最道地的美食，不僅滿足了味蕾，也拉近了彼此的距離。
另外，僑外生週的運動友誼賽在3月17日於綜合體育館主場館舉行，有羽球、籃球及趣味接力賽等比賽項目，境外生們在各球類競賽中盡情揮攦青春汗水，展現出無比的熱情活力與團隊精神，大家不分彼此、國籍，為校園生活增添了許多豐富的色彩和美好的回憶。</description><pubDate>Mon, 25 Mar 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>國考、研究所　法律學院系學生表現耀眼綻放</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6600f56707be4b0843d5ea6f</link><description>去(112)年末，國家考試放榜，近日各校研究所也陸續放榜中，臺北大法律學院系同學表現優秀，將院系歷年亮眼表現，再度延續綻放！
本次律師資格考試通過 155名，司法官錄取40名，高考等其他國家考試錄取91名，總計286人次畢業系友及在校生通過各類科國家考試。其中共有65人次應屆畢業生通過律師及司法官考試；13人次大學部應屆畢業生及2名大學部在校生通過高考等其他國家考試。院系學生歷年通過律師、司法官考試名額，佔全國總名額15%~20％，學生優異表現，師生與有榮焉。
本(113)年初，目前各校研究所陸續放榜中，初步統計，考取本院系研究所正取43人，佔正取人數比率64%；臺大研究所正取27人，佔正取人數比率24%；政大研究所正取30人，佔正取人數比率43%，表現亦可圈可點。
臺北大法律學院系從行政專校、法商學院，一路走來迄今，向來是中華民國公務人員基礎教育養成所，也是我國中央及地方各級政府行政、地政、財經等部門菁英，培育國家法律人才推動之搖籃，不管是在國家考試，抑或是研究所入學考試，學生參與各項考試，高錄取率為國內各大學法律系所有目共賭。院系宗旨為培育「具法律專業核心能力與社會關懷之優質法律人」，在校師生及畢業校友均為法律界之中流砥柱，培育無數社會中堅份子為國家與社會服務，影響力深遠。長期以來，法律學院校友會也積極支持，成為法律學院師生的重要後盾。
此次法律學院系同學在國家考試與研究所考試表現優異。期許同學未來學以致用，夢想起飛，展望無限寬廣的未來！</description><pubDate>Sun, 24 Mar 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】王榮義老師談「穿越夢境―遇見真實的自己」</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6600e29b07be4b0843d5ea62</link><description>臺北大學社科院USR計畫今年的主軸在於前瞻學老，透過長者社群橘子讀書會的學老活動，由歷史系辛法春老師在3月19日，邀請到現任台灣基督長老教會的王榮義牧師，以「穿越夢境―遇見真實的自己」為題，帶領大家一起透過夢境來覺察自己的生命。當日現場有近50位長輩走入校園聽課，在臺灣即將邁入超高齡社會的此刻，他們持續努力學習面對老化，追求健康學老的行動，實為難能可貴的模範。
王榮義老師曾獲波士頓學院教育碩士與愛丁堡大學神學碩士，過去也擔任過馬偕醫院院牧及協談中心主任，從事心理諮詢工作已有30年，具有實際諮商解夢經驗，他以心理學為基礎整理出實用的解夢通則，累積豐富的協談經驗，並透過夢境解析，幫助更認識自己及所關心的人。他先是提到夢是一種象徵語言，反映你的情緒，而且個體是獨立性的，絕對不要用自己的想像去解釋別人的夢，因為你與別人的生命經驗並不相同。
除此之外，王榮義老師提醒大家不要小看無關緊要的夢境，夢境是一種警訊，它提供我們真實的想法，告訴自身哪裡有缺失，並且需要改善；於此，透過提前的預防，就能夠遠離壓力和可能造成的疾病。「夢是現成的自我解密，做夢最重要的意義就是告訴自己-mdash;真實的你就是這樣，不要再逃避！」王榮義老師現場分享說。
王榮義老師更邀請在場成員分享夢的情境，以便解析並且相互學習。一位男性長輩描述在夢中常會因為感受墜落而驚醒，王榮義牧師接著詢問他夢境的背景，回想是在高樓大廈或自然界（山谷、懸崖、瀑布），因為在他長期提供諮商的經驗中，男生多是感受在前者墜落，通常是給自己過大的責任導致。然而在重男輕女的時代，女孩子只有表現特別突出才能獲得肯定，因此不斷鞭策自己挑戰，長期壓抑下，容易產生在大自然界墜落的夢境而獲得紓壓。
再有長輩分享遭到追逐的夢也很可怕，無法逃脫的場景讓人感到崩潰，彷彿真的經歷這一切。王榮義老師即表示如此的惡夢，可能與現實追求的目標有關，像是你感到自己退步或者停滯不前時，就可能發生這些夢境。王榮義老師最後總結，成長歷程不僅反映在生理和心理，也忠實呈現在夢中，夢會因著人的不同發展階段，而呈現出對應的型態，傳遞豐富的訊息，長期觀察夢境變化，可以更認識自我身心狀態。
社科院USR計畫持續關注超高齡議題，辛法春老師後續將透過系列性的教學來推動青銀共融，透過世代連結，鼓勵相互受益，今年度也設定三大主軸，本次王榮義老師的演講是屬於靈性關懷，未來還有在地文化（海山地區的礦業歷史）、性靈之美等。接續的活動將於4月11日舉辦，邀請前三峽成福國小校長張乃文以「性靈之美：一盞清茗酬知己」為題，與大家分享茶道的基本知識，並實際帶領大家體驗茶道沏茶與品茶的方法，讓茶道融入生活，追求靜好豐美的人生。</description><pubDate>Sun, 24 Mar 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】「高齡陪寫員」開訓談帶領技巧</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6600dd8b07be4b0843d5ea52</link><description>臺北大學社科院USR計畫關注引領學生未來投入高齡產業，除了推動成立「高齡社區照顧學程暨微學程」之外，更在正規課程之外，提供學生培訓認證，增加未來在職場上的就業機會，繼去年與健康照顧社會工作學會合辦「高齡活動設計與帶領員」培訓後，今年更獲得美國石氏基金會(The Dynamic Foundation)的支持，於3月19日結合任林基金會，正式推出六週的「高齡陪寫員」培訓課程。
本次培訓目的在於養成學生具有書寫療癒之能力，以備未來投入高齡陪寫計畫，運用青銀協作進行高齡社會服務工作，並合作完成高齡自傳書，計有八位同學獲得培訓機會，培訓結束後將取得台灣師範大學非正式課程的認證。
任林教育基金會是紀念任兆璋修女及林美智二位老師而設立，過去長期投入家庭協談與心理諮商，鑒於近年來高齡化日趨嚴重，因此也在全台各地組成共學團體，推出「人生自傳書-mdash;-mdash;熟齡陪寫計劃」等服務項目。這次的陪寫員培訓課程內容，將由專業師資授課，包含陪寫經驗談、憶兒時、歡顏歲月、時代大事、個人特質與定義此刻的自己等六次主題，將協助陪寫員未來能夠逐步陪伴樂齡族完成自傳書。
在首次的培訓中，由任林基金會諮商中心副所長王聖華老師擔任，王老師具有心理諮商師的證照，開訓的第一堂課著重帶領技巧與了解自我，其專業又具幽默的風格，在課堂上讓同學收穫滿滿、笑聲不斷，快速拉近與培訓學生間的距離，也實際讓同學現場見證如何帶領團體。
王老師在課程中強調，帶領團體的陪寫員第一次上台時，需要放鬆心情面對長輩，否則情緒相互影響下，台上台下就容易尷尬；陪寫員可以運用自己的專長來與長輩破冰，例如插花、剪紙及做乾燥花等。同樣可以用來營造氛圍的，還有音樂、照片、精油跟點心等，或是由學習時光當作話題，引發長輩勾起回憶。
例如播放一首舊有音樂與老歌，拉近與長輩的連結互動，經由上述這些特意的營造，再把所有的連結，朝向回到自傳書的主題內容，如長輩想到之後就需陪寫員記錄下來，再以勇氣話語鼓勵長輩，讓書寫生命故事成為終極目標，也讓自傳書朝正向發展、朝向越來越豐富的道路前進。此外，陪寫員也要先了解自己的特質和能力，善用自己的優勢、專長、特色等，陪寫員先具有能陪伴自己的能力，也才能陪伴長輩挖掘故事，創作出不同於他人的獨一無二的自傳書。
當天開訓中，USR計畫主持人曾敏傑教授也客串配合擔任共同帶領人，適當時機做出補充，例如提醒同學：「學老誌第二期中，由臺灣師範大學運動休閒與餐旅管理研究所林儷蓉所長所撰的專文-『老化的自我統整與生命回顧』，以及由任林教育基金會林嘉慧執行長所寫的『整理人生就是創新學習』，此兩篇文章跟王老師今天的主題相互呼應，呼籲大眾在老年化之際，都需要和過去不愉快的人生經驗做出處理、和解、與放下。另外，第三期中『記朱全斌教授談人生需要酒肉朋友』一文中，對外婆的年菜、母親的便當、何時和誰吃飯，這些跟味道與吃飯相關的記憶，都說明了過去人生中的美好經驗，也重啟生命經驗回顧的價值和重要性」；這也讓「高齡陪寫」在未來的高齡服務上，可以是一個工具、方法、能力、與目的，也會對高齡者帶來書寫療癒的效果。
最後，大家也在討論自傳書的格式與內容中，以及傳閱前台中二中陳義明校長，家人在其85歲時所集結的一份「類自傳書」的文集，作為討論案例。高齡化下人生回顧實極具價值與意義，可以是由志工陪寫、自己撰寫、家人合寫等，都應該是受到鼓勵的；而透過這樣的過程，也可與自己過去的人生重溫、追憶、和解、反思、釋然、滿足、與無憾。</description><pubDate>Sun, 24 Mar 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>通識飛鳶博雅講座 宋育泰談AI挑戰</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6600cdfb07be4b0843d5ea44</link><description>通識月飛鳶博雅講座大型場次第二場「百年老新聞組織怎麼面對、嘗試AI」由通識教育中心與社科院USR計畫共同辧理。本場次邀請現任中央社媒體實驗室主任、數位中心副主任暨親子天下產品經理宋育泰先生蒞臨本校，帶領與會的老師、同學以及社區民眾，一起思考數位媒體、AI當道的時代，我們該如何進行媒體識讀與進行數位行銷、傳播之理念。
講座一開始，先是由中央社蘇郁迪專員介紹中央社之經營現況與其服務範疇，讓大家對於中央社在新聞傳播領域的建樹與貢獻有一定的瞭解後，再介紹目前社裡所欲規劃主辧的「我是海外特派員」（第七屆）的大專生實習計畫，蘇專員在場歡迎亦邀請與會的同學在學期間，可以加入新聞傳播的行列，進一步深入學習，並也探索職涯發展。
接著，宋育泰主任便開始從日常生活切入，詢問大家「平常是否有看新聞的習慣？」、「獲取媒體資訊的渠道為何？」宋主任說道，目前網路科技發達，新聞從業人員亦面臨多樣的社群與自媒體的發展競爭，中央社亦於2018年開始成立了媒體實驗室，進一步思考新聞從業未來如何製作或傳播新聞。
近來，AI已逐漸影響以及改變我們的生活與思考模式。宋主任當場亦詢問大家「最近是否有使用AI？」與會者中有高達半數的人回應。宋主任進一步表示，中央社自2021年開始，亦逐漸將AI技術應用於新聞傳播中，如：運用AI辨識產生影音檔之逐字稿、外文翻譯、生成式AI圖像或3D點雲建模等工作內容協作。這些工作透過AI協作運用與處理，大幅降低過往新聞從業人員所需費時地繕打、進行新聞轉／翻譯以及影像生成、處理與編修等工作，提升了不少工作效率。
另外，宋主任亦舉出目前實驗室正也在嘗試運用AI協作，解決過去在工作中較無法解決的難題，如影像版權之問題，或是缺少新聞圖資素材，無法在新聞中以圖像或影像之方式呈現，此等問題目前則可運用AI生成之方式，達成任務。又如過去每日早報中之內容，實需專人負責將前一日之新聞分類、篩選與重新編輯，目前則是透過AI程式語言之協作分類、篩選與編輯，改善多年來的工作流程，讓相關工作人員節省不少時間，效率提升不少。
「運用AI協作，不僅大幅縮短職場上溝通的時間與過程，同時亦提升了不少工作效率與運行。」宋育泰在講座中反覆提到。此外，宋育泰也提醒大家不用過度緊張與擔心，將來的我們會因人工智慧的運行而失業。相反的是，AI的運用，對於我們而言，不應只是拿來取代人們工作的工具，而是協助我們完成工作且提高效率的技術。
本講座的最後，社區長者林芳梅女士亦進一步提出問題並與宋主任討論，「面對AI生成資訊之真實性，日常生活中的我們，該如何辨別此等資訊之真偽？」面對此等課題，宋主任亦說道，身處在科技日新月異，AI當道的現在，這是我們不可避免，同時也必需深思的問題，然而這一切除透過大數據的事實查核之外，最重要的仍是，回到我們在接收資訊時的審慎與明辨。
本學期飛鳶博雅講座大型場次，後續亦邀請臺灣大學臨床心理師連玉如、明月堂第三代傳人周恆儀、臺灣正念學學會常務理事暨正念療育資深督導師羅耀明、甘樂文創志業執行長林峻丞等人，分享其如何面對世界、擁抱世界，並如何走出屬於自己的職涯生活。</description><pubDate>Sun, 24 Mar 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>體育室徵聘專任助理教授以上教師1名(起聘日114.02.01)</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65fd2eed07be4b0843d5ea13</link><description>一、擬徵聘職級及名額：助理教授職級(含)以上專任教師1名(起聘日：114年2月1日)。二、條件：
獲國內外公私立大學博士學位。
曾修畢體育術科相關學分(不含校共同必選修體育學分)。
三、應具專長：
籃球、網球、羽球、排球、舞蹈、飛輪、太極拳、肌力訓練、壘球等運動專長(至少三項，其中一項可為上述列舉項目外之運動項目)。
具英語授課能力尤佳。
四、截止日期：113年5月31日止 (以郵戳為憑)。五、優聘條件：依據本校「獎勵新聘特殊優秀人才辦法」，符合資格者經申請並通過審議後，可依以下職級 標準每月領取獎勵金(最長核給六個學期)：
教授：每月獎勵額度以不低於新臺幣三萬五千元為原則。
副教授：每月獎勵額度以不低於新臺幣三萬元為原則。
助理教授：每月獎勵額度以不低於新臺幣二萬五千元為原則。
六、應徵資料：
履歷資料(含自傳、照片，並註明聯絡電話、手機號碼及E-mail)。
教育部核發之教師證書影本(無則免付)。
學、經歷證件影本（持外國學、經歷者，請檢附中譯本並應經駐外單位認證證明，國外學歷成績單亦需經駐外單位驗證）：(1)學歷證件影本、(2)經歷證件影本、(3)最高學歷歷年成績單正本、(4)曾修畢體育術科相關學分之成績單正本(5)出入境紀錄(內政部入出國及移民署證明，非外國學歷免繳)、(6)國外學歷送審教師資格修業情形一覽表。（已具擬聘等級之教師證書者，得免附第(3)、(5)及(6)項文件）。
身份證或護照影本。
新聘教師申請書、五年內著作及論文目錄一覽表(請至本室網站：表單下載/教師聘任下載，相當於SCI、SSCI、SCIE、TSSCI、EI、A-amp;HCI、THCI Core等級之學術期刊請特別標註)資料填妥後請檢附紙本，並請附電子檔(存於光碟或隨身碟)。
前項一覽表填列之著作一式三份 (請於代表著作上標明「代表著作」字樣。期刊部分請註明等級），並請附電子檔(存於光碟或隨身碟)】。
擬開設課程名稱及課程綱要(至少2門)，課程綱要空白表請至本室網站：表單下載/教師聘任下載。
英語能力證明及術科專長能力證明(如教練證影本、參賽證明影本、獲獎佐證資料等)。
其他經歷證明或教授推薦信二封。(例如曾任或現任教單位聘書影本、曾執行之研究或課程相關計畫、曾獲重要學術榮譽、教學優良事蹟等) 。
備註：
初審通過後，另行通知面試、教學演示及術科測驗。
資格及專長若無完全符合請勿投件，所寄資料請自留底稿，怒不退件。
新聘教師必須協助體育室行政工作至少五年以上並擔任本校運動代表隊教練。
有意申請者，請於申請截止日前(郵戳為憑)，將上列文件郵寄至「23741新北市三峽區大學路151號，國立臺北大學人事室收」【信封上請註明：應徵體育室專任教師、起聘日期114年2月1日及應徵者姓名】如未於期限內寄達本校人事室，恕不受理。不接受親送本室辦公室。
面試、教學演示及術科測驗將與體育室114學年度第1學期起聘之專任教師一同辦理，如兩個起聘日皆可之應徵者請寄一份應徵文件即可，並於信封上註明。
聯絡人：黃小姐
電話：02-86741111#68511 或 02-86718030
傳真：02-86718008
E-mail: wei814@gm.ntpu.edu.tw</description><pubDate>Sun, 24 Mar 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>