<rss version="2.0" encoding="UTF-8"><channel><title>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news</link><description>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</description><author>NTPU 國立臺北大學</author><image><url>https://new.ntpu.edu.tw/assets/logo/ntpu_logo.png</url></image><language>zh_TW</language><copyright>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</copyright><item><title>語言中心誠徵學士級專任助理一名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/62d7a16b836cf05bcfa9c110</link><description>一、聘任條件及專長：
1.具教育部認可之國內外大學學士以上學位。
2.具協調、溝通、分析、判斷能力、高度敬業及服務精神。
3.主動積極、負責盡職，品性端正，具服務熱誠且配合度高。
4.具專案企劃管理及撰寫的相關工作經驗。
5.熟悉活動規劃辦理並具溝通協調能力。
6.具備良好之英語溝通能力，以及電腦文書處理基本能力（Word、Excel、PPT、PDF等）者。
7.具影片拍攝、剪輯，海報設計等能力尤佳（若有，請附作品）。
8.可工作一年以上優先考慮。
二、工作項目：1.協助企劃辦理雙語計畫相關之活動及業務。2.協助撰寫計畫書、成果報告等。3.網頁管理維護。4.協助其他計畫業務執行相關之支援工作。5.其他臨時交辦業務。三、工作地點、待遇及聘期：1.工作地點：新北市三峽區大學路151號。（臺北大學三峽校區人文學院3樓08室語言中心）。2.待遇：依本校計畫專任助理工作酬金表標準， 學士級專任助理每月薪資33,800元（含勞健保及勞退）。3.聘用期間：自通知報到日起試用3個月，一年一聘，續聘與否，視工作表現及計畫申請情況而定。可依在職月份比例發給年終獎金，考核合格者可再續聘。四、應備文件：1.請至以下網址：https://lc.ntpu.edu.tw/web/download/download.jsp填寫【新聘專任助理履歷表】(含相片)。2.學歷證件影本。3.相關工作經驗等證明影本。4.語言證照影本。5.其他有利於審查之證件或文件影本。五、應徵方式及截止日期：1.以紙本應徵者，請寄至：新北市三峽區大學路151號，教務處語言中心收。2.以電子郵件應徵者，請寄至：rayni@gm.ntpu.edu.tw，信件標題請填：應徵雙語化學習計畫助理（姓名）。3.應徵日期自即日起至111年7月28日(星期四)止，以電子郵件應徵者，以郵件系統時間為憑；以紙本應徵者，以郵戳日期為憑（逾期恕不受理）。4.本案聯絡人：雙語化學習辦公室倪小姐 02-86741111分機66952六、其他1.初審合格者擇優面試，不合格者恕不退件，未錄取者不再另行通知。2.本職缺視成績得增列備取，候補期間自甄選結果確定之翌日起算三個月內有效（含正取人員報到後未通過試用或於三個月內離職者）。3.依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：(1)犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。(2)經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。(3)經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。(4)經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。(5)經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。(6)經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。</description><pubDate>Wed, 20 Jul 2022 06:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>111學年度現役軍人營區碩士在職專班7/20開始報名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/62d75484836cf05bcfa9c103</link><description>報名網址：https://sea.cc.ntpu.edu.tw/pls/embas/eecs_net_register.html免筆試，僅需書面審查資料111學年現役軍人營區碩士在職專班招生相關日程如下：一、報名時間：111年7月20日(三)上午9時起至111年8月8日(一)下午4時止。報名方式：一律採網路報名。二、繳費期間：111年7月20日(三)上午9時起至111年8月8日(一)下午5時止。(企業管理學系「 經營管理策略組 (國防大學指參組 )」全額公費補助，免繳報名費)三、預定放榜日期：111年8月30日(二) 下午4時起請考生詳閱簡章內容，並隨時上網瀏覽相關招生訊息。洽詢時間：星期一至四上午9:00至下午4:00企業管理學系碩士在職專班，分機 66557朱小姐國際財務金融碩士在職專班，分機 66314廖小姐</description><pubDate>Wed, 20 Jul 2022 01:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>第3屆臺北經濟論壇 探討國際政經下的臺灣</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/62d7eb6f836cf05bcfa9c11a</link><description>由臺北大學校友總會、臺北大學經濟系系友會所主辦「第3屆臺北經濟論壇」，20日於君悅酒店召開，以「國際政經大未來-借鏡俄烏戰爭，永續臺灣經濟命脈」為主軸，邀請產官學界財經領袖，深入分析在疫情和戰爭撼動全球經濟的關鍵時刻，共同思考臺灣如何妥善因應地緣戰爭、能源、糧食、金融、貿易、科技、數位等全球性議題。
今年論壇由校長李承嘉、校友總會理事長林錫埼、經濟系系友會理事長，同時也是台灣經濟研究院院長張建一等主辦方致詞，總統府資政吳榮義擔任開幕貴賓。會中邀請臺大政治系名譽教授明居正，發表「從俄烏戰爭看國際政經動向」專題演講。並由台經院院長張建一、中華經濟研究院副院長葉俊顯、臺灣經濟研究院景氣預測中心主任孫明德、國泰世華商業銀行首席經濟學家林啟超進行高峰論壇，共同剖析國際政經趨勢下臺灣的機會與挑戰。
校長李承嘉於會上特別感謝校友們，在校友總會、經濟系系友會的努力下，舉辦這場盛大活動，「許多畢業的學長姊們，仍恪守著服務人群的校園精神，舉辦臺北經濟論壇，彰顯出他們對於這塊土地和社會的關懷。」校長說明，臺灣在世界上深受影響，經由論壇的精闢討論，正可擴大與會者的視野。
「我是一個從事製造業的廠商，在我創業的三十幾年中，經歷過幾次重大事件，影響著我的事業發展，最近的俄烏戰爭就影響到公司訂單。」校友總會理事長林錫埼以自身企業為例，事業經營每每受到經濟情勢影響，這兩年疫情、去全球化、利率、戰爭等因素同時出現，更是罕見。他認為，論壇邀請優異的政治、經濟領域學者專家，可讓大家了解臺灣未來的政經發展。
明居正教授深度分析俄烏戰爭的世界局勢，從縱向的俄羅斯歷史發展開始，論述歐美眼中的俄羅斯民族。並由二次世界大戰、北約東擴、俄烏戰爭爆發等重大事件，逐一說明整體世局變遷。也特別從中國因素，思考中俄關係如何影響世界局勢，以及俄烏戰爭對於全球政經大局的改變。最後則從上述分析中，反觀臺灣如何自處於此一變局中。他特別點出「對美國來說，失去臺灣比失去烏克蘭嚴重，美國會因此退出亞洲，要注意在臺海發生誤判情勢的可能性。」
擔當歷屆總統重要財經幕僚的張建一院長展望今年景氣，下半年全世界都面臨很大壓力，尤其是通膨和經濟下行。雖然不確定性高，但俄烏戰爭是短期因素，加上中國自6月起逐步解封，對於全球供應鏈來說都是好消息，也有助於抑制通膨，他預期臺灣全年ＧＤＰ仍有4%至4.1%水準。
面對能源和物價高漲的時代，中經院副院長葉俊顯認為，石油和原物料價格變動，讓臺灣深受影響。美國升息所帶來的投資緊縮及貨幣貶值、國內疫情影響內需，還有淨零碳排企業轉型挑戰下，政府和企業能作什麼來緩和上述危機，得以在世界急遽變化的潮流中異軍突起，都將有關鍵性影響。
臺經院景氣預測中心主任孫明德就通膨部分加以著墨，他認為，檢視通膨三項主要因素，一為俄烏戰爭，戰爭造成原物料和能源價格上漲，影響最大。其次則是疫情，這兩年因疫情打亂全球供應鏈。最後則是消費市場的需求增加，而只有這一項能透過央行升息縮表的手段加以平抑。他也特別提及，美國在過去兩年對於通膨的態度並不相同。2021把經濟成長率放在第一位，通膨壓力則為其次，但是到了今年，抑制通膨成為首要目標。如果2023年物價上漲幅度能受到控制，升息和縮表才能發生效果。
國泰世華銀行首席經濟學家林啟超著墨於通膨、企業存貨、綠色供應鏈，他指出臺灣經濟成長率有下修空間。此外，綠色供應鏈是未來十年、二十年的大趨勢，「今日不作，明天就會後悔。」而地緣政治、ＥＳＧ、數位發展等，將會是企業主在思考整體策略架構時的重中之重。
臺北經濟論壇起自於臺北大學校友總會前理事長謝士滄，其號召經濟系系友會一同籌辦，首屆論壇「臺灣經濟大趨勢-臺商資金回流、再創經濟奇蹟」於2019年舉辦，廣受各界好評。第二屆論壇「因應國際政經形勢，開啟臺灣經濟新局」於2020年舉行。每年透過論壇邀集各方學者專家，討論臺灣政經情勢，也擴大臺北大學於國家重大議題上的影響力。</description><pubDate>Tue, 19 Jul 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>國立臺北大學學務處學生諮商中心誠徵兼任心理師2名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/62d7c3c5836cf05bcfa9c118</link><description>一、徵聘職務：兼任心理師2名二、資格條件：1.國內、外大專校院諮商輔導、心理相關系所畢業。2.具諮商或臨床心理師專業證照。3.具大專院校學生輔導工作經驗。4.具英語諮商能力尤佳。三、工作內容：1.個別諮商及輔導相關工作。2.每週服務時數3小時。3.遵守「國立臺北大學學生諮商中心諮商輔導老師值班須知」相關規定四、薪資標準：每小時725元。五、希望可值班時段：週一、二、五下午13時-16時六、工作地點：國立臺北大學三峽校區七、資料寄送：請將個人履歷資料及自傳於111年8月2日(二)前（郵戳為憑），寄至新北市三峽區大學路151號學生諮商中心收，並請註明 「應徵學生諮商中心兼任輔導老師」。資料審查不合者恕不退件。 (本次徵聘之履歷資料將於中心保留1年後進行銷毀)應徵資料請包含下列項目：1.個人履歷、自傳。2.碩士畢業證書影本。3.心理師證照影本。4.工作經驗證明或其他專業訓練證明。5.可服務之時間。八、面試時間：預計111年8月9日(二)下午面試，通過書面審查者，將以電話個別通知面試。九、聯絡人： 學生諮商中心莊芷聯絡電話：02-86741111分機66243Email：chuangchih@gm.ntpu.edu.tw</description><pubDate>Tue, 19 Jul 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【更新】行政大樓外牆清洗排程</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/62d7a50d836cf05bcfa9c111</link><description>行政大樓外牆清洗作業原訂於7月11日(星期一)至7月25日(星期一)進行，因故將延長至7月31日(星期日)，廠商將於清洗區域拉設警戒線。屆時請師生職員工協助關閉辦公室或研究室窗戶，出入該清洗區域時，煩請改道並注意自身安全。造成不便之處，尚祈見諒!
施工單位：清新實業有限公司
現場負責人：陳定國
手機：0935-035-355
協助單位：全都會有限公司
專案經理：陳淑芬
手機：0919-334-178</description><pubDate>Tue, 19 Jul 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【徵才】犯罪學研究所誠徵約聘教學人員公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/62d77dd3836cf05bcfa9c10d</link><description>犯罪學研究所 -- 約聘教學人員1名(112.2.1起聘)
2022-07-05
人事室
犯罪學研究所 -- 約聘教學人員1名(112.2.1起聘)</description><pubDate>Tue, 19 Jul 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>全球每年僅2人 王怡心教授獲IIA 2022殊榮</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/62d76511836cf05bcfa9c104</link><description>臺北大學會計系教授王怡心18日於美國芝加哥，麥考密克展覽中心（McCormick Place is the largest convention center）獲頒2022年國際內部稽核協會（Institute of Internal Auditors）Victor Z. Brink 獎項，此一獎項的設立，主要在於表彰透過參與內部稽核協會活動，長期提供內部稽核專業的特殊和傑出服務者，全球每年最多僅兩人能獲此殊榮。
該獎項由Global IIA理事長Charlie T. Wright，以及執行長Anthony J. Pugliese 共同頒獎。「要感謝先生費鴻泰（Alex Fai），父母、妹妹和三個兒子（Tony, Andy, Alan)，以及國立臺北大學、財團法人中華民國會計研究發展基金會和中華民國內部稽核協會，長期以來的支持，促進我在內部稽核方面的專業發展。」成為IIA會員已長達25年，王怡心教授在致詞時特別提到，能夠在內部稽核專業有所作為而獲得此一肯定，是她專業生涯中令人興奮的時刻，而她也期待能和全球內部稽核協會（IIA）專業團體一起努力，共創更多優良實績。
王怡心教授此次赴美接受頒獎，由三子費聿德陪同參加頒獎典禮。同時，二人於美國時間7月19日下午在大會專業論壇報告。在頒獎典禮之後，全球內部稽核協會（Global IIA）理事長Charlie T. Wright及家人前來道賀，並和王怡心教授、兒子費聿德合影留念。期待在企業永續報導的環境、社會、治理（ESG）和內部控制、內部稽核方面，共同努力合作新項目。</description><pubDate>Tue, 19 Jul 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>📌111.1歷史學系專業實習課程</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/62d60811836cf05bcfa9c0cf</link><description>【#實習課程招募】
平時就喜歡逛博物館、畫廊、美術館嗎？對藝術行政、博物館工作充滿嚮往，未來也希望能朝這領域邁進嗎？擁有滿腦子的想法卻苦無機會發揮行銷才能？歷史系開設的實習課程正適合你的加入🔥🔥🔥
這學期我們再次攜手李梅樹紀念館，規劃數位典藏資料庫建檔、社群經營與線上策展演練等系列課程！讓你的職涯力🆙 🆙
－
⌚報名時間｜即日起至2022年8月20日（六）止
📍課程內容｜
1.博物館學導論
2.李梅樹素描作品數位典藏
3.社群網路行銷理論與實作
4.線上策展
🔍你會獲得什麼能力？
✅社群媒體行銷
✅文物數位典藏建置
✅博物館學理論與實作
✅臺灣美術史
✅展場導覽實務
✅學分與實習時數證明
🚩實習地點｜李梅樹紀念館
李梅樹（1902－1983）是出身三峽的第一代台灣藝術家，致力於藝術創作，美術運動，一輩子堅持以東京美術學校習得的寫實路線。1947年曾主持重建三峽祖師廟，對其建築與設計頗下苦心，祖師廟因而名譟一時，更有「東方雕刻藝術殿堂」美譽。
李梅樹紀念館初設於 1990 年，現由李梅樹之子李景光及李景文先生負責營運。館中收藏李梅樹不同時期的畫作、書信文件，以及畫具和畫稿等。常設展與每年一次的梅樹月，向台灣社會介紹藝術家的作品及創作生涯，而李梅樹的一生正是台灣美術走向本土化的縮影。
臺北大學歷史系多年來與李梅樹紀念館合作，推動實務學習的專業實習課程。
📜錄取方式｜
請填具申請表後經書審後錄取（詳情請洽歷史系辦）
⌚實習時間｜
111學年度第一學期（2022.9.24-2023.1.7每週六13:15-16:45）
👭對象：在學學生
只要你符合以下條件，都歡迎申請
1.喜愛藝術／博物館學／社群行銷
2.未來想考文化行政
3.沒有舞台可發揮、對現狀感到迷惘的人
4.培養課外技能，同時累積工作經驗與作品
5.有熱情、有想法、負責任、態度積極</description><pubDate>Tue, 19 Jul 2022 02:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】Switch樂齡健康工作坊2.0開跑</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/62d6290f836cf05bcfa9c0ee</link><description>社科院USR計畫關注高齡化下長者的健康，努力研發創新服務方案，在2021年11月邀請5位長輩進行5週的Switch健康工作坊試驗，讓計畫團隊能夠瞭解該如何操作、可能會遇到的問題等。而後計畫團隊在2022年4月舉辦第一梯次的Switch健康工作坊，正式邀請7位獨居長輩前來，透過Switch科技遊戲，一邊促進健康，也透過方案達成社會參與之功能。
經歷兩次辦理的經驗之後，獲得長輩高度的評價，紛紛期待USR計畫可以繼續推動，因此USR計畫團隊自2022年7月18日起，延續舉行第二梯次Switch樂齡健康工作坊，並將對象從之前的獨居長者擴及到一般長者，短短兩天報名中即獲得16位長輩前來參與。期盼透過Switch的科技遊戲互動，讓長輩能夠用輕鬆歡樂的方式達到肌力鍛鍊、促進人際互動、與維持健康之目的。
USR計畫在7月15日先行舉辦方案說明會，讓長輩們瞭解方案如何進行，以及該注意的事項。而本次參與方案的長輩中，僅有3位曾參加過第一梯次Switch健康工作坊，其他多數長輩皆未有體驗過Switch遊戲的經驗，因此十分踴躍報名也充滿期待。
在日本埼玉縣曾有一群長輩組成「市民銀髮電競協會」，長輩們透過電玩遊戲，不只活動筋骨也活化頭腦。日本藥科大學上大哲也教授特別測試協會銀髮族的反應、記憶力，也發現腦部活動不僅沒衰退，還維持得相當不錯。另外在2021年，弘道基金會也曾舉辦銀髮電競比賽，邀請長輩們遊玩時下熱門的「英雄聯盟」，並組隊爭奪最高榮耀。國際上甚至在2019年，即由美國、德國、瑞典、芬蘭共同舉辦過高齡電競比賽，讓長輩們遊玩經典射擊遊戲「絕對武力：全球攻勢」。這些國內外的研究和競賽顯示，高齡者也可以親近科技遊戲，甚至享受科技帶來的益處而值得推廣。
社科院USR計畫主持人曾敏傑教授表示，計畫團隊兩年前即已看到科技與樂齡的發展趨勢，並且嘗試整合空間、硬體、人力、與遊戲內容等，發展適合高齡者的科技遊戲方案，並且鎖定以Switch系列為核心，如今已累計了81人次的長者參與。而這次的樂齡健康工作坊2.0，並且增加參與人數與延長週次，預計16位長者執行7週，一週每人二次，每次遊玩2小時，將可達到224人次的長者參與動能。
從國際的潮流來看，長輩接觸電玩已經不再是稀奇罕見的事情，反而是一項能夠促進長者健康的運動，因此社科院USR計畫期待透過科技遊戲，讓長輩能夠維持健康的身體，延緩大腦與身體的退化，也透過不同遊戲的刺激與操作，讓長輩能夠擁有健康、快樂的老年生活。</description><pubDate>Mon, 18 Jul 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>臺北校區將於開學前進行防疫消毒作業</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/62d6189e836cf05bcfa9c0ea</link><description>本校將訂於開學前進行臺北校區公共區域防疫消毒施作，屆時教學大樓地下室自修室及學生會辦公室不開放，敬請校內師生及民生校區戶外球場租借單位配合，儘可能離開現場，行政單位各辦公室如需消毒，當日請派員開啟辦公室大門，以利進入施作。施作期間造成不便之處，敬請見諒! 謝謝您的合作!
一、施作範圍及時間：
※111.08.26(五)上午9點30分開始，進行[合江校區]防疫消毒作業
施作範圍包括：1.自強大樓 2.合江宿舍 3.招待所
※111.09.08(四)上午9點開始，進行[民生校區]防疫消毒作業
施作範圍包括：1.教學大樓(含自修室及學生會) 2.資訊大樓 3.育樂館
二、施作廠商及相關用藥
病媒防治公司:捷克環衛有限公司(病媒防治業許可執照：環藥字第01-405號)
環保環境衛生用藥
使用藥劑:GCD高效抗菌液
諮詢電話:02-82151120
三、施作應注意事項：
施作消毒前，請先將食品類收拾於抽屜及櫃中，施作時間約30~45分鐘，消毒完畢約45分鐘方可進入。</description><pubDate>Mon, 18 Jul 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title> 臺北校區8月28日病媒蚊防治消毒作業</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/62d60de2836cf05bcfa9c0d5</link><description>謹訂於111年08月28日(日) 臺北校區進行公共區域病媒蚊防治消毒工程施作，教學大樓B1自修室及學生會辦公室不開放，屆時敬請校內師生及民生校區戶外球場租借單位配合，儘可能離開現場，以利進入施作。施作期間造成不便之處，敬請見諒! 謝謝您的合作!
一、施作範圍及時間：
民生、合江校區、招待所、五常街宿舍，預計從早上八點至下午五點
(依當日實際施作狀況而定)。
二、施作廠商及相關用藥
病媒防治公司:頂尖環保生技有限公司
環保局病媒許可執照:環藥病媒字第01-174號
現場專業技術人員合格字號:
(99)環署訓證第JP080177號
諮詢電話:02-89904220 林小姐
使用藥劑：
(1)必飛滅【環署衛製字第1583號】有效成份:賽滅寧(Cypermethrin)..10%
(2)速安寧【環署衛製字第1498號】有效成份:百滅寧(Cypermethrin)..10%
(3)陶斯松塊【環署衛製字第1380號】有效成份:陶斯松(Chlorpyrifos)-hellip;1.5%
(4) 耐普露製煙劑
三、施作應注意事項：
施作時：1.請人與寵物儘可能撤離現場。
2.食品、食具妥善包裝或隔離。
3.萬一身體不適請立即就醫。
施作後:噴灑完桌面及櫃子等可擦拭過再使用，餐具也要清洗過再使用。</description><pubDate>Mon, 18 Jul 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【徵才】法律學系111學年度第2學期誠徵教師公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/62d60bfb836cf05bcfa9c0d4</link><description>本系擬徵聘講師(級)以上專兼任教師。申請截止日：111年8月12日。
說明：
一、擬徵聘名額
專任教師1~2名（依系上規劃，安排於日、夜間學制授課）
兼任教師數名（依系上規劃，安排於日、夜間學制授課）
二、所需資格條件
(一)應徵專任教師者，應具備以下條件之一：
需具有法學(律)博士學位(博士學位資格依教育部標準認定之)，初取得博士學位者，應附博士論文，博士論文須與專業領域一致。
具副教授以上等級年資滿3年者。
(二)應徵兼任教師者，以具有教育部頒發之教師證書為原則。無教師證書者，資格條件同前項第1點規定，經審議通過後聘任，惟不為請頒教師證書。
註：應徵者若於申請時尚未取得博士學位，應檢附u通過博士學位口試之證明，並v出具相關單位開立之至遲可在112年1月31日前取得博士學位之證明文件；持外國學歷者，前述2項證明文件請檢附中譯本並應經駐外單位認證。
三、應具專長【應徵時請勾選以下符合之應具專長】
(一)專、兼任教師（依系上規劃，安排於日、夜間學制授課）：
海商法及保險法領域，以具英語授課者能力者優先考慮。
金融新興領域，以具英語授課者能力者優先考慮。
國際法領域。
(二)兼任教師（依系上規劃，安排於日、夜間學制授課）：
租稅法領域。
四、應檢附之文件及著作
(一)新聘申請書。
(二)履歷表。
(三)專門著作目錄一覽表
專、兼任教師專門著作目錄一覽表：並檢附已發表與擬授課程相關之重要論文、相關參考著作影本各1式1份。
(四)學、經歷證件影本（持外國學、經歷者，請檢附中譯本並應經駐外單位認證證明，國外學歷成績單亦需經駐外單位驗證）：
學歷證件影本；
經歷證件影本；
學歷歷年成績單；
出入境紀錄（內政部入出國及移民署證明，非外國學歷免繳）；
國外學歷送審教師資格修業情形。(已具擬聘等級之教師證書者，得免附第3、4及5項文件)
(五)教師證書影本：有教學經驗者，檢附教育部頒與之教師證書影本及最近任教學校聘書影本。
(六)照片乙張。
(七)身分證正反面影本或護照影本乙份。
(八)擬授課科目說明，或曾任教課程說明，請依本系固定格式填寫（應徵專任者至少填寫4門，應徵兼任者填寫2~3門為宜。）。
※相關表格請至本系網頁https://www.law.ntpu.edu.tw/下載。※以上表件(一)、(二)、(三)、(四)及(八)填具後之word電子檔，請先E-mail至yupei@gm.ntpu.edu.tw，謝謝。
五、申請截止日期：即日起至111年8月12日（週五）止（以郵戳為憑）
聯絡人：陳瑜霈助教聯絡電話：（02）8674-1111分機67656傳真：（02）8671-5877
※有意申請者請於申請截止日期前（以郵戳為憑）檢附有關資料文件以掛號郵寄至「23741新北市三峽區大學路151號，國立臺北大學人事室收」【請註明應徵法律學系】。※合者約談，恕不退件。</description><pubDate>Mon, 18 Jul 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>本校受邀加入智慧鐵道國家隊 培育鐵道人才</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/62d516f5836cf05bcfa9c0ca</link><description>「第二屆智慧鐵道產業人才學院」合作意向書簽署儀式，7月13日於桃園大眾捷運股份有限公司舉行，現場除國立臺北大學外，更邀集5所大專校院及5家軌道業者鏈結成產、官、學、研四大專業領域，由交通部政務次長胡湘麟、桃園巿政府副市長李憲明共同見證下，攜手成立台灣智慧鐵道國家隊，朝發展智慧鐡道及培育鐡道頂尖人才邁進。
於簽署會場中，交通部政務次長胡湘麟表示，智慧鐵道產業人才學院的合作對於台灣智慧鐵道發展絕對是正面幫助，同時推動財團法人鐵道技術研究及驗證中心，帶動鐵道國產化，將關鍵技術留在台灣；桃園巿政府副市長李憲明提到，在智慧鐵道產業人才學院啟動下，透過產業與學校合作，共同發展智慧鐵道，完善台灣鐵道運輸優質交通環境。第一屆智慧鐵道產業人才學院於109年成立，宗旨包括：「產學合作」、「技術交流」、「學用合一」、「認證制度」，目標為提升產業自主化及成立智慧鐵道國家隊。
本次共同出席簽署合作意向書的成員包括國立臺北科技大學校長王錫福、國立臺北大學校長李承嘉、國立臺灣科技大學校長顏家鈺、元智大學校長廖慶榮、開南大學校長林玥秀、中國文化大學校長王淑音、交通部臺灣鐵路管理局副局長馮輝昇、台灣車輛股份有限公司董事長蔡煌瑯、臺北大眾捷運股份有限公司總經理黃清信、新北大眾捷運股份有限公司副總經理詹炯潁及桃園大眾捷運股份有限公司總經理鄭德發等貴賓。國立臺北大學李承嘉校長於會後接受訪問時說，很榮幸能成為台灣智慧鐵道國家隊的成員，未來在行政管理、商業管理及電資通訊的技術改善、研發方面，我們也很期待能與其他學校一起合作，讓台灣的鐵道更加完善、美好！
未來臺北大學會積極參與智慧鐵道學院中學術機構及鐵道事業機構的互助交流，如媒合鐵道專業教師於學院授課、針對智慧鐵道相關議題共組研究團隊，建置實作場域並形成產學合作、共同推動行政機關認可之鐵道學程認證制度等，也期待能與學院中的成員彼此共享及建構在鐵道軟、硬體技術領域之教育資源，跨校整合、培育人才，共同為鐵道科技產業努力。
(校長接受民視專訪： https://www.ftvnews.com.tw/news/detail/2022713N04M1 )</description><pubDate>Sun, 17 Jul 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>三峽校區8月27日病媒防治消毒作業</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/62d50182836cf05bcfa9c0c9</link><description>謹訂於8月27日(六)8:00起進行三峽校區病媒蚊防治消毒作業。
一、施作範圍及順序：1.商學大樓B1地下室公共走道、停車場、化糞池投藥(含公廁)2.人文大樓B1地下室公共走道、化糞池投藥3.社科大樓B1地下室公共走道、停車場、化糞池投藥4.圖資大樓B1地下室化糞池投藥(含公廁)5.音律大樓B1地下室公共走道、化糞池投藥6.宿舍化糞池投藥7.公共大樓B1地下室公共走道、停車場、化糞池投藥8.法學大樓B1地下室公共走道、停車場、化糞池投藥9.行政大樓B1~B2地下室公共走道、停車場、化糞池投藥二、屆時敬請全校師生配合，儘可能離開現場，以利施工及安全。施工期間造成不便之處，敬請見諒! 謝謝您的合作!病媒防治公司:頂尖環保生技有限公司環保局病媒許可執照:環藥病媒字第01-174號現場專業技術人員合格字號:(99)環署訓證第JP080177號諮詢電話:02-89904220 林小姐使用藥劑:(1)必飛滅【環署衛製字第1583號】有效成份:賽滅寧(Cypermethrin)..10%(2)速安寧【環署衛製字第1498號】有效成份:百滅寧(Cypermethrin)..10%(3)陶斯松塊【環署衛製字第1380號】有效成份:陶斯松(Chlorpyrifos)-hellip;1.5%(4) 耐普露製煙劑三、施作應注意事項：1.請人與寵物儘可能撤離現場.2.食品、食具妥善包裝或隔離.3.水族箱覆蓋並停止打氣.4.施藥完畢約1至2小時後，再打開門窗或空調通風，始可入內同時掃除蟲屍及清洗遭污染物品及處所.</description><pubDate>Sun, 17 Jul 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title> 三峽校區111年8月20日、21日防疫消毒作業</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/62d500f2836cf05bcfa9c0c8</link><description>一、謹訂於8月20日(六)至8月21日(日)8:00起進行三峽校區預防性防疫消毒作業。二、施作範圍及順序：8/20(六)1.田徑場兩邊桌球室200坪2.體育館主場750坪、3樓飛輪教室125坪、1~4樓公共走道3.皓月樓B1健身坊81坪4.崇越館250坪5.資訊大樓B1樓歐趴室、1樓公共走道、2樓峽想室6. 社科大樓B1、1樓、2樓公共走道8/21(日)1.商學大樓B1、1樓、2樓公共走道2.人文大樓1樓、2樓公共走道3.行政大樓B1、1樓公共走道、衛保組辦公室4.音律大樓1樓公共走道5.公共大樓1樓、2樓公共走道6.法學大樓1樓、2樓公共走道、412閱覽室屆時敬請全校師生配合，儘可能離開現場，以利施工及安全。施工期間造成不便之處，敬請見諒! 謝謝您的合作!三、廠商資訊：全都會有限公司： 陳淑芬 0919334178使用藥劑:QAS+ 勁源長效抗菌液-ndash;衛福部食藥署(TFDA)食安法第3條第6款公告許可之食品用洗潔劑。施作應注意事項：1.食物、碗筷請密封，使用前請先沖洗2.水族箱覆蓋並停止打氣</description><pubDate>Sun, 17 Jul 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>林錫埼續任總會理事長 烏克蘭助學金突破千萬</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/62d4d087836cf05bcfa9c060</link><description>臺北大學校友總會17日於臺北福華飯店舉行第9屆第1次會員大會，現任理事長林錫埼再次連任校友總會理事長，監事會召集人林聖忠、秘書長蔡江城同獲連任。會員大會並頒發校友捐助烏克蘭希望助學金獎座及感謝狀，在眾多校友響應下，募集金額累計已突破新臺幣1000萬，後續將作為來校就讀的烏克蘭籍學生助學費用。
「兩年前，承蒙各位學長姐的抬愛，錫埼很榮幸出任理事長為大家服務。感謝李承嘉校長全力支持，以及張平沼前理事長、謝士滄榮譽理事長、林聖忠監事召集人等人大力協助、指導，各位理監事、學長姐熱情參與，還有蔡江城秘書長領導的秘書處團隊以及志工們，大家通力合作。」於2020年接任校友總會理事長後，總會在疫情下推動各項事務，細數兩年來各項活動成果，林錫埼理事長特別感謝大家的幫忙，讓會務得以順利運行。他特別以「擦亮國立臺北大學招牌」作為擔任理事長一職的目標。「以『台北』兩字來作為大學名稱的大學，總共有10所。以『國立台北』這四個字來命名的大學，共有6所。我們臺北大學在這些學校中，稱謂上容易模糊掉。」林錫埼理事長說明，兩年來，總會主、合辦活動共計199項，讓臺北大學校友活動更加熱絡，也大幅提升學校能見度。
李承嘉校長特別感謝諸位校友對學校事務的熱切協助，也於會上向校友們說明目前校務發展重心，「臺北大學從中興法商時代走到現在，已二十餘年。過去投入十幾億元在校園硬體建設上，目前民生和建國校區BOT案的權利金收入，更將用來提升學校軟實力。」校長從「跨域、科技、永續和國際」揭示未來校務發展目標。大學部學生須具備跨域學習能力和視野，同時也要學習科技知識。而推動永續、邁向碳中和校園，也是臺北大學的核心項目。聘請國際師資、推行雙語教學、加強和國際連結，將是國際化重點項目，他也感謝校友們捐助烏克蘭學生希望助學金，為國際化共盡心力。
「校友總會是學校的後盾。」和林錫埼理事長共同發起烏克蘭希望助學金的榮譽理事長謝士滄，在會上特別指明校友們對學校事務的熱心贊助。「我參加校友會22年，此次助學金的募集活動，是我看到單一事件中，募款人數和募款數字最多的一次。」於大會進行同時，募集金額累計達966萬，他也再順勢捐助34萬，讓助學金總額達到1000萬。
本屆會員大會除提出理監事會工作報告、審議收支結算及經費預算外，並進行第九屆理監事選舉。經由出席會員票選，林錫埼獲選為第九屆校友總會理事長，林聖忠續任監事會召集人。主責校友總會行政庶務的秘書長一職，也由現任秘書長蔡江城擔任。
此次會議也特別頒發獎座及感謝狀，感謝響應募捐烏克蘭希望助學金的各位學長姊。依據「國立臺北大學烏克蘭學子希望助學金實施辦法」，以烏克蘭籍學生為補助對象，補助名額計50名，每年15萬元生活津貼、單程來臺機票，以及學校全免學雜費及宿舍費。實施期間自111學年度至113學年度，總募款目標為美金100萬元，烏籍學生報名本校並經審查通過後，即可獲得助學金補助。</description><pubDate>Sun, 17 Jul 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>人文學院高教深耕專任助理甄選結果</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/62d4c92b836cf05bcfa9c05e</link><description>人文學院高教深耕專任助理甄選結果正取一名：陳〇妤
備註：請正取人員於通知實際到職日，攜帶身分證件及證件照至本校人文大樓10樓院長室報到。</description><pubDate>Sun, 17 Jul 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>三峽校區宿舍區及法學大樓清理化糞池通知</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/62d4c237836cf05bcfa9c05d</link><description>三峽校區訂於 111年8月18日(星期四)~8月19日(星期五)上午08:00起進行宿舍區及法學大樓化糞池清理作業。一、 施作範圍及順序：8月18日(星期四)1. 宿舍化糞池抽肥工程*4(繁星樓*2、曉日樓*1、皓月樓*1)8月19日(星期五)1. 法學大樓B1化糞池抽肥工程*1二、 屆時敬請全校師生配合，儘可能離開現場，以利施工及安全。施工期間造成不便之處，敬請見諒! 謝謝您的合作!三、廠商資訊：尚仁環境衛生工程有限公司 黃先生0988-065-059</description><pubDate>Sun, 17 Jul 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title><八百少年的勳章>2022年少年矯正教育夏季線上論壇</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/62d22f3d836cf05bcfa9c05a</link><description>800 Juveniles with Criminal Badges: 2022 Summer Online Forums for Juvenile Correctional Education (July 15th, 2022)
The graduate school of criminology at the National Taipei University are holding a series of 2022 summer online forums on Taiwanese juvenile correctional education. We invite speakers from four juvenile correctional schools and universities as well as the public to hear diverse perspectives from those may be concerned with juvenile delinquency and justice policy in Taiwan. The three online forums are scheduled separately at 10:00-12:00am on July 16th, 23rd, 30th in 2022. We are asking each participant to limit their speaking time to 3 minutes for this forum to ensure that as many participants as possible are able to express their opinions. These are our departmental public events and the public, practitioners and experts are more than welcome to join us online (Cisco-Webex meetings). If you have questions, please emailthe forum organizer Professor Susyan Jou at sjou@mail.ntpu.edu.tw by noon July 13th, 2022.
-lt;八百少年的勳章-gt;2022年少年矯正教育夏季線上論壇
一端，媒體爭相報導多次考上醫學院學生或「學霸」相關新聞，人人稱羨。另一端，每年約800名可能有多次退學、轉學、中離、中輟、失學經驗，最後因觸法進入少年矯正學校的學生，共鳴有限。同情很短暫，光是人道主義無以為繼。回到這些學生入學的學校教育現場，補強與重構課程結構，落實教學，出校前能獲取學習成就勳章，反倒尚有一絲重返社會之期待可能性。我國四所少年矯正學校，三所收容年齡至21歲, 一所收容至23歲之觸法學生，少年矯正學校特色，兼具中等教育、司法收容、準備重返社會之目的。四所學校其中三校，約30-50%學生出校後，會轉銜一般學校，持續就讀，另一所幾乎所有學生出校後，都會準備重返社會，進入社會生活。因此，同為「少年矯正學校」，仍有校間、學生罪質之若干差異。少年進入矯正學校，其定位若被視為「一般學校或特殊教育」，課程可以依照108年課程大綱為根據，比照中等教育、特殊教育或實驗教育等模式，發展適合學生學習程度與評量方法之課程及教學。但因少年矯正學校同時也具有司法收容之目的，學生出入校時間不定、每學期學生數不定、學齡不同、學程不同（國小、國中、高中職均有）、停留時間不同、無寒暑假、採強制住宿制、自由進出學校受到限制、校外資源進入學校需考量戒護安全等特性，在課程及教學實施上，無法完全比照一般學校，也難以完全適用108年課程大綱內容，因此，少年矯正教育課程與教學需另行設計。雖然多年來，四校已經有先備實務經驗或主題課程，但缺乏互動與共好之交流平台。本系列論壇期待開啟平台，讓四校教育工作者、矯正工作者、研究者、關心此議題社會各界公平開放的參與。我們的使命是，學生出校時，少年矯正學校必須要把學習成就的勳章，交到他們手上，且不達使命，誓不放棄。------------------------------------------------------------------------------------------------------------------lt;第一回 -gt; 2022年07月16日（週六）10:00-10:10 主持人：國立臺北大學犯罪學研究所周愫嫻特聘教授10:10-10:40 引言人：少年矯正教育課程架構之設計-----明陽中學涂志宏校長10:40-10:55 與談人：誠正中學陳宏義校長10:55-11:10 與談人：姚清輝校長（誠正中學前校長）11:10-11:25 與談人：台灣大學法律學院李茂生特聘教授11:30-12:00 線上Q -amp; A午眠
入暑，第二回，再相會-lt;第二回-gt; 2022年07月23日（週六）10:00-10:10 主持人：法務部陳明堂次長10:10-10:40 引言人：少年矯正教育教什麼?------誠正中學陳宏義校長10:40-10:55 與談人：敦品中學郭宗裕校長10:55-11:10 與談人：教育部新課綱專辦規劃委員林清泉教授11:10-11:25 與談人：臺灣師範大學工業教育學系陳信正教授11:30-12:00 線上Q -amp; A午眠
溽暑，第三回，再相會-lt;第三回-gt; 2022年7月30日（週六）10:00-10:10 主持人：國立臺北大學犯罪學研究所林育聖所長10:10-10:40 引言人：少年矯正學校主題式教學設計示範------明陽中學教師（待確認）10:40-10:55 與談人：明陽中學涂志宏校長10:55-11:10 與談人：勵志中學林家如校長11:10-11:25 與談人：中正大學犯罪防治系楊士隆特聘教授11:30-12:00 線上Q -amp; A午眠
盛暑，未完待續，下季再會----------------------------------------------------------------------------------------------------主辦單位：國立臺北大學犯罪學研究所活動日期：2022年07月16日、23日、30日（每週六）上午10:00-12:00報名截止日期及網址：即日起至07月13日（週三）18:00止會議線上連結：活動前一日寄送報名者線上會議Cisco_Webex_Meetings連結論壇主持人：周愫嫻教授聯絡人：陳志瑋助理聯絡EMAIL: konradchen79@gmail.com</description><pubDate>Fri, 15 Jul 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>