<rss version="2.0" encoding="UTF-8"><channel><title>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news</link><description>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</description><author>NTPU 國立臺北大學</author><image><url>https://new.ntpu.edu.tw/assets/logo/ntpu_logo.png</url></image><language>zh_TW</language><copyright>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</copyright><item><title>香港中文大學藝術系「手作確幸」團隊來訪</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64d1a01fc30cd7076658adae</link><description>香港中文大學藝術系「手作確幸」團隊，執行賽馬會「手作確幸」青年工藝教育計畫，該計畫是由香港中文大學藝術系主辦，香港賽馬會慈善信託基金捐助。於7月26日香港中文大學藝術系教授及「手作確幸」計畫總監何兆基博士帶領，團隊共計7位師長以及20位學生，至臺北大學觀摩手作教育之成果以及北大校園。
香港中文大學藝術系所舉辦的「手作確幸」青年工藝教育計畫，是以木工及陶瓷藝術為重點，計畫目的是透過手作實踐與生活用器的研究開發，為中學生提供全方位跨科學習經歷，並從宏觀的文化層面開展創意與創造力的培養。計畫集中以「木作」及「陶藝」兩類手作工藝，並以文化、手作、創意和創業四個範疇互相緊扣。
學生在此項計畫中的創作成果，將透過手作市集及其他公共平臺推廣，藉以帶動手作器物文化。以自己雙手創作生活用器，不僅為年青人拓展另類進修與創業的渠道，以此專門技能為有特別需要的社群服務，更能直接回饋社會，達至年青人與不同社會階層的共融。這項計畫的核心理念－「手作」，既為自我實現理想，亦確確實實地為他人帶來幸福、為世界帶來轉變。
此次「手作確幸」團隊赴臺北大學主要觀摩的重點，主要為臺北大學通識教育中心所舉辦的木工課程，該課程由臺北大學與懷德居文化基金會所共同創建，興建木師基地作為傳承木作文化的堡壘，為通識特色課程。團隊成員除參觀木師基地的暑期課程，並進行試作體驗，其後參訪心湖以及位於校史館。此次參訪，團隊學生成員多人提出就讀臺北大學的相關問題，達成認識與實質交流目的。</description><pubDate>Mon, 07 Aug 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>三峽校區行政大樓延後供應冷氣公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64d19b03c30cd7076658ada5</link><description>說明：行政大樓冰水主機原訂於112年8月4日至13日進行拆除及安裝冰水主機，在此期間於112年8月4日及8月7日上班日將停止供應中央空調，受卡努颱風停班停課影響，原訂停止供應中央空調時間將延後至112年8月9日，不便之處敬祈見諒。</description><pubDate>Mon, 07 Aug 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>推廣教育組三峽課程企劃專員2名甄選結果公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64cdd190c30cd7076658ad77</link><description>正取---黃○甄
正取---鄭○君
備取---王○潔
※正取人員請依個別通知期限內至本校辦理報到；未於通知期限內完成報到者視同放棄。
※備註：備取候補期間為3個月（自甄選結果確定之翌日〈即7/26〉起算），依序遞補。</description><pubDate>Sat, 05 Aug 2023 01:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【榜單公告】本校112學年度進修學士班申請入學正備取生錄取名單</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64cc6be2c30cd7076658ad63</link><description>本校112學年度進修學士班申請入學正備取生錄取名單，請考生下載附件觀看。★正取生請於112年8月8日至8月10日，上午9點到下午3點前到「本校臺北校區教學大樓一樓進修教育組辦公室」辦理報到手續。★正取生報到時間截止後，如仍有缺額，依備取生名單順序遞補，備取生遞補報到名單及報到時間，自112年8月14日起，依序公告於本校招生資訊網，請自行上網查詢，本校不再個別通知。★正、備取生報到相關注意事項涉及考生權益，敬請詳閱附件檔案。★報到應繳交資料：身分證正本(驗後發還)、學歷證件正本、兩吋照片1張、報到作業費700元及其他應繳交資料(例如缺少學歷證件正本者需繳交切結書)。備註：1.如尚無缺額，則不另行公告，本校不受理電話查榜。2.正、備取生必須親自辦理報到，若不能親自辦理者，得出具委託書授權他人代為辦理（受委託人須攜帶雙方身分證明）。
112學年度進修學士班申請入學正備取生錄取名單
112進修學士班申請入學正取生報到注意事項
112進修學士班申請入學備取生報到注意事項
報到委託書</description><pubDate>Thu, 03 Aug 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>臺北大學攜手「桃園-台中科研產業化平台」盟校參與2023亞太永續博覽會 共展永續創新科研成果</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64c9f6b9c30cd7076658ad27</link><description>臺北大學於112年1月加入「桃園-台中科研產業化平台」(以下簡稱科產平台)，以「打造智慧跨域應用，共創永續減碳環境」為願景，積極響應永續發展的全球目標。今年首度以科產平台名義參與由台灣永續能源研究基金會所主辦的亞太永續展，從7月21日至7月23日於台北世貿展出，並與科產平台聯盟學校－國立中央大學、中原大學和亞洲大學攜手合作，於此展會共同展示15項科研成果，深獲與會來賓高度認可與好評。
本次展會主題聚焦「Towards a Net Zero Future」（邁向淨零未來），區分七大展區呈現國家永續目標、公私部門具體執行情形以及學研機構創新研發成果。本校由研究發展處新創產學發展中心偕同商學院金融科技暨綠色金融研究中心，以「金融科技綠色金融於碳市場指標與公司環境策略」作為參展主題，運用本校商學院資管所、統計系和企管系之教師跨領域研究資源，提出整合型特色領域研究計畫。除了經由科產平台展示技術成果，臺北大學今年也參與北聯大四校聯展，透過「負碳商品」和「建立個人碳資產」向社會大眾傳遞永續理念，並鼓勵民眾力行減碳。
博覽會開幕當天，特邀本校行政副校長陳達新教授、財務暨永續發展副校長陳俊強教授及研發處魏希聖研發長蒞臨現場參觀並給予指導，金融科技暨綠色金融研究中心戴敏育主任、顏汝芳副主任、翁新傑組長及黃懷陞組長亦一同出席，與科產平台盟校進行交流，促進知識分享與合作。閉幕日則由本校李承嘉校長壓軸登場，為本次展會畫下圓滿的句點。</description><pubDate>Wed, 02 Aug 2023 07:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>公告本校112學年度學士後多元專長培力方案正備取生錄取名單及正備取生注意事項</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64c9f3b5c30cd7076658ad26</link><description>公告本校112學年度學士後多元專長培力方案正備取生錄取名單及正備取生注意事項一、各學系錄取考生名單，公告於本校招生網頁及本校民生校區教學大樓前公佈欄，請各錄取生依簡章所載日期辦理報到手續，逾期(時)未報到者以棄權論，不得以未收到通知為由，要求任何補救措施。二、本次招生考試不寄發紙本成績通知單。考生得以原報名時之帳號及密碼至網路報考系統查詢成績。網路報考系統查詢成績請點我三、需申請紙本成績單者請填寫簡章附表八(P.54)，郵寄至本校進修教育組辦理。四、報到相關事項，事涉錄取生權益，正、備取生請務必詳閱簡章之正、備取生報到說明及附件檔案。五、成績複查請填寫簡章附表五(P.51)，郵寄至本校進修教育組辦理。112學年度學士後多元專長培力方案正取生報到時間為112年8月16日(三)至112年8月17日(四) 上午9:30~下午3:30自112年8月21日（一）起至112學年度第一學期行事曆所訂開始上課日前截止，每週一公告於「本校招生資訊網」網頁，備取生請自行上網查詢遞補名單及辦理報到時間、地點，本校不再個別通知。
112學年度學士後多元專長培力方案正備取生名單
112學年度學士後多元專長培力方案正備取生報到注意事項
報到委託書</description><pubDate>Wed, 02 Aug 2023 06:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】北大師生與土城醫院促進輪椅族體適能</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64c9b6b8c30cd7076658ace4</link><description>臺北大學社科院USR計畫關心在地超高齡族群，與高齡與社區研究中心及台灣鳶山社會實踐協會合作，於成功辦理六次森林音樂會療癒高齡輪椅族之後，再次獲得在地企業尖點科技公司的支持，進一步結合土城醫院及北大USR學生自學方案，自七月中起至8月19日，將辦理六週的「輪椅體適能」訓練活動，於每週六早上9:00-10:00，在商學院後方廣場辦理，目前已有10組輪椅族及家屬加入，參與人數近30位。
本次活動邀請社工所校友林恬安社工師擔任教練，為輪椅長者設計並帶領6次的課程，同時也獲得西園醫院前復健科主任韋翔醫師的專業指導，另在土城醫院社工師周政仁課長的協助之下，土城醫院的醫護站也將加入現場服務，媒合該院護理人員提供長者健檢(血壓、血糖)的服務，如果有異常數值也會後續安排追蹤，再次讓在地的大學、師生、企業、醫院協力合作，共創高齡友善的臺北大學城。
社工系劉素芬老師為了解輪椅長者的功能及情緒反應，也在第一次活動中施作前測，包含ICOPE(長者功能評估量表)，以及協助長者、家屬、以及外籍看護填寫GDS(憂鬱量表)。在前測中也發現，輪椅族長輩在ICOPE異常項目中，平均都有4項異常；另外在GDS量表中，9位長輩中也有2位有中或重度情緒困擾，家屬6位中也有1為有中度情緒困擾；至於外籍看護的分數則大致都良好。未來在六週體適能完成之後，也規劃將再做一次後測，了解USR方案介入後，在身心功能上是否有所改變。
本次主持輪椅體適能的林恬安社工師，也是社工所碩士班的校友，並且還在國北護健康大學的長照專班進修，在設計活動上，希望針對長者的認知與運動做出促進。從第一週的活動相見歡，教練會設計團隊遊戲，會出題讓長輩算數，例如5隻腳3隻手，讓長輩動腦，也鍛鍊手腳的肌力依照數字指令抬起來。隨著課程也漸漸增加難度，第二週開始設計大型賓果賽，分兩隊進行趣味競賽，雖不強調分數高低，但也讓長輩們玩得很開心。到第三週時，設計競賽讓長輩用腳傳套圈圈，為了有更好的表現，也讓長輩思考要如何才能贏的策略，例如黃大哥就會脫鞋讓速度加快；並且也設計數字密碼，由教練提供每一組數字，長輩聽到就要依數字拉彈力繩，並由下一組知道數字繼續往下傳，看哪一組傳得最快，這樣的結合認知與運動遊戲，讓每位長輩都玩得很盡興。
社工系一年級王芮安同學，也在過程中擔任助教，她對長輩相當溫柔親切，很受長輩的喜歡。芮安表示之前比較少接觸這類的長輩，因為與同學一同申請了USR的高齡自學方案，在指導老師劉素芬的鼓勵下，便來輪椅體適能擔任助教志工，在過程中她看到這些長輩雖然手腳沒力，卻可以很努力的達到老師的要求，而她的角色就是幫助長輩們表現得更好，她也發現長輩們喜歡活潑快樂的感覺，就有一位李大哥在第三次活動時，開始會笑了，讓她自己也開心了起來，這樣的感受都是在一般課堂上沒有的。
高齡輪椅族平均年齡約83歲，其中有三組是北大教職員與家屬，特別感謝校友中心張永森組長，邀請印尼看護Anny推張媽媽參與USR的活動，雖然張媽媽90歲高齡，但非常熱心參與USR，從森林音樂會到輪椅體適能都不錯過。第二次體適能課程時，教練特別設計了超大賓果賽，張媽媽一聽到比賽就充滿鬥志，很認真努力地達到目標，為團隊加分。而張媽媽的外籍看護的中文程度很好，每次活動施測時，都可以協助中印文的翻譯，讓活動可以順利地收集看護及輪椅者的資訊。Anny也用手機製作了一支影片，為輪椅體適能活動留下紀錄，讓計畫團隊相當感動。
參與本活動的輪椅族長者，大多為中風、帕金森氏症、以及肌無力等因素而坐輪椅，計畫團隊為使長者及家屬可以更安心地運動，也特別邀請土城醫院醫護站加入，為長輩第一時間提供醫療協助和保障，土城醫院也主動為長輩量測血壓、血糖等健檢服務及醫療諮詢，嘉惠輪椅族群，未來到8月19日止，土城醫院也都會陪伴輪族椅一起活動，讓醫院也可以和大學一起合作有意義的在地社會服務。</description><pubDate>Tue, 01 Aug 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>公告韋岱思老師為本校112學年度校務會議代表</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64c9afc1c30cd7076658acd2</link><description>韋岱思老師於本（112）年8月1日起擔任國際事務長，爰依本校校務會議設置辦法第3條第1項規定，擔任本校112學年度校務會議代表。</description><pubDate>Tue, 01 Aug 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>總務處出納組誠徵「身心障礙臨時人員」1名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64c86f29c30cd7076658ac92</link><description>一、資格條件:
(一) 領有身心障礙證明者。
(二) 高中(職)以上畢業。
(三) 具電腦文書處理(如Word、Excel等)能力。
(四) 工作態度主動積極，良好之溝通協調能力，具服務熱忱及團隊合作精神。
二、工作內容、地點、待遇及聘期:
(一)工作內容：
辦理公文歸檔及遞送作業。
出納傳票電腦登錄作業。
出納組其他臨時交辦事項。
(二)工作地點：新北市三峽區大學路151號(本校三峽校區)。
(三)工作時間：週一至週五08：30至17：30，週休二日。
(四)待遇：每月薪資為新臺幣26,400元，勞健保等依相關規定辦理。
(五)聘用期間：自報到日起，每年依考核結果及學校經費狀況辦理續聘(試用期3個月)。
三、 應備文件及應徵方式：
(一)申請及收件期間：即日起至112年8月10日(星期四)下午15時前將應備文件寄達或送達本校三峽校區行政大樓一樓公文交換中心。（郵戳為憑，信封左上角請註明應徵出納組臨時人員）
(本案收件地址：237新北市三峽區大學路151號行政大樓1樓公文交換中心)。
(二)應備文件：
1.請檢具國民身分證、最高學歷證書、履歷表(內含手機號碼與電子郵件信箱)、身心障礙手冊及有利甄選資料等影印本各1份掛號寄達本校。
(三)為響應節能減紙，本案得以電子郵件方式傳送電子檔至mike19930403@mail.ntpu.edu.tw，逾時寄達者概不受理。(寄達期限同紙本期 限；聯絡人及電話: 曾先生 / 電話：02-86741111#66362）。 信件主旨請註明「應徵出納組臨時人員」(電子檔案以電子郵件一次寄送，並以「姓名」為檔名)。
(四)本校為人才招募之目的蒐集之個人資訊，自蒐集日起保存1年，逾上述保存期限期後，由本校逕行銷毀，恕不退還；應徵資料若提供不實或有遺漏，相關責任由當事人負責。
四、其他
(一) 初審合格者擇優通知面試，不合者恕不退件，錄取者公告於總務處出納組網頁並個別通知，未錄取者不再另行通知。
(二) 本職缺視成績得列備取1名，候補期間自甄選結果公告次日起算三個月內有效（含正取人員報到後未通過試用或於三個月內離職者）
(三) 依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：
1.犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。
2.經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。
3.經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。
4.經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。
5.經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。
6.經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。</description><pubDate>Tue, 01 Aug 2023 02:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>永續辦公室 誠徵高教深耕計畫專任助理1名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64c897dec30cd7076658acb8</link><description>一、資格條件：
(一) 具教育部認可之國內外大學碩士學位以上學歷。
(二) 具備文書處理能力，擅長影音編輯與排版軟體者尤佳。
(三) 具計畫相關經驗者優先考慮。
(四) 具備溝通協調與團隊合作能力、主動細心、服務熱忱、執行力高。
二、工作內容、地點、待遇及聘期：
(一) 工作內容：
1.教育部大學社會責任（USR）計畫相關業務推動與管理。
2.高教深耕計畫主冊面向2推動、管理與報告撰寫。
3.教育部第三期深耕型與萌芽型計畫推動、管理與報告撰寫。
4.USR網站總承辦。
5.永續辦公室行政業務、永續發展推動委員會議事務。
6.其他交辦事項。
(二) 工作地點：新北市三峽區大學路151號(本校三峽校區) 。
(三) 工作時間：依本校職員差勤管理實施要點辦理。
(四) 待遇與聘期：
依本校計畫專任助理人員工作酬金表辦理，以碩士級第一年敍薪，每月新台幣38,617元。另依規定理勞保、健保及勞退儲金。
聘期自112年9月1日起；新進人員需先試用3個月，試用期滿合格，正式約用(續聘與否視每年年底考核結果及業務需求而定)。
三、 應備文件：
履歷表(含自傳及照片) 。
最高學歷畢業證書影本。
相關能力證明或工作經驗。
四、應徵方式：
應徵日期自即日起至112年8月10日（四），以電子郵件系統時間為憑。請將應徵文件合併為一個PDF檔案，寄至wdy25@gm.ntpu.edu.tw。信件標題請填【應徵 永續辦公室 高教深耕計畫專任助理】。
相關聯絡事項，請洽：永續辦公室 羅小姐 (02)86741111分機68033。
五、其他：
(一) 甄選方式：初審合格者擇優通知面試，未錄取者不另行通知。
(二) 另視成績增列候補名額1-2名，候補期間為三個月，自甄選結果確定之翌日起算。
(三) 本聘任案自報到日起，每年依考核結果辦理續聘(試用期3個月)。
(四) 依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：1.犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。2.經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。3.經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。4.經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。5.經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。6.經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。</description><pubDate>Mon, 31 Jul 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>三峽校區停電通知</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64c88d42c30cd7076658acb5</link><description>為辦理三峽校區112年度高壓電設備更新工程之用電設備安全防護作業需求，總務處營繕組訂於112年8月19日（星期六）全校停電。停電時間自下午3時至下午8時止（電梯將於下午2時30分起停用，直至復電後1小時內完成啟用），受影響區域為全校，停電當日請勿搭乘電梯以免受困，個人用電設備請於前一日下班前自行關閉，不便之處敬祈見諒。上述停電日期如遇不可抗力因素（如颱風天、超大豪雨等）則將另行公告停電時段辦理。
施作單位：建伸電機有限公司 現場負責人：鄭百鈞 行動：0972-793-756監造單位：世技電機空調聯合技師事務所監造主任：蔡淑瑾
行動：0971-030-003協助單位：學校機電維護廠商查宇隆 行動：0979-360-899學校單位：總務處營繕組 簡敬倫 分機：66375 行動：0988-536-120徐永富 分機：66797 行動：0932-926-681李弘道 分機：66377 行動：0928-114-930李挺昌 分機：66446 行動：0937-796-406</description><pubDate>Mon, 31 Jul 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>112-1日間部第1次選課至8/7下午5時止</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64c871fbc30cd7076658ac9c</link><description>一、為維護您的選課權益，選課前請務必詳閱「選課注意事項」，再進行選課。-rarr;請點此查閱112-1學士班選課注意事項-larr;-rarr;請點此查閱112-1碩博班選課注意事項-larr;
二、即日起可於【課程查詢系統】內查詢112學年度第1學期課程，另建議同學勿以手機選課，以免因手機系統不穩問題而影響您的選課權益。
三、選課重要期程◆[初選]第1次選課：112年 8/1 (二) 08：30 至 112年8/7 (一) 17：00止。預計112年8/14(一)下午3時至6時止，進行課程分發作業，下午6時後可查詢選課結果。※學士班一年級新生請於【第2次選課】階段選課。※為保障學士班一年級新生選課權益，開課年級在一年級的系所專業課程、通識、體育、語文科目等，於第1次選課期間暫不開放選課，請同學於第2次選課期間選課。◆[初選]第2次選課：112年 8/22(二) 08：30 至 8/28 (一) 17：00止。預計112年9/4(一)下午3時至6時止，進行課程分發作業，下午6時後可查詢選課結果。◆第1次退課：112年9/5 (二) 08：30至9/8 (五) 17：00止。僅開放「退選」課程，不能加選。請審慎退課，切勿退選後以個人疏失誤退選為由，要求加選課程，恕不受理。
四、若有疑問，歡迎聯繫(學士班、碩博士班) 教務處課務組，校內分機66110~66117</description><pubDate>Mon, 31 Jul 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>112教學實踐計畫入選8件創佳績 北聯大成果交流會圓滿落幕</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64c8711cc30cd7076658ac99</link><description>教育部補助112年度「教學實踐研究計畫」入選名單於7月官網公告(https://tpr.moe.edu.tw/plan/result)，本校入選8件創歷年新高。本次入選8件中，通識中心王冠生老師五度入選；師培中心謝曉慧老師四度入選，傑出的教學成就可作為本校其他教師借鏡。詳細入選名單如下：
師資培育中心-謝曉慧老師 /主題：多元教學策略之運用與實踐－以教學原理為例
社會工作學系-林予安老師 /主題：翻轉不翻車，以共融為導向的社會工作研究法
通識教育中心-陳淑惠老師 /主題：以設計思維實戰華語教學
社會工作學系-陳芬苓老師 /主題：社會學的想像與助人行業教學實踐計畫
法律學系
-林季陽老師 /主題：智慧財產權爭訟實務：以模擬法庭方式深化跨領域學習
公共行政暨政策學系-林淑馨老師/主題：大學生與公共事務的距離－培養大學生應用公共管理理論解決現實社會問題的能力
電機工程學系-林嘉洤老師 /主題：雙場域暨雙翻轉之教學模式應用於全英語超大型積體電路技術課程， 以加廣學習內容與提高學習效能之教學實踐計畫
通識教育中心-王冠生老師 /主題：設計思考融入生命教育：「設計你的人生」課程之教學實踐研究
入選教師亦同時獲得本校112學年度「教學創新績優教師獎」；未入選教師亦有甄選教學創新績優教師獎遴選資格，望藉此機制鼓勵教師積極投入申請，遴選方式請詳見法規說明，網址：https://reurl.cc/M8mZZv。
111年度臺北聯合大學系統「教學實踐研究計畫成果交流會」於今年6月26日在臺北醫學大學舉行，本次共四校(北大、北科大、北醫大、海大)12位教師針對創新教學與學習成效評量進行經驗分享，當天採線上實體同步，讓更多教師可以相互交流，以激盪更多創新教學模式與教學熱誠。
「教學實踐研究計畫」自107年度起由教育部補助，希望教師以解決教學現場問題，透過計畫改變教學現場，每年於11月進行徵件，歡迎本校有興趣的教師踴躍投件，詳細內容請見官網( https://tpr.moe.edu.tw/ )說明。</description><pubDate>Mon, 31 Jul 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>公告本校112學年度進修學士班轉學生考試正備取生名單及正備取生注意事項</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64c860d9c30cd7076658ac91</link><description>公告本校112學年度進修學士班轉學生考試正備取生名單及正備取生注意事項一、各學系錄取考生名單，公告於本校招生網頁及本校民生校區教學大樓前公佈欄，請各錄取生依簡章所載日期辦理報到手續，逾期(時)未報到者以棄權論，不得以未收到通知為由，要求任何補救措施。二、本次招生考試不寄發紙本成績通知單。考生得以原報名時之帳號及密碼至網路報考系統查詢成績。網路報考系統查詢成績請點我三、需申請紙本成績單者請填寫簡章附表五(P.50)，郵寄至本校進修教育組辦理。四、報到相關事項，事涉錄取生權益，正、備取生請務必詳閱簡章之正、備取生報到說明及附件檔案。五、成績複查請請填寫簡章附表四(P.49)，郵寄至本校進修教育組辦理。112學年度進修學士班轉學生正取生報到時間為112年8月14日(一)至112年8月15日(二) 上午9:30~下午3:30自112年8月21日（一）起至112學年度第一學期行事曆所訂開始上課日前截止，每週一公告於「本校招生資訊網」網頁，備取生請自行上網查詢遞補名單及辦理報到時間、地點，本校不再個別通知。
112學年度進修學士班轉學生考試正備取生名單
112學年度進修學士班轉學考正備取生報到注意事項
報到委託書</description><pubDate>Mon, 31 Jul 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>教學發展中心計畫專任助理甄選結果公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64c70c1fc30cd7076658ac7e</link><description>教務處教學發展中心高教深耕計畫專任助理甄選結果公告
甄選日期：112年7月17日
正取人員：楊○汶
備取人員：黃○甄、林○艾
※備註：請錄取人員於通知實際到職日，攜帶身分證件及證件照至行政大樓3樓317室報到。</description><pubDate>Sun, 30 Jul 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【營運管理成效】「國立臺北大學綜合體育館暨活動中心委託營運移轉（OT）計畫案」111年度營運績效評估結果</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64c35935b012cf0ac49c51aa</link><description>一、本案於112年7月24日辦理「國立臺北大學綜合體育館暨活動中心委託營運移轉OT計畫案-ndash;111年度營運績效評估會議」，經各委員評定營運績效評估平均獲分為85分。依契約第11章11.1.2營運績效評估項目及標準，評定為「營運績效良好」。
二、依據促進民間參與公共建設法施行細則第65條規定，公開於機關資訊網路。</description><pubDate>Thu, 27 Jul 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>英國里茲大學障礙服務（Disability Services）參訪紀要(精簡版) </title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64c33522b012cf0ac49c519e</link><description>英國里茲大學障礙服務（Disability Services）參訪紀要(精簡版)
紀錄:社會工作研究所曾逸瑤、游翼慈
2023年6月26日由社會科學學院張恒豪院長率領社會學系兼國際教育發展組組長馬國勳老師以及社會工作學系游以安老師與社會工作研究所學生游翼慈、曾逸瑤等同學，一行人前往英國里茲大學。早上和里茲大學里茲大學社會學與社會政策學院（School of Sociology and Social Policy）院長S. Sayyid，國際長Roger Slee教授以及承辦人員商討社科院社會學系與社工系與該院的碩士1+1雙聯學會細節，並於下午與研發長Angharad Beckett交流，討論學術交流規劃。在Angharad的協助安排下一同參訪了該校的障礙服務（Disability Services）中心，由中心主任Simon Morris為大家解說中心所提供的障礙相關服務。
英國里茲大學（University of Leeds）座落於里茲市中心，是英國菁英大學羅素集團的成員。在其校園中規劃了具明顯標誌無障礙路線及設施，滿足使用者在校園中穿梭的需求，使其不必繞過重重難關才可抵達其目的地。整體而言，里茲大學的障礙服務是對全校所有身心障礙學生提供支持，也包國際學生，而且是對學生的個別需求展開服務。服務對象之障礙類型多元(亦如英國平等法（Equality Act）中所列障別，包含聽力受損（Hearing Impairment）；視力障礙（Visual Impairment）；身體／行動障礙（Physical/ Mobility Disabilities）；特定學習困難（Specific Learning Difficulties）；注意力缺陷障礙（Attention Deficit (Hyperactivity) Disorders）；自閉症（Autism）；心理健康狀況（Mental Health Conditions）；長期健康狀況（Long-term Medical Conditions），如：慢性疲勞（Chronic Fatigue）、氣喘／哮喘（Asthma）、癲癇（Epilepsy）、糖尿病（Diabetes）、癌症（Cancer）或HIV等。除此之外，除了上述類型之外，若學生對與自身目前情況有任何疑問皆可主動與工作者討論。
另外，里茲大學的障礙服務將障礙生視為其障礙經驗的專家，障礙服務單位則是資源與策略的專家，鼓勵學生參與討論與決策，亦旨在培養障礙生「自立生活」，使學生有能力處理個人日常生活事務，讓障礙生在大學開始嘗試自立生活。此外，里茲大學亦重視的隱私與揭露、協助生活自立以及建構友善平等的校園環境等，也是社科院多年來努力追求的工作方向與理想，期待未來兩校之間的合作與交流，能讓障礙服務開展出更多可能性，使障礙生在大學校園中得以充分發揮其潛能，亦為其人生開拓了更多元的機會。</description><pubDate>Thu, 27 Jul 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>