<rss version="2.0" encoding="UTF-8"><channel><title>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news</link><description>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</description><author>NTPU 國立臺北大學</author><image><url>https://new.ntpu.edu.tw/assets/logo/ntpu_logo.png</url></image><language>zh_TW</language><copyright>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</copyright><item><title>【得獎名單】2023公共事務學院「中庭扇形廣場的空間再利用提案競賽」 得獎名單</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/649b95f3b012cf0ac49c4a12</link><description>為活化本院「中庭扇形廣場」以及提供總務處後續的改善規劃，本院於112年舉辦公共事務學院空間活化提案競賽。於112年04月20日至112年06月04日受理投件，按簡章所示，於6月27日下午由本校具空間規劃專長之師長依評審標準進行評分，公告得獎名單如下。
第一名：劉O彤第二名：汪O昕第三名：袁O豐</description><pubDate>Wed, 28 Jun 2023 02:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】北大管樂團接力「樂」輪友</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/649bab65b012cf0ac49c4a1a</link><description>非常受輪椅族歡迎的「森林音樂會」自5月23日開辦以來，已連續辦理六場，這是由臺北大學社科院USR計畫及高齡與社區研究中心，與在地樂齡京都愛樂社團及北大管樂團共同所主辦，期間已陸續聯結出近20組輪椅族及家屬參與，而且重複參與度非常高，也顯現社區中被長期忽視的輪椅族家庭需求，的確需要被社會看見與重視。在6月20日的第五場次中，輪到由北大管樂團擔綱演出，為因應輪椅族行動便利，以及考量梅雨季節氣候不穩之故，場地自文院梁苑亭改至行政大樓前，面對北大中央校園的綠意盎然，更加別開生面。當日也由北大管樂團的兩組同學輪流上場演出，再次吸引近七十位輪椅族與照顧者參加，也讓社科院USR的愛輪族支持團體育成計畫再邁進一步。
社工系教授劉素芬，也是社科院USR計畫的共同主持人，為了進一步了解輪椅族在音樂會後情緒與社交的改變，也在6月20、27日兩個場次，與計畫團隊共同訪談參與的長者，並得到許多有意義的回饋。例如有一位男性長輩即表示很喜歡大學生的演出，因為他的兒孫都不在身邊，能在北大看到學生就像看到孫子一樣，感覺很活潑很有生命力。也有一位家屬表示，因母親患失智症，高齡無力行走而坐輪椅，在家中刺激不多反應也越來越慢，得知有此音樂會，帶母親來聽音樂會後，更會隨著音樂打拍子，也遇到許多其他照顧者，可以交換更多的照顧資源，也是一個新的收穫，因為感受到被支持，也願意每次都來參加。北大管樂團副社長林政勳，今年就讀應外系一年級，負責吹奏小號。他表示本次的演出，是為了服務輪椅族群而舉辦，是一場非常有意義的活動，因為輪椅族群平時出門不便，而北大特區大多數的輪椅族群都是年長者，對於他們而言，要走出戶外是一件非常辛苦的事情。而森林音樂會舉辦在北大校園，相當於是在長者們的「家門口」，對他們的便利性非常的高，對學生們而言其實也是在自己熟悉的環境，所以他感到校內表演的安排是蠻不錯的。身為銅管五重奏的一員，他們精心挑選了幾首「經典歌曲」，對長者們都耳熟能詳，甚至能夠喚醒他們某些年輕時候的回憶。林同學也試想當過了耳順之年，還能夠聽見新一輩的年輕人演奏自己熟悉的音樂，想必也會是非常美妙的事情，更希望社區長輩也願意多關注我們樂團的動態，讓我們更有動力帶來更高品質的演出！
新年度社長游杰翰，目前就讀法律系一年級，負責吹奏薩克斯風。他表示這次活動除了嘗試以平常較少接觸的重奏形式演出外，也讓輪椅族有機會能夠走出戶外，一同欣賞樂團所演出的旋律。重奏的演出形式非常考驗成員之間的默契與技術，非常具有挑戰性，我們以宮崎駿動畫配樂為選曲主題，雖然旋律耳熟能詳，然後其中有許多高難度的技術需要克服，再加上首次於戶外演出，與室內演奏的感受完全不同，這些演出細節都是我們日後可以持續努力的方向。很開心當天有收到一些觀眾的好評回饋，也期待未來能繼續在北大推廣音樂，我們也將持續努力提升演出品質。
多次音樂會下來，計畫團隊對於輪椅族的樣貌，也在回收的16份調查中發現，女性占56%，男性佔44%；年齡區間，以71-80歲占比最高達38%，其次為91-100歲占25%，再次為81-90歲占13%；來北大的頻率，每週五次以上最高(44%)，其次為3-5次(30%)，接下來為1次以下(25%)；來北大校園的時間，以早上9-12點最高(35%)，其次為下午4-7點(25%)，其餘為早上6-9點及下午1-4點，均為(20%)；問到多久保養一次輪椅，僅有1位半年保養一次，其餘為故障才維修，可見輪椅族群普遍不了解輪椅需要保養。
也因此計畫主持人曾敏傑教授特別媒合佳醫基金會，於6月27日最後一次的森林音樂會中，提供輪椅長者保養及消毒服務，也有助於大家輪椅使用上更順暢並且延長使用壽命，目前也有17組輪椅族登記來接受公益維護。期待最後一次的森林音樂會，可以開啟更多未來的可能性，讓輪椅族可以持續走出家庭。</description><pubDate>Tue, 27 Jun 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>產學合作　與千如電機共同設立研發中心</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/649b9d78b012cf0ac49c4a13</link><description>與千如電機產學合作更進一步！臺北大學與千如電機共同設立研發中心，6月21日於臺北大學舉行研發中心揭牌啟用典禮。未來將透過人才培植與技術研發，開創出更多創新技術，並提升更多研發量能。
李承嘉校長期許，研發中心的成立，不論是對於學校或是電資學院來說，都是一個重要的里程碑，「學校以法、商起家，電資學院的成立，為臺北大學注入了不同面向，對於未來發展特別重要。」由於校內資源有限，校長特別感謝校友們的支持，身為校友企業的千如電機與電資學院共同合作、研發，是學校的重要事項。他也特別希望，經由學術和企業的結合，讓電資學院能夠在特殊領域開創出更多研究成果。
此次揭牌典禮，千如電機由總經理范良芳代表董事長徐明恩出席，范良芳總經理認為，新的技術一直不斷發展，千如電機過往與其他大學合作，目前合作重心已轉至臺北大學。此外，資源與人才是技術創新的關鍵，需要產業與學術機構共同攜手，這次的研發中心的成立，可將學術界的專業知識與千如電機公司的產業實踐經驗相互結合，蓄積公司研發能力。
電機資訊學院院長張玉山表示，這幾年科技產業發展迅速，電資學院不斷持續研究，這是學院第一個與業界的重要合作，老師和學生的研發成果可以快速應用到產業，同時研發中心設置於校內，也讓教師們免於舟車勞頓。
商學院院長陳宥杉回憶起當初與千如電機的合作歷程，雙方思考產學合作方向後，決定由電資學院率先啟動。「過往常聽師長們說『法商精神』，原來這樣的精神也展現在校友們的誠實、正直和專業。」此次研究中心順利落成，他也期許日後產學合作成果也能更加向前推進。
千如電機執行副總經理徐錫愷報告近期與臺北大學合作項目，包括電動車電池散熱技術，此項目和林嘉洤教授合作研究，未來將持續在材料應用領域，研究將石墨烯材料用於散熱與電鍍製程，解決電動車因充放電過程中產生高溫，影響電池性能和壽命的問題。
第二個項目為AI-AOI檢測，其主要是藉由高速攝像鏡頭和圖像處理演算法檢測產品外觀缺陷，配合林道通教授所主持「電腦視覺人工智慧於電感器產品瑕疵檢測計畫」，透過AI-AOI改善生產效率和判別準確性，並減少人為錯誤和生產成本。
而提升產品性能、縮小產品尺寸的LTCC低溫共燒的多層陶瓷製程，也是千如電機重點項目，配合余帝穀教授的模擬技術，持續開發設計LTCC新產品。
此外，在元宇宙（Metaverse）方面，雙方於去年5月9日簽訂產學合作契約，將元宇宙概念運用於專案研究計畫。元宇宙概念包含使用AR（擴增實境）、VR（虛擬實境）、AI（人工智慧）、IoT（物聯網）、邊緣運算、伺服器、機器人等。此次合作項目經商學院評估後，由電子商務研究中心作為計畫執行單位，計畫主持人由研究中心主任黃旭立擔任。整體研究經費計新臺幣250萬元，執行期間自民國111年6月1日起至民國116年5月31日，共分五期，以一年為一期。自第二期起至第五期，由本校提供千如電機每期期中研究成果報告以及期末研究成果報告，並且提供研究成果相關諮詢講解。</description><pubDate>Tue, 27 Jun 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>深化雙方合作　考試院蒞校座談</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/649a9601b012cf0ac49c49fc</link><description>考試院長黃榮村、考試委員陳慈陽、陳錦生、姚立德、何怡澄、秘書長劉建忻、考選部長許舒翔、公務人員保障暨培訓委員會主任委員郝培芝等人，於6月21日蒞校拜訪校長李承嘉，就國家考試制度優化等議題交換意見。
奠基於行政專校時代，臺北大學已成為公務員搖籃。李承嘉校長說，打從他當學生時就被老師洗腦，「老師說讀地政系就是要考公務員。」一直到現在，學生大批報名國考已經是臺北大學的傳統特色。由於時代變遷、跨域學習和少子化等因素，如何讓學生繼續投向公職，為國家留下人才，值得大家一起思考。透過雙邊交流，了解考試院未來具體措施，而學校則從教學端提供反饋意見，進一步深化雙邊交流。
「二十幾年來，這是我首次踏入臺北大學。」黃榮村院長提到，考生報考國家考試，臺北大學可說是主力之一，在眾多大專校院裡名列前三，而校內老師參與考試院各項訓練、考選和銓敘制度的建立，他也藉此機會感謝在場教師們對院務的積極協助。
依據考選部統計，由於總生育率不斷下降，民國90年尚有26萬餘新生兒，到了105年則降至20萬8千餘人，111年更僅13萬8千餘人。少子女化影響，連帶造成大學新生數量不足，國家考試報考人數逐步下滑似亦無可避免。對此，黃榮村院長說明，考選部最近修法，要把徵才列為考選部任務之一，未來考選部將肩負起為各部會攬才的任務，而考試院也積極到各重點學校宣導，讓學生提早了解國考內容。考試院將邀請得過全國公務員傑出貢獻獎、全國模範公務員，或者進入如保訓會等高階文官訓練體制的優秀人才，以他們自身的經驗和故事，和考生分享他們的公務生涯和經驗。此次座談，將就雙邊合作宣導國考與徵才活動的可行性及其方式互換心得。
另外，考試電腦化也是本次討論重點，為提供更多電腦化考場，考試院初估作業進程，期望後年能備齊2萬個名額以便進行電腦國考，因此正積極尋求各校提供電腦化考場，包括討論臺北大學提供國家考試電腦化試場的可行性。李承嘉校長指示，請資訊中心盤點校內設備，研議地點及數量是否可配合辦理。此外，並就雙方進行將來學術合作及政策研究的可行性，指示學校相關對口單位與考試院配合聯繫。
針對臺北大學畢業生近年來在國考上的表現，考選部考選規劃司司長江宗正於會上說明，近5年（107至111）臺北大學畢業生報考國家考試，若以107年為基準，投入公務人員或專技人員考試的全國占比，呈現出可貴的成長趨勢。且近5年畢業生參加國家考試，以公務人員考試來看，錄取率超過10%，而在專技人員部分，及格率超過20%。進一步從類科來分析，不管是公務人員考試或者是專技人員考試，臺北大學畢業生在各類科考試的錄取率或及格率，皆高於全國平均數值。
此外，近4年（107至110）臺北大教師參加國家考試典試工作，內容包括召集人、典試、命題、閱卷、審查、口試、實地和抽題等試務，校內教師參與國考典試人員年占比約4.4%，且有逐年增加趨勢。
未來考試院考選制度將推行三項重大變革，包括強化人才招募、推動國考數位轉型、測驗技術研發運用與建置永續優質題庫。不管是教師端的試務協助，還是考生端的國考參與，臺北大學仍將在國家考試上扮演重要角色。</description><pubDate>Mon, 26 Jun 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>國際事務處徵聘高教深耕計畫專任助理1名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/649a61c3b012cf0ac49c49ee</link><description>職務類別：國際事務處高教深耕專任助理
需求人數：1人。
資格及條件：
一、學經歷：
(1)具教育部認可之國內大學校院學士(含)以上學位；(2)曾從事高等教育相關事務或對其有興趣及熱情為佳
二、語言能力：(1)華語及英語能力佳；(2)具其他外語能力佳
三、專案企劃力：(1)優良之學習力及行政能力；善溝通協調、具參與團隊完成專案經驗者佳； (2)具獨立判斷、規劃、設計及執行專案能力
四、其他必要條件：(1)對國際化相關業務具熱情、理想及實踐力(2)電腦技能佳（Office、視訊會議軟體）(3)團隊合作、細心及危機處理能力並可配合業務輪調及至國內外出差
工作內容：
1.工作內容主要包含以下項目：
(1) 國際處所司高教深耕計畫之經費、規劃統整、協調執行及管考。
(2) 規劃及辦理國際學生相關活動、國際學伴及導師等。
(3) 支援境外生國際友善校園營造(包含緊急事件協處)
(4) 其他臨時專案或交辦事項
2.工作地點：新北市三峽區大學路151號。（臺北大學三峽校區）。
3.待遇：學士學歷，每月薪資以本校學士級第1年標準，每月3萬3,800元起聘；碩士學歷，依本校碩士級第1年標準，每月3萬8,617元整起聘。
4.聘期:自到職日起聘，至112年12月31日；續約與否將視工作表現及本校獲教育 部高等教育深耕計畫經費而定。
應備文件
申請期間：即日起至112年7月4日止。
請檢附中英履歷表(含相片)、自傳(需含申請動機、未來工作規劃)、學經歷證明、成績單、相關工作經驗作品、語言檢定證明（若無則免附）及其他資料(請合併成一份PDF檔)，概以電子郵件一次寄送至oia@gm.ntpu.edu.tw（聯絡人：張小姐/電話：8674-1111#68014）；應徵資料若提供不實或有遺漏，相關責任由當事人負責。
初審合格者擇優面試，不合者恕不退件，未錄取者不再另行通知。
本職缺視成績增列備取2名，候補期間自甄選結果確定之翌日起算三個月內(含正取人員報到後於三個月離職者)有效。正取人員報到後未通過試用者，於候補有效期間內由本校通知候補人員逕行遞補。
依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：(一) 犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。(二) 經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。(三) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。(四) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。(五) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。(六) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。</description><pubDate>Mon, 26 Jun 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>國立臺北大學進修暨推廣部推廣教育組徵才公告(三峽職缺)</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6499906fb012cf0ac49c49e7</link><description>職務類別：課程企劃專員(三峽總校區)。
需求人數：2人。
資格及條件：
具教育部認可之國內外大學或專科(含以上)學位。
熟悉Office文書軟體操作且具電腦行政文書處理能力。
具備行銷企劃及社群經營相關經驗者佳。
具備文案撰寫與美編能力者佳。
主動積極，良好之溝通協調能力，具服務熱忱，團隊合作精神，能配合業務彈性工時。
工作內容：
1.拓展推廣教育課程與社群經營。
2.負責推廣教育課程規劃、招生、課程執行與師生服務。
3.辦理學校行政事務處理。
4.其他臨時交辦事項。
聘期：自報到日起，每年依考核結果辦理續聘。(試用期三個月)
工作時間：依本校職員差勤管理實施要點辦理。
※上班時間：
周一至周五晚班：13：30~21:30。
視情況需要配合週六、日輪班。
工作地點：新北市三峽區大學路151號(三峽總校區）。
工作報酬：依本校聘僱人員報酬標準表學士級第一年標準，每月33,800元整標準起聘；五專(二專) 第一年標準，每月26,400元整標準起聘；三專第一年標準，每月28,472整標準起聘。另依規定辦理勞保、健保及勞工退休金事宜。
應備文件：(請依序編碼並註明)
履歷表一份（含自傳）、身份證正反面影本、近期2吋個人照片。
畢業證書影本一份。
相關能力或工作經驗證明影本。
相關語言檢定能力證明（若有可檢附）。
應徵方式：
應徵人員應將應徵文件於112年7月17日(星期一)以前，備齊上述文件資料，以限時掛號(以郵戳為憑)寄達或由專人送達本校地址：新北市三峽區大學路151號（國立臺北大學推廣教育組收）。如逾時寄、送達者概不受理。聯絡人及電話：推廣教育組高小姐，02-86741111分機66469。
信封請註明「應徵推廣教育組課程企劃專員三峽職缺」。初審合格者擇優通知面試，不合者恕不退件，未錄取者不另行通知。
十一、備註：
本次徵才正取2名、備取2名。備取期間自甄選結果公告之翌日起三個月(含正取人員報到後於三個月離職者)內有效。
依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：(一) 犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。(二) 經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。(三) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。(四) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。(五) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。(六) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。</description><pubDate>Sun, 25 Jun 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>補充公告校務會議議案審查小組</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64995175b012cf0ac49c49e6</link><description>依本校校務會議議事規則第5點第2項規定，議案審查小組由各學院選出之教師和研究人員代表、聯合院級代表、助教代表、 職員代表得票數最高者各一人、校務會議學生代表互相選舉產生最高票者所組成， 並互推一人為召集人。
除各學院選出之教師和研究人員代表已如前公告外（羅至美、藍蕾、林昭吟、謝立文、官曉薇、林道通等代表），其餘部分補充公告如下：
一、聯合院級代表（語中、通識、體育教師代表）：李靜雯。
二、助教代表：王守正。
三、職員代表：賴曉琪。
學生代表部分另依上述方式辦理。</description><pubDate>Sun, 25 Jun 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>112年畢業滿1、3、5年畢業生(校友)流向調查(112/07/01-112/07/31)</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64990953b012cf0ac49c49b9</link><description>112年畢業滿1、3、5年畢業生(校友)流向調查職涯發展中心委託校內「民意與選舉研究中心」進行問卷調查和電話訪問，主要想瞭解畢業校友的就業流向和回饋意見，以作為母校辦學、推動教學創新與校務發展改善之參考。敬請校友們協助本年度的調查，完成調查者具有抽獎資格，有機會獲得豐富的好禮(詳請參見抽獎海報)，謝謝您。調查期程：112/07/01-112/07/31調查對象：106、108、110學年度畢業校友本次畢業生(校友)流向調查，「民意與選舉研究中心」僅依問卷題目進行詢問與意見收集，絕對不會搜集校友的身分證字號、地址等個人資料。學校亦會重視校友個人資料保護，相關保護機制說明如下：1.個資保護：問卷結果將依個人資料保護法規定，嚴密保管與處理。2.資料運用：僅提供教育部及母校辦理教學改進之依據。如對「畢業滿1、3、5年畢業生(校友)流向調查」想進一步了解，請洽學生事務處職涯發展中心承辦人：楊育瑄小姐，聯絡電話：02-8674-1111分機66208，或至「民意與選舉研究中心」網站查看：https://new.ntpu.edu.tw/public-affairs/public-opinion。注意事項：1.獎項詳細內容與規格皆以實物為準，中獎者不得要求獎品更換或轉讓。2.請確保調查資料的正確性，以作為主辦單位辦理抽獎、聯繫、寄發得獎人獎品之用；且無偽、冒用他人個人資料情形。準獲獎人若因個人資料錯誤導致無法聯絡者，皆視同放棄得獎權益。3.抽獎活動係屬機會中獎類別，依中華民國稅法規定，當次中獎價值須列入中獎人年度所得計算；中獎價值超過 NT$20,000元，須預先扣繳 10%稅款，並列入中獎人年度所得計算。另依所得稅法第94-1條，主辦單位將以獎值申報為中獎人當年度綜合所得，並不再寄發書面各類扣繳憑單予中獎人。4.本活動獎項需至臺北大學三峽校區職涯發展中心領取。5.個人資料運用說明：對於所提供的個人資料，僅供整理統計分析用途及後續獎品處理。6.主辦單位保有隨時修改及終止本活動之權利，如有任何變更內容或詳細注意事項將公布於國立臺北大學職涯發展中心官網及FB粉絲專頁，恕不另行通知。</description><pubDate>Sun, 25 Jun 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>本校112學年度教師評審委員會委員改選選舉結果</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64990712b012cf0ac49c49b4</link><description>主旨：本校112學年度教師評審委員會委員改選，業於112年6月20日辦理完竣，選舉結果詳如說明，請查照。
說明：
一、依「國立臺北大學各級教師評審委員會設置辦法」第3條、第6條及第7條辦理。
二、本校112學年度教師評審委員會委員改選當選人名單如后(依本校組織規程所列院、系、所先後為序)：法律學系向明恩教授、統計學系鍾麗英教授、經濟學系陳欽賢教授、社會工作學系林昭吟教授、中國文學系楊果霖教授、歷史學系李若庸教授、資訊工程學系張玉山教授、體育室林啟賢教授等8人，任期2年，自112年8月1日至114年7月31日止。</description><pubDate>Sun, 25 Jun 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>112學年度校務會議代表（教師及研究人員、助教、職員(含軍訓教官)）當選公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6498fbb3b012cf0ac49c49b0</link><description>一、本校112學年度校務會議代表選舉（教師及研究人員、助教、職員(含軍訓教官)），業於6月20日辦理竣事。
二、當選人名單如下：
(一)教師及研究人員代表：林道通、羅至美、林翠芳、謝立文、林恭正、彭建文、詹昀姍、蘇南誠、李仲彬、黃金聰、蕭宇翔、陳淑玲、葉佳宗、藍蕾、黃婉玲、劉仲矩、柯文乾、鄭啟均、李靜雯、林伯星、黃美綺、汪群超、彭蒂菁、彭序文、褚縈瑩、鄭桂蕙、江義平、吳家慶、林孝倫、陳維慈、林昭吟、蔡月娥、楊果霖、官曉薇、戴翠莪、葉欣怡、黃蘭媖、林嘉洤、王震宇、杜怡靜、黃銘輝、陳裕賢。
(二)助教代表：王守正、戴政新。
(三)職員(含軍訓教官)代表：賴曉琪、林裕山、孫翠莉、李麗芳。
三、學生代表之選舉，請學務處提供代表名單送交秘書室彙整。
四、依據本校校務會議設置辦法第6條第1項、第2項規定，如有退休、離職、借調、出國、休假、留職停薪6個月以上者，應取消其代表資格，並依該辦法第3條、第4條規定依序遞補。選出代表因兼任行政主管，改任當然代表者，其遺缺應比照前述規定遞補。以上當選代表如有上揭情事，另行公告遞補。
五、本屆提案審查會委員，為羅至美、藍蕾、林昭吟、謝立文、官曉薇、林道通（各學院得票最高者）。
六、本屆代表任期：自112年8月1日起至113年7月31日止。</description><pubDate>Sun, 25 Jun 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>112學年度進修學士班甄試入學備取生第1次遞補名單公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6498f413b012cf0ac49c49ab</link><description>附件檔之備取生遞補名單欄位所列備取生，請依下列規定時間及地點辦理報到，本校不再個別通知；未於規定時間內完成報到手續者，以自願放棄入學資格論。
一、報到時間：112年6月29日(星期四) 上午9時至下午3時止二、報到地點：本校臺北校區教學大樓1樓 進修教育組辦公室三、報到應繳交資料：詳閱112學年度進修學士班招生簡章甄試入學備取生報到作業說明(簡章P.39)及附件之報到注意事項四、聯絡電話：02-25024654分機18230/18261
112學年度進修甄試入學備取生第1次遞補名單
報到注意事項
報到委託書</description><pubDate>Sun, 25 Jun 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>2023春季木工成果發表會</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6498f140b012cf0ac49c49a4</link><description>由本校通識中心與懷德居基金會所聯合舉辦之「2023春季木工成果發表會」，於6月18日早上9點，假本校木師基地木藝教室舉辦。
本次成果展為本校木藝通識課程學生與懷德居木工學校學員的成果發表會，展示本校木師基地的教學成果，呈現產、學共同努力的結晶。本校通識課程開設四個班級學習木作課程，學生在這些課程中學到了如何運用木材與器具，從而創造出美麗、實用和可持續的作品，實現了更環保和節能的解決方案。
本次成果發表會，先由本校李承嘉校長致詞，校長除了喜見本校同學的出色的作品，也對於令人懷念的傳統家具能夠在木師基地新生，感到無比欣慰與振奮，李校長更指出，在現代生活中的煩躁不安，可以透過手作的過程予以沉澱，獲得心靈上的平靜。懷德居基金會林東陽董事長亦致詞表示，從籌備興建到如今成果展現恰好十年，欣見本校同學與校外學員共同展現學習的成果，交流創作心得，期待未來能夠在這個園地繼續深耕，以推廣與復興木作技藝。</description><pubDate>Sun, 25 Jun 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【徵才】圖書館誠徵組員一名(委任第5職等或薦任第6職等至7職等)</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6492a854b012cf0ac49c4957</link><description>【所需人員資格條件】1.具「圖書史料檔案」職系任用資格，經銓敘審定委任第五職等或薦任第六職等以上合格實授之公務人員。2.經教育部認可之國內外大專校院(含)以上學校畢業。3.具電腦文書處理能力。4.具良好溝通協調能力、服務熱忱、主動積極與團隊合作精神。5.可配合夜間及星期例假日輪值與加班。6.無公務人員任用法第26條、第28條、公務人員陞遷法第12條之限制、性別平等教育法第27條之1各款情事、無各類考試調任限制者。7.符合上述1-6必備條件，且具下列資歷者尤佳：(1)圖書資訊相關系所畢業。(2)具圖書資訊相關學科背景或圖書館工作經驗者。(3)具有全民英檢中級以上或相當等級檢定合格證明。
備註：1.配合行政院人事行政總處推動人事業務無紙化，本職缺應徵作業採線上方式辦理。符合上開資格條件且有意願者，須於報名截止日前至「行政院人事行政總處-事求人機關徵才系統」，連結至職缺應徵系統，確認「我的簡歷」及「我的履歷」內容無誤且已填妥「簡要自述」，點選「應徵職缺」依序進行本職缺應徵及授權徵才機關取得個人完整履歷資料及相關證明文件（含考試及格證書、最高學歷畢業證書、最近派令及銓敘部審定函、最近5年考績等資料檔案）。未授權開放取得完整履歷者恕不受理報名。2.初審合格者擇優面試。3.本職缺得視甄試成績列候用人員2名，侯補期間為3個月，自甄選結果確定之翌日起算。
【工作性質】1.櫃台輪值(含夜間及例假日)。2.讀者問題處理與回覆。3.閱覽相關行政業務辦理。4.其他交辦事項。</description><pubDate>Wed, 21 Jun 2023 09:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>教育部暑假旅宿業職場體驗獎勵方案</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6492605cb012cf0ac49c4949</link><description>暑假哪裡去？來去旅宿業職場體驗趣⛱
🎊暑假旅宿業職場體驗獎勵方案🎊
▍提早累積職場經驗
▍體驗旅宿業工作與技巧
▍獎勵金最高每月 9000 元
📑參與資格：
大專校院本國籍或僑外生在學生，皆可參加
🧧獎勵方案：
除了原有薪資外，在旅宿業職場體驗 1 個月以上：
每月達 80 小時，獎勵金每月 3,000 元
每月達 160 小時，獎勵金每月 6,000 元
工作地點位於偏遠(特定)地區者，每月額外給予 3,000 元
🗓日期：6/15-9/15
即日起開放至媒合平台投遞履歷，應徵合法旅宿業職缺
🖥投遞職缺-amp;詳細計畫內容：
https://rich.yda.gov.tw/rich/#/project/Tds
📞教育部青年發展署諮詢專線：02-77453870</description><pubDate>Wed, 21 Jun 2023 02:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【徵才】資訊中心誠徵程式設計師</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6492ca08b012cf0ac49c4992</link><description>一、工作內容：
為持續推動本校資訊化任務，遴聘具資訊專長之程式設計師，協助資訊中心開發、維護及管理校務資訊系統。目前需要招募新的工作夥伴，歡迎加入我們的團隊。
二、職務類別：程式設計師(高教深耕計畫專業技術人員)
三、需求人數：一名
四、應徵資格：
具學士學位(含)以上，非在學學生身份者。
應屆畢業生可，需於到職日前取得畢業證書。
非資訊相關科系對程式開發有興趣者亦可。
熟悉JS/CSS/HTML5等前端開發工具使用。
具備程式與資料庫開發經驗尤佳。
擁有自我學習與解決問題之企圖心，能與團隊良好溝通合作。
五、工作地點、時間、待遇及加給：
工作地點：三峽校區(新北市三峽區大學路151號)，視情況需至臺北校區或外地出差。
工作時間：依本校職員差勤管理實施要點辦理。
工作待遇：(1).學士級：薪資 $38,136 起(2).碩士級：薪資 $44,674 起依「國立臺北大學資訊中心專業技術人員報酬標準表」辦理(附件1)
資訊加給：111年度起增設獎勵制度，依工作表現及績效，經員額管控委員會審議後，每月核發2,000~12,000不等之資訊加給。
六、工作聘期：
自報到任職日起至112年12月31日，續約與否將視工作表現及本校獲教育部高等教育深耕計畫經費而定。
七、應徵方式：
採書面郵寄報名，請備妥下列文件，依序排列合併裝訂為一份。請於 112年07月16日(日)前(郵戳為憑)，限時掛號郵寄至：23741新北市三峽區大學路 151 號資訊中心 收 (信封上請註明「應徵程式設計師」，逾期或證件不全者，不予受理亦不退件)。
履歷表(附件2或於資訊中心網頁下載，以A4紙張列印)。
最高學歷證書影本（外國學歷需經教育部驗證許可）。
在校成績單(請附最高學歷成績單)。
身分證正反面影本(請於影本上註明僅供本次應徵使用)。
其他可反映個人工作能力及有助於審查的資料(如：專案作品、資訊專業證照、獲獎紀錄或著作等佐證資料影本)。
個人資料提供同意書（附件3或於資訊中心網頁下載，以A4紙張列印)。
八、其他：
初審合格者由本中心擇優通知甄審方式、時間及地點等相關事宜，未獲通知參加甄審者恕不退件或函復。
本職缺視成績得增列備取，候補期間自甄選結果確定之翌日起算三個月內有效（含正取人員報到後未通過試用或於三個月內離職者）。
依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：(1). 犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。(2). 經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。(3). 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。(4). 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。(5). 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。(6). 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。</description><pubDate>Tue, 20 Jun 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>賀本校同學榮獲國科會111年度大專學生研究計畫研究創作獎</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6492c727b012cf0ac49c4991</link><description>賀！一、本校榮獲國科會111年度大專學生研究計畫研究創作獎名單如下：獲獎學生：金融系 李宗軒同學，指導教師：金融系 詹場教授。再次恭禧同學獲獎，並感謝指導教師之細心指導。二、依據：國科會112年6月21日科會綜字第1120038279號函。三、本獎勵規定如下：大專學生研究計畫，依規定於計畫執行期滿一個月內繳交研究報告，其內容經評審成績優良且具創意者，由該部頒發「研究創作獎」，獲獎人數每年以200名為限，每位獲獎學生頒給獎金及獎狀乙紙；獲獎學生之指導教授則頒發獎牌乙座，以資鼓勵。</description><pubDate>Tue, 20 Jun 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【公告】112學年度學士、碩士及博士班新生入學健康檢查注意事項說明</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6492c602b012cf0ac49c4988</link><description>為落實校園健康管理，依據「學校衛生法」第8條及教育部「學生健康檢查實施辦法」規定，均需接受新生健康檢查及相關健康調查。
希冀透過新生健檢為每位新生做好健康把關，早期發現健康問題，能即時追蹤關懷。
112學年度新生健檢注意事項說明如下：
承辦醫療機構：啟新診所。
施測對象：112學年度全體新生(含轉學生)及未完成健檢之在學學生。
檢查日期：112年9月4日 星期一
檢查地點：三峽校區商學大樓 2F03、2F04 教室報到 (地址：新北市三峽區大學路151號商學大樓)。
體檢費用：650元（體檢實施辦法及系所分配時間請詳閱附件）
※檢查須知：
服裝力求簡單，請避免穿著有金屬物件（鈕扣、項鍊、亮片等）之上衣，方便醫師聽診及照X光。
健康檢查前3天請維持正常作息、勿暴飲暴食。
體檢當日， 不須空腹。
若有重大傷病卡或特殊疾病者，請於體檢表內填寫清楚以利日後照顧。
請同學務必按照各班規定時間前往，以免人潮擁擠及等候時間過長。
當日無法參加者，可依新生健康資料卡規定之體檢項目，逕自前往合格醫療院所或本校委託體檢機構『啟新診所』檢查
請於 8月18日(五)至8月29日(二)前，請至網址線上填妥「國立臺北大學學生健康資料卡」資料。
新生入學健康檢查相關問題或電洽02-8674-1111轉66251、66256 李護理師及陳護理師。</description><pubDate>Tue, 20 Jun 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】青銀共唱以歌曲跨越世代</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6492bf77b012cf0ac49c497d</link><description>社科院USR計畫與校內「北大囍勒社」合作，為創造高齡友善的臺北大學城，在北大校園內進行青銀共唱試辦計畫。計畫為期一週，借用社工系團體教室，共進行三次青銀共唱活動。在活動過程中學生與長輩，以音樂為媒介，分享代表自己青春的歌曲，並交流彼此的青春故事，成功拉近學生與社區長輩的距離，也使得超高齡USR計畫往青銀共融的目標再邁一步。計畫主持人曾敏傑教授也在第一次青銀試唱中，與長輩和同學們開唱蔡琴的「最後一夜」，以合唱團的和聲相應，揭開了青銀共融的序幕。
此計畫的提案人，同時是北大囍勒社副社長盧薏安表示，目前學生與長輩間普遍都有隔閡，更有甚者偏見、不理解等狀況層出不窮，這些狀況都不利於社區與大學間友好關係的建立。也因此，社團希望藉由這個計畫，讓最平易近人的音樂，成為社區與大學友善的橋樑，促進彼此了解的同時，也讓社區的長輩親近年輕一輩的同學，更讓同學可以從長輩身上學習到珍貴的生命經驗與生活態度。
首次的主題為「青春那件事」，一位參與活動的陳女士點播了歌曲「初戀女」，並分享自己與初戀邂逅的浪漫故事。陳女士表示，儘管故事的結局不盡人意，但是過程中的酸甜苦楚，卻成為激發自己奮發的推進器。同學們在聽完故事後也分享，雖然最後結局不那麼美好很可惜，但可以從中聽到與我們不同年代、不同背景、不同方式的戀愛，非常可貴。
此外，另外一位高齡九十餘歲的紀伯伯分享自己參與第二次世界大戰的故事，對於紀伯伯而言，他的青春是在戰火中度過，雖然生活艱苦，但一家人相互照顧與依賴，卻也一起挺了過來。紀伯伯以「故鄉的雲」一歌總結了他的青春，「人生或許不那麼順心，但是每當聽到這首歌，就會讓他想起故鄉，想起那段在戰火中一家人避難的日子。」紀伯伯的分享讓在場的人聽得如癡如醉，也使人不禁發出感嘆，慶幸自己沒有經歷過戰爭，是最幸福的一代。
同學們也向長輩展現自己的音樂與歌聲，參加活動的賴同學向在場的人分享屬於自己青春的歌。「高中的時候，全班一起改編《行星》的歌詞送給老師，在畢業旅行時也一起合唱這首歌，因此這歌對我而言就是高中時候的回憶。」長輩們在聽完歌曲後說道，「以往總是聽不懂年輕人的歌，都不知道在唱什麼，但卻也很願意接觸年輕人的文化。」
青銀共唱計畫目前仍是實驗階段，卻已獲得相當豐碩的成果。長輩們紛紛表示與年輕人和大學生相處，自己也能變年輕，期待本項方案有一天能夠擴大實現與舉辦，增加自己與年輕人互動的機會。而同學們也說明，透過與長輩的互動，改變了以往的觀念，發現原來長輩的故事也很精彩，經典的歌曲也相當好聽，年齡與世代固然是一種分類，卻不該成為阻礙彼此交流的藩籬。未來青銀共唱計畫也將持續推動，為促成青銀共融的理念而努力。</description><pubDate>Tue, 20 Jun 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【公告】暑假期間暫停健康中心診療服務</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6492b99cb012cf0ac49c4979</link><description>依據本校「112年三峽校區醫療服務」採購契約書辦理，
本校衛生保健組健康中心於暑假期間無提供診療服務
暑假期間：自112年6月26日至112年9月10日止，暫停恩主公醫院醫師到校診療服務，
與健康相關量測（血壓、體脂等）及健康諮詢仍照常服務，敬祝暑假愉快！
~~~衛生保健組關心您~~~</description><pubDate>Tue, 20 Jun 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【徵才】圖書館誠徵職務代理人</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64929fe8b012cf0ac49c4956</link><description>國立臺北大學圖書館徵才公告
職務類別：助理員職務代理人。
需求人數：1人。
資格及條件：1.國內外大學校院畢業，具學士學位者。2.具圖書館相關工作經驗尤佳。3.具備圖書分類編目經驗者或熟悉USMARC機讀格式者尤佳。4.具細心、耐心與認真負責之工作態度。5.具備電腦基本素養，並熟悉Office文書編輯軟體(Word、Excel等)。
工作內容：1.中文圖書分類編目、權威記錄建檔與資料庫維護。2.協助館內公文遞送、郵件收發、會議室管理。3.其他主管交辦事項。
聘期：本職缺係代理112年度公務人員普通考試缺額，工作期間自到職日起6個月(試用期3個月)，倘代理原因消失，即予解聘。
工作時間：依本校職員差勤管理實施要點辦理。
工作地點：新北市三峽區大學路151號(三峽校區圖書館）。
工作報酬：依本校聘僱人員報酬標準表學士級第一年標準(每月新臺幣33,800元)。另依規定辦理勞保、健保及勞工退休金事宜。
應備文件：(請依序編碼並註明)1.履歷表(近期個人照片附貼於履歷表)。2.身份證正反面影本。3.最高學歷證件影本。4.其他有關能力或工作經驗證明影本。
應徵方式：1.請檢具履歷表(近期個人照片附貼於履歷表)、身份證正反面、最高學歷證件、其他有關能力或工作經驗證明等文件影本各1份，於112年6月28日（星期三）前以掛號郵寄至新北市三峽區大學路151號圖書館參加甄選，逾期不受理（以郵戳為憑）。2.合格者擇優通知甄試，不合者恕不退件及函復。3.信封左上角請註明應徵「圖書館助理員職務代理人」。4.本職缺初審合格者擇優通知面試，不合者恕不退件，未錄取者不再另行通知。
十一、備註：1.本次甄選列正取1名，並得列候補人員2名，候補期間為三個月，自甄選結果確定之翌日起算。惟應徵人員均不合適時，本校亦得予從缺。2.本次甄選加測筆試(US MARC上機測驗)，並列入甄選成績。3.依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：(一) 犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。(二) 經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。(三) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。(四) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。(五) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。(六) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。</description><pubDate>Tue, 20 Jun 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>