<rss version="2.0" encoding="UTF-8"><channel><title>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news</link><description>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</description><author>NTPU 國立臺北大學</author><image><url>https://new.ntpu.edu.tw/assets/logo/ntpu_logo.png</url></image><language>zh_TW</language><copyright>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</copyright><item><title>112學年度全英語授課教師培訓計畫說明會</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/646707c1b012cf0ac49c3fc4</link><description>為了幫助對「全英語授課教師培訓計畫」有興趣的教師事先了解培訓相關內容，雙語辦公室與語言中心特舉辦說明會。尚未確定報名培訓的教師，可先參加說明會，了解內容之後再正式報名參加培訓。
報名參加112學年度EMI培訓，培訓後取得證書並符合資格者，可獲得新台幣10,000元至30,000之獎勵金。時間：2023年6月20日（二）12:00-13:00地點：人文大樓418室報名時間：2023年06月13日(二)下午5時截止。
報名表：https://forms.gle/ax7tUvBxEEeeeG4F8※敬備午餐。* 此活動僅限本校專任教師及計畫專案教學人員申請。
培訓時間規劃（全線上培訓）
-middot;-middot;-middot;初階培訓Entry Level：
7月19日（三）14：00～17：007月26日（三）14：00～17：008月 2日（三）14：00～17：00
-middot;-middot;-middot;中階培訓Junior Level：
8月11日（五）14：00～17：008月18日（五）14：00～17：008月25日（五）14：00～17：00
-middot;-middot;-middot;高階培訓Senior Level：
10月28日（六）14：00～17：0011月 4日（六）14：00～17：0011月11日（六）14：00～17：00
各階段之資格認定：https://beo.ntpu.edu.tw/web/download/download.jsp?dm_id=DM1644565683233（EMI教師培訓規劃）
教師培訓獎勵辦法：https://beo.ntpu.edu.tw/web/download/download.jsp?dm_id=DM1644565683233（國立臺北大學全英語授課(EMI)教師培訓獎勵要點）</description><pubDate>Fri, 19 May 2023 06:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>三峽校區第2次戶外水溝噴藥消毒作業</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6466ddf2b012cf0ac49c3fa1</link><description>為防治登革熱，新北市環保局三峽區清潔隊訂於112年5月28日(星期日)上午至本校三峽校區針對戶外及水溝進行噴藥消毒作業。屆時請在校師生及社區居民配合，切勿靠近施作區域，並儘可能離開現場，以利施作及確保自身安全。施作期間造成不便之處，敬請見諒! 如遇下雨則延後施作。謝謝您的合作。</description><pubDate>Thu, 18 May 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】越齡茶話-何溪泉董事長分享人生</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6466d2a1b012cf0ac49c3f86</link><description>多年前，臺北大學社科院USR計畫曾與中嘉新聞合作銀髮節目「不老時光機」，當時參與的學生驚訝的發現，長者遠比他們想像的還要健康、活潑，翻轉了他們過去對長者的刻板印象，也促成USR團隊開始朝向「青銀共學，世代共融」的方向前進，尤其是面對超高齡化社會的到來，也陸續推出了青銀共學、青銀共餐、青銀共遊、青銀共耕等方案，並於2021年推出「越齡茶話」方案。
推動「越齡茶話」方案之目的，主要是考量學生不僅徬徨於未來的職場生活，在求學過程中也易感疑惑，不清楚自己未來的方向，對於職場的能力需求更是一無所知；相對的長者具有多年的求學、成長、與職場經歷，若能傾囊相授，將可以協助學生找尋未來的方向，並且在求學中預作準備，透過小團體一問一答的方式，讓學生將自己的疑惑提出，並由長者為學生釋疑。過去也已辦理過兩場「越齡茶話」，如邀請福邦證券丁桐源董事長以及新店高中郭清榮校長，藉由兩位長者的寶貴人生經驗，為學生未來指點迷津。
受新冠疫情影響，睽違2年無法辦理的越齡茶話，也在疫情趨緩之際，再次推出。在2023年5月16日（二）下午，一場跨越年齡藩籬的對話在人可教育基金會展開，由計畫主持人曾敏傑教授帶領社工所研究生，以及畢業的學生與助理等共8名，拜會生才實業及人可教育基金會何溪泉董事長，透過彼此的對話，話題觸及企業的經營、基金會的運作、扶輪社的發展、大學社會責任、大學與社區、以及高齡服務等內容，不僅是經驗與理論的互動，也激盪青銀之間的想法，何董事長並且就在地居民的觀點，給予USR計畫很多的啟發。
在活動一開始，何董事長分享目前人可教育基金會正在進行的方案，基金會目前正在支持一隻非洲鼓樂隊，是由一群已經退休的長者組成的音樂團體，正從一般的玩樂型組織，進行組織整合與擴大，預計在今年7月到鶯歌進行公演。這樣的高齡社群團體，內聚力高、自發性強、學習力旺盛，可以穿越大型社區高樓的藩籬，也正是USR所欲育成和支持的方向，可謂不謀而合。
曾敏傑老師也表示「USR計畫與人可教育基金會也有很深的淵源，從鳶山社會實踐協會的創立到社區關係的引薦，以及基金會贊助身障樂團來校演出，再到三峽首曲《鳶之彩》的在地推廣，都有何董事長與人可基金會的支持。此外，何董事長也一直想要促成北大心湖周邊蝴蝶的復育。」何董事長基於自己推動建案的專業，也十分關心建案釋放空間作為公益用途，目前基金會鄰近北大的二樓空間，剛好裝潢完成，也準備提供給兒童和高齡來做公益使用。
何董事長表示他認為服務就是生活，是社會進化的必要階段，也因此他把建築業當成服務業在經營。何董並提出他對大學城的想像：「完整的北大，不是只有校園，還有居住與觀光等功能，這些領域都可以與社區進行結合。」「一直以來，學校與社會幾乎屬於不同世界，當中一直有相當程度的隔閡存在，相當可惜。」也因此，何董事長不斷在思考，該如何促進校園與社區的連結，並與USR合作，讓人可教育基金會也得以發揮最大的能量與功能，他很歡迎大家都可以來基金會聊聊，有好的構想和提案，他也都很願意來合作。
老年化的趨勢是台灣必然面對的問題，何董事長有感於生命的無常與易逝，因此表示：「台灣目前在政策層面跟其他先進國家（如日本、美國等）仍有很大的落差，自己有的經驗與資源，卻也還沒做好傳承。」因此也期待透過USR計畫，可以把自身的經驗與資源帶給同學。
何董事長對於老齡化社會具有很深刻地見解，也很清楚大學與社會的資源尚未獲得很好的利用，因而說道：「個人的心力很有限，因此對基金會而言，怎麼與專業者協力，並讓更多的成員加入培力的角色，將組織的資源做最好的發揮，是他一直在思考的問題。」
何董也以企業經營者的角度出發，提到組織的運作問題，「行動是很難的一件事，如何抵抗組織的慣性是不簡單的事。」他並且分享到「以利潤的角度而言，許多的事情幾乎不可行。」但做有意義的事情所帶來對社會的正面效益才是重點。因此他也希望未來可以擴大基金會的網絡，讓更多人加入其中。
何董並以身邊實際經驗為例子，講述一位朋友從啦啦隊做起，從做中學，漸漸掌握許多經營與管理的技巧，並且廣泛培養自身的興趣，後來則以瑜珈教學為自身的志業，也有了相當好的成績。何董藉此鼓勵在場的學生：不必害怕嘗試，應該要廣泛的探尋自己的興趣，並且培養社會需要的專業技巧，如此方能在社會中立足。「社會事並不那麼困難，重要的在自信。」何董也鼓勵道：「在網路時代中，知識隨手可得，並不那麼重要。更重要的是要有自信與勇氣，來面對社會的挑戰。」
人可文教基金也在推動在地組織的育成，提供公益空間給其他單位使用。目前空間的利用主要分為兩大部分，一部分做為親子互動與課程之用，另外一部分則是做為高齡服務。活動的舉辦不但能夠提供在地服務，以更能促進空間的活化與利用，並且建立社區共識，也協助組織育成。
越齡茶話在熱絡的討論中劃下句點，何董對社區、高齡與環境的關心，提供很多具有建設性的建議，讓在場的學生獲益很多。透過此次拜會在地成功企業與基金會的領導者，重新凝聚社區觀點並規劃未來可能的合作，讓大學與社區可以共融發展，也帶領學生思考大學、社區、企業、基金會不同的屬性，以及可能的合作，也是一項課堂之外彌足珍貴的學習經驗。疫情已過，越齡茶話也將持續邀請更多的長者，與學生們進行世代間真摯的交流。</description><pubDate>Thu, 18 May 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>美國威斯康辛大學麥迪遜分校法學院蒞院拜訪擴展交流合作</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6465eeddb012cf0ac49c3f69</link><description>美國威斯康辛大學麥迪遜分校法學院Daniel Tokaji院長於112年5月18日帶領其團隊：Rebecca Scheller副院長、東亞法學研究中心John Ohnesorge主任及研究生項目Jason Smith副院長蒞臨本院，由法律學院侯岳宏院長、郭大維副院長暨系主任、官曉薇副院長、本院於該校畢業之校友師長黃銘輝院秘書及傅柏翔助理教授一同接待。
威斯康辛大學為美國名校，本院與其法學院自2007年起簽署學術交流協定與碩士雙聯學位合作協議。本院亦為其亞洲行的第一站，此次拜訪除鞏固加深彼此情誼，雙方就研究領域、教學模式等進行意見交流，相談甚歡，更進一步商談未來更多合作可能性，以期促進雙向學術能量。
雙方師長們於初步意見交流後，前往圖書館、校史館參觀。短暫校園巡禮後，由本院設宴款待，略盡地主之誼。餐後侯岳宏院長邀請威大師長一同前往公共事務學院1F19室，參加法律學系系學會舉辦之系卡活動，與學生互動熱絡，並上台高歌，充分展現威大師長的親切與熱情。</description><pubDate>Thu, 18 May 2023 08:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>進修部性平講座 -「親密與騷擾的那條線」</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6466274ab012cf0ac49c3f7b</link><description>到底是浪漫追求還是恐怖騷擾?該如何跟對方說清楚這是不舒服的互動方式?本場專題講座要來跟大家說親密與騷擾的界線劃分。人數有限，趕快報名參加！
講座時間：112年6月1日15:00-17:30講座地點：臺北大學民生校區209教室參加對象：臺北大學全校師生報名方式：填寫線上報名，網址：https://forms.gle/fijZkksWxSFj9Cax7報名日期：即日起至5/29截止(本場講座將提供精緻餐盒，講座全程免費)
講師：林嘉歆老師 (Emma)現職：暖心全人諮商中心心理諮商所 諮商心理師</description><pubDate>Wed, 17 May 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>恭賀！本校同學參加112年全國大專校院運動會取得佳績</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6465c3bfb012cf0ac49c3f38</link><description>狂賀本校同學參加112年全國大專校院運動會，在游泳、射箭、桌球、柔道、網球和田徑等項目取得佳績，表現優異！
🥇湯智鈞、戴宇軒、傅詩貴榮獲射箭男生組團體對抗賽第一名
🥇簡堉秦榮獲柔道一般女生組個人第一名
【游泳】
一般男生組100公尺仰式：楊仲軒（第二名）
一般女生組4*100自由式接力：黃子嫣、莫倩欣、陳紫妶、劉子瑜（第三名）
一般女生組4*100混合式接力：黃子嫣、莫倩欣、陳紫妶、劉子瑜（第三名）
一般男生組50公尺仰式：楊仲軒（第四名）
一般女生組200公尺仰式：黃子嫣（第四名）
一般女生組100公尺蝶式：陳紫妶（第四名）
一般女生組4*200自由式接力：黃子嫣、莫倩欣、陳紫妶、劉子瑜（第四名）
一般女生組800公尺自由式：黃子嫣（第六名）
一般女生組400公尺混合式：莫倩欣（第六名）
一般女生組50公尺仰式：黃子嫣（第七名）
【射箭】
男生組個人對抗賽：傅詩貴（第二名），湯智鈞（第三名），戴宇軒（第五名）
女生組團體對抗賽：隋昀瑾、陳以芹、陳思妤（第三名）
混雙對抗賽：湯智鈞、隋昀瑾（第三名）
【桌球】
一般女生組雙打：陳冠甄、袁偵伶（第五名）
【柔道】
公開女生組個人：蔡筱芸（第三名）
【網球】
一般女生組雙打：李怡萱、賴映儒（第四名）
一般女生組單打：李怡萱（第五名）
一般男生組雙打：劉柏志、裘展宇（第九名）
一般男生組單打：劉柏志、龔靖丞（第九名）
【田徑】
一般女生組鐵餅：孫雅鈺（第六名）</description><pubDate>Wed, 17 May 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】創新方案「青銀共唱」蓄勢待發</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6465a833b012cf0ac49c3f1d</link><description>社科院USR計畫推動六年以來，帶領校內師生服務高齡與社區，並成立學生志工團隊「小鳶隊」，歷年來也培養出不少熱心的志工與工讀生，投入以音樂服務長者，包括組織薩科斯風樂團進行公益表演等。而一項創新的音樂服務方案-青銀共唱，更在公行系盧薏安、許丞毅、褚宏品等同學的發起下，開始發展學生社團組織，結合校內與社區資源，嘗試更系統性的朝向永續發展，並已經完成在台北榮民之家、大學耶魯、與萬寶隆社區的青銀試唱，為青銀共學與世代共融創造了嶄新的平台，也為大學前瞻超高齡的到來提出一項深具意義的方案。
公行三盧薏安同學與計畫團隊經歷了老大人音樂節、Switch健康工作坊、食物森林等高齡服務活動，因為自己很喜歡唱歌，開始萌生了與長輩共唱的想法，在USR計畫的指導與支持之下，便與許丞毅、褚宏品等同學共同成立了青銀共唱社團，並規劃出「青銀歡唱共樂方案」，預計招募學生志工6位，並配對長者共唱，預計以三次主題跟長輩們互動，既可以聽長輩歌曲後的故事，也介紹學生們自己的故事給長輩。
青銀共唱社的同學表示，大學生兩大必做的事分別為「夜衝」、「夜唱」，有感於身旁朋友常常在約KTV唱歌，同學們也相當樂在其中，不僅可藉此多認識新朋友，也能凝聚彼此的感情。而每年系上也都會舉辦歌唱比賽「系卡」，報名者相當熱烈，可見大學生對唱歌這件事的熱愛，更有許多同學因為擁有好歌喉讓更多人認識他們，從中擴展生活圈並提高自信心。
社長盧薏安從大二開始，便在社科院USR擔任工讀生，服務高齡的過程中，也非常認同計畫「活躍老化、青銀共學、年齡友善」的宗旨，回想過去在公園、遊覽車上，看到長輩歡唱的場景，「音樂」是青銀間交流的最佳橋樑，可以打破年齡隔閡，透過音樂去認識不同年代的風貌及文化，不僅能增加青銀交流的機會，更能降低因未知、不了解而引起的衝突與不認同，也拉近世代的距離。希望未來「青銀共唱方案」可以舒緩年輕人對長者普遍有「病懨懨」、「不事生產」等印象，而長者也能一改年輕人「不學無術」、「懶散」的形象，進而達到長期「年齡友善」的社會與校園。
計畫助理也帶著學生認識社區長者的樣貌，透過耶魯社區主委賴素卿，以及萬寶隆前委員陳素英大姐，開始跟社區有了試唱的探索。5月間大家跟著素卿主委認識了耶魯住戶趙可莊老師，今年89歲的趙老師過去曾擔任過華視大樂隊指揮，彈得一手好琴，信手拈來就可以為學生伴奏，一起同唱了「月亮代表我的心」、「我只在乎你」等老少咸宜的老歌。同學們感到趙老師年紀雖長，卻能有如此靈巧的琴藝，在音樂中讓青銀自然而然的共融在一起。
5月中也透過陳素英大姊，USR團隊與學生進入了萬寶隆社區，與社區長者互動甚佳，其中一位羅秋香大姊，看到青春洋溢的同學們，很開心的說他沒有女兒，因為有了耶魯的經驗，這次跟長者的互動更加熟練，而這些長輩很喜歡唱歌，甚至每個人都有一本秘笈，記錄自己喜歡唱的歌曲清單，有助於學生收集到許多長者喜歡的歌曲，也感謝這些熱心長輩的回饋，讓青銀共唱方案更進一步。
經過以上的實驗過程，青銀共唱社接下來6月中即將開始試辦，已有三位長者熱心加入，包括陳素英大姊、紀啟生大哥、林瑞雲大姊三位愛唱歌又熱心的長輩，目前社團規劃招募6位學生志工與長者配對，將以主題式分享「青春那件事」，讓長者回憶起穿著制服的那段歲月裡，整齊的座椅，教室外的風景，例如第一首想起的歌是哪首呢？透過長者與學生都寫、或說出自己的故事，進而認識不同世代。下學期也會陸續開發其他主題「初戀的滋味」、「走在紅毯那一天」，盼望可以看到更多有趣的青銀互動的故事，讓北大特區可以成為一個年齡友善的大學城。</description><pubDate>Wed, 17 May 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>找出創業家　創新創業提案競賽決選</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64649d71b012cf0ac49c3f05</link><description>研發處新創產學發展中心於112年5月12日辦理「2023國立臺北大學創新創業提案競賽」決選簡報賽，評審分別為校友總會常務理事許元國、台灣社會創新永續發展協會理事長楊坤修及杜拉克整合行銷有限公司資深行銷經理董政樵，此競賽由初選入圍共12組團隊包含本校師生及臺北醫學大學與本校學生組成之團隊逾47人次參與，評選6組獲獎團隊為茶癮、鞋力最珍櫃、BeanCounter、Just Bag、OneEarth及拾光小組，輔以完整輔導機制鏈結創業資源，培育具創新創業精神之人才。校友總會常務理事許元國勉勵學生們發揮創意勇敢表達，把握大學時光，積極參與課外活動吸取經驗，勇往直前不畏艱難，獲得的經驗及能力將來定能在多變的社會派上用場，校友總會亦將持續支持學生創意活動。
在本競賽中，團隊們融合了創新思維和創業精神，以十分鐘的口頭簡報，展現無限的創意與熱情，提出令人驚艷的企劃發想，團隊們在各領域中找到商機，計劃涵蓋科技、綠能、醫療保健等領域，展示了學生們在不同領域中的創意與潛力。本次競賽一大亮點在於五分鐘的評審統問統答。評審運用自身專業知識向團隊提出問題，得以窺見團隊成員們堅定的理念，亦引導團隊反思對於可行性、市場性、發展性等細節是否已經縝密思考及規劃。評審對應給予的改善方向及讚賞，對團隊來說更是醍醐灌頂，期能吸取此珍貴經驗以使自身成長，更完善創業計畫。
評審在各組別報告後，給予大力讚許及許多提醒事項，例如針對欲創建平台的同學，需要考量創建平台的高成本，也要思考現今媒體繁多，如何創造出亮點及版權問題，諸多因素都須一併考慮。無論是何種產品的起步，皆須確定目標市場，完整財務結構，往後創業道路上亦要注意研發和製造的現金流。
創新創業競賽不僅是一場競賽，更是一個推動創新創業發展的平台。透過這樣的活動，學校營造了一個鼓勵學生創意和創新的氛圍，也促進了學生間的合作和交流。這場創新創業競賽是成為未來創業家的起點，不僅激發了學生們的創業熱情，得以揮灑才華和潛力，在實現夢想的路途中更獲得了寶貴的反饋和啟示。
新創產學發展中心將持續舉辦創新創業提案競賽及跨領域工作坊等多元活動，鼓勵學生探索興趣與潛能，激發創意想法，培養創業知能與學習團隊合作，期望學生們藉由參與不同類別活動，能在未來的職涯或創業之路上取得更大的成就，並為社會的發展和進步做出重要貢獻。</description><pubDate>Tue, 16 May 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>學習氣候知識 成就淨零未來</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64649998b012cf0ac49c3efa</link><description>臺北大學2023年永續月核心主題之一：SDG13氣候行動，在2023年5月17日中午第8場永續沙龍活動中，邀請到前經濟部常務次長、前中油董事長，現任台東縣政府永續發展委員會委員的林聖忠榮譽教授蒞臨臺北大學USR HUB，進行一場關於氣候變遷的專題演講《氣候之書－跨世代的氣候責任》。臺北大學自然資源與環境管理研究所的李堅明教授亦蒞臨指導。
林聖忠教授首先從個體經濟與總體經濟的內涵入手，說明公共物品、公共資源、外部性的性質以及如何內化是政策制定上的重點之一，並在國際貿易的章節中，說明碳管理在國際貿易與政策上的重要性。林聖忠教授指出，隨著物流、金流、人流的快速跨國流通，現在多了一項碳流，這也意味著環境議題已經成為政策制定必須考慮的重要因素之一。
林聖忠教授闡述了2023年聯合國政府間氣候變遷專門委員會（IPCC）的綜合性報告，揭示氣候變遷問題的嚴重性。區域性的問題可以靠區域性的協定，但全球性的問題非常難解決。「這位瑞典女孩非常重要，2018年她才15歲，就開始每周五進行罷課行動，到瑞典議會大廈前抗議，發誓要一直抗議到瑞典政府達到世界各國領導人2015年在巴黎達成的碳排放目標為止。她舉著一個寫著 「為氣候罷課」的牌子，並呼籲全世界的學生加入她的行列。」林聖忠教授指出，瑞典女孩格蕾塔-bull;桑伯格（Greta Thunberg）的個人行動，引發全球氣候示威活動，超過2萬名世界各地的學生加入她的行列。
格蕾塔在2022年底出版新書《氣候之書》，集結了一百多位以上的眾專家學者以各種角度說明氣候變遷的問題，並提出行動策略。林聖忠教授向大家介紹了《氣候之書》中收錄的內容，該書詳述了氣候變化、地球改變以及氣候變遷對人類造成的影響，並提出了實現氣候正義的目標和原則，以及一系列的行動策略供讀者參考。
林聖忠教授進一步從社會面與個人面帶領大家深入探討這些行動策略，他提出，全球有四個很重要的行動方向：減少碳排放、過渡到可再生能源、保護生物多樣性、以及減少資源消耗過度浪費。林聖忠教授強調，氣候正義是一個全球性的議題，所有人都需要參與其中。「氣候議題對我們來說是長期問題，但對你們年輕世代來說，是短期馬上就要面臨的問題！」林聖忠教授語重心長，鼓勵年輕群體，不僅需要學習氣候變遷的相關知識，更需要關注氣候正義問題，並行動起來實現永續發展目標。
這場演講的熱烈反響，與會者提出許多關於碳定價、碳費、碳稅等問題，在個人、社會、企業、政府層面有截然不同的行動方針，反應出社會對永續發展及環境保護的關注程度越來越高。在場的年輕朋友們也紛紛表示，聽了這次演講之後，他們更加認識到氣候變遷的嚴重性，也更加深入瞭解實現氣候正義的方法，從現在開始，每個人都可以從生活著手，選擇碳足跡少的食物與交通方式。
我們沒有時間浪費，也沒有悲觀的權利。「學習並了解氣候危機的知識，是我們能做到最有力量的事。」臺北大學永續沙龍將持續推出專題講座與工作坊，帶領大眾在科學的基礎上更多認識氣候與地球的全貌，以及相關的解方與行動計畫。</description><pubDate>Tue, 16 May 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>高教深耕第二期經費  本校獲補助9千8百萬元</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64649870b012cf0ac49c3ef5</link><description>教育部17日公布「高等教育深耕計畫第二期（112-116年）」112年核定經費，本校共獲補助經費9,814萬元（含教學研究特色發展補助、國際專章、資安專章、USR計畫、就學協助、原民生輔導及公共性檢核），補助金額較第一期111年超過1,000萬(成長12％)。
高教深耕辦公室說明，未來本校將賡續配合教育部相關計畫，以校務發展中長程計畫為藍圖，永續發展為核心，在奠基第一期深耕計畫的成果上，融合第二期願景：「型塑具備明確定位及優勢特色之大學，培育符應未來需求及國家發展之人才」，扣合學校永續發展之優勢特色，具體結合14個永續發展目標，培育具備「自主學習」、「資訊科技與人文關懷」、「跨領域」、「問題解決」、「國際移動」、「社會參與」關鍵能力之未來需求及國家發展人才。
綜觀第二期高教深耕計畫，「教學創新精進」面向，著重於教學和研究的同步提升，積極培養跨領域和數位人才，增加學生職場競爭力。同時也強化國際移動力，讓教研的重心不只在臺灣，更能與國際深度銜接。在「善盡社會責任」面向，結合大學社會責任和永續發展，共同形塑地方創生和韌性校園，展現臺北大學的社會關懷。著重於公私協力的「產學合作連結」面向，則是讓學術和產業能有更多交集，透過雙邊合作，推動產業升級和人才培養。而「提升高教公共性」面向，致力於社會流動、社會教育和校務治理，藉此彰顯臺北大學作為一所高教機構，在公共性議題上，積極作出相應的承諾和承擔。</description><pubDate>Tue, 16 May 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>國立臺北大學進修暨推廣部推廣教育組徵才公告(臺北職缺)</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64645aebb012cf0ac49c3ebe</link><description>職務類別：課程企劃專員(臺北校區)。
需求人數：1人。
資格及條件：
具教育部認可之國內外大學或專科(含以上)學位。
熟悉Office文書軟體操作且具電腦行政文書處理能力。
具備行銷企劃及社群經營相關經驗者佳。
具備文案撰寫與美編能力者或一般出納等相關工作經驗者佳。
主動積極，良好之溝通協調能力，具服務熱忱，團隊合作精神，能配合業務彈性工時。
工作內容：
1.拓展推廣教育課程與社群經營。
2.負責推廣教育課程規劃、招生、課程執行與師生服務。
3.辦理學校行政事務處理。
4.其他臨時交辦事項。
聘期：自報到日起，每年依考核結果辦理續聘。(試用期三個月)
工作時間：依本校職員差勤管理實施要點辦理。
※上班時間：
周一至周五晚班：13:30~21:30。
視情況需要配合週六、日輪班。
工作地點：臺北市民生東路3段67號號(臺北校區）。
工作報酬：依本校聘僱人員報酬標準表學士級第一年標準，每月33,800元整標準起聘；五專(二專) 第一年標準，每月26,400元整標準起聘；三專第一年標準，每月28,472整標準起聘。另依規定辦理勞保、健保及勞工退休金事宜。
應備文件：(請依序編碼並註明)
履歷表一份（含自傳）、身份證正反面影本、近期2吋個人照片。
畢業證書影本一份。
相關能力或工作經驗證明影本。
相關語言檢定能力證明（若有可檢附）。
應徵方式：
應徵人員應將應徵文件於112年5月31日(星期三)以前，備齊上述文件資料，以限時掛號(以郵戳為憑)寄達或由專人送達本校地址：臺北市中山區民生東路三段67號（國立臺北大學推廣教育組收）。如逾時寄、送達者概不受理。聯絡人及電話：推廣教育組楊小姐，02-25024654分機18410，專線: 02-25065226。
信封請註明「應徵推廣教育組課程企劃專員臺北職缺」。初審合格者擇優通知面試，不合者恕不退件，未錄取者不另行通知。
十一、備註：
本次徵才正取1名、備取2名。備取期間自甄選結果公告之翌日起三個月(含正取人員報到後於三個月離職者)內有效。
依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：(一) 犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。(二) 經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。(三) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。(四) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。(五) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。(六) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。</description><pubDate>Tue, 16 May 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】跨世代速寫「三峽老街與祖師廟」</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64643518b012cf0ac49c3ea6</link><description>本學期社科院USR計畫結合通識中心蔡怡玟老師的「文化、景觀與地理」課程，邀請社區民眾與同學們一起共學，並思考文化景觀的意涵，同時也增加學生在世代間共融與學習的經驗。在5月12日下午一時，由蔡怡玟老師邀請到黃君琪老師與林峰池建築師，帶領修課同學與二十三位社區民眾（含成福國小由謝基煌老師帶領師生一行共十一人），一起從「三峽老街」速寫的工作坊中，欣賞、觀察及領略祖師廟建築的巧思與老街建築之美。
本次活動開始前30分鐘，老師及助教們便先行抵達祖師廟，並在廟前大樹下，準備修課同學與報名社區民眾集合等相關事宜。在同學與報名社區民眾紛紛抵達後，助教們也邀請大家加入通訊軟體群組，以便活動過程中的聯絡以及分享活動照片。約一時左右，本活動第一階段「祖師廟建築導覽」，便在黃君琪老師的帶領下正式開始。黃君琪老師在活動進行時，不僅針對祖師廟的建築始末，有一完整的介紹。同時，對於廟裡內外牆上的每一處雕刻細節，是誰的畫作，都有深入淺出的介紹，同時黃老師在講解中，也融入了傳統文化忠孝節義之部分，使同學與社區民眾皆能更加深入地瞭解所介紹的雕刻畫作或人物，其背後所隱藏的意義與文化意涵。在活動進行中，黃老師也會針對同學或參與民眾的提問，以其豐厚的專業知識，知性且兼趣味的方式回覆大家。
緊接著，二時左右，第二階段「祖師廟速寫」活動，也在林峰池老師的接替下，開始進行。此階段一開始，林老師先在廟前以速寫祖師廟的外觀，進行十分鐘的示範。同學與參與之社區民眾，亦可趁機藉此觀摩，並思考稍後如何選擇自己所欲速寫及觀察之廟景。此階段之速寫，進行約莫一小時後，大家便也紛紛移動到老街，進行本日活動最後一階段，也是最具挑戰難度的－街頭（老街）速寫。
在本日活動的第二、三階段「速寫」活動中，林峰池老師、蔡怡玟老師以及助教們，也都輪流巡視及觀察每位參與者的速寫情況，並適時地提出建議與交流互動。整體活動進行到四時左右，已進入尾聲，此次老中青幼跨世代的共融與學習，也在當日「三月二十三媽祖生」老街的歡樂喧騰中，畫下了圓滿及快樂的句點。</description><pubDate>Tue, 16 May 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>校友總會2023菁英校友聯誼會_菁英相會 風華再起</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6462f8e7b012cf0ac49c3e7c</link><description>112年5月12日校友總會於台北茹曦酒店舉辦「2023臺北大學菁英校友聯誼餐會」，歷屆傑出校友包括林錫埼理事長、張平沼榮譽理事長、謝士滄榮譽理事長、吳明富副理事長、廖明堅副理事長、劉恆副理事長、林聖忠監事召集人、許元國、郭清河、郭林勇等常務理監事及丁桐源、王義郎、趙淑德等顧問出席踴躍，熱情參與。母校李承嘉校長、行政副校長陳達新、胡中宜學務長、人文學院朱孟庭院長、電機資訊學院張玉山院長、企管系林美珍主任、會計系鄭桂蕙主任、法律系郭大維主任、社工系林昭吟主任等校內師長蒞會表達支持。
菁英校友聯誼會於2021年創立，宗旨為「團結校友力量，促進國家建設、社會和諧；聯絡校友感情，加強不同行業校友間交流；對國家政經社會提供建言，提升學校校譽；輔導校友就業，增進學校及校友之競爭力；協助校友會增加會員人數，壯大校友力量；不涉政治，以照顧校友、關懷弱勢為優先」，由林錫埼理事長、張平沼榮譽理事長、謝士滄榮譽理事長、王義郎顧問、葉飛呈顧問等五人共同擔任創會會長。自疫情發生後3年，校友總會再次舉辦菁英校友聯誼餐會，歷屆傑出校友出席踴躍，共有110位學長姐熱情參與。林錫埼理事長表示校友總會曾於2021年5月3日第一次舉辦菁英校友聯誼餐會，由王義郎顧問擔任執行主委，邀請陽明大學郭旭崧前校長帶來「臺灣防疫，如何完勝下半場？」專題演講，今年再次辦理，希望能集結300多位傑出校友，共享資源，凝聚校友力量回饋母校，並提供校友親屬聯誼認識的平台。謝士滄榮譽理事長也表示過去的菁英校友會是以演講與聯誼為主，但為了共同推動菁英校友會的發展，未來將會以「知性、溫馨、傳承」為主軸，推出不同於以往的聯誼模式，並期望校友們能邀請家人一同參與，凝聚更多菁英校友的能量，讓每位菁英的奮鬥史都得以傳承下去。
本次聯誼會邀請了台灣經濟研究院景氣預測中心孫明德主任，帶來「國內外經濟趨勢及產業展望」專題演講，為與會校友分析後疫情經濟走勢與全球經濟變化。此外，也邀請林聖忠監事召集人，分享其自行車環台的圓夢與尋根之旅，演講後校友們齊聚一堂交流聯誼，葉飛呈顧問熱情贊助紅酒暢飲，恰逢母親節，廖明堅副理事長特地準備母親節蛋糕與金莎巧克力花束與在場校友分享喜悅，會後更贊助蜂蜜堅果禮盒作為伴手禮，簡剛民理事也贈送好書「70開始幸齡人生」，讓所有與會者溫馨滿懷，賓主盡歡，快樂賦歸。未來校友總會將會定期舉辦菁英校友聯誼會，期望透過此平台凝聚更多傑出校友的能量，共同分享與成長。</description><pubDate>Mon, 15 May 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】管樂團「桂花音樂會」療癒弱勢</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6462e9f3b012cf0ac49c3e5b</link><description>社科院USR計畫與北大管樂團受罕見疾病基金會邀請，於5月13日母親節前夕，至關西身心障礙福利服務中心(罕見家園)演出「桂花音樂會」，指揮鄒佳宏老師及36位團員，參觀了服務中心為輪椅族設計的無障礙空間，並體會身障者與罕病患者的不便，讓同學們對這次的演出，更加感受大學社會責任的意義。音樂會現場有200多位罕病病友及家人共同參與，在指揮老師輕鬆活潑的帶領之下，表演《鳶之彩》、《淚光閃閃》、《我只在乎你》、《我的未來不是夢》等曲目。最後以HandClap與現場聽眾的掌聲中，一起完成這首熱鬧的曲目，讓身障與罕病家庭度過歡樂的喘息時光。
「桂花音樂會」起源於罕見家園於五年前在現址整地時，家園前身原是養雞場，並且種植了500棵樹齡15年的桂花樹，為了保存這些桂花樹，基金會發起了「500桂花、500貴人」的募款行動，並透過移植和五年在移植袋的過度，才讓這500棵目前樹齡20年的桂花樹得以存活。藉這次辦理音樂會，不僅歡慶桂花樹的重生，也特別邀請桂花貴人來現場。社科院USR計畫主持人曾敏傑教授，本身也是罕見疾病基金會的創辦人表示，基金會花了12年的時間創建了罕見家園，一路上感謝許多貴人相助，也期待八月就可以聞到桂花飄香；而這次北大管樂團學生來到家園演出，也邀請許多在地鄉民一起歡度母親節，讓罕見家園也可以回饋在地。
管樂團指揮鄒佳宏老師表示，很感謝曾教授的促成，當天透過基金會陳冠如執行長的導覽，體驗罕病患者的各種困難，還能見識到給行動不便者的洗澡機，團員們感到能幸運擁有健康，更要揮灑青春在舞台上演出，運用音樂回饋給社會上需要的人。身心障礙者要能夠聽到管樂演出是非常不容易的事，除了行動不便以外，許多音樂表演的專業場地，不見得都有無障礙設施。而管樂團能在關西為弱勢家庭演出，與觀眾們熱切的眼神互動，讓團員們心中充滿了助人的快樂，也盼望未來也可以多多以音樂服務弱勢族群。
北大管樂團前任社長李佩臻目前就讀法律系三年級，並輔修社工系，看到罕見家園能為身心障礙者創造出如此貼心的無障礙空間，感到書本上所學的理論跟理想，能夠在這裡實踐，更覺得這次的演出有特別的意義。就讀經濟系的現任社長林旭颺也表示，這次參訪以及演出的機會，讓樂團真的受益良多，除了能讓罕見家園的孩童們享受音樂，團員也在參訪中更了解罕病所帶來的不便，希望未來還有更多機會來傳遞音樂給不同的聽眾。而法律三同學游杰翰也認同「罕病者也有玩的權利」，看到家園內有無障礙遊具，看到罕病基金會努力地倡議到今天，開創了家園，這需要很多人一起努力，也希望未來更深入認識罕見疾病的議題。
柔萱是肌肉萎縮症的病友，今年30歲，因為很喜歡音樂，也參加罕病病友合唱團，這次隨家人一同參與桂花音樂會，因為坐輪椅行動較不便，平常不太有機會聽到音樂會，這次能在罕見家園聽到管樂團現場演出，她感到非常震撼，她最喜歡「我的未來不是夢」；柔萱雖然身體不方便，卻能自立開了一間小工作室『萱萱的日常手作』，自己製作拼布作品為罕病義賣，也祝福她的未來夢想成真。另外贊助《鳶之彩》創作的鳶山協會常務理事張志光表示，週末午後感受著音樂的洗滌，他在台下聽得陶醉，隨著管樂時而澎湃、時而平靜，時而俏皮、時而又充塞著感動，音樂的力量太神奇了，真是一場精彩絕倫的音樂饗宴。
臺北大學社科院USR與北大管樂團合作六年來，透過北大管樂團持續性的公演，讓管樂團在演奏水準及人數上，一年比一年更加進步，除了比賽之外，這次演出也是首度離開新北市，進入到偏鄉進行服務，意義十分重大，也希望未來社團都能維持這樣的傳統，用音樂療癒身心靈。USR計畫也勉勵管樂團未來可以持續為弱勢族群及社區服務，讓音樂成為臺北大學與社區的橋樑，創造充滿藝文氣息及關懷公益的臺北大學城。</description><pubDate>Mon, 15 May 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>3R產學合作 臺北大學推動個人碳資產帳戶</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6461fca7b012cf0ac49c3e49</link><description>國立臺北大學持續致力於推動大學社會責任實踐計畫（USR），在全球面對氣候變遷議題、落實淨零碳排已刻不容緩之際，臺北大學推出重要的計畫：推動「個人碳資產帳戶」。將大學社會責任（USR）結合企業社會責任（CSR），進一步落實到個人社會責任（PSR），以3R連動的方式，讓個人低碳行為價值化，在氣候行動上貢獻公民力量。
個人碳資產帳戶的概念，由臺北大學自然資源與環境管理研究所教授李堅明提出，這一概念旨在推動個人在氣候行動方面的貢獻。李堅明教授說明，對一般個人而言，在淨零上不太容易施力，只能透過個人行為去累積低碳行為，再結合企業力量，推動回饋機制，讓個人低碳行為價值化，才有機制實現碳中和。
為了落實此一計畫，臺北大學與臺灣碳資產、臺灣低碳生活網三方共同簽署碳淨零產學合作，以3R連動的方式，讓個人低碳行為價值化。臺灣碳資產董事長張三河表示，個人碳帳戶概念是面對淨零最重要、也是最有效的解方，透過企業的參與，讓個人有機會累積碳資產，將個人低碳行為得到價值回饋，也為企業落實社會責任。臺灣低碳生活網董事長餘宗澤更表示，未來可以取得回饋的多方有利機制，讓個人也能實現永續，相信這雖是一小步，卻是臺灣淨零轉型的一大步。
透過此次碳淨零產學合作，臺北大學創學術之先開啟大學社會責任，以CSR、USR、PSR的3R連動三大力量，去觸動個人社會責任，共同促進全球淨零轉型。李堅明教授認為，淨零是全世界都要面對的挑戰，它是海嘯級，來得又快又兇猛，唯有把民眾拉進來，才是面對淨零的有效解方。
此項合作模式，可讓個人碳帳戶概念散播到大學校園、社群及民眾的消費行為，藉由這項推動翻轉企業低碳生產，實現聯合國永續發展目標SDG12，成為具前瞻的氣候解方，同時落實大學社會責任，讓優秀的學術成果與社會相互匯流，以鼓勵個人參與環境保護行動，共同為永續發展盡一份心力。</description><pubDate>Sun, 14 May 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>公告本校112學年度（2023年入學）自行招收僑生及港澳生入學學士班(第二梯次)招生簡章</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6461a133b012cf0ac49c3e27</link><description>一、申請日期：2023年6月5日至2023年7月3日。
二、詳情請務必詳閱招生簡章。
#查看簡章請點擊#</description><pubDate>Sun, 14 May 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>三峽輕旅～看見三峽之美；擁抱在地文化</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/645dcba3b012cf0ac49c3dd7</link><description>臺北大學學生社團－北大創業家，發起「三峽輕旅」活動、走讀三峽120年風華，截至112年3月底已舉辦第9場，歷時2年時間，已逾百位位學生看見三峽、認識北大。
本活動特為感謝新北市校友會熱衷讚賞「三峽輕旅」之核心理念，熱忱響應並捐款贊助，期許本校同學了解就讀臺北大學的優勢，更讓外界看見三峽之美；進而協助三峽產業發揚光大，實踐地方創生。北大創業家社員表示：「學生就讀臺北大學、於三峽生活四年，畢業後真能認識這塊寶地嗎？三峽擁有如此豐富的人文歷史和故事；臺北大學亦擁有漂亮新綠校園和傑出校友等寶貴資源，若能利用就學期間，多予關心這塊土地，必能留下美好而無價的回憶！」
三峽好山好水，地理位置得天獨厚、文化底蘊歷久彌新。因此，有別一般旅遊行程，北大創業家將三峽分為三軸線：登鳶山瞰世界、懷舊老街以及漫遊北大，透過走讀方式，巧妙串聯；讓團員可於六小時走訪行程內，感受新舊三峽的歷史人文、建築風格、產業脈絡、未來趨勢。學生更可藉由地方人文故事，將三峽景點前後呼應、環環相扣，並結合在地特色風味午餐與各色茶點，努力創造獨樹一格的三峽輕旅，希盼能提升學生職場競爭力，包括企劃力、簡報力、應變力、團隊力、領導力-hellip;-hellip;等，以呼應北大創業家的社團宗旨。諸如：行程景點、導覽內容、動線安排、餐飲規劃行銷企劃、製圖美編、攝影紀錄，每一環節不斷推陳出新、充滿創意與活力。三峽輕旅第九團為慶祝第100名參與者誕生，除讓團員免費體驗紙相機的復古與文創性之外，更送出價值千元的紙相機，以期團員收藏美好旅程。
112年6月底，北大創業家將與新北市政府青年局合辦「跨校聯誼-三峽輕旅」，希望新北市各大學學子能齊聚北大、廣結人脈，透過寓教於樂的方式，讓參與三峽輕旅的跨校學生，從旅遊中學習培養職場競爭力、學習創業之精神與策略，進而找尋未來職涯方向。</description><pubDate>Fri, 12 May 2023 06:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>