<rss version="2.0" encoding="UTF-8"><channel><title>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news</link><description>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</description><author>NTPU 國立臺北大學</author><image><url>https://new.ntpu.edu.tw/assets/logo/ntpu_logo.png</url></image><language>zh_TW</language><copyright>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</copyright><item><title>涓滴成河，愛心湧流—111年深耕圓夢獎助學金募款達標</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/63180d7a836cf05bcfa9d22c</link><description>本校為擴大錄取積極向上之經濟弱勢學生，特別在大一新生申請入學名額中設立【飛鳶組】，錄取的條件為通過第一階段篩選之經濟弱勢(低收入戶、中低收入戶、特殊境遇家庭子女或孫子女)並持有證明，更優先考量家中直系三代中第一位可能就讀國立大學之考生。目的就是鼓勵面對逆境時仍力爭上游之年輕學子，前來報考本校並就讀，不因家計而放棄以知識改變命運的機會。而為讓錄取的學生能安心就學，特發起校友助學募款，設立「飛鳶圓夢獎助學金」。於符合相關條件下，提供連續4年，每年每位新臺幣8萬元的獎助學金，支持其完成大學學業。
今年深耕圓夢獎助學金募集活動，從八月底展開勸募活動後，受到了廣大的迴響，校友中心與校友總會收到學長姐接連不斷的捐贈諮詢，在眾多校友的熱烈支持下，迅速達到了今年的募款目標：15名學生(480萬元)。目前的募款金額不僅成功達標，甚至還遠遠超過。15名學弟妹的大學生涯因為學長姐的愛心而無後顧之憂，真的非常感謝，未來深耕圓夢的學弟妹還需要學長姐的繼續支持。
在此感謝國際財務金融碩專班第17屆同學(呂美惠、詹德風、林慈澺、洪盛正、劉俊良、呂昇昀、陳慧玲、盛樂潔等8位各捐4萬)合捐32萬認捐一名學生，國際財務金融碩專班第18屆同學(余美香 6萬、陳明雪6萬，白芷蕎 6萬、黃嘉莉6萬，白淑嫻6萬、寗若蓁5千，簡弘華 1萬5、鄭綺菱1萬)也合捐33萬認捐一名。
另外，黃炳鈞學長(會計69)、劉恆學長(企管61)、吳體行學長(國際財務金融碩專班第17屆)、林鴻基學長(企管59)、戴誠志學長(企管64)、簡剛民學長(企管系EMBA第7屆)、許湘鋐學長(企管系EMBA第16屆)、張協建學長(企管系EMBA第21屆)、洪輝雄學長(地政57)也都各認捐一名。路孔明學長(經濟68)也以母親劉鳳雲女士、夫人孫綉英學姐(經濟68)名義認捐兩名共64萬元。社工系7名老師及校友(魏希聖、李萍、李美珍、黃碧霞、林昭吟、李臨鳳、陳琇惠)以每人贊助4萬元共28萬元的方式資助社工系今年的新生，令人感動的是，上述有些學長已經是多次捐贈。
除此之外，更要特別感謝北大芳鄰林美圓女士捐贈40萬元，林女士過去跟臺北大學並無任何連結，但卻因感念臺北大學對三峽當地社區的貢獻，每年固定前來捐款，十分令人感佩。
當然，涓滴成河，任何的金額都代表各界捐款人滿滿的心意，不論金額大小終會匯集成「愛心儲備基金」，並用來贊助深耕圓夢組的學弟妹。感謝劉天來學長(合經80)捐贈8萬元，陳美蓉學姐(國際財務金融碩專班第13屆)與葉書綸學長(企管系EMBA第20屆)夫妻兩人，合捐5萬元，黃士軍學長(合經81)5萬元，簡正興學長(合經77)2萬元，北大童妍幼兒園6萬元，熱心校友(國際財務金融碩專班第6屆學姐)捐贈5萬元，呂鈺萍學姐(企管系EMBA第16屆)2萬元，翁小蘅(國際財務金融碩專班第5屆)、連俊銘(企管系博士班學生)、黃厚生(會計83)三位學長姐各捐贈一萬元。
此外，除了今天新加入愛心捐助行列的學長姐，過去也有許多學長姐參與過此項公益。第一屆(105學年)深耕圓夢獎助學金正式啟航後，江丙坤、謝士滄、林錫埼、郭智輝、林鴻基等5位學長率先響應。隔年起，張平沼、洪輝雄、李麗裕、王義郎、蔡俊宏、簡剛民、王榮周、陳春銅、楊鴻銘、林瑞源、李泰明、吳明富、劉恆、廖明堅、黃泰賢、邱明洲、李佩璇等學長陸續接棒。去年(110學年)飛鳶組分發本校14位新生，承蒙郭俊麟、廖照美、陳春銅、陳雨鑫、王兆杰、許明仁、江晏珍、陳國雄、李青育、吳體行、張志安、邱銘乾、羅采芳等學長以及IEMBA第15屆全班畢業生團體名義共同認捐，慈善義舉，薪火相傳。
再次感謝上述學長姐的善行義舉，希望獎學金的受獎者能體會了解學長姐校友們的苦心孤詣，入學後能努力讀書，保持良好的成績，畢業後造福家庭社會。也期望校友們能不斷的挹注溫暖與大愛，持續幫助未來的深耕圓夢組經濟弱勢學生!!!</description><pubDate>Wed, 07 Sep 2022 03:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>榮耀母校，實至名歸_第22屆傑出校友遴選結果出爐11人當選！</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/63182f6d836cf05bcfa9d230</link><description>本校第22屆傑出校友遴選委員會於111年9月6日下午13時30分假台北民生校區教學大樓9樓多媒體會議室召開遴選會議，由李承嘉校長主持。本屆傑出校友由各系所、校友會推薦，計有15單位推薦（含聯合推薦）計13位候選人，由遴選委員（校內代表5名、傑出校友代表4名及社會賢達人士4名）共同審議，會中邀請各推薦單位派員列席說明推薦理由，俾使遴選委員對被推薦人有更深入的認識。遴選會議經出席委員充分討論、審議投票，選出11名當選人，其中吳光陸學長改列公共服務獎，名單臚列如下。此外，為表彰本校借調出任財政部長之蘇建榮教授對國家社會傑出卓越貢獻，特於會中決議由學校與校友總會共同頒發「特別貢獻獎」，遴選會議於下午5時圓滿結束。
「國立臺北大學第22屆傑出校友」當選名單
◎學術成就獎：☆簡睿哲：金融與合作經營學系84年度畢業/台灣大學國際企業系教授
◎企業經營獎：☆李怡寧：不動產與城鄉環境學系82年度畢業/和通建設股份有限公司董事長☆張耿禧：會計學系79年度畢業/勤業眾信聯合會計師事務所董事☆陳春銅：企業管理學系碩士在職專班110年度畢業/良茂建設董事長☆趙冠宇：企業管理學系73年度畢業/前群益證券投資顧問有限公司總經理
◎公共服務獎：☆吳光陸：法律學系62年度畢業/精誠法律事務所主持律師☆王怡文：公共行政學系碩士班81年度畢業/行政院災害防救辦公室副主任☆劉孝堂：公共行政暨政策學系碩士在職專班97年度畢業/空軍防空暨飛彈指揮部中將指揮官☆林炎田：犯罪學研究所99年度畢業/高雄市警察局局長☆陳錦隆：法律學系60年度畢業/喜瑪拉雅研究發展基金會董事長
◎行誼典範獎：☆陳志明(釋明光法師)：統計學系63年度畢業/海明禪寺住持
當選傑出校友，在各界中皆為出類拔萃之人，成就非凡，為國家社會殫精竭慮，貢獻卓著，乃學弟妹的學習典範，榮耀母校，實至名歸。本校謹訂於111 年10月29日舉辦第二十二屆傑出校友表揚大會，表彰當選學長姐的卓越表現，接受全體師生及校友最高的推崇禮讚與誠摯祝福。</description><pubDate>Tue, 06 Sep 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>111年三峽校區「木棧橋整修工程」施工公告。</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6317fc4b836cf05bcfa9d229</link><description>一、旨揭工程將於111年9月6日(二)上午7:30分至同年11月5日(六)下午5時整，進行施工，工程車輛進出校園動線如下圖，施工期間將責請施工廠商妥善做好工區管制作業，造成不便敬請見諒。二、聯絡資訊：施工單位：鼎創土木包工業 莊小姐 0905396217 校方連絡：總務處營繕組 曾先生 02-8674-1111#66373</description><pubDate>Tue, 06 Sep 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>111學年度學士班「大學英文」(9/12或9/16)暫停上課一次</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/631715fa836cf05bcfa9d223</link><description>參加9/6(二)111學年度校內英語能力測驗之成績說明：校內英語能力測驗結果將於9/18匯至各考生之學生資訊系統1.成績已達抵免或免修標準者無須到語言中心辦理抵免或免修申請，本中心會於下學期把資料送至註冊組註記。2.達免修者請務必按照所屬學系規定在畢業前補足4學分之課程。已持校外英檢辦理或通過9/6(二)校內之英語能力測驗[免修]者，不得於事後要求取消[免修]資格而要求修習大學英文課程。
3.成績未達抵免或免修標準者本中心將於9/18前把分班結果匯至各同學之選課清單，請學生務必於第二週(9/19(一)或9/23(五))按照分班結果(教室)上課，各系上課時間如附件。(已被安排分班上課之學生，不論該時段是否已選其他課程，一律以「大學英文」課程為優先，請同學知悉！)4.大一僑生測驗分班後請避開分班時段，勿選該時段的國文課，若仍有衝堂問題，請在加退選結束前，速洽語言中心，逾期恕不受理。</description><pubDate>Mon, 05 Sep 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>111年暑假期間公務車異動公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6316ecf0836cf05bcfa9d209</link><description>111.9.6-111.9.8 暑假期間公務車將改由BFS-7091( 4人座小客車 )或ANY-2516 ( 7人座小客車 )公務車行駛。</description><pubDate>Mon, 05 Sep 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>三峽校區第3次戶外水溝噴藥消毒作業</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6316c52e836cf05bcfa9d1fe</link><description>為防治登革熱，新北市環保局三峽區清潔隊訂於111年9月25日(星期日)上午08:00至本校三峽校區針對戶外及水溝進行噴藥消毒作業。
屆時請在校師生及社區居民配合，切勿靠近施作區域，並儘可能離開現場，以利施作及確保自身安全。
施作期間造成不便之處，敬請見諒! 如遇下雨則延後施作。
謝謝您的合作。</description><pubDate>Mon, 05 Sep 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>飛鳶盃公共事務個案競賽 全國熱烈響應</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6316b8f7836cf05bcfa9d1ef</link><description>臺北大學公共行政暨政策學系於9月1日在臺北大學公共事務學院舉辦首屆「飛鳶盃公共事務個案競賽」複賽與決賽。本競賽由臺北大學公共行政暨政策學系主辦，邀請到上洋產業股份有限公司、新北市政府青年局、桃園大眾捷運股份有限公司贊助，並由內政部警政署警察廣播電臺、臺北市政府民政局、臺北市政府公訓處、臺北市政府研考會、新北市政府青年局、桃園大眾捷運股份有限公司等六個政府機關協辦。競賽當日，除了主辦單位臺北大學公共行政暨政策學系胡龍騰主任外，與會貴賓包括臺北大學蔡龍保副校長、新北市政府青年局錢念群局長及桃園大眾捷運股份有限公司馮瑜華高級管理師，皆代表所屬機關表達正面支持。尤其臺北大學蔡龍保副校長致詞時談到，透過此競賽邀請全國大專院校學生共同思考複雜公共問題的解決方法，能啟發青年學子們的創意與活力，進而將所學知能付諸實踐行動，發揮正向力量，將可能的想法與政策予以實現，就是在「集眾人之智，解眾人之事，成眾人之望，創眾人之幸」。
飛鳶盃公共事務個案競賽雖為首屆舉辦，但初試啼聲就獲得全國相關系所的熱烈響應，共獲全國26校、264人，共計64之隊伍參賽，涵蓋範圍橫跨全國北、中、南、東部，甚至離島的金門大學也有同學組隊參與。進入複賽的41支隊伍，歷經上午分場次的激烈競爭，評選出最終十強；經過短暫的方案優化時間，立刻接續最終的決戰舞台。決賽評審由臺北大學公共事務學院張文俊院長，以及六個出題機關的代表擔任，分別為內政部警察廣播電台施雅甄秘書、桃園大眾捷運股份有限公司企劃處鄭柏廷處長、新北市政府青年局江奇叡主任秘書、臺北市政府公務人員訓練處林芳如副處長、臺北市政府民政局方英祖科長、臺北市政府研究發展考核委員會陳宗亨組長。由出題機關親自評選，代表決賽尤重方案的完整性與可行性。經過出題機關的現場考驗，最終由臺灣大學「政視『樂』圾」獲得金牌獎、東吳大學「垃圾糾察隊」獲得銀牌獎、世新大學「林益美旗魚奶茶」獲得銅牌獎、中央警察大學「警大冠鷲隊」獲得人氣獎，另有評審團特別獎則由東吳大學「垃圾糾察隊」獲得。能從眾多隊伍中脫穎而出，表示這些隊伍所提出的解決方案的完整性、創新性與可行性皆在實務上有令人驚艷的參考價值，能直接與實務上所面臨到的問題進行對話，甚至進一步為政府機關採用、落實；達到讓公共事務融入生活，將創意與想法轉換為可能，促成參賽學生、政府機關、社會大眾共同獲益的多贏成果。
競賽最後於主會場內舉行頒獎典禮暨閉幕式，同時邀請決賽評審，與內政部警察廣播電台宣介慈台長擔任閉幕式貴賓，公布得獎隊伍並頒發獎項；再由胡龍騰系主任暨競賽召集人代表主辦單位致贈感謝狀，以表謝意。而六個協辦政府機關也在致詞時，對此競賽表達高度評價，並希望繼續深化合作，以創造雙贏。
此次競賽的籌辦，讓公共行政與公共事務相關科系、或是對公共事務與公共問題解決有興趣的大專院校學生，都能親身參與公部門實際棘手問題的討論，為政府部門提供創新性解方的可能。除此之外，本次競賽成功打造出第一個專屬以「公共事務」為主題的個案競賽舞台，以「政府出題，你來解題」為活動主軸，讓大專院校學生參與、挑戰實際公共問題的解決過程；讓政府機關所遇到的公共事務問題，不再是學生們難以想像的抽象概念，而是具體的、學生可嘗試投入的清晰圖像。期望「飛鳶盃公共事務個案競賽」能夠成為公共行政學界的標竿競賽；未來臺北大學公共行政暨政策學系也會延續競賽精神與傳承經驗，將其打造成全國最具代表性的公共事務個案競賽。</description><pubDate>Mon, 05 Sep 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>111學年度第1學期「夜間跨校專車時刻表」(自111年9月12日起)</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/631698c4836cf05bcfa9d1d9</link><description>一、本夜間免付費「跨校區專車」自111.09.12〜112.01.13止。
二、發車班次、車輛、時間、停靠站：詳跨校區專車時刻表( 附件1 )。
開學前三週之上課日：星期一至四派40人以上座位遊覽車，星期五派20人座中型巴士。
每晚22：25從民生校區發車往三峽校區。
三峽停靠站：三峽校區大門口、三峽學成路學生宿舍。
三、本專車主要服務對象以台北校區選授課師生及因公務需求之本校教職員生優先搭乘為原則。符合搭乘者依序如下：
授課教師：憑教職員證，限本人使用。
公務需求之教職員生：憑教職員證，限本人使用。
選課學生：憑學生證，限本人使用。
四、上車驗證：
22：15~22：20，持教職員證者，排隊由服務人員驗證後依序上車，超過此區間，仍得優先上車，惟若當時已無座位，不得要求已上車者讓位。
22：20~22：25，持學生證者，由服務人員視剩餘座位依排隊順序候補上車。
因滿座未能候補上車者，請自行搭乘其他交通運輸工具。
排隊現場應尊重服務人員安排順序，不配合者得拒絕其上車。
五、相關單位聯絡電話：
事務組：分機 68018
民生警衛室：分機18390
遊覽車廠商：國花通運份有限公司，電話：2924-1530
六、其他未竟事宜，以本校「跨校區專車搭乘須知」( 附件2 )為準。
七、若搭乘人數過多，本組將以台北校區選授課師生及因公務需求之本校教職員生優先搭乘為原則開放乘車證申請。</description><pubDate>Mon, 05 Sep 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>111-1 加退選9/13-9/22下午5時止</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6315b146836cf05bcfa9d1d1</link><description>一、為維護您的選課權益，選課前請務必詳閱「選課注意事項」，再進行選課。-rarr;請點此查閱111-1學士班選課注意事項-larr;-rarr;請點此查閱111-1碩博班選課注意事項-larr;
三、選課重要期程◆加退選：9/13(二) 08：30至9/22 (四) 17：00止。※加退選前三天(9/13-9/15)系統不分發，大學部各年級學生請依所屬分流時段逕行選課登記。※跨學制選課者，請於加退選第四天(9/16)中午12時起選課。◆第2次退課：9/23(五)08：30至9/26(一) 17：00止。◆線上確認：9/27(二) 08：30至10/3(一) 17：00止。◆人工加簽：(請點此查詢人工加簽操作步驟)申請加簽時間：9/27 (二) 08：30至10/3 (一) 17：00止。加簽確認時間：9/27 (二) 08：30至10/3 (一)23：59止。◆重大事由加退選：(請點此查詢重大事由加退選操作步驟)9/27 (二) 08：30至10/4 (二) 17：00止。
四、若有疑問，歡迎聯繫(學士班、碩博士班)教務處課務組，校內分機66110~66117。</description><pubDate>Mon, 05 Sep 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>培養跨域人才 教務處出版《跨域學習手冊》</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6315ad28836cf05bcfa9d1ce</link><description>在人工智慧(AI)、大數據等最新科技興起下，產業結構快速改變，部分專業領域將逐漸消逝。具備特定領域的專業固然重要，但具備廣度、多元跨域能力的「非」型人才，更是現今及未來社會所渴求。
本校為培養符應產業所需之跨域人才，讓學生畢業時能具備「跨領域」與「資訊科技」素養，110學年度起入學學士班學生新增畢業規定如下：
至少應修畢取得本校或臺北聯合大學系統開設之微學程、學分學程、輔系或雙主修任一資格。
校定必修課程新增「程式設計相關課程」(取得相關證照或修畢程式設計相關課程二擇一)。
為推廣跨域學習，並讓全校師生充分瞭解跨域學習內涵，包括微學程、學分學程、輔系、雙主修、師培課程等多元學習管道，以及資訊科技素養(含運算邏輯、程式設計或程式語言)相關課程、多元語言課程等資訊，以養成未來人才應具備之「跨領域」及「跨地域」能力。教務處於109學年度起集結各院系所及師培中心共同編輯出版國立臺北大學跨域學習手冊》，並於111學年度賡續更新出版，本手冊將於新生導航入學輔導活動發放予大一新生，電子檔並將置放於「跨領域學習專區」網頁開放下載，提供各項跨域學習資訊，歡迎師生自行下載參看。
-rarr; 請點此下載《國立臺北大學跨域學習手冊》-larr;
期待藉由手冊介紹，引領學生積極跨域學習，培養第二專長，提升自己的就業競爭力!</description><pubDate>Mon, 05 Sep 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>深化在地連結　推廣教育組三峽辦公室揭牌</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6315a8eb836cf05bcfa9d1c3</link><description>為加強三峽及鄰近地區居民的推廣教育，進修暨推廣部推廣教育組在三峽校區商學院1樓設立專責辦公室，並於9月5日舉辦揭牌儀式，由校長李承嘉、校友總會理事長林錫埼、榮譽理事長謝士滄、副校長陳達新、進修暨推廣部部主任陳國華、推廣教育組組長吳雪伶、本校推廣教育諮詢委員林育騰共同揭牌。辦公室的成立，代表臺北大學深化三峽等鄰近地區的推廣教育，與當地區民的連結將更加緊密。
「我一直在想，如何去強化三峽校區的推廣教育。」校長李承嘉認為，學校不能只專注在學術上，還要跟社會接軌。透過推廣教育這個平臺，邀請優秀教師，讓附近居民可以得到所需知識，這也是大學社會責任的一環。而三峽、樹林、土城、鶯歌、中永和、桃園等地離三峽校區不遠，若行銷得宜，未來推廣成績將可蒸蒸日上。經過進修暨推廣部同仁的努力，兩校區的推廣教育工作已經愈來愈好。而他也特別感謝校友總會的協助，邀集一流師資開設北大領袖班，大大豐富推廣教育課程。
校友總會理事長林錫埼對於辦公室的設計相當欣賞，「我覺得辦公室空間開放、親切，不僅僅是溫馨，也讓人覺得放鬆。」林錫埼理事長從在地角度來看，「以一所大學形塑出一個欣欣向榮的特區，配合社區民眾需求，開發出在地居民的實用課程。」他也相信臺北大學的推廣課程，必定能有更好的成績，也期望能把臺北大學進修暨推廣部的名聲，弘揚到全臺灣。
「三峽過去有祖師廟，現在除了有祖師廟，還有臺北大學。」校友總會榮譽理事長謝士滄說明，臺北大學不只是一所學術性的大學，也跟社區居民結合，贏得在地尊重。他以自身經營飯店的經驗為例，經歷近三年疫情影響，維持業績平穩的關鍵，在於把住宿和餐飲為主的經營型態，改造成住宿、餐飲和商務的型態，而商務就是把空間拿出來跟國際品牌合作，讓入主者「work form home」，帶來飯店轉型的契機。「推廣教育組的辦公室，也讓我感覺是一個共享的辦公空間。」他看好推廣教育的潛在發展，來臺北大學上課、取得證書的學員，都是對學校形象的正面助益。
進修暨推廣部部主任陳國華特別認為，三峽校區對於北大特區的區域性發展，扮演著重要角色，除了是學生在學習歷程中的重要知識載體，同時也是北大特區居民的運動休閒場域，甚至如同是知識學習交流的另一個登機口，開啟另一段學習的旅程。
因此，打造全新的推廣教育組辦公室，首要任務就是將臺北大學推廣教育的形象重新對焦和定位。在設計理念上，將國立臺北大學進修暨推廣部（Extension Education Center, EEC）的三個縮寫字（EEC），另外詮釋為傑出（Excellence）、效率（Efficiency）與創造力（Creativity）。打造「北大推廣教育」為傑出的、具有效率與創造力的課程設計的專業形象指標。
推廣教育組說明，辦公室的設計規劃，第一要務為核心定位，重點在於「親切活力」。打破常規辦公室的模式和框架，打造一個開放式Open office的辦公空間，拿掉制式化的辦公隔屏，帶來更多人與人的交流，不論是辦公室的同仁之間以及來訪的學員們，都能夠在一個親和的氛圍下自然的交流互動。其次，「專業育成」則是三峽校區推廣教育的形象定位，辦公室形象定位的設計上，把具備專業形象的灰階色調，以及帶有親切活力的自然原木色調，相互結合之下，塑造出屬於臺北大學推廣教育組特有的形象辦公空間，同時為推動全齡學習的教育未來趨勢，打造為專業形象指標。
依據推廣教育組統計，110年8月至111年7月，三峽校區共開設78個課程。在營收上，今年預估將成長125%至130 % 以上，顯見三峽地區的推廣教育有著龐大的市場潛力。校友總會也在師資上提供協助，「北大領袖班」即由校友總會邀集業界一流高階經營者，講授經營管理、策略行銷、領導統御等實務經驗，大幅提高推廣教育課程含金量。</description><pubDate>Sun, 04 Sep 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>歡迎新生－本校舉辦111學年度新生導航</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/63156c19836cf05bcfa9d1b2</link><description>隨著開學日即將到來，學務處於9月5日、6日舉辦111學年度新生導航活動，首日於綜合體育館集合所有新生，介紹臺北大學行政團隊和校內資源，為大一新生的北大生活揭開序幕。
「歡迎各位來到臺北大學！大學生活豐富，將是各位一輩子的回憶。」校長李承嘉和在場的大一新鮮人，分享未來求學時的一些重要觀念。在課業方面，校長期勉同學，要特別注重不同領域的學習，「除了自己課業，也要去接觸其他學院的課程，培育跨域能力。」再來，則是科技素養的重要性，「未來是人工智慧的社會，許多科技存在於我們的日常生活中，同學們要努力修習相關課程。」第三，則是國際移動能力，學校力推雙語化，有些系所提供全英語授課，他勉勵同學們要增強自己語文能力，為日後國外求職和就業奠定基礎。第四則是永續觀念，「學校目前正推動永續校園，學校也提供相關課程。政府也正推行碳中和政策，這是我們的共同責任。」培養永續觀念，也是新生們求學的必備要件。
在課業之外，校長也期勉同學們參加社團活動，「學校有許多社團，在大學裡，社團活動是培育自己志趣的重要一環。」參與社團，學習人際互動關係，若成為社團幹部和領導，更能培養領導能力，而這些經歷，更關係到同學們的職涯發展。
對於正值成長階段的新生們，校長特別指明「自己負責」的態度。「同學們十七、十八歲，未來將成為社會中堅份子，要培養自己負責的態度。」首先必須明辨是非，尤其在網路發達的現在，面對各種資訊，須要自己判斷。而對於每一件事，勿太過計較個人得失，必須重視共同的社會責任。他也認為，同學們除了課業之外，更要走入社會，服務人群。秉持著這些觀念，未來能在大學四年中，有著豐富的收穫。
為讓新生了解與切身相關的重要事項，另由教務處、學務處、總務處、國際處、圖書館、資訊中心、體育室、通識中心和語言中心各單位主管，向在場新生介紹各項行政業務，讓同學了解學校可提供的求學資源和行政協助。
為加強新生智慧財產觀念，另邀請台灣國際圖書業交流協會秘書長王碧珠，進行教科書著作財產權保護宣導。此外，各系新生於第二日安排英文能力測驗、職業興趣探索、認識情緒、教務處課程地圖、校園環境介紹等活動，讓今年的大一新生快速融入校園生活。
在進修學士班新生導航方面，進修暨推廣部於9月2日集合新生，於臺北民生校區育樂館舉行，部主任陳國華期勉同學把握大學四年寶貴時間，好好學習專業知識，擁有專業素養與職能。「態度決定高度、心態決定成敗；培養正確的邏輯思考、提升自我的專業價值。」他告訴現場同學們，在學習中若能培養樂在其中的態度，並從中找到學習的方向積極進取，以負責任的態度面對各項考驗，即能成為具專業價值的人才。而面對現今資訊爆炸時代，各種訊息充斥於周遭，如何培養自己正確的邏輯思考與分析判斷能力，以得到正確的認知，會是同學學習的重要核心。期盼同學們可很快地適應大學的新生活，享受校園學習，得到豐盛收穫。</description><pubDate>Sun, 04 Sep 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【研發處電子報】2022年9月號出刊～分享教師研究心得～</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6311b908836cf05bcfa9d1ab</link><description>本期完整內容請參閱附檔。
研究發展處的電子報新增以分享目前校內教師們的研究內容及計畫成果之介紹，期使校內師生能對於老師們的研究成果有更多認識與瞭解。同時竭誠歡迎老師投稿，分享目前正在進行的研究，藉此增進與其他師長交流互動之機會！
本期內容：一、【科技部優秀年輕學者研究計畫－陳皓芸副教授】探討設計專利制度下物品與設計的關係二、【國際研究網絡益受重視，成為評比關鍵指標】三、歡迎報名北聯大系統學術研究合作計畫執行經驗分享活動、提供免費註冊Google Scholar、ORCID等操作步驟相關資訊。四、另有近期計畫徵求、111年度各項獎補助案預定受理時程等資訊。</description><pubDate>Thu, 01 Sep 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>111學年度第1學期「公務車時刻表」(自111年9月12日起)</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/63116633836cf05bcfa9d190</link><description>1.為統一調度公務車輛使用，公務車將改停放三峽校區，故擬自111學年度起調整公務車發車時間。
2.本時刻表實施日期自111.09.12起，詳如附件。
3.公務車以載送公文、圖書交換為主，教職員工因公得以搭乘，不保證有座位，依排隊順序坐滿為止，學生請勿搭乘。
4.行駛車輛每週一、五為4人座小型車公務車，因座位數有限，取消台電捷運站上下車，請勿在此候車，其餘週二、三、四為20人座中型公務車，中途停靠台電捷運站。
5.每週二、三、四不提供派借中型車公務車申請，單位倘有需求請自行洽租遊覽車公司。
6.候車地點：(1).台北校區：民生校區大門口
(2).三峽校區：行政大樓5號出口(行政大樓、商學大樓間廣場)
(3).台電捷運站：1號出口(每星期一、五不提供上下車)</description><pubDate>Thu, 01 Sep 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【徵才】教學發展中心誠徵專任助理１名(大學聯盟深化數位學習推展與創新應用計畫)</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6310534b836cf05bcfa9d185</link><description>職位名稱：教學發展中心專任助理(大學聯盟深化數位學習推展與創新應用計畫)
一、資格及條件
1.中華民國國籍，持有身分證。
2.具學士以上學歷，傳播、數位多媒體設計、教育相關領域尤佳。
3.熟悉影片製作相關軟體(具影片拍攝、剪輯)及文書處理能力。
4.具學校數位課程製作、學校計畫助理經驗者優先考慮。
5.具備溝通協調能力、主動細心、服務熱忱、執力高。
二、工作項目
(1) 規劃與執行大學聯盟深化數位學習推展與創新應用計畫相關作業。
(2) 拍攝與製作數位課程影片，包含專案管理、影片剪輯、平面設計等。
(3) 計畫書與計畫成果報告之撰寫。
(4) 協助計畫之研究分析與統計資料。
(5) 需支援中心相關業務與活動。
(6) 經費核銷事宜及主管臨時交辦事項。
(7) 須配合計畫需求動態調整工作。
7.其他臨時交辦業務。
三、工作地點、待遇及聘期
1.工作地點：新北市三峽區大學路151號（臺北大學三峽校區）。
2.待遇：本職位非主管職，依本校學士級新臺幣33,800元/月、碩士級新臺幣38,617元/月給薪，，並依在職月份比例發給年終獎金。
3.聘用期間：自到職日起，每年年底依考核結果是否續聘(試用期三個月)。
四、應備文件
1.履歷表及自傳1份
2.學士以上學歷證件影本1份
3.其他有利審查文件影本1份或作品集（無則免附）
五、應徵方式及截止日期
1.以紙本應徵者，請寄至：新北市三峽區大學路151號，教務處教學發展中心收。
2.以電子郵件應徵者，請寄至chenyc@mail.ntpu.edu.tw，信件標題請填：應徵專任助理（姓名）。
3.應徵日期自即日起至111年9月15日（四）17:00止，以電子郵件應徵者，以郵件系統時間為憑；以紙本應徵者應以郵戳為憑（逾期恕不受理）。
六、其他
1.初審合格者擇優面試，不合格者恕不退件，未錄取者不再另行通知。
2.本職缺視成績得增列備取，候補期間自甄選結果確定之翌日起算三個月內有效（含正取人員報到後未通過試用或於三個月內離職者）。
3.本職缺視徵選情形增列備取數名，候補期間自甄選結果確定之翌日起算三個月內(含正取人員報到後於三個月離職者)有效。
4.正取人員報到後未通過試用者(試用期三個月，試用期滿正式約用)，於備取有效期間內由本校通知備取人員逕行遞補。
5.依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：
(一)犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。
(二)經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。
(三)經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。
(四)經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。
(五)經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。
(六)經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。</description><pubDate>Wed, 31 Aug 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【徵才】圖書館誠徵行政專員</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/631029ba836cf05bcfa9d184</link><description>壹、需求單位：圖書館推廣服務組
貳、職務：行政專員。
參、需求人數：1名。
肆、資格條件：
1.學歷科系：碩士以上各科系。
2.特殊專長：圖書資訊讀者服務。
3.專業證照：無。
4.工作經驗：具圖書資訊工作經驗尤佳。
5.其他：具(學術)英文能力與工作經驗尤佳。
伍、工作內容：
1.圖書館讀者服務。
2.輪值圖書館服務櫃檯(夜間、週六日需配合輪值)。
3.其他臨時交辦事項。
陸、工作聘期：
自報到日起，每年依考核結果辦理續聘(試用期3個月)。
柒、工作地點：
新北市三峽區大學路151號。
捌、工作報酬：
依本校聘僱人員報酬標準表碩士級，每月薪資新台幣38,617元整。另依規定辦理勞保、健保及勞工退休金事宜。
玖、應徵程序：
一、應徵繳交文件:(請依序編碼並註明)
1.履歷表（含自傳並粘貼近期2吋個人照片於履歷表）一份及身份證正反面影本。
2.碩士以上學位證書影本一份。
3.相關能力或工作經驗證明影本。
4.相關語言檢定能力證明（若有得檢附）。
二、應徵方式：
1.應徵人員應將應徵文件於111年9月8日(星期四)以前，備齊應徵繳交文件資料，以限時掛號(以郵戳為憑)寄達本校地址：23741新北市三峽區大學路151號圖書館收。如逾時寄達者概不受理。
2.聯絡人及電話:洪秘書(02)86741111轉68302。信封請註明「應徵圖書館行政專員」。初審合格者擇優通知面試，不合者恕不退件，未錄取者不另行通知。
三、備註：
1.本次徵才正取1名、備取2名。備取期間自甄選結果公告之翌日起三個月(含正取人員報到後於三個月離職者)內有效。
2.依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：
(一)犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。
(二)經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。
(三)經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。
(四)經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。
(五)經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。
(六)經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。</description><pubDate>Wed, 31 Aug 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>111學年深耕圓夢獎助學金募集</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/630d8aa6836cf05bcfa9d0f8</link><description>本校自105學年度起，擴大錄取積極向上之經濟弱勢學生，特別在大一新生申請入學名額中設立【飛鳶組】，錄取的條件是通過第一階段篩選之經濟弱勢（低收入戶、中低收入戶、特殊境遇家庭子女或孫子女）並持有證明，更優先考量家中直系三代中第一位可能就讀國立大學之考生。目的就是鼓勵具有強烈學習動機、面對逆境時仍力爭上游之年輕學子，前來報考本校並就讀，不要因為家計而放棄以知識改變命運的機會。而為讓錄取的學生能安心就學，特發起校友助學募款，設立「飛鳶圓夢獎助學金」。於符合相關條件下，提供連續4年，每年每位新臺幣8萬元的獎助學金，支持其完成大學學業。107學年度配合教育部政策，更名為「深耕圓夢獎助學金」，且為提昇獎助效益，設置「國立臺北大學深耕圓夢獎助學金辦法」，讓這些經濟弱勢但是又努力認真的學生安心學業。
飛鳶入學，再次啟航~今年(111學年)【飛鳶組】分發本校15位新生。「校友永遠是母校最堅實的後盾」，為扶助經濟弱勢之學弟妹安心向學，母校李承嘉校長與校友總會林錫埼理事長特別呼籲更多熱心校友加入認輔行列。衷心企盼各系所校友會及學長們支持母校及總會，共襄盛舉，踴躍捐輸，認領捐助此項特別有意義的「深耕圓夢獎助學金」，協助完成募集。
「深耕圓夢．愛心永續」專案基金儲備方案除了一人認捐一名學生的捐款形式外，為因應眾多校友及愛心民眾想參與這有意義的愛心公益認捐活動，校友中心特別研擬規畫「深耕圓夢．愛心永續」專案基金儲備方案，接受提早預約及小額捐款，聚沙成塔，超前部署，讓校友及各界愛心延續不斷，也讓未來-rdquo;飛鳶入校-rdquo;之學弟妹，無後顧之憂。
如蒙應允，敬請與校友中心或校友總會同仁聯絡，俾予安排捐助事宜。無任感禱。耑此順頌 時綏。
※校友中心聯絡人：張永森組長
聯絡電話：(02)8671-8047 /(02)8674-1111轉66081
※校友總會聯絡人：蔡晶晶秘書
聯絡電話：(02)2516-2983 /(02)2502-1520轉27591</description><pubDate>Mon, 29 Aug 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>