<rss version="2.0" encoding="UTF-8"><channel><title>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news</link><description>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</description><author>NTPU 國立臺北大學</author><image><url>https://new.ntpu.edu.tw/assets/logo/ntpu_logo.png</url></image><language>zh_TW</language><copyright>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</copyright><item><title>【僅限星期三早上】公共事務學院院辦公室徵求「單一時段」工讀生</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64fed8b0c30cd7076658b505</link><description>根據目前錄取同學的排班情形，尚缺星期三0900-1200時段，以下為甄選細節：
(一)工作地點：三峽校區
(二)工作時間：學期期間，每周三0900-1200(完整時段尤佳)
(三)聘僱期間：自通知報到日起（聘僱期間表現優良且可長期工讀者，將優先考慮續聘）
(四)待遇：新臺幣176元/小時（勞保依學校相關法規辦理）
(五)工作內容：
1.公文傳遞與環境整理
2.協助文書處理(word、excel、powerpoint) 與行政庶務
3.會議與活動辦理（場佈、拍照、接待、場復）
4.其他臨時交辦事項。
(六)應徵資格：
1.本校在校學生(各學制皆可，低年級尤佳)；
2.具文書處理能力；
3.個性主動積極、認真負責，活潑開朗且配合度高者尤佳。
(七)應徵方式：即日起至9月15日(五) 中午12時截止，填妥工讀生應徵履歷表（如附件word檔）並連同本學期修課課表寄到bearjackywang@gm.ntpu.edu.tw，以郵件系統時間為憑，初選通過者將以電話或Mail連絡面試，如未獲選面試將不另行通知。
※郵件主旨請註明：應徵公共事務學院院辦公室工讀生-姓名，格式不符者，恕不受理。</description><pubDate>Mon, 11 Sep 2023 09:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>公共事務學院院辦公室工讀生甄選公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64fed594c30cd7076658b504</link><description>本次工讀生的甄選與進用已於今日全數作業完畢。恭喜錄取的同學，未被通知的同學也感謝你的投件。
(根據目前錄取同學的排班情形，尚缺星期三0900-1200時段，詳細徵聘細節請見另一公告)</description><pubDate>Mon, 11 Sep 2023 08:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>三峽校區第3次戶外環境噴藥消毒作業</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64fec613c30cd7076658b4b0</link><description>為防治登革熱，原訂於112年9月3日(星期日)之消毒排程，因海葵颱風來襲，新北市環保局三峽區清潔隊延期至112年10月1日(星期日)上午至本校三峽校區針對戶外及水溝進行噴藥消毒作業。屆時請在校師生及社區居民配合，切勿靠近施作區域，並儘可能離開現場，以利施作及確保自身安全。施作期間造成不便之處，敬請見諒! 如遇下雨則延後施作。謝謝您的合作。</description><pubDate>Sun, 10 Sep 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【工讀】進修暨推廣部進修教育組誠徵臺北校區晚班工讀生(週一、週二)</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64febd74c30cd7076658b4ac</link><description>一、應徵條件：臺北大學在學學生，主動積極，認真負責，具服務熱誠二、需求員額：一名三、工作內容：1.櫃檯諮詢、接聽電話2.辦公室簡單清潔工作及公文遞送3.上課前教室準備工作4.其他臨時交辦事項四、工作地點：臺北大學臺北民生校區教學大樓進修教育組五、待遇：時薪176元(依勞基法規定調整)六、上班時間：週一、週二 17：30～21：30 (兩天皆可配合排班者優先)暑假、寒假正常排班七、工讀預計開始日期：錄取後通知八、應徵方式：填妥附件工讀生履歷表電子檔後Email至toeating@mail.ntpu.edu.tw(主旨:應徵進修教育晚班工讀生-姓名)九、面試方式：經初步審核資料後將擇優面試，並另行預約面試時間，面試未錄取者恕不另行通知十、聯絡人：02-2502-4654轉18261杜先生/18229羅小姐
‧進修教育組：進修教育組晚班工讀生履歷表</description><pubDate>Sun, 10 Sep 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>臺北大學加入「ESG遠見共好圈」 開展大學與企業永續合作</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64feb7cbc30cd7076658b49e</link><description>臺北大學秉持推動社會進步的初衷，正式加入「ESG遠見共好圈」，成為共好圈的會員之一。「ESG遠見共好圈」為臺灣首創的ESG（環境、社會與公司治理）和USR（大學社會責任）永續整合平臺，於9月7日上午在臺北三創生活園區盛大成立。該平臺吸引了全臺近70家企業、大學會員以及產官學研各界共超過200位領袖與會。
「透過ESG遠見共好圈成立，讓好公司變成更永續的公司，讓好大學變成更永續的大學，持續盈利、成長、創新，培養更多具備進步觀念的人才。」遠見・天下文化事業群創辦人高希均開幕致詞表示，「ESG遠見共好圈」的成立旨在透過企業和大學的共同關注及積極交流，引導更多公司實現永續發展，大學能夠發揮更多積極的社會效應。
金管會副主委蕭翠玲表示，金管會自2017年起推出綠色金融1.0，鼓勵金融機構投資綠能產業；2020年推出綠色金融2.0，持續推動各級綠色及永續企業。2022年推出綠色金融3.0，整合金融資源，支援淨零排碳轉型。
蕭翠玲進一步指出，金管會的綠色金融措施包括：推動金融機構碳盤查、發展「永續經濟活動認定參考指引」、建置企業ESG資料平臺、組成「永續金融先行者聯盟」和「金融業淨零推動工作平臺」，以及辦理永續金融評鑑。這些措施是金管會為支援綠色金融和永續企業所推動的。「ESG遠見共好圈」的成立，呼應了金管會的政策推動，號召企業和大學一起關注永續發展、環境和社會責任。
連續19屆，從2005年首屆遠見CSR企業社會責任獎，到今年遠見ESG企業永續獎、USR大學社會責任獎，每一屆均擔任評審的逢甲大學人言講座教授許士軍表示，全球化已經完成使命，未來需要跨產業的每一份子的支援，以打造生態永續、社會和諧、生活美滿的「再全球化」。
「台灣推動ESG，房間裡有隻-rdquo;看不見的大象-rdquo;，就是混沌的能源政策。」前行政院長、東吳大學法商講座教授毛治國表示，ESG風潮已在台灣遍地開花，可以看得到企業配置資源的改變。過去談CSR時，企業多半是行銷部主責，如今ESG層級提升至董事會，是很好的開始。臺灣推動ESG時面臨能源政策的挑戰，希望「ESG遠見共好圈」能夠思考出解決這一挑戰的適當辦法。
《遠見雜誌》社長楊瑪利分享了「ESG遠見共好圈」的五大亮點，包括：首個整合ESG/USR資源的學習平臺、理論基礎加上經典案例實作分享、媒合各型別規模的企業和典範大學、聚焦國內外大師以掌握ESG趨勢、遠見・天下文化與《哈佛商業評論》三大知識庫整合學習。
從9月7日的成立大會暨分享會起，「ESG遠見共好圈」將陸續舉辦多場活動，包括線上知識分享會、花蓮在地創生基地參訪、碳權工作坊、典範案例分享會、典範企業參訪，以及發行永續特刊。「ESG遠見共好圈」亦計劃於2024年8月舉辦會員大會暨國際大師論壇。
臺北大學積極推動永續發展的相關研究和教育，並在校園內實踐綠色環保理念。加入「ESG遠見共好圈」後，期望能更加深化與企業的合作，推動環境保護、社會公益和良好的公司治理相關領域的研究和實踐。臺北大學將繼續以其專業的知識和創新力量，在永續轉型的道路上扮演積極的角色，並與企業和其他大學攜手合作，共同創造一個更加繁榮、公平和永續的未來。</description><pubDate>Sun, 10 Sep 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>112-1「鄭春枝女士紀念獎學金」受理申請</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64fe8c74c30cd7076658b475</link><description>【獎學金名稱】國立臺北大學「鄭春枝女士紀念獎學金」
【名額與金額】名額：15名為原則金額：每名新台幣20,000元
【申請對象】
1.本校具正式學籍之博碩士班、學士班、進修學士班之本地生、僑生。惟經濟系學生以申請「經濟系林國明先生獎學金」為限。2.前一學期學業成績平均達70分以上，操行成績80分以上。3.領有政府機關核發之中、低收入戶證明或家庭遭受重大變故者為優先。4.當學期未領其他獎助學金超過2萬元者。5.獲獎者均應出席頒獎典禮，若無法出席者請勿申請。
【應繳表件】1. 申請表1份(請依本獎學金格式電腦打字)，送請系主任核章。2. 前學期成績單(含操行分數)或學測成績單（大一新生）1份。3. 自傳乙份（請依本獎學金自傳格式電腦打字）。4. 家境清寒者，請附「清寒證明」。
【申請日期】即日起起至112年10月12日(四)止 （逾期不予受理）
【申請方式】申請人須將紙本資料(申請表上需蓋章)繳交至行政大樓五樓校友中心，應繳表件(申請表及自傳)之電子檔(免蓋章-編輯整理資料用，表格請至右方「附件」區域下載)，於申請截止日期前 email 至校友中心alumni@mail.ntpu.edu.tw（主旨：鄭春枝女士獎學金申請-姓名）。
【評審結果公告】評審會議後公布得獎名單於學校網頁。</description><pubDate>Sun, 10 Sep 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>教育部「113年度補助辦理環境教育推廣活動計畫」，請踴躍參與。</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64fe7575c30cd7076658b473</link><description>◎計畫類別：
一、環境教育推廣活動計畫：
計畫重點說明：提供各級學校師生及民眾環境教育相關推廣活動。
補助對象：政府機關(不含直轄市及縣市政府)、公私立大專校院、政府立案有關教育非營利性民間團體。
二、環境學習中心校外教學推廣計畫：
計畫重點說明：申請單位依據所管理之場域，設計環境教育課程，提供高級中等以下學校進行環境教育校外教學。
補助對象：政府機關(不含直轄市及縣市政府)、公私立大專校院、政府立案有關教育非營利性民間團體。
◎徵件說明
一、申請期程：
自112年10月2日（星期一）起至112年10月31日（星期二）止，採線上申請，逾期不受理。
二、申請方式：
採線上申請，請至Google 表單填寫計畫申請資料，並上傳申請資料。
三、申請連結：(10月2日開放填寫)
1.環境教育推廣活動計畫：【申請連結】。
2.環境學習中心校外教學推廣計畫：【申請連結】。
◎如有問題請逕洽：
教育部承辦
聯絡人：黃小姐
電話：02-7712-9126
教育部委辦團隊-育成環保有限公司
聯絡人：鄭小姐
電話：02-6630-9988分機113</description><pubDate>Sun, 10 Sep 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>本校112學年度第1學期「大學先修課程(AP課程)」將於9/11開始報名囉~</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64f1a610c30cd7076658b2d2</link><description>一、為提供高級中等學校學生提早體驗大學課程，本校於112學年度第1學期開設大學先修課程(以下簡稱AP課程)，歡迎有意願之各校學生至本校修讀，有關AP課程的實施方式請參閱附件1。
二、112學年度第1學期開設之AP課程的上課時間及地點，請參閱附件2：「AP課程開課明細表」。
三、報名資訊：(一)報名時間：112年9月11日(一) 至 112年10月4日(三) ，上午9時至下午5時(假日不受理)。(二)報名地點：國立臺北大學三峽校區行政大樓3樓教務處課務組(新北市三峽區大學路 151號3樓)。(三)報名流程：凡欲報名之學生， 填妥臺北大學 「AP課程選課申請表」，並依表內流程逕向本校教務處課務組辦理，經課務組審核後，至本校出納組繳費(一學分980元)，並於報名期間前繳回報名表予課務組(檢附繳費證明)，方完成報名(限額課程將依報名完成之順序錄取)。(四)本校聯絡窗口：教務處課務組林小姐，連絡電話(02)8674-1111分機66115。
四、其他：(一)查詢課程最新資訊：-rarr;課程查詢系統-larr;(二)查詢交通方式：-rarr;交通路線資訊-larr;</description><pubDate>Sat, 09 Sep 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>教務處高教深耕計畫專任助理甄選結果公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64facfdac30cd7076658b448</link><description>一、學士級助理1名：
錄取：蔡○全
二、碩士級助理1名：
正取：邱○琹
備取：莊○婉（備取期間自甄選結果公告之翌日起三個月內(含正取人員報到後於三個月內離職者)有效。）
※請錄取人員於約定報到日，攜帶身分證件及二吋證件照至行政大樓3樓教務處報到。</description><pubDate>Thu, 07 Sep 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【補助公告】112-1學期「境外生英語教學助理（TA）補助申請案」，即日起至112年10月11日（三）17時止</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64fab2efc30cd7076658b434</link><description>一、目的
（一）為協助減輕教師授課負擔，並鼓勵教師創新教學，以提升學生學習成效
（二）依111年5月修訂之「國立臺北大學教學助理補助作業要點」辦理
二、申請資格與方式
（一）補助對象為本校教師（包含專、兼任教師，將視經費狀況，優先補助校內專任教師）或研究人員所授之學士班（不含進修學士班）課程，請填寫線上申請表（請以Google電子信箱登入，若無Google信箱，請教師先行申請），毋須繳交紙本。
（二）限申請英語課程教學助理，且教學助理需具備有效工作證之境外生(外籍、僑、港澳)。
（三）申請之課程須先至本校課程查詢系統輸入完整課程大綱方受理申請，課程開始後須將課程教材上傳至數位學苑2.0。
（四）申請教師若有學碩合班之情形，請提前來信告知（ntputrc@gmail.com）。
三、審查原則與順序
（一）本學期課程教學助理審核標準為：
必須條件：需符合「國立臺北大學教學助理補助作業要點」各類別TA之最低選課人數（以112年10月3日公布人工加簽後之修課人數為主）
為專任教師
依修課人數多數者優先
依據本學期教學助理預算經費核定補助名額配置。
（二）本中心就申請案進行審核分配，必要時得召開審核會議，審核結果將電子郵件通知申請人。若申請件數過多，未能補助之課程將列為候補名單。
（三）審查結果預計於112年10月13日（五）通知（將視審核情形彈性調整時間）
（四）若112年10月20日（五）15點前未與本中心確認TA人選，將會遞補候補名額。
四、補助期程（一）補助預計從112年10月16日（或實際完成聘用日）起至12月20日止，約3或4個月。
（二）TA均為勞僱型兼任助理，每個月時數上限30個小時，每月工作酬勞將視經費及聘任狀況調整。
五、TA身分與資格
（一）具備有效工作證之境外生(外籍、僑、港澳)。
（二）原則上以碩、博士班研究生（不含碩士在職專班）擔任，若該系沒有設立研究所可請大學部三年級以上（含三年級）學生擔任。
（三）擔任TA之學生僅限擔任一門課程，且當學期不得同時選修該門課。
（四）本學期擬聘用之TA，前次擔任TA時須通過本中心辦理之「培訓認證」，未通過者不得聘用為TA，惟申請當學期為初任者不在此限。
（五）TA不得為授課教師之配偶、四親等以內血親、三親等以內姻親，或計畫執行單位各級主管之配偶及三親等以內之血、姻親，如違反迴避進用規定者，校方得依勞動基準法第十二條規定終止契約，TA並同意依經費委補助機關（構）相關規定賠償不予核銷之費用。
（六）請老師欲聘請TA前先了解該生是否牽涉上述款項，通過審查後TA申請過程中因上述事項而取消資格，將影響老師與TA的權益。
六、獲補助教師之義務
（一）勞僱型TA應依照本校聘任流程，完成勞僱契約簽署與加保作業，並遵照「國立臺北大學獎助生及學生兼任助理學習與勞動權益保障處理要點」辦理。例如：不得要求TA代理上課、不得要求TA從事與課程教學無關之事務、應於合理與合法範圍內分配TA工作份量與時數等。
（二）當月底（30或31號）前進行線上工時紀錄審核
（三）期末填寫TA相關問卷及提交「TA補助期末海報」七、有其他未盡事宜，悉依本校相關規定辦理。</description><pubDate>Thu, 07 Sep 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>★★112-1臺北聯合大系統及慈濟大學開設之通識課程/全英語授課/遠距課程資料已更新★★</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64fa71dbc30cd7076658b416</link><description>一、112-1起臺北聯合大學系統與慈濟大學簽訂大學聯盟協議 (111年6月30至113年1月31日止)，連盟學校之通識課程資料已更新，同學可至課程查詢系統中查詢。二、112-1全英語授課及遠距課程，可於[課程查詢系統]/[全校課程]/[系所]下拉式選單中之[其他]項下點選學校名稱及學制查詢課程，請詳附件1。三、大學聯盟課程於線上加退選期間(112年9月12日至9月21日)開放同學選修。四、選修北科大、北醫大及海洋大學通識課程，請注意課程節次的時間：1.北科大與北醫大之課程節次時間與本校大致相同(第1〜9節時間相同，第10節以後略有差異)，請詳附件2。2.海洋大學之課程節次時間與本校差異較大，課程查詢系統中已將海洋大學節次時間盡量比對至本校節次的時間，惟確切的上課時間與教室，請詳附件2。五、有關北科大i學園、北醫大數位學苑及海大非同步遠距課程相關資訊使用說明：1.選修北科大通識課程者，北科大會一併匯入系統，以原就讀學號及密碼(密碼預設:身份字號英文字母小寫+數字前7碼，例如a1234567，即扣掉身份字號後2碼)進入該校的網路學園，無需另外申請。2.選修北醫大通識課程者，若要申請My2 tmu帳號，北醫大會匯入系統，由系統自動發信通知帳密，若有需提早申請帳密者，請至醫綜大樓後棟四樓教務處課務組辦理，北醫校園平面圖如附件2。3.選修海洋大學、慈濟大學通識課程而欲使用非同步遠距課程相關資訊者，任課教師會統一處理。
六、另特別提醒，有關各校上課教室，可能因選課人數多寡而調整教室，請同學於上課前務必再上他校網站查詢(如附件2)。</description><pubDate>Thu, 07 Sep 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>公告本校113學年度碩士班甄試入學招生簡章</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64f982f9c30cd7076658b3fe</link><description>一、欲報名之考生請務必詳閱簡章各項規定，按時辦理報名等相關事宜。
二、網路報考系統開放登錄時間：112年9月27日上午10時起至112年10月11日下午1時止。
#查閱簡章請點及此處#</description><pubDate>Thu, 07 Sep 2023 08:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>攜手培育原住民族青年學子，締造文化新希望</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64f94103c30cd7076658b3d2</link><description>9月6日（三）午後，新北市原住民族行政局-林瑋茜局長及蘇清志科員一行，由法學院張惠東教授陪同前來拜訪本校學生事務處，並與胡中宜學務長、陳思先副學務長（兼任原住民族學生資源中心主任）以及徐于安組員，進行一場深入而有意義的會談，旨在加強對原住民族青年學生的支持，促進其參與原住民族文化活動，並強化對自我文化的認同。
林局長此行會談主要目的乃洽談合作，以推動原住民族青年學生參與新北市原住民族文化活動的計畫，期許提高他們的公共參與能力，同時長養自身的學習養分。會談中，林局長與胡學務長均表達對原住民族學生的重要關懷，強調推動文化活動的目的是加深學生對自己文化傳統的認識，並鼓勵積極參與相關事務。胡學務長也對林局長所提合作方向表示高度認同，亦感謝原民局為學生提供參與原住民族文化活動的機會，並表示支持未來可能的合作倡議，共同推動原住民族文化的保存，確保其永續傳承和發展。
陳副學務長也現場簡報本校原資中心的輔導成果展現，以及介紹112學年度的活動規劃，包括課業輔導、生活適應、文化紮根和人才培育等四大面向；並強調為原民生提供全面支持的重要性。徐組員亦進一步詳予說明新學年度各項文化展演、講座和原住民週系列活動之舉辦時程，如原民美食服裝展、原鄉部落參訪、族語能力學習、原住民族狩獵自主管理、原民特考公職經驗分享等。
本次會談，原民局與學務處彼此達成共識，期望能為在校原住民族學生提供更多且深入的合作和支持，讓他們在學業和文化上都能獲得深度的成長和啟發。同時，也為本校與新北市原民局之間的合作取得連結、打下基礎，期許共同促進原民生的全面發展，並推動原住民族文化的繼承和創新。會後胡學務長和林局長互贈紀念品，為此次充滿希望的洽談、搭建更緊密合作橋樑的共同理念，圓滿劃下句點。</description><pubDate>Thu, 07 Sep 2023 03:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【提前截止】社科院誠徵工讀生</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64f98cbcc30cd7076658b3ff</link><description>感謝各位同學踴躍投遞履歷，本院將提前至明日(9/8)中午截止收件，
未來若有開放工讀職缺將公告於院網、校首頁。</description><pubDate>Wed, 06 Sep 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>榮耀母校，實至名歸ˍ第23屆傑出校友遴選結果出爐！</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64f940f3c30cd7076658b3cd</link><description>本校第23屆傑出校友遴選委員會於112年9月6日下午13時30分在台北民生校區教學大樓9樓多媒體會議室召開遴選會議，由李承嘉校長主持。本屆傑出校友由各系所、校友會推薦，由遴選委員（校內代表5名、傑出校友代表5名及社會賢達人士3名）共同審議，會中邀請各推薦單位派員列席說明推薦理由，俾使遴選委員對被推薦人有更深入的認識。接續進行遴選委員投票，共選出12名當選人，遴選結果臚列如下：
「國立臺北大學第23屆傑出校友」當選名單
◎企業經營獎：
☆王雪梅：企業管理學系碩士班92年度畢業/大地酒店董事長
☆高省：會計學系72年度畢業/煜嘉企業管理諮詢(上海)董事長
☆許登旺：企業管理學系碩士在職專班108年度畢業/鼎王企業總經理
◎公共服務獎：
☆邱敬斌：地政學系77年度畢業、都市計劃研究所碩士班79年度畢業、博士班98年度畢業/新北市政府秘書長
☆許秀春：公共行政學系79年度畢業、碩士班81年度畢業、博士班102年度肄業/公務人員保障暨培訓委員會常務副主任委員
☆郭豫珍：法律學系73年度畢業/臺灣高等法院法官
☆陳永森：都市計劃研究所碩士班85年度畢業/國立屏東大學校長
☆陳柏誠：財稅學系79年度畢業/財政部高雄國稅局局長
☆黃崇哲：經濟學系80年度畢業、碩士班82年度畢業、都市計劃研究所博士班90年度畢業/臺灣金融研訓院院長
☆蘇俊榮：統計學系72年度畢業/行政院人事行政總處人事長
◎藝文體育獎：
☆周興立：社會學系63年度畢業/紐約立人學苑校長
◎行誼典範獎：
☆陳鶴山：經濟學系63年度畢業/佛教大華嚴寺方丈
本屆當選傑出校友，皆為出類拔萃之人，如首創文官海外研習、促成培訓外交之公務人員保障暨培訓委員會許秀春常務副主任委員；曾任屏東縣政府建設局局長推動環境與都市計劃，現又於學術界服務之國立屏東大學陳永森校長；推動南部縣市制定囤房稅之財政部高雄國稅局陳柏誠局長；深耕金融專業人才與推動普惠金融教育之臺灣金融研訓院黃崇哲院長；創立「大華嚴寺」、弘揚「華嚴學」，海內外信眾人數達200餘萬人之海雲繼夢法師(陳鶴山學長)。12位傑出校友在各界皆有非凡成就，為國家社會殫精竭慮，貢獻卓著，乃學弟妹的學習典範，榮耀母校，實至名歸。本校謹訂於112 年10月28日舉辦第23屆傑出校友表揚大會，表彰當選學長姐的卓越表現，接受全體師生及校友最高的推崇禮讚與誠摯祝福。</description><pubDate>Wed, 06 Sep 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>本校三峽校區「鳶飛大道(公共事務學院至法律學院段)樹木疏枝矮化」施工公告。</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64f6df44c30cd7076658b364</link><description>旨揭工程謹訂於112年09月08日(五)-112年09月15日(五)進行鳶飛大道(公共事務學院至法律學院段)印度紫檀樹疏枝矮化，期間將有工程車進出校園，施工區段將有高空作業車進行施作，請在校師生及社區居民配合勿將車輛停放於該區段靠人行道側之停車格，以免樹枝掉落不慎造成車損，另亦請切勿靠近施作區域，並儘可能離開現場，以利修枝施作及確保自身安全，施工期間將責請施工廠商妥善做好交維措施及工區管制作業，過往車輛及行人請小心通行，施作期間造成噪音及通行不便，敬請見諒。
聯絡資訊：
施工單位：廣容綠化有限公司 方小姐 03-4596835 #17
校方窗口：總務處事務組 吳小姐 02-86741111 #66271</description><pubDate>Mon, 04 Sep 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>總務處出納組身障臨時人員職缺甄選結果公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64f696f0c30cd7076658b32c</link><description>總務處出納組身障臨時人員職缺甄選結果
甄選日期：112年8月24日
正取人員：喬O豪。備取人員：無
備註：請正取人員於通知實際到職日，攜帶身分證件及證件照至行政大樓1樓出納組報到。</description><pubDate>Mon, 04 Sep 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>應屆畢業生減修申請9/11至9/21下午5時止</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64db3ba1c30cd7076658aef1</link><description>※申請減修說明※
1.【法源依據】依學生選課辦法第3條第5項規定：「學生若因下列特殊情況，經系主任核可者，得於當學期減修學分，至多以減少四學分為限。」 (1)第一學期休學。 (2)上學期學業不及格且未達40分科目過多，致無法繼續修習下學期之課程。 (3)身體健康因素。 (4)因課程抵免，無法修習其他課程者。 (5)應屆畢業生（不含延長修業年限者）上、下學期各修習不足九學分即可符合畢業資格者。
2.112-1學期起，符合【應屆畢業生（不含延長修業年限者）上、下學期各修習不足九學分即可符合畢業資格者】，請於規定【申請期限】內(本學期為9/11上午8:30至9/21下午5時止)，使用「減修申請」系統提出申請，逾期恕不受理。
請注意：(1)本系統僅開放「應屆畢業生(不含延長修業年限者) 」提出申請。符合其他條件欲申請減修者，請依所屬學制，分別至課務組網頁(請點此連結)，或進修教育組網頁(請點此連結)自行下載【減修申請表】，並依表內核章程序及規定之【申請期限】內完成申請。(2)送出申請後，將無法取消。如欲取消，請依所屬學制親自至課務單位申請取消。(3)如對審核狀態有疑問(例如：審核進度、審核不通過之理由等)，請逕洽所屬學系助教。3.如有系統操作疑問，請依所屬學制聯繫課務窗口日間學制(課務組)：分機66115，信箱course@gm.ntpu.edu.tw(三峽校區行政大樓3樓教務處)。進修學制(進修教育組課務)：分機18012 ，信箱sophiechou@gm.ntpu.edu.tw (台北校區教學大樓1樓) 。
※【減修申請系統操作手冊】請逕參閱附件※</description><pubDate>Sun, 03 Sep 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>112-1 日間部加退選9/12-9/21下午5時止</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64db318ac30cd7076658aee9</link><description>一、為維護您的選課權益，選課前請務必詳閱「選課注意事項」，再進行選課。-rarr;請點此查閱112-1學士班選課注意事項-larr;-rarr;請點此查閱112-1碩博班選課注意事項-larr;
※建議同學勿以手機選課，以免因手機系統不穩問題而影響您的選課權益。
二、選課重要期程◆加退選：9/12(二) 08：30至9/21 (四) 17：00止。※加退選前三天(9/12-9/14)系統不分發，大學部各年級學生請依所屬分流時段逕行選課登記。※跨學制選課者，請於加退選第四天(9/15)中午12時起選課。◆第2次退課：9/22(五)08：30至9/25(一) 17：00止。◆線上確認：9/26(二) 08：30至10/3(二) 17：00止。◆人工加簽：(請點此查詢人工加簽操作步驟)申請加簽時間：9/26 (二) 08：30至10/3 (二) 17：00止。加簽確認時間：9/26 (二) 08：30至10/3 (二)23：59止。◆重大事由加退選：(請點此查詢重大事由加退選操作步驟)9/26 (二) 08：30至10/4 (三) 17：00止。
三、若有疑問，歡迎聯繫(學士班、碩博士班)教務處課務組，校內分機66110~66117</description><pubDate>Sun, 03 Sep 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>