<rss version="2.0" encoding="UTF-8"><channel><title>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news</link><description>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</description><author>NTPU 國立臺北大學</author><image><url>https://new.ntpu.edu.tw/assets/logo/ntpu_logo.png</url></image><language>zh_TW</language><copyright>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</copyright><item><title>【徵才】資訊中心徵聘程式設計師一名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/670f67b64e66ca086677a542</link><description>一、工作內容：
為持續推動本校資訊化任務，遴聘具資訊專長之程式設計師，協助資訊中心開發、維護及管理校務資訊系統。目前需要招募新的工作夥伴，歡迎加入我們的團隊。
二、職務類別：程式設計師(高教深耕計畫專業技術人員)
三、需求人數：一名
四、應徵資格：
具學士學位(含)以上，非在學學生身份者。
應屆畢業生可，需於到職日前取得畢業證書。
非資訊相關科系對程式開發有興趣者亦可。
熟悉JS/CSS/HTML5等前端開發工具使用。
具備程式與資料庫開發經驗尤佳。
擁有自我學習與解決問題之企圖心，能與團隊良好溝通合作。
五、工作地點、時間、待遇及加給：
工作地點：三峽校區(新北市三峽區大學路151號)，視情況需至臺北校區或外地出差。
工作時間：依本校職員差勤管理實施要點辦理。
工作待遇：(1).學士級：薪資 $39,620 起(2).碩士級：薪資 $46,412 起依「國立臺北大學資訊中心專業技術人員報酬標準表」辦理(附件1)
資訊加給：111年度起增設獎勵制度，依工作表現及績效，經員額管控委員會審議後，每月核發2,000~12,000不等之資訊加給。
六、工作聘期：
自報到任職日起至113年12月31日，試用期為三個月，續約與否將視工作表現及本校獲教育部高等教育深耕計畫經費而定。
七、應徵方式：
採書面郵寄報名，請備妥下列文件，依序排列合併裝訂為一份。請於 113年11月04日(一)前(郵戳為憑)，限時掛號郵寄至：23741新北市三峽區大學路 151 號資訊中心 收 (信封上請註明「應徵程式設計師」，逾期或證件不全者，不予受理亦不退件)。
履歷表(附件2或於資訊中心網頁下載，以A4紙張列印)。
最高學歷證書影本（外國學歷需經教育部驗證許可）。
在校成績單(請附最高學歷成績單)。
身分證正反面影本(請於影本上註明僅供本次應徵使用)。
其他可反映個人工作能力及有助於審查的資料(如：專案作品、資訊專業證照、獲獎紀錄或著作等佐證資料影本)。
個人資料提供同意書（附件3或於資訊中心網頁下載，以A4紙張列印)。
八、其他：
初審合格者由本中心擇優通知甄審方式、時間及地點等相關事宜，未獲通知參加甄審者恕不退件或函復。
本職缺視成績得增列備取，候補期間自甄選結果確定之翌日起算三個月內有效（含正取人員報到後未通過試用或於三個月內離職者）。
依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：(1). 犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。(2). 經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。(3). 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。(4). 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。(5). 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。(6). 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。</description><pubDate>Wed, 16 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>合江校區停車場出入口設置方案校內師生說明會</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/670f70714e66ca086677a551</link><description>謹訂於113年10月21日(一)晚間6點，假民生校區教學大樓9樓第四會議室辦理合江校區停車場出入口設置方案校內師生說明會，敬請本校教職員工生踴躍參加。</description><pubDate>Tue, 15 Oct 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>(公告)113年校慶與運動會交通管制事項</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/670f546a4e66ca086677a530</link><description>一、活動時間:113年10月19日(星期六)
二、各棟大樓及車道門禁開放時間06:00〜19:00。
三、各哨所入口開放時間07:00〜19:00不收費。
四、校內於08:50〜09:20舉辦路跑活動，大門車輛入校僅能右轉，復興哨及隆恩哨入口於路跑期間進行交通管制。</description><pubDate>Tue, 15 Oct 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】台大楊培珊教授談「高齡社會與科技」</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/670f53564e66ca086677a527</link><description>社科院USR計畫舉辦第91場三鶯樹論壇，於2024年9月30日中午12點半開講，由本校社工系魏希聖教授邀請臺灣大學社會工作學系楊培珊教授蒞臨本校，於社工系專業教室主講「高齡社會與科技」，跟大家分享科技老化的概念，現場計有16位師生共同出席，社科院USR計畫主持人曾敏傑教授也出席聆聽，並於會後陪同楊教授參訪USR計畫，以及於USR Hub辦理的高齡輪椅族活動。
楊教授首先介紹了世界衛生組織（WHO）於2002年提出的「活躍老化」（Active Ageing），強調促進老年生活品質的健康、參與與安全的整合。她進一步說明，科技的發展對高齡社會的影響尤其深遠，而數位時代實踐活躍老化有三大重點：高齡社會的資訊科技發展(Senior Information)、長者數位智能(ICT Knowledge)，以及支持性網絡與服務(Supportive Network Services)。
隨著科技自1970年代以來的迅速發展，楊教授提到數位科技已經徹底改變了人們的生活方式，從製造業、服務業到健康照護產業，皆因數位化帶來轉型而受益。社工也可運用科技來整合個案資料，提升照護計畫的完整性與服務的即時性，減少行政作業時間及錯誤率，從而讓社工能更專注於長者的互動和家屬的溝通，進而提升服務品質。
在講座中，楊教授分享了自己的跨領域合作經驗，例如在台灣醫療科技展中，透過虛擬實境技術，讓無法外出的長者及患者能夠沉浸式的體驗森林療癒。她還介紹了與華康科技共同研發的「Cornsoup平台」，該平台整合了個案資訊，並針對每位長者的需求提供個別化的數位介面，期望未來能廣泛運用於長者社群的照護中。楊教授同時提到，學生在陪伴機器人的研發過程中，運用互動式的「凱比機器人」也帶領長者進行團體活動，這一創新也成為該學生社工博士論文的研究主題。
楊教授特別提醒學生，雖然科技在高齡社會的應用範圍不斷擴大，如人臉辨識、電子圍籬、去識別化攝影機及定位裝置等，智慧系統未來將會逐漸普及，但社會並不只有科技是唯一的價值，社工系是以「人」為核心的專業，其他學科可以發展出嶄新的技術，但社工的觀點幫助這些技術更符合人們的需求，也協助其他學科的專家更了解使用者的特質及生活型態，因此鼓勵社工系學生應該勇於擁抱科技，扮演產業研發中不可取代的角色。
楊教授也呼籲在場的學生們，面臨超高齡化社會及數位時代，必須有勇氣進行破壞性的創新，鼓勵學生們在學校期間多修習跨領域課程，並善用學校的資源，讓自己在未來面對高齡社會挑戰時，更具創造力與應變能力。一位同學詢問如何應對長者對科技的抗拒，楊教授表示，提供服務時注重個別化，才能精準的提供對方所需的服務，並舉例如何透過「Cornsoup」平台協助長者使用相關APP，來作為認知訓練的方式。另一位同學則分享自己在職場上遇到的挑戰，提到同事和長官對於使用科技與個案互動的抗拒，楊教授建議深入了解對方抗拒的原因，再進行溝通與調整。現場的學生在過程中都非常專注，並做了不少的筆記，對於高齡與科技的發展，受益匪淺。
講座結束後，曾敏傑教授也將本校最近出版的刊物《學老誌》分享給楊培珊教授，並邀請她參觀高齡與社區研究中心及USR的活動現場，進一步交換老化社會的趨勢以及老人社工服務的未來發展，並期待社會能更關注高齡化社會的相關議題，因為老化並不只是長者及家屬要面對，也是每個人的人生課題。為培育在地人才，USR計畫「在地論壇」自2017年起，至今已辦理91場，未來也將持續邀請相關專家，為學生開拓更大的學術與實務視野，在邁向超高齡過程中，善盡大學的社會責任。</description><pubDate>Tue, 15 Oct 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【公告】113年11月7日(四)14:00至 16:00 辦理校園新冠疫苗注射活動，敬請踴躍報名！</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/670f373d4e66ca086677a524</link><description>新冠疫苗莫德納（Spikevax）JN.1 COVID-19 疫苗注射資訊
時間：113年 11月 7日 (週四) 14：00~16：00
地點：本校行政大樓 B1 USR 基地
接種對象條件限制：
1. 年齡滿6個月以上民眾2. 三個月內無確診3. 需與前一季新冠疫苗間隔84天以上
攜帶證件：健保卡、身分證
報名網址請點我
如您已填過意願調查表單，可免報名。</description><pubDate>Tue, 15 Oct 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>113年三峽校區樹木褐根病防治施作公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/670daebf4e66ca086677a448</link><description>一、說明：
旨揭工程將於113年10月16日至113年12月10日，進行樹木褐根病防治施作，防治作業包括分解大型樹根、挖設阻隔溝、投放燻蒸藥劑及整平表土等，屆時將有挖土機、貨車、水車及夾子車等進出，施工範圍詳附圖。
施工期間廠商將妥善辦理交維措施及施作區管制作業，並在工區外圍設置警示圍界，請師生職員及社區民眾於經過施作區域附近時請注意自身安全，造成不便敬請見諒。
二、聯絡資訊：施工單位：廣容綠化有限公司 曾小姐0910-271302 校方連絡：總務處事務組 鍾小姐 02-8674-1111#66094</description><pubDate>Tue, 15 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>113-1學期英語能力檢定獎勵申請開跑囉～</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/670e497c4e66ca086677a4ef</link><description>-diams;︎申請時間：即日起至113年11月7日（四）16：00止！
-diams;︎獎勵對象：
凡本校日間學士班及進修學士班學生（應用外語學系學生、來自英語系國家及以英語為母語之學生除外），曾修習全英語授課課程（EMI）或專業學術英語課程(English for Specific Academic Purposes, ESAP)，並通過校外英語能力考試檢定者。每人在學期間以請領乙次為限，若重複請領補助經查屬實者，不予補助，已補助者應予追回。
-diams;︎獎勵標準：
在學期間修習任2門或累計4學分之EMI/ESAP課程並完成以下英檢標準者。1.一級：英檢成績（聽、讀、說、寫）相當於CEFR B2（含）以上者，獎勵新臺幣1,500元。2.二級：英檢成績（聽、讀、說、寫）相當於CEFR C1（含）以上者，獎勵新臺幣2,000元。
-diams;︎申請文件：
1.申請表（附件一）。2.檢定證書或檢定成績單影本。3.當學期中文在學證明（請至學生資訊系統下載）。4.歷年成績單影本。5.本人銀行帳戶封面影本（須與學生資訊系統之銀行帳戶一致）。**若英語能力檢定證書或成績單所載姓名為英文者，應另檢附足資證明英文姓名之證件(如護照等)以供驗證。
-diams;︎獎勵須知
1.每人於在學期間以獲得乙次獎勵為限。2.本校提供之免費多益測驗不可申請此項獎勵。3.申請所附之紙本將不予歸還。
-diams;︎申請方式：
1.填寫表單：https://forms.gle/ZCCjDZQ3uMp5nrnNA2.填寫紙本申請表，並檢附相關資料，於截止日前送至語言中心（文308室）
-diams;︎申請表、獎勵辦法及CEFR等級對照表：https://beo.ntpu.edu.tw/web/download/download.jsp?dm_id=DM1644565675121
-diams;︎審查結果：將於12月公布於學校網站，以電子郵件通知獲獎者並提供電子版證書，匯款作業將於審查結果公布後2個月內完成，不另行通知。</description><pubDate>Mon, 14 Oct 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】咖啡伴音樂 輪椅族歡度重陽</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/670dee514e66ca086677a462</link><description>在美國石氏基金會的贊助支持下，臺北大學社科院USR計畫攜手臺北大學晨星鋼琴社，於10月3日下午舉辦了一場「舊時光的鋼琴絮語-mdash;咖啡香中的旋律」音樂會，以音樂服務在地的輪椅族家庭；活動中也邀請到17位來自桃園市八德區的銀髮志工加入，他們隨同明仁社區發展協會的「行動咖啡車」，一起為現場約60位高齡長輩服務，讓活動在音樂聲中與品嘗咖啡中，溫馨的圓滿完成。
透過社工系張菁芬老師的引介，「桃園市八德區明仁社區發展協會－行動咖啡車」由協會理事長王春花帶領，這群充滿活力的阿公阿嬤在退休後開始學習咖啡沖泡手藝，不只向專業的咖啡師取經學習，也透過長時間練習磨練出好手藝，最終進入到各個社區進行服務。協會執行長余國忠也分享：「這群志工長輩很有熱情，不僅每周都會在社區練習咖啡沖泡，連工作的圍裙也是成員們自己手工家政縫製的。」美好的咖啡香不只為多個社區帶來感動，這群高齡志工也實踐了「活到老、學到老」的精神，令人敬佩。
創社將近20年的「臺北大學晨星鋼琴社」，是由學生自發性組成的團隊，最初是由幾位愛好彈琴與音樂的學生共同創立，讓大家能定期聚會和切磋音樂，透過相互學習，也提供學生表演的場域和平台；十多年來在通識教育中心林子晴老師帶領下，也一直與USR計畫合作以音樂進行服務，本次為了準備這場音樂會，鋼琴社社長王頤與同學們，共準備了十一首懷舊鋼琴曲目，為現場參與的高齡長輩們獻上祝福。
當天出席的社工系劉素芬老師也表示，「北大愛輪族社群」是全國少見的輪椅族支持團體，也是北大USR計畫的特色亮點，USR計畫自2022年老大人音樂節開始，即透過一連串的校園音樂活動，如「森林音樂會」、「五五樂集」、「輪椅體適能」、「輪椅音樂律動」等方案，幫助高齡輪椅族及其照顧者，透過參與團體活動來舒緩身心壓力，累積已辦理近40場次活動。為了持續支持輪椅族家庭，結合了學生志工、學生社團、自學方案、與在地企業和團體，讓學生結合學習與服務，一方面服務在地的高齡者，二方面也為未來投入高齡產業進行準備，以充分發揮人才培育和在地連結的USR精神。
本次因應九九重陽節的到來，音樂會現場也提供低糖版「重陽糕」、搭配銀髮咖啡師的好手藝，帶來年歲登高的美好寓意，也祝福參加活動的長輩們都能平安、健康，讓這個具有特色的支持團體「長長久久」。</description><pubDate>Mon, 14 Oct 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】「扶輪加愛輪」 四場律動熱烈</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/670ca2e54e66ca086677a40a</link><description>臺北大學社科院USR計畫、高齡中心今年偕同北大光榮扶輪社合作，並且邀請新北市在地九家扶輪社一起參與，舉辦了「高齡友善魔術輔療」、「輪椅族老歌動一動」、及「北歐式健走」等系列活動；包括在9-10月間，共辦理「懷念金曲動一動」四次課程，計有135人次輪椅長者及家屬、50人次扶輪社友的參與。回顧自2022年起，USR計畫三年下來已為椅族族家庭辦理了38場活動，讓坐輪椅長輩、照顧者、及外籍看護等，能在這個支持方案當中享受喘息服務與多元的療癒；尤其本系列活動特別感謝扶輪社贊助會後點心，讓長輩們運動完就可以回家用餐，省去一餐的預備，讓他們感覺非常貼心。
本屆北大光榮扶輪社長劉坤億為本校公行系教授，加以劉社長感同身受輪椅族家屬照顧的辛苦，不但自己常常來當志工，也邀請鄰近九社的社友一起來服務及運動；其中扶輪社友黃馥敏也擔綱活動前拍打暖身活動，與社友們每次上課前先炒熱氣氛。這次邀請到在地著名的律動老師鄭美淑，帶領長輩在音樂中運動，深獲學員好評。鄭美淑老師表示，其實輪椅族的動作不用太難，因為很多高齡長輩反應較慢、易重聽，因此簡單但重複性高的律動，就有助於達到運動效果；另外絲巾、色彩鮮艷的杯子有助於刺激長輩的視覺。
參與的長者李國樹及王紀涵夫妻表示，很感謝光榮扶輪社以及志工老師們的支持與贊助，也很享受這些懷舊歌曲，因為美淑老師特別為輪椅族設計的動作，不會太困難，也能夠達到運動效果。例如絲巾拋接、杯子打節拍等互動遊戲，讓他們每次都很期待來上課。也有一位新加入的長輩王媽媽，因為多年照顧身心障礙的兒子，經由志工介紹，得知我們的活動，讓他們可以走出家門跟社會互動，王媽媽也十分感謝主辦單位，表示跟大家一起運動的感覺很好。
家屬甄慧萍也還在照顧年長的父母，原來只有爸爸坐輪椅，但媽媽今年也開始加入輪椅族的行列，所以她偕同看護一起參加活動，讓父母親一起開心運動；她也特別謝謝北大扶輪社，看到輪椅族長輩們跟著志工老師們帶動唱，完全投入好開心，這真是一個很好结合運動的身心靈體驗與享受，感恩大家的真心付出，希望來日再聚。
本次擔任助教的社友黃馥敏表示，本身從事高齡運動指導老師，因此自願擔綱拍打操，讓長輩可以暖身，再進入音樂律動，看到這些長輩們的回應，甚至下雨都願意出來活動，真的很感動；也看到社友們熱烈的支持，覺得這個活動真的很有意義，也讓扶輪社友們動起來，參與社會的服務。不只是主責的北大光榮扶輪社，連鄰近的九個扶輪社，包含鶯歌扶輪社、樹林芳園扶輪社、大漢溪扶輪社、新北世界扶輪社、新北市和平扶輪社、新北青誼扶輪社、新北高爾夫扶輪社等社友都熱心參與。其中一位世界扶輪社的社友邱彥成，在參與的過程中，也捐出2000元贊助學老誌四期，肯定USR計畫對於高齡者的關懷。
今年度透過高齡中心與在地資源接軌，從尖點企業、北大光榮扶輪社的參與，讓企業及民間社團更加了解在地長者的面貌，北大特區鄰近的輪椅族因為相當高齡，照顧者、看護的照顧壓力也相當大，透過設計帶狀持續性的活動，有助於形成長期的支持團體。當大家面對家人照顧困難時，透過本項方案活動，也可以互相交流關心，互相提供資源。預估明年進入超高齡化社會之後，在地高齡者的數量與需求也會越來越高，歡迎各界贊助支持這些有意義的服務方案，凡捐款2000元，即可以抵稅，並將再送四期《學老誌》。捐印連結網址https://tinyurl.com/2y6jl4u3</description><pubDate>Sun, 13 Oct 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【公告】113學年度 校慶及運動會 台北客運「943」增開班次</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6708bd154e66ca086677a38c</link><description>台北客運「943」路線公車為服務本校師生，配合本校113年10月19日及10月26日（星期六）校慶及運動會活動特別增開發車班次如下：
1.台北-rarr;三峽：07:10、7:50民生校區公車站發車(僅二班次)。
2.三峽-rarr;台北：停駛，自行轉乘其他大眾運輸系統。
※資料來源：台北客運三峽北大站，電話：3501-9155
事務組 敬啟</description><pubDate>Thu, 10 Oct 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>校訊293期已經出版，歡迎點閱</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/670624124e66ca086677a33a</link><description>校訊293期已經出版，歡迎點閱
各期校訊內容：
https://new.ntpu.edu.tw/os/files?tag=%E6%A0%A1%E8%A8%8A-amp;descent=true</description><pubDate>Tue, 08 Oct 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【免費】英語文說寫能力檢測平台+EMI Screening Test開放報名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/670490ae4e66ca086677a291</link><description>臺師大英語文說寫能力檢測平台（TEEMI）及英語文說寫能力快篩系統 （EMI Screening Test）開放報名，上述平台費用全免，歡迎師長及同學踴躍參與。
資訊如下：
◎◎ TEEMI平台介紹：●英語文說寫能力檢測平台針對全英語課程的學習情境和學科領域內容，協助學生自我檢視英語口說及英文寫作能力。透過不同題型，學生可以更加理解自己在不同說寫任務的表現；同時，透過即時回饋和作答紀錄，學生得以反覆練習，提升自己的英語文說寫能力。網址：https://teemi.tw/●評量指標將分為初級、中級、高級(相當於 CEFR A2 到 B2 之程度)。●以人工+AI方式進行口說及書寫測驗評分。
●TEEMI說寫練習系統短片(約3分鐘，含簡介、口說及寫作作答示範)：https://www.youtube.com/watch?v=w4fxSDqB1X0
詳情請參閱：請點擊
◎◎EMI Screening Test介紹：
●以口說、寫作自然語言處理技術為基礎，建立評量平台。此系統含口語及寫作施測、評分及回饋，於電腦施測後依據評量規準分析考生口語及寫作表現。網址：https://teemi.tw/emiscreening/●口語和寫作測驗採「即測即評」之作法，可立即產出測驗結果。
●評量指標將分為初級、中級、高級(相當於 CEFR A2 到 B2 之程度)。
詳情請參閱：請點擊
◎◎報名方式：一、教師帶班報名：教師填寫學生資料檔案：請點擊，於截止日前寄給語言中心倪助理：rayni@gm.ntpu.edu.tw，將協助教師建制後台管理帳號和學生登入帳號。
請隨信提供您的聯絡信箱、聯絡電話、使用TEEMI說寫平台的大致規劃。
**每個班級人數上限為100人。**一位教師可有不同班級參與報名，學生郵箱須以-ldquo;ntpu.edu.tw-rdquo;結尾之教育版信箱。**同一位學生僅能參與一個班次，若有重複，則以報名先後次序為準。二、學生個人報名：學生填寫線上表單後，由語言中心協助建制登入帳號。報名表單：學生報名表**若名單重複，則以班級報名為優先。
**郵箱須以-ldquo;ntpu.edu.tw-rdquo;結尾之教育版信箱。◎◎報名時間：即日起至2024/10/23(三)12:00止</description><pubDate>Mon, 07 Oct 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>面對永續和AI　吳思華：從通識開始</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6703af494e66ca086677a266</link><description>這學期通識月飛鳶博雅講座於7日開幕，因應當前方興未艾的AI議題，通識中心邀請前教育部長、政大科技管理與智慧財產研究所講座教授吳思華，與在場同學討論永續AI世代年輕朋友的學習準備。吳思華教授強調，從通識教育開始，來培養出永續和AI世代的人才。
校長李承嘉告訴在場同學跨領域學習的重要性，藉由通識課程來學習資訊科技的專業知識，發展出自身的競爭力。
吳思華說，在永續AI時代，應該展現專業能力和人文社會科學的宏觀效果。強調從通識的角度出發，從通識的學習，來取得跨域知識，尤其在AI時代更是如此。「當AI來臨時，很多東西都可以在電腦上取得，我們要學的，應當是更聰明的東西，例如通識。」由於很多專業知識都可以透過AI來學習，他更強調在大學，應該培養出宏觀視野、跨域探索和可轉移的能力。
「永續和AI是未來世界的關鍵！」吳思華告訴同學，應該多認識SDGs的17項指標內涵，他不厭其煩地逐一唸出各項指標所指涉的意義，目的在告訴同學們，永續所指涉的範圍是如何寬廣。所有人應當用自身所學，來和SDGs逐項印證。此外，AI科技進展迅速，使用自然語言進行搜尋和互動，生成一份有創意的內容，進而提高工作效率。「這些事情你不用下指令，用嘴巴講就好。」他思考著，隨著人工智慧的迅速推展，AI是否會超過人類，這就端看人類有多厲害。
「AI會改變教學和研究。」以COURSERA為例，藉由數位AI高教開放平台，著實顛覆了傳統大學的教學模式。1.48億人，超過5200門課，提供55個學位和325個菁英大學與知名企業機構合作，這種不需進入大學就可以自我學習的平台，瞬間對大學文憑構成挑戰。吳思華說，科技進步帶動企業自行投資研究，對大學的依賴大幅減少，所以大學教授更應掌握前沿知識，培養未來的人才。他更指出，AI改變了科研創新路徑和學術規範，原生的想像與創意反而更為重要。
如何面對永續AI時代呢?他指出四點，包括學習和AI共處、讓知識學習有意義、積極開創未來世界，和成為一個負責任的公共知識份子。「AI是全新工具，如何和特定場域連結，也就是應用在日常生活，便相當重要。」吳思華說，AI很好用，它可以是一個人、一位同事、一名家教，甚至是一名特工，儘管AI如此便利且重要，但他強調，人類仍具有自己的獨特性。例如人類有分辨善惡的「靈魂」、可以連結複雜場域的「視野」、主動開創勇敢實踐的「引擎」，還有成人之美、分享繁衍共創的「光與熱」，從這些來展現出人類和AI的最大不同。
「培養未來力很重要！」吳思華說，具備創造、想像、設計和敘事的能力，能讓知識學習更有意義，這是AI來臨時最需要培養的能力，也是通識學習的重要性。他告訴在場同學，大家不必都是AI工程師，但要備具前瞻、歷史感、同時性，來積極開創世界。所謂前瞻，在於想像全新的生活模式，例如教育、金融、旅遊、文化等，如何產生一個未來的生活型態。另外，回顧過往歷史發展，從每一項科技變遷，去想像未來世界將如何發展。「如果要開創未來，就得和時代同步發展。」他告訴同學們，多和ChatGPT聊天，去學AI的發展和應用，和科技發展同步。最後他認為，以人為本，成為負責任的公共知識份子，以一個宏大視野來分辨善惡，且用務實開創的心態，來兼顧理想和現實。他期望同學們，能夠成為永續AI世界的造局者，用人文角度出發，來開創一個嶄新世界。</description><pubDate>Sun, 06 Oct 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【徵才】資訊中心作業組誠徵資訊人員</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/67038d334e66ca086677a241</link><description>一、工作內容：
為持續推動本校資訊化任務，遴聘具資訊專長之技術員，協助維護管理校內電腦教室軟硬體設備、 提供使用者電腦軟硬體諮詢與協助、 管理與維護系統及推動學校資訊化任務， 目前需要招募新的工作夥伴，歡迎加入我們的團隊。
二、職務類別：
資訊中心作業組技術員
三、應徵資格：
(一)性別、年齡不拘。
(二)國內外大學以上畢業，領有畢業證書者。
(三)具備電腦軟硬體維護之資訊專業能力，主動積極、 良好之溝通協調能力、 團隊合作精神、 品行端正、 具服務熱誠且配合度高。
(四)若有電腦教室管理、 主機系統管理、網路維運管理或程式設計等工作經驗者優先考量。
四、工作地點、時間、待遇及加給：
(一)工作地點： 新北市三峽區大學路 151 號資訊中心(臺北大學三峽校區)。(二)工作時間：依本校職員差勤管理實施要點辦理。
(三)工作待遇： 薪資待遇依『國立臺北大學資訊中心專業技術人員報酬標準表』支給標準辦理， (參考資料： 學士級第一年待遇 39,620 元起聘， 碩士級第一年待遇 46,412 元起聘)。
(請參考： 人事室 - 法令規章 https://new.ntpu.edu.tw/op/regulations)
五、工作聘期：
試用期間三個月， 依勞基法及「國立臺北大學聘僱人員管理辦法」辦理。(請參考： 人事室 - 法令規章 https://new.ntpu.edu.tw/op/regulations)
六、 應備文件及應徵方式：
(一)申請及收件期間：即日起至 113 年 10 月 14 日(星期一)前(郵戳為憑)， 掛號郵寄至： 23741 新北市三峽區大學路 151 號 資訊中心 收 (信封上請註明「應徵資訊中心作業組資訊人員」，郵寄資料恕不退件)。
(二)應備文件：
請檢附中文履歷表（含相片）正本；中文自傳正本；學歷證件、 語言檢定能力證明、 相關工作經驗、 證照專長等與本職務相關證明文件或其他足以證明工作能力之文件等影本資料，註明白天連絡電話、手機及電子郵件信箱。
七、其他：
(一)初審合格者擇優面試，不合者恕不退件，未錄取者不再另行通知。
(二)本職缺擇優錄取正取 1 名（得擇優增列備取 3 名，遞補期間為甄選結果確定之翌日起 3 個月內（含正取人員報到後於 3 個月內離職者）有效。
(三)本次甄選結果如無適當人員，得予從缺。
(四)本校為人才招募之目的蒐集之個人資訊，自蒐集日起保存 1 年，逾上述保存期限期後，由本校逕行銷毀，恕不退還；應徵資料若提供不實或有遺漏，相關責任由當事人負責。
(五)依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：
(1)犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。
(2)經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。
(3)經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。
(4)經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。
(5)經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。
(6)經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。
(六)本甄選公告如有未盡事宜，依本校相關規定辦理。
(七)若有相關問題，請洽資訊中心作業組。聯絡電話(02)8674-1111 分機 68209。</description><pubDate>Sun, 06 Oct 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【10月活動】機智健康生活 ~ 十月主題活動</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/670384304e66ca086677a238</link><description>機智健康生活 ~ 十月主題活動 來摟!!!
*10/22 絕焦心生活 (行政大樓4F第2會議室，12:00~13:30)*本講座邀請恩主公醫院精神科郭穎穎護理長，親授實用技巧直擊焦慮，讓你生活更輕鬆、更踏實，一起擺脫焦慮，擁抱美好生活！*本講座提供餐點，餐點名額僅報名前25名。報名期限：10/7~10/16
*10/30 運動貼紮(上肢)(行政大樓 B1 韻律教室，10:30~11:30)*本次課程介紹貼紮操作原理、傷害機轉到應用於常見的運動傷害預防性或保護性貼紮法上；針對常見運動傷害及日常生活常使用的貼法進行教學實作，相信實作課程讓學員在運動或生活上都可加以運用喔！！*課程名額僅限10名，當天不提供餐點。報名期限：10/16~10/23。
報名網址：https://sea.cc.ntpu.edu.tw/pls/eval/REG_2ORDER_M2.event_list?kw=</description><pubDate>Sun, 06 Oct 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【培力講座】走向世界365天―法語的魅力 Le charme du français</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/670341ad4e66ca086677a1e0</link><description>本校於10月4日舉辦了本學期第一場的培力系列講座，我們很榮幸邀請到熱愛法語的淡江大學法國語文學系榮譽教授楊淑娟女士來校演講，期待透過此活動使教職員生愛上學習法語，甚至是中英以外的第三外語，以提升國際競爭力，豐富自身國際觀！
楊淑娟女士現職為世界法語教師聯盟亞太區主席，負責推廣亞太區的法語教學，在如此全球性普及的組織中，能有此成就非常不容易。她也是國立教育廣播電臺法語教學節目的主講教師，甚至也有錄製Podcast節目{Bonjour Bonjour 早安早安}。
演講一開始先由國際長韋岱思老師致詞，韋老師表示自己非常敬佩楊淑娟教授，能在有玻璃天花板限制的職場達到如此高的成就，同時也很感謝楊教授前來北大演講，不僅讓國際化的重要性給北大學生，也提供了一個學習的模範。
楊教授演講一開始先發表了擁有國際觀的重要性，有著國際觀不僅能開拓視野、豐富人際關係，也能藉由參加許多國際性的活動以豐富自己的人生。她也推薦學生們參加白晝之夜活動，白晝之夜（Nuit Blanche）是法國首都巴黎舉辦的一個文化活動，以「跨夜舉辦」、「公民參與」、「免費參加」之精神，透過視覺藝術、表演藝術等作品，使城市化身為一夜限定的大型美術館，邀請市民與遊客共享難得一見的夜晚城市風情。自2016引進台北之後，變受到群眾的歡迎。
楊教授接著說到自己當初接觸法文的契機，考大學時因為想要接觸外文當學科，最終因緣巧合進入了法文系，開學的第一堂課便對法語一見鍾情，從此便投入研究法文的懷抱，也前往法國攻讀語言教學博士學位。楊教授也希望同學多學習第二外語，以目前全世界最廣泛使用的5種語言，英語及漢語就是前兩名，大部分的台灣的學生都能精通，因此第二外語的重要性便不言而喻。她也極力推薦學生們學習法語，不僅是因為法語有著獨特的美感，世界上的五大洲更皆有使用者，目前全世界更有3.2億人會說法語。
同時楊教授也介紹了在亞太法語教師聯盟任職亞太區主席，舉辦過的各種活動，包括亞太法語歌唱大賽、相片敘事文大賽、線上法語區歌曲演唱會等，每種活動都吸引了全世界來自不同國家的學生參與。同時楊教授也介紹了自己在國立教育廣播電台的法語教學節目，與自己錄製的Podcast節目。在這些節目中，楊教授以自身經歷搭配豐富的題材，讓聽眾深入其境法語的浪漫，也能藉由楊教授深厚的知識學到許多法國相關的知識，歡迎各位同學前往聆聽！
演講最後，楊教授提到畢業前須培養的10項核心能力，包括問題解決能力、人際互動能力、應對情緒能力等，她認為這些溝通、創造、思考的能力，也是未來同學們人生中不可或缺的，希望同學們在學期間不只能培養國際觀，也能訓練自己的軟實力！</description><pubDate>Sun, 06 Oct 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>113年「跨領域學習」心得分享徵件活動至11月1日止</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/670341a04e66ca086677a1db</link><description>為利本校學生瞭解「跨領域學習」內涵，及促進學生對跨域學習的學習動力、經驗交流，特於本學期舉行「跨領域學習」心得分享徵件活動，同時舉辦競賽活動，自9月9日至11月1日開放同學投稿。
徵件對象：
(一)限本校學士班、進修學士班在學學生(不含休學生)，且有跨域學習者：
1.輔雙：113-1學期具輔系、雙主修資格者。
2.學分學程/微學程：已通過任一學分學程/微學程證書申請者。
(二)本活動不開放大陸地區學生參加。
(三)參加本活動者每人限投一件，且作品應未曾獲得校內外其他徵件活動或競賽之獎補助。
徵件時間：113.09.09(一)--113.11.01(五)17:00截止，113.12.06(五)公告獲獎名單。
徵件方式：
(一)徵件主題：以「跨領域學習」的修課經驗及心得感想為主題，透過創意發想，以文字與海報方式呈現。本活動所稱「跨領域學習」，包括修讀輔系、雙主修、學分學程/微學程。
(二)作品呈現方式：
1.文字：文體不限，每篇以中文2,000字為限，請用Word檔案格式、A4 直式橫書。
2.海報：A1尺寸、檔案格式jpg、png、pdf，圖片解析度300dpi。
3.作品須涵蓋以下內容：
如何得知跨域學習相關資訊?
目前正在修讀的跨域學習類型(輔系、雙主修、學分學程/微學程)？選擇修讀此類跨域學習的原因?
修讀跨域學習的經驗分享或心得感想(包含學習成效、修習過程甘苦談、收穫、期望、對你的幫助、改變及如何應用-hellip;等)
其他注意事項：本活動投稿內容允許以AI生成製作，但比例不得高於全作品內容四分之一，且須於報名時聲明使用於作品中的部分。
繳交方式：報名表需繳紙本（見附件），親送至課務組；作品須交電子檔（格式見上方說明），可以隨身碟攜作品至課務組繳交，或e-mail寄至課務組信箱（course@gm.ntpu.edu.tw），信件主旨須寫明「投稿跨領域學習心得分享徵件活動」。請務必於報名截止日(113年11月1日)下午5時前繳交完畢。
競賽方式：於徵件截止後，自報名完成的作品中舉行評選並排定名次，並依名次頒予獎狀、獎金以資表揚，獲獎作品將擇優使用於本組跨領域學習相關的宣傳使用。各獎項與獎金請見附件。
詳細活動方法、注意事項、報名表單，請見附件活動辦法，
請務必詳閱辦法，避免影響權益！
歡迎大家分享心得，競爭獎金之餘，也幫助其他同學、學弟妹跨領域學習之路更加順利！</description><pubDate>Sun, 06 Oct 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>