<rss version="2.0" encoding="UTF-8"><channel><title>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news</link><description>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</description><author>NTPU 國立臺北大學</author><image><url>https://new.ntpu.edu.tw/assets/logo/ntpu_logo.png</url></image><language>zh_TW</language><copyright>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</copyright><item><title>【營運管理成效】「國立臺北大學綜合體育館暨活動中心委託營運移轉（OT）計畫案」111年度營運績效評估結果</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64c35935b012cf0ac49c51aa</link><description>一、本案於112年7月24日辦理「國立臺北大學綜合體育館暨活動中心委託營運移轉OT計畫案-ndash;111年度營運績效評估會議」，經各委員評定營運績效評估平均獲分為85分。依契約第11章11.1.2營運績效評估項目及標準，評定為「營運績效良好」。
二、依據促進民間參與公共建設法施行細則第65條規定，公開於機關資訊網路。</description><pubDate>Thu, 27 Jul 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>英國里茲大學障礙服務（Disability Services）參訪紀要(精簡版) </title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64c33522b012cf0ac49c519e</link><description>英國里茲大學障礙服務（Disability Services）參訪紀要(精簡版)
紀錄:社會工作研究所曾逸瑤、游翼慈
2023年6月26日由社會科學學院張恒豪院長率領社會學系兼國際教育發展組組長馬國勳老師以及社會工作學系游以安老師與社會工作研究所學生游翼慈、曾逸瑤等同學，一行人前往英國里茲大學。早上和里茲大學里茲大學社會學與社會政策學院（School of Sociology and Social Policy）院長S. Sayyid，國際長Roger Slee教授以及承辦人員商討社科院社會學系與社工系與該院的碩士1+1雙聯學會細節，並於下午與研發長Angharad Beckett交流，討論學術交流規劃。在Angharad的協助安排下一同參訪了該校的障礙服務（Disability Services）中心，由中心主任Simon Morris為大家解說中心所提供的障礙相關服務。
英國里茲大學（University of Leeds）座落於里茲市中心，是英國菁英大學羅素集團的成員。在其校園中規劃了具明顯標誌無障礙路線及設施，滿足使用者在校園中穿梭的需求，使其不必繞過重重難關才可抵達其目的地。整體而言，里茲大學的障礙服務是對全校所有身心障礙學生提供支持，也包國際學生，而且是對學生的個別需求展開服務。服務對象之障礙類型多元(亦如英國平等法（Equality Act）中所列障別，包含聽力受損（Hearing Impairment）；視力障礙（Visual Impairment）；身體／行動障礙（Physical/ Mobility Disabilities）；特定學習困難（Specific Learning Difficulties）；注意力缺陷障礙（Attention Deficit (Hyperactivity) Disorders）；自閉症（Autism）；心理健康狀況（Mental Health Conditions）；長期健康狀況（Long-term Medical Conditions），如：慢性疲勞（Chronic Fatigue）、氣喘／哮喘（Asthma）、癲癇（Epilepsy）、糖尿病（Diabetes）、癌症（Cancer）或HIV等。除此之外，除了上述類型之外，若學生對與自身目前情況有任何疑問皆可主動與工作者討論。
另外，里茲大學的障礙服務將障礙生視為其障礙經驗的專家，障礙服務單位則是資源與策略的專家，鼓勵學生參與討論與決策，亦旨在培養障礙生「自立生活」，使學生有能力處理個人日常生活事務，讓障礙生在大學開始嘗試自立生活。此外，里茲大學亦重視的隱私與揭露、協助生活自立以及建構友善平等的校園環境等，也是社科院多年來努力追求的工作方向與理想，期待未來兩校之間的合作與交流，能讓障礙服務開展出更多可能性，使障礙生在大學校園中得以充分發揮其潛能，亦為其人生開拓了更多元的機會。</description><pubDate>Thu, 27 Jul 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>教務處誠徵「高教深耕計畫專任助理」1名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64c21e94b012cf0ac49c5190</link><description>一、職務類別：高等教育深耕計畫專任助理。
二、需求人數：1人。
三、資格及條件：
（一）國內外大學校院畢業，具學士學位以上學位者。性別、科系不拘，但得以教育、行政相關科系為優先考量。
（二）熟悉Microsoft Office作業軟體且具電腦行政文書處理能力。
（三）持有全民英檢、多益、托福等英檢證明，具英語會話能力者尤佳。
（四）具學校行政工作經驗，曾執行過高教深耕計畫或教育部委辦與深耕計畫相關之專案計畫者尤佳。
（五）主動積極，具服務熱忱，善於溝通及團隊合作，細心且抗壓性高，文字表達能力佳， 能配合業務加班者。
（六）仍在學就讀者請勿投件。
四、工作內容：
（一）辦理高教深耕分項計畫之相關規劃、協調、資料彙整與管考、經費核銷等。
（二）辦理跨領域學習相關業務（含學分學程/微學程、程式設計相關課程)及其相關之教務處跨組業務等）。
（三）其他臨時交辦事項。
五、聘期：自報到日起至112年12月31日止（113年續聘與否將視工作表現而定）。另本案新進人員依本校聘僱人員管理辦法試用3個月。
六、工作時間：依「國立臺北大學職員差勤管理實施要點」辦理。
七、工作地點：本校教務處（新北市三峽區大學路151號行政大樓3樓）。
八、工作待遇：其月酬依「國立臺北大學計畫專任助理人員工作酬金表」學士級人員，及教育部深耕計畫相關規定辦理，每月薪資新台幣33,800元整起聘，並依規定辦理勞保、健保及勞工退休金事宜。
九、應徵方式：應徵者應於112年8月4日（星期五）前，備齊以下應備文件，紙本以限時掛號方式（郵戳為憑，逾期不予受理）寄至本校教務處（237303新北市三峽區大學路 151 號教務處收），信封請註明「應徵教務處高教深耕計畫專任助理」：
（一）履歷表一份（含自傳並附近期2吋個人照片）。
（二）最高學歷證書影本一份（外國學歷需經駐外館處驗證）。
（三）身分證正反面影本一份（請註明僅供本次應徵使用）。
（四）相關能力或工作經驗證明影本一份。
十、其他注意事項
（一）擇優通知面試，未獲面試資格者恕不通知及退件；未錄取者不另行通知。
（二）應徵資料若提供不實或有遺漏，相關責任由當事人負責。
（三）有意應徵者請先詳閱本校「跨領域學習」專區網頁瞭解內容概況。
（四）本次徵才得視情形增列備取1-2名。備取期間自甄選結果公告之翌日起三個月內 （含正取人員報到後於三個月內離職者）有效。
（五）依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：
1.犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。
2.經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。
3.經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。
4.經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。
5.經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。
6.經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。
（六）本案聯絡人及電話：教務處廖郁淳秘書，02-86741111分機66098。</description><pubDate>Wed, 26 Jul 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】韋翔醫師引領長者探索健康飲食</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64c21828b012cf0ac49c5183</link><description>臺北大學社科院USR計畫為回應超高齡社會的到來，自2022年7月開辦閱讀健康書庫以來，積極鼓勵長者閱讀、摘記、分享、以及實作，在生活中養成健康的好習慣，今年並規畫辦理6次健康讀書會，於7月12日在社科院八樓，由西園醫院前復健科主任韋翔醫師帶領下，辦理了第二次讀書分享會，主題為「飲食與健康」。現場共有16位社區長者參與，分享了《益生菌酵素》、《腸養好菌活到100歲》、《胃食道逆流》、《90%女人都會忽略的恐怖疾病》、《吃出好心情》等健康與營養的書籍。飲食營養類書籍是健康書庫中借閱的大宗項目，也因為大家天天都要吃，更關心如何吃得健康，因此一直是高齡長者非常關心的課題。
韋翔醫師開場介紹他從化工轉到醫學的過程，是因為父親有肺氣腫的問題，看了很多醫生都治不好，因此韋翔醫師決定自己來研究醫學知識，進而考上了陽明醫學院，在修習藥理學後，在家中增加氧氣及蒸氣設備，並讓父親改藥後，肺氣腫的問題就改善了，甚至父親還可以出國旅遊。韋醫師所從事的復健科很類似家醫科，都要有能力處理一般家庭所有的病症，他也鼓勵長者有病要看醫生，因為藥物經過實驗是用於改善病情，只是每個人的體質不同，在飲食上可以有些調整，而他也很推薦益生菌、蜂蜜等食物，對腸道很有幫助。
張小蓮大姐分享《益生菌酵素》，由於張大姐有遺傳性膽固醇高的問題，此書有提到益生菌可調節小腸黏膜的免疫反應，因此有降膽固醇的功能。另外施淑梨大姊也順勢介紹《腸養好菌活到100歲》，補充益生菌的使用。韋醫師進而補充人體內有好菌、壞菌、以及伺機菌(中間菌)，也就是當我們補充好菌時(如乳酸菌、比菲德氏菌等)，可以讓伺機菌往好的方向走，讓腸道可增加好菌。另外酵素食物如泡菜，盡量不要買市售的，最好是吃自己做的，比較安全衛生。另也建議多吃燕麥、魚油，有助降低膽固醇。林秀妹大姊則分享《胃食道逆流》一書，由於林大姐長年有此困擾，在書中說明此病況起因為胃蛋白酶沖刷，要降低胃蛋白酶的活化。也有其他長輩紛紛表示也有相同困擾，因此韋翔醫師說明，胃在消化食物時，分泌的胃酸，在腸道會與胰臟分泌的胰液中和，如果胃酸過多就會溢出賁門逆流，造成胃食道逆流，睡前不吃東西可減少胃酸分泌，早上空腹時也可吃些制酸劑。多吃鹼性食物中和胃酸，用餐要定時定量，也不要自行斷藥，另外也推薦綠藻片有助於胃酸減少。
韓萍大姊分享《90%女人會忽略的恐怖疾病》，提到念珠菌應如何以飲食來抑制，書中有提及各種食物，並推薦發酵蔬菜、奶克菲爾菌、生蘋果醋等。也有在座的長輩問到健康食品百百種，但一定要花大錢才能買到健康嗎?韋翔醫生表示，健康食品是輔助性質，也會配合不同人的體質去做調整，健康的生活要靠飲食均衡及運動來維持。也有人問到50歲以上，一定需要補充那些健康食品，韋醫生也建議，一定要補充益生菌、魚油(或多吃魚)、如果有骨質疏鬆的問題，也要補充D3、鈣、鎂等。
溫碧麗大姊則是挑選了一本《吃出好心情》，分享大腦喜歡的食物，包含葉酸、Omega3等12種營養素，大腦就像一畝田需要透過飲食耕種與施肥，選擇優質豐富的食物有助大腦有效率管理情緒，書中也提供了六週的食譜。溫大姊也表示在實踐上，要多選擇新鮮、多種顏色的蔬果，也想嘗試泡菜炒飯及蕎麥鬆餅。韋醫師也補充，目前醫學已經有很多報告都提到腸腦之間的腸腦軸(迷走神經)的關係，改善腸道也能改善自閉症、帕金森氏症等，因此讓腸胃好也有助於心理健康與大腦運作。
最後韋醫師也提醒大家，要多吃新鮮的原型食物，並且均衡飲食，各種食物都要吃，最好每天都吃20-30種食物。張碧麗大姊也很認同醫師所說每天要吃20-30種食物，並且分享她每天早餐的食材內容，包含鳳梨、葡萄、堅果、珊瑚草等20多種打成精力湯來飲用。另外簡淑貞大姊則分享自己從年輕時就開始運動，到退休後身體都很健康，也不用吃任何的健康食品，印證了運動有助健康的維持。
最後大家與韋醫師合影，期待下次8月9日的讀書會，主題為「用藥與就醫」，報名請洽02-86741111轉67224。另外健康書庫開放時間為每週三四早上9:30-11:30，社科院811室，歡迎社區長者踴躍來借書閱讀，透過閱讀與團體的支持，一起健康老化。</description><pubDate>Wed, 26 Jul 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>進修暨推廣部誠徵約聘專任諮商輔導師1名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64c1f20fb012cf0ac49c517c</link><description>一、 聘任依據：112年度教育部補助大專校院聘用專兼任輔導人力計畫。
二、 應徵資格：
（一） 必要條件：
具有教育部承認之國內、外公私立大專校院諮商、輔導、心理、社工等系所畢業，具碩士以上學位者。
具諮商心理師或臨床心理師證照。
（二） 優先條件：
曾於大專校院服務1年以上經驗，從事專任學生諮商相關工作經驗者尤佳。
曾於大專校院規劃與推廣學校心理健康三級預防工作者，經驗與年資為優先條件。
三、 應檢附之文件
履歷表：簡介、相關諮商服務經歷、自傳(2頁A4內)
相關學經歷證件影本（含大專校院服務證明資料）
諮商心理師或臨床心理師證照影本。
四、 工作內容：
進修暨推廣部學生諮商派案管理與個別諮商。
進修暨推廣部大一新生入學測驗規劃執行與追蹤個管。
進修暨推廣部學生個案管理工作。
進修暨推廣部學生轉銜輔導。
進修暨推廣部心衛活動辦理與心理衛生推廣。
進修暨推廣部兼任心理師聘任、差勤管理業務。
進修暨推廣部學生輔導工作聯絡窗口。
臺北市政府自殺防治合作聯絡窗口。
支援進修部性平處遇之相關協助。
進修暨推廣部諮商室財產、預算規劃與管理等相關行政。
其它臨時交辦業務。
五、 工作地點：國立臺北大學臺北校區(臺北市中山區民生東路三段67號)。
六、 工作時間：週一到週五13:30-21:30 (寒暑假08:30-16:30)，並依本校人事單位規定，本職缺預計到職日：自通知到職日起聘。
七、 待遇與福利：第一年每月新臺幣3萬8,617元及諮商輔導師專業證照加給6,000元。聘期為一年一聘(試用期3個月)。依國立臺北大學聘僱人員報酬標準表（https://www.ntpu.edu.tw/laws/files/a4/20220504134519.pdf）
八、 應徵方式：應備齊檢附之文件，於112年8月4日（五）前以掛號方式郵寄（以郵戳為憑）至「104380臺北市中山區民生東路三段67號教學大樓8樓進修暨推廣部」收，逾時者概不受理。信封請註明「應徵約聘專任諮商輔導師」，合者面談，不合者恕不退件及函復。
九、 甄選方式：此為約聘職缺，先行書面資格審查，合者擇優電話通知面試，本職缺正取1名，備取2名。備取期間自甄選結果公告之翌日起三個月(含正取人員報到後於三個月離職者)內有效。
十、 聯絡電話/信箱：02-25024654#18220曾小姐 / huiju@mail.ntpu.edu.tw
十一、備註：依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：(一)犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。(二)經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。(三)經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。(四)經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。(五)經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。(六)經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。</description><pubDate>Wed, 26 Jul 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>資訊中心程式設計師錄取公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64c08fb3b012cf0ac49c50b6</link><description>依112年7月25日資訊中心程式設計師甄選委員會決議如下：
錄取名額：一名 (高教深耕計畫專業技術人員)
錄取結果：
正取一名：王Ｏ諺 先生
備取一名：張Ｏ浩 先生
本次錄取一名為正取，若正取無法報到，將依序由備取遞補，候補期間自錄取結果確定之翌日起三個月內有效，後續將寄發錄取通知，依本校規定辦理報到程序。</description><pubDate>Wed, 26 Jul 2023 04:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>學術外交新頁 印尼艾資哈爾大學校長來訪</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64c09998b012cf0ac49c5144</link><description>李承嘉校長於2023年7月10日接待印尼艾資哈爾大學校長Prof. Dr. Asep Saefuddin、國際事務長Mohamad Ghozali Moenawar及計畫助理 Faradesiva Angger等三位貴賓。本校行政副校長暨台印科研中心（下稱台印中心）主持人陳達新、國際長林文一、永續創新國際學院院長衛萬明、研發處新創產學發展中心主任江振宇及台印科研中心共同主持人施亘昶共同參與接待。
李承嘉校長表示，本校於2020年8月獲得國科會的補助，開展「台灣印尼都市環境變遷及土地資源管理海外科研中心維運計畫」，並於2021年與印尼艾資哈爾大學簽署了合作協議，在兩校共同建立了「台印科研中心（Taiwan-Indonesia Urban and Land Research Center, TIUL）」，成立後積極開展合作，成果亮眼，期待未來可以延續並擴大交流層面。
Prof. Saefuddin校長提到，艾資哈爾大學非常支持雙邊合作交流，同時也會向國家申請學生交流的獎助，相信未來兩校會有越來越多元化的合作模式。陳達新副校長說明，雙邊在簽約後雖然遇到疫情，但仍透過線上方式進行多場共同講座，近期也已恢復實地互訪交流，未來的深化合作的主題，將聚焦於沿海洪災與地層下陷模型推估、房地產和城市發展、城市旅遊發展及社區恢復力。
林文一國際長特別和來賓分享國際事務處近期公布的外籍教職及學生的校園生活記錄影片，期盼UAI學生前來本校交換或攻讀學位，後續兩校將簽署交換學生協議，提供每學年3個交換學生名額互訪學習。</description><pubDate>Tue, 25 Jul 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>「2023 CFA投資研究競賽徵選」報名截止日延長至7/27晚上20:00</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64bf2c28b012cf0ac49c503f</link><description>「2023 CFA投資研究競賽徵選」報名截止日延長至7/27晚上20:00，有意參加者請於截止時刻前寄送報名表(附件一)至：yichen2012814@gmail.com，並副本至cindy7672@gm.ntpu.edu.tw，報名者請提供lineID，面試時間會再另行通知書面通過者。
請大家踴躍參與，不要錯過可以增添履歷的機會！對於比賽有任何問題都可以直接EMAIL給施懿宸老師(ycshih.ntpu@gmail.com)老師會幫忙培訓和組隊唷！</description><pubDate>Tue, 25 Jul 2023 02:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>2023亞太永續博覽會 北聯大四校攜手聯展現永續成果</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64bf3171b012cf0ac49c5050</link><description>2023亞太永續博覽會於7月21日至7月23日為期三天在台北世貿展出，匯聚中央、地方政府、企業、大學、NGO等單位，共同傳達永續理念和作為，推動跨域對話，並攜手邁向淨零未來。呼應國家2050淨零目標與路徑，今年博覽會主題聚焦「Towards a Net Zero Future」，區分7大展區呈現國家永續目標與公私部門具體執行情形。
臺北大學近年積極推動「低碳經濟生活圈」，此次參與2023亞太永續博覽會，以「負碳商品」與「建立個人碳資產」作為參展主軸，讓民眾瞭解透過低碳生活模式，能展現公民力量，引導民眾更主動參與淨零目標的實現。並首次與北醫、北科、海大四校攜手聯展，展現台北聯合大學（北聯大）四校各自獨具特色的永續成果，強化各校在永續領域的影響力。
負碳商業模式是由臺北大學自然資源暨環境管理研究所李堅明老師團隊所研發，活動現場臺北大學展示了各種負碳商品，以寓教於樂的方式與民眾互動，將碳足跡、碳資產等概念融入活動中，只要成功建立個人碳帳戶，當場即獲贈一項負碳商品。吸引大批民眾駐足，反應熱烈，選擇負碳商品，不僅能累積點數享受優惠，其消費行為亦能改變業者生產製造，與生活息息相關的體驗，激勵民眾願意成為淨零目標的實踐者。三天展期建立了150個個人碳帳戶。
北聯大四校聯展，展現永續量能，臺北科技大學展示了「循環經濟」，使用廢棄物包括玻璃與蚵殼，重新再製成新建材；海洋大學展示了珍貴「藍碳碳匯」海藻養殖；今年的主責學校臺北醫學大學，展示了立基於營養教育的「永續綠能飲食」，以及三所附設醫院的淨零減碳與循環經濟計畫成果。
博覽會參展各方透過多元的展覽形式，向民眾傳達永續理念並分享實際的作為。現場更多數位化、更少一次性垃圾、更少紙類文宣，激勵民眾重視永續的價值並採取行動，深刻體會到永續發展的重要性，並累積共同努力的力量，共同邁向淨零未來。</description><pubDate>Mon, 24 Jul 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>2023飛鳶盃公共事務個案競賽:匯集青年智慧來解決政府難題 </title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64be0287b012cf0ac49c5007</link><description>國立臺北大學公共行政暨政策學系於7月20日在臺北大學三峽校區公共事務學院舉辦第二屆「飛鳶盃公共事務個案競賽」複賽與決賽，針對如何提升青年就業率、女性參與單身聯誼活動意願、年輕族群於青年活動的參與度，以及毛孩認養與照顧、悠遊卡碳排節省應用等議題，進行創意提案競賽。最終由國立臺灣大學、國立臺灣師範大學、國立高雄師範大學組合成的「easy減碳熊蓋讚」獲得金牌獎、國立臺南大學「王命鴛鴦」獲得銀牌獎、國立臺灣大學「悠遊探險」獲得銅牌獎、東吳大學和國立成功大學組合成的「數位汪汪隊」獲得人氣獎，另有評審團特別獎則由臺北市立大學「愛國西路看門狗」獲得。
「飛鳶盃公共事務個案競賽」是由臺北大學公共行政暨政策學系攜手新北市政府青年局、財團法人中華跨域管理教育基金會，以及6個政府機關與公營事業機構共同舉辦，包含：悠遊卡股份有限公司、新北市政府青年局、新北市政府農業局、臺北市政府公務人員訓練處、臺北市政府民政局，以及臺北市政府研究發展考核委員會。同時由上洋產業股份有限公司與康士藤管理顧問有限公司提供贊助。該競賽秉持「政府出題，學生解題」的精神，由出題機關提供一個實務上的「棘手問題」讓學生研擬創意解方。這樣的競賽方式使得飛鳶盃公共事務個案競賽成為全國第一個由大專院校主辦、以「公共事務」為主題的個案競賽。
競賽當日，除了主辦單位公共行政暨政策學系胡龍騰主任致詞，與會貴賓包括臺北大學李承嘉校長、新北市政府青年局邱兆梅局長、中華跨域管理教育基金會吳秀光董事長以及康士藤管理顧問公司周佑民總經理皆代表所屬機關表達支持與肯定；連續兩年，「飛鳶盃公共事務個案競賽」均獲得全國相關系所的熱烈響應，今年共獲全國33校、296人，共計72支隊伍參賽，涵蓋範圍不僅橫跨全國北、中、南、東，更是囊括公共事務、傳播、法律、文學甚至理工的同學們組隊參與。臺北大學李承嘉校長於開幕式時表示，飛鳶盃是讓大家參與公共事務最好的平台，集結全台各校青年學子參與公共事務，透過所學提出優良解方，一同「集眾智、解難題、創大事」成為社會改革的先行者！而中華跨域管理教育基金會的吳秀光董事長，更是認為這次的競賽可以說是由「產、官、學」三方合作無間而促成的，吳董事長提到雖然這次的競賽只是第二屆，但在未來勢必會越來越重要，同時也期待可以透過競賽為社會大眾帶來更長遠的影響！
新北市政府青年局邱兆梅局長也特別強調青年參與公共事務的重要性。公共事務有了青年的參與，能夠豐富公共議題的多元視角、讓政府的思維更貼近社會的需求。公共事務個案競賽有效融合了專業與創意，能夠幫助管理者更快速地尋得解方並且跟上時代的腳步。
通過初賽的30支參賽隊伍，歷經上午複賽的激烈競爭過後，評選出最終十強；經過短暫的方案優化時間，便立刻迎來最終的決戰舞台。決賽評審由臺北大學公共事務學院張文俊院長，以及六個出題機關的代表擔任，分別為悠遊卡股份有限公司周美里協理、新北市政府青年局邱兆梅局長、新北市政府動物保護防疫處楊淑方處長、臺北市政府公務人員訓練處何雅娟處長、臺北市政府民政局鄭朝元專門委員、臺北市政府研究發展考核委員會周德威副主任委員。
決賽評選階段尤其看重方案之完整性與可行性，經過出題機關的現場考驗，最終由「easy減碳熊蓋讚」獲得金牌獎（國立臺灣大學鍾坤容、熊怡玟、郭又睿；國立臺灣師範大學程怡慈；國立高雄師範大學王家萁）、「王命鴛鴦」獲得銀牌獎（國立臺南大學黃小閔、高宜榆、林柔㚬、吳潔琳）、「悠遊探險」獲得銅牌獎（國立臺灣大學黃紫翎、吳采儒、王捷羽）、「數位汪汪隊」獲得人氣獎（東吳大學戴心晨、李維霆、葉旖旎、黃韻函；國立成功大學陳婷鈺），另有評審團特別獎則由「愛國西路看門狗」（臺北市立大學吳聲佑、蔡明致、陳俞彤）獲得。能夠從眾多參賽隊伍中脫穎而出，表示獲勝隊伍所提出之解決方案具備相當程度的完整性、創新性以及可行性，不僅針對實務問題進行對話，甚至具備高度參考價值，對政府機關、社會大眾有所裨益。
競賽最後於主會場內舉行頒獎典禮暨閉幕式，同時邀請決賽評審擔任閉幕式貴賓，公布得獎隊伍並頒發獎項；再由公共事務學院張文俊院長、行政系胡龍騰系主任暨競賽召集人、林俞君競賽執行長代表主辦單位致贈感謝狀，以表謝意。而六個協辦政府機關也在致詞時，對此競賽給予高度肯定，並希望能夠與獲勝隊伍深化合作、創造雙贏。
在閉幕式時，悠遊卡股份有限公司的周美里協理提到，過去悠遊卡公司也參與過許多類似的競賽，然而與公共事務領域的合作卻是第一次，因此這次從公共事務的角度來理解「產業面」的議題，不僅感到新鮮，同時也肯定競賽隊伍對於產業面的專業分析與創意。
身為決賽評審之一的臺北市研究發展考核委員會周德威副主任委員更是提到，今天甚至帶了筆記本到現場紀錄參賽隊伍之報告重點，並希望能夠在未來的政策方案中實際應用到參賽隊伍提出的好點子。
競賽執行長林俞君教授表示這次的競賽分外地讓她感動，出題機關在出題、機關座談甚至是給予提案的回饋，都讓人感受到各機關與青年學子的互動是「來真的」；機關帶著誠意提出問題、傾其力提供所有有用資料，參賽隊伍懷著熱誠積極尋找解決辦法，指導老師、甚至許多系所投入相關資源支持學生參賽，這個比賽被所有的參與者認真地對待，實在讓人非常感動。
最後，競賽召集人胡龍騰主任表示，今天下午的決賽也在現場見證了各參賽隊伍使出渾身解術，拿出最好的方案來協助機關解決棘手問題，讓飛鳶盃真正成為青年學子參與公共事務的舞台，達到學生與政府機關互動的目的。最後胡主任也希望未來可以持續舉辦公共事務個案競賽，讓青年學子們有更多機會表現，勉勵競賽應該要走得更長、走得更遠！
公共議題如汪洋海納百川，此次競賽以「政府出題，學生解題」作為活動主軸，讓所有對公共事務與公共問題解決感興趣的大專院校學生，都有機會參與公共問題的解決過程、為政府部門提供創新的解決方案，讓「公共事務」不再是難以想像的抽象理論，而是具體的未來藍圖。</description><pubDate>Mon, 24 Jul 2023 08:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>本校電子公文系統關機公告【7月29日至30日】</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64bdeabeb012cf0ac49c5005</link><description>為配合三峽校區於112年7月29日和30日(08:30~20:30)進行『112年度高壓電停電保養暨高壓設備及高壓電纜更新工程』之停電作業，本校電子公文系統將於7月28日(星期五)下午10:00暫停服務，7月31日(星期一)上午9:00開始正常服務，造成您的不便，敬請見諒！</description><pubDate>Mon, 24 Jul 2023 04:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>公告本校112學年度日間學士班轉學生招生考試錄取名單</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64bdf877b012cf0ac49c5006</link><description>一、依據本校112學年度日間學士班轉學生招生委員會第4次會議決議辦理，錄取名單詳附檔。
二、公告事項「一、注意事項」事涉錄取生權益，正、備取生請務必詳閱各項內容。
三、有關申請成績複查事宜請詳閱簡章第20頁規定。
四、本校109學年度招生檢討會議決議，本招生管道自110學年度起由考生自行下載成績單電子檔與列印，不再寄發。
五、查看榜單請點擊此處。</description><pubDate>Sun, 23 Jul 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>民生校區東側出入口外人行道路樹有保育類動物-臺灣藍鵲築巢，請本校師生行經該處時請多加留心，切勿干擾並做好防範措施。</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64ba3ec0b012cf0ac49c4ffa</link><description>民生校區東側出入口外人行道有保育類動物-臺灣藍鵲築巢於茄苳樹上。由於藍鵲約在每年4-8月間繁殖，期間藍鵲會拍擊行經繁殖領域的路人的頭、肩部，此即代表藍鵲處於育雛護巢階段。待幼鳥成長離巢後，就不再利用舊巢繁殖，也不會驅趕繁殖領域內的行人，藍鵲育雛護巢期間行經該處可撐傘或戴帽子防護自身安全。若發現落巢的臺灣藍鵲幼鳥，請勿直接撿拾飼養，並依照民生校區東側出入口周遭臺北市動保處設置告示方式處理。</description><pubDate>Thu, 20 Jul 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>日本福島大學 延續姐妹校情誼</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64ba3951b012cf0ac49c4ff4</link><description>福島大學(Fukushima University)於2007年與本校締結姐妹校，2018年簽署交換學生協議書並展開學生交流合作，合約於2023年續約，未來維持每年2個交換生名額互訪及學習。學校為交換生提供日本語課程，但大多數專業課程以日語進行，因此申請者須具備日文能力N3以上。
福島大學創立於1945年，前身為福島師範學校，後幾經改制於2004年成為國立大學法人至今，大學部設有5個學院-mdash;人類發展與文化、行政與社會科學、經濟與工商管理、共生系統科學及品與農業科學，獨立研究所(研究生院)共有4所-mdash;區域設計、教師教育、食品農業科學以及共生系統科學，學生人數約4500人。除穩健發展交換學生計畫，行政與社會科學學院師生訪問團曾於2019年3月來訪本校，除了增進對本校的了解，也參與都市計畫研究所「都市生態學」課程，並發表「福島311震後報告」，課後在本校學生大使陪同下參訪三峽老街。本校學生也受邀於2020年赴福島大學參加冬令營活動，與當地師生深度互動交流。
了解更多福島大學：https://www.fukushima-u.ac.jp/undergraduate/</description><pubDate>Thu, 20 Jul 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>初探德國矽谷 法蘭克福應用科大締結姐妹校</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64ba36e3b012cf0ac49c4ff0</link><description>歐洲樞紐 德國矽谷 本校與德國法蘭克福應用科學大學締結姐妹校並將開啟交換學生計畫。
本校語言中心蔡蕙如老師於2023年3月間前往法蘭克福應用科學大學訪問，拜會國際長Dr. Adam Lipski並洽談雙邊合作，促成兩校簽署校級合作意向書及交換學生協議，每學期可有2個交換學生名額互訪學習。
法蘭克福應用科學大學(Frankfurt University of Applied Sciences, Frankfurt UAS)創於1971年，位於德國第五大城法蘭克福。學校共有學生15,000人，設有四個院系-mdash;建築、土木工程與地理資訊、計算機科學與工程、商業與法律、健康與社會工作，提供72門學位課程，課程規劃以實務為導向，其中在未來城市的開發和設計領域，在德國萊茵-美因地區(Rhein-Main)享有盛名，近年研究亦著重在健康照護、多樣性、數位化與資訊、通訊科技及交通物流等領域。學校大多數課程以德語授課，在部分碩士學程，如高完整性系統(High Integrity Systems)、資訊科技(Information Technology)以及都市發展(Urban Development)等專業，以英語為主要授課語言。法蘭克福應用科學大學也是歐洲IT和高科技產業最重要的地區-mdash;德國矽谷中，棣屬萊茵-美因-內卡爾(Rhine-Main-Neckar)IT集群成員之一。
法蘭克福位於萊茵河畔，歷史悠久，在歐洲發展史上具有重要地位。在查理曼時期(Charlemagne) (8世紀和9世紀)是東法蘭克王國(Ostfrankenreich)的重要城市。現今在法蘭克福舊城區羅馬廣場(R-ouml;merberg)上的-laquo;新羅馬市政廳-raquo; (Neues Rathaus)建於15世紀，具有仿查理曼大帝宮殿的建築風格。由於位處東西貿易路線樞紐，法蘭克福自古商業活動頻繁，在中世紀晚期已是歐洲的金融中心。今日的法蘭克福除了是德國和歐洲的金融中心，也是一國際化大都市，有許多國際金融機構的總部，如歐洲中央銀行(European Central Bank)和德國聯邦銀行(Deutsche Bundesbank)。
了解更多: https://www.frankfurt-university.de/en/</description><pubDate>Thu, 20 Jul 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【徵才】體育室徵聘兼任教師2名(113年2月1日起聘)</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64ba02e4b012cf0ac49c4fdf</link><description>一、所需資格條件：
1.獲國內外公私立大學博士學位。
2.大學及研究所為體育相關科系、組畢業。
二、應具專長：
1.籃球、網球、舞蹈、飛輪、太極拳、游泳、適應體育、肌力訓練、壘球、鐵人三項等運動專長(至少二項)。
2.具英語授課能力尤佳。
三、應檢附之文件及著作：
履歷資料(含自傳、照片)。
教育部核發之助理教授以上教師證書影本(具博士學位但無教師證書者免附)。
學、經歷證件影本【如係外國學、經歷請附中譯本並由我國駐外單位認證證明，外國學歷者請附個人出入境紀錄（內政部入出國及移民署證明）、國外學歷送審教師資格修業情形一覽表】。
身份證或護照影本。
最高學歷成績單正本（如係外國學歷請附駐外單位驗證之歷年成績證明）。
博士論文及五年內(108年-112年)著作及論文目錄一覽表。
前項一覽表填列之著作及論文抽印本各乙份。
擬開設課程名稱及課程綱要（2門）(課程綱要空白表請至本室網頁：表單下載/表單/教學研究組下載)。
英語能力證明及術科專長能力證明(如教練證影本、參賽證明影本、獲獎佐證資料等)。
其他經歷證明。(相關佐證資料：例如曾任或現任教單位聘書影本、曾執行之研究或課程相關計畫、曾獲重要學術榮譽、教學優良事蹟等) 。
備註：
1.初審通過後，另行通知面試。
2.資格及專長若無完全符合請勿投件，所寄資料請自留底稿，怒不退件。
3.有意申請者，請於申請截止日前，將上列文件郵寄至「23741新北市三峽區大學路151號，國立臺北大學人事室收」【信封上請註明：應徵體育室兼任教師及應徵者姓名】。
五、申請截止日期：中華民國112年8月20日（以郵戳為憑）
六、本校北大教職員徵才資訊：https://www.ntpu.edu.tw/hr/hr.php?class_id=13，相關表單請參考附件，請至本室網頁https://new.ntpu.edu.tw/ope下載。</description><pubDate>Thu, 20 Jul 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】偕鳶山協會培力據點高齡活動帶領</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64b9eb75b012cf0ac49c4fb8</link><description>社科院USR計畫、台灣鳶山社會實踐協會與新北市政府社會局三方合作，於今年初出版《樂齡動腦 共老共好-高齡團體活動手冊》專書，同時在新北市政府社會局的協助下，讓位於新北市內的社區照顧關懷據點皆能獲得該手冊，作為未來據點高齡活動帶領的參考，共有約500個據點受益。配合該活動手冊的出版與流通，進一步擬培力各據點精進辦理高齡活動，社科院USR計畫、高齡與社區研究中心、及鳶山協會繼續協力合作，於112年7月19日下午2至5點於新北市立總圖書館，規劃辦理了「高齡活動帶領工作坊」與「徵件活動-高齡活動方案分享」，讓據點人員及志工能夠透過互相學習與交流，提升未來據點的服務品質。
活動中由鳶山協會劉慧敏、鄭力慈兩位社工師向大家簡介專書的運用方式，同時也分享活動設計及帶領相關技巧。此外，並邀請到據點活動帶領經驗豐富的江錦雀樂齡講師，與大家分享自己平時是如何發想活動與帶領長者的撇步。統計本次課程計吸引近35位在地據點人員參與，期待藉由本次課程能激發據點未來活動的創意與多樣性。
上半場由鳶山協會兩位社工師接力向大家說明，從介紹書中有哪些活動類別開始，並以其中一個方案為例，說明如何跟著書中的設計進行活動帶領。同時也鼓勵透過書中的內容進行延伸發想，如書中的九宮格投投樂，若據點內沒有相關道具，便可以利用現有資源自製道具、改良活動的玩法等；若本身對於活動帶領方面較無經驗，也可以透過書中內容選出有興趣的主題，並試著跟著步驟練習，或是發展一些不一樣的活動風格。兩位社工師也整理出帶領活動時實用的小撇步，讓參與的夥伴可以快速掌握，包括了解長者的需求與樣貌、適時提供正向的鼓勵、制定規則簡易好懂、透過步驟循序漸進、道具與文字字體大且顏色鮮明、從日常生活中取得媒材、以及從長者喜好加以延伸等。
中場江錦雀講師與大家分享自己帶領據點活動的經驗，以及在活動設計上如何針對服務對象、需求、經費等不同面向加以考量調整。老師在進入主題分享前為了讓各小組能夠快速熟絡，便請各組以水果取小組名稱，大家也迅速組成了荔枝、榴槤、蘋果、鳳梨、和蓮霧組，並都各自設計趣味的手勢。接著各組一同發想竹筷的運用時，便能快速集思廣益，提供不少創意的點子。而講師也一步步說明自身針對竹筷的運用，發想起主要是為了環保再利用，因此想到筷子可以當鼓棒，再以牛奶罐當鼓；便設計兩堂課帶領長者製作鼓棒，接著更與社區資源連結，和當地里長合作辦理活動，替長者創造機會與舞台，鼓勵長者展現自信的一面。除了竹筷、紙箱等環保再利用的素材外，講師也分享在節慶年節、動態課程與資源連結的發想及運用，讓大家收穫良多。
下半場再由協會社工師帶領參與人員，參照《樂齡動腦 共老共好-高齡團體活動手冊》的設計做延伸，先讓各組挑選出對於專書中哪一個活動方案最為印象深刻，並列出該活動的主要媒材，進而發想與媒材相關的活動。第二階段則是準備了五樣道具：寶特瓶、吸管、棉花棒、報紙、紙杯，讓各組抽選道具。讓每一組從發想、討論並針對欲帶領的活動寫出其活動計畫，參與的夥伴各個腦力激盪、討論得不亦樂乎；最後寶特瓶與紙杯搖身一變成為樂器的沙鈴、棉花棒透過剪取與拼接成為了綿羊的身體、報紙藉由撕貼畫的方式創作之餘也能訓練參與者的手部肌肉運動、吸管則透過吹畫的方式創造出獨一無二的作品等。
在課後的問卷中，學員的回饋包括有「教學相長，對活動設計有更多的想法」、「使用高齡團體活動手冊，可以自行設計延伸活動」、「帶課沒有想像中那麼困難」、「透過課程，提醒自己保有帶領活動的初心」、「課程很實務易懂，對帶領長輩很有幫助」，顯見大家都學習的很用心。
針對新北市在地老人據點發展的培力，透過對據點推廣高齡活動帶領專書，可以增進據點第一線人員的知能，也促進了在地據點未來活動的創意與多元性。下一個階段，社科院USR計畫也將繼續協力鳶山協會，同時結合高齡與社區研究中心，規劃針對大學生辦理高齡活動帶領研習，以為超高齡社會的到來進行人力的培訓和認證，並且媒合至據點進行實習和服務。</description><pubDate>Thu, 20 Jul 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>建國校區產業研發中心新建工程開工動土典禮</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64b8d2a8b012cf0ac49c4fa3</link><description>建國校區於20日舉辦產業研發中心新建工程開工動土典禮，校長李承嘉、校內相關單位主管，與國泰產業研發中心董事長張仁和等人，共同祝禱施工作業順利完成，期待此一促參案，為臺北大學帶來更多產學合作和創新研發成果。
特別感謝所有合作夥伴共同參與建國BOT案，校長李承嘉說，從中興法商學院時期開始，這塊土地已經培育出許多國家文官和企業管理人才。臺北大學主校園雖然搬遷到三峽，但臺北校區著實具有優越的地理位置，於是規劃雙核心校園的發展方向。由於建國校地建物已使用四、五十年，相對老舊，已不符合未來各項教學和研究的空間需求，因此學校決議活化建國校區，推出全國第一個以研發、產學創新作為主軸的BOT案。
李承嘉校長特別提及，和國泰人壽、國泰產業研發中心等單位共同進行這項促參案，是產學合作的一項指標，特別是引進企業的經營管理和取得資金挹注，來結合國立大學的校務發展，呈現出不同以往的創新模式。他更認為，未來這項BOT案工程完工後，除了讓臺北大學和合作夥伴獲益外，也能促進學校周邊環境的發展，共同達成多贏局面。
自民國90年起，隨著各學院陸續遷移至三峽校區，以致建國校區使用率大幅下降。102年時，由總務處推動「國立臺北大學建國校區產業研發中心BOT案」，規劃以BOT方式來活化建國校區，精進校務發展及學術研究。103年3月起，辦理校內各學院說明會及相關前置作業，於105年經校務發展委員會議及校務會議同意，向教育部申請授權辦理政策公告，在110年1月27日與國泰產業研發中心完成簽約。
這項促參案完工後，將設立幾項重要設施，包括產學合作及研發中心、創新交流空間或創新事業工作室、人才培育空間、附屬設施、停車場和校方保留空間等。其中產學合作及研發中心，將結合產業需求，運用校內資源或技術，來建立學校與產業界的交流平臺，以提供產學合作、企業研發創新、經營管理、技術諮詢、智財管理和學生實習等活動所需空間。
另外，創新交流空間或創新事業工作室的成立，在於配合產學合作研發成果的推廣與交流，提供媒合、成果發表、論壇舉辦、商品化交易等活動空間，或作為新創事業進駐場所。而人才培育空間，主要規劃為教育訓練、會議研討及人才培育等各項活動場域。在附屬設施部分，規劃研發中心、本校師生及校外民眾生活所需的餐飲、零售、服務及休閒等設施。
各項設施完工後，將有效提升建國校區的土地使用效益，在公私協力模式下，促進跨院系的研究發展，也可推廣產業研發、產學合作及研究成果。更能讓校園景觀煥然一新，為校內師生和畢業校友們，呈現出另一番校園景致。</description><pubDate>Thu, 20 Jul 2023 07:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【活動】2023 International Summer Workshop on Social Inclusion in the Digital Era: Social Activism and Youth Wellbeing</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64b8cbebb012cf0ac49c4f9d</link><description>2023 International Summer Workshop on Social Inclusion in the Digital Era: Social Activism and Youth Wellbeing
The digital era has transformed the social lives of young generations. While digital technology has provided opportunities for them to express themselves and participate in social matters, it also poses challenges. Social media platforms provide a space for active learning and participation in social matters. However, they can also become a source of daily stress that impedes youth wellbeing. In this workshop, we will discuss four topics young people face in the digital era:
1. Youth-rsquo;s voices in the digital era2. Youth mental health in digital and post-digital era3. LGBTQ+ youth and digital (sexual) wellbeing4. Digital intimacy and Youths in Asia
※Day1 7/24 15:00 - 19:20 (UTC+8)Lecture 1: Digital intimacy: young women and social transformation in AsiaDenise (Tse-Shang) Tang(Department of Cultural Studies,Lingnan University, HK)Lecture 2: The future of digital citizenship and its discontentsAthina Karatzogianni(School of Media Communication and Sociology, University of Leicester, UK)
※Day2 7/27 14:30 - 18:50 (UTC+8)Lecture 3: LGBTQ+ sexual health and digital culturesKath Albury(Department of Media and Communication,Swinburne University of Technology, AU)Lecture 4: The media and young people-rsquo;s wellbeing in a postdigital worldNatasa Lackovic(Department of Educational Research,Lancaster University, UK)
歡迎各位師生踴躍參與，下周可直接透過海報QRCODE線上參與(WEBEX)，活動資訊詳見海報及工作坊日程，工作坊線上連結：https://yifuchen.my.webex.com/meet/ntpuflagship</description><pubDate>Wed, 19 Jul 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>