<rss version="2.0" encoding="UTF-8"><channel><title>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news</link><description>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</description><author>NTPU 國立臺北大學</author><image><url>https://new.ntpu.edu.tw/assets/logo/ntpu_logo.png</url></image><language>zh_TW</language><copyright>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</copyright><item><title>通識教育中心徵聘編制外兼任程式設計教師數名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/63c64853b012cf0ac49c1d72</link><description>一、徵聘名額與資格：
(一)徵聘名額：112年高教深耕計畫學士班或進修學士班編制外兼任程式設計類教師數名
(二)徵聘資格（符合以下其中一項）：
具有資訊相關科系(資訊工程、資訊管理、資訊教育、資訊科學等)之博士學位；
具有資訊相關科系(資訊工程、資訊管理、資訊教育、資訊科學等)之碩士學位，且具有講師以上資格證書者；
具有資訊相關科系(資訊工程、資訊管理、資訊教育、資訊科學等)之碩士學位，且具備博士候選人資格者，或現為臺北聯合大學系統(國立臺北大學、臺北科技大學、臺北醫學大學、臺灣海洋大學) 已修畢該系博士班所規定必修課以及應修學分之博士班學生；
二、應具專長：(可英語授課優先)
熟悉Android(或iOS)手機應用程式設計者。
熟悉HTML 5+CSS3,JavaScript或PHP+AJAX；如熟悉架設網站或NET尤佳。
其他程式語言及應用。
三、聘期：112年8月1日至113年1月31日；
(續聘與否視教學表現及高教深耕計畫經費情況而定)
四、應檢附資料：
請詳附件「國立臺北大學通識教育中心編制外程式設計兼任教師徵聘公告.pdf」檔案所載之應檢附文件。
五、收件截止日：即日起至112年2月15日
以電子郵件收件日或郵戳為憑，項目四應檢附資料編號1~11不全者恕不受理
六、備註:
合則通知面試，所寄資料請自留底稿，如需返還請附貼足郵資之回郵信封。
項目四應檢附資料-編號1、5、7、10、國外修業情形一覽表等表單(請勿轉成PDF檔或圖片檔)，務必另以電子郵件回傳(請寄至cge@mail.ntpu.edu.tw)。
應聘表單下載：本校通識教育中心網頁/表單下載/應徵兼任教師表單
欲申請者請檢附相關資料並依序編號，於信封或e-mail主旨註明應徵程式設計類兼任教師、應徵者姓名，申請截止日前以e-mail或掛號郵寄(如無紙本資料須檢附可免郵寄)送達237新北市三峽區大學路151號 國立臺北大學行政大樓313室通識教育中心 收
七、聯絡資訊：
聯絡人：阮助理
電話：02-8674-1111#66171
E-mail：cge@mail.ntpu.edu.tw</description><pubDate>Tue, 17 Jan 2023 10:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>通識教育中心徵聘兼任教師1~3名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/63c644eeb012cf0ac49c1d6f</link><description>一、所需資格條件：(符合以下條件之一)
碩士學位且具教育部核發講師以上合格教師證書，或博士學位。
應聘兼任專業技術人員者應從事與應聘科目性質相關之專業性工作六年以上，具有特殊造詣或成就者。
二、應具專長：
生命教育
東南亞研究
精神健康或心理健康
自然與永續(英語授課)
文化藝術與數位應用(英語授課)
三、應檢附之文件及著作：
請詳附件「國立臺北大學通識教育中心兼任教師徵聘公告.pdf」檔案所載之應檢附文件。
四、申請截止日期：
112年2月15日前(以郵戳為憑，逾期恕不收件)
五、單位聯絡人
聯絡人：阮助理
電 話：02-8674-1111分機66171
E-mail：cge@mail.ntpu.edu.tw
六、備註
合則通知面試，初試通過後另行通知辦理著作外審等事宜，所寄資料請自留底稿，如需返還請附貼足郵資之回郵信封。
相關表單下載：本校通識教育中心網頁/表單下載/應徵兼任教師表單(或應徵兼任專業技術人員表單)
有意申請者請於112年2月15日前(以郵戳為憑，逾期恕不收件)檢附有關資料文件並依序編號(履歷表等資料簡易裝訂即可，請勿膠裝成冊)，掛號郵寄送達「237303新北市三峽區大學路151號，國立臺北大學人事室收」【請註明應徵通識教育中心兼任教師、應徵者姓名】</description><pubDate>Tue, 17 Jan 2023 10:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>境外生春節祭祖聯歡，歡喜團圓迎新春</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/63c659feb012cf0ac49c1d8e</link><description>今年因應疫情趨緩，留臺三年的僑外生終於可以返鄉過年。國際處特於同學們期末考後的周五中午1月13日辦理睽違2年的境外生春節祭祖聯歡活動，讓學生感受滿滿臺灣人的熱情與傳統。特別佈置的祭祖會場，紅色的中華民族祖先牌位及鮮花素果等，由林裕山簡任秘書擔任主祭者，帶領與會來自印尼、緬甸、馬來西亞、菲律賓、南非、新加坡、香港、澳門等的學生及校內同仁們，遵循古禮進行祭拜祖先儀式，林簡秘同時也提醒同學祭祖活動有「感恩」的深層意義，透過辦桌方式將來自各國的僑生齊聚一堂，依循古禮進行祭拜祖先的儀式，讓學生們瞭解「飲水思源，慎終追遠」的傳統文化，也讓學生們感受到臺灣的辦桌文化的熱情活力。
國際處大家長林文一國際長特別致上新春祝福，並叮嚀同學們假期務必注意自己的安全與健康，於此農曆年將至之時向各位境外同學拜個早年；境外生事務組姚書農組長，也蒞臨給予同學溫馨勉勵，願同學能持續以熱情和活力開啟新的一年；另外更特別邀請到中信房屋詹智民總經理與學生一起熱鬧團圓，預祝同學們玉兔迎春，好運年年增，也為帶來生才實業股份有限公司何溪泉董事長的祝福禮品，為春節活動增添樂趣與年節氣氛。活動中，華僑協會總會林齊國理事長及僑生國文班吳惠玲老師，特別精心準備了「壓歲錢」紅包，將祝願和好運帶給晚輩，讓學生們能夠歡喜過好年。
此外，透過此活動也公開表揚111年度僑務委員會學行優良僑生獎獲獎人-企業管理學系2年級來自菲律賓的莊坪如同學及來自香港的會計學系2年級王美婷，每年學行優良獎學金名額有限，能獲此殊榮，實屬不易。享用美食佳餚的同時，還有同學們期待的摸彩活動，來自僑務委員會、貴賓、師長們贊助的近100個精美豐富的獎項，可以說是人人有獎。其中，來賓詹智民總經理、林文一國際長及林裕山簡秘更加碼提供現金紅包供同學摸彩，將現場氣氛帶到最高點！人氣沸騰，十分熱鬧，讓在臺過年的境外同學們有個深刻美好的回憶。</description><pubDate>Mon, 16 Jan 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>進修暨推廣部誠徵約聘專任諮商輔導師壹名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/63c624ffb012cf0ac49c1d56</link><description>一、 聘任依據：112年度教育部補助大專校院聘用專兼任輔導人力計畫。
二、 應徵資格：
（一） 必要條件：
具有教育部承認之國內、外公私立大專校院諮商、輔導、心理、社 工系畢業，具碩士以上學位者。
領有諮商心理師或臨床心理師證照。
（二） 優先條件：
曾於大專校院服務1年以上經驗，從事專任學生諮商相關工作經驗者尤佳。
曾於大專校院規劃與推廣學校心理健康三級預防工作者，經驗與年資為優先條件。
三、 應檢附之文件
履歷表：簡介、相關諮商服務經歷、自傳(2頁A4內)
相關學經歷證件影本（含大專校院服務證明資料）
諮商心理師或臨床心理師證照影本。
四、 工作內容：
進修暨推廣部學生諮商派案管理與個別諮商。
進修暨推廣部大一新生入學測驗規劃執行與追蹤個管。
進修暨推廣部學生個案管理工作。
進修暨推廣部學生轉銜輔導。
進修暨推廣部心衛活動辦理與心理衛生推廣。
進修暨推廣部兼任心理師聘任、差勤管理業務。
進修暨推廣部學生輔導工作聯絡窗口。
臺北市政府自殺防治合作聯絡窗口。
支援進修部性平處遇之相關協助。
進修暨推廣部諮商室財產、預算規劃與管理等相關行政。
其它臨時交辦業務。
五、 工作地點：國立臺北大學臺北校區(臺北市中山區民生東路三段67號)。
六、 工作時間：週一到週五13:30-21:30，並依本校人事單位規定，本職缺預 計於112年3月1日任職。
七、 待遇與福利：碩士學位第一年38,617元及諮商輔導師專業證照加給6,000元。聘期為一年一聘(試用期3個月)。依國立臺北大學聘僱人員報酬標準表（https://www.ntpu.edu.tw/laws/files/a4/20220504134519.pdf）
八、 應徵方式：應備齊檢附之文件，於112年01月31日（二）前以掛號方式郵寄（以郵戳為憑）至「104380臺北市中山區民生東路三段67號教學大樓8樓進修暨推廣部」收，逾時者概不受理。信封請註明「應徵約聘專任諮商輔導師」，合者面談，不合者恕不退件及函復。
九、 甄選方式：此為約聘職缺，先行書面資格審查，合者擇優電話通知面試，本職缺正取1名，備取2名。備取期間自甄選結果公告之翌日起三個月(含正取人員報到後於三個月離職者)內有效。
十、 聯絡電話/信箱：02-25024654#18220曾小姐 / huiju@mail.ntpu.edu.tw
十一、備註：依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：(一)犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。(二)經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。(三)經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。(四)經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。(五)經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。(六)經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。</description><pubDate>Mon, 16 Jan 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>企管系徵聘兼任專業技術人員2名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/63c61b84b012cf0ac49c1d4f</link><description>一、所需資格條件：具備「本校專業技術人員擔任教學辦法」之副教授級以上聘任資格2名，並可教授碩士在職專班「當代管理論壇」或「當代經營論壇」課程。
二、應檢附之文件及著作　　請詳附件「徵聘兼任專業技術人員公告.pdf」檔案所載之應檢附文件。
三、申請截止日期　　112年2月17日(以郵戳為憑)
四、起聘日期　　112年8月1日
五、單位聯絡人　　聯絡人：康專員　　電 話：（02）8674-1111分機66555　　傳 真：（02）8671-5912　　E-mail：mba_hd@gm.ntpu.edu.tw
六、備註1.相關表格請至本系網頁https://www.dba.ntpu.edu.tw/下載。2.欲申請者請依申請截止日期前（以郵戳為憑）檢附有關資料文件郵寄至「23741新北市三峽區大學路151號，國立臺北大學人事室收」【請註明應徵企業管理學系兼任專業技術人員及應徵者姓名】。3.「應檢附之文件及著作」電子檔請傳至mba_hd@gm.ntpu.edu.tw。4.合者通知（需退件者請於來函中註明並自備回郵信封）。</description><pubDate>Mon, 16 Jan 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>數位學苑3.0已恢復登入及使用公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/63c61b64b012cf0ac49c1d4e</link><description>通知本校師生與同仁，網頁安全憑證更新已完成，目前恢復使用。
造成不便，敬請見諒</description><pubDate>Mon, 16 Jan 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>校園夜市快閃　素食餐車吸引社區居民造訪</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/63c6044fb012cf0ac49c1d2d</link><description>夜市出現校園！由進修暨推廣部推廣教育組邀請素食夜市發起人喬治素食漢堡老闆，帶領20輛素食餐車，於1月14日進駐三峽校區，在圖書館旁封街舉辦素食小夜市活動，所到之處吸引大量人潮，每輛餐車都聚集排隊的人群，每個攤位至少都需要排隊一小時才可能買到食物，這次活動在北大特區造成轟動，提供民眾休閒娛樂消費的好去處，推廣教育組也利用活動宣傳臺北及三峽校區進修課程，吸引社區民眾進修學習。
夜市是台灣特有的文化，近年來養生的風潮盛行，素食人口逐年增加，加上三峽地區目前並無夜市提供附近居民逛街消費，這次利用素食小夜市餐車活動，帶動北大居民一起參與同樂，活絡地區消費商機與地方經濟發展，李承嘉校長、陳達新副校長、蔡龍保副校長、一級單位主管也共同出席，表達對活動的支持與肯定，並由進修暨推廣部陳國華部主任及推廣教育組吳雪伶組長一起帶領長官們巡視所有的餐車。
近年來深受疫情的衝擊，有些攤商因人事成本提升，造成餐廳的經營困難而結束營業，開始加入巡迴餐車行列，由3台餐車形成素食夜市發展到今日20台餐車的雛形規模，每次活動都形成風潮，吸引大量排隊人潮駐足。這次推廣教育組與素食夜市發起人喬治漢堡老闆，共同舉辦餐車活動相當成功，讓北大居民一同參與這場難得的美食饗宴，很多民眾看到北大推廣教育臉書粉絲專頁、社團公布的資訊慕名而來，有人因品嚐過素食小吃美食後成為忠實粉絲，素食小夜市臉書社團，成員數高達5萬人，每當素食夜市發文公布行程，網友迫不及待分享、轉發，訊息便快速散播，進而使得素食夜市人氣週週不減，因此利用網路社群經營傳播訊息，是帶動本次活動成功的重要關鍵。
經由本次與攤商合作的活動模式，吸引北大社區民眾目光。20輛餐車齊聚北大校園，絡繹不絕的人龍，不到半個小時發完300份號碼牌，在北大校園中，營造充滿臺灣本土特色的夜市文化。在疫情的衝擊下，創新的商業模式，以行動餐車的團結和行動力，突顯台灣企業的韌性與創業家創新與時俱進的思維，業績不減反增。活動提供素食餐車與民眾素食饗宴的平台，現場另有推廣教育的書法老師邱延正老師揮毫贈送春聯。進修暨推廣部表示，此次活動結合社區，加強居民與學校連結，也藉由推動終身教育，善盡大學社會責任。</description><pubDate>Mon, 16 Jan 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>111學年度第2學期註冊繳費相關作業注意事項--- (112/1/20開放繳費單列印)</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/63c5fa6ab012cf0ac49c1d19</link><description>繳費期間：
學士班(含新生)、碩博班(含新生)、進修學士班(含新生、轉學生)、碩職專班(含新生)繳費單於112年1月20日起至112年2月15日止。
學士班延修生繳費單於112年2月20日起至112年3月6日止。
繳費單請自行上網列(https://eschool.landbank.com.tw/index.aspx)。
繳費方式：
持繳費單至台灣土地銀行臨櫃繳納(約須一個工作天銷帳)
ATM轉帳(約須一個工作天銷帳)
信用卡(約須3~5個工作天銷帳)
超商繳納(約須7個工作天銷帳)
其他：
自102學年度起，須先結清以往年度所有費用後，始得上網列印本學期註冊繳費單，並完成註冊程序；若有欠費同學，繳費單會出現-1元，請先繳清欠費後，電洽出納組辦理後續作業。
貸款同學若有無法貸款項目，請務必電洽出納組，產生無法貸款項目繳費單並於期限內繳費，完成註冊程序。
加退選學分費繳費期間為112年4月17日至4月30日，退費則依各業務單位循行政程序辦理。
逾期(繳費截止日後)至補註冊日(3/7)前，請利用ATM轉帳。
學校出納組櫃台無法收受現金繳納學雜費，其他部分依註冊相關規定辦理。</description><pubDate>Mon, 16 Jan 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>111學年度第2學期「EMI/ESAP教學助理培訓」招募</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/63c4f747b012cf0ac49c1d0b</link><description>本校雙語辦公室辦理「EMI/ESAP課程教學助理培訓」，傳授EMI課程/ESAP課程教學助理更優質、專業之課程帶領技巧，以期順利協助全英語授課教師進行（EMI）課程,從旁引導修課學生，以利教學品質。
※EMI課程：以全英語教授之各系所專業課程(不含語言中心ESP/EAP/A-EGP課程)。
※ESAP課程：語言中心開設之銜接課程，幫助提升學生英語能力，未來順利進入EMI課程修習。
一、培訓對象：
已規劃或有意願擔任本校教師EMI課程/EMI橋接課程教學助理之本校學生。
建議學習者至少具備英語能力B1之程度，以期順利進行ＥＭＩ／ＥＳＡＰ教學助理培訓課程。
二、活動資訊：
活動時間：2023年2月16日（四）13:00～16:00
活動地點：國立臺北大學人文大樓1F09室
三、報名資訊：
報名方式：本次活動一律採取線上報名方式，請學生填寫google表單，並上傳申請表及英文檢定相關證明，以作為報名本培訓計畫之依據。
報名連結：111-2ＥＭＩ／ＥＳＡＰ教學助理培訓報名表連結
報名時間：2023年1月13日～2月10日（五）17:00截止（逾期不受理）
提供午餐，此活動僅限本校學生申請。
填寫表單+上傳申請表才算報名完成。
報名成功者本辦公室將寄通知信予各位同學。
（活動內容若有變更將另行通知）
若有任何問題，歡迎來信/來電詢問：聯絡人：國立臺北大學雙語化學習辦公室查該莉助理
信箱：chagaili7408@gm.ntpu.edu.tw
電話：(2) 886-2-8674-1111 #66951</description><pubDate>Mon, 16 Jan 2023 07:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>北聯大境外生攝影比賽頒獎　用照片說故事</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/63c141a0b012cf0ac49c1ce4</link><description>為宣傳臺北聯合大學四校優勢及特色，臺北大學國際處特別於2022年年末舉辦了「北聯大吾愛吾校境外生攝影比賽」! 邀請目前在北聯大(國立臺北大學、國立臺北科技大學、臺北醫學大學及國立臺灣海洋大學)就讀的境外生們，拿起相機，拍攝出能打動人心的校園照片1張，並加入文字介紹，與大家分享，為自己的校園留下最珍貴的回憶，讓青春的瞬間變成永恆!
本月6日舉辦頒獎典禮，特別邀請林文一國際長、國際學生組馬國勳組長、國際合作資深顧問暨本校國際大使韋岱思副教授擔任頒獎典禮嘉賓。林文一國際長於開場致詞時表示：「國際處是境外學生在臺灣的家，我們很歡迎所有境外生多多參加我們辦的活動。攝影比賽作品未來也將製作成明信片，透過大家的精采作品，讓更多學生認識美麗的北聯大校園」。
本次比賽共收到50件作品，由評審小組評選出20件得獎作品，評審們皆認為，評選時除了會看重照片的基本構圖及攝影整體和諧度外，也特別注意作品的故事性及情感的表達，每件作品背後的故事都值得大家去細細品味，歡迎大家一同點閱欣賞。
獲得評審一致青睞的第一名作品-「生命有裂縫 陽光才能照進來」，創作者為臺北大學休閒運動管理學系的崔樂容同學，來自澳門，以「臺北大學圖書館」和「光影」為主軸，崔同學表示：她想透過這張照，訴說著在臺灣生活的四年裡，生活雖有遇到許多碰撞造成裂縫，但生命正是有這些裂縫，陽光才能照射進來，使生命歷程更加精彩。評審也評論道：「本件作品呈現臺北大學最美校園地標圖書館的午後光影，凸顯空橋特色。特別是捕捉人犬嬉戲時光，故事性強烈，畫龍點睛。既是校園美景，也是師生與社區居民休閒空間」。
第二名「北醫人的雨中聖誕」，創作者為臺北醫學大學護理學系的陳芷柔同學，來自香港。陳同學表示這張拍攝時間是在某天下雨的夜晚，經過學校被聖誕節布置所吸引，加上下雨過後濕濕的地板讓整個畫面看起來有漂亮的倒影，就想把它拍下來。評審點評：「作品以倒影為主題，構圖正反對稱，建築圓弧線條優美。捕捉聖誕光影氛圍，恰到好處。切合校園美景主題」。
第三名得獎作品有兩件「My Beautiful Campus」、「A Late Afternoon Autumn Walk at TMU Entrance」，創作者分別為臺北大學金融合作與經營學系的呂威達同學，來自印尼；臺北醫學大學的HO NGUYEN TUONG，來自越南。「My Beautiful Campus」很多人以為這張照片是透過空拍機來拍攝的，呂同學特別表示，這張其實是在學校商院頂樓拍的，希望可以讓大家看到不一樣角度的臺北大學；「A Late Afternoon Autumn Walk at TMU Entrance」，照片前方聚焦落葉，與後方樹林散景鉤勒出秋天偏黃色調意象與校園閒適氣氛，整體照片具攝影美感。
優等獎共入選6名，其中來自菲律賓，目前在臺灣海洋大學就讀的Dan Julius Ramirez，他的作品為「Nature@Ntou」，他表示: 很感謝學校舉辦這次的活動!照片是海洋大學的操場，是一個可以一邊運動 一邊看到大海的地方，也是自己很喜歡的景色。評審評論：「山海之間，遠方島嶼與橋樑浮現。左側運動場綠地與紅色建築相互呼應，描繪出臺灣海洋大學背山面海的校園美景特色」。
另外，本次比賽也選出了10名佳作作品，就讀臺北大學的Zahidah Mahroini 同學，來自印尼；他的作品為《Sanctuary》，Sanctuary這個單字本身有庇護所或聖殿的意思，而他表示：「因為就讀都市計畫研究所，所以特別在意大自然與建築物間彼此的關係，拍下這張照片是因為很喜歡學校將四棟宿舍都集中在同個區域，也覺得水很清澈、乾淨，很喜歡這樣的校園環境」。
相信本次的參賽者不論是否得獎，透過捕捉學校動人的一幕，都對自己的學校有更多的認同，未來也希望能讓更多家鄉的學弟妹認識自己所就讀的學校。
得獎名單及作品公告: https://reurl.cc/28GxLr
歡迎大家前往觀賞參賽作品!</description><pubDate>Thu, 12 Jan 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>2023種子補助計畫延長收件至2月8日止</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/63c1187ab012cf0ac49c1cd0</link><description>【2023邁向國際種子補助計畫】
本校「2023邁向國際種子補助計畫」申請案，延長收件至2月8日止。
(一) 依據國立臺北大學110-114中長程校務發展計畫內容辦理。(二) 計畫執行期間：自112年1月15日起至112年12月15日。(三) 由本校一級行政及教學單位統籌並提出申請，針對當前國際化相關境外招生、雙聯學位、短期交換或交流、學術研究合作、網頁國際化等重要面向，提出交流計畫購想書，經審查後由專家委員排序補助，並由各行政及教學單位執行本計畫。
(四)補助方式及內容：每件申請案總補助經費上限：新臺幣40萬元，內含網頁國際化補助新臺幣10萬元在內。總補助件數及金額，將視總經費規模及計畫審查專家委員之排序進行補助。補助內容可由下列四個面向中選擇規劃:
1. 推行境外招生，發展境外雙聯學位，參加或辦理境外生(僑 (港澳) 生、陸生、外國學生等)招生宣傳活動或參與教育展，以提升國際學位生人數。2. 辦理國際學生短期研習交流營隊或活動，規劃交換或訪問學生計畫，以增加短期交流國際生人次。3. 提升學術研究，邀請交換教師、訪問學者、博士或博後研究員等國際學人來校，透過國際性展演、專題講座、工作坊、研討會或課程共授等方式進行學術交流。4. 精進網頁國際化：網頁國際化之優化為特別鼓勵事項，由申請人提出具體內容。
有關「國立臺北大學2023邁向國際種子補助計畫」之計畫內容及申請表，請至附件處下載。</description><pubDate>Thu, 12 Jan 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>111年三峽校區「行政大樓4樓第一會議室戶外露臺防水整修工程」施工公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/63c11435b012cf0ac49c1cc6</link><description>說明：一、旨揭工程將於112年2月1日(三)上午7:30分至同年4月16日(日)下午5時整，進行施工，期間因打除工項會產生噪音，影響約12日，造成不便敬請見諒。二、工程車輛進出校園動線如下圖，施工期間將責請施工廠商妥善做好工區管制作業。三、聯絡資訊：施工單位：立工營造有限公司 范先生 0986758506 校方連絡：總務處營繕組 曾先生 02-8674-1111#66373</description><pubDate>Thu, 12 Jan 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】《樂齡動腦．共老共好》專書發行</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/63bfa9eab012cf0ac49c1c17</link><description>國立臺北大學社科院USR計畫第九本專書《樂齡動腦．共老共好-高齡團體活動手冊》於2023年1月發行，由於我國即將於2025年進入超高齡社會，各社區老人據點因應高齡議題日益迫切，為進一步培力在地各據點辦理高齡活動之能力，同時交流各方辦理高齡活動之經驗，於是在台灣鳶山社會實踐協會的積極聯繫之下，促成新北市社會局、臺北大學社科院USR計畫及鳶山協會三方合作，結合新北市社會局《社區照顧關懷據點方案電子書》之內容，與北大社科院USR計畫所辦理的高齡活動成果，合併出版為《樂齡動腦 共老共好-高齡團體活動手冊》，並且收錄為「國立臺北大學社科院USR計畫系列叢書之九」，期望透過本活動手冊的出版與流通，強化各據點未來辦理高齡活動之能力。
新北市政府社會局為社區照顧關懷據點之地方主管，職司發展社區照顧關懷據點之責，長期以來鳶山協會也與社會局合作，培力三鶯土樹約45個社區照顧關懷據點，而社科院USR計畫則為教育部獎助大學善盡社會責任之計畫單位，三方皆長期關注在地高齡議題與據點發展。《樂齡動腦 共老共好-高齡團體活動手冊》的順利出版，要感謝三方單位的相互合作與資源分享，將社區據點的精采方案設計與USR高齡成果合併出版流通，以作為未來各社區據點的活動推展參考。此書共367頁，可做為社區照顧關懷據點的創意錦囊，提供所有想帶領高齡團體活動的夥伴們，一個個實用又容易上手的方案活動。方案分為兩大類型-靜態與動態類，並依照活動內容分為七大主題。靜態類分別有繪畫創作、手作DIY、腦力激盪與佳節慶祝四項主題；動態類則有健康促進、樂器節奏、樂齡節奏三項主題。讓方案設計者能夠依照參與者的類型、人數與特性，挑選適合的方案活動。
在每項方案活動中，我們將活動目的、時長、所需器材與道具詳細列舉，同時也將活動前的準備，舉凡空間的安排、音樂的挑選等一併納入，目的是希望讓帶領者能夠有完整的前置作業準備，促使活動進行得更加順利。而主題活動則以步驟方式逐項列舉，讓帶領者能依循著開場、主題活動與結尾進行實作。最後透過活動照片的呈現，不只讓活動內容的說明更加生動，也協助帶領者揣摩與演練活動實際帶領方式。
國立臺北大學社科院目前執行中的萌芽型USR計畫，除推動「臺北大學城」之外，也著力如何協助長者健康老化、在地老化以及活躍老化，並與鳶山協會合作舉辦了一系列的高齡活動。這些報導分別收錄在「高齡演講」、「高齡活動」及「高齡據點培力」三大主題當中，其中也有兩項創新方案「青銀Switch科技遊戲」與「USR閱讀健康書庫」，希望也能為在地高齡服務注入新的創意。期望透過本手冊的出版與流通，能促進各界的高齡服務，共同迎接超高齡社會的到來。</description><pubDate>Wed, 11 Jan 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>三峽校區「12M外環及8M道路路面瀝青混凝土銑刨加鋪」保固修繕施工公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/63bf55c0b012cf0ac49c1c04</link><description>說明：一、旨揭工程將於112年1月12日(四)一天，進行保固修繕作業，施工期間請各用路人注意減速通行，造成不便敬請見諒。二、聯絡資訊：校方連絡：總務處營繕組
鄧小姐 02-8674-1111#66374</description><pubDate>Wed, 11 Jan 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>總務處出納組行政人員職缺甄選結果公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/63be69cab012cf0ac49c1bfe</link><description>甄選日期：112年1月10日
正取人員：劉O嘉。備取人員：林O如、蘇O珊。
備註：
1.請正取人員於通知實際到職日，攜帶身分證件及證件照至行政大樓1樓出納組報到。
2.備取期間自甄選結果公告之翌日起三個月(含正取人員報到後於三個月離職者)內有效。</description><pubDate>Tue, 10 Jan 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【徵才】法律學系112學年度第1學期誠徵教師公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/63be5458b012cf0ac49c1bfc</link><description>本系擬徵聘講師(級)以上專、兼任教師及博士生兼任講師數名。申請截止日：112年2月8日。
說明：
一、擬徵聘名額
專任教師1~3名（依系上規劃，安排於日、夜間學制授課）
兼任教師數名（依系上規劃，安排於日、夜間學制授課）
進修學士班兼任教師數名（僅於夜間學制授課）
本校博士生兼任教師數名（依系上規劃，安排於日、夜間學制授課）
二、所需資格條件
(一)應徵專任教師者，應具備以下條件之一：
需具有法學(律)博士學位(博士學位資格依教育部標準認定之)，初取得博士學位者，應附博士論文，博士論文須與專業領域一致。
具副教授以上等級年資滿3年者。
(二)應徵兼任教師（包含進修學士班兼任教師）者，以具有教育部頒發之教師證書為原則。無教師證書者，資格條件同前項第1點規定，經審議通過後聘任，惟不為請頒教師證書。
註：應徵者若於申請時尚未取得博士學位，應檢附(1)通過博士學位口試之證明，並(2)出具相關單位開立之至遲可在112年7月31日前取得博士學位之證明文件；持外國學歷者，前述2項證明文件請檢附中譯本並應經駐外單位認證。
(三)本校博士生應徵兼任講師者，須具備「國立臺北大學博士生擔任兼任講師授課辦法」之資格。
三、優聘條件（專任教師）：
依據「國立臺北大學獎勵新聘特殊優秀人才辦法」，符合資格者經申請並通過審議後，可依以下職級標準每月領取獎勵金(最長核給六個學期)：
教授：每月獎勵額度以不低於新臺幣三萬五千元為原則。
副教授：每月獎勵額度以不低於新臺幣三萬元為原則。
助理教授：每月獎勵額度以不低於新臺幣二萬五千元為原則。
-clubs;國立臺北大學獎勵新聘特殊優秀人才辦法、申請資格及申請表格，請點開連結參閱。
四、應具專長【應徵時請勾選以下符合之應具專長】
(一)專任教師（依系上規劃，安排於日、夜間學制授課）：
國際法領域。
(二)專、兼任教師（依系上規劃，安排於日、夜間學制授課）：
民事法領域，民事實體法優先。
商事法相關領域，具英語授課能力者優先考慮。
(三)進修學士班兼任教師（依系上規劃，安排於夜間學制授課）：
民事法領域，民事實體法優先。
(四)博士生應徵兼任講師者 (依系上規劃，安排於日、夜間學制授課）：
擬授課程：商事法、民法概要。
五、應檢附之文件及著作：請至法律學系系網頁【焦點 Focus】公告下載應檢附文件。（https://www.law.ntpu.edu.tw/）
※有意申請者請於申請截止日期前（以郵戳為憑）檢附有關資料文件以掛號郵寄至「237303新北市三峽區大學路151號，國立臺北大學人事室收」【請註明應徵法律學系】。※合者約談，恕不退件。聯絡人：陳瑜霈助教聯絡電話：（02）8674-1111分機67656傳真：（02）8671-5877</description><pubDate>Tue, 10 Jan 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>公告本校公共自行車YouBike2.0站啟用</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/63be2de0b012cf0ac49c1bf2</link><description>新北市政府交通局於本校三峽校區施作「公共自行車YouBike2.0租賃站」13處如附件，已於112年1月10日啟用，請各位教職員生踴躍使用。</description><pubDate>Tue, 10 Jan 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【公告】112學年度碩士在職專班各學系面試時間暨面試名單公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/63bd39c1b012cf0ac49c1bb5</link><description>112學年度碩士在職專班各學系面試時間公告如下，請考生注意時間，另進入第二階段面試名單將陸續公告，請考生密切注意本校網頁資訊。
招生系所：國際財務金融碩士在職專班一、面試日期：112年2月5日(週日)。二、地點 : 臺北民生校區教學大樓8樓826教室。三、面試名單：112國際財務金融碩士在職專班招生面試名單
招生系所：企業管理學系碩士在職專班一、面試日期：112年2月11日(週六)、112年2月12日(週日)二、地點：臺北大學民生校區教學大樓7樓會議室。三、面試名單：112企業管理系碩士在職專班招生面試名單
招生系所：會計學系碩士在職專班一、時間 :112年1月14日(週六)。二、地點 :台北民生校區教學大樓6樓會計學系 。三、面試名單：112會計學系碩士在職專班招生面試名單
注意事項：1.請配戴口罩並配合體溫量測及手部清潔消毒。2.應考人於考試當日，仍在居家隔離者，請於1月13日(五)中午12點前主動以e-mail告知，來信檢具證明，並配合系所採取之應變措施。(sntpa@gm.ntpu.edu.tw)3.報到時，考生於監試人員核對應試有效證件正本查驗身分時，請脫下或拉下口罩至可辨識面貌，經查驗身分後戴回。4.考生量測體溫時若有發燒情形(額溫≧37.5℃或耳溫≧38℃)或有呼吸道等症狀，由試務人員引導考生移至防疫試場6F03視訊應試。5.請依上述報到時間至教學大樓 6F會計系辦理報到；逾時報到或未攜帶准考證、身份證明文件者得否參加面試，將由面試委員決定。6.當天不提供 PPT 、 NB 、停車位等，面試當天亦無需準備其他文件或增補資料。
招生系所：統計學系碩士在職專班一、時間 :112年2月18日(週六)。二、地點 :臺北民生校區教學大樓9樓臺北大學統計系碩職專班研究室 (A9F03)。三、面試名單：112年2月10日前公告。
招生系所：公共行政暨政策學系碩士在職專班一、時間：112年2月11日(週六)、2月12日(週日)二、地點：臺北校區教學大樓9樓行政系會議室(臺北市中山區民生東路三段 67號)。三、面試名單：112年2月1日公告。
招生系所：社會學系碩士在職專班一、時間:112年2月11日(週六)。二、地點:臺北市中山區民生東路三段67號，本校民生校區教學大樓6樓本系研討室。三、面試名單：112年2月8日公告。
招生系所：犯罪學研究所碩士在職專班一、時間: 面試時間為112年2月11日(週六)上午10:00起。二、地點: 於112年2月8日(三)下午3:00於本所網頁公告。三、面試名單：於112年2月8日(三)下午3:00於本所網頁公告。
招生系所：自然資源與環境管理研究所碩士在職專班一、時間: 民國112年2月19日(週日)。二、地點: 臺北民生校區教學大樓8樓805室。三、面試名單：111年2月9日下午3時於本所網頁公告
備註：得進入第二階段面試之考生名單依簡章期程陸續公告於招生資訊網，請考生密切注意本校公告</description><pubDate>Mon, 09 Jan 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title> 111年三峽校區「圖書館2樓自習室裝修工程」施工公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/63bbdbf7b012cf0ac49c1b77</link><description>說明：一、旨揭工程將於112年01月16日(五)上午7:30分至同年03月16日(日)下午5時整，進行施工，屆時請在校師生行經此處請小心通行，施工期間將責請施工廠商妥善做好工區管制作業，造成不便敬請見諒。二、聯絡資訊：施工單位：文林室內裝修有限公司 電話:02-2302-2297 校方連絡：總務處營繕組 雷小姐 02-8674-1111#66368</description><pubDate>Sun, 08 Jan 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>