<rss version="2.0" encoding="UTF-8"><channel><title>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news</link><description>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</description><author>NTPU 國立臺北大學</author><image><url>https://new.ntpu.edu.tw/assets/logo/ntpu_logo.png</url></image><language>zh_TW</language><copyright>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</copyright><item><title>2022TCSA公布 臺北大學報告書三度奪白金</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/635cda4f836cf05bcfa9e007</link><description>全國規模最大「2022年第15屆TCSA台灣企業永續獎」報告類獎項30日公布，臺北大學連續三度獲得白金獎。校長李承嘉期許全校師生珍惜過往努力的軌跡，繼續深耕永續教育並在校務行政與社會連結各方面落實行動，善盡大學責任。
自2017年起，臺北大學每年定期發布永續報告，檢視校園ESG各面向表現，並與各利害關係人溝通，至今已發布五本報告書。為精進報告品質並自我激勵，每年也參與由財團法人台灣永續能源研究基金會主辦的TCSA獎項。繼前兩年獲得白金獎後，今年再度獲得白金等級肯定，穩居國內大學界永續報告領先地位。
因應包括氣候變遷、社會轉型等國際趨勢，「永續發展」近年成為全球各行各業最受矚目的議題。儘管目前主管機關尚未強制命令，但各大學近幾年也就永續發展相關業務積極交流互動，並紛紛主動出版永續報告書。
延續往年編製與出版流程，《2020-2021臺北大學永續報告》主要由秘書室統籌，在永續發展委員會永續報告編製工作小組指導下，除了依循國際永續報告書GRI準則要求，更具體展現高等教育機構特性，今年還新增參考SASB-EDU重大議題、以及美國高等教育永續促進協會(AASHE)制定國際大學永續評比系統(STARS)架構，擬定關注議題項目，並經完整利害關係人與內部衝擊程度調查，確立報告揭露架構和邊界。
審慎遵循國際規範執行整體編製作業同時，確保內容數據正確，報告也通過外部第三方會計師事務所依據ISAE3000準則確信，再經七月底永續發展委員會確認後正式對外發布。
定期出版永續報告書並連續獲得外部專業肯定，李校長感謝所有參與編製工作成員的付出，期許在獎項的鼓勵下，能激勵更多師生積極關注永續議題，並以行動響應支持。他也提到，永續發展委員會今年七月會議已經通過，學校將成立專職「永續辦公室」，負責統合包括永續教育、永續校務治理和各項相關業務，宣示臺北大學更進一步朝永續大學目標邁進。
「2022TCSA台灣企業永續獎」定11月16日在臺北圓山大飯店公開頒獎，頒獎典禮同時還將舉辦2022全球企業永續論壇(Global Corporate Sustainability Forum, GCSF)，商學院也將於論壇中承辦學術論文發表專場，歡迎有興趣的師生踴躍報名參與。</description><pubDate>Sat, 29 Oct 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>校園開幕典禮實況轉播</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/635bdf7b836cf05bcfa9dfe6</link><description>https://youtu.be/grpJIk_LwrM</description><pubDate>Sat, 29 Oct 2022 01:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>擦亮母校招牌　第22屆傑出校友表揚大會</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/635d1595836cf05bcfa9e00f</link><description>臺北大學10月29日於福華飯店舉辦第22屆傑出校友表揚大會，頒發獎項予各領域表現傑出校友，本屆獲獎校友共11人，此外，財政部長蘇建榮因從事公職績效優異，另外獲頒特別貢獻獎。
此次獲獎人分別為臺灣大學國際企業系教授簡睿哲、和通建設股份有限公司董事長李怡寧、勤業眾信聯合會計師事務所董事張耿禧、良茂建設董事長陳春銅、前群益證券投資顧問有限公司總經理趙冠宇、精誠法律事務所主持律師吳光陸、行政院災害防救辦公室副主任王怡文、空軍防空暨飛彈指揮部中將指揮官劉孝堂、高雄市警察局局長林炎田、喜瑪拉雅研究發展基金會董事長陳錦隆、海明禪寺住持陳志明（釋明光法師）。而任教於臺北大學的財政部長蘇建榮，借調擔任臺北市政府財政局長、財政部長，由學方與校友總會共同頒發特別貢獻獎，表彰他對國家社會的卓越貢獻。
李承嘉校長首先恭賀獲獎校友，在遴選委員會費心審核下脫穎而出。「臺北大學經過數次更名，於2000年改制為臺北大學，從法商起家，在校友們協助下，校務發展蒸蒸日上。」歷任校長幾乎都把心力放在遷校和三峽校區硬體建設上，經過20年努力，相關典章制度已臻完善。臺北校區兩個BOT案陸續啟動，未來四年，校園景觀將煥然一新。將目標轉到軟實力層面，他點明學校未來重點，著重於留才攬才、跨域學習和國際化，努力提升教師研究能量、跨國交流和學術研究上。「學校有你們變得更偉大。」感謝校友的協助，他也期望日後學校的表現，不負學長姐們的期盼。
「出類拔萃多元、部長稅改領銜。宗師弘法濟世、主任防災救人。局長治安保家、將軍守土衛國。學術企業崢嶸、巍峨北大之光。」校友總會理事長林錫埼自創一首詩，讚揚此屆獲獎校友們的傑出表現。不管是在學術、企業、公共事務及個人行誼等方面，都有臺北大學畢業校友，在各自的領域作出貢獻、發揮影響力。從今年校友總會理監事改選後，7月與經濟系友會合辦第三屆「臺北經濟論壇」；9月成立「林錫埼社會科學講座」、舉辦北聯大四校高爾夫球賽；10月與新北市政府青年局合辦青年論壇；今年更募集超過千萬元的烏克蘭獎助學金等，逐項列出校友總會重要成績。他宣示，未來校友總會將在現有厚實的基礎上，繼續努力推動各項活動，也期許各位學長姐共同來「擦亮母校的金字招牌」，成為臺北大學發展的堅實後盾。
對於獲頒「特別貢獻獎」，蘇建榮部長感謝母校及師長們栽培，學校培養他思辨能力與專業素養，讓他得以跨入學術領域。學而優則仕，從學校跨入政界，歷練要職，豐富他的職涯歷練。「日後我可以告訴我的學生，我作過哪些事情，未來你們也可以。」他特別感謝財政部同仁們的協助，讓他得以完成財政部的重要政務。
除頒發傑出校友獎項外，會上另頒發教育部捐資興學水晶獎座，感謝林錫埼理事長及趙冠宇學長兩人，在提供獎助學金、補助教師發表優秀期刊論文、資助興建專業教室等，給予校方諸多協助。此外，也頒給蔡俊宏、簡剛民學長「深耕圓夢獎助學金」感謝狀，感謝兩人協助校內經濟弱勢學生，得以順利完成學業。
臺北大學傑出校友產生方式，由遴選委員會辦理遴選，包括校內代表、社會賢達、校友總會推薦傑出校友代表等人組成，會中邀請各推薦單位派員列席說明推薦理由，讓遴選委員瞭解被推薦人相關事蹟，以昭慎重。</description><pubDate>Fri, 28 Oct 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>熱情、朝氣　臺北大學歡度73週年校慶</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/635cc19c836cf05bcfa9dfea</link><description>臺北大學29日舉辦創校73週年暨改制22週年校慶開幕典禮及運動會，邀集師長、職員、學生、退休教職員們，以及來自各地的校友們共同與會。充滿活力的各項節目，一同展現開幕典禮的歡慶氣氛。
去年校慶因受疫情影響，取消部分活動。隨著防疫措施逐步解封，今年校慶恢復往日規模。從「Before Sunrise黎明前」北大舞會、「TRAVEL Go勇闖地心」北聯大迎新活動、「第一次做木工就上手」木工通識課程成果展、「響你的夜」校慶音樂會、永續市集，以及各類體育競賽和院系相關慶祝活動，為今年校慶揭開序幕。
開幕典禮前的校園路跑活動，在涼爽的天氣下熱烈開跑，參賽組別分為男女學生組、男女教職員工組及男女校友組，從綜合體育館大門出發，繞行校園一圈，各組前8名並可獲頒獎金。今年獲得女子教職員工組第一名的秘書室行政專員蔡詩韻，在參賽前便開始練習，比賽時雖然一度飄雨，但她仍然順利跑完全程，拿下第一名。
「好可愛喔！」許久不見的臺北大學校園吉祥物「大北」，在開幕典禮前亮相暖場，一出場便吸引眾人目光，更有小朋友開心地要和大北合照，大北也熱情地逐一跟現場師生擊掌。
除了感謝各單位規劃校慶系列活動的費心，校長李承嘉也特別讚許休運系啦啦隊參與此次開幕活動。他認為，近年雖然受到疫情影響，但學校的相關建設並沒有因此放緩。「宿舍跟捷運站旁的土地，正在整地當中，未來將作為極限運動場地，屆時歡迎大家來體驗極限運動。」而綜合體育館旁的空地，未來也將規劃射箭場，培育更多優秀的射箭選手。他也期待大家都能善用學校體育設施。
「今天早上起了一個大早來參加路跑。」校友總會理事長林錫埼參與幾次學校舉辦的路跑活動，他邀請所有人來臺北大學這片美麗的校園跑步，「徜徉其間，這真的是很棒的體驗！」林錫埼並特別贊助休運系啦啦隊，他認為，校友總會凝聚校友情感力量，以及作為母校和同學發展的後盾，對於學校各項充滿活力的活動，總會也將特別鼓勵與支持。林錫埼表示，總會一直在學校身旁，對學校發展貢獻心力，而有關學生們的未來發展，校友總會願意提供必要協助。
今年的表演節目，由熱舞社和休運系組成的啦啦隊擔綱，搭配激盪奔放的背景音樂，熱舞社和啦啦隊展現出青春洋溢的肢體表演。成立於1998年，迄今已有24年的熱舞社，同學帶來幾段充滿嘻哈等各類風格的舞蹈，凸顯出團體間強烈的新潮特色。曾獲北區舞展第四名以及全國舞展第三名，也在全國性舞蹈賽事college high勇奪佳績，北大熱舞社揮灑青春，用舞蹈告訴大家，每個人都有獨特的自我價值與夢想。而休運系同學組成的啦啦隊，會前便積極演練，場邊準備許多道具與背板，進場時的吶喊，展現出他們的積極與膽識，成員整齊劃一的各項動作，呼喝中帶著奔放，更贏得全場掌聲。
為了讓無法參加的教職員工生與校友能觀看開幕典禮，整場活動也搭配實況轉播，讓所有人共同參與校慶，一起說聲：「臺北大學，生日快樂！」</description><pubDate>Fri, 28 Oct 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】經濟系林茂廷師生發表USR APP成果</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/635b9105836cf05bcfa9dfc6</link><description>經濟系林茂廷老師自2017年參與社科院USR計畫之後，即透過課程以及自組學生E-major團隊，以學生自學及師生互學方式，協助USR計畫運用網路科技，強化北大USR資訊與社區間的流通。在2020年先是建置了社科院USR的網頁平台，加速活動報導在社區間的傳播，至今已發布出200則以上的報導文章，觀看人數也從個位數成長至百位數。在10月21日上午，更與E-major團隊發表為大學社會實踐量身打造的USR APP，讓未來計畫與社區間更無距離。
當日的網路成果發表會由USR計畫主持人曾敏傑教授主持，參與的人包括有校USR戴敏育執行長、社工系林予安老師、USR Hub與USR計畫助理等十餘人。開發這款USR專用的App，主要是為了USR計畫的傳播，以及強化活動報名的方便性，因此茂廷老師先是在2022年4月26日及29日舉辦「Figma-網頁設計」課程，教導學生運用Figma製作USR的APP，最後終於在10月21日正式上線，讓計畫、師生與居民能加以運用，也方便參與活動。目前APP已聯結近10則最新的活動報導，讓師生與居民透過APP，即可了解USR所舉辦的活動及內容。
茂廷老師在發表會上指出，這個APP是用Progressive Web App（PWA）漸進式網路應用程式，可以當成一般網站瀏覽，也可以作為APP安裝在手機或平板上。目前APP有兩種功能，一種是花絮，一種是活動。花絮的內容是USR近10則的報導，使用者可以在裡面看到最新的資訊；活動則是未來USR計畫要舉辦的活動，點選海報便能看到更詳細的活動資訊。
在App的平台中，點選左側的選單列，便可以看到USR計畫的Medium平台、FB粉專、Youtube頻道、信箱以及聯絡電話；使用者可以輕鬆地透過APP連結到USR計畫其他相關的網路頻道中，去觀看以及了解USR計畫的其他方案及活動，因此是一個很好的入口。
而在活動頁面中，點選有興趣的活動海報後，可以看到活動的主題、日期、時間、內容、地點等資訊；下方從左至右的按鈕，分別是分享、報名、登入行事曆。這些功能鈕都能讓使用者可以更快、更方便的達成分享、報名以及加入行事曆的功能。
另外針對各位老師要發布的活動資訊，也可以透過Google表單進行發布，發布完成後即會出現在APP上，當社區居民們擁有APP之後，就能隨時觀看社科院USR計畫的相關活動，方便隨時規劃來參與。未來計畫助理們可以po上自製的活動海報，也可以輸入資訊後，由App自動轉化成制式化的海報，減少設計的時間和成本。
最後，茂廷老師也提到，這款APP比較傾向是整合平台，APP整合了USR計畫的相關網站、最新的10則文章、活動報名等；讓擁有APP的居民與師生，能夠快速地在這款APP上找到需要的訊息。此外，越多人使用APP，後台的數據資料就越豐富，對於Emajor學生的學習效果也會更佳。因此，這款APP不僅帶給社科院USR計畫快速的傳播，更豐富了學生的學習成果，並且運用自學來善盡大學責任。
USR APP下載教學：
https://drive.google.com/drive/folders/1uIARBAhQASxAVv37Pw1vX0efUnym4g5k?usp=sharing</description><pubDate>Thu, 27 Oct 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>本校三峽校區「綜合體育館周邊(含鳶飛停車場)景觀綠美化改善案」施工公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/635b4004836cf05bcfa9dfae</link><description>旨揭工程謹訂於111年11月05日(六)-12月10日(六)進行施工，期間將有工程車進出校園，施工地點如下圖粉色區塊，屆時請在校師生及社區居民配合，切勿靠近施作區域，並儘可能離開現場，以利施作及確保自身安全，施工期間將責請施工廠商妥善做好交維措施及工區管制作業，過往車輛及行人請小心通行，施作期間造成噪音及通行不便，敬請見諒。
聯絡資訊
施工單位：千蕙園藝社 趙先生 0928-258269
校方窗口：總務處事務組 吳小姐 02-86741111 #66271</description><pubDate>Thu, 27 Oct 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>本校7位教師名列全球2%頂尖科學家排行榜</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/635a5dd5836cf05bcfa9dfab</link><description>全球排名2%頂尖科學家（ World-rsquo;s Top 2% Scientists）於2022年10月份公佈最新一期的榜單，本校在「終身科學影響力排行榜」及「年度科學影響力排行榜」中，各有5位教師入榜，扣除兩項皆有上榜者，本校共有7位老師入榜。
本校前一年度入榜之教師均蟬聯於今年度的榜單中，在「終身科學影響力排行榜」中，亦有新入榜的教師。完整榜單包括：都市計劃研究所曾國雄講座教授，資訊工程學系林道通特聘教授、陳裕賢特聘教授、企業管理學系陳宥杉特聘教授、蔡坤宏特聘教授、鄭啟均特聘教授以及蕭宇翔教授。顯現本校教師的研究表現及研究影響力受到肯定，在此亦恭賀所有入榜教師。
榜單是由美國史丹佛大學的專家團隊，透過引文摘要資料庫Scopus論文影響力更新至2021年底的數據計算出，分為22個領域和176個子領域，所使用的關鍵指標包括：「總引用次數」、「Hirsch h-index」、「共同作者修正的 Schreiber Hm-index」、「單獨作者」、「單獨或者第一作者」、「單獨、第一或者最後作者的文章引用次數」等六項。</description><pubDate>Wed, 26 Oct 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>第一次做木工就上手　通識課成果展</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/635a35fe836cf05bcfa9df7a</link><description>由通識教育中心與圖書館合辦「第一次做木工就上手」木工通識課成果展，10月27日於圖書館展出。作品皆為修習「綠設計與木作藝術」通識課程同學的首次木工創作。此次策展，除了展示修課同學們的創意，也代表木工是每個人都可學習的日常技藝。
此門通識課程，以木藝教育培養學生多元興趣與增進手作能力。作為初學木藝的成果展現，作品除顯露出個人特色外，也真實呈現手作質感，讓對木質生活有興趣的人不再只是想像。主辦單位希望，這樣的課程能讓大家都能很容易地學習木工創作。
展出作品為日常生活所用的各式餐桌物件及杯墊，從身邊小物開始，就是一個很好入門的項目。經過老師們介紹工具的操作方式後，再由修課學生各自發揮想像力，融入線條造型與美感，製作出屬於自己獨一無二的作品。例如有將餐具作成熊、魚和臺灣等造型，而呈現出來的雕刻手法，也看得出創作中的細膩度。
「以杯墊來說，採用日式的『組子』技法，一套杯墊共有四塊，可以收納在一個木盒子裡。」策展人褚喬說明，這次展示方式，結合了畫作的概念，把作品展示在畫框中，每個學生就像個畫家一樣，創作屬於自己的畫布，有的使用櫻桃木、胡桃木，有的使用非常特別的紫心木，讓作品組成了一幅畫作。
欣賞著同學們的作品，校長李承嘉非常期待可以參加這樣的場合，「相較於全國大專院校，木藝可說是臺北大學的一項特色。」他特別感謝懷德居基金會的捐助，可以讓同學在「木師基地」學習木工。而審美觀、靈巧度、木材認識等，都可經由通識課程來學習。展出的意義，除了鼓勵同學展示手工作品，也可以吸引尚未修過課的同學，讓他們對木工產生興趣。
教導同學木工創作的教師吳宜紋，認為同學們藉由這項課程，接觸樹木、體驗自然。她也稱讚同學，在約莫一個月的時間內，從自己買材料到產出作品，是一件非常不容易的事，也呼應了「第一次做木工就上手」的課程成果。
現場作品大部分皆以手工來雕刻，只有少部分以機器輔助。就讀於企管系的林福慶，指著自己的餐桌物件，說明他的創作理念。「我的盤子看起來有點像動物造型。所以挑材料時，我會看紋路和木材顏色深淺，讓作品能呈現我的構思。」他特別選購有環保標章的木材，這些都是從樹木上取下來，讓他在創作時格外珍惜材料的使用。在製作時，他發現木頭其實沒有那麼好刻，但可以雕塑自己想要的外型，讓創作更為有趣。
此次展出於圖書館2樓藝文展覽區，展期至11月26日，作為臺北大學73週年校慶系列活動之一，揉合手工藝、環保與創作巧思，為校慶活動帶來不同風格。</description><pubDate>Wed, 26 Oct 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>公告:111年校慶暨傑出校友表揚大會(福華飯店)交通車資訊</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6359f489836cf05bcfa9df65</link><description>時間:111年10月29日(星期六)
去程: 15:40 三峽大門口(商學院側)搭車
回程: 21:20-21:30
福華飯店平面停車場-mdash;三峽校區
備註：交通車為20人座公務車</description><pubDate>Wed, 26 Oct 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>雙語化學習辦公室刊物《EMI Today》第一期出刊</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6358e452836cf05bcfa9df5f</link><description>本校商學院於110年，榮獲教育部大專校院學生雙語化學習計畫-精進成為重點培育學院以來，雙語化學習辦公室與語言中心協助商學院，通過教師與學生培訓、辦理跨校EMI講座、學生全英語相關競賽、邀請國內外專家學者交流等活動，逐步落實本校雙語化學習之目標，提升全英語授課課程質量及學生英語能力。
雙語計畫邁入第二年之際，為呈現本校雙語計畫執行成果，特發行《EMI Today》。邀請蔡龍保副校長、張仁俊教務長、林文一國際長、商學院陳宥杉院長、語言中心翁素涵主任、商學院雙語計畫楊溥泰執行長等師長撰寫專文，為本校師長提供不同視角，認識雙語計畫、全英語教學、語言學習等面向。
《EMI Today》除印製紙本外，亦上架第一期之電子書，歡迎師長、同學們至下列網址閱讀：
https://reurl.cc/AOojbe</description><pubDate>Tue, 25 Oct 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】剝橘分享會 健康向前行</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/63588d49836cf05bcfa9df30</link><description>臺北大學社科院USR「閱讀健康書庫」自七月開幕以來，透過鼓勵長者閱讀及撰寫書摘來活化大腦，並且定期辦理分享會促進社交，期望幫助在地社區長輩增進健康知識。書庫開辦以來，因橘子讀書會長者響應熱烈，每次分享書摘時，長者也將自身生命歷程分享出來，因此書摘分享會即定名為「剝橘分享會」，由曾敏傑及辛法春兩位老師輪流帶領長者討論。
「閱讀健康書庫」短短三個月，已累積136冊次借閱量，使用人次達73人次，也已回收41篇書摘；而借閱類別前三名分別為:延緩老化(12%)、長壽養生(11%)、及視力保健(10%)等，也顯示出長者的閱讀偏好。10月18日並辦理第二次分享會，計有18位社區長者參與，由辛法春老師帶領大家分享包括《大腦需要的幸福食物》、《好活與安老》、《天然植物營養素》、《連醫生都害怕的黑時間》、《健康從睡眠開始》、《給眼睛的31堂保健練習》、《自律神經超圖解》等書籍。其中莊敬陸大姊分享的《大腦需要的幸福食物》，因為她喜歡自己在家煮食，透過市場採購增加人際互動，而書籍中有介紹對腦有益的食物，也指出高齡憂鬱症與飲食有密切關係，因此要多吃對大腦好的食物，包含藍莓、堅果、Omega3脂肪酸的油脂、五色蔬果、香草、薑黃等，以原型食物為主，能自己動手做更好。在實踐的部分，她也鼓勵自己，多用好油、自行採買、嘗試不同的蔬果，嘗試以地中海飲食來延緩失智風險。
施立勇大哥則分享《給眼睛的31堂保健練習》，因為高齡者視力退化非常普遍，這本書以31天的練習，讓眼睛可以舒展，例如分辨差異的圖案、從下方向上仰望景色，輪流看近處與遠處、追視A~Z等方式，透過交感神經和副交感神經的平衡來讓眼力舒緩，並且使睫狀肌有不同的舒適感受，以強化視力。在他的實踐方式上，他每天就以這31個練習，強化自己的眼力；另外食物的部分，會提醒自己增加維生素B1、A、C、B2、B6，並減少脂肪、糖分、及冰冷的食物。
呼應暑假期間本計畫邀請洪蘭教授來北大，與社區長者分享「大腦看人生-談終身學習的重要性」，USR也跟進辦理『終身學習之我見』徵文比賽，鼓勵長者聽完洪蘭講座後，分享自己的心得與收穫。許多社區長者有感老化無法抵抗，只能努力延緩，但因為有同伴彼此勉勵，也可以走得更遠更健康。當天並由USR計畫主持人曾敏傑老師頒發得獎名單如下:第一名施立勇、第二名周阿清、第三名吳君實，及佳作有楊嬡莉、張小蓮、莊進陸等人。每位參賽者都認真地將生命故事及終身學習轉為文字呈現，未來也將節錄於第九期「大學城報」中刊出。
健康書庫不只是在北大校園內推廣，主持人曾敏傑老師也希望透過巡迴書展，將健康好書送進鄰近社區，分享大學資源，也鼓勵社區長者閱讀，因此主動至社區管委會提案合作，已經在「大學風呂」及「大學劍橋」展示完畢，目前正於「紫京城」社區巡展至11月中。另外透過校友中心張永森組長引介邱水旺先生，後續將再至「大學京都」社區展出，以嘉惠更多在地長者。</description><pubDate>Tue, 25 Oct 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】藍允成督導談「愛盲基金會土城工坊」</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/63588ca3836cf05bcfa9df27</link><description>社科院USR計畫第80場的三鶯樹論壇，在2022年10月24日中午，由社工系魏希聖教授邀請到「財團法人愛盲基金會」藍允成督導與楊佳容就服員，在線上為本校同學分享「愛盲土城工坊的服務經驗」，同時也跟同學分享身心障礙者在社會工作所面對的困境，以及「土城工坊」作為庇護工場，又如何提供工作和服務給身心障礙者?藍督導與楊就服員最後更分享自己成為專業助人者的歷程與工作點滴，讓同學們印象深刻，也更了解「土城工坊」提供給身心障礙者的服務。
財團法人愛盲基金會於民國80年正式成立，民國86年改制為全國性的社會福利團體，是國內第一個為視覺障礙朋友以及其他身障朋友，在文教、職訓與視障福利政策方面，提供全面性服務與前瞻性規劃的基金會。基金會在民國95年開始辦理台北縣土城地區身心障礙者庇護工場，在基金會的努力耕耘之下，於民國98年成立了「土城工坊」，持續提供身心障礙者就業機會、工作技能及生活輔導，同時也協助轉介資源，培養身心障礙者自立更生，甚至進入一般職場。
楊就服員表示庇護工場就是服務有工作意願，卻沒有足夠工作能力，無法進入一般工作職場的身心障礙者。庇護工場不單純只是身心障礙者的工作場所，更是個案工作以外的生活中心，同時也是提供就業訓練、產能核薪評估、職前能力訓練的地方；在過程中依據個案能力與興趣，嘗試轉銜到一般的工作場所，回歸就業勞動市場。庇護工場除了是提供身心障礙者服務的場所，同時也是營業的單位，所以需要有更好的營收才能夠提供身心障礙者工作、支持活動、生活輔導和更好的工作場域。
「土城工坊」的代工種類多元，包括文具、裝紅包袋、茶葉包裝等，後期發展出自有品牌的手工皂，剛推出手工皂的時候也曾遇到許多困難，當時的設備也不盡完善，連攪拌皂液都要手拿攪拌棒親力親為，而許多庇護員工在未經訓練的狀況下，連生活自理都有困難，很難快速學會製作手工皂。不過經過十多年來的努力，在就服員細心訓練下，視障、聽障、肢障與精障的員工分工合作，弭補彼此的障礙，最終能親手完成打皂、切皂、包皂、出貨等程序，也打造出高品質冷製手工皂。
藍督導和楊就服員認為在服務的過程中，常會遇到很多有趣的事情，同時也會遇到需要花時間耐心去教導庇護員工的時候，但是不論如何，細心觀察是重要的。楊就服員即分享了過去曾經有一名庇護員工會突然的離開，結果都需要工作人員去尋找他，後來就服員發現只要該名庇護員工當天只要穿紅色的衣服，就會有機會偷偷地逃跑，經過就服員細心地觀察後，便能預防不必要的意外發生。
最後，藍督導提醒同學們要時刻反省自己為什麼想要做社工？未來10年想要做哪方面的社工？作為社會工作者面對的服務對象主要是社會需要協助的族群，因此需要有辦法面對工作所帶來的挫折，讓自己能夠適應和反思如何堅持服務個案，這是非常重要的。期待同學能夠成為專業的助人者，也協助個案能夠看見自己的優勢。</description><pubDate>Tue, 25 Oct 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>深耕在地環抱海山 借鏡枋橋城創人文新生活</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/635887b2836cf05bcfa9df16</link><description>10月22日至23日，板橋文史協會於板橋林家花園旁舉辦「板橋生活小學堂+枋橋城大冒險」，活動的主題是「整個枋橋都是我的生活學堂」，以地方知識學為基礎，設計包括：遇見古城、實境解謎、生活小學堂、職人拜師、遇見與穿越、職人獻藝等，多種實境遊戲闖關體驗遊戲，讓參與民眾展開一場屬於具有在地特色的大冒險。在疫情趨緩後的週末時刻，民眾紛紛走上街頭，用最輕鬆的散步，感受和體驗枋橋城裡的處處驚喜。
海山學研究中心不僅長期深耕在地，亦從三峽向外拓展，積極鏈結海山地區各個場域伙伴，在新北市立樹林高中雷秀慧老師、板橋文史協會蘇于修老師的邀請下，很榮幸參與此次盛會，透過實際參與及觀摩，借鏡彼此專長，激發更多創意，創造未來更多合作的可能。
兩天的活動中，中心把舞台留給長期合作的在地場域夥伴，邀請三峽天芳茶行黃耀寬老闆，以及三峽茗茶祥興行周玉成老闆、李秀峯老闆娘蒞臨現場，教導在場的北大同學及民眾，如何泡出一杯好喝的三峽茶，還有在地店家山海咖啡帶來蜜香紅茶可頌，在秋雨微涼的週末，讓更多人認識三峽好茶的溫暖及芬芳。
海山學研究中心持續培養推廣海山地方學的新火種，此次活動由本校歷史學系大二和大三的學生擔任關主及茶師，為民眾解說三峽茶的特色、泡茶品茗，承擔推廣三峽在地文化的責任，年輕新世代的參與亦為一大亮點。暐桓同學說：「參與中心事務能更深入認識在地文化，兩天的活動下來，我已經能清楚辨別出碧螺春、蜜香紅茶及白茶不同的特色了。」擔任關主的紹宏同學說：「我認為最大的收穫是學會如何保持彈性，以及臨場隨機應變；看見許多家長願意陪伴在孩子身邊，讓孩子自己學會解題，感覺真得很棒。」同樣擔任關主的子歆同學則說：「很多在地的家長帶著孩子來時，反而會告訴我許多在地小故事，讓擔任關主的我學到更多。」
這場活動運用在地歷史，創造情感聯繫，讓民眾攜老偕幼體驗了一場豐富的人文之旅，讓文化就像呼吸一樣融入生活。海山學研究中心洪健榮主任說：「海山學研究中心不僅致力站穩在地知識學根基，更將視野邁向大海山，進而從北臺灣展望全世界。我們一步一腳印，這次的合作正是中心很好的觀摩。」這場活動的結束，正是下次合作的開始，參與同學們亦是驚艷於三峽茶的魅力，「下次還要參加中心的活動，中心實際走進田調現場，記錄及拍攝的工作很棒。」
海山學研究中心執行教育部大學社會責任萌芽型計畫（USR），鼓勵同學透過服務，實踐所學，讓學生在學與用之間找到平衡。大學也不再是學術的圍籬，而是走出圍籬之外，與社區共同成長。</description><pubDate>Tue, 25 Oct 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>北聯大系統111年寒暑假服務隊聯合分享會</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/635886b2836cf05bcfa9df09</link><description>秉持著全人教育理念，鼓勵學生服務社會回饋人群，用行動感恩社會投注大學教育豐富之資源，透過服務社會擔負應盡之社會責任，北聯大系統四校學生社團為實踐社會參與及服務之理念，每年寒暑假期間皆積極投入國內外偏鄉地區服務，每年四校服務隊皆會齊聚一起，透過聯合分享會的形式相互觀摩學習。
睽違三年之久，今年度由本校課外活動指導組主辦『北聯大系統寒暑假服務隊聯合分享會』，本次活動於10月22日下午一點在本校行政大樓USR HUB舉辦，除學務長胡中宜蒞臨幫同學加油打氣外，另有臺北科技大學課外活動指導組劉礎豪組長、集美好攝團何奕宏指導老師、臺北醫學大學宋亞杰老師皆撥冗出席。活動共有45位師生與會，並由本校基層文化服務社、臺灣海洋大學英文查經暨敬拜讚美社、臺北醫學大學山地社會醫療服務團、臺北科技大學橘社嚕啦啦、臺北科技大學集美好攝團等5個學生社團分享，由各社團分享辦理營隊過程中獲得的心得、成長與困境。
綜合各隊提出的困境，常見共通之處為因為疫情影響找不到服務學校，邊境行動協會李瑞珠老師提供各隊回饋並進行分組討論。在活動中瑞珠老師提出服務隊可進一步思考的問題，如小朋友是唯一的選擇嗎?現在偏鄉或山上原住民國小已經不見得資源不足了，是否需調整服務策略嘗試與微型社福機構合作?比如攝影社團或許可以跟服務弱勢青少年組織合作，讓少年有機會接觸不一樣的喜好與培養專長?；並請同學進一步思考是否能結合當地夥伴資源、服務後是否有可能延續服務成效，期待能透過服務後的反思討論突破服務隊的舒適圈並擴大服務視野。
除了服務隊分享與反思回饋外，本次活動也安排專題演講「如何將SDGs融入社團活動與營隊設計」，透過中華康輔教育推廣協會蘇暐仁老師深入淺出的說明及活動，讓同學認識SDGs及討論如何應用在活動設計中，在場同學皆積極參與。
透過各服務隊精心整理及製作的投影片，分享辦理營隊過程中所遭遇的困難、解決辦法及出隊所獲得的感動點滴，並透過分組討論進一步思考服務目的及方案設計，與會同學均收穫滿滿，度過一個充實的下午。</description><pubDate>Tue, 25 Oct 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【徵才】USR辦公室誠徵專任行政助理一名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6356578e836cf05bcfa9deb1</link><description>國立臺北大學大學社會責任(USR)辦公室 誠徵專任行政助理一名 徵才公告
一、聘任資格及條件：1.中華民國國籍，持有身分證者。
2.國內、外大學以上畢業。
3.具備電腦文書處理（Office）能力。
4.具備行政業務處理及溝通協調能力。
5.有網路社群媒體經營或新聞公關經驗者尤佳。
二、工作內容：1.主責推動執行「大學社會責任辦公室」各項業務。
2.協助推動執行「大學社會責任實踐基地（USR Hub）」各項業務。
3.其他臨時交辦事項。三、工作時段：依本校職員差勤管理實施要點辦理。四、工作地點：新北市三峽區大學路151號。（國立臺北大學三峽校區）五、待遇與聘期：1.依本校計畫專任助理人員工作酬金表，學士級第1年每月薪資33,800元，並依規定辦理勞保、健保及勞工退休金事宜。
2.聘期自起聘日起至111年12月31日止(續聘與否視工作表現及計畫經費而定)。六、應備文件：1.履歷表(含自傳及照片)。
2.最高學歷畢業證書影本。
3.文案或計畫撰寫作品。
4.相關語言能力證明（選附）。七、應徵方式：1.以紙本應徵者，請寄至國立臺北大學USR辦公室(新北市三峽區大學路151號)，信封請註明「應徵大學社會責任辦公室-專任行政助理」。
2.以電子郵件應徵者，請以PDF電子檔方式郵寄至m7935kimo@gm.ntpu.edu.tw，信件標題請填「應徵大學社會責任辦公室-專任行政助理」。
3.應徵日期自即日起至111年11月3日(五)下午5時整。以紙本應徵者，以當日日期郵戳，或USR辦公室收件證明為憑；以電子郵件應徵者，以郵件系統時間為憑。
4.初審合格者擇優通知面試，不合者恕不退件，未錄取者不另行通知。八、其他：1.本次徵才視成績得增列備取2名，候補期間自甄選結果確定(含正取人員報到後於三個月內離職者)之翌日起算三個月內有效。
2.依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：
(一) 犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。
(二) 經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。
(三) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。
(四) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。
(五) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。
(六) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。</description><pubDate>Sun, 23 Oct 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>挺挺動物  一趟不斷學習與思辨的旅程</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6356047c836cf05bcfa9de7b</link><description>為鼓勵學生從身旁事物激發創意、追求創新，研發處創新創業中心邀請挺挺網絡社會企業創辦人劉偉蘋蒞校分享動保觀念。曾經於全球飲品領導品牌擔任通路行銷經理、後來又協助國內品牌進行國際佈局的她，在工作十數年後，因為一場大病淡出職場，開始反思如何利用自身專業幫助動物，於2013年先發起「讓動保旗幟飄揚」，2014年底正式創辦挺挺網絡社會企業，開始透過舉辦展覽、市集、講座等多元活動來引發大眾對更多動物議題的理解與關心。
「情感帶領我們投入關心，理性思辨才能為問題找到出口。」挺挺動物應援團的創辦人劉偉蘋如此說道。在台灣民眾眼中，看到流浪動物並且餵食幫助牠們，是種愛的表現，然而，大家卻未曾想過甚至很多時候拒絕去理解，這樣的善行只是讓整體問題更加糾結難解，造成更大量的動物承受更多的苦難。誠如劉偉蘋創辦人所說，人們出於愛心的餵食讓眼前的流浪動物好像有東西吃，但是伴侶動物的福利標準就只是這樣嗎？而多數大眾可能從未想過，任意餵食遊蕩動物讓台灣社會這麼多年來希望透過TNR(捕捉、結紮、回放)達成流浪動物減量的目標根本難以實現，在外遊蕩的流浪犬貓數量不減反增，流浪犬貓不但自己受苦，具有狩獵天性的牠們還成了多種瀕危野生動物如穿山甲、石虎的又一項生存威脅(近年來野生動物救傷單位協助救援的穿山甲有高達半數以上是因為犬咬而傷)。
為了幫助收容所提高認養率，協助台灣走向沒有受苦流浪動物只有不離不棄毛小孩家人的正確狀態，挺挺這些年來持續推出許多活動提升收容所內最多的米克斯們(即沒有品種的混種犬貓)、以及收容所本身的形象，讓民眾能夠越看米克斯犬貓越可愛，也讓民眾有機會認識現在的動物收容所跟過去完全不同了，不再是一個讓人覺得無望的黑暗地方，而是一個創造動物希望的地方。
另外為了讓喜歡動物的民眾，能夠更深入地對動物保護以及保育議題有正確的理解，挺挺也開設了「挺挺動物鬆鬆聊」podcast；而為了引領大眾將對動物的喜愛擴及更多動物，挺挺更積極地與許多專業保育單位合作舉辦展覽與各式活動。對土地上的野生動物能夠投入更多關心，好好保護牠們的同時，其實也是保護了我們人類的現在以及未來，讓我們居住的環境能更加健康並且永續發展。
劉偉蘋創辦人以時常鼓勵提醒自己的話與同學們分享：如果喜歡動物，就讓我們為了動物去持續的學習、思辨與自省。「對同伴動物不離不棄，給牠們永遠的家；對野生動物勿驚勿擾，還牠們棲息的家。」是挺挺走在動物保護以及保育的這條長路上，持續前行的方向、努力不懈的目標。</description><pubDate>Sun, 23 Oct 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>「法與疫、法與義」法律學院舉辦論壇</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6353c44b836cf05bcfa9de4f</link><description>台灣歷經兩年多來的抗疫，在歷經這一波Omicron BA.5疫情高峰逐漸褪去，民眾生活開始回歸常軌之際，兩年前疫情甫爆發時所構築的防疫法制，應如何調整修正方適合沿用在「與病毒共存」的今日？ 這一個與當前台灣民眾最切身攸關的問題，10月22日下午，在國立臺北大學法律學院所舉辦的「2022臺北大學法學論壇」中，來自不同背景的產、官、學界先進，各自提出了他們的觀察與解答。
由省立法商學院、國立中興法商學院改制的國立臺北大學，其法律學院為慶祝成立七十週年院慶，特舉辦「臺北大學法學論壇」，以「『法與疫，法與義』-mdash;-mdash;後疫情時代法治社會應有的堅持與調適」為主題，從法治與人權的角度，分析法律制度應該何設計與運作，才能夠既合乎疫情治理的需求，也滿足社會正義的要求。
論壇邀請前副總統、中研院院士陳建仁擔任論壇的特邀貴賓，不過因為剛自美國華府返國，為嚴格落實自主健康管理，特別以影片致詞，取代實體出席。陳建仁在致詞中，指出台灣的防疫成果，受到國際肯定，是因為借鑑當年對抗SARS的經驗，政府對相關法規進行盤點，奠定防疫體制的基礎。此次面對來勢洶洶的新冠疫情，才能透過邊境管制、居家檢疫、疫調匡列、居家隔離、發燒篩檢和醫院感染管控等措施，阻絕嚴重的社區傳染。
在凸顯政府抗疫成果的同時，陳建仁也強調依法行政與透明公開，對於防疫的重要性。透過多重管道的公開說明，使民眾了解自身的權利義務也更加信賴政府；經由法律授權運用數位科技防疫，在個人隱私與公共利益間取得平衡。政府的良善治理與民眾良好的公民素質交互形成良性循環，才造就今日台灣可控的防疫成果。
在肯定過往防疫成果的同時，陳建仁亦認為，在疫情受到控制的今天，正是一個省思法治社會與疫情治理的重要契機，去檢驗各項防疫措施是否符合比例原則精神，以及相關法規是否有更細緻修正的必要。
接下來，論壇由具有臺北大學校友身份的中央研究院法律研究所所長李建良，發表主題演說，深入剖析法律制度如何一方面有效因應疫情、二方面又能符合正義的要求，以呼應「法與疫，法與義」的論壇主題。李建良指出，在抗疫防疫的過程中，包含許多面向，不論是追蹤、防堵、認定、治療、疫苗乃至於補償等，為了客觀上緊急應變的需要，法制如何能夠明確地、公平地設下各種限制以及分配各項資源？ 是要仰賴行政的專業評估多一點，還是要多尊重具有民主正當性的立法者所做的政策決斷？ 而司法事後是否有能力運用法律原則對政治部門施以適時有效的制約？ 凡此，皆為釐清法、疫、義三者關連性的關鍵。以我國「嚴重特殊傳染性肺炎防治及紓困振興特別條例」第7條「中央流行疫情指揮中心指揮官為防治控制疫情需要，得實施必要之應變處置或措施。」為例，此種概括條款於急迫之疫情時代下雖不可或缺，惟隨時間經過，便不應如此依賴此種概括條款，避免與人民對法規範之可預見性相互牴觸。無論如何，李建良特別強調，唯有守住民主防線，建立合於法治的應變常制，人權才能在不斷去而復返的疫情中，得到確保。
下半場「高峰論壇」場次，則由前大法官、臺北大學名譽教授陳春生主持，與會貴賓涵蓋產業界、醫藥公衛、中央與地方機關和學界的代表。
首先，長年以來就國內各項產業發展與企業責任相關議題熱心發聲，宏碁集團創辦人施振榮先生，指出社會的無形進步基礎為民主素養與法治精神，依法方為創新創值的根本，而於無先例但不違法的情形下，領導人應勇於任事，為人民解決問題。相較於法治所求的絕對公平，領導人應追求相對的利益動態平衡，不斷調整以持續進步，並在面對疫情時建構更堅韌的系統，這樣的防疫法制，才能合乎其所提倡的「王道理念」的核心精神，達成「永續經營、創造價值、利益平衡」的理想。
接著國內小兒感染科名醫，馬偕醫院邱南昌醫師，除呼籲大眾重視醫護過勞的處境外，也指出相較於其他疾病，傳染病不僅會影響個體權益，還會透過直接或間接的傳染途徑影響群體權益，所以需要特別以法律規範與防治。然而，醫學與法律判斷的差異即在醫學講求科學證據，且無法百分之百確認有無，而法律重視的是人性與法規，如何在這三者之間取得平衡？ 法規是否能夠及時且有效因應突發的傳染病？ 從務實的觀點，政府管制措施的成敗，取決於人民配合程度，建議民眾應信賴依據科學評估和人性考量折衝做成的抉擇建議。
於Covid-19疫情初始即參與多項防疫法制擬定的前行政院法規會主委林秀蓮女士，以及身處地方防疫第一線的台北市政府法務局袁秀慧局長，儘管分別身處中央與地方機關，卻不約而同例舉實務案例，從法律授權、正當程序和比例原則等角度，檢討現行制度不足之處，並提出未來的展望。林秀蓮以她參與防疫法制訂定的經驗，認為當初的立法條件和今日已有不同，滾動式的檢討必須落實，例如概括授權的規定，表面上看來有違大法官所建立的「授權明確性原則」，但事實上在疫情剛開始時，很難預測風險，不採概括授權，實務上將很難因應不可知的疫情，但當明年6月特別條例限時法到期後之修正，應將現行措施融入屆時新訂定的法律，做適當調整。袁秀慧則認為，政府之決策往往趕不上技術及民意之速度，且「即便人民喜歡科技，但人民總是不喜歡科技制度背後的政府」，故應努力從正當法律程序，增進人民對國家數位工作之信賴。
最後登場的臺北大學法律學院郭玲惠教授，從其長期關懷勞工權益法制議題的角度，點出疫情映照出勞動法令的落伍不足之處，包括確診與職災的認定、醫療人員的退避權、遠距工作的工時與工資等面向，均有大幅修訂的需要，郭教授最後並以「只有讓勞工安心的防疫政策，才能讓企業放心；政府防疫讓勞工安心企業放心，社會全體自然寬心」的「三心理念」，為這場論壇劃下句點。
近日，在激化的選情下，政府防疫的策略與功效，又成為朝野候選人議論的焦點，在政治人物的交鋒之外，台灣社會真正需要的，是像這場精彩的論壇，儘管與會者背景殊異，但思索防疫課題時，卻同樣展現豐富的知識性，以及對疫情之下弱勢者的人文關懷。放眼未來，思索防疫法制的下一步，是不論哪一個政黨執政，都必須承擔的責任。</description><pubDate>Fri, 21 Oct 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>公告本校112學年度（2023年入學）自行招收僑生及港澳生入學學士班招生簡章</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/63520568836cf05bcfa9dd82</link><description>一、申請日期：2022年11月11日至2022年12月16日。
二、詳情請務必詳閱招生簡章（如附檔）。
詳閱招生簡章請點擊#本校112學年度（2023年入學）自行招收僑生及港澳生入學學士班招生簡章#</description><pubDate>Fri, 21 Oct 2022 02:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>公告本校112學年度學士班特殊選才招生簡章</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/63520041836cf05bcfa9dd74</link><description>一、本次辦理招生學系及名額：歷史學系2名，資訊工程學系1名。
二、報名日期：111年11月16日至111年12月1日。
三、詳情請務必詳閱招生簡章。
詳閱招生簡章請點擊#國立臺北大學112學年度學士班特殊選才招生簡章#</description><pubDate>Fri, 21 Oct 2022 02:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>