<rss version="2.0" encoding="UTF-8"><channel><title>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news</link><description>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</description><author>NTPU 國立臺北大學</author><image><url>https://new.ntpu.edu.tw/assets/logo/ntpu_logo.png</url></image><language>zh_TW</language><copyright>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</copyright><item><title>✨鳶山國際移動講座✨Yuan Shan Lecture Series: “Why do academics publish in predatory journals?”</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6355ef9c836cf05bcfa9de6c</link><description>今年國際處將於11月10日周四舉辦「鳶山國際移動講座」，以「掠奪性期刊」（Predatory Journal）作為主題，帶你了解掠奪性期刊的特徵，並探討學者在掠奪性期刊的投稿原因。這次國際處也特別邀請國內外專家學者為我們擔任講者和與談人，透過不同角度的對話與交流，提供參與者在掠奪性期刊、開放期刊等相關議題不同面相的討論與反思。歡迎各大專院校和研究機構人員踴躍參加❗OIA is very honored to introduce our Yuan Shan Lecture Series: -ldquo;Why do academics publish in predatory journals?-rdquo; on 10th November 2022 Thursday to you. In this lecture, we will discover the characteristics of predatory publishers and why academics decide to publish in predatory journals. We are also pleased to invite scholars with expertise in the publishing industry to be our speakers and discussant. We hope to engage attendees through different perspectives and research exchanges to create more discussions and reflections on Predatory publishing issues.Welcome all faculty, students, and researchers to join us❗
🔥Topic: Yuan Shan Lecture Series: -ldquo;Why do academics publish in predatory journals?-rdquo;📌Date: 10th November 2022 Thursday📌Time: 16:00-17:50 (Taiwan) / 10:00-11:50 (Finland) / 9:00-10:50 (Nigeria)📌Location: Online -amp; 6F Library, National Taipei University (Sanxia), Taiwan🔥Session 1: Predatory publishers: key characteristics, main drivers, and solutions👨-zwj;💼Speaker: Dr. Cenyu Shen
Quality Team Lead -amp; Ambassador for China, DOAJ
Founder for YUR Consulting🔥Session 2: Predatory Publishing: Reflections from Africa👨-zwj;💼Speaker: Prof. Ayokunle Olumuyiwa Omobowale
Professor, Department of Sociology, University of Ibadan, Nigeria
🎯🎯馬上報名SIGN UP NOW🔔🔔:https://forms.gle/p9F5pnsT9bVEHfUM9
📢This will be a hybrid lecture. Attendees can also join the event through the webinar link, which will be sent after registration.📢線上與實體（國立台北大學圖書館6樓國際會議室）同步舉行。填寫完成報名表單，將以電子郵件寄送線上會議連結。✨This event will be in English / 活動全程以英語進行🙌Open to all faculty, students and researchers / 歡迎各大專院校和研究機構人員參加👉👉本活動提供全程參與者：「學術倫理教育時數」研習證明、「公務人員終身學習時數」認證（需提前於報名表單填寫）/We provide attendee who joins the whole event:"Certificate of Research Integrity" -amp; "Proof of hours for Civil Servants" (Please specify when you fill out the Registration Form)*********AboutYuan Shan Lecture Series (鳶山國際移動講座):Yuan Shan Lecture Series (鳶山國際移動講座) is hosted by NTPU-rsquo;s Office of International Affairs(OIA) annually on a current topic relevant for universities and academics working across diverse disciplines to facilitate global academic cooperation.國立臺北大學國際事務處每年度以跨領域的學術議題為主題辦理「鳶山國際移動講座」（Yuan Shan Lecture Series）。</description><pubDate>Mon, 24 Oct 2022 02:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>挺挺動物  一趟不斷學習與思辨的旅程</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6356047c836cf05bcfa9de7b</link><description>為鼓勵學生從身旁事物激發創意、追求創新，研發處創新創業中心邀請挺挺網絡社會企業創辦人劉偉蘋蒞校分享動保觀念。曾經於全球飲品領導品牌擔任通路行銷經理、後來又協助國內品牌進行國際佈局的她，在工作十數年後，因為一場大病淡出職場，開始反思如何利用自身專業幫助動物，於2013年先發起「讓動保旗幟飄揚」，2014年底正式創辦挺挺網絡社會企業，開始透過舉辦展覽、市集、講座等多元活動來引發大眾對更多動物議題的理解與關心。
「情感帶領我們投入關心，理性思辨才能為問題找到出口。」挺挺動物應援團的創辦人劉偉蘋如此說道。在台灣民眾眼中，看到流浪動物並且餵食幫助牠們，是種愛的表現，然而，大家卻未曾想過甚至很多時候拒絕去理解，這樣的善行只是讓整體問題更加糾結難解，造成更大量的動物承受更多的苦難。誠如劉偉蘋創辦人所說，人們出於愛心的餵食讓眼前的流浪動物好像有東西吃，但是伴侶動物的福利標準就只是這樣嗎？而多數大眾可能從未想過，任意餵食遊蕩動物讓台灣社會這麼多年來希望透過TNR(捕捉、結紮、回放)達成流浪動物減量的目標根本難以實現，在外遊蕩的流浪犬貓數量不減反增，流浪犬貓不但自己受苦，具有狩獵天性的牠們還成了多種瀕危野生動物如穿山甲、石虎的又一項生存威脅(近年來野生動物救傷單位協助救援的穿山甲有高達半數以上是因為犬咬而傷)。
為了幫助收容所提高認養率，協助台灣走向沒有受苦流浪動物只有不離不棄毛小孩家人的正確狀態，挺挺這些年來持續推出許多活動提升收容所內最多的米克斯們(即沒有品種的混種犬貓)、以及收容所本身的形象，讓民眾能夠越看米克斯犬貓越可愛，也讓民眾有機會認識現在的動物收容所跟過去完全不同了，不再是一個讓人覺得無望的黑暗地方，而是一個創造動物希望的地方。
另外為了讓喜歡動物的民眾，能夠更深入地對動物保護以及保育議題有正確的理解，挺挺也開設了「挺挺動物鬆鬆聊」podcast；而為了引領大眾將對動物的喜愛擴及更多動物，挺挺更積極地與許多專業保育單位合作舉辦展覽與各式活動。對土地上的野生動物能夠投入更多關心，好好保護牠們的同時，其實也是保護了我們人類的現在以及未來，讓我們居住的環境能更加健康並且永續發展。
劉偉蘋創辦人以時常鼓勵提醒自己的話與同學們分享：如果喜歡動物，就讓我們為了動物去持續的學習、思辨與自省。「對同伴動物不離不棄，給牠們永遠的家；對野生動物勿驚勿擾，還牠們棲息的家。」是挺挺走在動物保護以及保育的這條長路上，持續前行的方向、努力不懈的目標。</description><pubDate>Sun, 23 Oct 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>「法與疫、法與義」法律學院舉辦論壇</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6353c44b836cf05bcfa9de4f</link><description>台灣歷經兩年多來的抗疫，在歷經這一波Omicron BA.5疫情高峰逐漸褪去，民眾生活開始回歸常軌之際，兩年前疫情甫爆發時所構築的防疫法制，應如何調整修正方適合沿用在「與病毒共存」的今日？ 這一個與當前台灣民眾最切身攸關的問題，10月22日下午，在國立臺北大學法律學院所舉辦的「2022臺北大學法學論壇」中，來自不同背景的產、官、學界先進，各自提出了他們的觀察與解答。
由省立法商學院、國立中興法商學院改制的國立臺北大學，其法律學院為慶祝成立七十週年院慶，特舉辦「臺北大學法學論壇」，以「『法與疫，法與義』-mdash;-mdash;後疫情時代法治社會應有的堅持與調適」為主題，從法治與人權的角度，分析法律制度應該何設計與運作，才能夠既合乎疫情治理的需求，也滿足社會正義的要求。
論壇邀請前副總統、中研院院士陳建仁擔任論壇的特邀貴賓，不過因為剛自美國華府返國，為嚴格落實自主健康管理，特別以影片致詞，取代實體出席。陳建仁在致詞中，指出台灣的防疫成果，受到國際肯定，是因為借鑑當年對抗SARS的經驗，政府對相關法規進行盤點，奠定防疫體制的基礎。此次面對來勢洶洶的新冠疫情，才能透過邊境管制、居家檢疫、疫調匡列、居家隔離、發燒篩檢和醫院感染管控等措施，阻絕嚴重的社區傳染。
在凸顯政府抗疫成果的同時，陳建仁也強調依法行政與透明公開，對於防疫的重要性。透過多重管道的公開說明，使民眾了解自身的權利義務也更加信賴政府；經由法律授權運用數位科技防疫，在個人隱私與公共利益間取得平衡。政府的良善治理與民眾良好的公民素質交互形成良性循環，才造就今日台灣可控的防疫成果。
在肯定過往防疫成果的同時，陳建仁亦認為，在疫情受到控制的今天，正是一個省思法治社會與疫情治理的重要契機，去檢驗各項防疫措施是否符合比例原則精神，以及相關法規是否有更細緻修正的必要。
接下來，論壇由具有臺北大學校友身份的中央研究院法律研究所所長李建良，發表主題演說，深入剖析法律制度如何一方面有效因應疫情、二方面又能符合正義的要求，以呼應「法與疫，法與義」的論壇主題。李建良指出，在抗疫防疫的過程中，包含許多面向，不論是追蹤、防堵、認定、治療、疫苗乃至於補償等，為了客觀上緊急應變的需要，法制如何能夠明確地、公平地設下各種限制以及分配各項資源？ 是要仰賴行政的專業評估多一點，還是要多尊重具有民主正當性的立法者所做的政策決斷？ 而司法事後是否有能力運用法律原則對政治部門施以適時有效的制約？ 凡此，皆為釐清法、疫、義三者關連性的關鍵。以我國「嚴重特殊傳染性肺炎防治及紓困振興特別條例」第7條「中央流行疫情指揮中心指揮官為防治控制疫情需要，得實施必要之應變處置或措施。」為例，此種概括條款於急迫之疫情時代下雖不可或缺，惟隨時間經過，便不應如此依賴此種概括條款，避免與人民對法規範之可預見性相互牴觸。無論如何，李建良特別強調，唯有守住民主防線，建立合於法治的應變常制，人權才能在不斷去而復返的疫情中，得到確保。
下半場「高峰論壇」場次，則由前大法官、臺北大學名譽教授陳春生主持，與會貴賓涵蓋產業界、醫藥公衛、中央與地方機關和學界的代表。
首先，長年以來就國內各項產業發展與企業責任相關議題熱心發聲，宏碁集團創辦人施振榮先生，指出社會的無形進步基礎為民主素養與法治精神，依法方為創新創值的根本，而於無先例但不違法的情形下，領導人應勇於任事，為人民解決問題。相較於法治所求的絕對公平，領導人應追求相對的利益動態平衡，不斷調整以持續進步，並在面對疫情時建構更堅韌的系統，這樣的防疫法制，才能合乎其所提倡的「王道理念」的核心精神，達成「永續經營、創造價值、利益平衡」的理想。
接著國內小兒感染科名醫，馬偕醫院邱南昌醫師，除呼籲大眾重視醫護過勞的處境外，也指出相較於其他疾病，傳染病不僅會影響個體權益，還會透過直接或間接的傳染途徑影響群體權益，所以需要特別以法律規範與防治。然而，醫學與法律判斷的差異即在醫學講求科學證據，且無法百分之百確認有無，而法律重視的是人性與法規，如何在這三者之間取得平衡？ 法規是否能夠及時且有效因應突發的傳染病？ 從務實的觀點，政府管制措施的成敗，取決於人民配合程度，建議民眾應信賴依據科學評估和人性考量折衝做成的抉擇建議。
於Covid-19疫情初始即參與多項防疫法制擬定的前行政院法規會主委林秀蓮女士，以及身處地方防疫第一線的台北市政府法務局袁秀慧局長，儘管分別身處中央與地方機關，卻不約而同例舉實務案例，從法律授權、正當程序和比例原則等角度，檢討現行制度不足之處，並提出未來的展望。林秀蓮以她參與防疫法制訂定的經驗，認為當初的立法條件和今日已有不同，滾動式的檢討必須落實，例如概括授權的規定，表面上看來有違大法官所建立的「授權明確性原則」，但事實上在疫情剛開始時，很難預測風險，不採概括授權，實務上將很難因應不可知的疫情，但當明年6月特別條例限時法到期後之修正，應將現行措施融入屆時新訂定的法律，做適當調整。袁秀慧則認為，政府之決策往往趕不上技術及民意之速度，且「即便人民喜歡科技，但人民總是不喜歡科技制度背後的政府」，故應努力從正當法律程序，增進人民對國家數位工作之信賴。
最後登場的臺北大學法律學院郭玲惠教授，從其長期關懷勞工權益法制議題的角度，點出疫情映照出勞動法令的落伍不足之處，包括確診與職災的認定、醫療人員的退避權、遠距工作的工時與工資等面向，均有大幅修訂的需要，郭教授最後並以「只有讓勞工安心的防疫政策，才能讓企業放心；政府防疫讓勞工安心企業放心，社會全體自然寬心」的「三心理念」，為這場論壇劃下句點。
近日，在激化的選情下，政府防疫的策略與功效，又成為朝野候選人議論的焦點，在政治人物的交鋒之外，台灣社會真正需要的，是像這場精彩的論壇，儘管與會者背景殊異，但思索防疫課題時，卻同樣展現豐富的知識性，以及對疫情之下弱勢者的人文關懷。放眼未來，思索防疫法制的下一步，是不論哪一個政黨執政，都必須承擔的責任。</description><pubDate>Fri, 21 Oct 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>謹訂於111年10月26日（星期三）下午2時整，於本校三峽校區行政大樓4樓第1會議室舉辦「校長續任與學生代表產生方式說明會」，請踴躍前往參加。</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/63525a7e836cf05bcfa9ddde</link><description>旨揭說明會將由陳達新副校長主持，流程如下：
2時整：主持人致詞
2時05分：校長續任與學生代表產生方式簡報說明
2時20分：意見交流</description><pubDate>Fri, 21 Oct 2022 09:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>公告本校112學年度（2023年入學）自行招收僑生及港澳生入學學士班招生簡章</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/63520568836cf05bcfa9dd82</link><description>一、申請日期：2022年11月11日至2022年12月16日。
二、詳情請務必詳閱招生簡章（如附檔）。
詳閱招生簡章請點擊#本校112學年度（2023年入學）自行招收僑生及港澳生入學學士班招生簡章#</description><pubDate>Fri, 21 Oct 2022 02:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>公告本校112學年度學士班特殊選才招生簡章</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/63520041836cf05bcfa9dd74</link><description>一、本次辦理招生學系及名額：歷史學系2名，資訊工程學系1名。
二、報名日期：111年11月16日至111年12月1日。
三、詳情請務必詳閱招生簡章。
詳閱招生簡章請點擊#國立臺北大學112學年度學士班特殊選才招生簡章#</description><pubDate>Fri, 21 Oct 2022 02:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>海山茶餘談大豹  北聯大四校文化巡禮</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/63528f6e836cf05bcfa9de19</link><description>結合三峽在地茶文化與原民史，學務處原資中心與海山學研究中心聯合舉辦「飲一杯海山茶，尋一段泰雅大豹社的故事」，邀集北聯大系統各校學生，一起到三峽在地茶行體驗製茶過程，也在導覽老師的解說下，共同探尋早期泰雅族大豹群原住民在三峽地區生活的一段往事，融合在地文化與歷史，回顧地方的發展與變遷。
「同學們，一心二葉是這樣採的。」在統一茗茶行師傅的解說下，同學們親自試著如何正確採茶、揉茶和品茶。藉由實際體驗，除了讓學生們了解茶葉的製作方式。更重要的，是經由這樣的體驗過程，引領他們走入茶文化的世界，和地方產業有更進一步的連結。「促進地方創生、發揚三峽茶文化，是這次活動的目的，也是海山學研究中心歷來努力方向。」中心主任洪健榮認為，茶文化的推廣，形塑出三峽的在地特色，進而活絡地方產業，達成地方創生，對於當地發展甚為重要。
在茶產業發達之前，這裡曾是泰雅族大豹社族人的生活地域，現服務於三峽清水祖師廟的導覽老師黃君琪，在路途上除了細數三峽地區百年來的製茶史，也介紹過往大豹社在溪南、大豹溪沿岸的活動足跡。原資中心特別邀請許多原住民族學生參加活動，雖然分屬不同族別，但祖先們共同面對漢人、日人的外來衝擊，一起省思原住民族生存與發展的歷史課題。
就讀臺北大學、來自花蓮布農族的沈安琪，先用母語開場。對於製茶特感興趣，「我沒有採過茶，一樣的青心柑仔種，因不同的製作過程，產生不同的茶類。」看到製茶師傅熱衷於他們的工作，也讓她自我期許，能找到自己喜歡的工作，發揮熱情。同樣來自花蓮秀林鄉太魯閣族，就讀臺灣海洋大學的劉宇芩，感受到製茶是一件不容易的事，「原來要經過這麼多程序才能作出一包茶。」經由實際試作後，讓她了解到好茶的珍貴和製作的辛勞。
從小生長於三峽的黃君琪，導覽著四校同學共遊三峽風土，詳細介紹沿途的一草一木、一溪一路，從導覽中顯露對家鄉的濃厚情懷，「我感動的是，這些孩子們來自不同族群，我在和他們的互動中，感受到他們想要努力保存自己文化的態度。」如何讓當地人體現出在地關懷，她認為對家鄉文化的認識非常重要，「從小就培養出對土地的認知，使在地文化永續傳承下去，是有幫助的。」
三峽地貌涵蓋平原、丘陵與山區，其中丘陵與淺山地區一帶，成為泰雅族大豹社活動的範圍，也是早期先民移入墾植時聚集的茶產區。數百年來，原漢族群走過清、日、民國不同的治理型態，在地方社會史、政治史和經濟史展現出多元樣貌，讓三峽充滿濃濃的地方人文特色。臺北大學力行大學社會責任計畫，深化海山鏈結，期許為在地文創發展，找出更多活水。</description><pubDate>Thu, 20 Oct 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>五分鐘看見五年來的「臺北大學城」</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/635269b7836cf05bcfa9de0e</link><description>臺北大學與社區的互動，在教育部於2017年推動大學社會責任政策之後，開始有了更緊密的融合發展，期間社科院USR計畫透過執行種子型與萌芽型計畫，結合課程、社團、與方案的推動，從早期服務在地弱勢人口，再到透過系列節慶的辦理，推動成為國內罕見的「臺北大學城」。在2022年10月18日中午，社科院USR計畫以一支五分鐘的「臺北大學城系列節慶」影片，作為五年來的計畫成果發表，並且邀請社工系新生觀賞，讓新生在影像中看到學長姊過去在地實踐的成果，也為自己的大學生活起跑。
計畫主持人曾敏傑教授先透過5分鐘的影片作為開場，影片匯集了計畫團隊5年來執行大學城系列節慶的活動，從一張張的相片、海報和影片當中，可以看到過去在校園中USR辦理過的大型社區活動，當中有畢業學長姊的活動角色，也有社區參與者的歡笑與愉悅畫面，不知不覺中，五分鐘便回顧了五年來大學與社區關係的改變。
此外，也進一步播放「中嘉新聞」對於臺北大學城系列節慶的報導，例如與游以安教授及台灣玩具圖書館協會合作的北大玩具節、與北大光榮扶輪社及北大管樂團合作的聖誕點燈暨北大管樂節，以及與劉素芬教授合作的老大人音樂節等，讓初次體驗大學生活的新生們，能夠看見學長姊如何在課程中參與了大學社會責任的點滴。
在播放過程中，曾教授也不時指著畫面中的人物補充道:這位學姊參與USR很優秀得到中華扶輪獎學金喲；這位學長擔任音樂志工考上陽明公衛所喲；這位合作單位的副秘書長也是學姊，下次妳去應徵工作要提到有擔任北大玩具節志工喲；這個鳶山協會是USR育成的在地團體，曾經接受社工系三位同學實習，有機會也可以來實習喲。總之，今天不只是計畫成果影片的發表，更希望能夠吸引到大一新生也能夠加入到USR的服務行列當中，讓服務與實踐豐富大學的生活。
除了大學城系列節慶之外，五年來計畫團隊，也針對不同族群舉辦各種活動。例如在2021年與三鶯部落及尖點科技合作，舉辦整個城市都是我的教育館方案，帶領部落孩童走讀城市；也針對高齡者舉辦閱讀健康書庫以及Switch健康工作坊，讓高齡者透過閱讀及電玩，增進健康、社會互動、青銀互動，落實健康老化；也邀請高齡者進入課程與學生互動，創造青銀共學，不僅讓學生能夠從高齡者身上學習到不一樣的人生觀，也讓高齡者更了解如何與年輕人互動，促進青銀共融的同時，也消弭年齡歧視。
活動最後，也邀請大一新生導師胡中宜教授給同學鼓勵，胡老師也提到USR計畫辦理的校園友善接待過程中，高齡榮民伯伯是第一次在北大聽到現場的小提琴聲音，讓音樂更加不同，也讓服務更具意義，實在令人感動。胡老師也鼓勵大家，參與USR計畫可以讓同學們從校外學習到許多無法在課程上學到的知識，也希望學生們來到大學，除了既有的課程外，也能參與其他活動，增廣見聞。
社科院USR計畫已執行5年，未來將以「超高齡」社會為主題，探索大學如何行動，其中也推出針對學生、長者、據點、學校、與社會的服務方案，其中也關注協助大一學生，能夠學習高齡知識、實踐，進而對未來升學及就業形成助益，因此將既有的志工團，改名為鳶山社會實踐服務隊（簡稱小鳶隊），讓小鳶隊將以培訓、學習、與培力，引領學生認識高齡、瞭解高齡，增進其未來面對超高齡社會的實力。
影片連結：https://www.youtube.com/watch?v=ZCNKu8BpTdc</description><pubDate>Thu, 20 Oct 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>從上帝的葡萄園俯瞰 與海法大學締結姐妹校</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/635260fd836cf05bcfa9ddf1</link><description>以色列第一！ 本校與海法大學締結姐妹校
國際事務處於2022年歐洲教育者年會(EAIE)與以色列海法大學(the University of Haifa)進行交流對談，海法大學為以色列北部最大型的公立綜合性研究型大學，設有8個學院/獨立研究所，分別為國際學院、教育、人文、法律、自然科學、社會科學、社福與公共衛生及管理學院，與本校高度對應，雙方將從短期課程為合作之首步，海法大學學生非常期待前來本校參加暑期課程，本校同學也將可以前往海法大學，參加由國際學院所主辦的全英語授課創新創業暑期課程或希伯來語課程。
海法為以色列第三大城市，海法大學的校區位於迦密山(Mount Carmel)山頂，濱臨地中海，迦密山希伯來語稱Har Ha-karmel，意思為「上帝的葡萄園」。由於土壤肥沃，在古代曾大面積種植葡萄。迦密山洞穴群(Nahal Me'arot Nature Reserve)於2012年被聯合國教科文組織登錄為世界文化遺產，考古學家曾在此找到尼安德塔人(Neanderthals)的遺骸。海法大學在許多學科領域中處於前瞻，如國家安全研究、人文科學、外交、海洋文明、大屠殺、藝術治療及希伯來語等。校園設施豐富，是國家赫克特博物館(Reuben and Edith Hecht Museum)的所在地，收藏許多古代考古文物及珍貴藝術品，其圖書館是以色列規模最大的高校圖書館之一，IBM公司亦在海法大學建立了美國境外最大的研究中心IBM Research - Israel Haifa main site。
在未來的合作計畫中，以創新創業暑期課程(Summer Innovation Academic Course)為例，課程規劃為期兩週，同學可以在課堂中了解以色列作為"創業國家"的創新精神，參訪以國技術領先全球的生物醫藥和再生能源等相關企業，並實地走訪世界知名地標，如死海和耶路撒冷。申請資格上，凡本校在學學生學業平均GPA 3.0以上並具備一定英語程度者，歡迎踴躍申請！</description><pubDate>Thu, 20 Oct 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】健康「書」入大學劍橋</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/63520321836cf05bcfa9dd75</link><description>臺北大學社科院USR計畫從今年七月起，於社科院811會議室建置「閱讀健康書庫」，並且與在地企業尖點科技公司合作，共同推動健康書籍巡迴書展，受到北大鄰近社區的歡迎，「大學劍橋」即為其中一家，透過安全委員陳大姊熱心接洽，讓劍橋社區的居民與長者，有機會接觸到52本健康書籍。書展活動從8月底「大學風呂」巡展開跑後，目前累積社區借閱量已達63次，回饋卡片達27張，募集書籍達109本。接下來將持續於紫京城、清福養老院、麗寶國際館、大學京都社區巡展，嘉惠在地更多高齡長者。
北大特區鄰近社區居民結構中，高齡退休族群就佔了近1/5，而大學劍橋社區內因有許多退休教師，讀書風氣特別盛，原本社區內就有讀書會運作，搭配這次的健康書庫巡展，10月5日即在劍橋社區內，活學活用舉辦了一場健康書籍的分享會；當天參與16位社區民眾及長者，一人分享一本書，場面非常熱鬧。因劍橋讀書會以年長女性為主，透過本次書展的書籍分享，互相提供健康資訊，也彼此勉勵過健康的生活。
劍橋讀書會中，有一位長者即表示，雖然自己不會積極到要追求健康，但卻想尋求心靈的寧靜，所以選了一本「改變人生的冥想習慣」，在書中看到許多幫助她靜下來的思考方式，例如常常感謝自己的身體、想像自己是一隻蝴蝶、正念思考等，讓她可以在人生中朝向平靜的生命路程。
另也有一位居民表示，她選了「醫生說你根本就沒病：只是自律神經失調」這一本書。因為多年來家庭、經濟的壓力，讓她與家人出現一些健康上的小毛病，例如頭痛、失眠等，看醫生也看不好，透過這本書她才知道是自律神經的問題，需要改善生活作息、減輕壓力等方式改善。
也有一位曾經參加過USR學老工作坊的住戶，選了「每天走30分鐘不生病」。她表示自己很努力實踐書上的提醒，每天走到北大校園做氣功再走回家，剛好30分鐘，按照走路的要領，縮小腹、跨大步，嘴裡哼唱，覺得精神飽滿、身心愉悅，就這樣開始她一天的生活。
計畫主持人曾敏傑表示，閱讀、分享、互動是讓長者避免失智的好方法，北大社科院USR推動的健康書庫，透過巡展走入社區，希望能變成社區讀書會背後的源泉活水，讓大學的公共資源接上在地居民的需要。為了鼓勵長者讀書，每次巡展後，都會抽出三位幸運讀者，並且將所有的書籍送回北大圖書館協助消毒，讓大家看得更安心。巡迴書展的贊助企業尖點公司也表示，看到書庫把資源輸送進社區，也看到社區受益，回應熱烈，也非常認同社科院USR計畫的精神，接下來尖點公司也將贊助100本健康書籍，繼續推動巡迴書展，讓更多長者有預防醫學的知識，也更能具有自主健康意識，讓企業和大學一起善盡社會責任。</description><pubDate>Thu, 20 Oct 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>「徵才」永續創新國際學院  誠徵2名行政助理</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6333b75b836cf05bcfa9d714</link><description>職務類別：學士級行政助理。
需求單位：「智慧永續發展與管理英語學士學位學程」及「創新華語文教學學士學位學程」。
需求人數：共2人（各學程1名行政助理）。
資格及條件：1. 學士以上。2. 英文流利。3. 工作經驗：具備相關工作經驗一年以上。4. 相關語言檢定能力證明（若有可檢附）。主動積極，良好之溝通協調能力，具服務熱忱，團隊合作精神，能配合業務彈性工時。
工作內容：1.本校甫成立之「智慧永續發展與管理英語學士學位學程」或「創新華語文教學學士學位學程」課程規劃、課程執行、各項經費核銷與師生服務。2.辦理學校行政事務處理。3.其他臨時交辦事項。
聘期：自報到日起至今年12月31日，依員額管控會議結果辦理續聘（試用期3個月)。
工作時間：依本校職員差勤管理實施要點辦理。
上班時間：周一至周五8：00～17：00。
工作地點：新北市三峽區大學路151號 (臺北大學三峽校區）。
工作報酬：依本校聘僱人員報酬標準表，每月薪資新台幣33,800元整。另依規定辦理勞保、健保及勞工退休金事宜。
應備文件：(請依序編碼並註明)1.履歷表一份（含自傳）、身份證正反面影本、近期2吋個人照片。2.畢業證書影本一份。3.相關能力或工作經驗證明影本。若有相關工作經驗，如獲同意將可採計年資提敘。4.相關語言檢定能力證明（若有可檢附）。
應徵方式：1.意者請將應備文件整併成1個PDF檔（上限10MB），於111年11月3日(星期四)前，以電子郵件寄送至：pepe@gm.ntpu.edu.tw，以收到電子郵件回覆為憑，如未收到回覆，請電洽國際學院朱小姐確認，聯絡電話：（02）8674-1111轉67210。2.來信請註明「應徵永續創新國際學院-學士級行政助理（「智慧永續發展與管理英語學士學位學程」或「創新華語文教學學士學位學程」）」。請擇一單位投遞履歷，若兩單位皆欲應徵請分為兩份履歷投件。初審合格者擇優通知面試，不合者恕不退件，未錄取者不另行通知。
備註：1.本次徵才每一個學程正取1名、備取2名。備取期間自甄選結果公告之翌日起三個月(含正取人員報到後於三個月離職者)內有效。2.依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：(一) 犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。(二) 經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。(三) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。(四) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。(五) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。(六) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。</description><pubDate>Thu, 20 Oct 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】青銀跨世代可以談出甚麼   </title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/634fb4dc836cf05bcfa9dd2d</link><description>臺北大學社科院USR計畫近年來致力推動青銀共學活動，邀請社區長者在課程、社團、方案、與活動中與大學生交流，不僅長輩參與熱烈，學生也都收穫滿滿，而青銀共學的議題也逐漸受到學生的重視，在校務發展會議中，也有學生代表發言表達這於這項議題的重視，同時希望有更多青銀互動的成果被看見。10月7號上午11點在社科院203翻轉教室，USR計畫再與社工系劉素芬老師「老人社會工作」課程合作，舉辦了「跨世代越齡交流」活動，邀請4位社區長輩與17名師生一起交流想法，期盼藉由此活動，促進跨世代間的連結，進而相互理解與共融。
這次活動參照「世界咖啡館」的模式，透過結構性的交流會話過程，讓每個人都有發言的機會。活動一開始，先將參與者隨機分成三組，由各組的桌長帶領成員們討論各桌規畫好的主題，由於課程時間有限，每個主題討論時間為13分鐘，時間一到，成員們即可自由地換到另一桌，與不同的成員開啟新的主題交流，三個主題皆討論完成時，便由桌長上台分享大家一起討論的結果。值得一提的是，本次的討論主題是由學生們自己發想和決定的，主題多元且涉及各個層面，如結合高齡社會趨勢延伸的問題:「如何提升長者參與社區活動的意願」、「性別與參與程度間的影響」；青銀世代間都會面臨到的「自我相處之道」與「如何運用時間」；以及在多元的愛情模式中，探索每個人心中「理想的愛情」。
討論的過程中，由桌長開啟話題，並帶領成員們投入議題討論，全程中只見長輩與學生們都全心投入，仔細聆聽且尊重其他人的想法。如討論自我的相處之道時，長者與學生們分別分享自己時間安排的經驗，且共同得出在「獨處中自我覺察，並享受孤獨感是很重要的」。為了鼓勵學生學習獨處之道，與會的劉爺爺甚至自告奮勇，即席朗誦一段國語日報的作文，示範如何在獨處中獲得成長和樂趣。
在提升社會參與意願方面，銀世代提及家人的支持與活動的內容是一大關鍵因素，並表示許多的長者是非常想要和年輕世代有更多的交流，藉以和家中的晚輩創造話題；而在探索理想的愛情中，可以觀察到不同世代對於戀愛、婚姻，甚至是一夜情、開放式關係的想法。有長輩分享，只要做好安全措施以及雙方都有達成協議，開放式關係是可以被接受與認同的；因為他認為現今的社會潮流總是在快速變動，唯有順應並且理解和尊重，才不會被淘汰。
交流結束後，學生們皆表示在平時很少有機會可以像今天這樣，用一個輕鬆、無壓力的方式，和長輩侃侃而談，交流彼此的生活經驗與價值觀。同時在對話的過程中，也打破了對於長者的刻板印象，翻轉了對老人的想法；而這也凸顯了創造世代間對話的機會，以及加強青銀連結的重要性。2025年台灣即將進入超高齡社會，唯有開啟交流和對話，才能穿越因不同年齡、生命背景與價值所產生的隔閡，讓青銀世代透過互動、產生連結，並在相互理解中搭建共融的橋樑。
社科院USR計畫因應超高齡社會的到來，也已規劃好未來兩年的計畫架構與方向，如果有老師、社團、同學們，對於超高齡有相關的教學、服務、自主學習、實習、訓練、與活動企劃等，都歡迎向社科院USR計畫提出，一起合作因應超高齡社會的到來(02-86741111-ndash;67222施助理)。</description><pubDate>Tue, 18 Oct 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>校慶系列活動—2022北大舞會《Before Sunrise黎明前》圓滿落幕</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/634faca7836cf05bcfa9dd0e</link><description>國立臺北大學73週年校慶系列活動-mdash;2022北大舞會《Before Sunrise黎明前》，10月14日在大板根森林溫泉酒店畫下完美的句點。本次活動由臺北大學三峽校區學生會主辦，配合校慶活動，學生會首次舉辦舞會，希望給同學們一個可以輕鬆交流的場合，讓本校各系的學生皆能共襄盛舉，促進系與系之間水平及垂直的互動，拉近大家的距離。
踏進大學校園，同學們都曾走過漫長的升學之旅，也經歷過大大小小的困難與挑戰，報告無數、艱難考試、打工辛酸等，這些種種如同黎明前的黑暗。活動當天，大家換上帥氣的西裝、美麗的禮服，沉浸在藝人艾薇和陳忻玥的歌聲與舞台魅力，吉他社、何聲阿卡貝拉社動人的音樂，以及與其他人一同經歷簡單又好玩的跳舞環節，現場更有豐富的抽獎好禮，帶領同學以黎明前為始，迎接生命的曙光，勇於朝向輝煌閃耀的未來前進，希望這一夜的精彩回憶都能留在大家的心中。
臺北大學三峽校區學生會表示，疫情期間辦理活動相對困難，但感謝同學們的參與以及校方的支持，這次才難得有機會舉辦舞會活動。希望透過這次的舞會，促進各系同學之間的認識與交流，讓大家為自己的大學生活增添一些色彩。
國立臺北大學創校73週年校慶系列活動持續進行中，歡迎大家一同共襄盛舉！</description><pubDate>Tue, 18 Oct 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>公告遞補林文聰為本校111學年度校務會議代表</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/634e3c9b836cf05bcfa9dcd6</link><description>依據本校校務會議設置辦法第6條第1項規定：「選出代表之任期為一年，採學年制，連選得連任；如有退休、離職、借調、出國、休假、留職停薪六個月以上者，應取消其代表資格，並依第三、四條之規定依序遞補。」
原代表馮淑芬離職，遺缺由林文聰遞補。
本校校務會議設置辦法，請至本校網頁－秘書室/法令規章/法規彙編/本校綜合規章項下參閱。</description><pubDate>Mon, 17 Oct 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【公告】人文學院院長候選人選舉公報及公開說明會、同意權投票日程</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/634d009b836cf05bcfa9dc9e</link><description>人文學院第九任院長選舉訂於民國111年11月15日（二）上午9時起至下午4時止行使同意票權投票。茲依「國立臺北大學院長選薦準則」暨「國立臺北大學人文學院院長選薦辦法」之規定，將候選人資料刊登如附檔選舉公報。
本項選舉有關行事如下：
一、治院理念說明會：
時間：民國111年11月01日（星期二）中午12時10分
地點：三峽校區人文大樓11樓會議室
報名網址：https://forms.gle/vMwcSaJdp1yy2LCm9
二、同意權投票：
時間：民國111年11月15日（星期二）上午9時至下午4時止
地點：三峽校區人文大樓10樓會議室
三、開 票：
時間：民國111年11月15日（星期二）下午4時起
地點：三峽校區人文大樓10樓會議室</description><pubDate>Sun, 16 Oct 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>2022校慶校園路跑 10/19前請儘速報名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/634cc086836cf05bcfa9dc87</link><description>為慶祝國立臺北大學73週年校慶，體育室於2022年10月29日上午舉辦校園路跑。參加者可運動、看熱舞與啦啦隊表演，結束後還可以領紀念品（北大襪＆金牛角）！10月19日報名截止，歡迎大家踴躍報名參加！比賽日期：2022/10/29時間：早上8:30 開跑（8:00 集合報到）集合地點：綜合體育館（運動中心）門口路跑路線：校園一圈（3.1 公里）組別：學生男、女組；教職員工男、女組；校友男、女組；共六組獎勵：各組取前8名頒發獎金（第一名1000元、第二名800元、第三名600元、四至八名各500元）
注意事項：1.起跑前工作人員會在號碼布上蓋章，跑至信物站(文院排球場附近)時需拿取信物，完成路跑後蓋章才算完成。2.路跑完成後請至體育館主館內開幕看表演，結束後憑〝號碼布〞和〝信物〞領取參加獎。3.於開幕典禮中頒發各組前8名獎金，請得獎者於9:00 至主場館內之受獎區準備。
報名連結（請依組別報名）學生與教職員：https://sea.cc.ntpu.edu.tw/pls/eval/REG_PIORDER_1.login?tno=T05校友報名：https://forms.gle/1poH3Q9hTyGmW4ph7</description><pubDate>Sun, 16 Oct 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】《郭德堡變奏曲》社區長者驚嘆神妙</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/634cad03836cf05bcfa9dc55</link><description>臺北大學社科院USR計畫結合10月11日上午的「通識月」藝文活動，於疫情中持續關懷社區長者。在林子晴老師邀請師範大學音樂系陳漢金教授到校分享的「變幻 -divide; 統合= 出神入化- 巴赫的《郭德堡變奏曲》」音樂講座中，安排「大學劍橋」與「大學京都」等14位社區長者，以及清福養老院10位長者同時上線，與65位同學在公院119共同聆賞巴赫偉大的《郭德堡變奏曲》創作源起與其對於後世的影響，以音樂講座豐富長者心靈。
一聽到巴赫，有些人會想到音樂之父，但《郭德堡變奏曲》在巴赫1750年過世之後，幾乎被遺忘，只有甚少的行家才瞭解它的非凡。1954-1981。年之間，顧爾德(Glenn Gould)的錄音，才逐漸將它炒熱起來，成為無人不知的經典名作
這首變奏曲有一個美麗的傳說，當時俄國駐薩克森大使凱瑟林格(H. C. von Kerserlingk, 1696-1764)，委託巴赫創作一部大鍵琴音樂，而巴赫的學生郭德堡當時為俄國大使服務，在大使晚間失眠的時候演奏，期盼他聽完之後能夠安然入睡，緩解失眠症。後來有些專家指出此應是謠傳，因為此曲的創作是1741年，而巴赫的學生郭德堡1742年才開始為凱瑟琳格工作，且郭德堡當時才14-15歲，可能尚未能彈奏此曲。(郭德堡J. G. Goldberg, 1727-1756)
當巴赫創作此變奏曲時，書名頁上寫著『鍵琴練習曲，具有一首詠唱調(aria)，以及多段變奏，為雙層大鍵琴，為音樂愛好者而做，使他們的心靈得到憩息』的文字。而『詠唱調』(Aria)是一首建構在32小節頑固低音上，是一首具有「薩拉邦德舞樂」徐緩、高雅韻律的音樂。此頑固低音是全曲30段變奏的根據，而之所以被稱為「頑固低音」(Basso ostinato; ground bass)，是源自義大利的魯傑羅舞曲」(Ruggiero)一再反覆的低音模式。
陳漢金老師解說變奏曲以主題做出許多變化，使得「本尊」具有許多「分身」，也使得整首樂曲「在變化中受到統一的規範」，體現了巴洛克時期的神學與哲學思想。陳金漢老師也提到當時重要哲學家「萊布尼茨」的《單子論》，探討當時的神學觀，相信有一個宇宙中的神秘力量，如同基督教從神到神的造物，『聖言』成為世人創作依循的典範、法則。因此「頑固低音」的主題，前八小節與路德教派的聖詠(Choral)《我從天上降臨到塵世》的首句也類似。
此變奏曲中也暗藏數學密碼。陳漢金老師表示此詠唱調源自三個國家的音樂風格，包含義大利的三重奏鳴曲、法國的薩拉邦德舞曲，有細緻高雅的法式裝飾音；以及德國的嚴謹、豐富的對位手法、和聲、轉調。而《郭德堡變奏曲》詠唱調中的密碼，3/4拍子的兩個數子，3意味完美，是三位一體的象徵；4，意味著不完美，象徵塵世人間。經由此解說後，因為邀請的社區長輩中有不少是基督徒，王玉芳大姊因為孩子在學法國號，也稍微涉獵音樂的領域，認同巴赫的創作理念是在鬼斧神工模仿上帝的音樂，但最偉大的還是神。邱水旺大哥在社區組薩克斯風樂團，感受到巴赫將許多天文、建築等對稱均衡的概念放在音樂中，也非常驚嘆上帝的創造。
參與的同學們表示，講座詳細解說了巴赫的郭德堡變奏曲，從一開始的歷史介紹以及一些背景，包括當時巴赫在音樂界的地位，從剛開始的不被大眾主流所接受到後來流傳世人的過程。後面分段介紹了這首郭德堡變奏曲，從剛開始的抒情調到後面的變奏部分，都是十分令人驚艷以及值得玩味，同時也比較了其他變奏曲與這首的區別，尤其是一直出現的頑固低音也是當時音樂的一大特色，與課堂裡曾介紹過的帕海爾貝爾『卡農』有著相同的結構。
另有修課同學表示，由於這首曲子當初是要給大鍵琴彈奏用，所以在欣賞曲目時，對於大鍵琴的外型以及音色更加了解，其中又以與現在普遍鋼琴相反的配色設計最為印象深刻；最後，透過這首曲子讓大家對巴赫有更多的敬佩，一段簡單的旋律竟然可以變化出這麼多旋律，確實像是演講題目所說的「出神入化」。
《郭德堡變奏曲》觀賞網址https://tinyurl.com/2qwp9bcr</description><pubDate>Sun, 16 Oct 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>臺北聯大城市青年論壇 不安逸的人生更精彩</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/634921bb836cf05bcfa9dc46</link><description>臺北聯合大學系統校友聯合會與新北市政府青年局共同合作，於10月2日假板橋區農會大樓舉辦2022臺北聯合大學系統城市青年論壇。本次論壇主題為「年輕不設框，不安逸的人生更精彩」，邀請校友進行專題演講，四校學生約300人齊聚聆聽。
臺北聯合大學系統由臺北大學、臺北科技大學、臺北醫學大學以及臺灣海洋大學等四所北台灣知名大學組成，四校校友會並組成校友聯合會。本年論壇由臺北大學校友總會承辦，邀請5位校友與青年朋友分享在職涯探索道路上所歷經的挑戰與心得。專題演講邀請電視劇「通靈少女」的原型人物劉柏君主講。她從小就有特別的體質，曾經是神壇靈媒，從臺北大學社會工作學系畢業後，也曾在校內擔任助教，但她不安逸的人生，卻從神壇、社工、運動一路開拓前進，輾轉實現國際夢想，成為臺灣首位女性國際棒球裁判，因此獲選十大傑出女青年、十大傑出女青年以及富比士國際體壇最具影響力女性第19名(2018)、國際奧會女性與體育世界獎(2019)。劉柏君回憶自己的經歷，每一段歷程都先認真學習與付出，才有遇見貴人幫助的機會，從而不斷成長，連結國際女性與運動網絡。
新北市政府青年局長錢念群也以臺北大學校友身分出席分享，她曾擔任記者、自行創業，現在轉任公職。在演講中她說明自己對於青年處境的觀察，並特別介紹青年局所推出的「青年，好險有你」計畫。錢念群指出，新北市府非常重視青年朋友的職涯發展，推出「市政經理人計畫」及「大專青年公部門暑期工讀計畫」，除鼓勵青年朋友參與公共事務，並在職場見習時發掘自身興趣；另開設多元職涯培力課程，厚實青年朋友多元的就業技能以強化未來就業準備，協助青年職涯定向，並減少職涯探索的迷惘。
臺北醫學大學校友也是附設醫院骨科部脊椎骨科主任吳孟晃分享他在醫學研究結合創業的歷程，說明生涯探索和興趣的磨合；臺灣海洋大學校友、臺灣湛藍海洋聯盟執行長暨共同創辦人陳思穎，點出海洋垃圾的危機，展示她們團隊耗時4年打造的海洋吸塵器-湛鬥機，她也啟動全國港口大調查，想為海中的垃圾找到最佳環境解方。臺北科技大學校友、動聯國際健康集團董事長李嘉華則和現場青年分享，期望整理全國的風景區、餐飲料理與醫療，打造臺灣成為健康長壽島，吸引全世界的人來LONG STAY。
新北市副市長陳純敬於開幕致詞時表示，青年世代對職涯的想像與追求有豐富的思考，不再滿足於「專一職業」的生活方式，並願意嘗試多重職業與身份的多元生活，重視自我實現並期待不同的人生樣貌。陳副市長也鼓勵年輕人要像海綿一樣，努力吸收新知，並從失敗中學習，找到方向就不怕路途遙遠。
聆聽5位講者各自專業領域趨勢和生涯故事，臺北大學校友總會理事長林錫埼說，青年是城市進步的動力，為凸顯青年與城市發展之間的關聯，以「城市」為論壇命名，希望透過成功人士的分享鼓勵青年挑戰框架。他也分享自己從飯店工作到創業的歷程，並贈送「開關人生」給出席學生，勉勵學子勇敢追夢。</description><pubDate>Thu, 13 Oct 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>「從心出發，與情緒共處💞」研究生自殺防治守門人培訓講座🖌</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6347f1d5836cf05bcfa9dc08</link><description>研究所面對論文的壓力總是讓人難以喘息，孤軍奮戰是難免的，也別忘了身邊許多同樣深陷泥沼的夥伴們，一群人一起走才走得久，邀請研究所的你們一起來參與講座，在這段煎熬的日子裡，一起關心彼此一起面對!活動時間 10/20(四)12:30-14:30活動地點 商105教室活動講師 吳欣倫心理師活動限額提供餐點，請盡速報名~如報名額滿，活動將優先提供給研究所同學!</description><pubDate>Wed, 12 Oct 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>臺北大學獲捐「法官畫家」郭豫珍百萬畫作</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6347d8e5836cf05bcfa9dbff</link><description>有「畫家法官」之稱的臺灣高等法院法官郭豫珍，捐贈複合媒材巨型組畫作品《我是夢非麗莎不是神》給母校臺北大學。珍藏郭豫珍另一百萬油畫《迢迢司法路》的越南臺商龔先生，也同時捐贈學校該幅畫作。捐贈儀式於10月13日在臺北大學舉行，兩幅作品共同作為學校的校慶賀禮。
郭豫珍去年曾舉辦「藍色覺思：一個法官的生活美學創作」畫展，引起很大迴響。此次捐贈的兩幅畫作，即為藍色覺思畫展中最巨幅的兩幅作品。《迢迢司法路》原由龔先生指定購藏，為了讓更多人能從中理解、反思，因此決定將此百萬畫作無條件捐贈給可以永久典藏、展示的機構。臺北大學主任秘書黃啟瑞間接得知此事後，即積極透過監察院副秘書長劉文仕聯繫，促成此一捐贈美事。而郭豫珍也決定比照辦理，將本人保留私藏珍愛的《我是夢非麗莎不是神》一併捐給學校。
「學校鼓勵同學們跨領域學習，郭學姊給了我們最好的示範。」校長李承嘉讚揚郭豫珍在法律和藝術的傑出表現，從艱深的法學領域跨向美術創作，藝術作品中揉合深遠的法律意涵，著實別具意義。
郭豫珍感性地說，年輕時，最想當畫家，大學聯考第一志願原本是師大美術系，因家人反對，輾轉就讀法律學系，司法生涯本來並不在人生規劃，卻意外變成終身志業。但她始終未放棄追求藝術的夢想，於繁重的審判業務與課業餘暇，仍從學現任中華民國油畫學會理事長、同時也是油畫名家楊永福老師近10年，打下堅實的寫實技法。
為實踐夢想，2018年，郭豫珍與夫婿劉文仕雙雙報考師大美研所碩專班，並分別獲油畫創作組及藝術行政組榜首，傳為藝壇佳話。研究所期間，經多位名師點化，尤其在現任臺南市美術館董事長、油畫大師蘇憲法名譽教授於色彩觀念與藝術語言運用的啟迪，更讓她兼具理性與感性的知識背景，融合寫實與抽象，建立出自己的風格。蘇憲法認為，郭豫珍是藝術史上目前唯一兼具法官、法學博士及美術院校專業學位的畫家。其將抽象的司法概念，轉化成具象可識的畫面，帶給觀者對司法現象的反思與震撼，創作出獨特的藝術語言，開啟新的藝術視野與風格。
郭豫珍的每一幅畫都經過嚴謹設計，構圖平穩完整，色彩豐富，畫如其人，美麗直率，讓觀者視覺舒適；肌理層次多樣，又讓人感受到如法國音樂大師德布西瞬間變化的旋律。以特殊的創作理念及蒙太奇技法，成功走出異於傳統寫實的框架限制，具象的主題，結合抽象的象徵內涵，增添畫作的多義性與可讀性。
《迢迢司法路》是一幅近200公分高的巨幅作品，呈現制度上的審級救濟設計，本身隱含著審慎與時間的耗費。官司一旦進入司法系統，就注定要走向漫長的崎嶇道路。藉此自我期許，能將心比心，易地而處，強化審判時效。
《我是夢非麗莎不是神》是以女兒劉夢非穿著法袍的身體，結合蒙娜麗莎的頭部，畫上常被用來解析性格的不同眉型，再以不同背景顏色、左右方向，說明審判者與常人一樣，都有潛在的主觀好惡、性格特質；要實踐司法正義，首要課題就是要能排除主觀成分，公正量刑。
兩幅畫作保存於臺北大學圖書館A棟5樓，畫作旁另有作品介紹和QR-CODE，掃描後即可讀取語音說明。畫作的展出，也為館方整體景觀增添更多藝文氣息。</description><pubDate>Wed, 12 Oct 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>