<rss version="2.0" encoding="UTF-8"><channel><title>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news</link><description>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</description><author>NTPU 國立臺北大學</author><image><url>https://new.ntpu.edu.tw/assets/logo/ntpu_logo.png</url></image><language>zh_TW</language><copyright>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</copyright><item><title>【徵才】研究發展處校務研究中心誠徵計畫專任助理（資料分析專員）</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/645aeedcb012cf0ac49c3cbb</link><description>一、職務類別：高教深耕計畫專任助理（資料分析專員）
二、需求人數：1名
三、性別：不拘
四、資格條件
（一）具教育部認可之國內外研究所碩士以上學位；統計、資訊相關科系尤佳。
（二）具行政及電腦文書處理基本能力（Word、Excel、PPT、PDF等）者。
（三）具SQL基礎語法、資料視覺化、統計分析能力者尤佳。
（四）主動積極，具服務熱忱、善於溝通及團隊合作，細心且抗壓性高者尤佳。
五、工作內容
（一）校務研究資料庫管理、資料清理、資料分析，以及視覺化呈現。
（二）協助本校校務相關指標及儀表板建置、數據分析與報表呈現。
（三）擔任本校高教深耕計畫分項窗口。
（四）行政協助與會議／活動籌辦。
（五）其他交辦事項。
六、薪酬待遇：依本校計畫專任助理人員工作酬金表辦理，碩士級每月薪資新台幣43,617元。另依規定辦理勞保、健保及勞工退休金事宜。
七、聘任期程：自報到任職日起至112年6月30日，續約與否將視工作表現及本校獲教育部高等教育深耕計畫經費而定。
八、工作地點：國立臺北大學三峽校區
九、工作時間：依本校職員差勤管理實施要點辦理。
十、應備文件（請依序編碼並註明）
（一）履歷表一份（含自傳）、身份證正反面影本、近期2吋個人照片。
（二）畢業證書影本一份。
（三）相關能力或工作經驗證明影本。
（四）其他有利審查資料影本（無則免附）
十一、應徵方式
（一）意者請備妥前述應檢附文件，並整併成1個PDF檔，於112年5月23日（二）下午5時前，以電子郵件寄至yihsuan@gm.ntpu.edu.tw，信件主旨為「應徵研發處校務研究中心深耕計畫專任助理」；逾期不予受理。本校收到資料後將回信告知，如未收到回覆，請來電02-8674-1111分機66383詢問。
（二）擇優面談，面談時間將另行通知；未獲通知面試或錄取之應徵者，恕不通知及退件。
十二、其他
（一）本次徵才得列備取，候補期間自甄選結果確定之翌日起3個月內有效。
（二）依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：
犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。
經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。
經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。
經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。
經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。
經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。</description><pubDate>Wed, 10 May 2023 02:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【活動】和里茲大學大師Roger Slee有約-師生國際交流工作坊</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/645b5457b012cf0ac49c3d26</link><description>社科院於5/25榮幸邀請到了英國里茲大學的重量級學者-
Prof Roger Slee來到社科院807進行社會共融領域交流！！！
為維持工作坊品質，本工作坊將設定報名人數上限，敬請見諒，
也請全校師生若有興趣者，請盡速報名(人數上限30人)
名稱：和里茲大學大師Roger Slee有約-師生國際交流工作坊
講者：Prof Roger Slee時間：5/25(四)下午14：30地點：社科大樓8F07會議室
報名網址：https://forms.gle/Q62B4myVCgxKUGiq9
*工作坊採全英語進行，將提供茶點，可一邊享用。
Roger Slee教授是社會共融領域國際知名的大師級學者英國里茲大學障礙與共融領域的鑽禧教授、社會學與社會政策學院教授與國際長曾在英國、澳洲多所知名大學擔任要職，並擔任加拿大、澳洲、紐西蘭、新加坡、英國、印度等多國擔任共融教育顧問
共融教育重要期刊：International Journal of Inclusive Education (Taylor -amp; Francis)與Journal of Disability Studies in Education (Brill)的創刊主編，出版多本社會共融領域的專書
另外，當日中午還有由國際處主辦，社科院協辦的飛鳶國際移動講座，若有興趣者可參考文宣下方資訊。</description><pubDate>Tue, 09 May 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>「Glory Hall群賢雅聚工作坊X臺北聯合大學系統」系列活動最後兩場，歡迎有興趣的教職員生報名共享教研心得！</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/645b53efb012cf0ac49c3d21</link><description>北醫大研發處「Glory Hall群賢雅聚工作坊X臺北聯合大學系統」系列活動以輕鬆愉快方式進行，歡迎有興趣的教職員生來吃吃喝喝，共享教研心得！因會場容納人數有限，請有興趣者盡早報名唷！
※請務必事先報名（Please must register in advance）※本次活動備有特別餐點，歡迎踴躍報名唷！（Special Meals are available for this lecture）------------------------------------------------------------------------------------------北大場-臺北大學教師與您聊聊研究心得講題1：聊聊「生病知情與疾病適應」講者1：童伊迪副教授、主任/臺北大學社會工作學系、學生諮商中心講題2：聊聊「深度學習演算法」講者2：吳信龍教授兼系主任/臺北大學資訊工程學系日期：112年05月31日（三）15:00-17:00地點：臺北醫學大學信義校區，君蔚樓1樓君蔚夢想創新空間※報名連結：http://event.tmu.edu.tw/actnews/signup.php?Sn=4712※報名截止日期：112年05月29日（一）12:00※Registration website: http://event.tmu.edu.tw/actnews/signup.php?Sn=4712※Deadline：29th May, 2023（Mon.）12:00 海大場講題：我在癌症與免疫營養的研究經驗分享講者：吳彰哲特聘教授兼所長（臺灣海洋大學食品安全與風險管理研究所所長、食品科學系主任）日期：112年06月07日（三）15:00-17:00地點：臺北醫學大學信義校區，君蔚樓1樓君蔚夢想創新空間※報名連結：http://event.tmu.edu.tw/actnews/signup.php?Sn=4720※報名截止日期：112年06月05日（一）12:00※Registration website:http://event.tmu.edu.tw/actnews/signup.php?Sn=4720※Deadline：5th Jun., 2023（Mon.）12:00
------------------------------------------------------------------------------------------語言：Speech in Chinese.
※對象：教職員生※承辦單位：臺北醫學大學研發處研究推動中心※聯絡人：研推中心魏毓映（2736-1661#7192），如有任何問題或建議，歡迎指教，萬分感謝
※本活動無認列學分。※Participant：Faculties and students※Organizer： TMU Office of Research and Development※Contact Person：Mika Wei（yuyin11@tmu.edu.tw）</description><pubDate>Tue, 09 May 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【 111-2數位增能研習  】GitHub Copilot & ChatGPT在經濟系教學的應用</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/645b3d94b012cf0ac49c3cf9</link><description>一、主題:【111-2數位增能研習】GitHub Copilot -amp; ChatGPT在經濟系教學的應用
二、活動介紹：
科技的演進不斷帶來各種人工智慧軟體的開發，究竟要如何實際應用在課程及教學上?
本次特邀請經濟系林茂廷老師分享GitHub Copilot及ChatGPT在經濟系教學的應用，誠摯歡迎沒有試過人工智慧導入課程的教學者或想了解其他人如何將AI導入教學實務的老師們報名參與本講座。
三、講者：國立臺北大學經濟系林茂廷老師
四、參加對象：本校、北聯大系統、國際導向開放線上教育者聯盟的教職員
五、活動日期：112/5/31(三) 12:00-13:00
六、參與方式：
實體(地點:臺北大學三峽校區行政大樓四樓第三會議室)。
七、報名連結：https://sea.cc.ntpu.edu.tw/pls/eval/REG_2ORDER_M2.ordform?eid=e103032</description><pubDate>Tue, 09 May 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>三峽校區人文大樓停水通知</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/645b05f5b012cf0ac49c3cdf</link><description>三峽校區人文大樓更換水閥，總務處營繕組訂於112年5月13日(星期六)停水，停水期間自上午8時30分至下午8時30分，受影響區域為人文大樓，不便之處敬祈見諒。 施作單位：泓星室內裝修有限公司黃小姐 行動電話：0922-880-971監造單位：遠璟室內裝修企業有限公司楊先生 行動電話：0908-916-001
學校單位：總務處營繕組雷小姐 電話：02-8674-1111分機66368</description><pubDate>Tue, 09 May 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】林峰池老師談「人文景觀建築與校園速寫」</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/645b001fb012cf0ac49c3cc5</link><description>本學期社科院USR計畫結合通識中心蔡怡玟老師的「文化、景觀與地理」課程，邀請社區民眾與同學們一起共學，增加學生們世代互動與相互學習的經驗，以達成跨世代共融與協力。在5月5日下午一時，由蔡怡玟老師邀請到林峰池建築師，帶領修課同學與十五位社區民眾，一起從「人文景觀建築與校園速寫」的工作坊中，思考日常生活中的我們是如何看待周遭的景觀建築，同時又實際以落筆－速寫的方式，來進行對於校園景觀建築的思考及觀察。
本次活動開始前，老師及助教們便先行到社203教室，進行場地布置，並準備課程速寫活動時所需提供參與者的硬筆工具（如 2B 鉛筆、黑 / 藍原子筆、簽字筆等），以及 A4 等紙張文具，待修課同學和參與之社區民眾進場後，林老師便開始先從自身之建築專業角度切入，以臺灣各地的老街、臺北表演藝術中心為例，帶領大家思考日常生活中的我們是如何「觀」景。同時，並探索此等觀「景」經驗是如何與我們的生活、文化，或甚至在都市規劃設計以及建築/環境美學等方面作連結與思考。
接著，林老師並以自身戶外速寫的經驗為例，介紹及帶領大家學習基本速寫的要領，如以「先構圖再下筆」為原則，或是「盡量不要將建築物放在畫面正中間」，同時亦教導大家尋找構圖畫面中的「消點」，來為所欲速寫的對象物（建築物）確認比例與輪廓描繪等。之後，林老師便在課堂中，以螢幕投影之方式帶領大家以大稻埕街景為例，進行室內速寫練習。在大家都完成作品後，林老師便請大家將自身的作品張貼在教室的白板上，與其他人進行觀賞及交流。最後，此一階段的活動，便在林老師提及本校的校園規劃和各棟建築大樓的設計理念後，告一段落。
緊接著，在第二階段室外（校園）速寫的部分，也開始進行。此階段的活動，約進行一個小時。所有參與的學生與社區民眾，可就自身的意願選擇到本校圖書館前、社科院周圍或心湖周遭等三處來進行速寫。過程中，林峰池老師和蔡怡玟老師以及助教，也會輪流來回到這些地方巡視，並適時地給予同學或參與的社區民眾一些速寫的建議，並進行交流。最後，活動便在大家還沉浸在「校園景觀建築」中的思考與畫筆中，圓滿落幕，讓大家收獲滿滿。</description><pubDate>Tue, 09 May 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>本校112學年度學士後多元專長培力方案報名於112年5月10日開始</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/645a01c2b012cf0ac49c3ca3</link><description>網路報名時間：112年5月10日上午10時至6月7日下午1時止。網路報名系統請點我繳費期限：112年5月10日上午10起至6月7日下午4時前完成繳費。郵寄資料期限：學士後多元專長培力方案報名表及書面審查資料112年6月7日前以限時掛號郵寄(郵戳為憑) 至報考之學系(詳閱簡章p4-12)；特種身分考生（持境外學歷、具低收入戶、中低收入戶身分、現役軍人、持居留證）證明文件112年6月7日前以限時掛號郵寄(郵戳為憑) 至本校進修教育組。(詳閱簡章p13-14)注意事項：1. 須於簡章所訂期限內完成下列3項程序，逾期概不受理：(1)至網路報名系統填寫資料(2)繳交報名費(3)以限時掛號郵寄書面審查資料至甄試入學之學系學程(以郵戳為憑)，逾期概不受理。2.報考系統申請之帳號、密碼請考生務必妥善保管，俾利日後查詢繳款紀錄、報名結果、查詢准考證明及成績查詢使用。3.本校係採先行受理報名考試，俟錄取報到時再行審核報考資格，如於報到時發現不符報考資格時，得逕行取消錄取資格，考生不得異議。考生報名時請審慎考慮，報名及繳費完成後，無論資格是否符合或證件是否齊全者，一律不得要求退費。4.外籍生、僑生及香港澳門居民不得申請報考就讀我國大專校院所辦理回流教育之進修學士班及其他僅於夜間、例假日授課之班別。（請參閱簡章報考資格第3頁以下）。如在臺已取得合法居留身分考生(非以就學事由)，可持居留證報考，並檢具居留證影本及切結書，此類考生如錄取就讀期間居留身份消失，須自行負責申辦自身之居留簽證，學校概不負責辦理學生就學事由之簽證。想了解更多請上本校「學士後多元專長培力方案招生網」</description><pubDate>Mon, 08 May 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title> 112學年度進修學士班轉學生招生於5月11日上午10時開放報名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/645a008eb012cf0ac49c3ca2</link><description>112進修學士班轉學考報名網址請點1、網路報名時間：112年5月11日上午10時起至112年6月1日下午1時止2、繳費期限：112年6月1日下午4時截止3、考生郵寄審查資料期限：112年6月1日前以限時掛號郵寄(郵戳為憑)4、進修學士班轉學生招生考試，一律採網路報名，不受理現場報名5、為免報考資料傳遞為亂碼，影響個人權益，請勿使用智慧型手機、平板電腦報考，網路瀏覽器請使用Internet Explorer與Google Chrome。6、請考生務必詳閱簡章內容及報名系統之網路報名同意書，並隨時上網瀏覽相關招生訊息★本轉學生招生考試，採書面審查方式，各學系要求之書面審查資料請依據簡章規定繳交，完成報名繳費後，如因個人因素未繳交書面審查資料或資料繳交不全，將不予核發准考證，不得要求退費，請考生報名時審慎考慮有關簡章內各學系招生簡表規定若有疑義，請洽各招生學系聯絡人（電話詳如簡章P.7~P.21）；若對報名作業系統有疑義，請洽進修教育組02-25024654 #18012、18257。【進修教育組洽詢時間：學期中 14:00-21:00；暑假時間（6/26開始）9:00-16:00】112進修學士班轉學考簡章112進修學士班轉學考報名網址請點</description><pubDate>Mon, 08 May 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR徵才】國立臺北大學社會科學學院徵求「前瞻超高齡的大學3E行動計畫：Establishment、Engagement、and Empowerment」計畫專任助理1名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6459eff7b012cf0ac49c3ca1</link><description>一、資格及條件1. 性別、年齡不拘。2. 具大學或碩士以上學歷。3. 具備電腦文書處理（Office）、Google相關軟體操作、視窗作業系統（Windows）能力、網際網路社群平台及其他資訊處理能力。4. 具高齡服務或非營利組織經驗者尤佳。5. 具美編能力、電腦繪圖設計專長者佳，善操作Adobe Illustrator、海報製作、編輯書目等，如有作品集更佳。6. 喜歡創意思考、活動企劃、活動辦理、志工管理、團隊合作、具抗壓性、主動負責、願意接受挑戰者特質。
二、工作內容：1. 活動統籌、監督管理計畫進度與經費核銷。2. 協助主管處理各類型計畫內容，對內溝通與對外協調，具熱忱。3. 計畫行政事務、辦公室財產保管、維護。4. 其他臨時交辦業務。
三、工作地點：新北市三峽區大學路151號 社會科學學院8F15辦公室（臺北大學三峽校區）
四、工作時間：週一至週五上午9:00至17:00（依本校人事規定）。
五、工作待遇：依本校最新計畫專任助理人員工作酬金表給付，目前為學士級第一年33,800元/月及碩士級第一年38,617元/月（含勞健保），勞保、健保及勞退儲金標準依前述規定辦理，並依在職月份比例發給年終獎金。
六、聘用期間：自到職日112年6月1日至112年12月31日止（續聘與否視工作表現及計畫申請情況而定）。
七、應備文件1. 履歷表(含相片)及自傳1份。2. 大學以上學歷證件影本1份。3. 其他可資證明工作能力之相關證書、文件、作品、成果等。
八、應徵方式及截止日期：1. 限以電子郵件應徵，請寄至：rex93825@gm.ntpu.edu.tw，信件標題請填：「應徵臺北大學社科院USR計畫專任助理」。2. 應徵日期自即日起至112年5月19日(五)中午12時止，以郵件系統時間為憑。3. 初審合格者擇優通知面試，不合者恕不退件，未錄取者不另行通知。
九、備註：1. 本次徵才正取1名、備取2名。備取期間自甄選結果確定之翌日起三個月（含正取人員報到後於三個月離職者）內有效。2. 正取人員報到後未通過試用者，於候補有效期間內由本校通知候補人員逕行遞補。3. 依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：(1)犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。(2)經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。(3)經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。(4)經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。(5)經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。(6)經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。4. 其餘規定依本校聘僱人員管理辦法辦理。
十、聯絡人：凃先生電話：02-ndash;8674-ndash;1111#67227（如無人接聽請以e-mail聯繫）E-mail：rex93825@gm.ntpu.edu.tw</description><pubDate>Mon, 08 May 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>關心國際生在臺適應 國際處舉辦心理健康講座</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6459ee17b012cf0ac49c3c96</link><description>本校外國學位生人數近年於疫情之下仍穩定成長，111學年度第2學期在學人數共96名，自108學年度迄今成長率達54%，考量到國際學生在臺求學面臨的壓力往往不僅是課業上的學習，也包括外部生活環境的改變、語言及文化的隔閡，為協助提升同學的心理健康及調適能力，國際事務處特別為國際學生規畫此次講座，邀請輔導國際學生經驗豐富的徐維廷諮商心理師來校分享，全程以全英語進行，吸引了近四十名校內外國學位生及僑港澳生報名參與，顯示國際學生對此議題學習確實有迫切需要。
講師先以自己曾赴外求學的經歷，分享每個人都兼具不同的身分與角色，自我認同的形成包括生命最初來自家庭的經驗、孩童及成長階段的人際關係及現階段的學校人際關係等不同階段累積而成，同學可透過辨識自己的情緒、察覺自己身心發出的求救訊號，才能及時向外部資源尋求協助，另外也提醒同學在負面情境或情緒當下，應先照顧好自己，即使是與親密的家人或朋友，仍然需要適時建立彼此的心靈界線，才能妥善保護自己。
在解釋「跨文化適應的階段歷程」(蜜月期、衝擊期、調整期和融入期)時，講師也讓同學們分享自己現階段的狀況，就讀IPUG一年級的美國同學Zee分享自己仍處在蜜月期，對於台灣的生活及文化都覺得新鮮有趣，會計系1年級的南非同學Refilwe則分享自己來臺灣後不論在課業、生活和人際關係上已經歷至少兩次的全階段歷程，講師也強調因為這個歷程是動態變動的，接納當下心境的自己也是降低內在衝擊的關鍵。
最後結合了國際學生在臺可運用的校內外網絡及輔導資源，包括教育部的境外學生諮詢平臺、The Community Services Center及校內國際處與諮商中心網站等，鼓勵同學能主動察覺自己的內在需要並積極向外求助，參與的同學們紛紛回饋這類心理健康和人際互動的主題講座對他們幫助很大，希望未來能持續辦理。</description><pubDate>Mon, 08 May 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>關心國際生在臺適應國際處舉辦心理健康講座</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6459eb9bb012cf0ac49c3c8d</link><description>本校外國學位生人數近年於疫情之下仍穩定成長，111學年度第2學期在學人數共96名，自108學年度迄今成長率達54%，考量到國際學生在臺求學面臨的壓力往往不僅是課業上的學習，也包括外部生活環境的改變、語言及文化的隔閡，為協助提升同學的心理健康及調適能力，國際事務處特別為國際學生規畫此次講座，邀請輔導國際學生經驗豐富的徐維廷諮商心理師來校分享，全程以全英語進行，吸引了近四十名校內外國學位生及僑港澳生報名參與，顯示國際學生對此議題學習確實有迫切需要。
講師先以自己曾赴外求學的經歷，分享每個人都兼具不同的身分與角色，自我認同的形成包括生命最初來自家庭的經驗、孩童及成長階段的人際關係及現階段的學校人際關係等不同階段累積而成，同學可透過辨識自己的情緒、察覺自己身心發出的求救訊號，才能及時向外部資源尋求協助，另外也提醒同學在負面情境或情緒當下，應先照顧好自己，即使是與親密的家人或朋友，仍然需要適時建立彼此的心靈界線，才能妥善保護自己。
在解釋「跨文化適應的階段歷程」(蜜月期、衝擊期、調整期和融入期)時，講師也讓同學們分享自己現階段的狀況，就讀IPUG一年級的美國同學Zee分享自己仍處在蜜月期，對於台灣的生活及文化都覺得新鮮有趣，會計系1年級的南非同學Refilwe則分享自己來臺灣後不論在課業、生活和人際關係上已經歷至少兩次的全階段歷程，講師也強調因為這個歷程是動態變動的，接納當下心境的自己也是降低內在衝擊的關鍵。
最後結合了國際學生在臺可運用的校內外網絡及輔導資源，包括教育部的境外學生諮詢平臺、The Community Services Center及校內國際處與諮商中心網站等，鼓勵同學能主動察覺自己的內在需要並積極向外求助，參與的同學們紛紛回饋這類心理健康和人際互動的主題講座對他們幫助很大，希望未來能持續辦理。</description><pubDate>Mon, 08 May 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>網路不實影片聲明</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6459b98cb012cf0ac49c3c62</link><description>網路上盛傳女性於校內活動裸露跳舞影片，影片內場景並非臺北大學。學校已報請警方處理，請勿再轉傳不實影片。</description><pubDate>Mon, 08 May 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>玉山金控創辦人黃永仁先生112年5月19日蒞校演講</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64585532b012cf0ac49c3c00</link><description>商學院及金融與合作經營學系特邀請傑出校友－玉山金控創辦人黃永仁先生蒞校演講。創辦人將以玉山經驗分享，引領學弟妹，迎向充滿希望的新未來。機會難得，您絕對不能錯過的講座!
歡迎全校教職員生報名參加。報名連結https://forms.gle/yFzbbJXBAzKbRD8W7(名額有限，敬請即早報名，於05/12前完成報名)</description><pubDate>Sun, 07 May 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>用運動做外交！林錫埼：把世界帶進臺灣</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6455a837b012cf0ac49c3bda</link><description>由台灣運動好事協會籌辦的全球首屆「用運動做外交-台美共建亞太運動性平交流平台國際論壇」，以及首屆「女性在體壇」國際攝影大賽頒獎典禮，在臺北大學盛大舉行。協會於5日晚間在板橋希爾頓飯店舉辦晚宴，邀請參與此次活動的外國賓客、臺北聯合大學系統等貴賓與會，共同藉此次活動相互交流。
「運動是與全世界連結的共通語言。」校友總會理事長林錫埼首先感謝美國在台協會的全力支持。他認為這場攝影比賽和論壇的籌劃過程，也代表著校友們在國際事務上充沛的活動量能。台灣運動好事協會幾位創辦人都是臺北大學校友，尤其劉柏君執行長也是北大傑出校友，將活動辦在母校臺北大學，著實別具意義。「當柏君提出在母校舉辦這個活動時，立刻得到校長、全校師生和校友們大力的支持，所有人群策群力，希望能夠共同參加這場國際盛會。」他特別說明，這場活動的意義，在於把世界帶進臺灣，讓世界認識臺北大學，也讓全世界更認識臺灣的真、善、美。
論壇為期兩天，探討主題包括「運動外交」、「看見運動中的性別」、「運動與教育」、「運動媒體與性別平權」等多項運動與性平的重要議題，邀請四大洲講者齊聚臺灣。論壇也特別邀請美國田納西大學運動和平與社會中心創辦人莎拉希爾博士（Dr. Sarah Hillyer），來臺進行專題演講。希爾博士具有超過30年國際體育發展顧問資歷，召集總計80多國、千餘名伙伴共同合作，行動影響數萬人。她此次來臺，也將美國全球運動導師計畫GSMP團隊帶來臺灣，舉辦培力工作坊。
協會表示，該項計畫主要倡導性別平權，而工作坊主要是將美國典範課程引介至臺灣，讓參與者得以深入瞭解美國全球運動導師計畫的成功祕訣，同時具體討論如何創造一個成功的運動外交PPPs（民間參與公共建設）。參與工作坊，可與國際體育運動領域重要人士一同學習、深度交流。
執行長劉柏君身為美國國務院運動導師交流計畫學友，帶領工作團隊籌辦國際論壇和工作坊。劉柏君說，運動是和全世界連結最好的語言，透過論壇交流，讓臺灣成為亞太運動性平標竿，提升臺灣能見度。
協會說明，國際論壇及工作坊獲得臺北大學校方及校友總會的全力支持，而教育部體育署、外交部NGO國際事務會、法國在台協會、立法院女子運動外交促進會，以及新北市政府青年局等單位也全力支持。這場產官學界共同合作的國際活動，也為臺美共建亞太運動性平交流平臺，跨出重要的一步。</description><pubDate>Fri, 05 May 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>與美國律師協會ABA ROLI及日本筑波大學 簽署合作協議</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6454c739b012cf0ac49c3bd7</link><description>美國律師協會ABA ROLI簽署合作協議
本校於112年4月與美國律師協會法治倡議專案(ABA ROLI, American Bar Association Rule of Law Initiative )簽署合作協議。
ABA ROLI 於111年首度來臺尋求合作並設立分部，除了與臺灣的律師公會合作之外，也與臺灣頂尖大學研議開發研究和教學計畫，透過法律學院國際友人引介，ABA ROLI於去(111)年11月拜訪法律學院，出席師長包含法律學院侯岳宏院長、郭大維副院長暨系主任、官曉薇副院長及魏希聖研發長，討論的合作項目包括協助ABA司法獨立指標在臺灣之檢視及現況檢討、邀請本校教師參與數位人權專案（含資訊隱私權、網路言論自由等）、原住民權利之區域和全球發展以及協助推動性別與人權的法律和倡議，未來合作的領域涵蓋社會科學及法學，亦將共同規劃人權相關學/課程。
筑波大學續約延續姐妹校情誼
本校與日本筑波大學(University of Tsukuba) 於107年5月簽署學術及學生交流協議書，合約於112年到期。筑波大学台灣辦事處主任阿部淳一(Dr. Junichi Peter Abe)於112年3月21日蒞校拜訪並討論續約事宜，林文一國際長表示，本校非常重視與筑波大學的合作交流，自簽約以來兩校互動良好，學生交換計畫的申請情形一直相當活躍，未來合作定是精采可期。續約完成後，雙邊維持每學年2個名額的交換生互訪學習。國際長也特別介紹本校的華語課程及優質校園環境，期待筑波大學的師生前來本校體驗不同校園生活。
筑波大學位於日本茨城縣，前身為1929年創建的日本第一所師範學校「東京教育大學」，於1973年從東京校區遷移到茨城縣筑波市並更名為「筑波大學」，學校佔地258公頃，是日本面積最大的單一大學校園，有筑波及東京兩個校區。學術發展方面，筑波大學在日本大學排名前10，曾有3名教授獲得諾貝爾獎，在2023年THE世界排名位列全球第501-ndash;600名。該校設有9個學群(學院)(人文・文化、社會・國際、人類、生命環境、理工、情報、醫學、體育專業、藝術專業) ，54個科系及8個研究院(所)，並被日本文部科學省「超級全球大學」計畫中評選為「頂尖型」大學，為日本發展海外國際化合作及創新教學研究之重點學校。筑波大學台灣辦事處則於2014年7月26日成立，為筑波大學在臺灣的海外據點，負責推展筑波大學與臺灣之間的交流，經常舉辦日本留學說明會及各項活動，協助臺籍學生赴日學習。</description><pubDate>Thu, 04 May 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>公告本校112學年度進修學士班甄試入學得進入第二階段面試名單</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6454a8abb012cf0ac49c3bca</link><description>面試注意事項防疫相關措施：1.進入本校教學大樓時考生請攜帶准考證(列印准考證請按此)，遵守現場工作人員指示，配合學系防疫措施安排。2.考生因疫情依主管機關通知接受隔離治療且經主治醫師判定為不可外出應試之確診通報病例者(即中重症患者)：(1)考生因此決定不參與面試，檢具證明(主管機關通知接受隔離治療且主治醫師開立判定為不可外出之證明文件，隔離治療日期須涵蓋面試日期當天)及簡章附表1-1甄試入學退費申請表後予以退費。(2)倘考生仍希望參與面試，請至遲於面試日前一天下午5時前，主動以電子郵件告知(註記：准考證號碼、考生姓名)並傳送相關證明文件(主管機關通知接受隔離治療且主治醫師開立判定為不可外出之證明文件，隔離治療日期須涵蓋面試日期當天)給報考學系，並配合學系所採取之應變措施，無法配合者視為不參與面試，仍可檢具上述證明後予以退費。(3)倘因前開原因而未參加面試但未提供相關證明，將以「缺考」論處且不予退費。(4)以上退費申請皆應於面試結束後一週內郵寄完成申請，逾期不予受理。3.各系之調整應變方式將另行公告於各系所網頁。4.前開以應變措施參與面試考生之書面審查、面試佔總成績比例仍依本簡章學系分則之設定。5.面試當天，考生倘為確診者(無症狀/輕症且快篩仍為陽性)，請主動事先通知報考學系，並配合報考學系各項防疫措施安排。6.考生為主管機關通知接受隔離治療且經主治醫師判定為不可外出應試之確診通報病例者(即中重症患者)，倘有私自參加面試之情事發生，經查證屬實者，將取消面試成績並通知政府相關單位依傳染病防治法等相關法規進行後續處理。7.本校或各學系因應疫情發展若有相對應之最新說明或措施將隨時公告於本校招生資訊網及各系網頁，請考生近期務必密切關注相關訊息佈達。公告本校112學年度進修學士班甄試入學得進入第二階段面試名單（依各系公告陸續更新）財政學系
一、面試名單及時間表詳如下方連結附件。財政學系通過第一階段書面審查，得進入第二階段面試者名單二、面試日期：112年5月13日(六)三、報到地點：臺北大學民生校區教學大樓4樓408教室。(臺北市民生東路三段67號)四、報到時間：請務必依面試名單所列之報到時間完成報到。五、報到須知：1.考生應攜帶准考證及有照片的身份證明文件(如身份證、駕照、健保卡等)進行報到程序。2.面試當日實施「自主配戴口罩」措施，考生如有發燒或咳嗽等呼吸道症狀，應主動告知監試人員，必時配合移至隔離考場應試。六、依教育部「大學辦理招生規定審核作業要點」第九條規定:各校考試採面試、術科或實作方式者，應以錄音、錄影或詳細文字紀錄。本次面試採全程錄音方式記錄。七、若有任何問題，請聯繫本系林育君助教，聯絡電話：(02)8674-1111轉67383。金融與合作經營學系
一、面試日期：112年5月27日(六)二、報到地點：臺北大學民生校區教學大樓6樓A6F10 室教室。(臺北市民生東路三段67號)三、面試場次安排、報到時間地點及應攜帶文件，詳如下方連結附件，本系不另通知。金融與合作經營學系通過第一階段書面審查，得進入第二階段面試者名單四、面試當日實施「自主配戴口罩」措施，考生應落實自我健康監測，如有發燒咳嗽等呼吸道症狀，應主動告知監試人員，必要時配合移至隔離考場應試。五、面試當日，考生倘為確診者(無症狀/輕症且快篩仍為陽性)，請主動事先通知本系，並配合本系各項防疫措施安排。六、考生因疫情，依主管機關通知接受隔離治療且經主治醫師判定為不可外出應試之確診通報病例者(即中重症患者)，致無法參加甄試時，請考生至遲於甄試日前一天下午5時前檢具相關證明文件(主管機關通知接受隔離治療且主治醫師開立判定為不可外出之證明文件，隔離治療日期須涵蓋甄試日期當天)，主動以電子郵件告知(註記：准考證號碼、考生姓名)並傳送相關證明文件給本系(yilei@mail.ntpu.edu.tw)聯絡本系續處，倘考生仍希望參與面試，應配合本系所採取「視訊面試」之應變措施，無法配合者視為不參與面試，可檢具證明後予以退費。倘因前開原因而未參加面試但未提供相關證明，將以「缺考」論處且不予退費。因個人因素出國而滯留境外無法返臺，無法參與面試者，視同缺考且不予退費。七、前開以應變措施參與面試考生之書面審查、面試佔總成績比例仍依本簡章學系分則之設定。八、考生為主管機關通知接受隔離治療且經主治醫師判定為不可外出應試之確診通報病例者(即中重症患者)，倘有私自參加甄試之情事發生，經查證屬實者，將取消甄試成績並通知政府相關單位依傳染病防治法等相關法規進行後續處理。九、因應疫情發展，若有相對應之最新說明或措施將隨時公告於本校招生資訊網及本系網頁，請考生近期務必密切關注相關訊息佈達。十、如有其他問題，本系聯絡資訊：張助教TEL: (02)8674-1111 #66856 (三峽校區 週一至週五 09:00~17:00)TEL: (02)8674-1111 #18066 (面試當日)E-Mail: yilei@mail.ntpu.edu.tw
法律學系一、面試日期：112年5月19日（星期五）二、面試地點：本校台北民生校區教學大樓9F（台北市中山區民生東路三段67號）。三、112學年度進修學士班面試名單、報到及面試時間表：法律學系通過第一階段書面審查，得進入第二階段面試者名單四、面試注意事項：（一）考生須持(1)准考證+(2)有效身分證明文件，至教學大樓9樓辦理報到。　　註1：有效身分證明文件＝附大頭照的身分證、健保卡或具有效期限內之汽機車駕照。如經查為冒名頂替參加考試者，一律取消考試及錄取資格，不得要求退費，並應負法律責任。　　註2：准考證請自行於招生考試網路報名系統下載列印。　　註3：務必至９樓報到並領取名牌，方完成報到程序。（二）請依各場次開放入場時間辦理報到，不開放提早報到，超過報到時間，若無正當或不可抗力因素（需檢具相關證明文件），即取消面試資格。當天未參加面試，概以缺考論。（三）當日不接受抽換或補增資料，面試考生亦無須另行準備審查資料 (手機等電子儀器通訊產品，於面試過程中請關機)。（四）面試當天不需要盛裝打扮，服裝儀容端莊整潔即可，應屆畢業生穿著高中學校制服亦可。（五）請準備1分鐘的中文自我介紹。（六）面試當天實施「自主配戴口罩」措施。考生倘為確診者(無症狀/輕症且快篩仍為陽性)或有發燒症狀，請主動事先告知試務人員，並配合本系各項防疫措施安排，移至備援考場視訊應試。【其他事項】（一）如不克前來面試或因故（需提出相關證明）需申請變更面試次序請於112年5月15日（一）下午5點前以電子郵件告知。（二）面試當日，為維護上課品質與考場秩序，請勿大聲交談或喧嘩。（三）面試當天不提供停車位，請搭乘大眾運輸工具或自行預估尋找停車位的時間。（四）考生不得有威脅其他考生幫助其舞弊，或威脅試務人員之言行，違者取消其考試資格。考生與家長請勿和試務人員做非必要之攀談。（五）考生如有本注意事項未列之其他舞弊或不法意圖之行為時，由試務人員予以登記，並提送本校招生委員會，依其情節輕重予以適當處分。（六）面試當日教學大樓9F法律學系試場僅限考生進入，請家長親友請勿停留於考場。如仍須陪考，請陪考的家長親友於校園陰涼通風處休憩，不便之處，敬請見諒！（七）依教育部「大學辦理招生規定審核作業要點」第九條規定：各校考試採面試、術科或實作方式者，應以錄音、錄影或詳細文字紀錄。本次面試採全程錄音方式記錄。（八）教學大樓每層樓均設有飲水機，響應環保不供應紙杯，請考生自行攜帶環保杯具，於離開校園時，亦請不要忘了自身攜帶物品，謝謝配合！（九）其他如有未盡事宜，均依本系網頁最新公告或於當日試場公告。（十）承辦助教：陳瑜霈助教。上班時間：週一~五，下午１點30分-晚上9點。聯絡電話：(02)8674-1111分機67656/18174。 電子郵件：yupei@gm.ntpu.edu.tw其他相關規定及防疫公告請點此
進入報名網站請點我</description><pubDate>Thu, 04 May 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>