<rss version="2.0" encoding="UTF-8"><channel><title>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news</link><description>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</description><author>NTPU 國立臺北大學</author><image><url>https://new.ntpu.edu.tw/assets/logo/ntpu_logo.png</url></image><language>zh_TW</language><copyright>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</copyright><item><title>本校111學年度國防學士班招生簡章</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/61d690b29bb07f0c0ed73821</link><description>一、考生請詳閱招生簡章規定事項。
二、網路報名日期：111年3月2日上午10時起至111年3月30日下午5時止。
三、本次簡章第8頁訂有「因應COVID-19疫情應變措施」，請務必詳閱並注意疫情變化。
※本次招生考試簡章業於111年1月6日公告於「本校首頁/招生資訊/招生資訊網/大學部/國防學士班」網頁※</description><pubDate>Thu, 06 Jan 2022 07:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>智慧醫療管理英語碩士學位學程誠徵1名約聘教學人員</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/61d648269bb07f0c0ed73812</link><description>徵才說明：為強化專業領域之教學，本學程擬徵聘具全英語授課能力且具備下列應具專長之助理教授以上等級約聘教學人員1名。
應具專長：
具備下列領域專長其中之一：(1)醫療資訊學 (2)醫療影像處理 (3)資料探勘 (4)人工智慧/機器學習 (5)自然語言處理 (6)大數據分析 (7)醫務管理。
應具資格：
具博士學位(須為教育部認可之國內外大學)
具備全英語授課能力
需協助招生、學程評鑑及其他行政工作
工作內容：
教學授課 (須能夠進行全英語授課)
指導研究生論文
參與學術研究及發表
協助招生及學程評鑑等行政事務
輔導學生
協助本學程需要教師參與及協助之事宜
聘任期間：依本校約聘教學人員聘任辦法辦理，起聘日以中華民國112年02月01日為原則。
徵才截止日：中華民國111年08月15日(以email收件日期為憑)。
應檢附之文件及著作：
新聘教師申請書：紙本簽名及word電子檔。
履歷表及自傳：紙本及word電子檔。
教師專門著作目錄一覽表－紙本及word電子檔。
已取得教育部教師證書影本(無則免附)。
碩、博士學位證書影本、或學校開出將取得博士學位之證明書(證明書上須有擬畢業系(所)、日期、及博士論文指導教授簽名並需於報到前取得學位證書並經驗證) (如係外國學歷請附中譯本並由駐外單位驗證證明)。
碩士及博士學位(含)以上之歷年成績單影本(如係外國學歷請附中譯本並由駐外單位驗證證明)。
經歷證件影本(如係外國經歷請附中譯本，並經由駐外單位驗證證明)。
內政部入出國及移民署證明之個人出入境紀錄(如非外國學歷初聘人員免繳；外國人於非母國之其他國家獲取學位者應檢附相關出入境紀錄)。
國外學歷送審教師資格修業情形一覽表(如非外國學歷初聘人員免繳)。
推薦信兩封。(需註明推薦人之聯絡電話及e-mail)。
身分證正反面或護照影本。
博士論文及前項表列所有各篇著作抽印本一式1份(經初審通過者須再繳交2份)(博士論文如非申請助理教授職級得免繳)。
其他有助於審查之相關資料(如近年任教教學評量影本、證照證書影本)。
已具擬聘等級之教師證書者，外國學歷證件得免附中譯本及駐外單位驗證證明，並免附國外學歷成績驗證證明、內政部入出國及移民署證明之個人出入境紀錄及國外學歷送審教師資格修業情形一覽表。
相關表單參考附件或至學程網站下載：https://reurl.cc/ZQYY1Q。
欲申請者請依申請截止日期111年08月15日(星期一)前檢附有關資料文件e-mail至智慧醫療管理學程信箱：shmgrad@gm.ntpu.edu.tw和和人事室信箱：tapply@gm.ntpu.edu.tw，二者均須寄送(檔名/信件主旨：應徵智慧醫療管理學程約聘教學人員_姓名)。
合者通知。
聯絡人：智慧醫療管理英語碩士學位學程/行政專員/陳小姐/分機：67208</description><pubDate>Wed, 05 Jan 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>111學年度運動績優學生單獨招生開始報名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/61d3ad299bb07f0c0ed737ab</link><description>★點此連結歡迎進入國立臺北大學運動績優學生單獨招生報考系統一、本報考系統建議使用Google Chrome瀏覽器。二、如跳出安全憑證有問題，請點選「繼續瀏覽網頁」。三、無法正常顯示連結頁面，可能是使用瀏覽器版本問題，建議請改用桌機版的Google Chrome瀏覽器連結。★系統開放報名期間： 111年1月4日上午10:00至111年1月26日下午1:00止。</description><pubDate>Tue, 04 Jan 2022 02:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】第一屆「北大兒童聖誕Postcrossing」揭曉</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/61d409249bb07f0c0ed737d4</link><description>「聖誕點燈暨北大管樂節」是2018年以來，臺北大學與社區間的聖誕傳統，每一屆聖誕點燈暨北大管樂節，透過校門點燈與北大管樂團的專業演出，吸引許多在地家庭，攜老偕幼共同參與，也讓豎立在北大正門的聖誕樹與北大社區的燈海相呼應，共同打造北大耶誕城。去年12月由社科院USR計畫所推動的第四屆「聖誕點燈暨北大管樂節」不僅創下歷屆參與人數最多的紀錄，更首次推出「北大兒童聖誕Postcrossing」活動，在歲末與新年之際，為在地兒童帶來歡樂。本次兒童聖誕Postcrossing方案由社科院USR團隊與「三鶯樹溪友善兒童家長協會」合作，規劃讓孩童撰寫或彩繪明信片，並隨機寄送予其他參加的孩童，讓孩童之間透過文字或繪畫，表達其對於節日（萬聖節、聖誕節）、疫情（不能上學、疫情下的暑假）、與玩具節等主題的想法。希望孩子們能抒發在疫情下無法暢快出遊的心情，同時也能讓孩童暫時遠離3C產品，並在撰寫明信片的同時，促進孩童與家人間的互動。本次活動計有27位孩童參加，共撰寫了81張明信片，其中孩童最感興趣的主題是聖誕節與萬聖節，其次則是分享自己喜歡的玩具以及喜歡遊玩的地方。為了增加遊戲的趣味性，第一屆Postcrossing更加入了抽獎環節，從27名參加者中隨機抽出15名幸運者，每位兒童便可以獲得500元全家禮卷，作為參與活動的鼓勵。經過「三鶯樹溪友善兒童家長協會」李玉華理事與凃奕豪助理的密切合作，經過近兩個月的籌畫與執行之後，所有活動成果也已經揭曉。例如孩童以文字或圖畫的方式呈現聖誕節的氛圍，一位綽號叫夫夫（林瑀晴）的8歲孩子以精緻的寶可夢插畫祝福收到卡片的人聖誕快樂（如圖一）；另一位綽號叫菁菁的孩子亦畫出十分精美的聖誕樹，祝福收到卡片的人聖誕快樂。
北大校園是北大社區居民假日前來休息、遊憩之最佳場所，北大也為家長與孩童創造許多美好回憶。一位綽號叫蓁（蔡佳蓁）的7歲孩子，寫道「北大很大可以騎車、玩溜滑梯，跟朋友野餐，很開心。」另一位8歲的孩子陳亭蓁也寫道「我最喜歡北大的心湖。」從孩子們簡單的文字中，正可以感受到北大帶給孩子們珍貴的親子與生活回憶。
2021年5月本土疫情日漸嚴峻，致使許多國中小改為居家上課，孩童不僅無法到校上課，在暑假期間更因為疫情而無法出遊，也使得孩子們久居在家，悶悶不樂。一位綽號叫獅子（陳信宇）的7歲孩子表示「疫情不能出去玩，我喜歡遠雄海洋公園。」另一位綽號叫兔寶（陳宇綸）的4歲孩子說道「不能去上學的時候，我覺得生氣的部分是沒有玩具、沒人陪我玩、沒辦法學字看不懂字；開心的部分是可以在家跟媽媽和哥哥在一起。」
孩子們在明信片上提到，因為疫情不用去學校上課是一件很開心的事，但卻因為疫情只能待在家中，也感到非常失望，甚至有些孩子覺得不能去學校上課很無聊，因為在家中只能玩玩具或看書，沒有朋友陪伴。到了2021年10月之後，疫情逐漸趨緩，北大也逐步對外開放，讓北大社區的居民與孩童能夠進來北大遊玩，尤其疫情期間北大心湖會館剛完工，並設有溜滑梯，更成為孩童假日遊戲的好去處，從孩童的文字中亦能見到，北大果真集結孩童們許多快樂的回憶。「北大兒童聖誕Postcrossing」首次推出即獲得家長好評，許多參與的家長都十分支持，尤其看到自家的孩童踴躍參與，也從明信片內容感受孩子的心情，孩子普遍也對於節慶有較強烈的感受，家長們也建議未來辦理兒童Postcrossing時，可以結合每年的節慶，如兒童節、母親節、父親節、中秋節等，讓孩童撰寫1至2張明信片，再隨機寄給不同的孩子分享彼此的生活，也能讓此一方案再次凝聚北大與社區的認同感。</description><pubDate>Mon, 03 Jan 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>誠徵「111學年度碩班考試」監試人員 (開放碩博士學生及退休人員)</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/61d405829bb07f0c0ed737d3</link><description>一、本項考試訂於111年2月14日（星期一）及2月15日(星期二)舉行。
二、碩士班招生每日考試節數為2至3節不等，每節監考時間為110分鐘，監考費用計算為平日監考每分鐘6元。(每節660元)
三、2月14、2月15日北科及民生校區尚缺13名監試人員，2月14日北科大考區監考2節尚缺17名監試人員，依年級及報名順序編配，現職人員可請公假。
四、歡迎本校碩博士學生報名參加，如有三等親以內之親屬參加本項考試者，應主動迴避參與相關試務工作。
五、報名方式：請於即日起至【本校首頁--線上報名專區】報名、退休人員請來信填寫退休單位、姓名、電話來信報名。電子郵件:A5445@gm.ntpu.edu.tw
六、監試人員名單排定後，後續聯絡以Email為主，監試資料將另行寄送所屬單位，預計於一月中旬前排定監視人員名單。
七、未排上監試者均列為後補，若有缺額將立即Email或電話通知遞補。</description><pubDate>Mon, 03 Jan 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title> 【USR】藝術輔療與高齡社會服務成果發表</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/61d2ab709bb07f0c0ed73799</link><description>社科院USR計畫致力於推動台北大學城與青銀共融的實踐，本學期結合由社工系劉素芬老師與通識中心林子晴老師合開的藝術輔療與高齡社會服務共授課程，期待同學們透過課程因應高齡化社會的到來，學習運用多元的藝術輔療方式來服務高齡者，並透過學習與實作的方式，促進學生與高齡者相互交流與共融，從中增進世代間相互學習和成長。於110年12月30日上午，在社科院203教室舉辦了期末成果發表，計邀請了19位北大社區長者參與六組同學們精心準備的輔療性藝術活動。在藝術輔療與高齡社會服務的課程中，除了講授高齡者的知識之外，也邀請藝術治療呂冠廷老師、音樂治療廖尹君老師、以及戲劇治療柳冠竹老師擔任講座，期末並由各組同學分組設計、執行三次輔療性的藝術活動，由三位業師專門指導。課程學生包括了23名社工系與15名通識中心的同學，系所則涵蓋金融、企管、歷史系、財政系、電機系等，學生的組成十分多元，也符合跨域學習、跨科系學生的學習目標。在活動前一晚，每組同學在群組中與業師反覆確認最後的細節，感覺到大家抱著緊張又期待的心情來準備活動的到來。活動當天9點，同學們來到現場開始彩排，有一些一邊看著手機一邊默念著台詞，有一些細數著道具是否都到齊了，有一些跟組員們則討論活動該怎麼進行會比較順暢，整個空間充滿著活潑以及些許緊張青澀的氣息。10點不到，長者一個個來到了教室，看見這些充滿活力的同學們，腳步輕盈了、嘴角也不自覺地微笑。活動由劉素芬老師開場主持，並邀請同學輪番上陣與長者共同創作、一起玩樂、享受同在一起的感受。音樂組別的同學們運用老歌結合身體動作和杯子活動，以及樂器與歌曲的結合，引導著長者們跟著旋律一邊唱歌、一邊想著下一個動作是什麼。活動最後，就有長者笑著說「這個活動真的很好耶，讓我們可以很快樂的動動腦！」而藝術組的同學們，運用自畫像的方式，帶著長者們感受自己身體不舒服之處，並以藝術創作的方式加以呈現；也有同學們運用許多素材，讓長者們創作出心中那道最美味的菜餚，看著長者們左思右想、搔搔頭後，突然靈感一來，拿起紙開始創作，最後的成品真讓大家眼睛為之一亮。例如桂英大姊用銀色毛線拼成白鯧，並笑著說「這道菜很好吃、過年買白鯧要300-400元呢！」；有的長者則做了海陸拼盤、焗烤大龍蝦、豬腳等等，可見長者的創意無窮，也引發了長者想起過往的美好記憶。戲劇組的同學們，以疫情之下的生活為主題，透過牌卡引導長者思考疫情期間的感受，有長者分享著好想自由自在的呼吸新鮮空氣，顯現疫情對於人們生活的重大改變，影響了人際的交往以及自由；也有同學設計了動態的暖身遊戲，帶著長者享受於忘我的玩樂之中，並以故事創作家的方式共同創作、串聯起一個有趣且超乎想像的獨特故事。在活動最後，同學分享著「每位長者就如同是人生的導演一樣，編導著自己的劇本以及具有高潮迭起的劇本，而身邊的人就是豐富故事情節的一份子，感謝各位長者們願意讓彼此成為彼此人生劇本的一部分。」在活動結束之後，也邀請長者留下一起用餐，分享自己參與的感動。劉瑞萍大姊表示「感謝老師邀請我們來參加學生的發表會，學生好優秀、有創意、台上的表現有自信，是很成功的青銀共學，期待下次的活動呢！」；芳梅大姊表示「同學們熱情活潑，參與藝術療癒同樂的青銀共學，度過了美好充實的時光」。在長者的分享中，可以聽見大家對於活動感到驚艷，也感動於學生的細心與活動，感謝老師細心的培育學生，聽見長者對於高齡專業服務人才培育的期待以及需求。的確，面對高齡化社會的到來，社科院USR計畫一直在探索高等教育應該有的回應，近年來校內更有辛法春、林子晴與劉素芬老師等嘗試在正規學制中推動青銀共學，也對於終身學習、高齡教育、和世代關係帶來正面的成效，希望未來校園內還有更多類似的課程與方案，讓大學在面對高齡化之下善盡社會責任。</description><pubDate>Sun, 02 Jan 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>(國際事務處)徵聘國際合作專案經理1名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/61d258149bb07f0c0ed7372c</link><description>所需人員資格條件
一、學經歷：(1)國內外大學碩士以上學歷(2)學經歷具國際化及研究發展相關事務為佳二、語言能力：(1)華語及英語能力佳（英語相當全民英檢中高級以上）(2)具其他外語能力佳三、專案企劃力：(1)行政能力佳(2)善溝通協調、具領導或參與團隊完成專案經驗者佳(3)具獨立判斷、規劃、設計及執行專案或研究案能力四、其他必要條件：(1)對國際化行政業務具熱情、理想及實踐力(2)對於研究計畫執行具一定程度了解或具學習意願(3)可配合業務彈性加班及國內外出差。
工作性質1.工作內容主要包含以下項目： (1) 國際研究合作計畫媒合與補助規劃。 (2) 國際交流講座專案業務。 (2) 規劃及參與海外教育展。 (3) 其他臨時交辦事項。2.工作地點：新北市三峽區大學路151號。（臺北大學三峽校區）。3.待遇：依本校碩士級第一年標準，每月3萬7,132元整起聘，職務加給每月5000元。4.聘期: 自到職日起聘，試用期三個月；續聘與否視每年年底考核結果而定。
應備文件1.申請期間：即日起至111年1月12日止。2.請檢附中英履歷表(含相片)、自傳(需含申請動機、未來工作規劃)、學經歷證明、最高學歷成績單、相關工作經驗作品、語言檢定證明（若無則免附）及其他資料(請合併成一份PDF檔)，概以電子郵件一次寄送至oia@gm.ntpu.edu.tw（聯絡人：張小姐/電話：8674-1111#68014）；應徵資料若提供不實或有遺漏，相關責任由當事人負責。3.初審合格者擇優面試，不合者恕不退件，未錄取者不再另行通知。4.本職缺視成績增列備取2名，候補期間自甄選結果確定之翌日起算三個月內(含正取人員報到後於三個月離職者)有效。正取人員報到後未通過試用者，於候補有效期間內由本校通知候補人員逕行遞補。5.依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：(一) 犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。(二) 經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。(三) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。(四) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。(五) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。(六) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。</description><pubDate>Sun, 02 Jan 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>社會科學學院院長獎頒獎儀式圓滿舉行</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/61cd4ec79bb07f0c0ed7371a</link><description>為鼓勵本院學業成績優秀同學，陳欽賢院長於今(110)年由企業募款中設立「社會科學學院院長獎」。本院每學年，經學系從大學部二、三、四年級每班前一學年學業總成績前10%之學生中，各推薦兩名同學，合計36名獲頒院長獎（詳細獎勵要點請參閱附件/社科院院網）。
109學年度院長獎於110年12月29日中午，在社工系林昭吟主任、經濟系李叢禎主任及王胤琪老師的見證下，由陳院長親自頒發獎狀、贈予紀念品。院長除了恭喜所有獲獎同學之外，也勉勵同學持續努力，不斷自我挑戰，能更上一層樓。社工系曾品慈同學表示，除了校方頒發的書卷獎之外，十分開心能有額外獲得殊榮的機會。感謝參與推動的師長，也恭喜本次獲獎的所有同學！
＊頒獎花絮
(https://drive.google.com/drive/folders/1f8rE7bRpkawef-iOiTueG9FHvjUwe-w-?usp=sharing)</description><pubDate>Wed, 29 Dec 2021 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>進修暨推廣部推廣教育組徵才公告(台北職缺)</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/61cc5be89bb07f0c0ed73711</link><description>國立臺北大學進修暨推廣部推廣教育組徵才公告(台北職缺)
職務類別：行政專員(台北職缺)。
需求人數：1人。
資格及條件：
【課程企劃專員】
具教育部認可之國內外大學學士學位。
熟悉Office文書軟體操作且具電腦行政文書處理能力。
具備行銷企劃及社群經營相關經驗者佳。
具備文案撰寫與美編能力者佳。
主動積極，良好之溝通協調能力，具服務熱忱，團隊合作精神，能配合業務彈性工時。
工作內容：
1.積極拓展推廣教育行銷企劃與社群經營業務。
2.負責推廣教育類課程規劃、招生、課程執行與師生服務。
3.辦理學校行政事務處理。
4.其他臨時交辦事項。
聘期：自報到日起，每年依考核結果辦理續聘。(試用期三個月)
工作時間：依本校職員差勤管理實施要點辦理。
※上班時間：
周一至周五晚班：13：30~21:30。
視情況需要配合週六、日輪班。
工作地點：台北市中山區民生東路三段67號(台北校區）。
工作報酬：依本校聘僱人員報酬標準表學士級，每月薪資新台幣32,466元整。另依規定辦理勞保、健保及勞工退休金事宜。
應備文件：(請依序編碼並註明)
履歷表一份（含自傳）、身分證正反面影本、近期2吋個人照片。
畢業證書影本一份。
相關能力或工作經驗證明影本。
相關語言檢定能力證明（若有可檢附）。
應徵方式：
應徵人員應將應徵文件於111年1月17日(星期一)以前，備齊上述文件資料，以限時掛號(以郵戳為憑)寄達或由專人送達本校地址：104臺北市中山區民生東路3段67號推廣教育組收。如逾時寄、送達者概不受理。聯絡人及電話:推廣教育組楊小姐(02)25024654轉18410。
信封請註明「應徵推廣教育組行政專員台北職缺」。初審合格者擇優通知面試，不合者恕不退件，未錄取者不另行通知。
十一、備註：
本次徵才正取1名、備取2名。備取期間自甄選結果公告之翌日起三個月(含正取人員報到後於三個月離職者)內有效。
依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：(一) 犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。(二) 經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。(三) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。(四) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。(五) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。(六) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。</description><pubDate>Tue, 28 Dec 2021 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>進修暨推廣部推廣教育組徵才公告（三峽職缺）</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/61cc569e9bb07f0c0ed73710</link><description>國立臺北大學進修暨推廣部推廣教育組徵才公告（三峽職缺）
職務類別：行政專員（三峽職缺）。
需求人數：2人（課程企劃專員、行政會計專員）。
資格及條件：
【課程企劃專員】
具教育部認可之國內外大學學士學位。
熟悉Office文書軟體操作且具電腦行政文書處理能力。
具備行銷企劃及社群經營相關經驗者佳。
具備文案撰寫與美編能力者佳。
主動積極，良好之溝通協調能力，具服務熱忱，團隊合作精神，能配合業務彈性工時。
【行政會計專員】
具教育部認可之國內外大學學士學位。
熟悉Office文書軟體操作且具電腦行政文書處理能力。
具備成本會計、管理會計相關處理經驗者佳。
主動積極，良好之溝通協調能力，具服務熱忱，團隊合作精神，能配合業務彈性工時。
工作內容：
【課程企劃專員】
1.積極拓展推廣教育行銷企劃與社群經營業務。
2.負責推廣教育類課程規劃、招生、課程執行與師生服務。
3.辦理學校行政事務處理。
4.其他臨時交辦事項。
【行政會計專員】
1.負責推廣教育類課程帳務規劃、招生、課程執行與師生服務。
2.辦理學校行政事務處理。
3.辦理會計相關業務如：現金流量預估、例行性資金配置規劃、分析決策所需之財務管理資訊、業績獎金計算、整理各項費用支付之發票、單據及帳務處理。
4.其他臨時交辦事項。
聘期：自報到日起，每年依考核結果辦理續聘（試用期三個月）。
工作時間：依本校職員差勤管理實施要點辦理。
【課程企劃專員】
上班時間：週一至週五晚班13：30~21:30 （週六、日需配合輪班）。
【行政會計專員】
上班時間：週一至週五早班08：30~17:30 （週六、日需配合輪班）。
工作地點：新北市三峽區大學路151號（三峽校區）。
工作報酬：依本校聘僱人員報酬標準表學士級，每月薪資新台幣32,466元整。另依規定辦理勞保、健保及勞工退休金事宜。
應備文件（請依序編碼並註明）：
履歷表一份（含自傳）、身分證正反面影本、近期2吋個人照片。
畢業證書影本一份。
相關能力或工作經驗證明影本。
相關語言檢定能力證明（若有可檢附）。
應徵方式：
應徵人員應將應徵文件於111年1月17日（一）以前，備齊上述文件資料，以限時掛號（以郵戳為憑）寄達或由專人送達本校地址：104臺北市中山區民生東路3段67號推廣教育組收。如逾時寄、送達者概不受理。聯絡人及電話:推廣教育組楊小姐(02)25024654轉18410。
信封請註明「應徵推廣教育組行政專員（職位名稱）三峽職缺」。初審合格者擇優通知面試，不合者恕不退件，未錄取者不另行通知。
十一、備註：
本次徵才正取1名、備取2名。備取期間自甄選結果公告之翌日起三個月（含正取人員報到後於三個月離職者）內有效。
依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：(一) 犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。(二) 經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。(三) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。(四) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。(五) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。(六) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。</description><pubDate>Tue, 28 Dec 2021 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>全國大專校院排球聯賽 男排取得分組冠軍</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/61cc2c059bb07f0c0ed73706</link><description>110學年度大專校院排球聯賽29日於臺北大學綜合體育館進行公開第二級男生組C組賽事，由本校男子排球隊與臺灣大學爭奪分組冠軍，比賽結果由本校以3：2勝出，以分組第一的成績進入決賽。
大專校院排球聯賽是目前國內各大專校院最主要的排球賽事，與籃球、棒球、足球合稱大專四項聯賽，皆由教育部指導辦理。排球聯賽分為公開一級、公開二級以及一般組3個級別。110學年度大專排球聯賽共計107校225支男、女隊伍組隊參賽，其中公開二級男生組預賽共28隊參賽，區分為A、B、C、D四組，每組7隊，各組前四名將可參加明年3、4月間決賽。此次臺北大學男子排球隊分配於第二級C組。
體育室翁仲邦教練表示，今年校隊球員素質整齊，每個攻守位置都有優秀成員。包括企管系大四謝承洋，擔當隊上自由球員（在場上可隨時變換至後排防守），曾於高中時當選U20（20歲以下）青年隊國手；企管系大三劉柏宏，擔任主攻手，國中時贏得全國國中聯賽MVP；休運系大三錢韞文，高三時曾獲選高中排球聯賽最佳舉球員，為今年排球隊隊長；企管系大二陳仕東，目前加入企業聯賽球隊，為臺中太陽神隊的快攻手（又稱攔中），高中時曾獲選最佳攔中；企管系大一黃柏榤，今年被選為U20國手，擔當隊上快攻手位置；休運系大一的呂旻燄和大二的林建霖，則分別擔任輔助舉球員和主攻手。
此次比賽雙方互有領先，且分數差距不大。首局由本校先馳得點，隨後由臺灣大學拿下第二局、第三局。第四局開始出現逆轉，無論發球、攻擊和防守，我方球員皆表現優異，且全場不斷湧現加油聲，整隊士氣高昂，終於順利拿下第四局和第五局，贏得整場比賽。
隊長錢韞文於賽後表示，這場比賽雖然一度以二比一落後，但是大家仍維持團隊精神，各類戰術都能順利執行。「每個人都非常努力，才能贏得這場比賽。」翁仲邦教練回顧整場賽事，他認為臺灣大學球員狀況非常好，士氣也好，面對攻擊皆能有效防守。我方於比賽前半段雖然一度落後，但到了後半段打出優異水準，且隊上砲手平均，每個人都有攻擊能力，加上各種機會球也能有效掌握，終能在落後的局面下贏得第四局，加上第五局全場鼓動氣氛所營造的主場優勢，最後順利贏球。
體育室主任李靜雯特別表示，體育室同仁們在賽事的安排上也非常辛苦，由於是首次於綜合體育館內舉辦全國性比賽，體育室同仁從上週就開始加班整備場地，賽後並負責環境復原，讓比賽都能順利進行。
預賽結束後，各組第一名將以抽籤方式排定明年決賽對手，連勝兩場將進入四強賽，翁仲邦教練表示，兩年前臺北大學在公開二級賽事取得全國第三名的成績，今年的目標也希望能進入到全國前三名，並朝向公開一級邁進。</description><pubDate>Tue, 28 Dec 2021 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>傑出校友簡剛民學長「科技興業 數位轉型」</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/61cc05399bb07f0c0ed736e6</link><description>學歷：國立臺北大學企業管理學系碩士在職專班民國96年度畢業國立台灣科技大學管理學博士
現任：尚立股份有限公司董事長尚茂智能科技股份有限公司董事長亞企食材科技股份有限公司執行長
本校企業管理學系碩士在職專班畢業，現任尚立股份有限公司董事長、尚茂智能科技股份有限公司董事長、亞企食材科技股份有限公司執行長的簡剛民學長，榮獲本校第21屆傑出校友。從事半導體產業達40多年的簡剛民學長，分享了他的求學及職場經歷，以及對於未來產業發展的看法。
簡剛民學長回想自己的求學經過，「我自小成長在一個公務員的家庭裡，雖不富裕但亦能溫飽，求學過程尚稱順利」，和當時大多數人一樣，都必須經過聯考這一關，在面臨就讀高中與專科之抉擇中，他選擇了專科學程，完成了學生時期的學業。
踏入社會後，雖然偶而略感所學不足，但他透過不斷學習，多年來已養成大量閱讀各種不同書報、雜誌與報導的習慣；同時，因應國際化環境與工作需求，也培養出英、日文說、寫、聽的能力。「然而，面對多元、多變且在知識爆炸的產業與社會中，成長經驗告訴自己，舊有的學能將不足以面對未來轉變，若不持續學習及接受新知，則擁有的學養將會日漸不符合急遽變化的環境。」因此，簡剛民學長於民國94年進入本校商學院企業管理學系MBA就讀，再次回到學校當起學生，取得碩士學位後，進入臺灣科技大學取得管理學博士。
簡剛民學長回想自己的工作經歷，「1970年代是半導體產業剛萌芽的時候，在因緣際會下，有幸轉換到日本半導體在臺灣的子公司，而從事行銷工作，更是我生涯與職涯的轉捩點。」而到了1985年，半導體產業更加蓬勃發展，他也獲得半導體日商在臺尋求代理業務的合作機會。「初生之犢不畏虎，我和友人共同創立尚立股份有限公司，代理銷售半導體零組件，公司由三人草創的小公司擴充至150多人，市場經營範圍從臺灣跨足中國、新加坡、印度及日本。」民國95年，尚立上櫃掛牌，擴大了他的事業基礎。
談到後疫情時代公司的經營策略，簡剛民學長認為「中美貿易戰導致全球供應鏈重新洗牌，加上新冠疫情帶來突發性的影響和挑戰，兩者對產業發展帶來危機，但也是企業重塑與轉型的時機點！」他並指出，要以「零件通路」、「智慧平台」、「生活服務事業」這三支箭，來奠定集團經營，延續下半個世紀。
在零件通路上，全球高科技產品製造轉向印度，他將調整布局，擴大於印度的投資。在智慧平台方面，包括涵蓋保全、交通、娛樂的智慧生活；高齡化下的智慧醫療；實體至虛擬、線上至線下的智慧商業；以較少人力創造大量產出的智慧農業。生活服務事業方面，主要因為臺灣將於2025年進入超高齡社會，銀髮商機會是未來的契機，因此醫療長照機構的餐飲供應等，也將是發展策略。
「學校的產學合作目前較著重於科技方面，建議可擴展到不同領域，例如高齡長照。」簡剛民學長認為，可透過例如北聯大、國防大學等校際資源，開發和他校的產學合作。而他也表示，希望未來能多運用臺北大學管理、財務和法律方面的人才，帶領同學參與社會、企業課題，累積經驗，回饋母校。</description><pubDate>Tue, 28 Dec 2021 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【公告】本校三峽校區新設置4處Ubike2.0自行車</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/61cac8e09bb07f0c0ed736d2</link><description>1.本校三峽校區110年12月新設置4處Ubike2.0自行車，正大門右側人行道30
座、心湖會館與電資大樓之間人行步道20座、綜合體育館與宿舍晨曦樓之間人
行步道22座、恩主公醫院對面人行步道16座，合計88座。有關設置地點及使
用方式，如附件1。
2.往來校園各區域，均有公共自行車之設置，請教職員工生多加利用。</description><pubDate>Mon, 27 Dec 2021 16:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>