<rss version="2.0" encoding="UTF-8"><channel><title>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news</link><description>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</description><author>NTPU 國立臺北大學</author><image><url>https://new.ntpu.edu.tw/assets/logo/ntpu_logo.png</url></image><language>zh_TW</language><copyright>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</copyright><item><title>三峽校區「商學大樓1樓推廣教育辦公室裝修工程」施工公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/626a2eb1c95af02258ae1692</link><description>一、三峽校區「商學大樓1樓推廣教育辦公室裝修工程」(商1F07)將於111年4月28日起至111年6月20日進行裝修工程，不便之處尚祈見諒。
二、聯絡資訊：總務處營繕組：鄧雅云先生-校內分機66374施工單位：
昌軒工程行 賴先生 0986-667-391</description><pubDate>Wed, 27 Apr 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>THE 公布影響力排名 本校成績邁步前行</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/626a2922c95af02258ae168d</link><description>英國泰晤士高等教育特刊（Times Higher Education; THE） 2022世界大學影響力排名（2022 Impact Rankings） 於4月28日公布，本校列名全球401-600名，較前次首度參加列名601-800名區間，持續往前邁進。本次排名全球共有1406所大學入榜，相較於去年1117所學校入榜，整體競爭更為激烈。
THE大學影響力排名主要依據17項聯合國永續發展目標 （ SDG ），評比各校在各目標中研究、行政、教學與外部連結行動方面的表現，同時也依據各校排名前三項目標得分計算整體成績。本校去年首度參加，整體排名方面，列全球601-800名區間，今年向前邁進至401-600名，居全國所有大學14名。
在SDG個別分項目標方面，本校SDG7 （可負擔的潔淨能源）、SDG11 （永續城市與社區）、SDG15 （陸域生命）、SDG16 （和平正義與有力的制度）等項目表現最優，均居全球101-200名。就國內排名來看，本校SDG11、SDG15均位居國內前三名，SDG16為第四名，SDG7為第6名。
本校未來將持續努力，透過教學、研究、行政與社會實踐共同投入，鏈結校內外資源與夥伴，在環境、社會或治理面（ESG）落實各項永續作為，攜手推動永續發展，培育社會所需永續人才，進而引領國家社會更重視永續發展議題。</description><pubDate>Wed, 27 Apr 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>2022年臺北聯合大學永續發展英語簡報比賽 -臺北大學決賽名單出爐</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6268ad6ec95af02258ae166f</link><description>「2022年臺北聯合大學永續發展英語簡報比賽」由臺北大學、臺北科技大學、臺灣海洋大學、臺北醫學大學共同主辦，讓學生從自身生活週遭發想問題，同時提出相關解決方案，藉此提升大學生對於永續發展議題的關注。
本次比賽分為初賽、決賽兩階段，初賽分別由臺北聯合大學四校各自舉辦。臺北大學校內初賽共入圍5位學生，並於4月26日週二下午進行校內初賽評選，由語言中心蔡蕙如主任及中心專任教師擔任評審。
透過現場遴選，學生得以挑戰自身臨場反應，同時藉此觀摩他人的英語表達力。本次的五位選手皆是有備而來，雖然其中有三位是大一生，但是台風一樣穩健。同學在克服時間壓力之餘，在比賽中展現從容不迫的態度，表現出自己最有自信的一面。不但深獲各位評審的肯定，選手們更是獲益良多。
經過校內初賽後，決賽選手會再參加兩場決賽培訓。培訓師資將由語言中心專任師資團隊、臺灣海洋大學林澄億老師、臺北科技大學廖華彥老師以及臺北醫學大學李多耕老師擔任。期望選手們透過短期的密集訓練，得以在5/11(星期三)的決賽中大放異彩。</description><pubDate>Wed, 27 Apr 2022 09:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>2022飛鳶盃公共事務個案競賽</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/62690140c95af02258ae1682</link><description>🔸活動宗旨與目的為鼓勵公共行政與公共事務相關科系、或是對公共事務與公共問題解決有興趣的大學院校學生，在課堂教室的學習之外，透過參與公部門實際棘手問題的解決方案構思和撰擬，培養問題解決以及跨域合作與思考的能力，同時，更能結合所學專業知能及團隊創意，為政府部門提供創新性解方的可能，藉以促使政府政策與公共服務更能契合社會大眾的期待和需求。
🔸活動特色飛鳶盃公共事務個案競賽是國內第一個，也是唯一一個由大學院校主辦的公共事務個案競賽。以「政府出題、學生解題」的形式，讓你結合所學、發揮所長，為政府部門提供創新解方！
🔸競賽期程
報名截止：2022/5/14初賽作品繳交：2022/6/10初賽結果公告：2022/7/1決賽短片繳交：2022/8/25決賽：2022/9/1
🔸報名資格全國公共行政與公共事務相關系所學生，或是對公共事務議題及公共問題解決有興趣的大專院校學生（含碩、博士生）。比賽期間，參賽學生必須擁有正式學制之在學學籍（限在校及應屆畢業生）。組隊報名參加，每隊人數3~5人，不限校系年級，可跨校/系組隊。每位成員不得跨隊重複參賽，報名後便不得更換或替補參加人選。
🔸活動獎項下列獎項根據參賽作品實際表現頒贈，若作品未達該獎項標準得予從缺：金牌獎：1隊，頒發獎金新台幣三萬元、指導老師及參賽者每人獎狀各乙紙。銀牌獎：1隊，頒發獎金新台幣二萬元、指導老師及參賽者每人獎狀各乙紙。銅牌獎：1隊，頒發獎金新台幣一萬元、指導老師及參賽者每人獎狀各乙紙。人氣獎：1隊（由各隊製作3分鐘短片上傳至活動粉絲專頁，影片內容須包含完整提案介紹，以按讚數為標準），頒發獎金新台幣五千元、指導老師及參賽者每人獎狀各乙紙。
-
詳情參考下方網址📍 官方網站：PACC 飛鳶盃公共事務提案競賽📍 FACEBOOK粉絲專頁：PACC 飛鳶盃公共事務提案競賽📍 INSTAGRAM ：pacc_case_competition📍 聯絡資訊：pacc.case.competition@gmail.com
主辦單位：國立臺北大學公共行政暨政策學系贊助單位：上洋產業股份有限公司、桃園大眾捷運股份有限公司、新北市政府青年局協辦單位：內政部警政署警察廣播電臺、桃園大眾捷運股份有限公司、新北市政府青年局、臺北市政府民政局、臺北市政府公務人員訓練處、臺北市政府研究發展考核委員會(以上依機關名稱筆畫順序排列)</description><pubDate>Tue, 26 Apr 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>社會科學學院誠徵高教深耕計畫助理1名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6268f83fc95af02258ae1672</link><description>【國立臺北大學社會科學學院 誠徵高教深耕計畫助理1名】
日期：111.04.27
主旨：為順利推動社會科學院高等教育深耕計畫相關業務，擬聘任計畫助理1名。
*此職缺最快到職日為111年5月中旬，請可接受再投遞履歷
說明：
一、聘任資格及條件
中華民國國籍，持有身分證者。
國內、外大學以上畢業。
具備電腦文書處理（Office）、Google相關軟體操作、網際網路社群平台及其他資訊處理能力。
具美編能力，善操作Adobe Illustrator等電腦繪圖設計專長者佳。
具備行政業務處理及溝通協調能力。
二、起聘日：依實際到職日起聘（試用期3個月）。*最快到職日為111年5月中旬
三、工作內容
院內高教深耕計畫經費控管、採購、核銷
承辦院內跨域學程/微學程相關事務
公文承辦與處理
辦公室財產保管、維護
本院台灣發展研究中心業務
其他行政庶務工作、院長交辦事項
四、工作時段：週一至週五上午8:00-9:00至17:00-18:00（依本校人事規定）。
五、工作地點：新北市三峽區大學路151號 社會科學院8F16台灣發展研究中心辦公室（國立臺北大學三峽校區）。
六、工作報酬：依本校聘僱人員報酬標準表給付，依學士級第一年每月薪資32,466元起薪（http://www.ntpu.edu.tw/laws/files/a4/20180522134729.pdf），勞保、健保及勞退儲金標準依前述規定辦理。
七、應備文件
履歷表含自傳乙份（https://www.ntpu.edu.tw/admin/a4/download_more.php?id=457）
最高學歷畢業證書影本乙份
八、應徵方式
意者請於111年5月5日下午17時前(若延期將於院網公告)，備齊上述資料，以e-mail方式寄至socntpu@gm.ntpu.edu.tw(范小姐)，標題請註明「應徵社會科學院高教深耕計畫助理」。
初審合格者擇優通知面試，未錄取者不另行通知。
九、備註
本次徵才正取1名、備取2名。備取期間自甄選結果確定之翌日起三個月（含正取人員報到後於三個月離職者）內有效。
依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：1.犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。2.經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。3.經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。4.經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。5.經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。6. 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。
其餘規定依本校聘僱人員管理辦法辦理。
聯絡人：范小姐
電話：02-8674-1111#67001
E-mail：socntpu@gm.ntpu.edu.tw</description><pubDate>Tue, 26 Apr 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>國立臺北大學社會科學學院徵求院長候選人</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/62679a22c95af02258ae1668</link><description>國立臺北大學社會科學學院徵求院長候選人公告【國立臺北大學社會科學學院院長選薦委員會111年4月14日會議通過】主旨：國立臺北大學社會科學學院公開徵求院長候選人。依據：本院院長選薦辦法第七條及本院院長選薦委員會第一次會議決議。說明：一、任期：院長之聘期自111年8月1日起，至114年7月31日止，任期3年。二、資格條件：1、具有中華民國國籍之教授或研究員資格為限。2、就任院長時須為本校專任教授或借調至本校服務。3、未聲明當選後放棄休假、進修研究、借調校外、或兼任校內其他行政職務者，均不得為候選人。三、推薦方式：1、本院講師以上專任教師3人以上連署推薦者，每名連署者限連署1人。2、國內外相關學術或研究單位副教授或副研究員以上人員3人以上連署推薦者，每名連署者限連署1人。四、領表時間：自111年4月15日起。領表地點：至本院網站https://www.ntpu.edu.tw/college/e4/news_more.php?id=1394下載相關表格。五、登記地點及日期：1、111年5月16日17時（含）前送（寄）達社會科學學院院長辦公室（郵戳為憑，逾期不予受理）。2、送（寄）交推薦說明書、連署書時，請備妥學經歷證明文件副本及著作目錄資料2份。六、聯絡方式：電話：02-8674-1111分機67001傳真：02-2673-8693E-mail：socntpu@mail.ntpu.edu.tw地址：新北市三峽區大學路151號國立臺北大學社會科學學院辦公室</description><pubDate>Mon, 25 Apr 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>2022梅樹月 北大草原展出名家畫作</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/62678da4c95af02258ae165a</link><description>由李梅樹紀念館（財團法人李梅樹文教基金會）與臺北大學合辦的「三峽梅樹月」展覽，在李梅樹紀念館及臺北大學同時舉辦藝術聯展。今年臺北大學的展場，在北大草原採「戶外美術館」及「無牆美術館」的形態展出複製作品，以「大地的彩顏-mdash;調色盤裡的風土民情」主題，展出日治時期日籍洋畫家南薰造的臺灣風光作品，及臺灣前輩西畫家楊三郎、李梅樹等人國內外風景人文作品，藉此呈現三位臺日畫家筆下的風土民情。
自1860年代臺灣開埠、1895年日本統領臺灣後，許多外國人士駐足臺灣。其中也有不少畫家陸續造訪，透過他們手中的畫筆，將南國的風土記憶，描繪在畫紙上。同一時期，臺灣本土第一代西畫家，也逐漸涵養出深厚的美術底蘊，經由他們在地的觀察，或是跨域的旅行，用畫筆描繪出腳下的土地，記錄行各種異域風情。
日籍畫家南薰造（1883-1950），曾於1930年受邀來臺擔任官辦美展「臺灣美術展覽會」西洋畫部審查員。在臺停留一個月期間，他曾到各地旅行寫生，包括淡水、高雄、臺南、鹿港等地，在這些地方，南薰造畫了許多充滿地方特色、以水彩為主的風景及人文景觀作品。
1930年秋，與南薰造在淡水結緣的前輩西畫家楊三郎（1907-1995），當時才從日本「關西美術學院」洋畫科學成回臺。跟隨曾留歐的南薰造等日本藝術家的腳步，楊三郎遠赴法國進修美術，成為日治時期少數留法習畫的臺籍畫家之一。此次展示多幅楊三郎歷年赴國內外各地寫生的作品，包含高山、海景、鄉野風情及都會風光等，作品崇尚自然之美、擅於表現光線色彩及四季變化的特點。
三峽在地的前輩畫家李梅樹（1902-1983），在1933年就讀東京美術學校油畫科第四學年時，參加由校方舉辦、南薰造率隊的「奈良京都古美術實地見學旅行」。此次旅行，對他在戰後擔綱故鄉三峽祖師廟重建計畫、打造「東方藝術殿堂」，產生相當影響。李梅樹的風景繪畫，多半呈現三峽及臺灣各地的風土民情。此次除展出李梅樹描繪故鄉三峽風光的經典之作外，也將展出過去較少見的多幅臺灣各地風景人文繪畫。
自民國102年開始，臺北大學與「李梅樹紀念館」合作梅樹月展覽，歷經政府補助款縮減、疫情嚴峻改期等困境，雙方仍持續合作辦展。每次展覽針對不同主題，邀請臺灣在地藝術家參與展出，甚至超越在地界限，加入國際級的當代或前輩藝術家作品。
此次展出期間至6月5日，作品計40幅，獲得日本渋谷區立松濤美術館、日本廣島縣立美術館、國立臺灣美術館、臺北市立美術館、李梅樹紀念館等單位正式授權，以等比例放大數位輸出模式展出作品。藉由此次展覽，讓全校師生與社區居民，一睹李梅樹大師等人藝術風采。</description><pubDate>Mon, 25 Apr 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>鏈結永續夥伴 臺北大學促跨校治理交流同行</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6266a636c95af02258ae1639</link><description>鏈結聯合國永續發展目標(SDGs)、善盡大學社會責任已經成為當今國際教育界共同努力的方向。積極與國內各標竿學校相互學習、同時增進臺北聯合大學系統合作交流，臺北大學25日舉辦「永續大學治理交流分享會」，與各校共商永續大學發展路徑，會中也初步與各夥伴學校達成共識，期待從互相了解出發，一同思考更多跨校合作課程和推動計畫，善盡大學責任，開創臺灣社會永續的未來。
繼去年獲得臺灣永續典範大學獎，今年再一舉領先全國各校，摘下美國STARS永續大學指標評比金質標章，清華大學永續辦公室執行長林福仁細數清大一路推動永續發展之路，一開始只有少數參與，但逐漸透過課程與研究標註、盤點，再舉辦校內永續發展週，藉由各種不斷「擾動」的作法，終於逐步深化到師生的學習與生活。加上設立校級「永續長」和各單位的「永續長」，定期開會檢視，讓「永續」從即興走向常態。
回顧申請STARS標章歷程，林福仁坦言，因為整個指標系統內容細瑣，填報和溝通的過程經常讓人陷入是否要繼續堅持的掙扎，但如今回頭發現真的是很好的校內溝通歷程，經過不斷調整，最終拿到金質標章，也讓大家都看到付出的價值。他強調，藉由真實檢視，目標要讓大家看到「永續不是在蛋糕上面撒上糖粉，糖粉吃完以後，蛋糕就回到原位」，更重要應該要落實在每天日常生活中，無論學術研究、社會實踐等各層面，都要融入永續，是大學運作的常規。
從2016年起就定錨SDGs為學校與世界溝通的語言，成功大學近年無論在國內或國際的永續表現都很亮眼。研發長林財富提到，成大的做法主要由上而下，不只列入校務發展中長程目標，更有意識地聚焦相關學科計畫，進而運用成果引導國家政策，發展世界級的產學合作，以發揮大學影響力。而在學生教育上，則藉由課程和相關資源引導，帶領學生能更認識自己所處的環境。
以通識課程「踏溯臺南」為例，就是著眼學生從各地來到臺南求學，因而統合各學院和在地社區和產業資源，不斷優化課程運作，培養學生不只認識臺南，同時促進大學與社區互惠。運作至今累積29條路線，超過一萬五千位學生修課，更衍生了一家文資公司，就是教育創新與社會責任的具體成果。而在研究與國際合作方面，成大則打造線上平台，統整校內各中心和期刊發表能量，無論學生或教師都能更快透過網路認識連結，進而建立合作關係。
教學研究與社會責任實踐以外，在國際追求「淨零排放」的趨勢下，各大學在環境永續面也都面臨許多考驗。中原大學榮譽教授林聖忠引美國耶魯大學(Yale university)為例，介紹校園碳定價相關作法，臺北大學自然資源與環境管理研究所教授李堅明則提醒，「淨零承諾」已經成為全球普世價值和大學新標竿，大學淨零確實是不容易的任務，建議綜合自然為本解方、提升自然碳匯生產力，善用行為科學推力，同時攜手校友企業，才可能達成理想。
標竿學校經驗學習之外，肩負臺北聯合大學系統輪值學校，臺北大學也藉由交流會匯聚北科大、北醫和海大等北聯大夥伴學校，分別分享各自落實永續的作為，進而研議合作促進永續發展的機會。
臺北科技大學圖資長胡憲倫認為，臺北聯大各校的專長特色互補，如果能合作共提大型計畫，可以開啟臺灣大學新的合作模式，帶出更好的效果。臺灣海洋大學馬祖行政處長張文哲更具體建議，因為北聯大四校位於北北基地區，可以就以北北基地區為基地，檢視區域所面臨的議題，進而統合各校強項，攜手解決所在區域的困境。像是北科以科技見長，臺北大具備文法商治理專業，加上海大的生態和北醫的公衛，可以協助城市區域更健全永續發展。
張文哲進一步提到，儘管北聯大學生將來畢業後不見得會留在學校所在的區域，但經過實際進入地方場域的真實行動教學，將來回到各自故鄉，相信都能發揮所長協助所在地區，「培養出來的學生是整個臺灣的孩子，可以遍地開花。」
臺北醫學大學永續發展辦公室執行長簡伶朱也同意，四校的專長各不相同，攜手合作解決社會問題，正是大學很重要的責任。對她而言，永續發展的意義就是讓所有人都能「活下去」，因為具備永續的精神和做法，更能夠「走得長、走得遠。」
「『永續』就是要一直延續下去」，聆聽各校的經驗與發展特色，臺北大學校長李承嘉肯定無論是標竿學校或北聯大各校，各自在過往基礎上累積的許多智慧，都值得繼續傳承並推廣。尤其北聯大各校過去已經奠定很好的跨校合作基礎，未來無論永續研究、社會責任或跨校永續學程規劃執行，期待從交流分享會為起點，發展出更具體的執行方案和亮點計畫，並形成北聯大系統特色。「讓下一代了解永續和永續行動的重要性，並開創出一條新路。」
增進師生永續發展知能，發展永續教育特色，臺北大學去年起訂每年4-5月為「永續月」，透過各項多元活動，發揮臺北大學在永續教育上的責任。回應各大學與社會關心永續人士對大學永續治理的重視，「永續大學治理交流分享會」採實體與線上同步方式舉行，吸引線上線下約200人報名與會，還有小學老師專程到場參與，期待從大學還能向下延伸各級教育，發揮更大的永續影響力。</description><pubDate>Mon, 25 Apr 2022 10:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>財務金融英語碩士學位學程 誠徵1名約聘教學人員</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/62665376c95af02258ae1630</link><description>徵才說明：
為強化專業領域之教學，本學程擬徵聘具全英語授課能力，且具備下列衍生性金融商品、債券市場、信用風險，及數據分析、商業智慧、金融科技等專長之助理教授以上等級約聘教學人員1名。
應具資格：
具博士學位（須為教育部認可之國內外大學，並於112年1月31日前取得學位）
具備全英語授課能力，教授對象含大學生及碩士生
應具專長：
衍生性金融商品、債券市場、信用風險，及數據分析、商業智慧、金融科技等
工作內容：
全英語教學授課（一學年6門課程）及指導研究生論文
參與學術研究及發表
協助招生及學程評鑑等行政事務
輔導學生
其他本學程需要教師參與協助之事宜
聘任期間：
依本校約聘教學人員聘任辦法辦理，起聘日以112年2月1日為原則。
徵才截止日：
111年8月15日(以郵戳為憑)
應檢附之文件及著作
應聘信（約500字，請具體說明將如何於本學程貢獻您的專長）
新聘教師申請書之紙本簽名及word電子檔。
履歷表及自傳之紙本及word電子檔。
教師專門著作目錄一覽表之紙本及word電子檔。
可教授之科目列表，並請提出其中三科目之課程大綱之紙本及word電子檔。
已取得教育部教師證書影本(無則免附)。
碩、博士學位證書影本、或學校開出將取得博士學位之證明書(證明書上須有擬畢業系(所)、日期、及博士論文指導教授簽名並需於報到前取得學位證書) (如係外國學歷請附中譯本並由駐外單位驗證證明)。
碩士及博士學位(含)以上之歷年成績單影本(如係外國學歷請附中譯本並由駐外單位驗證證明)。
經歷證件影本(如係外國經歷請附中譯本，並經由駐外單位驗證證明)。
內政部入出國及移民署證明之個人出入境紀錄（如非外國學歷初聘人員免繳；外國人於非母國之其他國家獲取學位者應檢附相關出入境紀錄）。
國外學歷送審教師資格修業情形一覽表（如非外國學歷初聘人員免繳）。
身分證正反面或護照影本。
推薦信兩封（需註明推薦人之聯絡電話及e-mail）。
其他有助於審查之相關資料（如近年任教教學評量影本、證照證書影本）
博士論文及前項表列所有各篇著作抽印本一式1份（經初審通過者須再繳交2份）(博士論文如非申請助理教授職級得免繳)。
已具擬聘等級之教師證書者，外國學歷證件得免附中譯本及駐外單位驗證證明，並免附國外學歷成績驗證證明、內政部入出國及移民署證明之個人出入境紀錄及國外學歷送審教師資格修業情形一覽表。
相關表單請參考附件檔案
「應檢附之文件及著作」第1、2、3點之word檔案請先行e-mail至gmba@gm.ntpu.edu.tw (檔名/信件主旨：應徵財務金融英語碩士學位學程約聘教學人員_姓名)
欲申請者請依申請111年8月15日前(以郵戳為憑)檢附有關資料文件郵寄至「23741新北市三峽區大學路151號，國立臺北大學人事室收」【請註明應徵財務金融英語碩士學位學程約聘教學人員及應徵者姓名】。
合者通知（需退件者請於來函中註明並自備回郵信封）。
文件格式：
約聘教學人員申請書（項目2）下載連結擬聘任教師著作表（項目4）課程大綱（項目5）國外學歷送審教師資格修業情形一覽表（項目11）</description><pubDate>Sun, 24 Apr 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>111年5月2日邀請葉大華監察委員蒞校主講「轉大人-從18歲公民權開始」</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/62664f72c95af02258ae162d</link><description>立法院於111年3月25日通過18歲公民權修憲案，為瞭解公民權年齡門檻下修之議題，特邀請葉大華監察委員蒞校，以專題演講方式進行時勢議題討論，藉此提昇全民公民意識，落實人權教育之理念。
葉委員曾任台灣少年權益與福利促進聯盟秘書長，長期關注青少年權益，且自2005年底台少盟開始研議推動降低投票年齡運動起，便一直戮力於這場運動，對此一議題有深厚的理解。歡迎有興趣的教職員生參與本次講座！機會難得，不要錯過了！
活動日期｜111 年 5 月 2 日 (一)
活動時間｜上午10-12時
活動地點｜國立臺北大學三峽校區公共事務學院119教室
活動方式｜實體會議為主
報名時間｜即日起至 4 月 28 日 23:59 止，一律採網路報名
報名路徑｜國立臺北大學校首頁--gt;線上報名服務--gt; 「轉大人 從18歲公民權開始」講座
https://cof.ntpu.edu.tw/pls/eval/REG_2ORDER_M1.ordform?eid=e101427
參與對象｜臺北大學聯合大學系統教職員工生、教育領域相關人士、關心人權教育及下修18歲公民權議題皆可報名參與
活動時數申請｜本活動將協助參與者申請公務人員終身學習時數
由於疫情嚴峻，本場次講座可能由實體課程轉為線上課程，或延後或取消辦理，將於下周五(4/29)以前，會再另行通知講座進行方式。</description><pubDate>Sun, 24 Apr 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】失智症協會陳筠靜組長談「失智照顧及家庭支持」</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/62660ed5c95af02258ae1617</link><description>社科院USR計畫的第72場在地論壇與社工系合作，由王明聖老師分別於3月28日於民生校區、及4月20日於三峽校區，邀請到臺灣失智症協會陳筠靜社工組長，與社工系學生分享「失智症照顧者及其家庭支持方案」，引導同學思考分析失智症患者、照顧者及其家庭所面臨的問題，進而進行需求評估及後續方案服務的設計，讓學術研究、教學與實踐有所結合，希望增進大家對於失智症和照顧有更多的了解。
陳筠靜組長演講開始就問同學，根據2017年國際失智症協會發布全球失智症的報告，平均多久就有一個人罹患失智症?同學們非常熱烈搶答，從幾天到幾小時，最後到幾秒，慢慢逼近正確答案，最後同學回答出「每三秒鐘，就有一個人失智」，大家都露出驚訝的表情。在邁入高齡社會的台灣，未來會有更多失智症的照顧需求，也需要大家對這些需求有所了解。陳筠靜組長也分享許多失智症長者走失後來死亡的案例，主要是因為失智症患者是「隱性的需求者」，其不會主動求助，其外觀看起來或許也跟正常的人沒有什麼差異，但是往往因為旁人無法辨識出來，所以無法提供必要的協助。
台灣失智症協會統計目前台灣失智人口數約31萬人，其中七成四為極輕度及輕度，而這些就是目前台灣失智症協會想要提早介入服務的對象。否則等到變成中度或重度失智症患者，往往會需要專職的失智症養護所，入住的經費大概每個月需要五六萬元，但實際上也沒有這麼多床位，且需要候補。另外，養護所通常對於有行動能力的輕中度的失智症會較為顧慮，因為就發現輕度的失智症者患者因為行動力強，會拔掉別人的鼻胃管，造成其他家屬的擔心與困擾。而目前統計入住機構失智症患者的比率僅占6.2%，多數的失智症患者，高達93.8%仍住在家中由家人或類家人(如外籍照顧工作者、長照2.0專業服務)提供照顧。而在照顧過程中往往最困難的就是如何在維持失智症患者的自主性及保護之間維持一個衡平，因為現實生活中自主性與保護之間往往充滿著衝突、彼此拔河，需要審慎去取捨(如是否要設定聯名的帳戶或是宣告禁治產往往要許多考量)。並且針對不同的失智症階段提供患者、照顧者及其家庭不同的需求服務，往往需要細緻的方案目標及服務規劃策略。
而在提供服務前，要先進行需求評估，如何透過倡權發聲、提供友善環境以促進其參與，正是失智症患者共同的需求，由於現行失智症也逐漸出現年輕型化，相對於老年失智症患者延緩退化、維持生活，針對年輕型失智症患者除了也要延緩退化外，更重要的是工作權的保障，如透過職業再設計來維持其工作經濟上的安全。而針對照顧者也往往需要喘息、調適、支持與知能提升，不同標的人口群其需求評估也是不同的，但是又要兼顧家庭動力與整體的考量，因此需要更審慎。
而針對失智症患者、照顧者及其家庭，首先對於使用者圖像也要有所掌握，如接觸者的群體樣貌 1.基本資料:年齡、性別、職業、教育程度；2.行為:自身興趣、身心靈狀況、日常生活、使用服務情況；3.需求與目標:身心靈需求、期待的服務模式。這些都是在提供服務前需要掌握的資訊，如協會目前服務的年長型失智者平均為80歲，年輕型失智者平均為57歲，照顧者多半為女性。而不同照顧階段的照顧需求也不同，如面對中度失智症患者往往會伴隨著出現精神症狀(偷竊、外遇及被害妄想)，會造成家屬困擾的種種問題。而面臨到重度失智症，是否要討論安寧或預立遺囑的安排，也都是可以與照顧者一起討論的。協會針對現有方案進行思考，也有創新開發的部分，如針對年輕型失智症者的工作權與發語權，如何維持其自立生活、製作輔具、輕度失智者的月曆製作及分享疾病的心路歷程，透過充權患者的同時也可以延緩其退化。
在倡議下，目前台灣已推動失智照護計畫，包括有1.成立共同照護中心(有穩定諮詢對象的個管師負責統籌資源，鏈結資源及回應需求，不需要透過醫療單位(往往要排半年)；2.成立失智據點，也提供家屬的服務(知能的補充、紓壓、喘息、同位者的經驗分享:如面對失智症患者不洗澡，分享原因及如何鼓勵洗澡，如此家屬也會比較釋懷，因為大家都遭遇到不洗澡的問題，心理釋放後，會將問題歸因到疾病而非個人，並且透過支持團體找到方法帶回到家中使用；這一方面就變成工具，且有心情調適的功能)。
目前協會在松山區失智服務據點(八成來自松山的居民)，針對社區中輕、中度失智者(確診為主，疑似6個月內輔導就醫)進行家庭評估(滿足需要順位的評估)、成立失智者的認知促進團體(8-12人)及提供照顧者課程(針對本國籍、外籍看護工的訓練)，並依據失智者的階段來分級(如針對剛確診的家屬提供基本的照顧知識、技巧、法律或財務上的規劃)、自己的安全評估及支持團體。目前為50人的據點，搭配2.5專業人員及一位督導，每年成本約170萬元(包含有形、無形的成本都要計算)，而可評估的成效(盡量用量化，不要只用質性)，在服務活動設計時就要導入，如1.服務量；2.參與度；3.失智者延緩(相關量表及問卷)，不求進步，只求穩定及延緩，七成以上是維持估能，而進步的指標主要是針對發言或注意力的進步；4.照顧者負荷(負荷量表、焦慮量表、認識的資源及使用的資源是否增加等具體指標)。雖然政府比較看服務量及涵蓋率，但站在執行單位來看服務量只是最基礎的，因為有些案主來了就走的，在服務，深度、參與度是不一樣的。同學們透過陳筠靜社工組長的分享，對於針對失智症患者、照顧者及其家庭的問題探討、需求評估、方案目標設計、服務活動介入的設計、成效評估及成本考量也有了更完整的認識，為將來同學們在相關方案設計與評估中提供更多專業知能，也期待將來可以實際服務案主或弱勢族群。</description><pubDate>Sun, 24 Apr 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>進修學士班甄試入學於4月25日開放報名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6261212c9bb07f0c0ed74a1e</link><description>111學年度進修學士班【甄試入學】於111年4月25日上午10時開放報名
報名請點我
★建議使用Google瀏覽器報考，如跳出安全憑證有問題，請點選「繼續瀏覽網頁」。為免報考資料傳遞為亂碼，請勿使用平板電腦或智慧型手機報考。
★請考生報名前務必詳閱生111學年度進修學士班招簡章清楚明白各項規定★
網路報名時間：【甄試入學】111年4月25日上午10時至5月23日下午1時止。
繳費期限：【甄試入學】111年5月24日下午4時前完成繳費。
郵寄資料期限：【甄試入學】報名表及書面審查資料111年5月23日前以限時掛號郵寄(郵戳為憑) 至報考甄試入學之學系；
特種身分考生（具低收入戶、中低收入戶及國軍官兵或軍訓教官）證明文件111年5月23日前以限時掛號郵寄(郵戳為憑) 至本校進修教育組。
注意事項：
1.須於簡章所訂期限內完成下列3項程序，逾期概不受理：
(1)至網路報名系統填寫資料
(2)繳交報名費
(3)以限時掛號郵寄書面審查資料至甄試入學之學系學程(以郵戳為憑)，逾期概不受理。-lt;/font-gt;
2.報考系統申請之帳號、密碼請考生務必妥善保管，俾利日後查詢繳款紀錄、報名結果、列印准考證明及成績查詢使用。
3.本校係採先行受理報名考試，俟錄取報到時再行審核報考資格，如於報到時發現不符報考資格時，得逕行取消錄取資格，考生不得異議。
考生報名時請審慎考慮，報名及繳費完成後，無論資格是否符合或證件是否齊全者，一律不得要求退費。
4.外籍生、僑生及香港澳門居民不得申請報考就讀我國大專校院所辦理回流教育之進修學士班及其他僅於夜間、例假日授課之班別。（請參閱簡章報考資格P4）。如為尚未取得中華民國身分證之準國民，可持居留證證報考，並檢具居留證影本及切結書，此類考生如錄取就讀期居留身份消失，須自行負責申辦自身之居留簽證，學校概不負責辦理學生就學事由之簽證。
5.本項考試相關通知，將公告於本校招生網址「http://exam.ntpu.edu.tw/」點選「進修學士班」中，請考生隨時上網注意招生訊息。其他如有未盡事宜，以本校招生委員會之決議為準。
6.報名時所繳交之學位證書(畢業證書)一律為影本。
※其餘事項詳如簡章(P9-P25)及(P30)說明※
有關簡章內各學系招生簡表規定若有疑義，請洽各學系聯絡人（電話詳如簡章P26）；
若對報名作業系統有疑義，請洽進修教育組02-25024654#18261或#18262【進修教育組洽詢時間：學期中14:00-21:00】
歡迎多加利用招生相關Q-amp;A</description><pubDate>Wed, 20 Apr 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>2022北大藝文季―鳶飛春藝  展現社團活力成果</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6261026a9bb07f0c0ed74a09</link><description>由臺北大學學務處主辦「2022北大藝文季活動主題―鳶飛春藝」於21日展開，以校徽鳶鳥所代表的飛翔意象，並結合春天開啟的展演活動，為校內藝文風氣注入活水。學務處表示，藉由舉辦北大藝文季，提供學生展演舞台，激發臺北大學優秀藝文人才及社團表演，各社團也可透過校際間互動交流，累積增進表演的經驗，提升彼此展演能力的成長與進步。
臺北大學為今年臺北聯合大學系統輪值學校，此次北大藝文季活動，也邀請北聯大系統學校師生們一起共襄盛舉，並與北聯大各校及各大專校院進行社團交流，讓各校社團活動摩擦出新的火花，也讓社團學生有完整的表演舞台展現成果。
今年因應疫情，原本規劃的開幕式及社團聯合展，取消實體開幕活動，並將社團聯合展覽轉為線上形式，將參與藝文季社團的成果及相關活動資訊於線上展出。讓所有人可以在線上觀賞臺北大學社團的多元成果。
校長李承嘉表示，透過此次活動，讓具有藝文特殊專長的同學，能夠充分發揮他們的才藝，也讓各校同學能夠互相觀摩、擦出火花，更讓彼此互相學習和增進自己的實力。
「期待在春暖花開的時候，有更多社團共同展演、經驗交流。」學務長胡中宜希望藉由此次活動，讓北聯大系統學校師生們，共同展現藝文季活動的多元性。
今年學務處所規劃的藝文季活動，包含有音樂舞蹈表演、藝文展覽及講座、市集活動等，共計有16個社團15場活動等，陸續從4月21日始開跑，內容豐富精采，歡迎北聯大系統師生一起參與，感受北大社團的精心展演。</description><pubDate>Wed, 20 Apr 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>「湯包」正熱　湯智鈞世界盃排名賽列第一種子</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6260cda09bb07f0c0ed749ea</link><description>臺北大學休運系「湯包」湯智鈞，繼2020年東京奧運射箭男子團體摘銀之後，21日在射箭世界盃反曲弓首日排名賽中表現突出，以674分優異成績排名第1，也幫助臺灣男團取得第2種子。
今年射箭世界盃賽事於土耳其安塔利亞（Antalya）射箭場舉行，和去年東京奧運相比，陣容汰換成員超過一半，教練團希望透過國際賽事，加速新舊隊員合作和默契，以便備戰9月的杭州亞運。
由於疫情嚴峻，雖然官方對於COVID-19沒有進行檢測，不過隊上仍準備快篩試劑，以便自行掌握團員狀況。雖然參賽各國多半都已脫下口罩，但代表隊仍然戴緊口罩，隊員仍得保持社交距離，落實防疫措施。在教練要求下，除訓練、比賽與用餐外，所有隊員在比賽期間，都只能乖乖在房間當「宅男」和「宅女」。
這回射箭世界盃，是臺灣射箭代表隊今年首場國際賽事，在反曲弓男子組排名賽中，湯智鈞在72箭中，射出36支10分滿分箭，兩回合共射下674分，力壓各國好手拿到頭號種子，個人賽直接保送64強。
湯智鈞曾表示，在射箭的道路上，貴人源源不斷，持續幫助他、支持他，使他近年來在賽場上表現優異，而他也極積回饋社會，今年2月致贈價值達50萬元射箭訓練器材給新北市基層學校，期望小選手們能有更佳的訓練資源，在競技場上有更好的表現。
除了湯智鈞之外，目前就讀休運系一年級的戴宇軒，也在排名賽以659分排名25，將與湯智鈞等人一同拚晉級。2人也將迎戰杭州亞運，爭取團體金牌。</description><pubDate>Wed, 20 Apr 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>校友中心電子報第五期出刊</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6260bceb9bb07f0c0ed749e6</link><description>國立臺北大學校友電子報由校友中心同仁組成編輯團隊，於2021年04月正式創刊發行。內容包含臺北大學校務發展、校園建設、動態報導及校友相關活動等各項訊息，讓校友緊貼母校的發展。透過定期出版的校友電子報，隨時提供廣大校友最新訊息，讓關心母校的您，瞭解校務發展近況，以及各校友組織的最新動態與活動消息。期盼擴大校友聯繫與服務的深度與廣度，提升校友服務品質，歡迎踴躍轉載！
本期重點
◎2021募款年報-mdash;您的每一筆捐款，對我們都是莫大的鼓勵！
◎創創大講堂：校友帶來精采講座
邱銘乾學長-mdash;如何形塑新文化的人力政策
夏嘉璐學姐-mdash;媒體識讀
鄭問堂學長-mdash;直昇機維保、救災與企業管理
鄭宗宜學長-mdash;金融科技的創新大未來
◎悠遊北大校友證畢業季優惠 即將開跑！
優惠期間從6月1日至7月31日截止，敬請把握機會！
◎校友故事館：探尋第21屆傑出校友的成功之路
葉俊顯學長-mdash;找出興趣，深入發展
汪中仁學長-mdash;戰勝病魔，享受生命
鄭問堂學長-mdash;百折不撓，永不言棄
張其祿學長-mdash;教育翻轉人生
戴誠志學長-mdash;精誠團結，永續經營
王幼玲學姐-mdash;跨域學習，發揚人權
江忠儀學長-mdash;誠實正直，永保初心
◎精彩活動花絮
三峽北大賞櫻銅管五重奏音樂饗宴
林錫埼學長頒發鄭春枝女士紀念獎學金
陳藏固學長續捐母校600萬元
榮譽校友洪村騫再捐百萬獎助學金
李麗裕學長獎勵孝行回饋社會
校友熱烈響應紙飛機路跑
新北市政府青年局長錢念群回訪母校
更多精彩內容，請參閱本期校友電子報</description><pubDate>Wed, 20 Apr 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>公告本校111學年度運動績優學生單獨招生錄取名單</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/625f6f7e9bb07f0c0ed749ba</link><description>一、旨揭錄取名單請詳本公告附件檔1，正取生並請務必詳閱注意事項各項規定。二、考生收到成績通知單後對本招生考試成績如有疑問可申請複查，並應於111年4月22日前為之，以郵戳為憑，逾期概不受理。詳細申請方式請詳簡章第10頁「拾、成績複查」規定。成績複查申請表如本公告附件檔2。</description><pubDate>Wed, 20 Apr 2022 02:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>進修暨推廣部推廣教育組徵才公告(台北職缺)</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/625f68e89bb07f0c0ed749b9</link><description>國立臺北大學進修暨推廣部推廣教育組徵才公告(台北職缺)
職務類別：行政專員(台北校區)。
需求人數：1人。(課程企劃專員)
資格及條件：
具教育部認可之國內外大學學士學位。
熟悉Office文書軟體操作且具電腦行政文書處理能力。
具備行銷企劃及社群經營相關經驗者佳。
具備文案撰寫與美編能力者佳。
主動積極，良好之溝通協調能力，具服務熱忱，團隊合作精神，能配合業務彈性工時。
工作內容：
1.拓展推廣教育課程與社群經營。
2.負責推廣教育課程規劃、招生、課程執行與師生服務。
3.辦理學校行政事務處理。
4.其他臨時交辦事項。
聘期：自報到日起，每年依考核結果辦理續聘。(試用期三個月)
工作時間：依本校職員差勤管理實施要點辦理。
※上班時間：
周一至周五晚班：13：30~21:30。
視情況需要配合週六、日輪班。
工作地點：台北市中山區民生東路67號(台北校區）。
工作報酬：依本校聘僱人員報酬標準表學士級，每月薪資新台幣32,466元整。另依規定辦理勞保、健保及勞工退休金事宜。
應備文件：(請依序編碼並註明)
履歷表一份（含自傳）、身份證正反面影本、近期2吋個人照片。
畢業證書影本一份。
相關能力或工作經驗證明影本。
相關語言檢定能力證明（若有可檢附）。
應徵方式：
應徵人員應將應徵文件於111年5月9日(星期一)以前，備齊上述文件資料，以限時掛號(以郵戳為憑)寄達本校地址：新北市三峽區大學路151號（國立臺北大學推廣教育組收）。如逾時寄、送達者概不受理。聯絡人及電話：推廣教育組高小姐，02-26748066。
信封請註明「應徵推廣教育組行政專員台北職缺」。初審合格者擇優通知面試，不合者恕不退件，未錄取者不另行通知。
十一、備註：
本次徵才正取1名、備取2名。備取期間自甄選結果公告之翌日起三個月(含正取人員報到後於三個月離職者)內有效。
依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：(一) 犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。(二) 經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。(三) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。(四) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。(五) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。(六) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。</description><pubDate>Tue, 19 Apr 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【徵才】總務處文書組誠徵臨時人員一名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/625e80879bb07f0c0ed749b5</link><description>壹、聘任條件及專長：
一、具中華民國國籍，持有身分證者。
二、領有身心障礙證明者。
三、 高中(職)以上畢業。
四、具電腦文書處理(Word、Excel等)及網際網路傳輸能力。
五、具服務熱忱、工作態度積極主動，有文書檔案相關工作經驗尤佳。
貳、工作項目：
一、辦理檔案立案編目、檔案清查與回溯建檔等業務。
二、協助其他文書檔案相關業務。
參、應徵方式、待遇及工作地點：
一、有意應徵者請詳參本校總務處文書組網頁各項工作內容，於111年4月29日（星期五）前（郵戳為憑，信封左上角請註明應徵臨時人員）備妥國民身分證、最高學歷證書、履歷表(內含手機號碼與電子郵件信箱)、身心障礙手冊及有利甄選資料等影印本各1份掛號寄達本校總務處文書組葉先生（新北市三峽區大學路151號行政大樓1樓，聯絡電話：02-8674-1111分機66286）。
二、每月薪資為新臺幣25,250元，勞健保等依相關規定辦理。
三、工作地址：新北市三峽區大學路151號。
四、合於初審條件者擇優通知面試；錄取者公告於總務處文書組網頁並個別通知，未錄取者恕不退件亦不再另行通知。
五、得視徵選情形增列備取人員1～2名，於正取人員棄權或報到後3個月內離職時依序遞補。
備註：依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：
(一)犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。
(二)經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。
(三)經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。
(四)經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。
(五)經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。
(六)經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。</description><pubDate>Tue, 19 Apr 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>5/7起三峽校區各大樓清理化糞池通知</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/625e52bb9bb07f0c0ed749aa</link><description>擬訂於111年05月07日(星期六)上午08:00起
進行三峽校區各大樓化糞池清理，同步檢查污水馬達。
施工期間造成不便之處，敬請見諒!</description><pubDate>Tue, 19 Apr 2022 07:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>