<rss version="2.0" encoding="UTF-8"><channel><title>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news</link><description>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</description><author>NTPU 國立臺北大學</author><image><url>https://new.ntpu.edu.tw/assets/logo/ntpu_logo.png</url></image><language>zh_TW</language><copyright>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</copyright><item><title>五月康乃馨花開，馨香感恩季～感恩傳情活動！</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/645351eab012cf0ac49c3b33</link><description>各位同學們，
五月康乃馨花開，馨香感恩季～心中有滿滿對母親及家人朋友的愛意、與感謝吧！何妨溫暖傳達！
學生事務處特規劃舉辦「天空闊廣～愛 溫暖！」活動，邀請大家將心中對家人、師長、朋友的感謝、感恩之情，熱忱傳達。
*活動時間:5月10日(三)中午12:00-13:00
*活動地點:三峽校區法學院等7個學院，共計6處教學大樓1樓大廳
*活動方式：
1.各學院活動現場分別提供「感恩傳情」明信片，由同學領回填寫；前50名參與者，每人可領取手搖茶飲一杯。
2.明信片填寫完成，可於5月12日（五）14：00前投遞學務處「感恩傳情」郵筒；並由學務處於5月12日（五）17：00前代為寄送。
日落日起、虹彩燦爛，愛在心田-hellip;-hellip;Thanks for looking out for me-hellip;-hellip;學生事務處</description><pubDate>Thu, 04 May 2023 06:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>⚡本校大學申請入學備審資料準備指引⚡</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6451baecb012cf0ac49c3a70</link><description>為協助考生聚焦準備112學年度大學申請入學第二階段之審查資料，本校各學系特製作備審資料準備指引，提供各招生學系之選才理念、審查重點及準備指引內容，業於112年2月24日即公告周知。
請考生預備審查資料時務必參閱。(請點右方附件檔或直接開啟本網址：https://www.ntpu.edu.tw/admin/a7/org/a7-3/files/down/112allguide.pdf</description><pubDate>Thu, 04 May 2023 01:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【東亞課程演講宣傳】05/10 「英雄之旅：從神話史詩到道法宇宙」陳大為教授（國立臺北大學）</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64532df6b012cf0ac49c3b28</link><description>「東亞共同體下的歷史與文化」課程，係人文學院所開設之講座課程，本學期共計邀請14名國內外著名學者專家，講論內容涵括東亞的歷史、文字、小說、宗教、律令、醫療史、博物館學、飲食文化等，以期帶領學生跳脫既有國家框架，以更寬廣的角度重新審視自身的歷史與文化，更藉此拓展學生國際視野，以因應二十一世紀的時代需求。
下週將邀請到臺北大學-mdash;-mdash;陳大為特聘教授，演講題目為「英雄之旅：從神話史詩到道法宇宙」。
歡迎有興趣的師生一同蒞臨聽講
讓我們一起踏進東亞地區，認識過去；探索現在；展望未來
時間：每周三 15:00-17:00
地點：人文大樓111教室
無需報名，自由入座</description><pubDate>Wed, 03 May 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【永續沙龍】合作減碳 共創淨零未來</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64531e22b012cf0ac49c3b02</link><description>2023年永續月核心主題之一：SDG13氣候行動，於2023年5月3日【SDGs永續沙龍】第6場講座，邀請臺北大學自然資源與環境管理研究所的李堅明教授蒞臨USR HUB，演講《面對地球溫升1.5度的因應之道》。
有「台灣碳排交易之父」之稱的李堅明教授，研究能源、氣候經濟議題逾30年，協助政府接軌國際，從無到有規劃碳排放交易超過20年。在今日的演講中強調了地球面臨的氣候問題以及應對措施，根據科學數據顯示目前全球各國的減排現況整體需要再提升6倍，才有機會在2030年之前地球溫升不會突破1.5度。透過碳交易市場機制、全球共同合作與個人行為的改變，有機會降低地球溫升風險。
世界自然基金會（WWF）報告顯示，1970年人類的經濟活動1個地球可負荷，但現在已經需要1.5個地球才能負荷。李堅明教授闡述了聯合國政府間氣候變遷專門委員會（IPCC）今年4月發布的綜合性報告，說明人為導致的氣候變遷越來越劇烈。溫升1.5度將造成極端高溫、暴雨、乾旱發生頻率提高4倍，全球將有9.5億人面臨危機。有些地區的氣候衝擊已經很嚴重，碳排最低的族群，受到最嚴重衝擊，針對損失與損害聯合國正建立基金因應。氣候變遷也將加劇全球不公平正義，社會安全網需要建立，氣候正義必須落實，好讓氣候行動得以成功。
IPCC報告也明確指出氣候危機的首要原因是化石燃料，全球必須儘速擺脫燃燒化石燃料。碳捕獲、再封存的「碳移除」技術，是控制溫升在1.5度的關鍵因子。快速的「全面系統轉型」是必須的，包括零排放技術、基礎設施設計、社會文化和行為改變、提高技術效率、社會保護、氣候服務、恢復生態系統等。「氣候金融」則是加速氣候行動的關鍵因素，要實現氣候目標，調適和緩解的資金都需要成倍增加，控制升溫所需的資金，是目前投資水平的3~6倍，2021年成立的格拉斯哥淨零聯盟（GFANZ），即希望透過新的商業模式與投資融資工具，協助全球經濟朝向淨零排放轉型。
「台灣比世界的情況更嚴峻，因為熱島效應，台灣溫升是1.6度，比全球平均高0.5度。」李堅明教授說明台灣的氣候現況，政府應該更積極制定淨零碳排目標。在聯合國氣候變遷綱要公約（UNFCCC）發起的「淨零行動」（Race to Zero campaign）中，目前全世界198個國家，已有135國、1,143座城市、822家大企業、1,139所高等教育機構承諾在2050年之前達到淨零。台北市制定了2050年淨零自治條例。亞洲大學、台灣大學、清華大學、文化大學也簽署加入，台北大學更宣布2040年就要達到淨零。
「碳是有成本的、要管理碳。有物流、金流，還要碳流。」李堅明教授說明所有經濟活動都會產生碳排放，要從傳統經濟模式的物流、金流中，額外加強「碳流」管理，大眾也需要了解日常生活中的碳排，1度電排放509克碳，1度水排放161克碳，一棵樹一天吸收50克碳，留意碳排放數字，就能對自己生活中的碳足跡有具體的認識和管理。
2023年全球風險報告指出，人類社會面臨最大的風險，就是氣候行動失敗。「失敗的原因有兩個：不夠努力、方法不對。」堅持行動、永不放棄的李堅明教授提出十個具體的「贏的策略」：訂定雄心減碳目標、降低電力碳足跡、產品碳足跡管理、善用自然生態系統減碳、給碳一個價格（歐盟目前碳價每噸100歐元）、各國要合作減碳、減碳成果轉換為碳權、善用碳權以縮短淨零距離、低碳行為價值化、消費者的個人社會責任（管理個人碳足跡、累積碳資產）。
「每個角色發揮各自專長，共同合作一起減碳，就能達到淨零目標。」李堅明教授鼓勵大家，全球減碳時代來臨，全球各國應當彼此合作加速減碳成果，政府需要積極制定政策推動低碳發展，企業需要開創低碳創新商業模式，而個人的行為改變、減少能源消耗和碳排放，則能讓淨零目標真正實現。
臺北大學自然資源與環境管理研究所三年前即與全家便利店合作，首先推出「負碳商品專區」，譬如用碳權500克附加在碳足跡300克的某商品上，碳中和之後，剩餘200克就是負碳，可讓消費者享有這個碳權回饋，累積成個人的碳資產。2023年4月28日臺北大學自然資源與環境管理研究所與Custos松慧資訊公司簽署產學合作MOU，運用創新科技推動個人碳足跡管理。
鼓勵每個人從個人行為改變開始，加入減碳行列！
累積個人碳資產：請加入 低碳生活網</description><pubDate>Wed, 03 May 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>產學合作MOU 共推環境保護與科技創新</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/645317adb012cf0ac49c3af8</link><description>【本校自然資源與環境管理研究所與松慧資訊股份有限公司簽署產學合作備忘錄】國立臺北大學自然資源與環境管理研究所李堅明教授與Custos 松慧資訊股份有限公司於2023年4月28日締約，簽署「產學合作備忘錄」，致力於碳足跡資訊平台排碳係數演算方法與人才培育之交流，以及促進台北大學師生低碳行為轉型，邁向2040年淨零目標。雙方先行規劃於碳足跡資訊平台之排碳係數演算方法事由，待完成後，展開正式盤查輔導之執行規劃，雙方將就未來產學合作細節更進一步合作，並致力於人才培育與交流，期許未來能有更多合作計畫的研究成果產出，共創產學雙贏。
簽約儀式由國立臺北大學自然資源與環境管理研究所李堅明教授與 Custos 松慧資訊股份有限公司執行長葉松林先生代表簽署，並由臺北大學永續辦公室社會責任組組長戴敏育博士見證雙方合作新里程碑。
在雙方正式簽署合作備忘錄後，不僅有助師生與公司掌握最新氣候解方發展趨勢，更能實踐低碳生活價值。期待能有更緊密的合作，攜手打造最好的產學合作基地。
國立臺北大學在我國人才培育上不遺餘力在地方發展責任、國家責任、更是國際貢獻的強力連結，畢業生不僅理論扎實，實務技術上也是相當熟練，更重要的是擁有熱忱敬業的精神，在業界皆視為搶手人才。李堅明教授本身為國立中興大學經濟學博士，專長為環境成本會計分析、最適控制模型分析、氣候變遷經濟分析。目前擔任國立臺北大學自然資源與環境管理研究所教授，兼台灣低碳社會與綠色經濟推廣協會擔任理事長，在永續發展的議題上，協助政府及企業規劃碳權交易機制的規劃，有「台灣碳交易之父」之稱。
Custos 松慧資訊則是一間專注於「打造永續減碳生活」的軟體新創公司，藉由旗下「GoG租賃平台」的手機應用程式產品，協助個人建立以租賃代替購買的環保習慣，協助企業鼓勵員工建立綠色低碳生活，減少碳足跡的排放，希望將來可以更深化彼此的合作，吸引更多校友加入松慧資訊的行列。</description><pubDate>Wed, 03 May 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>歐趴室喬遷開幕　Dr.WOW吊飾初亮相</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64520222b012cf0ac49c3a90</link><description>為提供校內同學更優質的讀書環境，圖書館歐趴室於5月3日在2F正式啟用，開幕式由吳泰熙副校長、朱炫璉館長等師長，為全新打造的閱讀空間揭幕，搭配祝福考試通通All Pass的歐趴包、便利商店禮券等好禮抽獎活動，吸引同學們一起搶先使用，當天還額外驚喜公開圖書館特色紀念品Dr.WOW吊飾，迷你又可愛的吉祥物一同現身宣傳，與主打「舒適加倍、便利加倍、衛生加倍」歐趴室，一同嶄新出發。
為活化既有空間，並改善原資訊中心地下一樓歐趴室時有遊客噪音、視線昏暗與如廁等問題，圖書館自111年5月起與總務處事務組、營繕組等單位共同合作，歷時約一年時間改造原圖書館二樓賣店空間，並於今年3月完工，4月20日至5月2日進行試營運，至5月21日同步辦理使用滿意度調查。
「考試前一定要來歐趴室，High趴則是我們的目標。」吳泰熙副校長鼓勵同學們，除了教科書外，這個時代有更多可以探索的知識，多花點時間在閱讀和思考，對人生絕對有很大的幫助。朱炫璉館長則特別感謝總務處的協助和圖書館同仁的規劃，共同營造完善的閱讀環境，她也呼籲同學們多多善用全新的歐趴室。
館方說明，位於圖書館2F的歐趴室，共提供51席座位(含1席無障礙座位)、置物櫃與飲水機，分為一般閱讀與安靜閱讀區，每日開放時間為7:00~24:00，本校學生、教職員工及校友，可以利用「空間座位管理系統」登記使用。歐趴室具備採光佳、視野寬闊、座位皆備有電源及USB插座，便於電子設備充電使用等特色。此外，增設兩間室內廁所，方便就近使用，也減少同學夜間須獨自步行、搭乘電梯至戶外廁所的安全疑慮。
除法學院412及圖書館2樓峽想室外，歐趴室為圖書館第三間所屬自習室，圖書館期許藉由歐趴室的搬遷及空間改造，支援同學精進學業與多元學習，強化校園安全、安靜與衛生等功能，並能與峽想室功能相輔相成，於平日、考季及寒暑假期間，依使用人數開放，讓空間資源能發揮最大效益，並同步落實節能政策。
除了歐趴室開幕之外，圖書館還同場推出全新紀念品「Dr.WOW鑰匙圈」，這個別出心裁地精緻小品，是106年藝術家李明道先生所設計的貓頭鷹博士迷你版，象徵智慧與閱讀。一對大眼睛與掌心大小的身材十分可愛，開幕活動特別製作仿寶可夢「抓寶」的主題影片，來公開其神秘形象，讓同學們來猜猜「它是誰？」希望吸引同學們的目光，一同收藏，而參加圖書館相關活動就有機會可以獲取，稀有程度滿分。圖書館說明，輕巧可帶著走的設計別具意涵，不僅希望能夠成為同學們的隨身閱讀御守，更期盼藉由Dr.WOW紀念品交織起校際間、師生間與圖書館間的共同連結與回憶。</description><pubDate>Tue, 02 May 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>電機工程學系誠徵兩名專任教師</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6451ff29b012cf0ac49c3a8c</link><description>國立臺北大學電機工程學系徵聘「專任教師」公告
收件截止日：即日起 至 112年8月31日(星期四)
一、徵聘職級：專任助理教授(含)以上教師2名。
二、資格條件：
1.具國內外電機或資訊工程相關領域博士學位或是預計在113年2月1日之前可獲得博士學位者。
2.具英語授課能力。
三、優聘條件：依據本校「獎勵新聘特殊優秀人才辦法」，符合資格者經申請並通過審議後，可依以下職級標準每月領取獎勵金(最長核給六個學期)：
1.教授：每月獎勵額度以不低於新臺幣三萬五千元為原則。
2.副教授：每月獎勵額度以不低於新臺幣三萬元為原則。
3.助理教授：每月獎勵額度以不低於新臺幣二萬五千元為原則。
四、應具專長：
1.晶片設計與製造。
2.電腦工程。
3.系統工程。
五、應徵資料：
1.專任教師應徵人員資料簡表（一式五份，請至本系網頁最新公告下載）。
2.詳細履歷資料。
3.學經歷證件影本，應屆畢業者需附大學及研究所成績單。如係外國學、經歷者，須經由駐外單位認證證明。另附國外修業情形一覽表(本校人事室網頁下載)及內政部入出國及移民署證明之個人出入境紀錄。如係外國學歷，請附經駐外單位驗證之國外學歷歷年成績證明影本；如有應屆畢業尚未取得學位證書之情形，須於本校審議前提出臨時學位證明並經驗證，並於報到前取得學位證書。
4.著作目錄及執行研究計畫目錄。
5.近五年內最具代表性之著作全文影本，至多5篇。
6.詳細可開授之課程教學大綱。
7.必修科目教學授課確認表(一式五份，請至本系網頁最新公告下載)。
8.未來之研究計畫構想書。
9.推薦信函二封。
10.其他有助審查之文件，如獎項或專利等。
六、收件截止日：即日起至112年8月31日(星期四)前(以郵戳為憑)檢附有關資料文件郵寄至：「23741新北市三峽區大學路151號國立臺北大學人事室收」【請註明電機工程學系、應徵職稱及應徵者姓名】。聯絡電話：02-86741111#68882、E-mail：yhchang@mail.ntpu.edu.tw。
七、擬起聘日期：113年2月1日起聘。
八、備註：
1.應徵經初審資格符合者，由本系擇優通知到校參加面試，預定約談時間為112年9月，詳細時間確認後另行以電子郵件通知，請留意收信；若應徵者未具有大專合格教師證書，經初審、面試通過，先送外審通過後，方得提報本校教師評審委員會。經錄取者後續以電子郵件通知，並請配合提供相關聘用資料。
2.如需退件，請隨件同時檢附80元回郵信封，未檢附者，恕不退件。</description><pubDate>Tue, 02 May 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>泰國朱拉隆功大學代表團來訪 促進交流合作</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6450d9d3b012cf0ac49c3a61</link><description>臺北大學國際事務處於4月20日接待了來自泰國朱拉隆功大學(Chulalongkorn University)傳播藝術學院(Department of Journalism and Information)新聞與資訊學系(Faculty of Communication Arts)的外賓。本次來訪團由新聞與資訊學系主任Prof. ALongkorn Parivudhiphongs帶隊參訪，與Dr. Pichaiwat Saengprapan及8名泰國學生一同參觀本校。本次參訪由國際事務處林文一國際長親自接待，同時邀請了電機資訊學院通訊工程學系的謝欣霖主任、江振宇老師以及國際合作資深顧問韋岱思老師一同接待。
朱拉隆功大學（Chulalongkorn University）是泰國歷史最悠久、也是最負盛名的大學之一，被尊為「全泰國最有威望的大學」。該校成立於1917年，坐落於熱鬧的曼谷城市，擁有優秀的師資陣容和豐富的教學資源，並且在泰國以及國際上享有卓越的學術聲譽和領導地位。該大學擁有19個學院、及多個研究所提供了多方位的學科領域，涵蓋人文、社會科學、商業、法律、工程、醫學和科學等學科。
此次接待活動中，本校與泰國朱拉隆功大學就合作事宜進行了詳細洽談。林文一國際長表示與來賓相談甚歡，希望未來能夠繼續推動更多交流活動，進一步促進臺泰兩國之間的學術合作，除此之外，更為來賓準備了珍珠奶茶和其他臺灣小吃，讓來賓們感受臺灣的美食文化。活動首先前往社會科學學院參觀韋岱思老師的「社會網路」課程。韋老師在課堂中使用中英雙語並行，融合了互動式教學，與學生們積極討論，引起了泰國學生的強烈興趣，也更了解在本校學習方式。希望未來有機會也可以與台灣學生進行了互動交流，增進了彼此的跨文化了解。
課程結束後，外賓們來到電機資訊學院，由通訊工程學系的謝欣霖主任介紹該系的研究亮點，並分享通訊科技結合投入日常生活中之應用，泰國同學們紛紛向謝主任提問，深入了解本校通訊學系的專業研究領域。隨後，謝主任帶領學生們參觀了江振宇副教授的語音暨多媒體訊號處理實驗室和李忠益副教授的光通訊系統實驗室，讓大家一窺實驗室的研究設備及空間，學習更多關於通訊工程的知識。
藉由這次的交流，不僅展現了國立臺北大學的豐富教學資源和優質教學水平，也為台泰教育交流搭建了一個良好的平台，進一步增進了兩國學生的交流與合作，希冀未來雙方能有更多學生和教師交換的機會，提高學生的國際視野和跨文化交流能力並提升本校研究能量，進一步加強國立臺北大學與泰國朱拉隆功大學之間的友誼和合作。</description><pubDate>Mon, 01 May 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>丹麥哥本哈根大學 蒞校拜訪</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6450d5d3b012cf0ac49c3a4f</link><description>國際事務處林文一國際長於112年4月20日上午接待丹麥哥本哈根大學University of Copenhagen(UCPH)人文學院教師Dr. Bo -AElig;renlund S-oslash;rensen、顧問Mr. Kristian Juul M-oslash;ller Bitsch以及國際事務專員Ms. Sabrina Lykkegaard Svidt，國際教育及發展組馬國勲組長簡介本校交換學生計畫及執行現況，國際學院華語中心趙雪君主任、創新華語文教學學士學位學程李柏翰主任及華語老師吳品慧老師亦一同出席，介紹本校華語課程的規劃架構及各式多元的教學活動。
兩校於2023年在曼谷舉行之亞太教育者年會(APAIE)之際首次會面，哥本哈根大學設有六個院，36個系和200多個研究中心，學科領域涵蓋健康與醫學科學、人文、法律、理學、社會科學及神學等，與本校高度對應，此外，哥本哈根大學對本校華語學程表示高度興趣，希望未來可以選送學生前來本校學習中文。
林文一國際長也特別邀請目前在本校就讀的三位外籍生現身分享校園生活，學生們無論是在學習或生活上都獲得美好的經驗，與在地學生相處融洽，老師的課程豐富，讓外籍生容易掌握學習進度，中文能力也進步了不少，希望更多外國學生可以前來本校體驗不同的校園生活。未來兩校將持續討論締結姐妹校，並開展交換學生計畫，以利雙邊學生互訪學習。
哥本哈根大學University of Copenhagen(UCPH)位於丹麥首都哥本哈根，成立於1479年，是北歐最古老的大學之一，設有四個校區，主校區位於哥本哈根-Ouml;restad on Amager北部的Karen Blixens Plads，並擁有八個博物館和研究園，例如丹麥自然歷史博物館、醫學博物館和厄勒海峽水族館。學校以研究為導向，學生人數約3萬7千名，教職員近1萬名，其中包含5千名研究人員。該依據2023年QS世界排名，哥本哈根大學位列世界第82名，是北歐地區排名最高的大學，優秀人才學者輩出，曾孕育出37位總理、10位諾貝爾獎獲得者，並有20名校友獲得33枚奧運獎牌。本次來訪的人文學院是該校成立最初的四個學院之一，也是北歐最古老的學院之一，全院人數約8千5百名，開設有近90個學士和碩士課程，專業領域包括藝術文化、傳播、跨文化區域研究(包括亞洲文化研究及華語)、歐洲語言相關(英語、日耳曼語及北歐語)、考古學及民族學等。</description><pubDate>Mon, 01 May 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【永續沙龍】 生成式AI推動永續發展成果</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6450bcd4b012cf0ac49c3a0f</link><description>國立臺北大學2023年度永續月【SDGs永續沙龍】4月演講活動，4月27日到邀請本校資訊管理研究所戴敏育副教授，分享「生成式AI在永續發展的應用」的主題演講， 在永續辦公室 USR Hub舉行，吸引超過40位師生一起共同關注生成式AI 和 ChatGPT 在 ESG 永續發展應用的重要議題。
戴副教授首先概述了生成式 AI 的基本概念，並說明生成式 AI所涉及使用的演算法根據從現有大數據中學習到的基礎模型並生成包括文字、圖片、影音等新數據。 接著討論了 ChatGPT 的基本原理和功能，ChatGPT 是由 OpenAI 開發的一種大型語言模型 (LLM)，它使用深度強化學習技術對文本提示生成類似人類的回應。
戴副教授並重點介紹了生成式AI在 ESG（環境、社會和治理）和永續發展背景下的潛在應用。生成式AI可以通過預測未來趨勢、確定需要改進的領域並提出新的解決方案，來幫助企業和政策制定者做出更明智的決策。例如，它可用於生成氣候變化如何影響特定區域的情境，或建議更可持續的供應鏈。
戴副教授在演講中亦特別指出AI在永續發展上的重要議題，在將人工智慧應用於永續發展時，需要解決重大的倫理和社會問題。並強調了對數據隱私和安全、所用演算法的潛在偏見以及人工智慧對於社會及經濟的重要影響。
整體而言， 戴教授的演講強調了在永續發展領域應用生成式AI和 ChatGPT 的多種面向的可能性，同時也強調了深思熟慮和負責任的實踐，以確保造福整個社會的方式使用人工智慧的重要性。</description><pubDate>Mon, 01 May 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>傑出校友專訪—李怡寧學姐「以柔克剛 樂善好施」</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64508123b012cf0ac49c39da</link><description>學歷：不動產與城鄉環境學系民國82年度畢業
現職：和通建設董事長
112年3月24日，陳達新副校長(兼校友中心主任)與校友總會蔡江城秘書長特地帶領校友中心採訪團隊南下，專訪本校第22屆傑出校友「企業經營獎」-mdash;李怡寧學姐。李怡寧學姐就讀本校不動產與城鄉環境學系，畢業後於金融界服務，並於99年創立「和通建設股份有限公司」，用比他人更加細膩且溫暖的特質，在建築業打造專屬於和通的口碑，獲得了「國家建築金獎」、「誠信品牌」及「建築園冶獎」等獎項，並創立了「和通文化藝術基金會」，用行動傳愛於社會。本次專訪學姐也與專訪團隊暢聊其創業經驗與經營理念，從員工福利到企業社會責任，皆以溫柔堅定的態度一一達成，在奮鬥之餘不忘關懷社會弱勢。
李怡寧學姐幼時家中並不富裕，故選擇進入夜間部就讀，白天工作以支付學費及生活費，但工作與生活的雙重壓力並沒有擊垮她，反而讓她獲得了人生的核心價值，在心中埋下了公益的種子。畢業後便於金融業服務，後又經歷了結婚生子，以及與病魔交戰，即便如此她卻沒有將大學所學拋之腦後，仍不斷累積自身能量，畢業17年後，於台南白手起家，創立「和通建設股份有限公司」。「雖然要花比別人多一倍的時間去蓋，但建築的品質絕對沒話說」秉持著「建築是良心事業」的理念，從零開始耕耘，用建築譜寫溫柔的力量，學姐不僅注重客戶需求，對於施工環境也十分重視，由細節改變工地環境與文化，從工人的飲食、如廁、休息到施工安全皆用心把關，以細膩溫暖的態度，給予工人更多的支持，也因此提升了施工的品質與順暢度。用建築鏈結生命與情感的特色，以及卓越的品質，讓僅成立13年的和通建設，連續10年榮獲「國家建築金獎」、「誠信品牌」等獎項，受總統、副總統召見頒獎，更打造出台南第一個擁有雙耐震的標章建築。
「我在創業之初，其實一開始就有設定了，我們要用百分之二的盈餘來做一些公益」39歲時腦動脈瘤的治療，讓學姐經歷了一次生死大關，也讓他在過程中看見了來自弱勢病患的苦難，故治癒後的她如浴火重生一般，不僅創業成立公司，更將公益放入自己未來的人生之中，每年將公司盈餘的2%投入公益基金，從10萬、20萬開始慢慢累積，直到累積捐贈1000萬元後成立「和通文化藝術基金會」，以照顧全年齡的民眾為理念，並結合藝文與公益舉辨各種活動，將文化古都台南的藝文活化，讓藝文走入一般人的生活之中，如舉辦親子寫生、青少年街舞大賽及開設長者培訓課程，至今已投入超過兩千萬。「以利他的精神來做一個企業，是可以長久走下去的」身為建築業者，學姐非常了解建築業於溫室氣體排放上的增長，故從多年前就開始執行有關「企業社會責任」的計畫，成立怡和能源發展再生能源，建立負碳供應鏈，並於全台各地購買近10萬坪綠地，完全保留不開發，以實際行動為淨零碳盡一份心力。
不僅在公益與環境議題上盡心盡力，學姐在反哺社會的同時也不忘母校的學弟妹，每年提供暑假實習機會，除此之外更安排住宿場所，讓學弟妹可以無後顧之憂地來學習與實踐。「若想創業，『利他』是個很好的立基點」最後學姐也以怡和能量為例，當時以減少碳排作為出發點而創立的公司，如今卻在再生能源界中佔有一席之地，且成功興櫃上市，她以此鼓勵有創業夢的年輕學子，可將幫助他人作為創業基礎，並廣泛涉獵，發想出屬於自己的創意。專訪尾聲，李怡寧學姐期盼所有學弟妹皆可努力創新，勇敢無懼，奮鬥之餘，給予社會弱勢更多的關懷。</description><pubDate>Mon, 01 May 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>本校112學年度大學申請入學第二階段甄試繳費查詢系統於5月2日開啟</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/644f5a12b012cf0ac49c3990</link><description>★點此連結「學士班申請入學第二階段甄試繳費查詢系統」
登入報考系統，帳號統一為「112學年度學科能力測驗應試號碼」，預設密碼為考生本人「含大寫英文字母之身分證號碼（或居留證號碼）」。
第一次登入後，請務必修改密碼後重新登入。
請注意！通過第一階段篩選後，仍須依本校「第二階段指定項目甄試須知」（請務必連結下載並詳閱）規定完成繳費、上傳（勾選）審查資料並點選「確認」鍵後始取得參加第二階段指定項目甄試資格。
忘記繳費、逾期繳費、誤繳金額或帳號、或上傳審查資料卻未點選確認鍵等未完成程序者，一律不得參加甄試，且不得要求任何補救措施。
本校「招生資訊網」公告有各項說明，敬請善加利用。
本校第二階段指定項目甄試重點期程提示如下：
☆繳費期限：112年5月2日10:00至5月8日15:30截止。
☆上傳書審資料期限：112年5月4日9:00至112年5月8日21:00前，以上傳電子檔方式辦理。
☆甄試日期：依「大學申請入學招生簡章」第716-731頁學系所訂日期辦理。
☆榜示日期：112年5月31日10:00。
如對參與第二階段甄試有任何問題，歡迎於上班時間來電本校教務處綜合業務組02-86741121#66119。</description><pubDate>Sun, 30 Apr 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>本校單獨招收身心障礙學生招生自5月1日開始報名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/644f5793b012cf0ac49c398f</link><description>※本校今年度開放單獨招收身心障礙學生，自5月1日起開始報名至5月12日。
※一律以通訊報名。
※報名手續完成係指於報名期限內完成【郵寄報考資料】及【報名費用繳費入帳】，上述任一項未完成均視同未完成報名，不得參與考試。
※詳情請下載簡章參閱
112學年度日間制學士班單獨招收身心障礙學生招生簡章</description><pubDate>Sun, 30 Apr 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>丹麥哥本哈根大學 蒞校拜訪</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/644f26b8b012cf0ac49c3982</link><description>國際事務處林文一國際長於112年4月20日上午接待丹麥哥本哈根大學University of Copenhagen(UCPH)人文學院教師Dr. Bo -AElig;renlund S-oslash;rensen、顧問Mr. Kristian Juul M-oslash;ller Bitsch以及國際事務專員Ms. Sabrina Lykkegaard Svidt，國際教育及發展組馬國勲組長簡介本校交換學生計畫及執行現況，國際學院華語中心趙雪君主任、創新華語文教學學士學位學程李柏翰主任及華語老師吳品慧老師亦一同出席，介紹本校華語課程的規劃架構及各式多元的教學活動。
兩校於2023年在曼谷舉行之亞太教育者年會(APAIE)之際首次會面，哥本哈根大學設有六個院，36個系和200多個研究中心，學科領域涵蓋健康與醫學科學、人文、法律、理學、社會科學及神學等，與本校高度對應，此外，哥本哈根大學對本校華語學程表示高度興趣，希望未來可以選送學生前來本校學習中文。
林文一國際長也特別邀請目前在本校就讀的三位外籍生現身分享校園生活，學生們無論是在學習或生活上都獲得美好的經驗，與在地學生相處融洽，老師的課程豐富，讓外籍生容易掌握學習進度，中文能力也進步了不少，希望更多外國學生可以前來本校體驗不同的校園生活。未來兩校將持續討論締結姐妹校，並開展交換學生計畫，以利雙邊學生互訪學習。
哥本哈根大學University of Copenhagen(UCPH) 位於丹麥首都哥本哈根，成立於1479年，是北歐最古老的大學之一，設有四個校區，主校區位於哥本哈根 -Ouml;restad on Amager 北部的 Karen Blixens Plads，並擁有八個博物館和研究園，例如丹麥自然歷史博物館、醫學博物館和厄勒海峽水族館。學校以研究為導向，學生人數約3萬7千名，教職員近1萬名，其中包含5千名研究人員。該依據2023年QS世界排名，哥本哈根大學位列世界第82名，是北歐地區排名最高的大學，優秀人才學者輩出，曾孕育出37位總理、10位諾貝爾獎獲得者，並有20名校友獲得33枚奧運獎牌。本次來訪的人文學院是該校成立最初的四個學院之一，也是北歐最古老的學院之一，全院人數約8千5百名，開設有近90個學士和碩士課程，專業領域包括藝術文化、傳播、跨文化區域研究(包括亞洲文化研究及華語)、歐洲語言相關(英語、日耳曼語及北歐語)、考古學及民族學等。</description><pubDate>Sun, 30 Apr 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【徵才】國立臺北大學主計室誠徵【高教深耕計畫專任助理】1名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/644f1b27b012cf0ac49c3971</link><description>【徵才】國立臺北大學主計室誠徵【高教深耕計畫專任助理】1名
工作地點：新北市三峽區大學路 151 號（主計室）
職
稱：主計室高教深耕計畫專任助理
性
別：不拘
人
數：1人
資格條件：
1.大學(含)以上商學相關科系畢業（會計相關科系尤佳）。
2.具電腦文書處理能力（Word、Excel等）及網路系統操作。
3.具會計業務相關工作經驗或具校務基金會計實務經驗者尤佳。
工作項目：辦理會計相關業務及其他臨時交辦事項。
薪資待遇： 依據本校「計畫專任助理人員工作酬金表」規定之學士級第1年月薪33,800元支給，並按在職月份比例發給年終獎金。
聘
期：自到職日起至112年12月31日止，每年依本校計畫經費情況辦理續聘(試用期三個月)，試用期間若無法勝任，本校得以提早解聘。聘僱期限屆滿，得依本校相關規定辦理續聘。
應徵方式：
1.收件期限：應徵人員將應徵文件即日起至112年05月19日(星期五)下午17時前掛號郵寄(郵戳為憑)。本校收件地址：237303新北市三峽區大學路151號行政大樓五樓主計室，逾時寄件者概不受理（信封上請註明「應徵國立臺北大學主計室-高教深耕計畫專任助理」）。聯絡人及電話:主計室盧小姐、(02)86741111轉66068。
2.應備文件：(請依序編碼並註明)履歷表上請務必註明白天聯絡電話及正確之電子郵件信箱)。應徵資料若提供不實或有遺漏，相關責任由當事人負責。
(1)個人履歷表（附照片並含基本資料、學歷、工作經歷、自傳）。
(2)最高學歷畢業證書影本（國外學歷需附外交單位驗證之影本及公證之中譯本）。
(3)其他經歷相關證明文件。
備　　註：
1.書面初審合格者擇優面試，未錄取者不再另行通知。（如需返還書面應徵資料者，請檢附回郵信封。）本次甄選正取1名，另得視結果擇優備取2名，候補期間自甄審結果確定之翌日起算3個月內（含正取人員報到後於3個月離職者），得依序遞補。
2.依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：(1) 犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。(2) 經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。(3) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。(4) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。(5) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。(6) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。</description><pubDate>Sun, 30 Apr 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>師資培育中心高教深耕計畫專任助理職缺甄選結果公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/644b80b5b012cf0ac49c3968</link><description>師資培育中心高教深耕計畫專任助理職缺甄選結果公告
甄選日期：112年04月28日
正取人員：蘇O珊。
備取人員：備取一：李O潔。備取二：王O豪。</description><pubDate>Thu, 27 Apr 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>本校申請教育部第三期USR實踐計畫全數通過</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/644b71beb012cf0ac49c3965</link><description>本校申請教育部推動第三期（112-113年）大學社會責任實踐計畫合計三案，皆順利通過審查。
一、環抱海山-middot;深耕三峽：北大文化城的創生、活化與擴展。
二、推動三鶯地區永續低碳經濟生活圈。
三、前瞻超高齡的大學3E行動計畫：Establishment、Engagement、and Empowerment。
由海山學研究中心洪健榮主任所帶領「環抱海山-middot;深耕三峽：北大文化城的創生、活化與擴展」團隊，主要根基於海山地區場域，希望能夠達到「推動校內外人才培育，強化海山地區在地知識學的國際傳遞及應用」目標，促進地方知識與大學學術發展的對話，形成臺北大學教學研究的重要特色。
「推動三鶯地區永續低碳經濟生活圈」計畫，由商學院院長陳宥杉帶領，為商學院為達到促進大三鶯地區的多樣化與永續發展，與在地居民共同實踐社會責任之目標，提出「在地3P」（在地優化Promotion、在地產品Product、在地實踐Practice）為目標面向的三個子計畫，進一步拓展與深化社區連結及大學社會責任貢獻。
此外，社會工作系曾敏傑教授所帶領的社科院「前瞻超高齡的大學3E行動計畫：Establishment、 Engagement、and Empowerment」，致力於服務高齡、推動青銀共學。此次申請教育部深耕型計畫，發展因應超高齡的大學行動模式。</description><pubDate>Thu, 27 Apr 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【徵才】國立臺北大學商學院企業永續發展研究中心徵求專任行政助理</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/644b33f0b012cf0ac49c394e</link><description>1.工作內容：
協助中心完成產官學合作計畫所需事項，規劃與統整、協調與溝通、預算規劃與執行、公文撰寫等工作
其它主管交辦之任務及專案
2.應徵資格：
具備學士(含)以上學位，不具在學學生身份
具備規劃與統整、協調與溝通、預算規劃與執行、公文撰寫之實務行政經驗者佳
對ESG及永續議題有興趣並願意長期投入者
電腦技能：Office軟體應用(具備Word、Excel文書處理能力(會使用vlookup、sumif、countif、textjoin、index、match)、Power Point簡報製作、Word排版及合併列印等等能力者佳)。
專長或特質：可獨立作業，積極、負責盡職，有耐心、具服務熱誠且配合度高。
性別：不拘。
3.上班地點：上班地點：新北市三峽區大學路 151 號。
4.待遇：以每月3萬6,000元以上起聘為原則，並依能力與後續表現調整薪資。若表現優異，試用期滿，最高月薪可能可達每月4萬4,000元。
5.其它：
聘僱期間：112年6月15日可開始上班。新進人員需先試用3個月，試用期滿合格，則正式聘用。
具相關經驗者優先考慮。
6.應徵方式：意者請於112年5月31日下午5點前備齊下列資料
請至以下網址：https://www.ntpu.edu.tw/admin/a4/download_more.php?id=457填寫附件履歷表(含相片)。
學歷證件影本。
相關工作經驗等證明影本。
語言證照影本。
其他有利於審查之證件或文件影本。
請依下列規範，書寫及建置word檔案名稱，連同檔案Email寄至twsvi@gm.ntpu.edu.tw信箱。
Email郵件主旨：「應徵專任行政助理(-times;-times;-times;)」【(-times;-times;-times;)處請輸入自己的姓名】
Word檔案內，依1.履歷、2.自傳內容、3.歷年成績單、4.畢業證書影本、5.相關能力或工作經驗證明或文件，放置。
Word檔名：『(-times;-times;-times;)應徵專任行政助理.docx』，【(-times;-times;-times;)處請輸入自己的姓名】)
相關問題，請洽承辦人陳先生，聯絡電話：(02)8674-1111分機66410。
7.備註：
面試日期採先到先審，擇優信件通知，未獲面試資格者恕不通知及退件；未錄取者不另行通知。
本次徵才正取1名、備取2名。備取期間自甄選結果公告之翌日起三個月(含正取人員報到後於三個月離職者)內有效。
正取人員報到後未通過試用者(試用期3個月，試用期滿正式約用)，於候補有效期間內由本校通知候補人員逕行遞補。
依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：(一) 犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。(二) 經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。(三) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。(四) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。(五) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。(六) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。</description><pubDate>Thu, 27 Apr 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【永續沙龍】救災救護的個人社會責任</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/644a3fc8b012cf0ac49c391e</link><description>「SDGs永續沙龍」秉持帶領大眾認識並實踐17項永續目標的精神，第4場講座聚焦於社會責任，邀請參與2016台南大地震、2018花蓮大地震、2023土耳其大地震救災工作的台北市消防局消防員陳睿笙，於2023年4月26日蒞臨本校USR HUB演講《我從救災救護中體會到的社會責任》，分享在攸關生死的救災救護第一線工作的身心特質，激勵在場學生設定目標之後就勇往直前。
「看到需要被幫助的人，我若沒有去幫助他，我會很難過。」陳睿笙一語道破他從事救災救護第一線的動機。從小興趣廣泛的陳睿笙，會汽車修理、騎重型機車、熱愛運動健身、服兵役時是傘兵、就讀醫務管理專業，於消防局工作接受嚴謹的訓練，後來到北醫就讀傷害防治研究所，紮實的專業知識大大幫助了工作上救災與救護的臨場反應與危機處理。
2023年2月6日，靠近敘利亞邊境的土耳其東南部發生規模7.8的大地震。「重大」等級的震級、建築物品質不良產生大面積坍塌，加上當地區域已有200年以上沒有發生過大地震或任何警告信號，防災救災準備工作遠遠不足，三大原因使得土耳其地震傷亡慘重，罹難人數超過5萬人。陳睿笙加入台灣搜救隊，直奔災難現場，在搜救隊休息的營地還在搭建的同時，搜救隊全員已全力投入救災工作。
拯救生命的黃金時間一點一滴的消失，大約每3分鐘就有一次餘震，搜救隊每一個隊員腎上腺素飆漲，絲毫不敢大意。陳睿笙分享，當地氣溫寒冷，營區活動範圍狹小，臨時搭建的衛浴廁所條件簡陋，幾乎無法好好休息。人們很難想像救災現場搜救隊所處的艱辛環境，「我已經做好心理準備，若是因此付出生命也在所不辭。」陳睿笙說，這個想法有點自私，沒有顧慮到家人，但在災難現場，只有把生死擺一邊，才能有足夠的勇氣專注救災工作。
陳睿笙強調個人特質相當重要。母親鼓勵他「要做對人有幫助的事」，學校老師影響他「在平凡中創造不平凡」，深深影響他的決策與行動。許多人在大學時期感到茫然，不知道未來就業方向如何選擇；許多人有各樣的興趣，卻常因想太多而耗費寶貴時間，錯失學習及實作機會。「設定目標、想方法激勵自己，做就對了，不要留下遺憾。」陳睿笙鼓勵在場學生與年輕人，無法判斷自己現在正在做的事對於就業是否有用，無法判斷未來要走哪條路，都沒有關係，重要的是有興趣就把握時間、檢視動機、激勵自己向前。過往所學，在日後不同時期，都會為自己的工作、生活與人生效力。
最後陳睿笙分享「你要保守你心，勝過保守一切，因為一生的果效，是由心發出。」每個人一定都有熱情所在，預備好自己，在機會來臨的時候貢獻自己所學，善盡個人社會責任，這個社會就會很美好。</description><pubDate>Wed, 26 Apr 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>