<rss version="2.0" encoding="UTF-8"><channel><title>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news</link><description>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</description><author>NTPU 國立臺北大學</author><image><url>https://new.ntpu.edu.tw/assets/logo/ntpu_logo.png</url></image><language>zh_TW</language><copyright>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</copyright><item><title>企業管理學系徵聘專任行政專員1名(2022/06/01收件截止)</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/62907f21c95af02258ae34b7</link><description>一、職稱：行政專員。
二、名額：1名。
三、工作內容：辦理企業管理學報出刊、國際及國內學術研討會、本系課程科目規劃業務、進修學士班招生業務(含轉學考招生業務)、外籍生僑生交換生運動績優等招生業務及臨時交辦系務等工作。
四、資格條件：
1.具中華民國國籍且不得兼具外國國籍與非具在學學生身份。
2.具教育部認可之國內外大學碩士學位(含)以上。
3.專長或特質：具工作熱忱、專案規劃與獨立作業能力，善於人際溝通，熟會計帳務處理，積極負責且配合度高。
4.英語能力：聽說讀寫流利者佳（檢附英語能力證明文件）
5.電腦技能：嫺熟Office軟體應用（需具備Word、Excel、PowerPoint文書處理能力，會word排版及合併列印）。
五、工作時間及地點：
(一)工作時間：週一至週五08：30至17：30，週休二日。
(二)工作地點：以本校三峽校區為主。（新北市三峽區大學路151號）。
六、待遇：依本校聘僱人員報酬標準表辦理(由此查詢)；碩士級新台幣38,617元。勞保、健保及勞退儲金標準依前述規定辦理。
七、聘期：
1、111年6月16日可開始上班(起聘日依實際報到日期)。新進人員需先試用3個月，試用期滿合格，正式約用。每年年底依聘僱人員管理辦法考核結果決定是否續聘。
2、可工作一年以上，具相關經驗者優先考慮。
八、申請方式、期限、應備文件及聯絡方式：
1、意者請於111年6月1日(三)PM23:59前備齊第2點應檢附文件之合併電子檔，以電子郵件傳送至本系mba_hd@mail.ntpu.edu.tw信箱。郵件主旨：「(OOO)應徵行政專員」【OOO處請輸入自己的姓名】
2、應檢附文件
■履歷(含照片)：需註明最高學歷畢業年月及畢業總平均成績
■自傳（含1.家庭及成長、個人特質介紹、2.求學及就業經歷、3.個人興趣或社團活動、4.未來五年的生涯規劃）
■最高學歷歷年成績單
■最高學歷畢業證書影本
■英語能力證明文件
並依1.履歷2自傳內容3歷年成績單4畢業證書影本5英語能力證明文件順序合併成word或pdf檔案，檔案名稱：『(OOO)應徵行政專員.docx』或『(OOO)應徵行政專員.pdf』，【OOO處請輸入自己的姓名】)
3、聯絡人：企管系蔡淑芬助教，電話02-86741111ext.66559
九、其它：
1、本職缺得視情況增列候補人員，候補期間自甄選結果確定之翌日起算3個月內有效。
2、依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：(一) 犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。(二) 經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。(三) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。(四) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。(五) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。(六) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。
3、本系將另行通知適合者面談，不合者恕不個別通知及退件。</description><pubDate>Fri, 27 May 2022 08:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>總務處事務組誠徵聘僱人員行政助理 1名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/628f381ec95af02258ae3498</link><description>一、資格條件:
(一)具中華民國國籍，持有身分證者。
(二)性別、年齡不拘。
(三)國內外大學以上畢業，領有畢業證書者。
(四)具熟諳電腦文書處理及簡報製作（Word、Excel、PowerPoint）。
(五)主動積極，良好之溝通協調能力，具服務熱忱，團隊合作精神，配合度高，能配合業務輪調及臨時交辦專案。
二、工作內容、地點、待遇及聘期:
工作內容：
1.全校工友、約僱人員、各項補助計劃人員勞健保相關業務。
2.工友薪資、考績、獎懲相關事宜，人員聘用甄選及員額管理(含退職)。
3.公務汽、機車輛管理相關事項。
4.公務車派車管理。
5.其他交辦事項。
工作地點：新北市三峽區大學路151號(本校三峽校區)。
工作時間：週一至週五08：30至17：30，週休二日。
待遇：依本校聘僱人員報酬標準核薪，學士級第一年標準每月新臺幣33,800元（含勞健保及勞退；可依在職月份比例發給年終獎金）勞保、健保及勞退儲金標準依上述規定辦理。請參考: https://www.ntpu.edu.tw/laws/files/a4/20220504134519.pdf。
聘用期間：自報到日起，每年依考核結果辦理續聘(試用期3個月)。
三、 應備文件及收件截止日期:
(一)申請及收件期間：即日起至111年06月13日(星期一)下午5時(郵戳為憑)
(二)應備文件：
1.履歷表乙份（含自傳、身分證正反面影本、近期2吋個人照片）。2.學歷證書影本乙份。3.相關能力或工作經驗證明影本乙份。4.其他有利審查資料影本，如相關語言檢定能力證明（無則免附）。
以紙本掛號郵寄逕寄（送）237新北市三峽區大學路151號，國立臺北大學總務處事務組（聯絡人：余如萍小姐 / 電話：02-86741111#66266）收；或合併成一份PDF檔)，概以電子郵件一次寄送至runa2110@mail.ntpu.edu.tw。
請註明：「應徵總務處事務組聘僱人員」。應徵資料若提供不實或有遺漏，相關責任由當事人負責。
四、其他
(一) 初審合格者擇優面試，不合者恕不退件，未錄取者不再另行通知。
(二) 本職缺得列備取，候補期間自甄選結果公告次日起算三個月內有效（含正取人員報到後未通過試用或於三個月內離職者）
(三) 依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：1.犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。2.經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。3.經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。4.經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。5.經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。6.經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。</description><pubDate>Wed, 25 May 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】林茂廷老師指導學生以Figma傳播在地實踐</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/628decf8c95af02258ae3462</link><description>社科院自2017年6月開始執行USR計畫以來，深耕在地四年多，為了提升計畫的傳播力，由經濟系林茂廷老師率領E-major學生自學團隊建立USR網路資訊平台，讓USR成果能夠更快速、更便捷的傳遞到社區中，也展現學生在課堂外的自學與實踐成果。E-major學生團隊多由經濟系學生組成，在林茂廷老師的長期輔導下，運用經濟系「資料科學程式設計」課程為基礎，學習程式設計等知識，師生共同學習、探索、瞭解HTML、CSS、Javascript 等基礎網頁設計知識，以及Bootstrap和Materialize等網頁架構的運用，並投入協助USR計畫改善網路平台。
由於行動裝置普及，手機使用介面的設計越來越重要，為了推廣USR的活動及成果，經濟系林茂廷老師於2022年4月26日及29日下午2點至4點，開辦「Figma-網頁設計」課程，以2堂課各2小時帶領同學進入Figma的殿堂，循序漸進指導同學從零開始，熟悉軟體介面及嘗試創作，準備為USR計畫的在地推廣再推進一步。
UIUX是App的第一哩路，卻是資料視覺化與讀者連結的最後一哩。透過Figma，讓建構最後一哩路變得更簡單。因此，林老師在這次課程中，就充分運用了Figma的這項特點，讓同學們親身體驗Figma的便利：老師將同學們加入同一個Figma團隊中，讓同學可以在同一個檔案上瀏覽老師的上課講義，也可以看到老師的游標位置，不必像傳統電腦課程要分享螢幕畫面給每一台電腦。而老師也將課程實作會用到的素材都放在Figma上面，同學們可以直接取得素材並在上面練習，而老師也能同步看到同學的實作進度。
林老師這次的公民課程為了讓同學對Figma有初步了解、體會它的便利性後，能更有動機在課程之後持續自學，將Figma的精華濃縮在這四個小時的課程中。除了讓同學有實作的時間吸收所學，老師更與同學們分享了幾個正在進行的Web app界面設計，讓同學們更具清楚的概念。同時，林老師也帶入了資料視覺化的思維給同學們，因為UIUX設計與資料視覺化同樣是要以使用者、讀者體驗作為設計出發點，更是現今時代不可或缺的技能，希望以此幫助同學們增進職場競爭力。
林茂廷老師認為，在數位科技取代傳統媒體的時代下，學生必須要能夠善用UIUX，方能在未來的職涯中脫穎而出，也期許學生掌握UIUX技術之後，未來職涯的道路能更加寬廣、順遂。這幾年來，透過林茂廷老師與E-major學生自學團隊的投入和開發，大學社會責任相關的資訊與成果也可以及時在手機社群上流通，對於增進社區民眾了解臺北大學的在地實踐，也有了更便利的管道。</description><pubDate>Tue, 24 May 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】培力老人據點運用線上社群媒體</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/628de5d1c95af02258ae3459</link><description>國立臺北大學社科院USR計畫為推動大學在地社會責任，透過育成台灣鳶山社會實踐協會，扮演新北市社會局與在地老人據點的窗口，合計已有50個在地老人據點加入培力計畫，涵蓋了三峽、鶯歌、土城、及樹林等共四個行政區。為克服疫情對於在地據點經營的影響，社科院USR計畫先是結合鳶山社會實踐協會，於去年起透過線上視訊會議方式，陸續辦理線上平台操作教學、聯繫會議及志工培力工作坊等，已建構在地老人據點網路連結能力，並繼續透過線上方式培力據點發展。
為輔導各據點業務之執行，社科院USR計畫與鳶山協會並於111年5月19日上午10至12點，辦理今年度第二季社區照顧關懷據點聯繫會報，因應疫情尚不穩定，故以線上方式辦理一場次，四區據點共有29處單位參與會議，另新北市政府社會局老人福利科三位區域承辦人員也一同與會，合計共有42人參與。
本次會議上半場由鳶山協會專員進行會報彙整，以及宣傳輔導團今年度的活動期程，同時也因應今年度據點經費補助項目的調整，另就上半年度核銷事項進行說明，以利後續行政作業。在線上會議的會報過程中，協會專員也設計簡單的問答題，並透過視訊會議中的留言區和大家進行問答互動，以即時掌握參與人員對於會議內容的理解程度並增進互動性。
會議下半場，則是邀請到台北大學社會工作學系的李泓陞同學分享線上社群媒體教學與運用，李同學以淺顯易懂的方式說明何謂「社群媒體」，接著介紹現今常用的線上社群媒體，包含Facebook、Instagram、LINE，並列點說明各自的特色與差異。接著透過操作畫面截圖、以步驟化的方式，帶領社區據點人員開設Facebook粉絲專頁。除介紹粉絲專頁的設立外，更同場加映分享社群媒體的發文小技巧，如拍照的比例調整、於文章中加入Hashtag主題標籤等，一共介紹六項實用好上手的技巧，以提高粉絲專頁貼文的能見度，並將據點的課程花絮與成果分享出去。
講座尾聲，參與人員也紛紛將自家據點的Facebook粉絲專頁連結貼到視訊會議中的聊天室，並彼此邀請按讚關注、互相交流分享，氣氛十分熱絡，同時也給予今日的講者李同學高度肯定。透過本次講座，據點們也初步了解線上社群媒體的運用，會後更有單位開始認真經營起據點的Facebook粉絲專頁，期望透過線上社群媒體與長輩、家屬們互動，同時也向大眾分享據點的點點滴滴，藉此吸引更多長者前來參與據點活動。
為輔導據點業務之執行、培力在地據點發展，社科院USR也將持續與鳶山協會合作，透過定期性聯繫會報方式增進據點執行能力，並認識與瞭解據點專業職能與相關需求，以開發相關輔導資源，並提升據點功能與工作人員多元知能，讓臺北大學的資源與據點分享，進而達到在地連結、健康老化、社會參與、在地共融之目標。</description><pubDate>Tue, 24 May 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【雙語辦公室】全英語教學課程調查問卷，填問卷抽300元全家禮券</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/628c8467c95af02258ae33d2</link><description>為了解國立臺北大學學生面對全英語教學(EMI)課程的現狀與困境，以利未來研擬解決方案，懇請各位同學協助填寫以下問卷。
問卷連接：https://forms.gle/zW4jUZunYu7UjLKo9
【抽獎說明】為感謝同學填寫問卷，於調查期間有效填答者，將抽出30位同學，每人可獲得300元全家商品禮券。1.雙語化學習辦公室將先以電子郵件通知領獎方式，並於語言中心（文308）領取獎品。2.參與本活動者保證所有填寫聯絡資料真實正確，如有不實或不正確之情事，致無法聯繫領獎者，得取消得獎資格。3.問卷截止日為2022年6月12日；領獎截止時間為2022年6月24日(五）。4.自得獎名單公佈日起至領獎時間截止，若無法聯繫到得獎者，視同得獎人自動放棄獎項。5.凡參與本活動者即視同承認本活動之各項規定，本活動計畫如有未盡事宜或因故無法進行時，主辦單位有權決定修改、取消、終止或暫停本活動，並保有本活動規定之最終解釋權。
【問卷收集單位：國立臺北大學雙語化學習辦公室】</description><pubDate>Tue, 24 May 2022 07:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>111學年度學士後多元專長培力方案報名於111年5月25日開始</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/628c4e11c95af02258ae33b6</link><description>網路報名時間：111年5月25日上午10時至6月13日下午4時止。網路報名系統請點我繳費期限：111年5月25日上午10起至6月14日下午4時前完成繳費。郵寄資料期限：學士後多元專長培力方案報名表及書面審查資料111年6月13日前以限時掛號郵寄(郵戳為憑) 至報考之學系(詳閱簡章p4-12)；特種身分考生（持境外學歷、具低收入戶、中低收入戶身分、現役軍人、持居留證）證明文件111年6月13日前以限時掛號郵寄(郵戳為憑) 至本校進修教育組。(詳閱簡章p13-14)注意事項：1. 須於簡章所訂期限內完成下列3項程序，逾期概不受理：(1)至網路報名系統填寫資料(2)繳交報名費(3)以限時掛號郵寄書面審查資料至甄試入學之學系學程(以郵戳為憑)，逾期概不受理。2.報考系統申請之帳號、密碼請考生務必妥善保管，俾利日後查詢繳款紀錄、報名結果、查詢准考證明及成績查詢使用。3.本校係採先行受理報名考試，俟錄取報到時再行審核報考資格，如於報到時發現不符報考資格時，得逕行取消錄取資格，考生不得異議。考生報名時請審慎考慮，報名及繳費完成後，無論資格是否符合或證件是否齊全者，一律不得要求退費。4.外籍生、僑生及香港澳門居民不得申請報考就讀我國大專校院所辦理回流教育之進修學士班及其他僅於夜間、例假日授課之班別。（請參閱簡章報考資格第3頁以下）。如在臺已取得合法居留身分考生(非以就學事由)，可持居留證報考，並檢具居留證影本及切結書，此類考生如錄取就讀期間居留身份消失，須自行負責申辦自身之居留簽證，學校概不負責辦理學生就學事由之簽證。想了解更多請上本校「學士後多元專長培力方案招生網」</description><pubDate>Tue, 24 May 2022 04:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>城市治理英語碩士學位學程徵聘【職務代理人】1名(2022/6/2收件截止）</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/628c4130c95af02258ae33ac</link><description>一、職稱：碩士級行政專員【職務代理人】。二、名額：1名。三、工作內容：
負責英語碩士學程教務、學務、總務、人事聘用等事宜，如:課程規劃安排、外籍學生招生、各項經費核銷、師生行政協助與教師徵聘等。
執行學程參與之高教深耕計畫及其他計畫。
其他臨時交辦事項。
四、資格條件：
具教育部認可之國內外大學碩士學位。
具良好之英文聽、說、讀、寫能力。
熟悉MS Office文書軟體操作且具電腦行政文書處理能力。
具良好之溝通協調能力且主動積極；具團隊合作精神，能配合業務彈性工時。
五、工作時間及地點：臺北大學三峽校區(新北市三峽區大學路151號)，週一至週五08：30至17：30(配合學校彈性上班時間)，週休二日。
六、待遇：依本校聘僱人員報酬標準表辦理(由此查詢)；碩士級新台幣37,132元。勞保、健保及勞退儲金標準依前述規定辦理。
七、職務代理期間：自到職日起至代理原因消失為止。預計聘期自111年9月29日起至112年9月28日止。(起聘日依實際報到日期)。新進人員需先試用3個月，試用期滿合格，正式約用。若能於起聘日前提早交接工作，會以兼任助理身分聘用給薪。詳情歡迎來電連絡蔡小姐詢問細節。
八、應檢附文件 (請依序編碼並註明)
履歷表一份（含自傳，格式不拘）、近期2吋個人照片。
畢業證書影本一份。
相關語言檢定能力證明（若有可檢附）。
相關能力或工作經驗證明影本（若有可檢附）。
九、應徵方式及聯絡方式：
意者請於111年6月2日(四)下午五點前備齊應檢附文件之合併電子檔(PDF檔，上限10MB)，以電子郵件傳送至本學程信箱: ipugmuc@gm.ntpu.edu.tw。郵件主旨：「(OOO)應徵城市治理英語碩士學位學程行政專員職務代理人」【OOO處請輸入自己的姓名】
聯絡人：城市治理英語碩士學位學程蔡小姐，電話02-86741111分機67207。
初審合格者擇優通知面試，不合者恕不退件，未錄取者不另行通知。
十、其它：
本職缺得視情況增列候補人員，候補期間自甄選結果確定之翌日起算3個月內有效。
依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：(一) 犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。(二) 經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。(三) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。(四) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。(五) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。(六) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。</description><pubDate>Mon, 23 May 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>三峽校區7/30-31停電日期公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/628adeafc95af02258ae338a</link><description>三峽校區訂於111年7月30日（星期六）及31日（星期日）上午8時起停電執行高壓站暨各棟大樓變電站年度高壓檢測大保養，保養時程排定如附表不便之處敬祈見諒，倘保養過程順利，將提前送電。
施工單位：逸群機電有限公司現場負責人：張育順 行動：0932-220-493協助單位：學校駐守人員專案經理：李明哲 行動：0915-517-323
張正治 行動：0928-829-513承辦單位：總務處營繕組7月30日 簡敬倫 分機：66375 行動：0988-536-120
徐永富 分機：66797 行動：0932-926-6817月31日 林智勝 分機：66372 行動：0910-616-646
李挺昌 分機：66446 行動：0937-796-406</description><pubDate>Sun, 22 May 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>111學年度進修學士班【甄試入學】報名延長至5月30日(一)下午1時截止</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/62878afdc95af02258ae3389</link><description>因covid-19疫情之影響，111學年度進修學士班甄試入學報名延長至5/30(一)，繳費截止日為5/31(二)止，期程依報名時間延長做調整，請參閱附件簡章。報名請點我★建議使用Google瀏覽器報考，如跳出安全憑證有問題，請點選「繼續瀏覽網頁」。為免報考資料傳遞為亂碼，請勿使用平板電腦或智慧型手機報考。★請考生報名前務必詳閱111學年度進修學士班招生簡章清楚明白各項規定。111學年度進修學士班招生簡章網路報名時間：【甄試入學】111年4月25日上午10時至5月30日下午1時止。繳費期限：【甄試入學】111年5月31日下午4時前完成繳費。郵寄資料期限：【甄試入學】報名表及書面審查資料111年5月30日前以限時掛號郵寄(郵戳為憑) 至報考甄試入學之學系；特種身分考生（具低收入戶、中低收入戶及國軍官兵或軍訓教官）證明文件111年5月30日前以限時掛號郵寄(郵戳為憑) 至本校進修教育組。注意事項：1.須於簡章所訂期限內完成下列3項程序，逾期概不受理：(1)至網路報名系統填寫資料(2)繳交報名費(3)以限時掛號郵寄書面審查資料至甄試入學之學系學程(以郵戳為憑)，逾期概不受理。2.報考系統申請之帳號、密碼請考生務必妥善保管，俾利日後查詢繳款紀錄、報名結果、列印准考證明及成績查詢使用。3.本校係採先行受理報名考試，俟錄取報到時再行審核報考資格，如於報到時發現不符報考資格時，得逕行取消錄取資格，考生不得異議。考生報名時請審慎考慮，報名及繳費完成後，無論資格是否符合或證件是否齊全者，一律不得要求退費。4.外籍生、僑生及香港澳門居民不得申請報考就讀我國大專校院所辦理回流教育之進修學士班及其他僅於夜間、例假日授課之班別。（請參閱簡章報考資格P4）。如為尚未取得中華民國身分證之準國民，可持居留證證報考，並檢具居留證影本及切結書，此類考生如錄取就讀期居留身份消失，須自行負責申辦自身之居留簽證，學校概不負責辦理學生就學事由之簽證。5.本項考試相關通知，將公告於本校招生網址「http://exam.ntpu.edu.tw/」點選「進修學士班」中，請考生隨時上網注意招生訊息。其他如有未盡事宜，以本校招生委員會之決議為準。6.報名時所繳交之學位證書(畢業證書)一律為影本。其餘事項詳如簡章(P9-P25)及(P30)說明。有關簡章內各學系招生簡表規定若有疑義，請洽各學系聯絡人（電話詳如簡章P26）；若對報名作業系統有疑義，請洽進修教育組02-25024654#18261或#18262【進修教育組洽詢時間：學期中14:00-21:00】歡迎多加利用招生相關Q-amp;A</description><pubDate>Fri, 20 May 2022 12:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>永續校園提案競賽 「親親北大」奪冠</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/62878749c95af02258ae337c</link><description>鼓勵同學們發揮創意，共同打造永續校園，永續發展委員會今年首度舉辦「永續校園提案競賽」，歷經激烈競爭，20日下午結果揭曉，由「親親北大」獲得第一名。評審、總務長林恭正肯定同學們的用心，承諾將會將相關方向納入學校正在推動的永續校園規劃案。
「親親北大」由汪惠玲、曾衍迪和李薏心等三位資源所碩博班和在職專班同學組成，仔細分析心湖及劉厝埔圳的水質和生態多樣性，參考其他溼地與校園環境規劃案例，提出擴大發展「心湖水域生態系」，並依照功能分區管理，營造人與自然共存生活空間的改造案。同時預計成立「北大生態特派員」，召募對於維護自然生態有興趣的在校生、校友和居民，共同負擔「心湖水域生態園區」環境照護和推廣教育的責任。
對於提案能夠獲得評審青睞，一舉抱回冠軍，李薏心特別感謝指導老師、資源所助理教授王之佑帶著同學們到各地踏查，也不斷激發大家想像的潛能，尤其灌輸同學們「永續是動態」的觀念，希望從這次競賽出發，未來持續加油，也能看見校園變得愈來愈好。
專注致力關心永續校園和社區議題，永續城邦社核心成員此次組織兩支隊伍參賽，分別一舉拿下二、三名。其中「永續城邦社Greenpolisntpu」在去年執行「春沐市集」的基礎上，再規劃打造更多元的社區無塑市集，期待永續經營臺北大學與社區共融的市集品牌，以推廣循環經濟、低碳飲食等永續生活理念和行動；而「袋著狗勾」團隊則從觀察並調查社區民眾遛狗行為出發，研擬設置塑膠袋循環箱，提供遛狗族便利乾淨的清便袋，也增進居民與學生友善互動關係。
至於兩組佳作作品則與學生在校生活密切連結，「速戰塑絕 Takeout Plastic」醞釀與循環餐具租借業者、在地餐飲商家連結，透過餐具租賃和訂餐服務，減少校園內一次性餐具使用量，鼓勵更多師生支持循環利用；「參+肆=柒」提議設計實境遊戲，藉由有趣的互動活動，引導玩家體驗碳交易運作機制，並增進對周遭環境的關注，更重視氣候變遷與企業調適之道。
聆聽各組同學們的提案，評審、永續能源研究基金會副執行長王彬墀讚許所有隊伍表現都很有創意，認為透過參賽的學習研究歷程，可以幫助同學們更深思考校園建設、治理、淨零排放等各ESG議題內涵和機會。
台灣企業永續研訓中心秘書長、政大財政系教授周麗芳也呼應，這次各組同學們提出的方案，從生活、生態、生產面面俱到，除了環境議題，還有隊伍特別關注國際學生處境，可以看出臺北大學近年不只在校務治理上積極投入永續發展，在教育方面，同學們也充滿活力和想法。鼓勵從校園提案競賽出發，將來能更積極參與校外競賽，和其他學校交流，同時爭取更多榮譽。
看到各組準備的提案，副校長陳達新感謝同學們的用心，坦言部分確實是自己過去也沒有想過的創新點子，非常謝謝大家關心學校永續發展，無論是否得名，後續學校都會列入考量。
林恭正也說，這次許多隊伍提出來的方向確實都很不錯，當中可能有些隊伍不太了解法令限制，或者執行細節上還需要調整，但所有想法都值得參考。總務處近期將啟動整體校園規劃案，會加上同學們的提案內容，搭配學校未來各項校園建設，打造臺北大學成為更好的永續大學。
「110學年度永續校園提案競賽」主要區分提案競賽與人氣競賽兩大部分，所有參賽隊伍除了必須經過初賽、決賽兩階段考驗以爭取獎金，為擴大各提案社會影響力，還要參與人氣競賽，從中學習向師生和社會大眾推廣倡議的能力。歷經將近一個月網路人氣競賽，各隊伍累積票數達6601票，活動總訪問逾三萬次，最後由「柳丁柳橙土瓶蒸」抱回人氣獎。</description><pubDate>Fri, 20 May 2022 10:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>歌舞聲中的祝福　原民生畢業晚會圓滿落幕</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/62872eb2c95af02258ae2f7f</link><description>隨著畢業季即將來臨，學務處原資中心與原友社特別舉辦原民生畢業晚會，伴隨著學弟妹們精心準備的原住民族傳統歌舞，在現場所有人的祝福中，期待今年畢業的同學，勇敢朝自己的夢想，邁開步伐，一路前行。
「這是我自己心裡的話，原住民族的文化，是臺灣寶貴的資產。」出席晚會的副校長吳泰熙說明，臺北大學自2017年成立原資中心以來，在新生入學、期中和期末，都會舉辦相關活動，在同學們學習和生活上，提供許多協助。除了列舉出原民生在歌唱、才藝上的優秀表現，吳泰熙副校長也從原民生在國家考試的表現大加讚許。「同學們考上司法官、司法特考和原住民特考。身為師長，我們特別高興。」對於這一批即將畢業的同學們，他也提出了一些建議，「第一，要常常找一些機會，榮耀你身上的血液。第二，要愛你的來時路、愛你的出發點，不管你來自平地或原鄉部落。第三，利用所學，貢獻社會和家鄉。」
面對在場原民生，原資中心主任張惠東特別感謝同學們，在繁忙的課業中和疫情所帶來的各項不便，仍願意付出很多心力排練晚會節目，也期盼這屆畢業生們鵬程萬里。
來自布農族、今年畢業的行政系古懷恩，感謝原資中心同仁們對她的照顧，「他們為臺北大學的原民生作了很多事，有些甚至超乎他們的工作職責。身為原住民的我們，不要被自己侷限，勇敢作想作的事，不要害怕失敗。」就讀社工系、身為泰雅族的劉佳恩認為，能來臺北大學就讀是一件幸福的事，「學校有很棒的環境和豐富的資源，學弟妹要多多利用，你無法預見未來，但一定會有意想不到的收穫。」即將從行政系畢業，阿美族的朱宇翔感性地說，「這裡是個溫馨的家庭，參加原資中心各項活動，讓我終能體會、認同自己的歸屬和身分，臺北大學原資中心是最棒的地方。」
整場歡送晚會處處呈現原住民族的「原」汁「原」味，在校生身著阿美族、布農族、太魯閣族、泰雅族服飾，帶來一連串的傳統歌舞表演和流行音樂演唱，最後以「原住民很忙」、「海洋之歌」兩首大會舞，邀請在場所有師生來賓共同手舞足蹈，在熱絡氣氛中帶出滿滿祝福。
臺北大學原住民族學生資源中心，針對原住民族學生課業輔導、生活適應、原住民族文化及人才培育等四大面向提供單一窗口、一站式服務。110學年度原民畢業生共20位，族群分布以阿美族46人（佔比36%）、泰雅族25人（佔比19%）、排灣族24人（佔比18%）為主。學生就讀系所，以法律系20人（佔比16%）、公行系16人（佔比12%）、社工系各13人（佔比10%）較多。</description><pubDate>Thu, 19 May 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>教務處教學發展中心徵求數位學習專案經理(非主管職)1名，延長收件至5月31日。</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/627dd00ec95af02258ae1d77</link><description>教務處教學發展中心徵求數位學習專案經理(非主管職)1名，延長收件至5月31日。
一、資格及條件
1.中華民國國籍，持有身分證。
2.具碩士以上學歷，科系不拘。
3.數位學習相關工作經驗尤佳。
4.具備資訊管理背景，文書處理能力佳。
5.主動細心、具服務熱忱。
6.具溝通協調能力，曾執行過專案計畫者尤佳。
7.具備基礎之英語文聽說讀寫能力。
二、工作項目
1.規劃與推廣數位學習，維護與管理數位教學平台。
2.規劃與推廣雲創學院，建立雲創學院相關學程。
3.導入數位學習相關工具，並進行使用教學。
4.工作計畫、成果報告撰寫與彙整。
5.協助支援教學發展中心之各項業務執行。
6.參與例行會議及執行管考業務。
7.其他臨時交辦業務。
三、工作地點、待遇及聘期
1.工作地點：新北市三峽區大學路151號（臺北大學三峽校區）。
2.待遇：本職位非主管職，依本校碩士級新臺幣38,617元/月給薪，若應徵者具備與工作相關的專業證照或專業能力(例如專業技能、技術、工作經驗等)，另加專業加給每月5,000元，並依在職月份比例發給年終獎金。
3.聘用期間：自到職日起，每年年底依考核結果是否續聘(試用期三個月)。
四、應備文件
1.履歷表及自傳1份
2.碩士以上學歷證件影本1份
3.其他有利審查文件影本1份（無則免附）
五、應徵方式及截止日期
1.以紙本應徵者，請寄至：新北市三峽區大學路151號，教務處教學發展中心收。
2.以電子郵件應徵者，請寄至A5445@gm.ntpu.edu.tw，信件標題請填：應徵數位學習專案經理（姓名）。
3.應徵日期自即日起至111年5月20日（星期五）17:00時止，以電子郵件應徵者，以郵件系統時間為憑；以紙本應徵者應以郵戳為憑（逾期恕不受理）。
六、其他
1.初審合格者擇優面試，不合格者恕不退件，未錄取者不再另行通知。
2.本職缺視成績得增列備取，候補期間自甄選結果確定之翌日起算三個月內有效（含正取人員報到後未通過試用或於三個月內離職者）。
3.本職缺視徵選情形增列備取數名，候補期間自甄選結果確定之翌日起算三個月內(含正取人員報到後於三個月離職者)有效。
4.正取人員報到後未通過試用者(試用期三個月，試用期滿正式約用)，於備取有效期間內由本校通知備取人員逕行遞補。
5.依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：
(一) 犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。
(二) 經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。
(三) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。
(四) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。
(五) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。
(六) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。</description><pubDate>Thu, 19 May 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>化社會責任為業績 王仁宗領企業轉型創商機</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/62865cecc95af02258ae2d03</link><description>ESG(環境、社會和治理)議題當道，任何企業都不能置身事外。引領學弟妹從思考創業階段就重視ESG，由通識中心、校友中心和創新創業中心合作開設「創新創業大講堂」課程，19日邀請企管系碩士班校友、新光紡織協理王仁宗分享帶領自身企業投身ESG的經驗和歷程，強調實踐環境永續固然要付出成本，但在落實社會責任同時，也能帶來商機。
校友總會理事長林錫埼也以自身經營企業經驗提醒在校生，因應全世界對ESG的要求愈趨嚴格，所有產業都面臨挑戰，然而挑戰也能帶來機會，鼓勵同學們現在開始就要多關注相關議題，進而掌握未來市場。
任職新光集團卅年，王仁宗一路看著公司見證時代轉變。他提到，傳統紡織業不僅染整等製程消耗許多能源，汙染排放問題也屢受詬病，加上製造出來的成品，最後大多成為廢棄物，於是團隊十年前就開始醞釀，研發回收舊衣再製原料，期待創造衣服能夠無限循環。
不光只是回收布料再製，王仁宗分析，一件衣服上還包括鈕扣、拉鍊、車縫線、裡襯等輔料，因為分屬不同材質，回收時如何分門別類再製，實務上不容易處理。為了達成百分之百零廢棄、零汙染的理想，研發團隊花了很多力氣，至今較細的拉鍊和拉頭都還面臨技術瓶頸，然而「沒有辦法100分，至少也還是持續堅持至少要80分、90分一路前進。」
歷經多年努力，如今公司所打造的環保無限循環服飾，無論在To B(團體市場)、To C(個人零售市場)都逐漸打出名號，其中特別是公司制服等團服客戶方面，受到各行各業日漸重視ESG的帶動，今年還沒過半，年營業額已經增加40%，提前達成年度設定目標；而個人零售市場方面，雖然剛起步不久，但配合其他行銷手法，也慢慢拓展出一定知名度。
「我打從心裡覺得很有意義」，回顧一路帶領部門轉型的歷程，王仁宗說，一件衣服從原料生產到銷售，不光只有技術更新，中間牽涉許多跨部門溝通，甚至還有集團內跨公司整合問題，確實面臨重重難關，然而他認為，這些努力不只能為環保盡一份心力，更可能創造商機。還好集團董事長非常支持，願意親自和上、下游溝通，更實際投入資金和人力，終於逐漸看到成果。
只是再好的商品和理念，最終還是要面臨市場考驗。以團體制服來說，王仁宗提到，儘管企業主本身大多認同循環再生理念，但業務部門第一線面對採購窗口，光是價格問題就是門檻。對此，他教育同事們傳遞「天下沒有白吃午餐」的觀念，但也同時協助客戶塑造重視企業責任的形象。至於個人零售市場，則優化回收程序再強化品牌理念，和快時尚拉出區隔。
對於有心創業的學生，除了自身大企業的經驗，王仁宗也引企管系創業團隊「二拾衫」例證，期許同學們只要有心，都能找到成功機會。在他看來，他們看見大量閒置衣物，因而宣導循環經濟理念，並設計衣物處理流程，加上名人推薦代言等行銷方式，創造品牌的影響效益，「能有這樣的創意和執行力，我覺得很難得。」
「全世界各行各業一直都在往這個方向(環保)努力，我們公司也在轉型中。誰能最快跨入，排解其中執行上的問題，就能掌握最大的話語權和商機。」
呼應王仁宗的觀察，林錫埼認為，基於站在友善地球永續發展的立場上，各企業一定要落實節能減碳，而且不光是企業界，全世界全人類也都責無旁貸，呼籲同學們從自身生活做起，進而影響周遭家人，共同愛護地球，讓地球能夠永續發展。</description><pubDate>Thu, 19 May 2022 07:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>111學年度身心障礙學生升學大專校院甄試統一分發結果查詢</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/628599b5c95af02258ae2497</link><description>一、111學年度身心障礙學生升學大專校院甄試統一分發結果於111年5月19日公告於111學年度身心障礙學生升學大專校院甄試網站，請至★點此連結「111學年度身心障礙學生升學大專校院甄試網站」查詢，本校於5月19日以限時掛號寄發分發結果通知單至考生報名通訊地址處。
二、本校日間學士班大一新生線上報到時間約為111年9月上旬到中旬，相關後續註冊入學等相關事宜，將於111年8月起陸續將新生入學資訊公告於本校首頁〉招生資訊〉「入學專區」網頁，屆時請密切注意相關訊息。
三、獲分發之錄取生如欲放棄入學資格者，應填妥「放棄錄取聲明書」(詳如附件)，並經父母(或監護人)簽名或蓋章後，於111年6月20日前（郵戳為憑，逾期不予受理），以掛號郵寄至「237303新北市三峽區大學路151號國立臺北大學教務處綜合業務組收」，否則不得參加111學年度「大學分發入學招生」、「四技二專日間部聯合登記分發入學招生」。
四、逾上述放棄截止日，因特殊事由欲放棄入學資格者，應逕向獲分發錄取學校放棄入學資格，惟一律不得參加「大學分發入學招生」及「四技二專日間部聯合登記分發入學招生」。另得否報名參加其他入學管道招生，逕依該入學管道之招生簡章規定辦理。</description><pubDate>Thu, 19 May 2022 02:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【公告】本校辦理教育部補助學校住宿生返家照護或居家隔離之交通費申請</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/62860feec95af02258ae2d00</link><description>一、依據：教育部 111 年 5 月 6 日臺教高通字第 1112202175 號函辦理。二、申請資格：以本校學生確診及密切接觸者，返家進行居家照護或居家隔離為限。三、申請日期：4 月 26 日起至 5 月 31 日止，6 月 10 日前報部核銷 。四、補助項目：限搭乘防疫計程車之交通費用，請檢附正本收據核銷。五、申請方式：申請表件請先親送或掛號郵寄至臺北大學生輔組（新北市三峽區大學路 151 號），再由本組會簽住輔組。</description><pubDate>Wed, 18 May 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>國立臺北大學財政學系徵聘教師</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6285bf10c95af02258ae26ba</link><description>一、新聘教師起聘日：中華民國112年2月1日。
二、擬徵聘名額：
(1)學士班：助理教授以上專任教師1名
(2)學士班：助理教授以上兼任教師數名
(3)進修學士班:助理教授以上兼任教師數名
(4)學士班：兼任專業技術人員助理教授級以上1名。（擔任教學）
三、所需資格條件：
(1)應聘學士班專任教師者，應具備財政學 (或公共經濟學)、租稅理論與政策及經濟學各領域之專長者，並已獲頒本校認可之助理教授以上教師證書或擁有
教育部承認之國內、外大學或學院之博士學位者，或於111年11月30日前取得博士學位證書，並於本校審議前(111年9月7日 )取得經驗證之臨時學位證書，供審查使用。
(2) 應聘學士班兼任教師者，優先考慮具備租稅實務及財政金融政策領域專長者，並已獲頒本校認可之助理教授以上教師證書或擁有教育部承認之國內、外大學或學院之博士學位者，或於111年11月30日前取得博士學位證書，並於本校審議前(111年9月7日)取得經驗證之臨時學位證書，供審查使用。
(3 )應聘進修學士班兼任教師者，優先考慮具備租稅實務及財政金融政策領域專長者。並已獲頒本校認可之助理教授以上教師證書或擁有教育部承認之國內、外大學或學院之博士學位者或於111年11月30日前取得博士學位證書，並於本校審議前(111年9月7日)取得經驗證之臨時學位證書，供審查使用。
(4)應聘兼任專業技術人員助理教授級者，需具備「本校聘任專業技術人員擔任教學辦法」及「本院聘任專業技術人員擔任教學準則」之資格，辦法請參閱本校網頁。應具專長：財政政策及租稅實務(含內地稅及關稅)。
四、應檢附之文件及著作
應聘專、兼任教師者
(1)詳細履歷表、著作及論文目錄一覽表（著作及論文目錄一覽表，請自本系網站下載，https://finc.ntpu.edu.tw/news/342）。
(2) 博士學位證書影本或取得博士學位證書之證明書（111年11月30日前）。
(3) 如係外國學、經歷者請附中譯本並由駐外單位認證證明、個人出入境記錄、國外修業情形一覽表。
(4) 已取得教師證書者請附影本。
(5) 身份證影本或護照影本。
(6) 推薦信三封。
(7) 論文及相關著作。
(8) 授課科目表（即檢附可於本系教授之科目名稱，並提供相關資料以資佐證）。
(9) 其他相關證明文件(學、經歷證明文件等)。
應聘兼任專業技術人員助理教授級者
(1)申請書（請下載填寫）https://www.ntpu.edu.tw/admin/a4/download_more.php?id=188
(2)最高學歷影本(持外國學、經歷者，請檢附中譯本並應經駐外單位認證證明)
(3)經歷證件影本
(4)專業作品五份
(5)作品、特殊造詣成就事蹟一覽表（請下載填寫）
https://www.ntpu.edu.tw/admin/a4/download_more.php?id=188
(6)其他證件資料影本（如有教育部頒發教師證書請檢附）
五、申請截止日期：111年7月15日（郵戳為憑）
(1)有意申請者請於申請截止日前（含當日，以郵戳為憑）檢附有關資料文件郵寄至
「237303新北市三峽區大學路151號，國立臺北大學人事室收」【請註明應徵系所及應徵者姓名】。
(2)合者約談，恕不退件。
★★上列資料不齊者，恕無法受理。 應聘資料不另退還，如需檢還請提前告知。
聯絡方式：
聯絡人-高櫻月助教
電話：+886-2-8674-1111#67384
傳真：+886-2-8671-6108
電子郵件：finc@mail.ntpu.edu.tw</description><pubDate>Wed, 18 May 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>重邏輯講創新 吳敏求鼓勵跨國跨域學習</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6284f0b6c95af02258ae248b</link><description>從創業第一天就堅持研發不打價格戰，歷經高點滑落又從低谷中再起，旺宏電子董事長吳敏求18日應圖書館「領導者們」主題書展邀請與師生分享自己多年職涯心路歷程，鼓勵同學們大學期間廣泛學習，能力許可之下，更要把握機會出國拓展視野。無論任何領域，通暢的「邏輯」，加上具備能夠解決問題的能力，就是企業最需要的人才。
沒有托福成績卻得以進入美國史丹佛大學(Stanford University)就讀，1989年號召四十位科技人士返臺創業，短短十年內就從零創造出十億美元營收，躍上《富比士》(Forbes)雜誌封面臺灣第一人。外界佩服吳敏求的膽識和經營智慧，然而回顧求學到創業之路，他卻提醒同學們，一切就是不斷尋找機會，抓到機會並投入，就能贏得機會。
成大電機系碩士班畢業後，吳敏求最早進入電子公司，但很快發現頂著碩士學歷也只能當個工頭，加上女友赴美，因而決定跟著出國深造。只是原本沒打算留學的他，一時也拿不出托福成績，只能遍尋不需要托福的學校，並選擇進入加拿大McGill大學，一年後再以口說表現獲得史丹佛大學入學許可。「其實史丹佛也猶豫我沒有托福成績，但我提出自己已經在加拿大一年，因而得以口試。這就是你要尋找機會，再讓你能夠創造機會。」
史丹佛向來以鼓勵創業聞名，加上家庭經濟因素，讓吳敏求很早就立定志從商心願。學成後，他特地選擇進入Intel等大企業，每天比同事們更早進入辦公室，有系統地研讀各種期刊報告，完整學習各項所需的技術和建立工廠等營運實務，還和其他同事經營小型公司嘗試銷售產品，終於在1989年正式返臺創業。
「我經過很長期的學習過程」，歷經有計劃地準備，終於實踐創業理想，吳敏求提點有心創業的大學生，在學階段的視野比較狹窄，能看到的機會也少。建議大學畢業最好還是先進入大公司工作，尤其要進入科技產業，更需要多累積一些科技背景。在他看來，比較適當的創業年紀大概要到四十歲，在此之前，多方廣泛學習，進而創造門檻，將來成功機率才會比較高。
審慎準備，募集資金和人才再創業，但從零開始總是挑戰。不願意和臺灣多數廠商以低價搶攻代工市場，吳敏求堅持自行研發，並以高價值贏得客戶肯定。不只掌握美日貿易戰機會，成功贏得任天堂的訂單，還創新以電腦協助製程，確保產品品質穩定，建立與客戶間卅年穩定的關係。不僅如此，他更洞燭機先看到電腦化後，透過資料挖掘與分析獲得的資訊價值，因而大量聘用統計專家，「其實統計學和半導體專業共事需要磨合，但也因此造就今天臺灣半導體業的成就。」
卅年來持續著重跨領域和創新，面對今日的在校生，吳敏求勸告同學們，大學期間不要花太多時間專注特定的專業，反而要更多廣泛學習、參與活動以擴大視野。他反省自己大學四年修了大約100個電機電子專業學分，但其實真正進入職場都不見得有用，鼓勵不妨強化基礎學科，也多方修習不同課程，經濟能力許可下更要嘗試出國交換或留學，拓展人生更多可能性。
「創業第一個十年很成功，但2002年，公司卻差點兒關門。」因為長期全年無休工作，1999年吳敏求的身體出現異狀，隔年他赴美手術休養，兩年後卻發現公司嚴重虧損，甚至人才也逐漸出走。原來當時承接者過於重視客戶需求，但人力資源無法支援，導致許多專案無法完成，於是他大刀闊斧要求全部重新檢視排序，聚焦並有效投注資源，到了2006年終於轉虧為盈，隔年毛利甚至超過五成。「我在經營上很講究『創新』，因為臺灣產業要登上世界舞臺，就是需要『創新』。」
專注自己的研發能力和產品價值，吳敏求很驕傲地說，臺灣許多產業努力躋身蘋果供應鏈，但他從來不為取得任何客戶而委屈求全，「我希望和能夠看得到我價值的人做生意。」他坦言，公司的業務人員一開始不見得都能接受這樣的觀念，但他持續教育，相信唯有高品質，自然能吸引願意支持的客戶上門。「公司重整期間很痛苦，但只要所有人都能接受到願景，加上財務改善，大家就會願意相信你了。」
聆聽吳敏求分享，圖書館長朱炫璉推崇，即使面臨大風大浪，但吳董事長都以淡定的態度面對，持續相信自己的專業判斷，確實是值得同學們學習的領導人。商學院長陳宥杉則呼應，學校提供許多跨領域的學分學程，值得同學們好好把握，加上現在推動程式課程必修，將來更深入學習後，無論商學院或其他學院跨入科技業也不無機會。
校長李承嘉則提到，儘管吳敏求有自己的個人特質，一般人恐怕難以模仿，但從他能精準看到未來趨勢，特別願意推動跨域整合教育等努力，更能看見吳董事長所為和學校現在正致力跨領域教育一致，期待同學們都能從演講中得到人生智慧。
迎接畢業季節，圖書館今年期末以「領導者們」為題，推出主題書展和專題講座，協助同學們從各領導者們努力過程，找尋學習典範並拓展未來職涯方向。因應疫情，這場講座採實體與線上混成方式舉行，線上共吸引超過兩百位同學參與，聽講同時也踴提問互動。</description><pubDate>Wed, 18 May 2022 10:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>臺北大學防疫會議重要決議事項220518</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6284a382c95af02258ae238c</link><description>一、學生修課：（一）本校繼續遠距教學至學期末。（二）本學期預定16週結束後，後二週彈性運用。實作、實習、操作等課程，為確保學生學習完整性，經申請可於第17、18週補課。
二、期末考試：（一）原則上請授課教師在第16週結束課程和期末考試，惟實作類課程可安排於第17、18週。（二）教師期末評量原則上維持遠距方式進行，以多元彈性方式執行期末評量。採實體考試應填表報備。
三、論文口試：（一）碩、博士論文口試，至本學期末得採遠距口試並事後報備，請各系所在確保口試品質下，逕行認定與執行。（二）論文口試依原本規劃期限(6月底前申請，7月底前完成口試)，如因疫情影響，學生得以書面專案申請延期或由系所專案簽准延期口試。延期以二週為原則，不得晚於學校規定的離校時間。
四、交通補助：為維護住宿生健康安全，鼓勵及引導確診學生及密切接觸學生返家，教育部將提供住宿舍學生返家全額交通費用補助。請符合規定同學，保留收據逕向學務處生輔組提出申請（分機66202，林組員），由學校統一造冊報部。
五、學生活動：社團活動依指揮中心及教育部防疫規範下雖未禁止，仍須遵守相關防疫指引，在社團活動部分建議不共食、不同住、不同遊及不同唱，同時加強防疫作為。
六、學生住宿：住輔組/行管組將加強宿舍清潔消毒，並依教育部最新規範管理。
七、校園門禁：兩校區維持現行門禁管制方式。
八、圖書館：（一）圖書館和自習室仍維持開放。（二）圖書借期部分：1.教師及學生：未被預約圖書借期展延至9月16日。2.應屆畢業生：未被預約圖書借期展延，大學生延展至7月31日，碩博士生延展至8月31日。3.應屆畢業生可郵寄繳交學位論文，線上申請延長借閱證期限。4.職員、校友、臺北聯合大學系統館際互借：維持原圖書借期。</description><pubDate>Tue, 17 May 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>傅爾布萊特赴美獎助學金開放申請！</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/62849998c95af02258ae22ba</link><description>學術交流基會(Foundation for Scholarly Exchange, Fulbright Taiwan) 在5/12(四)於本校辦理傅爾布萊特獎助學金線上說明會，為使師生能更瞭解傅爾布萊特計畫各個獎助內容，特別邀請到赴美獎助金暨華語教育計畫長，林芝立女士(Ms. Lisa Lin)以及傅爾布萊特獎助計畫高級專員，王怡方女士(Ms. Edith Wang)為我們進行更詳細的介紹，本場說明會共吸引逾50名師生共襄盛舉，活動圓滿落幕。
在說明會一開始，我們請國際合作資深顧問韋岱思老師進行簡短的開場，除了表達對Fulbright Taiwan團隊的感謝外，也鼓勵想赴美進修之同學或想與美國合作研究的老師踴躍申請；林芝立女士表示，傅爾布萊特已成立逾60年，核心理念為-mdash;-mdash;帶給世界多一點知識、少一些衝突-rdquo; a little more knowledge, a little less conflict-rdquo;申請成為傅爾布萊特學人，不但提升研究及教學職能，同時也能回饋在地社群，於返國後延續或傳承國際經驗，並加入全球的學友網絡，讓溝通代替衝突，使各國的知識都能傳達，並透過交流達到和平的目的；最後則由王怡方女士介紹申請獎助學金之相關規定及程序，帶領本校師生更加深入了解Fulbright獎助學金。
2023-2024學年度傅爾布萊特獎助學金已於4月份開始接受申請，由學術交流基會(Fulbright Taiwan)所辦理的傅爾布萊特計畫，為美國最具指標性的國際交換計畫，全球總計有160國參與，該計畫提供多樣的獎助機會，本校近年亦有超過5名師生獲取傅爾布萊特獎助學金。
今年開放三種身分類別之獎助學金申請，分別為學生、教師與教學助理以及學者與專業人員，除了讓學生有機會赴美攻讀碩博士班、也鼓勵學者進行跨領域研究，更針對有興趣進行華語言教學的教師申請赴美進修暨協助華語教學獎助計畫(FLTA)，與其他50國的語言教學者一起到美國大學教導學生語言，鼓勵各國的學者、學人與華語教師赴美進行深度研究與進修，帶你體驗不同的國際化感受！
詳細獎助學金項目如下：
學生類
教師與教學助理類
學者與專業人員類
國內博士班研究生傅爾布萊特研究獎助金
攻讀學位傅爾布萊特獎助金(博士學位)
攻讀學位傅爾布萊特獎助金(碩士學位)
教師赴美進修暨協助華語教學獎助計畫
資深學者傅爾布萊特研究獎助金
博士後傅爾布萊特研究獎助金
傅爾布萊特－台塑企業獎助學金 (資深學者)
傅爾布萊特－台塑企業獎助學金 (專業人員)
專業人員及創作藝術家傅爾布萊特研習獎助金
傅爾布萊特-mdash;臺灣文化部藝文專業人才獎助計畫
*傅爾布萊特-學者及專業人員類獎助金（申請截止：10月31日）
*傅爾布萊特-學生獎助金（申請截止：8月1日）
*傅爾布萊特-教師與教學助理獎助金（申請截止： 10月1日）
為了讓更多師長及同學了解獎助金資訊，國際處取得Fulbright Taiwan的同意，錄製當天的演講內容，歡迎有興趣的同學點擊觀看：
https://reurl.cc/9GRjen
Fulbright Taiwan 官方網站資訊：https://www.fulbright.org.tw/zh-hant/</description><pubDate>Tue, 17 May 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>