<rss version="2.0" encoding="UTF-8"><channel><title>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news</link><description>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</description><author>NTPU 國立臺北大學</author><image><url>https://new.ntpu.edu.tw/assets/logo/ntpu_logo.png</url></image><language>zh_TW</language><copyright>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</copyright><item><title>【培力講座】走向世界365天—從外交系到外交部：我的學經歷分享</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/67ea2f9301c2a92651600555</link><description>本校於3月27日舉辦了本學期第一場的培力系列講座，我們很榮幸邀請中華民國外交部北美司的蔡育真科長來校演講，期待透過此活動使學生們對於外交官的職涯發展有更多的認識。
蔡科長鼓勵學生多參與各種社團
在演講的一開始，蔡科長以自身求學時期的經驗勉勵學生，強調參與社團活動對於未來職涯發展的重要性。她分享自己曾加入模擬聯合國社團（簡稱：模聯社），並擔任組長參與辯論比賽。透過這些經驗，讓她不僅培養了國際視野，也鍛鍊了溝通協商能力，這些都是未來進入外交體系非常重要的能力。
描述外交官的工作模式
蔡科長提到外交官的輪調制度，即「3-6-3」模式，代表著3年在本國、6年外派、再回本國3年的工作型態。她提到，外交官的工作並非朝九晚五，隨時可能因國際局勢變化而被召回處理突發事件，甚至可能因緊急狀況臨時調派到不同的國家。
此外，外交官需負責維護雙邊關係，無論是參與國際會議、與外國官員交涉，或是處理台灣僑民的各類需求，都必須在高壓且高工時的環境中發揮專業能力。她強調，這份工作的挑戰性極高，但也讓她深刻感受到自己的努力能夠直接影響台灣的國際地位，帶來正向的改變。
誠實豆沙包環節：挑戰與犧牲
在互動環節中，蔡科長也誠實分享了成為外交官後必須面對的挑戰。她談到，最困難的是工作與生活的平衡，特別是外派期間，家庭成員的適應問題是一大考驗。此外，長期處於高壓環境下，身心健康的維護也是重要課題。她建議有意投身外交工作的學生，需提早做好心理準備，並學會調適壓力，以確保能夠長期勝任這份工作。
這份工作適合什麼人？
針對有興趣報考外交官的學生，蔡科長提供了一些建議。她指出，這份工作特別適合熱愛交朋友、對外國語言學習應用感興趣、以及期待為台灣的未來盡一份心力的人。她鼓勵學生積極培養國際觀、精進外語能力，並培養良好的談判與溝通技巧，這些都將有助於未來在外交領域發展。
此次講座不僅讓學生對外交官的工作有了更深入的了解，也提供了寶貴的職涯規劃建議。希望未來有更多學生能夠投入這個充滿挑戰與榮耀的領域，為台灣的國際事務貢獻一己之力。</description><pubDate>Mon, 31 Mar 2025 05:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>「2025年僑生就業博覽會」攜手近百家企業，助僑生留臺發展</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/67ea551701c2a9265160058b</link><description>隨著臺灣經濟的持續成長以及產業結構的變化，企業界對精通外語的人才需求日益增加，特別是擁有多元文化背景的留臺僑生。僑生具備流利的第二外語能力和獨特的文化視角，已逐漸成為全球人才供應鏈中的重要一環。為協助僑生畢業後留臺就業，僑務委員會於114年3月29日在臺北車站盛大舉辦僑生就業博覽會，吸引近百家企業參與，活動現場包括半導體、科技、數位AI、零售、觀光餐飲、製造業等領域，提供上千個職缺，大量的求職機會，助僑生在臺灣找到理想的工作。
本校近年來致力於配合政府的育才留才政策，積極推動校園國際化，並提供多元的學習管道，以及完善的學業和生活輔導，讓來校就讀的僑生逐年穩定成長。然而，由於許多僑生對臺灣的就業法規及產業需求了解不足，常常錯過了在臺發揮所學的機會。此次就業博覽會不僅提供了寶貴的就業平臺，也為僑生提供了整合學經歷、個人能力特質與理想職業的機會。
為把握此次重要的就業機會，本校國際處境外生事務組－劉佳昊組長，特別率同仁帶領近20名有意願留在臺灣工作的僑生參加此次就業博覽會。活動中，僑生不僅能夠與各行各業的企業代表進行面對面的交流，還參與了專業的就職輔導和系列求職活動。這些活動幫助僑生進一步了解臺灣的職場環境，並提供針對性的職業規劃與求職建議，協助他們順利找到符合自身專長的工作機會。
除了企業現場徵才外，也安排勞動部、內政部移民署、Talent Taiwan及i僑卡服務諮詢櫃檯，相關問題都能在現場即時獲得解答，協助其釐清求職方向、就業居留等規範。僑委會也特別規劃了3場講座，邀請104人力銀行資深人資與僑生傳授履歷撰寫秘笈及面試技巧，以及在臺工作的超過10年的迦南計劃創辦人楊冠義，分享畢業後留臺就業的經驗談，希望透過親身經歷的分享，幫助僑生克服對於留臺就業與初入職場的不安與擔憂，並建立求職信心。
未能撥空出席本次活動的僑生同學，可於104人力銀行的線上資源「僑生找工作專區」（網站連結），除了可搜尋到上萬筆專屬僑生的職缺，還有留臺就業的相關法規等資訊，歡迎同學多加利用！</description><pubDate>Sun, 30 Mar 2025 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【徵才】總務處環境組誠徵聘僱人員(職業安全衛生管理員)一名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/67e9e91e01c2a92651600526</link><description>國立臺北大學總務處環境組誠徵聘僱人員(職業安全衛生管理員)一名
一、資格條件：
1.性別、年齡不拘
2.國內、外學士(含)以上畢業，具乙級(含)以上職業安全衛生管理技術士證照。
3.具職業安全衛生管理經驗1年(含)以上尤佳。
4.具電腦文書處理（Word、Excel及Powerpoint）及其他資訊處理之能力。
5.工作態度積極、主動，有責任感，並具備協調、溝通、分析、判斷能力。
二、職務內容：
1.依據本校安全衛生政策，規劃及推動校園安全衛生管理制度。
2.擬訂本校職業安全衛生管理計畫，並督導各單位執行。
3.擬訂本校職業安全衛生自動檢查計畫，並督導各單位執行。
4.訂定本校職業安全衛生管理辦法、規章、準則、要點等相關規定。
5.規劃、督導各單位之職業安全衛生管理。
6.規劃、督導安全衛生設施之檢點與檢查。
7.審查實驗室之成立及撤銷申請事宜。
8.規劃、督導有關人員實施巡視、定期檢查、重點檢查及作業環境監測。
9.規劃、實施職業安全衛生教育訓練。
10.辦理校內工作者之疾病、傷害、殘廢、死亡等職業災害之調查、月報及通報。
11.實施職業安全衛生績效管理評估，並提供有關校內工作者之之安全衛生諮詢服務。
12.其他職業安全衛生相關業務及臨時交辦事項。
三、工作地點：新北市三峽區大學路151號。
四、工作時間：依照本校職員差勤管理實施要點辦理，週一至週五08：00至 17：00，週休二日。
五、待遇：依「國立臺北大學聘僱人員報酬標準表」規定辦理，學士級第1年敘薪新臺幣3萬5,200元／月（含勞健保），專業證照有效期間內，每月核發職業安全衛生專業證照甲級加給4000元、乙級加給2,000元，如曾任公職或公營事業機構與所任職務性質相近，等級相當之服務成績優良且連續滿1年之年資薪資得予併計，最高採計以6年為限。
六、年資提敘可參考本校聘僱人員報酬標準表
(https://cms-carrier.ntpu.edu.tw/uploads/113_03_fa5f23808a.pdf) (年資提敘部分須待試用期滿後，視另案專簽辦理)
七、聘用期間：自到職日起，每年依考核結果及本校經費情況辦理續聘（試用期三個月） 。
八、應備文件及收件截止日期：
1.申請及收件期間：即日起至114年4月15日（週二）下午17時前寄達或送達。
2.請檢附中文履歷表（含相片）正本；中文自傳正本；學歷證件、相關工作經驗證明、「乙級(含)以上職業安全衛生管理技術士證照」合格證書等影本資料各1份，註明白天連絡電語、手機及電子郵件信箱，以紙本掛號郵寄或親送方式逕寄（送）237新北市三峽區大學路151號 國立臺北大學總務處環境組（聯絡人：沈大偉 先生/ 電話：02-86741111#66379）收；信封請註明：「應徵總務處環境組聘僱人員」。應徵資料若提供遺漏不齊者，不予受理。
3.初審合格者擇優面試，不合者恕不退件，未錄取者將不另行通知。
4.本職缺擇優錄取正取1名（得擇優增列備取3名，遞補期間為甄選結果確定之翌日超6個月內（含正取人員報到後於6個月內離職者）有效。
5.本次甄選結果如無適當人員，得予從缺。
九、其他：
1.依據教育部「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第3點規定，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員
(1)犯性侵害犯罪防治法第2條第l項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。
(2)經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。
(3)經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。
(4)經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為， 有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。
(5)經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。
(6)經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情 事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。
2.本甄選公告如有未盡事宜，依本校相關規定辦理。
3.若有相關問題，請洽環境組沈大偉先生。聯絡電話(02)8674-1111 分機66379 。</description><pubDate>Sun, 30 Mar 2025 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>[教學發展中心通知]113-2期中教學意見調查(114年3月31日至114年4月18日)</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/67e24c6401c2a926516002b2</link><description>各位同學，大家好！
本校為及時提供授課老師教學回饋，113學年度第2學期網路期中教學意見調查即將進行，循往例本調查採自願方式填答。調查資料完全保密，填寫人亦將完全匿名，請各位同學放心填答。
本次調查期間為114年3月31日（星期一）至4月18日（星期五）止，請同學踴躍上學生資訊系統(https://sss.ntpu.edu.tw/student_new.htm)內的期中教學意見調查表，所填意見將作為授課老師之參考。
同學的意見是教學與學習成效提升的重要動力，請支持填答。感謝同學們的配合！最後祝各位同學學業進步！</description><pubDate>Sun, 30 Mar 2025 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】盧易之以音樂創作激勵伊甸學員</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/642403afb012cf0ac49c306d</link><description>臺北大學社科院USR計畫與通識中心林子晴老師合作，邀請伊甸基金會三峽身心障礙福利服務中心，於3月28日於臺北大學公院119，與通識課學生一同聆賞盧易之《我的台灣音樂創作歷程》，將音樂化作橋樑，搭起在地弱勢群體與北大同學間的連結。四年前盧易之也曾經歷臨北大，當時也以音樂友善接待長照機構長者，這次則是透過音樂及創作歷程回顧，讓38位身心障礙者及照顧家屬得以喘息，盡情享受音樂帶來無可比擬的愉悅與滿足。
盧易之現任教於國立臺北藝術大學，曾獲得金曲獎傳統暨藝術音樂類最佳演奏獎的殊榮，在音樂創作的領域備受肯定，尤其是將許多台灣的傳統音樂及民謠等，改編成鋼琴獨奏曲，將經典的在地音樂，昇華成另一個層次的作品，獲得社會的肯定與讚賞。盧老師將自我的音樂創作歷程，與在場的觀眾分享，讓齊聚一處的同學與伊甸基金會的來賓，共享音樂帶來的心靈滿足。
盧易之分享到自己的音樂創作歷程，因為對於音樂的喜愛，讓老師在音樂基礎課程開始，就開始嘗試將生活中的音樂彈奏出來，漸漸地培養了創作音樂的基礎，也累積了很多台灣民謠的曲目。直到在外鄉求學，因為與華僑的互動，而有演奏台灣在地音樂的機會。盧老師以一首耳熟能詳的樂曲《望春風》擄獲在場異鄉人的心，從那時起，盧老師深刻的體會到音樂凝聚人心的力量，無論族群差異，抑或是政治分野，在音樂面前，一律平等，也因此「當音樂到達一個高度後，就能帶來很不一樣的事情。」
回台後，盧易之持續思考著「自己究竟能為台灣留下什麼？」他說到：「西方音樂的歷史上，許多作曲家面對到國破家亡的時刻。即使他們的國家不存在了，因為音樂的雋永，仍能留下無限的想像。」而盧老師也決定利用音樂的媒介，將台灣的文化語言等，轉化成一首首雋永的旋律，使台灣的文化底蘊能繼續保存，並在世界各個角落發光發熱。於是，盧老師將大量的台灣民謠曲目，在其音樂會中演繹發揮。
要怎麼樣寫出一首台灣民謠？講座的中段，盧老師帶出了這關鍵的問題，從廣泛地聽音樂開始，慢慢地尋找零碎的靈感與片段，再由點而線而面，將有感覺的東西，交織成一首作品。他憑藉這種方式，創作了許多民謠的改編作曲，例如四季紅、燒肉粽、補破網等。然而，隨著作品的大量產出，老師也面臨到創作的瓶頸，以及歌曲旋律重複性太高的問題，因此老師再次廣泛地聽音樂，以此刺激自己的思考，並進一步將作品的結構與精神概念，內化到自己的技術與創作層面，並因此突破了許多難關。
勇於跨出舒適圈也是盧易之面對瓶頸的一個方式，也因此他決定報名參加「台灣歌謠改編大賽」，跨足到陌生的弦樂四重奏領域，隨後也受邀譜寫聲樂的曲子。近期更參加全國客家流行音樂大賽，與客家女歌手何芸娜合作，創作客家流行音樂《好䟘吔》，並在「新竹縣客家新曲獎」獲得第一名的好成績。
老師打趣地以「斜槓」形容自己，一位鋼琴演奏家，不僅跨足創作的領域，也在弦樂、聲樂、合唱團，乃至於流行音樂等領域，皆有所學習。他強調：「成功都是從很簡單的作品開始，如果不去嘗試，將永遠不知道自己能不能辦到。」也鼓勵在場的聽眾「當你願意做，人生的可能性會變多，也會變的更豐富。」講座到了尾聲，盧老師以「龜兔賽跑」的故事作總結：「從龜兔賽跑的故事可以知道，能力固然是決定成敗的關鍵，但努力也相當重要。然而若烏龜與兔子合作呢？彼此將會共同成就一個人做不到的事情。」老師以多角化經營，並相互激盪，將自己創作的歷程與經歷到的經驗，與在場的觀眾分享。
伊甸基金會有一位長輩分享到，他從未參加過類似的講座，也鮮少踏入校園當中，這次有機會參加校園的課程，並能親自提到音樂家的演奏，讓他相當開心。另外一位身心障礙的家屬也表示，自己曾經學過鋼琴，也對音樂相當有興趣，然而因為孩子的出生，讓他疲於奔命，無奈之下只好暫時放棄。然而在聽到盧老師的演講過後，她感到倍受激勵，認為自己應該要更積極的參加各式活動，並決心重拾遺忘已久的音樂魂。
音樂的輔療功能可以降低身體與心靈的壓力與焦慮感，也能起到調節情緒的作用。為此臺北大學社科院USR計畫透過連結校內藝文講座，一方面實踐青銀共學的理念，另一方面藉由藝文活動促進在地互動。也希望大學資源公共化與社區共好的理念，能在三峽持續發酵。</description><pubDate>Fri, 28 Mar 2025 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】喀飛主講「老同現況與長照處境」</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/67e63bfa01c2a926516004f2</link><description>社科院USR計畫持續舉辦第95場三鶯樹論壇，於2025年3月21日中午12點半開講，由本校社工系魏希聖教授邀請台灣同志諮詢熱線協會創會（以下簡稱「熱線」）理事長喀飛蒞臨本系，於社工系專業教室主講「老年同志（以下簡稱「老同」）在哪裡？-mdash;老同現況與長照處境」。喀飛先生不只投身於愛滋平權、同志社群文化等議題，近年來也致力於書寫及出版，試圖創造對話與理解，今天他向學生分享「老年同志」這個較少被媒體所報導的議題，現場計有16人次進行參與，透過USR 計畫培育在地人才。
當研究者開始關注老年同志議題時，熱線與喀飛先生便陸續接到詢問，希望能提供合適的訪談對象。喀飛先生及他的夥伴也認為這個族群的需求需要被關注，為了試圖找到這群人，他們於2005年向多家醫療院所與相關機構發送問卷，希望能透過問卷蒐集一些線索。問卷中包含兩個問題：第一，是否能夠接受老同；第二，是否曾經接觸過老同個案。問卷回收的結果顯示，受訪者普遍表示可以接受，但皆回應從未遇過相關個案。這樣的結果進一步讓喀飛先生與他的夥伴們意識到，老同不僅社會能見度低，甚至在同志社群內也難以被辨識。他們往往選擇隱藏自身的性傾向與身份，不願也不敢讓人看見自己。
在這之後熱線也持續進行問卷調查，包括「同志與照顧調查」、「同志與老年議題調查」、「安樂死合法化相關看法調查」， 50歲以上的填寫者僅佔比7%，但以台灣人口統計來看，50歲以上的人已佔全體人口的40%，因此他們推測還有很多隱藏的老同。這也反映了老同的處境，他們同時承受了社會壓力及社群歧視，並且與社群間連結困難。
在第一次問卷調查後，熱線成立「老年同志口述歷史小組」，希望以「生命經驗訪談的方式」作為理解老同的第一步，將招募海報張貼在各個同志族群容易出現的地點，但在一年間卻沒有任何受訪者的出現，喀飛先生及他的夥伴也開始反思自己招募受訪者的方式。為何有那麼多人上街遊行，老同依舊難以跨過自己心中的那道防線來出櫃呢？在1990年前沒有網路、同志團體及遊行的存在，很難遇到除了自己以外的同志，甚至沒有「同性戀」這個名稱，對他們來說，出櫃的壓力從年輕延續至今，年輕時怕父母知道，年老時怕晚輩知道，隱身以及偽裝成異性戀已經是一種習慣了。
這樣的隱身習慣也影響到老年同志使用長照資源的意願。長照服務的過程中，從申請服務、接受社工評估，到居服員進入家中，每一個環節都可能讓他們擔心身分暴露，使得許多老同對於使用長照資源抱持猶豫，甚至產生抗拒心理。對老同而言，他們的支持系統往往不來自原生家庭。許多未婚、無子女、無伴、獨居的老同，長年以來主要是依靠同志社群中的朋友彼此扶持與陪伴。喀飛先生也分享《彩虹熟年巴士：12位老年同志的青春記憶》一書中，「漢士三溫暖」的阿嬤與她的客人們之間的故事，展現出老同之間深厚的信任與情感連結。也正因為有阿嬤的牽線，熱線才有機會接觸到這個原本極為隱形的群體，並開始記錄他們的生命故事。
老同並非不存在，而是長期受到同志社群內部的年齡歧視，以及外部社會對性別的汙名影響，選擇將自己隱藏起來。他們的沉默，並不代表沒有聲音，而是仍在等待一個能夠被理解、被接住的安全空間。喀飛先生也進一步邀請在場的學生們思考「家」的多元樣貌。在當代社會中，選擇不婚或不生的人口逐漸增加，傳統以血緣關係為基礎、以家庭為補助單位的制度，似乎已經難以回應現今多元家庭的現實樣態。這樣的現象也提醒著未來投入實務工作的同學們，在服務設計與社會支持系統的規劃中，應持續思考如何擴展「家庭」的定義，讓更多不在傳統家庭框架內的人們也能被看見與照顧。
在提問環節中，同學們踴躍發言。其中一位在職的居服督導提出問題，她分享自己在工作經驗中確實未曾接觸過老年同志個案，並詢問講者：面對那些對長照服務抱持抗拒態度的老同，我們可以如何協助他們放下戒心，安心接受服務呢？對此，喀飛先生回應表示，整體社會對性別平權的態度至關重要，當我們在提供服務時，不再理所當然地假設所有長者都是異性戀，而是以開放、多元且不預設立場的態度與對方互動，這樣的尊重與理解是能被感受到的，讓老同在感受到安全的情境下逐步建立信任關係，願意敞開心扉並接受協助。
整場演講不僅讓同學們對老同議題有了更深的認識，也啟發大家思考在未來的社會工作實務中，如何看見那些被邊緣化、被忽視的群體，並思考如何與其建立關係。喀飛先生以多年在同志運動與倡議現場的經驗，帶領我們看見老同所面對的孤獨、隱形與堅韌，也提醒我們，唯有建立一個更具包容性與同理心的社會環境，才能讓每一個人都能在年老時被善待、被理解、被看見。這場分享不只是認識一個被忽略的族群，更是一次對未來專業角色的提醒──社工有能力也有責任去翻轉弱勢者的處境，讓社會的每一角都能被照亮。</description><pubDate>Thu, 27 Mar 2025 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>德國學術獎學金基金會交換學人蒞臨本校社科院</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/67e6187501c2a926516004db</link><description>十位來自德國學術獎學金基金會（Studienstiftung des deutschen Volkes/German Academic Scholarship Foundation）的交換學人於2025年3月24日蒞臨本校社科院拜訪，以了解台灣的慰安婦與性別政治議題。
這場參訪由本校社工系康淑華老師接待，並邀請本校社科院張恒豪院長、法學院官曉薇副院長、社工系魏希聖老師、社工系游以安老師、社會系梁展章老師等，多位相關領域之師長一同參與交流。
Studienstiftung des deutschen Volkes是德國已成立百年極具聲譽的基金會，透過獎學金支持優秀學子追求高等教育，以期貢獻社會。這群接受獎學金的年輕學人目前分別於日本及中國等一流學府交換，此次特別來台針對台灣的性別、政治、社經等議題進行短期的學習之旅。
官曉薇副院長長期參與及研究台灣的同婚運動，在這場交流中，她特別進行專講，以「 The Social Movement to Legalize Same-Sex Marriage in Taiwan: Mobilizing the Court, the Legislature, and the People」為主題，就台灣同性婚姻的議題發展、去污名、社會動員以及立法策略等進行分享。
康淑華老師過去長期參與台灣慰安婦人權運動，並研究倖存者的代間韌性，她則以「Public Discourses on Taiwanese Comfort Women: Challenges, Strategies, and Resilience」為主題，分享台灣慰安婦運動如何透過以人為本的公共論述爭取大眾對議題的支持。
學人們針對兩位師長的發表踴躍提問，並與在場師長們一同討論兩個議題如何在台灣的政治、社會、歷史等面向下爭取社會正義、肯認，以及記憶的保存等，對話相當精彩。期許透過這場交流，讓這群遠道而來的年輕學人，對台灣性別人權運動與研究有更多的認識。</description><pubDate>Thu, 27 Mar 2025 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>國立臺北大學114學年度教育學程新生甄選公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/67e6180c01c2a926516004d8</link><description>主旨：公告國立臺北大學甄選修習教育學程事項。依據：依114年3月18日國立臺北大學教育學程招生甄選委員會會議決議辦理。公告事項：一、本校在學生符合申請規定，得自114年4月18日至114年4月30日止，逕向師資培育中心報名申請修習114學年度教育學程，逾期不予受理。二、申請者請於申請期間逕向師資培育中心索取申請簡章或於中心網頁下載。三、檢附「國立臺北大學114學年度教育學程新生甄選簡章」及其報名表件1份。
--------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
歡迎同學踴躍報名，有興趣的同學可來人文大樓9樓師資培育中心辦公室詢問及索取簡章。
114學年度師資生甄選-mdash;培育中等學校教師
【多元職涯規劃多一張教師證 提升跨域能力 提升表達能力】
△報名資格：
本校在學學生
前一學期學業成績班排名前50%或平均70分以上
每學期操性成績80分以上
不得為應屆畢業生
△招生說明會：2025.4.18(五) 12:10 /人文大樓11樓會議室
△報名期間：2025.4.18(五)-4.30(三)
△面試時間：2025.5.3(六)9:00-12:00
△筆試時間：2025.5.3(六)13:30-14:30
△相關招生訊息請至師培中心網站查詢：https://tec.ntpu.edu.tw/
△聯絡單位：國立臺北大學師資培育中心/人文大樓9樓</description><pubDate>Thu, 27 Mar 2025 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>師資培育中心誠徵助理教授職級(含)以上專任教師2名（起聘日期：中華民國115年2月1日）</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/67e614a001c2a926516004d1</link><description>公告內容詳如附件。</description><pubDate>Thu, 27 Mar 2025 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>睽違六年再度蒞臨！環保音樂人馬修連恩走進臺北大學語言中心分享創意與改變的力量</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/67e51c2501c2a92651600492</link><description>睽違六年，語言中心在3月26號再度榮幸邀請到國際知名音樂人馬修連恩（Matthew Lien）蒞臨演講，與學生分享他透過音樂與創意，致力推動環境保護的感人歷程。本次講座以「從狼到飛鼠木屋：馬修連恩的音樂文化行動」為題，吸引了來自各系的師生踴躍參與。
馬修連恩以幽默的口吻，從他求學期間所面臨的挫折談起，鼓勵學生不要畏懼挑戰。他分享自己如何在失落中找到對音樂的熱情，將對大自然的熱愛轉化為音樂創作的靈感，並一步步走上用音樂影響社會政策的道路。
講座中特別強調了「創意的力量」，馬修指出，創意不只是藝術的表現，更是改變世界的工具。他曾透過原創音樂為瀕臨危機的自然環境發聲，促使部分政策調整與社會關注。他也分享了自己如何從一張沒沒無聞的音樂專輯開始，歷經無數挑戰與質疑，仍堅定信念、持續創作，最終實現目標、走向國際舞台。
透過這場充滿啟發的演講，學生們不僅了解到音樂創作背後的環保意識，也更深刻體會到每個人都能透過自己的方式，發揮創意、發聲倡議，進而改變世界。
更多活動照片請點此</description><pubDate>Wed, 26 Mar 2025 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【轉知】中華民國消費者文教基金會將於114年4月23日（星期三）舉辦「消基會2025檳榔防制法推動論壇」活動</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/67e4f09401c2a9265160043d</link><description>說明：
一、消費者口腔健康及侷限未成年者可能獲得檳榔的管道，消基會與相關單位共同主辦旨揭論壇活動，期望匯集各方智慧，提供消費者正確的口腔保健、檳榔帶來的隱形危害觀念，提供活力、健康的安養生活。
二、論壇特別邀請監察院趙永清監察委員開幕致詞，另邀請衛生福利部口腔健康司張雍敏司長、農業部農糧署雜糧特作組莊岳峰組長等貴賓，及國內、外專家學者分別針對「檳榔產業在專法實施後的衝擊及因應」、「檳榔防制如何落實」等國人關注議題於論壇進行交流對談。
三、本次論壇日期採實體論壇併同視訊直播雙軌進行，日期、時間與地點如下：
時間：114年4月23日（星期三）13：00～17：00（12：30開始報到；13：00活動開始）
地點：臺北市大安區建國南路2段231號（文大推廣部「大夏館」B1國際會議廳）
報名日期：即日起至4月18日（星期五）止，採線上報名，如報名現場參加人數超出限制（80名），將以報名優先順序決定。
活動網頁：https://www.consumers.org.tw/product-detail-3867655.html
參加本次論壇之教師與公務人員將依參與時數核發教師研習證明與終身學習時數。
四、詳細資料如附件。</description><pubDate>Wed, 26 Mar 2025 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>建國校區產業研發中心舉行上梁典禮</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/67e4e58201c2a9265160041c</link><description>興建中的建國校區產業研發中心於3月27日舉行上梁典禮，由校長李承嘉擔任主典者，國泰產業研發中心股份有限公司董事長張仁和、校內各單位主管，以及相關營造、機電公司人員陪典，祈求施工興建過程一切順利，按期完成這項BOT案。
上梁儀式由李承嘉校長交付上梁鋼筋予上梁人員，儀式完成後，並由工程團隊引導眾人至1樓工區，查看目前施工狀況。對於建國校區BOT案，校長說，民間企業在施工過程中展現高度效率和品質，感謝所有人在此案的通力合作。他特別點出，建國校區是學校發展的起源地，未來將在這裡看到新環境、新未來，相信雙方合作，一定能創造更繁榮的環境。日後的產業研發也將成為新的里程碑，結合大學和企業的社會責任，展現不同以往的創新方式，將來定能作出一番成果。
刻正進行中的建國校區產業研發中心新建營運移轉案，基地面積為13,233平方公尺，建物落成後總樓地板面積為55,830.59平方公尺，總容積樓地板面積為31,758.53平方公尺，為地上11層地下2層建築。規劃內容主要為產學合作及研發中心、創新交流空間或創新事業工作室、人才培育空間等空間。110年1月27日簽約進入興建期，預訂在115年10月16日進入營運期。興建完成後，將使建國校區呈現與過往不同風貌，在新設施的營運下，為這塊校地帶來更多嶄新功能。
在臺北大學增設三峽校區後，建國校區各建築物已甚為老舊，部分建築物更已不堪使用。由於建國校區位處臺北市中心，仍具有相當地理優勢，藉由推動BOT，引入民間機構的創意、執行力及資金，可以讓建國校區資產活化。
依契約約定事項，國泰產研在營運期間，須與本校共同推動1個跨院系的研發中心，致力跨院系的研究發展。另外，須結合產業及運用學校資源，每年媒合6件研究計畫，以及每年舉辦6場產學論壇、專題演講等活動，以此促進產業研發、產學合作及研究成果的推廣。此外，在BOT案興建以及營運期間所獲得的權利金和土地租金，對學校財務可帶來不小挹注，並可藉此建立永續財務機制。
除了上述效益，從長遠角度來看，建國校區BOT案帶入民間機構資源、成熟企業專業經理人才及經驗，也著重於臺北大學、北聯大系統在校生及畢業校友的互動合作。新設施以銀級綠建築為目標，呼應本校邁向永續大學節能減碳目的。而應用科技數據，優化產學團隊協作平台，可激化商業模式加速成熟發展，在後續BOT案的營運下，成為產學合作聯盟平台及人才培育基地，在臺北大學打造首座次世代產業研發中心，也讓建國校區這塊歷史悠久的校地，有著新時代的任務和使命！</description><pubDate>Wed, 26 Mar 2025 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>「攜手高飛 國際遠颺」_陳藏固學長、董烱雄學長再訪母校</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/67e4b0a901c2a926516003c2</link><description>114年3月17日，本校企管系校友陳藏固學長（Chairman of TMI Group）、及傑出校友董烱雄學長(能率集團創辦人)專程返校，為臺北大學捎來大禮。兩位學長曾於108年拜訪母校，有感母校對於學習環境的重視，陳藏固學長慨捐600萬元，並承諾持續捐贈五年。3月春暖花開時節，陳學長也帶來600萬元的善款，今年合計金額已達新台幣3000萬元，完成當初對母校的承諾，為表達校方無盡的感謝，李承嘉校長特地率陳達新副校長、陳宥杉主任秘書、韋岱思國際長、商學院黃啟瑞院長等校內師長親自接待，感謝兩位學長多年來的支持，協助母校於國際化的道路上不斷前進。
近年本校積極迎向國際，聚焦於國際移動、國際交流與研究已有長足進步，而陳學長的大力支持，讓本校能得以辦理更多相關業務，如舉辦邀請知名學者舉辦國際講座、進行國際交換或訪問、獎助優秀學生赴國外大學攻讀等，不僅提供在校學子與國際接軌的機會，更吸引國際優秀學生來校就讀，學長的付出與奉獻，為莘莘學子創造更加國際化的學習環境，拓展學生的國際視野，此份恩情將會伴隨著他們踏入職場，開拓不一樣的人生道路，我們也在此向學長表達心中的感謝。</description><pubDate>Wed, 26 Mar 2025 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>僑外生週盛大開幕 師生共築世界拼圖 展現文化共融</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/67e4a43901c2a9265160039e</link><description>國際事務處與僑外陸生聯誼會、馬來西亞同學會、緬甸同學會、印尼同學會、海外同學會、港澳同學會及國際學生們合作，於114年3月22日及24、25日辦理113學年度僑外生週系列活動，包括刺激有趣的運動友誼賽及異國文化美食展，旨在凝聚來自世界各地的境外生，促進交流與團結合作，也讓全校師生透過美食，深入了解不同國家的風土民情，共同打造無國界校園。
開幕典禮於同年3月24日中午於行政大樓前廣場熱鬧展開，並獲得校內外貴賓的重視，有陳俊強行政副校長、陳達新學術副校長、胡中宜學務長、國際處師長們及校友總會青年委員會-許恕維主委皆親臨現場，與學生們一同慶祝這場文化饗宴。來自香港的陳俊強副校長擔任開場致詞嘉賓，意義非凡，他向師生們介紹各國特色美食與文化亮點，展現臺北大學多元國際化的氛圍。胡中宜學務長則強調學校對境外生的支持，積極協助境外生適應學業與校園生活。此外，許恕維主委特別建議，未來可將異國美食節與櫻花季活動結合，讓更多校內外人士都能更了解北大境外生、感受多元文化的魅力。本處境外生事務組劉佳昊組長則代表國際處大家長，感謝師長貴賓一直以來對境外生的照顧不遺餘力，還有對國際化活動的全力支持。
今年首度以「世界拼圖」作為開幕儀式，邀請師長貴賓與境外生共同完成，象徵文化共融、世界一家，正式揭開僑外生週的序幕。此外，典禮中特別安排頒獎儀式，表揚3月22日於綜合體育館舉行的運動友誼賽獲獎選手。競賽包含羽球、籃球、排球及趣味接力賽等項目，境外生們奮力拼搏，揮灑汗水，展現青春活力與團隊精神。典禮最後，由緬甸同學帶來極具民族特色的舞蹈表演，舞姿典雅流暢，展現深厚的文化底蘊，不僅為開幕式畫下完美句點，也正式揭開美食文化饗宴的序幕。
異國風情美食攤位展現各國學生的精湛廚藝及文化特色，包括緬甸傳統魚湯麵與金三角、馬來西亞咖哩雞飯與雪油咖椰烤麵包、越式烤披薩及法國麵包、印尼炸起司乳酪與巧克力香蕉餅、港澳咖哩魚蛋與燒賣、泰式奶茶與粉紅奶，以及來自海地、史瓦帝尼等國家的特色佳餚!境外生們無不使出渾身解數，將各國最道地的美食呈現給全校師生，讓大家不必出國就能享受異國風味，不僅增添了溫度、滿足了味蕾、更拉近了彼此的距離。</description><pubDate>Wed, 26 Mar 2025 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>北大管樂團勇奪全國音樂比賽「優等」殊榮！展現卓越音樂實力！</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/67e36f6301c2a9265160032a</link><description>國立臺北大學管樂團在「113學年度全國學生音樂比賽」中，於木管五重奏、銅管五重奏、打擊樂合奏及管樂合奏四個項目皆榮獲「優等」佳績，展現卓越的音樂實力與高度默契，為學校贏得極大榮譽。
全力備戰 移地訓練強化默契
為了在比賽中發揮最佳狀態，北大管樂團於寒假期間特地前往花蓮進行為期四天的移地訓練。透過密集的合奏練習，團員們不僅加強演奏技巧，也深化彼此之間的音樂默契。開學後，團隊更是持續利用課餘時間精進技藝，只為在全國舞台上展現最完美的音樂演出。
技驚四座 精湛演繹比賽曲目
在重奏項目方面：
木管五重奏演奏了經典名曲**《Quintette Pour Instruments -Agrave; Vent, Ⅱ. Andante》及《Wind Quintet, Op. 56 No. 2 IV. Allegretto》**，優雅旋律與細膩的音色展現團員精湛技巧。
銅管五重奏則詮釋**Kevin McKee的《Iron Horse:II Highball on White Pass》及Michael Kamen的《Quintet》**，特別是小號部分的高速音群與高音表現，獲得高度評價。
打擊樂合奏帶來極具挑戰性的作品，包含**《打楽重奏のための「今昔童歌集」より「籠目籠目」》及《Jupiter from "The Planets"》**，成功展現高難度的馬林巴木琴與定音鼓技巧。
在管樂合奏方面，北大管樂團選擇了David Maslanka的知名作品**《Give Us This Day: Short Symphony for Wind Ensemble》**作為比賽自選曲。該曲第一樂章以層層堆疊的和聲開場，轉化為明亮旋律，最終收束於虛無的結尾；第二樂章則在機械式節奏中推進，直至結尾引用巴赫的聖詠，呈現出莊嚴而深遠的音樂意境。整體演奏獲得評審高度肯定，展現北大管樂團非凡的音樂素養與演繹能力。
積極參與各大演出 擴展音樂影響力
除了在全國音樂比賽中發光發熱，北大管樂團亦積極參與各類音樂活動，如校慶音樂會、北大管樂節、北大綠茶季等，累積豐富的舞台經驗。今年更受邀參與新竹縣關西鎮罕病家園「桂花音樂節」，用音樂傳遞溫暖，讓更多人感受音樂的力量。
感謝師長與學校支持 持續精進迎向未來
本次比賽的成功，離不開指導老師的悉心指導與學校的支持。管樂團由社長楊舒喻熱忱帶領，感謝指揮鄒佳宏老師長期以來的專業指導，讓團隊持續茁壯成長；特別感謝賴怡叡老師及翁明榆老師指導木管五重奏與打擊樂合奏，並提供演出建議。此外，也感謝林尚頤學長、李宗璘學長等學長姐們在演奏及後勤上的支持與協助，讓比賽順利進行。
同時，北大管樂團特別感謝國立臺北大學學務處課外活動指導組及社會科學院USR計畫對團隊的長期支持，讓北大管樂團能夠在全國音樂舞台上大放異彩。
展望未來，北大管樂團將持續挑戰更高境界，透過不斷練習與精進，為大家帶來更多精彩的音樂演出，敬請期待即將到來的夏季成發音樂會！</description><pubDate>Wed, 26 Mar 2025 03:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>北大企管系58級畢業班系友相識60週年同學會！</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/67e377ef01c2a9265160033c</link><description>3月23日，國立臺北大學第二屆櫻花祭暨慈善公益園遊會熱鬧登場，春日暖陽映照著三峽校園，空氣中瀰漫著淡淡的櫻花香。而在這美好時節，北大企管系迎來了一場滿載溫情的聚會-mdash;-mdash;企管系58級畢業的學長姊們重返母系，重溫青春記憶，共敘昔日情誼。法商時代的青澀歲月雖已遠去，但歲月的洗禮讓大家更加珍惜當下，也更懂得以豁達的心境迎接未來的人生。
本次活動由前副校長梁世安學長與北大企管系第58級畢業班同學會114年會長林佳民學長的精彩致詞隆重揭開序幕。兩位學長不僅分享了自己在北大求學期間的珍貴回憶，更以真摯的話語勉勵在場同學與校友珍惜當下、持續前行。
北大企管系副主任兼執行長劉仲矩老師亦代表系上誠摯接待學長姊。劉老師本身即為企管系校友，從學生到教職，跨越三十載的情誼與傳承，展現出北大企管系濃厚的系友情感，讓人深受感動。多位師長也親臨現場共襄盛舉，包括商學院黃啟瑞院長、主任秘書陳宥杉教授，以及特地從民生校區下課後趕赴三峽的企管系主任蔡顯童教授，熱情迎接返校的學長姊們，並親自介紹企管系自創系以來的發展歷程。從創立初期的篳路藍縷，到今日教研並進、人才輩出的榮景，每一個階段都凝聚了無數師生與校友的心血與投入，也勾起學長姊們對當年在校奮鬥歲月的溫馨回憶。
隨後，學長姊們參觀了企管系的兩間個案教室-mdash;-mdash;5F25冠宇國際講堂與冠宇人文學堂，以及商學院院辦、演講廳等重要教學場域，親眼見證北大企管系的成長與進步。黃淑寬學姊特別介紹其捐贈給商學院和企管系的21幅畫作，每一幅作品都蘊含深厚的情感與故事，不僅展現藝術之美，更承載著對學術殿堂的敬意與祝福。學長姊及師長們駐足欣賞，感受畫作傳遞出的溫度，內心充滿感動。
緊接著，蔡顯童主任帶領學長姊漫步三峽校園，沿途欣賞綠意盎然的校園風光，仿佛時光倒流，昔日青春歲月再度浮現眼前。之後，一行人拜會校長，並一同參觀大學社會責任實踐基地（USR Hub），深入了解學校在社會公益與產學合作方面的努力與成果，見證母校如何將知識轉化為社會影響力。
最令人動容的一站，莫過於參訪由畢業系友周禮復學長捐贈的電機資訊學院。張玉山院長親自接待，熱情介紹學院的發展與特色，並帶領大家參觀周禮復名譽博士紀念廳。在這個充滿紀念意義的空間裡，大家透過照片與敘述，緬懷這位傑出學弟對母校的無私奉獻。許多學長姊眼中閃爍著感動的淚光，內心湧起無限敬佩與感激。
時光荏苒，聚會的尾聲，學長姊們圍坐一堂，暢談昔日趣事，分享人生經歷，笑聲此起彼落，溫暖而熟悉的校園氛圍讓大家倍感親切。彷彿回到了學生時代，無憂無慮地暢聊夢想與青春。這場相聚不僅是回憶的溫習，更是情誼的延續。今日的陽光燦爛，映照著學長姊的笑顏，這份溫暖，將長存於彼此心中。
相逢有時，離別亦有期，但同窗之情不會因時間而淡去。彼此相約，期待下一次的重聚，再次攜手踏上這條充滿回憶與情誼的旅程！願學長姊們身體健康，生活幸福，北大企管系永遠是大家溫暖的家，無論歲月如何流轉，這份深厚的情誼，將恆久不變。</description><pubDate>Tue, 25 Mar 2025 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>合江校區圍牆修復工程施工公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/67e211db01c2a92651600276</link><description>臺北合江校區預計自114年3月24日起至114年6月30日進行「114年合江校區風災受損圍牆修復工程」，工區位於男一舍、女一舍後方人行道旁，請本校師生行經該地時小心通過，造成不便，敬請見諒！
聯絡資訊
監造單位：張昌明建築師事務所 李佩玟
02-27070405
施工廠商：央譽土木事業有限公司 吳朝順
0920953922
營繕組：陳建良 分機66371
行政管理組：郭純敏 分機18137</description><pubDate>Mon, 24 Mar 2025 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>大阪經濟大學校長率團來訪 深化台日學術交流</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/67e201a601c2a9265160024d</link><description>日本大阪經濟大學山本俊一郎校長率團親訪本校，並由李承嘉校長親自接待，充分展現雙方對深化台日學術合作交流的高度重視。此次訪問極具意義，不僅象徵雙邊關係的融洽與互信，更為未來的合作與交流奠定堅實基礎。
會談中，雙方圍繞學術合作、課程推廣與學生交流等核心議題進行深入討論。本校多位一、二級主管和老師亦親自出席，包括陳達新學術副校長、陳俊強行政副校長、國際學院衛萬明院長、智慧永續與管理英語學士學程主任暨國際學院王佳惠副院長、國際事務處馬國勳副國際長、國際合作組羅國暉資深顧問，以及歷史學系山口智哉老師，展現對國際合作的積極態度。雙方達成共識，未來將透過強化師生互訪與聯合研究計畫，提升學術競爭力，並為學生提供更多國際學習資源。
訪問期間，大阪經濟大學代表團深入了解本校的學術研究發展與課程規劃，對本校的國際化進程與教育成果表示高度肯定，並期待未來能在更多領域展開實質合作。
此次高層互訪意義非凡，標誌著台日學術合作邁向新里程碑。雙方期許透過師資交流、聯合研究及學生交換計畫，促進跨文化學習，深化學術與文化交流，拓展學生的國際視野。
展望未來，本校與大阪經濟大學將持續深化合作夥伴關係，攜手推動台日學術交流，為兩校師生創造更多學術與教育發展機會，共同開創更具影響力的國際合作模式。</description><pubDate>Mon, 24 Mar 2025 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>2025臺日韓國際交流研討會圓滿落幕</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/67e1154701c2a92651600235</link><description>第六屆臺日韓國際交流研討會（IPAC）於2025年2月13-14日在臺北大學社科院舉行，已經成功舉行、圓滿落幕。此次IPAC會議由本校社會學系和社工系聯合主辦，是自新冠疫情結束後首次舉辦的實體IPAC會議。邀請日本立命館大學產業社會學系、韓國中央大學社會學系兩校師生來台進行學術研究成果分享，對於臺北大學、立命館大學、韓國中央大學師生來說，都是難能可貴的交流機會。這一次不必再坐在家中，透過小小的電腦螢幕與彼此交談，而是能夠實際面對面互動，感受更有溫度的交流。
活動首日上午，三校師生在北大社科院齊聚一堂，開場由社會科學院張恒豪院長致詞，表示對於立命館大學與中央大學兩校師生飄洋過海來台交流感到衷心喜悅，並預祝接下來為期兩天的活動能夠順利進行。會中並邀請陳婉琪老師發表大會主題講演，討論臺日韓三個東亞國家的教育議題。
此次IPAC會議關心的主題領域非常多元精采，從各方矚目的性別與家庭議題、到眾人關心的勞權、教育、健康與福祉、高齡化、政策等議題，各個主題均引發了參與者們的熱烈討論與深入交流。即便在休息時間，參與者們的互動依然熱絡，談論著彼此的研究亮點，試著尋找未來研究發展的多種可能性。
值得一提的是，臺北大學社會學系和社工系精心準備的會場佈置，為學術研討會增添了不少趣味。Q版臺灣黑熊、韓國虎以及日本柴犬立牌，成為日韓參與者最愛的合影打卡點，學生們紛紛拍照留念。並且，模仿台灣夜市流動攤販風格設計的休息小棧。此外，充滿台味、開放自由投稿釘選的佈告欄，在在展現了台灣特有的親切與活力。這些別出心裁的裝飾，不但為寧靜的校園注入了可愛活潑的氣息，也成功促進參與者之間的文化交流。
接繼此次成功舉辦的IPAC會議，下屆實體IPAC會議將由日本立命館大學主辦，該校代表表示，會致力於籌備2026年IPAC會議，並誠摯歡迎三校師生再次踴躍參加。此次的IPAC會議中，三校老師也獲得面對面溝通的機會，熱烈地討論如何延續現階段的各項合作、以及如何擴大未來交流的可能性。例如，三校除了持續推動IPAC國際研討會、共同開設的「國際社會研究專題」線上課程，大家也希望未來能進一步擴大三校老師的學術研究合作、增加學生交換等等活動，期許藉由跨國合作來拓展師生學術研究的國際視角、強化學生的國際競爭力。</description><pubDate>Sun, 23 Mar 2025 16:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>