<rss version="2.0" encoding="UTF-8"><channel><title>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news</link><description>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</description><author>NTPU 國立臺北大學</author><image><url>https://new.ntpu.edu.tw/assets/logo/ntpu_logo.png</url></image><language>zh_TW</language><copyright>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</copyright><item><title>與國合會簽訂國際合作策略聯盟合作意向書</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/648965c2b012cf0ac49c476d</link><description>臺北大學與國際合作發展基金會於14日共同簽訂國際合作策略聯盟合作意向書，永續創新國際學院城市治理英語碩士學位學程，將成為國合會第23個「國際高等教育合作策略聯盟」成員，參與「國際高等人力培訓外籍生獎學金計畫」。國合會將提供該學位學程學生獎學金，期待畢業生歸國後學以致用，回饋母國，也藉此鞏固友邦及友好國家的對臺友誼。
依據這項獎學金計畫，成功錄取城市治理英語碩士學位學程，並通過國合會獎學金申請的學生，國合會將提供全額獎學金，碩士學程最多提供兩年費用。獎學金項目包括來回經濟艙機票、研修期間住宿、學雜費、保險費、書籍費以及每月生活零用金。
李承嘉校長認為，學校加入策略聯盟後，將可增加臺北大學既有法商等人文領域專業。而獎學金的提供，對於學校招生，以及國家拓展邦交關係，深具意義。國合會秘書長項恬毅歡迎臺北大學加入聯盟，借重校方在城市治理所開設的專業課程，有助於友邦在此方面的發展。
永續創新國際學院說明，意向書簽訂後，113學年度秋季(第一學期)入學的碩士生即可適用，雙方合作期程為2屆次(自113年8月1日至116年7月31日止)。而依據國合會作業流程，獎學金申請期間為每年1月至3月中旬，透過國合會網頁線上填表，並經我國駐外館、處推薦，其後國合會將與所申請學校進行甄審，凡是通過申請學校甄審會議者，國合會將授予獎學金。錄取名單預計於6月上旬前通知受獎生，並在7月確認錄取新生承諾書及遞補名單，再於9月份安排新生來台並舉辦新生說明會。
國際合作策略聯盟主要為結合外交、教育與民間資源，拓展國際合作事務，並促進國內大學學術發展國際化，聯盟成員共同協助開發中友邦及友好國家永續發展。此次雙方合作，為學生新增獎學金來源，並可增加友邦或友好發展中國家生源。城市治理英語碩士學程為符合對環境與永續發展SDGs的學位學程，與國合會外援友邦目標「環境」契合。
國合會於1998年創設「國際高等人力培訓外籍生獎學金計畫」，與國內大專院校合作設立全英語教學的大學、碩博士學程，提供全額獎學金及多元專業課程，鼓勵發展中國家優秀具潛力的學生來臺求學。與臺北大學簽約後，共有23所合作大學，辦理37項全英語學程 (9項大學部學程、25項碩士學程及3項博士學程)，包括熱帶農業、水產科學、貿易企管、資訊科技、人力發展、醫衛護理、機械、土木、電機電力、工業管理等發展中國家在社會與經濟發展上所需專業領域，每年約提供200名獎學金員額。
此外，今年3月間，學務處職涯發展中心與國合會所簽訂「大專青年海外技術協助服務計畫」合作意向書，也於此次併同修訂擴大合作範圍，在原本合約中新增「實習華語教師」及「實習志工」等部分，使該項計畫其更加完備。</description><pubDate>Wed, 14 Jun 2023 08:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【徵才】商學院IEMBA徵求台北校區徵求跟課助理/工讀生</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/648914e5b012cf0ac49c4751</link><description>一、應徵條件：
臺北大學在學學生(新進學生也可以應徵喔~)
個性主動積極、做事負責效率佳，配合度高者尤佳
視該堂授課教師需求，需能配合"實體到校"或"線上教學"跟課
二、工作內容：
提前聯繫授課教師索取教材及印製
學生上課時需陪同學生一起上課(可認識國內企業界精英大佬，透過與IEMBA學長姐的互動，累積踏入職場的第一步)
教室、辦公室環境清潔
辦公室值班及其他交辦事宜
三、工作地點：台北大學台北校區教學大樓8樓
四、待遇：時薪188元
五、工讀期間：
(一)暑期(非全時段，視課表排班)
(1) 跟課助理：平日夜間17:30-22:30
(2) 辦公室值班人員：周一到四9:00-16:00
(二)學期間(非全時段，視課表排班)
(1) 跟課助理：平日夜間17:30-22:30；假日8:30-12:30/13:00-17:00
(2) 辦公室值班人員：平日夜間17:30-21:30
※以當日課程結束，進行環境清潔完畢即可離開
2.實際工讀需配合授課教師授課時間及"實體到校"或"線上教學"調整
七、應徵方式及面試時間：
1.應徵方式：將簡歷(附件)e-mail至iemba@gm.ntpu.edu.tw
(Email主旨：應徵IEMBA跟課助理-姓名-手機)
2.面試：審查完應徵者資料後，擇優面談，以E-mail通知面試(實體/線上)。</description><pubDate>Wed, 14 Jun 2023 01:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>112學年度大學《申請入學》招生分發結果查詢與獲分發後相關注意事項 </title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6486cc5ab012cf0ac49c46ac</link><description>一、112學年度大學《個人申請》入學招生統一分發結果於112年6月14日公告於大學甄選入學委員會網站，請點此連結「大學甄選委員會網站」查詢，本校亦於6月14日以限時專送寄發分發結果通知單至考生報名通訊地址處。
二、本校學士班新生線上報到時間約為112年9月上旬到中旬，相關後續註冊入學等相關事宜，將於112年8月起陸續將新生入學資訊公告於本校首頁〉招生資訊〉「新生專區」網頁，屆時請密切注意相關訊息。
三、獲分發至本校之錄取生如欲放棄本校入學資格，或欲參加112學年度「大學分發入學招生」及「科技校院四年制及專科學校二年制日間部聯合登記分發入學招生」，應於112年6月14日至112年6月17日每日上午9時至下午9時止，至甄選委員會網址（https://www.cac.edu.tw/），選擇「個人申請」，進入「網路聲明放棄」後，點選「聲明放棄入學資格登錄作業」選項，輸入個人證號後，完成網路聲明放棄入學資格作業。
※獲分發錄取生完成網路聲明放棄入學資格後，應自行存檔或列印「完成聲明放棄入學資格確認表」，以免延誤自身權益。嗣後，獲分發錄取生對放棄入學資格相關事宜提出疑義申請時，應提示 「完成聲明放棄入學資格確認表」，未提示者一律不予受理。此外，考生亦可透過「放棄狀態查詢」選項查詢是否完成放棄作業。</description><pubDate>Wed, 14 Jun 2023 01:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>112學年度身心障礙學生升學大專校院甄試統一分發結果查詢與相關注意事項 </title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6486bedab012cf0ac49c4695</link><description>一、112學年度身心障礙學生升學大專校院甄試統一分發結果於112年6月14日公告於112學年度身心障礙學生升學大專校院甄試網站，請至★點此連結「112學年度身心障礙學生升學大專校院甄試網站」查詢。
二、本校亦於6月14日以限時掛號寄發分發結果通知單至考生報名通訊地址處。請於收到通知單後，依所附之錄取生通訊報到覆函，填妥後於112年6月28日前（郵戳為憑，逾期不予受理），以掛號寄回本校教務處綜合業務組，始完成通訊報到程序。逾期未寄回報到覆函者，視同放棄錄取資格。
三、本校日間學士班大一新生線上報到時間約為112年9月上旬到中旬，相關後續註冊入學等相關事宜，將於112年8月起陸續將新生入學資訊公告於本校首頁〉招生資訊〉「新生專區」網頁，屆時請密切注意相關訊息。
四、獲分發之錄取生如欲放棄入學資格者，應填妥「放棄錄取聲明書」，並經父母(或監護人)簽名或蓋章後，於112年6月28日前（郵戳為憑，逾期不予受理），以掛號郵寄至「237303新北市三峽區大學路151號國立臺北大學教務處綜合業務組收」，否則不得參加112學年度「大學分發入學招生」、「四技二專日間部聯合登記分發入學招生」。
五、逾上述放棄截止日，因特殊事由欲放棄入學資格者，應逕向獲分發錄取學校放棄入學資格，惟一律不得參加「大學分發入學招生」及「四技二專日間部聯合登記分發入學招生」。另得否報名參加其他入學管道招生，逕依該入學管道之招生簡章規定辦理。</description><pubDate>Wed, 14 Jun 2023 01:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>112學年度第1學期學士班、碩士班、博士班學生註冊通知</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64895e31b012cf0ac49c4767</link><description>1.選課日期Course selection period：(1)學、碩、博士班第一次選課：112年8月1日至8月7日First stage of the selection period: 2023/8/1 ~ 8/7(2)學、碩、博士班第二次選課：112年8月22日至8月28日Second stage of the selection period : 2023/8/22 ~ 8/28(3)學、碩、博士班加退選：112年9月12日至9月21日Add/Drop period: 2023/9/12 ~ 9/212.自行列印繳費單Print out tuition bill:(1)學士班2-4年級、碩士班1-4年級、博士班1-7年級：112年8月25日起Bachelor Program Years 2-4、Master-prime;s Program Years 1-4、Doctoral Program Years 1-7：Begins 2023/8/25(2)學士班1年級新生：112年8月31日起First year students of bachelor：Begins 2023/8/313.繳費方式Tuition fee payments ：(1)土銀分行 Pay cash in at branches of Land Bank of Taiwan(2)自動提款機轉帳 ATM Transfer(3)信用卡刷卡繳費 Credit Card(4)便利商店繳費-需另付手續費 Convenience store (additional handling charge)4.註冊完成日：112年9月6日前Registration deadline: 2023/9/6另延修生、復學生、貸款生、補註冊等相關事項請詳附件。Other related notice for students who extended/resumed their study or need to make up the registration process, please refer to the attachment in this notice.</description><pubDate>Tue, 13 Jun 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>企業管理學系徵聘進修學士班兼任博士生講師2名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6486e4bdb012cf0ac49c46f1</link><description>一、所需資格條件：（一）具備「本校博士生擔任兼任講師授課辦法」之資格，須通過博士班資格考試且修畢該系博士班所規定必修課以及應修學分，方得申請之，惟外語課程不在此限。（二）一學年以開一門課為原則，授課時數每學期以每週4小時為上限。授課地點為台北校區，夜間或週六授課。（三）聘期以一年一聘為原則，必要時得延聘，惟以三年為限。由學校發給聘函，不請領教師證書。
二、應具專長：1.主修「財務金融」專長1名，可授課「財務報表分析」等課程。2.主修「行銷管理」專長1名，可授課「零售管理或管理實務專題研討」等課程。
三、應檢附之文件及著作　　請詳附件「徵聘教師公告.pdf」檔案所載之應檢附文件。
四、申請截止日期　　112年8月8日(以郵戳為憑)
五、起聘日期　　113年2月1日
六、單位聯絡人　　聯絡人：康專員　　電 話：（02）8674-1111分機66555　　傳 真：（02）8671-5912　　E-mail：mba_hd@gm.ntpu.edu.tw
七、備註 1.相關表格請至本系網頁https://www.dba.ntpu.edu.tw/下載。
2.已具擬聘等級之教師證書者，外國學歷證件得免附中譯本及駐外單位驗證證明，並免附國外學歷成績驗證證明、內政部入出國及移民署證明之個人出入境紀錄及國外學歷送審教師資格修業情形一覽表。 3.欲申請者請依申請截止日期前（以郵戳為憑）檢附有關資料文件郵寄至「23741新北市三峽區大學路151號，國立臺北大學人事室收」【請註明應徵企業管理學系專任教師及應徵者姓名】。 4.「應檢附之文件電子檔」請傳至mba_hd@gm.ntpu.edu.tw。 5.合者通知（需退件者請於來函中註明並自備回郵信封）。</description><pubDate>Sun, 11 Jun 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>企業管理學系徵聘兼任助理教授(含以上)1名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6486e40fb012cf0ac49c46e6</link><description>一、所需資格條件：
1.商學、企管、管理、資訊相關博士學位者，且不具在學身份。
2.一學年以開一門課為原則，授課時數每學期以每週4小時為上限。授課地點為台北校區，夜間或週六授課。
3.申請初聘副教授職級，需具副教授證書;申請初聘教授職級，需具教授證書。
二、應具專長：主修『行銷管理』專長，可授課「企業管理」等課程。
三、應檢附之文件及著作
請詳附件「徵聘教師公告.pdf」檔案所載之應檢附文件。
四、申請截止日期
112年8月8日(以郵戳為憑)
五、起聘日期
113年2月1日
六、單位聯絡人
聯絡人：康專員
電 話：（02）8674-1111分機66555
傳 真：（02）8671-5912
E-mail：mba_hd@gm.ntpu.edu.tw
七、備註
1.相關表格請至本系網頁https://www.dba.ntpu.edu.tw/下載。
2.已具擬聘等級之教師證書者，外國學歷證件得免附中譯本及駐外單位驗證證明，並免附國外學歷成績驗證證明、內政部入出國及移民署證明之個人出入境紀錄及國外學歷送審教師資格修業情形一覽表。
3.欲申請者請依申請截止日期前（以郵戳為憑）檢附有關資料文件郵寄至「23741新北市三峽區大學路151號，國立臺北大學人事室收」【請註明應徵企業管理學系專任教師及應徵者姓名】。
4.「應檢附之文件電子檔」請傳至mba_hd@gm.ntpu.edu.tw。
5.合者通知（需退件者請於來函中註明並自備回郵信封）。</description><pubDate>Sun, 11 Jun 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>企業管理學系徵聘專任助理教授(含以上)1名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6486e312b012cf0ac49c46db</link><description>一、所需資格條件：
1.商學、企管、行銷相關博士學位者，且每學期至少1門課程需以英文授課。
2.申請初聘副教授職級，需具副教授證書；申請初聘教授職級，需具教授證書。
二、應具專長：具行銷背景，可教授行銷管理、通路管理、關係行銷等相關課程。
三、本校規定新聘專任教師到任後未能於期限內升等者，經再續聘一次，如仍未能升等者，則提送三級教評會審議之。
四、應檢附之文件及著作
請詳附件「徵聘專任教師公告.pdf」檔案所載之應檢附文件。
五、申請截止日期
112年8月8日(以郵戳為憑)
六、起聘日期
113年2月1日
七、單位聯絡人
聯絡人：康專員
電 話：（02）8674-1111分機66555
傳 真：（02）8671-5912
E-mail：mba_hd@gm.ntpu.edu.tw
八、備註
1.相關表格請至本系網頁https://www.dba.ntpu.edu.tw/下載。
2.已具擬聘等級之教師證書者，外國學歷證件得免附中譯本及駐外單位驗證證明，並免附國外學歷成績驗證證明、內政部入出國及移民署證明之個人出入境紀錄及國外學歷送審教師資格修業情形一覽表。
3.欲申請者請依申請截止日期前（以郵戳為憑）檢附有關資料文件郵寄至「23741新北市三峽區大學路151號，國立臺北大學人事室收」【請註明應徵企業管理學系專任教師及應徵者姓名】。
4.「應檢附之文件電子檔」請傳至mba_hd@gm.ntpu.edu.tw。
5.合者通知（需退件者請於來函中註明並自備回郵信封）。</description><pubDate>Sun, 11 Jun 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>112年暑假期間公務車時刻表</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6486d31ab012cf0ac49c46ae</link><description>實施期間：112.06.26-112.09.08
時間
往返地
車號及車種
10：00
三峽 -rarr; 台北
BFS-7091（４人座）或 ANY-2516 （7人座）
11：30
台北 -rarr; 三峽
※ 暑假期間每星期一至星期五上班日，依上述表定時間發車。
※ 本公務車以載送公文、圖書交換為主
※ 教職員工因公得以搭乘，不保證有座位，依排隊順序坐滿為止，學生請勿搭乘
※ 暑假期間，原台電捷運站上下車地點取消，請勿在此候車
※ 候車地點：民生校區大門口、三峽行政大樓5號出口(行政大樓、商學大樓間交通車站牌)</description><pubDate>Sun, 11 Jun 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>112年暑假期間台北客運「943」路線公車發車班次、時間</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6486d28ab012cf0ac49c46ad</link><description>一、112年暑假期間台北客運「943」路線公車發車班次、時間如下：
1.台北-rarr;三峽：07:10民生校區發車
2.三峽-rarr;台北：16:20三峡校區發車
二、暑假期間每星期一至星期五，均依上述表定時間行駛。
三、資料來源：台北客運三峽二站，電話：3501-9155</description><pubDate>Sun, 11 Jun 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>推廣教育組臺北課程企劃專員1名甄選結果公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6486cc4bb012cf0ac49c46ab</link><description>正取---劉○穎，不列備取。
※正取人員請依個別通知期限內至本校辦理報到；未於通知期限內完成報到者視同放棄。</description><pubDate>Sun, 11 Jun 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>回首來時路_育樂館熄燈紀念</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6486b1deb012cf0ac49c4675</link><description>1971年落成至今，伴隨法商學院與臺北大學師生、校友共同成長超過五十年的臺北校區育樂館，於2023年6月11日上午舉辦熄燈儀式，最後一次服務師生校友。前校長薛富井，前副校長張學鶚、行政副校長兼校友中心主任陳達新、進修暨推廣部部主任陳國華、電機資訊學院院長張玉山、以及臺北大學退休員工聯誼會會長林鍾沂、執行長楊明科、前副會長鄭玉卿、校友總會秘書長蔡江城與過去眾多在此打球的師長貴賓們齊聚一堂，一起參與熄燈儀式。特別的是，前法商學院院長-mdash;吳森田甫由歐洲旅遊返台一下機即趕往會場與大家一同追憶笑談過往同在育樂館的點滴汗水。
「育樂館」屬於大家的共同記憶，陪著眾多師生校友走過大學時期年少輕狂的青春歲月，是昔日學校辦理新生訓練、週會、畢業典禮的重要集會場所，更是學生社團組織舉辦音樂會、演唱會、系際盃比賽、成果發表會與體育課、球類活動不可或缺的重要場地。千禧2000年臺北大學改制成立，在三峽深耕發展，至今仍有許多師生校友繼續在此運動場上揮灑汗水、以球會友。本次熄燈儀式本是單純球友球敘，但為讓更多了人能參與懷舊，並想為過去稍縱即逝的時刻，留下一抺光影，在退聯會與各球隊的發起，以及校友們的無私捐款下，順利舉辦此次告別育樂館熄燈儀式，邀請校友們舊地重遊，一同回顧過去在此的精彩影像，也為其50年來的風華畫下完美的句點。育樂館預訂6月19日點交給BOT廠商宏匯公司，進行拆除重建，我們緬懷過去青春歲月，感恩育樂館與前人的服務，也期待未來嶄新多功能運動中心的浴火重生！
彷彿昨日裡，年少舞春風今朝簽約後，景物轉成空原地起廣廈，互惠多赢中臺北大學史，再創新高峰
校友總會理事長林錫埼
2022.06.13於民生BOT簽約典禮
樂守寒窯半世紀，身心愉悦不思疲五十寒暑彈指過，回首來時淚決堤
白髮羽翁球場上，慣看秋月春風一壺濁酒喜相逢，古今多少事〜都付談笑中〜
楊明科 撰2023.06.11</description><pubDate>Sun, 11 Jun 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>祝福畢業生　校長：以正直、誠信立身處世</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/648424ebb012cf0ac49c4651</link><description>臺北大學10日舉行畢業典禮，並同步以線上直播方式進行。隨著疫情解封，今年的畢業典禮較諸前兩年更為熱鬧。校長李承嘉期勉同學們抱持著正直、誠信的信念，並不斷精進自己，來面對未來。
對於疫情後首次實體畢業典禮，這屆畢業生都是在疫情中渡過求學生涯，「我們共同經歷了改變世界的疫情，但改變世界的不只是疫情而已。」李承嘉校長說，諸如人工智慧、極端氣候、戰爭風險等，都將會造成局勢的巨變。如何面對此一局勢，他認為同學們可以在校所學為基礎，加上不斷學習，特別是在跨領域、科技和永續行動以及國際移動能力等方面。他也以正直、誠信等重要的人格特質與同學共勉，唯有這樣的態度才能在社會上立身處世。
今年畢業典禮邀請公務人員保障暨培訓委員會主任委員郝培芝演講。她認為，這一群千禧年誕生的畢業生非常特別，因為他們出生的時候，也是臺北大學成立的那一年。「這個世代所面臨的挑戰特別艱鉅，必須要拼命追求新的知識。」郝培芝主委也和在場的畢業生說，如常的一切並非理所當然，抱持著一份感謝的心，來面對身邊的人。此外，每天想想自己的收穫夠不夠，並讓自己具備展翅築夢的勇氣。
面對這群即將進入社會的畢業生，校友總會理事長林錫埼說，人生總是在憂喜交替、危機伴隨轉機的環境中成長，他以三個信念和學生分享。首先，要在逆境中正向思考，「失敗是化了妝的祝福，人生沒有如果，只有結果。」勇於挑戰、努力去做，即便未能達成預期目標，但也絕對比起點更加接近成功。其次，他也強調多元、跨域學習的重要。例如隨著聊天機器人的橫空出世，改變許多工作型態。「所有的工具都是因人而生，好好去學習、了解，然後駕馭。」最後，他對同學們說，人生不是一蹴可幾，「不是一時衝動，而是一直行動。」只要選定好大方向，在偶然遇到的人事時地物，就會對我們產生很大影響。
今年共有六位畢業生代表致詞，分別是法研所楊尚博、休運系林珅郡、應外系劉諺儒、社工系林永璿、企管系進修部成家榮和法律系許栢睿，他們分別以國語、英語和台語，敘述著求學生活的大小事。在臺北大學這個充滿可能性的校園裡，有著豐富的學習機會，無論在資訊科技、藝術人文或者商管經貿等領域，使同學們不受侷限、突破藩籬、發揮潛能。而學校也致力於和世界各地的學生們共建友誼，讓校內同學有機會和不同文化背景的外籍生互動、學習，從多元文化中獲得啟發。而新冠疫情的求學時光，雖然不能出國，但是大學生活應該有的活動、表演跟比賽，譬如年度運動會、學生會辦的演唱會、吉他社辦的草地音樂會，或是各社團的成果發表會等，通通照常舉辦，也豐富了大家的校園生活。
典禮中除頒發畢業證書外，並頒發飛鳶獎予156位品學兼優及傑出表現的畢業生，另頒發56位畢業生斐陶斐證書。在全體畢業生們共同吟唱校歌聲中，揮別母校，各自奔向下一個人生階段。</description><pubDate>Fri, 09 Jun 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>教育部疫後就學貸款補助方案 ，由政府主動審查補助資格，自112年7月起扣抵一年本息或最近一學期本金</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64829ceab012cf0ac49c4645</link><description>網址：教育部疫後就學貸款補助方案線上申請或查詢
行政院今(27)日於「溫暖及時─疫後特別預算啟動記者會」表示，疫後就學貸款補助方案將由政府於112年6月底前主動審查補助資格，再由承貸銀行自同年7月起通知符合補助資格者，實際依據貸款人的貸款本金設算補助額度，直接扣抵一年本息(非在學的貸款人)或最近一學期本金(在學中的貸款人)。也特別提醒，為使用當下資料來審查補助資格，照顧貸款人，若在112年6月20日時的條件，在學中及非在學貸款人本人或其配偶為懷孕、或非在學的貸款人為低收入或中低收入戶，則請檢附相關證明文件依政府公告管道提出申請；教育部表示，疫後就學貸款補助須知預計於112年5月底前公告!
教育部「疫後就學貸款補助方案」係政府在3,800億元財政餘裕中，編列220億元特別預算經費，用以協助符合下列資格的就學貸款人償還一年本息，實際依據每一位貸款人貸款本金設算補助額度，免提出申請並直接由承貸銀行扣抵，真正減輕貸款人就學貸款的還款負擔，預計受益人數為54.6萬人：
一、非在學的貸款人：未具111學年度第2學期在學身分，且具下列資格之一者：
(一)低收入戶或中低收入戶。
(二)於111年度平均每月所得未達新臺幣四萬元：以財政部財政資訊中心111年度各類所得資料清單之所得總額除以12個月計算。
(三)有12歲以下子女。
(四)本人或其配偶已懷孕。
二、在學中的貸款人：111學年度第2學期在學學生、112學年度第1學期新入學學生且各該學期具下列資格之一者：
(一)獲低收入戶、中低收入戶、特殊境遇家庭、身心障礙或原住民等學雜費減免。
(二)獲大專校院弱勢學生助學計畫助學金。
(三)有12歲以下子女。
(四)本人或其配偶已懷孕。
此次的補助措施，將於112年6月底前由政府依部會資料主動審查補助資格並分別設算補助額度，自7月起再由承貸銀行直接通知；依據每一位貸款人貸款本金、經濟收入條件等的不同，實際補助額度(協助還一年本息)亦有所不同。符合疫後就學貸款補助方案資格者，由承貸銀行直接扣抵貸款人最近一學期的貸款本金(在學中的貸款人)或一年的還款本息(非在學的貸款人)，避免直接發送現金給貸款人而用於其他支出，真正減輕貸款人就學貸款的還款負擔。
教育部特別提醒，若在學中及非在學貸款人本人或其配偶為懷孕、非在學的貸款人且為低收入戶或中低收入戶者，因需以112年6月20日時的條件進行審查，以照顧貸款人，需請此類貸款人自112年6月1日至7月31日前，檢附孕婦健康手冊(國民健康署編印)、診斷證明書(載明懷孕週數及預產日期等)或戶籍所在地政府核發的低收入戶/中低收入戶證明等文件，依政府公告管道提出申請，符合資格者亦可享有補助；教育部表示，詳細的疫後就學貸款補助須知預計於112年5月底前公告周知。
就學貸款自民國65年開辦迄今，係協助學生籌措就學費用之重要管道之一，對於協助經濟弱勢學生順利就學有相當正面功能，僅須符合家庭年所得之條件即可申請。目前93%就學貸款學生在學期間的利息原本就是由教育部全額補貼，其餘7%的就學貸款學生，需要自行負擔半額或全額的利息；教育部再次提醒，政府針對畢業後正在還款中的貸款人，教育部已推動緩繳本金、延長還款年限、只繳息不還本等措施，減輕還款負擔，歡迎貸款人提出申請。</description><pubDate>Thu, 08 Jun 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>[暑修公告]   暑期開課資訊暨報名等相關事宜</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64829000b012cf0ac49c4635</link><description>✪暑修報名系統已全面線上化！請於報名時間登入「💻暑修報名系統」逕行選課登記✪(※限額課程之報名順序，係依同學至系統登記選課時間為準。)(※本校雙輔生注意！務必依系統說明規定，額外確認學分採認問題。)一、暑期上課期間：◆ 第一期：112年6月26日(一)至7月28日(五)，計五週；◆ 第二期：112年7月31日(一)至9月08日(五)，計六週。二、擬開設之課程科目(含日間部及進修部)：(一)【日間部】擬開課之科目第一期共計23門、第二期共計9門。(二)【進修部】擬開課之科目第一期共計5門、第二期共計5門。🔎詳細開課科目及課程資訊，請同學逕行至【課程查詢系統 / 暑修課程 】查詢。(※學年/學期設定：111-1為「暑一期」、111-2為「暑二期」)(三)本校通識教育中心承認暑期通識跨校選修課程之科目如下：1.承認「全國夏季學院」之課程共計9門，點此【查本校可抵認課程】。2.承認「暑期線上學院Summer Online School」之課程共計6門，點此【查本校可抵認課程】。三、本校學生報名暑修資格：1.全校在學學生(惟學分數採認與否，由各所自行認定)2.準大學生(已獲大專院校錄取證明之高中生)※惟本校學生有下列情形之一者，不得申請暑修：． 所修科目期末考試請假尚未補考。． 在休學期間(係指本111-2學籍為休學狀態)。四、報名資訊：(一)報名暨繳費時間：◆ 報名第一期✍選課登記：6/05(一)上午09時 ~ 6/09 (五)下午4時；💰 繳費時間：6/12(一)上午10時 ~ 6/15(四)下午3時。(候補)選課：6/16(五)上午09時 ~ 6/19 (一)下午4時；(候補)繳費：6/20(二)上午10時 ~ 6/21(三)下午3時。【🚨「逾期繳費者」視同未完成報名！名額將流用給候補名額。】◆ 報名第二期✍選課登記：7/10(一)上午09時 ~ 7/14 (五)下午4時；💰繳費時間：7/17(一)上午10時 ~ 7/20(四)下午3時。(候補)選課：7/21(五)上午09時 ~ 7/24 (一)下午4時；(候補)繳費：7/25(二)上午10時 ~ 7/26(三)下午3時。【🚨「逾期繳費者」視同未完成報名，名額將流用給後補名額。】(※限額課程係依同學至系統登記選課時間為報名先後順序。)◆請依課程所屬開課學制，分別洽[日間部課務組]或[進修部進修教育組課務]洽詢暑修課程及報名相關問題。．日間部課程(流水碼U)：聯繫窗口分機66115王小姐，信箱afra@gm.ntpu.edu.tw。．進修部課程(流水碼N)：聯繫窗口分機18012周小姐，信箱sophiechou@gm.ntpu.edu.tw。(二)報名流程：暑修報名系統全面線上化！各項報名詳細說明，請同學務必先詳閱👉【暑修線上化報名流程說明】(含報名外校暑修)1.凡欲報名之學生，登入【暑修報名系統】，於報名期間內，依規定完成登記選課作業。(※限額課程，將依登記選課時間為報名先後順序！滿額後恕不受理。)2.其他暑修報名相關規定：(1)本校學士班或進修學士班學生，得相互選課，不受本校「學士班及進修學士班學生互選課程辦法」之第二條、第三條限制；惟學生於互選科目時，須有原學士班或進修學士班所屬學生選修方得開設。(2)本校學生擬申請參加外校暑期班者，須在本校未開班或未開成班時，始可填表提出申請，經各學系(所、中心)主管核准後送教務處複核，符合規定者可赴外校修習暑期課程；報名外校暑修課程申請表請同學登入【暑修報名系統】填寫，並依表訂公告流程進行審核作業。(3)他校學生欲參加本校暑期班者，登入【暑修報名系統】，首次登入者須先申請一組帳號密碼；惟「提醒同學務必自行向所屬學校確認學分採認問題」。他校學生僅得報名參加本校學生申請開課之科目，不得要求另行開課。暑期課程無本校日間部學生修習者，亦不開設。學生選修暑修課程，應經所屬學校暨學系認可，如事後不予承認，本校概不負責。(三)報名費用：學士班學生每一學分980元；碩士班學生一學分1490元；惟跨學制修課者(如碩下修學、學上修碩)，從高學分費收費。1.學生選課經確認繳費報名完成後，除課程停開外，不得因個人因素辦理退選、退費、換課，請同學選課前務必確認上課時間是否可全程配合，或是否有選課衝堂情形。2.未能開班之科目，於開班授課一週後，先洽課務組確定是否開課後，憑繳費紀錄至「暑修報名系統」填寫退費帳戶，由課務組統一造冊辦理退費。四、其他補充說明：1.本校學生參加暑修後之成績考查，悉依本校學則暨暑期開班授課辦法規定辦理：及格與不及格成績均登記於其歷年成績表。學分不與學期所修學分合併累計，各科分數亦不與學期成績合併平均，惟學分及成績應併入畢業成績計算。2.本校參加暑期之學生，每期至多修讀9學分。凡全年性之科目，其未經修習上半部或修習上半部不及格成績未滿40分者，不得修習下半部之課程；其他未盡事宜，依本校學則暨選課辦法處理。
※查詢課程最新資訊：【🔎課程查詢系統】※※報名北大暑修課程：【🖱暑修報名系統】※</description><pubDate>Thu, 08 Jun 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>「佛系理財，樂活人生」研習課程，敬請踴躍參加</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/648288c3b012cf0ac49c462f</link><description>一、佛系理財是用簡單、無須耗費時間及精力方法增加財富，使同仁心情不隨股票漲跌而跌宕起伏，省下時間精力投注工作，不僅能提升本校教職員工作效能，亦能預做退休後之理財規劃。二、研習活動如下：(一)研習主題：「佛系理財，樂活人生」。(二)時間：112年6月14日(星期三)下午2時至4時30分。(三)地點：本校三峽校區行政大樓四樓第一會議室。(四)講座：施昇輝老師。(五)講座簡介：國立臺灣大學商學院畢業。2003年成為專職投資人，在2012年底以簡單的佛系投資心法，著成《只買一支股，勝過18%》一書後，成為最受歡迎暢銷理財作家，他將以深入淺出的方式為本校教職員講授「佛系理財，樂活人生」研習課程。三、為響應環保低碳生活，請參訓人員自備文具及飲水器皿。四、請於112年6月13日(星期二)前上本校線上報名系統報名，完成本課程者核給公務人員終身學習時數3小時。</description><pubDate>Thu, 08 Jun 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【工讀】進修暨推廣部推廣教育組誠徵暑期臺北校區跟課工讀生</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64819422b012cf0ac49c4620</link><description>應徵條件：臺北大學在學學生，主動積極，認真負責，具服務熱誠
需求員額：兩名
工作內容：
主要為上課期間全程教室內跟課，原則實體課程跟課者一名，線上課程跟課者一名
1.推廣課程行政事務處理
2.現場及線上學員協助與服務
3.遠距教學軟體操作問題排除
4.下載當天課程錄影檔案並備份建檔
5.缺席及補課學員登記與人數統計
6.教室環境清潔
7.其他臨時交辦事項
四、工作地點：臺北大學臺北民生校區教學大樓
五、待遇：時薪176元(依勞基法規定)
六、工讀期間：112年7月到8月
1.七月：每週一、三、五　夜間17：30-22：30
2.八月：每週一及週五，視排課狀況可能增加週三時段，
夜間17：30-22：30
七、應徵方式：
填妥附件工讀生履歷表電子檔後Email至 sharon@mail.ntpu.edu.tw
(主旨:應徵推廣教育課程跟課工讀生-姓名)
八、面試方式：經初步審核資料後將擇優面試，並另行預約面試時間，
面試未錄取者恕不另行通知
九、聯絡人：周玲如小姐　（02-2502-4654轉18407 /02-2506-5226）</description><pubDate>Wed, 07 Jun 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>本校與恩主公簽訂公教專案健康檢查專案訂於112年8月7日(星期一)實施，歡迎本校教職員踴躍報名參加。</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64816f6bb012cf0ac49c460c</link><description>一、本校與恩主公醫院簽訂專案公教健康檢查方案，規劃本校專屬4500元、8000元、12000元及16000元等實施專案(如附件)。
二、暑假期間實施健康檢查專案如下：
(一)實施日期：112年8月7日(星期一)
(二)實施方案：實施8000元、12000元及16000元健康檢查專案。
(三)實施對象：本校教職員及所屬眷屬(含父母、配偶、配偶之父母及子女)。
(四)實施地點：恩主公醫院健康管理中心。
(五)實施人數：為維護健康檢查品質，限額15名，報名截止日為112年6月26日或報名人數額滿止。
(六)報名方式：線上報名，網址https://forms.gle/NHDHYMzJ43QsqvJ46(名額含眷屬，報名者請評估如實施腸胃內視鏡項目檢查後1週內以不搭乘飛機為原則)。
三、本校教職同仁或所屬眷屬如於其他時間安排健康檢查專案者，請逕洽恩主公醫院。
四、公教一般健康檢查補助，除校長及副校長每年一次補助，編制內教職員及工友，每二年一次補助，給予公假前往受檢。
五、符合申請公教健康檢查補助者，請於實施健康檢查後檢附申請書及收據逕向人事室提出申請，表單請至校網人事室/表單下載/表單/福利/健康檢查補助申請書。
六、檢附北大公教人員-健康檢查專案及相關簡報檔。
七、聯絡人:人事室/何小姐(02-8674-1111分機66053)、恩主公醫院諮詢/邱小姐、田小姐02-2672-3456分機6541或6542</description><pubDate>Wed, 07 Jun 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】偕鳶山協會以「共生社區」培力老人據點</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/648139e0b012cf0ac49c45f8</link><description>社科院USR計畫與台灣鳶山社會實踐協會持續合作，今年又加入甫成立的高齡與社區研究中心，繼續扮演新北市社會局與在地老人據點的窗口，針對三峽、鶯歌、土城、及樹林四區約50個在地老人據點為對象，同時廣邀新北市他區據點夥伴，一同透過培力活動來壯大據點組織。112年6月6日下午2至5點於土城區公所七樓大禮堂，辦理了「共生社區工作坊」，邀請新北市社區培力育成中心的黃珮玲主任，以及永和區民權社區發展協會的邱秀蘭理事長，分別以共生社區概念與經驗分享，作為主題來培力老人據點。本次課程也吸引近50位在地據點夥伴熱情參與，期待藉由課程激發據點未來創新服務的能力。
上半場中，黃珮玲主任先以衛福部所提出因應超高齡社會對策方案(112-115年)中，先介紹營造共生社區的指標及目的，包含建立高齡者在社區中的平等互惠關係、社區或社會責任的倡議與提升、營造高齡者自主自立生活的社區環境、提升高齡者的家庭與社區連結、鼓勵高齡者積極參與社會活動。而日本佛子園理事長雄谷良成認為共生社區，可定義為「不同群體的人，無論殘疾和年齡大小，都以混雜的方式進行互動，因此每個人都可以發揮作用、充滿活力，社區也充滿活力。這是一個共生的社區。」
黃主任提到共生社區的概念可以分為兩層次，分別為個人層次與組織層次，在個人層次方面應秉持著社區中沒有哪一個人永遠是受助者，其有時是助人者，滿足他人的需要，也可以安心的接受照顧，讓需要被滿足的概念。接著，黃主任便以石頭湯的故事舉例說明，旅人為社區中的組織，村民即為社區的居民，而食材則代表著社區的特色以及居民的優勢能力，透過共同工作的成果、滋養村民的養分，以及建立信任關係的平台，彼此串連後就宛如一鍋石頭湯。在組織層面而言，若是使用共生社區概念作為照顧的模式，則需要透過在地組織連結在地資源，發展在地服務來解決在地民眾的需求。
下半場則邀請到永和民權社區發展協會邱秀蘭理事長，來分享如何在社區中實踐共生社區的概念。邱理事長分享到民權社區是透過力行「多世代、多機能、互助網絡」滾動式福利化的服務方法，從0歲到100歲都會是社區的服務對象。接著並以實際案例分享組織內部所進行的各項方案，包括定期的志工會議與培訓、嬰幼兒喘息服務、身心據點小站、長者靈性照顧等。除此之外，社區也積極建立各項資源間的網絡，如同共生社區中的概念所提及「不同群體的人，都可以發揮作用、充滿活力」。因為看見社區的需求，所以尋找方法解決問題、突破困難，這正是邱理事長所要傳達給夥伴們的信念。
最後，在黃主任的帶領下，讓各組進行對話與討論，據點中有什麼資源是可以共享的，並從空間、設備、服務、志工才能、長者與居民的才能與社區資源等各面向去發想；同時也可以思考這些資源可以共享給誰、以及如何共享，而這些討論也都可以做為日後據點實踐的目標與方向。
透過課後問卷，我們也了解參與者對於此次課程的感受與收穫。學員的回饋包括有「學習社區與長者相互共生連結，長者也可利用他們以前的長處，加以運用讓長者覺得自己是還有有用的人，爾後應改變方向，讓長者善加用他們長處」、「因應未來的中老年社會，未雨綢繆，開始學習，打好基礎，造福自己和社區伙伴，真的幸福！」、「老師的舉例很實用，感受很深刻，理事長的分享很受用且感人。」、「深刻感受共生的重要與共生的必要性」、「資源共享，讓長者發揮所長」。
針對在地老人據點發展的培力，今年度將持續透過以創新概念作為課程主軸，增進據點第一線人員知能，同時促進在地據點開創未來服務的多元性。今年起在臺北大學已經串連起USR計畫、高齡與社區中心，加上鳶山協會，將促使大學、NPO、政府與據點，可以更加協力合作，面對超高齡社會的到來。</description><pubDate>Wed, 07 Jun 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【國際處公告】112學年度第1學期國際學伴獲選名單公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64813760b012cf0ac49c45f1</link><description>【國際處公告】112學年度第1學期國際學伴當選名單公告
112學年度第1學期國際學伴當選名單公告如附件，實際分配學伴學生資訊將採個別通知。</description><pubDate>Wed, 07 Jun 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>