<rss version="2.0" encoding="UTF-8"><channel><title>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news</link><description>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</description><author>NTPU 國立臺北大學</author><image><url>https://new.ntpu.edu.tw/assets/logo/ntpu_logo.png</url></image><language>zh_TW</language><copyright>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</copyright><item><title>泰國朱拉隆功大學代表團來訪 促進交流合作</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6450d9d3b012cf0ac49c3a61</link><description>臺北大學國際事務處於4月20日接待了來自泰國朱拉隆功大學(Chulalongkorn University)傳播藝術學院(Department of Journalism and Information)新聞與資訊學系(Faculty of Communication Arts)的外賓。本次來訪團由新聞與資訊學系主任Prof. ALongkorn Parivudhiphongs帶隊參訪，與Dr. Pichaiwat Saengprapan及8名泰國學生一同參觀本校。本次參訪由國際事務處林文一國際長親自接待，同時邀請了電機資訊學院通訊工程學系的謝依霖主任、江振宇老師以及國際合作資深顧問韋岱思老師一同接待。
朱拉隆功大學（Chulalongkorn University）是泰國歷史最悠久、也是最負盛名的大學之一，被尊為「全泰國最有威望的大學」。該校成立於1917年，坐落於熱鬧的曼谷城市，擁有優秀的師資陣容和豐富的教學資源，並且在泰國以及國際上享有卓越的學術聲譽和領導地位。該大學擁有19個學院、及多個研究所提供了多方位的學科領域，涵蓋人文、社會科學、商業、法律、工程、醫學和科學等學科。
此次接待活動中，本校與泰國朱拉隆功大學就合作事宜進行了詳細洽談。林文一國際長表示與來賓相談甚歡，希望未來能夠繼續推動更多交流活動，進一步促進臺泰兩國之間的學術合作，除此之外，更為來賓準備了珍珠奶茶和其他臺灣小吃，讓來賓們感受臺灣的美食文化。活動首先前往社會科學學院參觀韋岱思老師的「社會網路」課程。韋老師在課堂中使用中英雙語並行，融合了互動式教學，與學生們積極討論，引起了泰國學生的強烈興趣，也更了解在本校學習方式。希望未來有機會也可以與台灣學生進行了互動交流，增進了彼此的跨文化了解。
課程結束後，外賓們來到電機資訊學院，由通訊工程學系的謝依霖主任介紹該系的研究亮點，並分享通訊科技結合投入日常生活中之應用，泰國同學們紛紛向謝主任提問，深入了解本校通訊學系的專業研究領域。隨後，謝主任帶領學生們參觀了江振宇副教授的語音暨多媒體訊號處理實驗室和李忠益副教授的光通訊系統實驗室，讓大家一窺實驗室的研究設備及空間，學習更多關於通訊工程的知識。
藉由這次的交流，不僅展現了國立臺北大學的豐富教學資源和優質教學水平，也為台泰教育交流搭建了一個良好的平台，進一步增進了兩國學生的交流與合作，希冀未來雙方能有更多學生和教師交換的機會，提高學生的國際視野和跨文化交流能力並提升本校研究能量，進一步加強國立臺北大學與泰國朱拉隆功大學之間的友誼和合作。</description><pubDate>Mon, 01 May 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>丹麥哥本哈根大學 蒞校拜訪</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6450d5d3b012cf0ac49c3a4f</link><description>國際事務處林文一國際長於112年4月20日上午接待丹麥哥本哈根大學University of Copenhagen(UCPH)人文學院教師Dr. Bo -AElig;renlund S-oslash;rensen、顧問Mr. Kristian Juul M-oslash;ller Bitsch以及國際事務專員Ms. Sabrina Lykkegaard Svidt，國際教育及發展組馬國勲組長簡介本校交換學生計畫及執行現況，國際學院華語中心趙雪君主任、創新華語文教學學士學位學程李柏翰主任及華語老師吳品慧老師亦一同出席，介紹本校華語課程的規劃架構及各式多元的教學活動。
兩校於2023年在曼谷舉行之亞太教育者年會(APAIE)之際首次會面，哥本哈根大學設有六個院，36個系和200多個研究中心，學科領域涵蓋健康與醫學科學、人文、法律、理學、社會科學及神學等，與本校高度對應，此外，哥本哈根大學對本校華語學程表示高度興趣，希望未來可以選送學生前來本校學習中文。
林文一國際長也特別邀請目前在本校就讀的三位外籍生現身分享校園生活，學生們無論是在學習或生活上都獲得美好的經驗，與在地學生相處融洽，老師的課程豐富，讓外籍生容易掌握學習進度，中文能力也進步了不少，希望更多外國學生可以前來本校體驗不同的校園生活。未來兩校將持續討論締結姐妹校，並開展交換學生計畫，以利雙邊學生互訪學習。
哥本哈根大學University of Copenhagen(UCPH)位於丹麥首都哥本哈根，成立於1479年，是北歐最古老的大學之一，設有四個校區，主校區位於哥本哈根-Ouml;restad on Amager北部的Karen Blixens Plads，並擁有八個博物館和研究園，例如丹麥自然歷史博物館、醫學博物館和厄勒海峽水族館。學校以研究為導向，學生人數約3萬7千名，教職員近1萬名，其中包含5千名研究人員。該依據2023年QS世界排名，哥本哈根大學位列世界第82名，是北歐地區排名最高的大學，優秀人才學者輩出，曾孕育出37位總理、10位諾貝爾獎獲得者，並有20名校友獲得33枚奧運獎牌。本次來訪的人文學院是該校成立最初的四個學院之一，也是北歐最古老的學院之一，全院人數約8千5百名，開設有近90個學士和碩士課程，專業領域包括藝術文化、傳播、跨文化區域研究(包括亞洲文化研究及華語)、歐洲語言相關(英語、日耳曼語及北歐語)、考古學及民族學等。</description><pubDate>Mon, 01 May 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【永續沙龍】 生成式AI推動永續發展成果</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6450bcd4b012cf0ac49c3a0f</link><description>國立臺北大學2023年度永續月【SDGs永續沙龍】4月演講活動，4月27日到邀請本校資訊管理研究所戴敏育副教授，分享「生成式AI在永續發展的應用」的主題演講， 在永續辦公室 USR Hub舉行，吸引超過40位師生一起共同關注生成式AI 和 ChatGPT 在 ESG 永續發展應用的重要議題。
戴副教授首先概述了生成式 AI 的基本概念，並說明生成式 AI所涉及使用的演算法根據從現有大數據中學習到的基礎模型並生成包括文字、圖片、影音等新數據。 接著討論了 ChatGPT 的基本原理和功能，ChatGPT 是由 OpenAI 開發的一種大型語言模型 (LLM)，它使用深度強化學習技術對文本提示生成類似人類的回應。
戴副教授並重點介紹了生成式AI在 ESG（環境、社會和治理）和永續發展背景下的潛在應用。生成式AI可以通過預測未來趨勢、確定需要改進的領域並提出新的解決方案，來幫助企業和政策制定者做出更明智的決策。例如，它可用於生成氣候變化如何影響特定區域的情境，或建議更可持續的供應鏈。
戴副教授在演講中亦特別指出AI在永續發展上的重要議題，在將人工智慧應用於永續發展時，需要解決重大的倫理和社會問題。並強調了對數據隱私和安全、所用演算法的潛在偏見以及人工智慧對於社會及經濟的重要影響。
整體而言， 戴教授的演講強調了在永續發展領域應用生成式AI和 ChatGPT 的多種面向的可能性，同時也強調了深思熟慮和負責任的實踐，以確保造福整個社會的方式使用人工智慧的重要性。</description><pubDate>Mon, 01 May 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>社科院連續七年獲教育部USR補助</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6450a9b7b012cf0ac49c39f8</link><description>教育部自2017年6月起開始推動大學社會責任(USR)計畫，本校社科院也在時任院長曾敏傑教授的組織下，申請獲得種子型USR計畫補助(2017/8-2019/12)，並且接續再獲得三年萌芽型USR計畫補助(2020/1-2022/12)。近日教育部公布第三期USR計畫審查結果，社科院計畫再次獲得審查委員肯定，升級為深耕型計畫，計獲得教育部核定兩年補助，每年將補助680萬元，預計執行至2024年底。
社科院USR計畫歷經示範期、種子型、萌芽型前後5年半的時間，並於2022年終提出第三期深耕型計畫，終於在2023年4月28日通過書面、簡報與訪視三個階段的審查，消息傳來，參與USR計畫相關師生咸感榮幸。累計多年以來，社科院共獲得教育部USR及另一項UFO(社科人才培育)計畫共3190萬元補助。
回顧社科院USR計畫執行的歷程，在示範期與種子型初期，團隊將重心放在「認識在地」，拜會了許多三峽在地單位，為日後合作打下堅實的基礎，種子型計畫期間關注「高齡、身障、婦幼、原民」四個議題，並探索實驗性的服務方案，也推出了北大玩具節、聖誕點燈、管樂節、友善接待等深受社區歡迎的方案。尤其在2019年11月依照所提規畫，成立「台灣鳶山社會實踐協會」，扮演大學與社區的橋樑，並且相互分工，分別與USR計畫在社區和校內相互協力，讓大學與社區開展更緊密的交流。
2020年起，團隊開始執行萌芽型USR計畫，計畫目標也從原先的「高齡、身障、婦幼、原民」轉為「青銀共融、臺北大學城」，此時期團隊延續大學城系列節慶的精神，讓大型校內的社區活動能夠延續，除了深化校園和社區的融合之外，並開始將方向聚焦在高齡議題，也在此時期推出青銀共學、學老系列、健康書庫、Switch健康方案等，開始鎖定以超高齡社會的到來進行準備，並於今年3月正式推動成立「高齡與社區研究中心」。
計畫主持人曾敏傑教授表示，非常感謝社科院陳欽賢與張恒豪兩位院長持續的支持，這次在漫長的計畫審查期間，也感受到社區居民與合作夥伴的熱情肯定，不僅有許多社區長者為計畫禱告，教育部委員來校實地訪視期間，並且有二十餘位在地團體代表熱烈出席，因大家與委員座談過程中踴躍發言，以致有許多合作夥伴因時間所限無法暢言，甚至投書部長信箱表達對USR計畫的肯定，都顯示多年來大學社會責任的落實，已經讓社區和在地關係人感受深刻。
本次社科院所提出深耕型計畫名稱為「前瞻超高齡的大學3E行動計畫：Establishment、Engagement、and Empowerment」，計畫執行的重點在思考大學如何因應超高齡社會的到來，並透過USR計畫提出一項5S3E的行動架構，分別針對學生(Students)、長者(Seniors)、據點(Sites)、跨校(Schools)、全國(Society)等5S為對象，並聚焦在超高齡議題之上，透過三種工作方法「為他們創建」（Establishment）、 「為他們實踐」(Engagement)、「為他們培力」(Empowerment），以5S3E建構出15個介面，並規劃以36項具體的方案加以操作落實。
本期計畫計整合校內外約20位教師，分別來自社工系、經濟系、犯罪學所、法律系、資工系、歷史系、通識中心等，期望透過計畫的執行，以達到所提五項目標，包括1、培育學生迎向高齡產業；2、創新長者服務方案；3、培力老人據點發展；4、跨校共學提升專業；5、展現成果引領社會。期待在過去六年USR的基礎之上，未來深耕型USR計畫，可以結合新成立的「高齡與社區研究中心」，以及所育成的「台灣鳶山社會實踐協會」，相互協力並分享資源，發展出大學因應超高齡的的行動模式，並加以改良與複製，以促成大學集體可以針對臺灣2025年即將到來的「超高齡社會」進行整備和因應。
未來對於超高齡有興趣的師生與團體，若有相關的合作提案與建議，都歡迎與社科院USR計畫聯繫。</description><pubDate>Mon, 01 May 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>傑出校友專訪—李怡寧學姐「以柔克剛 樂善好施」</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64508123b012cf0ac49c39da</link><description>學歷：不動產與城鄉環境學系民國82年度畢業
現職：和通建設董事長
112年3月24日，陳達新副校長(兼校友中心主任)與校友總會蔡江城秘書長特地帶領校友中心採訪團隊南下，專訪本校第22屆傑出校友「企業經營獎」-mdash;李怡寧學姐。李怡寧學姐就讀本校不動產與城鄉環境學系，畢業後於金融界服務，並於99年創立「和通建設股份有限公司」，用比他人更加細膩且溫暖的特質，在建築業打造專屬於和通的口碑，獲得了「國家建築金獎」、「誠信品牌」及「建築園冶獎」等獎項，並創立了「和通文化藝術基金會」，用行動傳愛於社會。本次專訪學姐也與專訪團隊暢聊其創業經驗與經營理念，從員工福利到企業社會責任，皆以溫柔堅定的態度一一達成，在奮鬥之餘不忘關懷社會弱勢。
李怡寧學姐幼時家中並不富裕，故選擇進入夜間部就讀，白天工作以支付學費及生活費，但工作與生活的雙重壓力並沒有擊垮她，反而讓她獲得了人生的核心價值，在心中埋下了公益的種子。畢業後便於金融業服務，後又經歷了結婚生子，以及與病魔交戰，即便如此她卻沒有將大學所學拋之腦後，仍不斷累積自身能量，畢業17年後，於台南白手起家，創立「和通建設股份有限公司」。「雖然要花比別人多一倍的時間去蓋，但建築的品質絕對沒話說」秉持著「建築是良心事業」的理念，從零開始耕耘，用建築譜寫溫柔的力量，學姐不僅注重客戶需求，對於施工環境也十分重視，由細節改變工地環境與文化，從工人的飲食、如廁、休息到施工安全皆用心把關，以細膩溫暖的態度，給予工人更多的支持，也因此提升了施工的品質與順暢度。用建築鏈結生命與情感的特色，以及卓越的品質，讓僅成立13年的和通建設，連續10年榮獲「國家建築金獎」、「誠信品牌」等獎項，受總統、副總統召見頒獎，更打造出台南第一個擁有雙耐震的標章建築。
「我在創業之初，其實一開始就有設定了，我們要用百分之二的盈餘來做一些公益」39歲時腦動脈瘤的治療，讓學姐經歷了一次生死大關，也讓他在過程中看見了來自弱勢病患的苦難，故治癒後的她如浴火重生一般，不僅創業成立公司，更將公益放入自己未來的人生之中，每年將公司盈餘的2%投入公益基金，從10萬、20萬開始慢慢累積，直到累積捐贈1000萬元後成立「和通文化藝術基金會」，以照顧全年齡的民眾為理念，並結合藝文與公益舉辨各種活動，將文化古都台南的藝文活化，讓藝文走入一般人的生活之中，如舉辦親子寫生、青少年街舞大賽及開設長者培訓課程，至今已投入超過兩千萬。「以利他的精神來做一個企業，是可以長久走下去的」身為建築業者，學姐非常了解建築業於溫室氣體排放上的增長，故從多年前就開始執行有關「企業社會責任」的計畫，成立怡和能源發展再生能源，建立負碳供應鏈，並於全台各地購買近10萬坪綠地，完全保留不開發，以實際行動為淨零碳盡一份心力。
不僅在公益與環境議題上盡心盡力，學姐在反哺社會的同時也不忘母校的學弟妹，每年提供暑假實習機會，除此之外更安排住宿場所，讓學弟妹可以無後顧之憂地來學習與實踐。「若想創業，『利他』是個很好的立基點」最後學姐也以怡和能量為例，當時以減少碳排作為出發點而創立的公司，如今卻在再生能源界中佔有一席之地，且成功興櫃上市，她以此鼓勵有創業夢的年輕學子，可將幫助他人作為創業基礎，並廣泛涉獵，發想出屬於自己的創意。專訪尾聲，李怡寧學姐期盼所有學弟妹皆可努力創新，勇敢無懼，奮鬥之餘，給予社會弱勢更多的關懷。</description><pubDate>Mon, 01 May 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>本校112學年度大學申請入學第二階段甄試繳費查詢系統於5月2日開啟</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/644f5a12b012cf0ac49c3990</link><description>★點此連結「學士班申請入學第二階段甄試繳費查詢系統」
登入報考系統，帳號統一為「112學年度學科能力測驗應試號碼」，預設密碼為考生本人「含大寫英文字母之身分證號碼（或居留證號碼）」。
第一次登入後，請務必修改密碼後重新登入。
請注意！通過第一階段篩選後，仍須依本校「第二階段指定項目甄試須知」（請務必連結下載並詳閱）規定完成繳費、上傳（勾選）審查資料並點選「確認」鍵後始取得參加第二階段指定項目甄試資格。
忘記繳費、逾期繳費、誤繳金額或帳號、或上傳審查資料卻未點選確認鍵等未完成程序者，一律不得參加甄試，且不得要求任何補救措施。
本校「招生資訊網」公告有各項說明，敬請善加利用。
本校第二階段指定項目甄試重點期程提示如下：
☆繳費期限：112年5月2日10:00至5月8日15:30截止。
☆上傳書審資料期限：112年5月4日9:00至112年5月8日21:00前，以上傳電子檔方式辦理。
☆甄試日期：依「大學申請入學招生簡章」第716-731頁學系所訂日期辦理。
☆榜示日期：112年5月31日10:00。
如對參與第二階段甄試有任何問題，歡迎於上班時間來電本校教務處綜合業務組02-86741121#66119。</description><pubDate>Sun, 30 Apr 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>本校單獨招收身心障礙學生招生自5月1日開始報名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/644f5793b012cf0ac49c398f</link><description>※本校今年度開放單獨招收身心障礙學生，自5月1日起開始報名至5月12日。
※一律以通訊報名。
※報名手續完成係指於報名期限內完成【郵寄報考資料】及【報名費用繳費入帳】，上述任一項未完成均視同未完成報名，不得參與考試。
※詳情請下載簡章參閱
112學年度日間制學士班單獨招收身心障礙學生招生簡章</description><pubDate>Sun, 30 Apr 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>丹麥哥本哈根大學 蒞校拜訪</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/644f26b8b012cf0ac49c3982</link><description>國際事務處林文一國際長於112年4月20日上午接待丹麥哥本哈根大學University of Copenhagen(UCPH)人文學院教師Dr. Bo -AElig;renlund S-oslash;rensen、顧問Mr. Kristian Juul M-oslash;ller Bitsch以及國際事務專員Ms. Sabrina Lykkegaard Svidt，國際教育及發展組馬國勲組長簡介本校交換學生計畫及執行現況，國際學院華語中心趙雪君主任、創新華語文教學學士學位學程李柏翰主任及華語老師吳品慧老師亦一同出席，介紹本校華語課程的規劃架構及各式多元的教學活動。
兩校於2023年在曼谷舉行之亞太教育者年會(APAIE)之際首次會面，哥本哈根大學設有六個院，36個系和200多個研究中心，學科領域涵蓋健康與醫學科學、人文、法律、理學、社會科學及神學等，與本校高度對應，此外，哥本哈根大學對本校華語學程表示高度興趣，希望未來可以選送學生前來本校學習中文。
林文一國際長也特別邀請目前在本校就讀的三位外籍生現身分享校園生活，學生們無論是在學習或生活上都獲得美好的經驗，與在地學生相處融洽，老師的課程豐富，讓外籍生容易掌握學習進度，中文能力也進步了不少，希望更多外國學生可以前來本校體驗不同的校園生活。未來兩校將持續討論締結姐妹校，並開展交換學生計畫，以利雙邊學生互訪學習。
哥本哈根大學University of Copenhagen(UCPH) 位於丹麥首都哥本哈根，成立於1479年，是北歐最古老的大學之一，設有四個校區，主校區位於哥本哈根 -Ouml;restad on Amager 北部的 Karen Blixens Plads，並擁有八個博物館和研究園，例如丹麥自然歷史博物館、醫學博物館和厄勒海峽水族館。學校以研究為導向，學生人數約3萬7千名，教職員近1萬名，其中包含5千名研究人員。該依據2023年QS世界排名，哥本哈根大學位列世界第82名，是北歐地區排名最高的大學，優秀人才學者輩出，曾孕育出37位總理、10位諾貝爾獎獲得者，並有20名校友獲得33枚奧運獎牌。本次來訪的人文學院是該校成立最初的四個學院之一，也是北歐最古老的學院之一，全院人數約8千5百名，開設有近90個學士和碩士課程，專業領域包括藝術文化、傳播、跨文化區域研究(包括亞洲文化研究及華語)、歐洲語言相關(英語、日耳曼語及北歐語)、考古學及民族學等。</description><pubDate>Sun, 30 Apr 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【徵才】國立臺北大學主計室誠徵【高教深耕計畫專任助理】1名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/644f1b27b012cf0ac49c3971</link><description>【徵才】國立臺北大學主計室誠徵【高教深耕計畫專任助理】1名
工作地點：新北市三峽區大學路 151 號（主計室）
職
稱：主計室高教深耕計畫專任助理
性
別：不拘
人
數：1人
資格條件：
1.大學(含)以上商學相關科系畢業（會計相關科系尤佳）。
2.具電腦文書處理能力（Word、Excel等）及網路系統操作。
3.具會計業務相關工作經驗或具校務基金會計實務經驗者尤佳。
工作項目：辦理會計相關業務及其他臨時交辦事項。
薪資待遇： 依據本校「計畫專任助理人員工作酬金表」規定之學士級第1年月薪33,800元支給，並按在職月份比例發給年終獎金。
聘
期：自到職日起至112年12月31日止，每年依本校計畫經費情況辦理續聘(試用期三個月)，試用期間若無法勝任，本校得以提早解聘。聘僱期限屆滿，得依本校相關規定辦理續聘。
應徵方式：
1.收件期限：應徵人員將應徵文件即日起至112年05月19日(星期五)下午17時前掛號郵寄(郵戳為憑)。本校收件地址：237303新北市三峽區大學路151號行政大樓五樓主計室，逾時寄件者概不受理（信封上請註明「應徵國立臺北大學主計室-高教深耕計畫專任助理」）。聯絡人及電話:主計室盧小姐、(02)86741111轉66068。
2.應備文件：(請依序編碼並註明)履歷表上請務必註明白天聯絡電話及正確之電子郵件信箱)。應徵資料若提供不實或有遺漏，相關責任由當事人負責。
(1)個人履歷表（附照片並含基本資料、學歷、工作經歷、自傳）。
(2)最高學歷畢業證書影本（國外學歷需附外交單位驗證之影本及公證之中譯本）。
(3)其他經歷相關證明文件。
備　　註：
1.書面初審合格者擇優面試，未錄取者不再另行通知。（如需返還書面應徵資料者，請檢附回郵信封。）本次甄選正取1名，另得視結果擇優備取2名，候補期間自甄審結果確定之翌日起算3個月內（含正取人員報到後於3個月離職者），得依序遞補。
2.依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：(1) 犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。(2) 經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。(3) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。(4) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。(5) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。(6) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。</description><pubDate>Sun, 30 Apr 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>師資培育中心高教深耕計畫專任助理職缺甄選結果公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/644b80b5b012cf0ac49c3968</link><description>師資培育中心高教深耕計畫專任助理職缺甄選結果公告
甄選日期：112年04月28日
正取人員：蘇O珊。
備取人員：備取一：李O潔。備取二：王O豪。</description><pubDate>Thu, 27 Apr 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>本校申請教育部第三期USR實踐計畫全數通過</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/644b71beb012cf0ac49c3965</link><description>本校申請教育部推動第三期（112-113年）大學社會責任實踐計畫合計三案，皆順利通過審查。
一、環抱海山-middot;深耕三峽：北大文化城的創生、活化與擴展。
二、推動三鶯地區永續低碳經濟生活圈。
三、前瞻超高齡的大學3E行動計畫：Establishment、Engagement、and Empowerment。
由海山學研究中心洪健榮主任所帶領「環抱海山-middot;深耕三峽：北大文化城的創生、活化與擴展」團隊，主要根基於海山地區場域，希望能夠達到「推動校內外人才培育，強化海山地區在地知識學的國際傳遞及應用」目標，促進地方知識與大學學術發展的對話，形成臺北大學教學研究的重要特色。
「推動三鶯地區永續低碳經濟生活圈」計畫，由商學院院長陳宥杉帶領，為商學院為達到促進大三鶯地區的多樣化與永續發展，與在地居民共同實踐社會責任之目標，提出「在地3P」（在地優化Promotion、在地產品Product、在地實踐Practice）為目標面向的三個子計畫，進一步拓展與深化社區連結及大學社會責任貢獻。
此外，社會工作系曾敏傑教授所帶領的社科院「前瞻超高齡的大學3E行動計畫：Establishment、 Engagement、and Empowerment」，致力於服務高齡、推動青銀共學。此次申請教育部深耕型計畫，發展因應超高齡的大學行動模式。</description><pubDate>Thu, 27 Apr 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【徵才】國立臺北大學商學院企業永續發展研究中心徵求專任行政助理</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/644b33f0b012cf0ac49c394e</link><description>1.工作內容：
協助中心完成產官學合作計畫所需事項，規劃與統整、協調與溝通、預算規劃與執行、公文撰寫等工作
其它主管交辦之任務及專案
2.應徵資格：
具備學士(含)以上學位，不具在學學生身份
具備規劃與統整、協調與溝通、預算規劃與執行、公文撰寫之實務行政經驗者佳
對ESG及永續議題有興趣並願意長期投入者
電腦技能：Office軟體應用(具備Word、Excel文書處理能力(會使用vlookup、sumif、countif、textjoin、index、match)、Power Point簡報製作、Word排版及合併列印等等能力者佳)。
專長或特質：可獨立作業，積極、負責盡職，有耐心、具服務熱誠且配合度高。
性別：不拘。
3.上班地點：上班地點：新北市三峽區大學路 151 號。
4.待遇：以每月3萬6,000元以上起聘為原則，並依能力與後續表現調整薪資。若表現優異，試用期滿，最高月薪可能可達每月4萬4,000元。
5.其它：
聘僱期間：112年6月15日可開始上班。新進人員需先試用3個月，試用期滿合格，則正式聘用。
具相關經驗者優先考慮。
6.應徵方式：意者請於112年5月31日下午5點前備齊下列資料
請至以下網址：https://www.ntpu.edu.tw/admin/a4/download_more.php?id=457填寫附件履歷表(含相片)。
學歷證件影本。
相關工作經驗等證明影本。
語言證照影本。
其他有利於審查之證件或文件影本。
請依下列規範，書寫及建置word檔案名稱，連同檔案Email寄至twsvi@gm.ntpu.edu.tw信箱。
Email郵件主旨：「應徵專任行政助理(-times;-times;-times;)」【(-times;-times;-times;)處請輸入自己的姓名】
Word檔案內，依1.履歷、2.自傳內容、3.歷年成績單、4.畢業證書影本、5.相關能力或工作經驗證明或文件，放置。
Word檔名：『(-times;-times;-times;)應徵專任行政助理.docx』，【(-times;-times;-times;)處請輸入自己的姓名】)
相關問題，請洽承辦人陳先生，聯絡電話：(02)8674-1111分機66410。
7.備註：
面試日期採先到先審，擇優信件通知，未獲面試資格者恕不通知及退件；未錄取者不另行通知。
本次徵才正取1名、備取2名。備取期間自甄選結果公告之翌日起三個月(含正取人員報到後於三個月離職者)內有效。
正取人員報到後未通過試用者(試用期3個月，試用期滿正式約用)，於候補有效期間內由本校通知候補人員逕行遞補。
依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：(一) 犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。(二) 經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。(三) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。(四) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。(五) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。(六) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。</description><pubDate>Thu, 27 Apr 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【永續沙龍】救災救護的個人社會責任</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/644a3fc8b012cf0ac49c391e</link><description>「SDGs永續沙龍」秉持帶領大眾認識並實踐17項永續目標的精神，第4場講座聚焦於社會責任，邀請參與2016台南大地震、2018花蓮大地震、2023土耳其大地震救災工作的台北市消防局消防員陳睿笙，於2023年4月26日蒞臨本校USR HUB演講《我從救災救護中體會到的社會責任》，分享在攸關生死的救災救護第一線工作的身心特質，激勵在場學生設定目標之後就勇往直前。
「看到需要被幫助的人，我若沒有去幫助他，我會很難過。」陳睿笙一語道破他從事救災救護第一線的動機。從小興趣廣泛的陳睿笙，會汽車修理、騎重型機車、熱愛運動健身、服兵役時是傘兵、就讀醫務管理專業，於消防局工作接受嚴謹的訓練，後來到北醫就讀傷害防治研究所，紮實的專業知識大大幫助了工作上救災與救護的臨場反應與危機處理。
2023年2月6日，靠近敘利亞邊境的土耳其東南部發生規模7.8的大地震。「重大」等級的震級、建築物品質不良產生大面積坍塌，加上當地區域已有200年以上沒有發生過大地震或任何警告信號，防災救災準備工作遠遠不足，三大原因使得土耳其地震傷亡慘重，罹難人數超過5萬人。陳睿笙加入台灣搜救隊，直奔災難現場，在搜救隊休息的營地還在搭建的同時，搜救隊全員已全力投入救災工作。
拯救生命的黃金時間一點一滴的消失，大約每3分鐘就有一次餘震，搜救隊每一個隊員腎上腺素飆漲，絲毫不敢大意。陳睿笙分享，當地氣溫寒冷，營區活動範圍狹小，臨時搭建的衛浴廁所條件簡陋，幾乎無法好好休息。人們很難想像救災現場搜救隊所處的艱辛環境，「我已經做好心理準備，若是因此付出生命也在所不辭。」陳睿笙說，這個想法有點自私，沒有顧慮到家人，但在災難現場，只有把生死擺一邊，才能有足夠的勇氣專注救災工作。
陳睿笙強調個人特質相當重要。母親鼓勵他「要做對人有幫助的事」，學校老師影響他「在平凡中創造不平凡」，深深影響他的決策與行動。許多人在大學時期感到茫然，不知道未來就業方向如何選擇；許多人有各樣的興趣，卻常因想太多而耗費寶貴時間，錯失學習及實作機會。「設定目標、想方法激勵自己，做就對了，不要留下遺憾。」陳睿笙鼓勵在場學生與年輕人，無法判斷自己現在正在做的事對於就業是否有用，無法判斷未來要走哪條路，都沒有關係，重要的是有興趣就把握時間、檢視動機、激勵自己向前。過往所學，在日後不同時期，都會為自己的工作、生活與人生效力。
最後陳睿笙分享「你要保守你心，勝過保守一切，因為一生的果效，是由心發出。」每個人一定都有熱情所在，預備好自己，在機會來臨的時候貢獻自己所學，善盡個人社會責任，這個社會就會很美好。</description><pubDate>Wed, 26 Apr 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】管樂團創佳績 《鳶之彩》迴響校園</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/644a3058b012cf0ac49c38fd</link><description>臺北大學社科院USR計畫與北大管樂團合作五年來，管樂團逐年茁壯，不只全國學生音樂比賽年年獲獎，今年參加教育部「全國大專院校學生社團評選」，更由於首度發表《鳶之彩》在地特色曲目，得到評審青睞，榮獲學術性、學藝性「特優」社團，管樂團也從去年的甲等，躍升為今年的特優，USR計畫團隊也與有榮焉。回想六年前只是小型的學生社團，因為有了指揮鄒佳宏老師的專業及熱忱，以及USR計畫資源的挹注，逐步贊助樂團需求、拓展公演機會、及參加音樂競賽，並且配合大學社會責任，在每年辦理「北大管樂節」中成長茁壯，成為大專樂團中的指標團體，成就了北大管樂團今日的規模與成績。
近期指揮鄒佳宏老師更在北大通識課、北大高中、明德高中、安溪國中巡迴介紹《鳶之彩》，讓613位在地學子以音樂認識家鄉，也透過學習單讓學生們思考，如何認同並呈現自己的家鄉，在校園中迴響熱烈。五月份鄒老師更將帶領管樂團進入新竹縣關西，在關西身障中心為身障及罹患罕病的兒童專演一場，以音樂用來療癒弱勢族群，擴大音樂對於社會的貢獻。
北大管樂團於教育部所舉辦的112年全國大專校院學生社團評選暨觀摩活動(以下簡稱全國社評)中，榮獲學術性、學藝性特優獎之殊榮，現任社長林旭颺，目前就讀經濟系二年級，他表示表示今年有幸獲獎，要感謝社科院USR五年來的協助，使北大管樂團在特色活動績效上能有傑出的展現，除了用音樂豐富北大社區之外，本次《鳶之彩》的創作更是評選加分的重點項目，再次感謝曾敏傑教授五年來的支持。另外也要感謝歷年學長姐，將組織運作與資源管理等檔案電子化並保存完善，使本屆幹部在準備參賽資料時，能迅速架構出主要的內容，獲益良多。還要特別感謝陪伴管樂團多年的鄒佳宏指揮，在辦理每場活動時，不只盡力給予協助，也給予許多專業的建議，最後也要感謝臺北大學課外活動指導組，平時給予管樂團的指導，讓我們有機會參賽，展現社團的活力與精彩。
推動創作《鳶之彩》只是一個起步，隨著指揮鄒佳宏老師的腳步，在地校園已有更多學子認識此曲。另外特別感謝人可文教基金會何溪泉董事長的贊助，三月份已於校內通識課、以及北大高中三峽學進行講座，四月份也走入了明德高中、安溪國中，共計超過六百多位學生透過《鳶之彩》認識三峽歷史。本校通識課修課學生也表示，透過《鳶之彩》才第一次聽到北大校歌，也很喜歡管樂團詮釋的方式；也有不少同學很喜歡大學城的元素部分，聽起來有種充滿活力、熱情的感覺；而後面的老街國樂元素，也充滿著過節氣氛。也有同學表示，整首歌都訴說著三峽這個地區的歷史，讓文化與歷史透過藝術可以永存在人們心中，也希望未來三峽的族群們可以如同此曲，在最後不再有紛爭，可以和平的一起生活。
鄒佳宏老師也在4月7日至明德高中，為高二全年段學生約420位學生，介紹鳶之彩，為本年度規模最大的巡迴場次；學生回應「願鐘聲能平息那些人心中的殺戮，能安撫那些人心中的傷痛」，盼望鳶山的鐘聲代表衝突終止，透過音樂希望鳶山上的鐘聲可以帶來和平。鄒老師同時也在4月10日進入安溪國中，由於校內有管弦樂團，學務主任張正義老師非常重視，並且邀請校內所有的音樂老師，以及當天上音樂課的班級，加上管弦樂團的同學請公假，共計100多人共同聆賞。安溪國中的同學也相當有創意，聽完鄒佳宏老師的導聆以及樂曲後，學生們在學習單上也畫出心中對於三峽的想像。問到要如何呈現自己的家鄉，也有學生表示可以用更多藝術的方式，如繪畫、歌曲、童謠、繪本等。
盼望《鳶之彩》讓學生們更認識三峽歷史中的衝突、北大校歌帶來的大學城、鳶山上的和平鐘聲、及鳶山下的熱鬧老街，讓三峽創造出更豐富多元的未來。也期待北大管樂團延續大學社會責任的精神，持續努力以音樂服務社區、療癒弱勢。</description><pubDate>Wed, 26 Apr 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】偕鳶山協會以「多元輔療」培力老人據點</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/644a13fbb012cf0ac49c38ad</link><description>社科院USR計畫與台灣鳶山社會實踐協會協力合作，持續扮演新北市社會局與在地老人據點的窗口，針對三峽、鶯歌、土城、及樹林四區約45個在地老人據點，透過培力計畫來發展據點組織，同時也廣邀新北市其他地區據點參與。於112年4月18日及4月25日下午2至5點，在社科院二樓翻轉教室，辦理連續性兩週課程，邀請陳姵君行動職能治療師蒞校指導，以「多元輔療發想與應用」作為主題。
擁有豐富實務帶領經驗的陳老師，透過淺顯易懂的方式分享經驗以及活動帶領的技巧，兩次課程皆吸引近約30位在地據點夥伴熱情參與，一同體驗多元輔療的奧妙，並藉由課程激發據點創新服務的可能性。在兩周的課程中，陳老師透過深入淺出的方式，說明輔療活動的原則與主題的發想，並透過實際兩次的活動帶領，在第一周進行藝術療癒-馬賽克杯墊製作，第二周則是懷舊烹飪療癒-彩色湯圓製作，讓夥伴們能身歷其境地投入其中。
身為據點的第一線人員，經常要與來自不同背景、各種樣態的長者互動。陳老師首先針對長者健康與常見的疾病進行說明，因為不同的疾病可能成為影響活動參與的主因之一，而疾病的不同也會有不同的需求。長者常見疾病像是衰弱症、肌少症、輕度認知功能障礙、失智症等，故在活動設計上無法一體通用。期望「銀髮樂齡活動」可以達到下列目的，包括可以達到維持長輩認知功能與延緩退化；增加人際互動，維持社交互動頻率；提升生活品質，增加安適感；課程結合現實導向，依據長輩能力設計，來增加定向感與個人成就感。
「什麼叫作活動？活動主題怎麼訂定？活動內容要做些什麼才會吸引人？」；並不是一群人一起做事就叫作活動，而是要有一定的規劃及安排。陳老師向大家說明活動設計的原則在於提供認知刺激與挑戰、社交或娛樂性活動、增加感覺與運動刺激挑戰、以及最大限度的獨立操作。而活動的內容則是要考量參與者的認知功能、日常生活功能、生命經歷及興趣。另外在活動的過程中，重點在於享受過程、鼓勵參與，也嘗試連結參與者的日常生活、過去工作經驗、或是過去最愛的活動等。
掌握原則後，便可以透過撰寫團體活動的設計表，讓帶領者能更加熟悉活動的流程與事前的準備。在兩次的實作體驗後，參與的夥伴也在老師的帶領下一同討論:如果是你的話，要如何針對今天的主題去安排活動的相關事項；例如活動的目標、材料與預算、工作人員的配置、活動流程與說明，以及執行過程中需要注意的事項等，都會是活動設計中不可或缺的一環。
透過課後問卷，我們也了解參與者對於此次課程的學習感受，並引導其思考如何將活動設計與帶領的概念帶入據點活動當中。學員的回饋包括有「授課內容使人受益良多，覺得回去帶領活動有信心了！」、「這次的課程讓我會想跟長者一起動手學習做作品，讓每位長者有自己動手製作的成就感！分享給家人朋友們！」、「主講老師經驗豐富，提供很多過程中的難易度，方便我們少繞彎路。謝謝！」、「提供共餐，多元化餐點製作構想。」、「如何有計畫性的設計及帶領活動，老師提供了許多活動設計及靈感。」
針對在地老人據點發展的培力，今年度將持續透過多元輔療性課程等相關講座，來增進據點第一線人員知能，未來社科院USR計畫將善盡大學社會責任，持續攜手鳶山社會實踐協會，持續扮演大學與在地的橋樑，以及作為政府與據點間的服務窗口。</description><pubDate>Wed, 26 Apr 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>國際事務處參加2023年亞太教育者年會</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/644a1111b012cf0ac49c389f</link><description>國際事務處於3月13日至17日參加2023年亞太教育者年會(Asia-Pacific Association for International Education, APAIE)，此年會本年度在泰國曼谷Queen Sirikit National Convention Center(QSNCC)舉行舉辦。本校參與臺灣財團法人高等教育基金會(FICHET)聯合展出，臺灣共有32所大專院校及1研究機構參與，本校與臺北醫學大學及中央研究院共同使用會談桌，由國際事務處林文一國際長親自赴會，希冀透過年會與海外大學建立教學研上的合作關係，推動國際化發展，提升本校國際知名度及國際競爭力。
APAIE是亞太地區最重要的國際教育交流平台之一。本屆年會的主題是「Towards a sustainable future for international education in the Asia Pacific」，探討亞太地區高等教育機構如何在可持續發展的基礎上實現更好的國際教育，在此次年會上，來自亞太地區的教育工作者、學術專家和領袖們齊聚一堂，分享各自的經驗和觀點。本次會議共有來自全球50多個國家的2,500位高等教育國際事務相關主管代表參加。
國立臺北大學近年積極發展國際交流，在參加年會期間，本校共與37間海外大學進行了會面約談，這些海外大學分布於世界各地，包括日本、丹麥、瑞典、比利時、泰國、馬來西亞、加拿大、波蘭、西班牙、捷克、韓國、美國、法國、奧地利等國家，除了維繫原有姊妹校，洽談續約並探討更多元的合作方向外，亦積極與尚未締結姊妹校之國家及拓展合作關係，包括美國威斯康辛大學麥迪遜分校、丹麥哥本哈根大學、英國倫敦大學學院、瑞典哥登堡等大學，討論教師互訪、共同合作研究、學生交換、雙聯計畫及其他學術交流的可能性，會後將保持積極聯繫。
另外，林文一國際長亦於3月17日親自拜訪了泰國朱拉隆功大學的傳播藝術學院(Faculty of Communication Art)，新聞與資訊學系(Department of journalism and information)，與該系的主任進行交流和互動，討論多項合作事宜。朱拉隆功大學是泰國歷史最悠久、也是最負盛名的大學之一，成立於1917年。該校擁有優秀的師資陣容和豐富的教學資源，並且在泰國以及國際上享有卓越的學術聲譽和領導地位。本校也會於4月20日接待朱拉隆功大學代表團來臺灣之參訪活動，進一步媒合雙方的學術交流與合作。
林文一國際長表示，學校將繼續致力於推動國際化發展，鼓勵外國學生來本校就讀，並邀請各國教師來校研究，不僅為學生及校園提供更多元的學習機會和國際視野，更可提升本校之研究能量及成果。</description><pubDate>Wed, 26 Apr 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>國立臺北大學進修暨推廣部推廣教育組徵才公告(臺北職缺)</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6449fc80b012cf0ac49c3888</link><description>職務類別：課程企劃專員(臺北校區)。
需求人數：1人。
資格及條件：
具教育部認可之國內外大學或專科(含以上)學位。
熟悉Office文書軟體操作且具電腦行政文書處理能力。
具備行銷企劃及社群經營相關經驗者佳。
具備文案撰寫與美編能力者或一般出納等相關工作經驗者佳。
主動積極，良好之溝通協調能力，具服務熱忱，團隊合作精神，能配合業務彈性工時。
工作內容：
1.拓展推廣教育課程與社群經營。
2.負責推廣教育課程規劃、招生、課程執行與師生服務。
3.辦理學校行政事務處理。
4.其他臨時交辦事項。
聘期：自報到日起，每年依考核結果辦理續聘。(試用期三個月)
工作時間：依本校職員差勤管理實施要點辦理。
※上班時間：
周一至周五晚班：13:30~21:30。
視情況需要配合週六、日輪班。
工作地點：臺北市民生東路3段67號號(臺北校區）。
工作報酬：依本校聘僱人員報酬標準表學士級第一年標準，每月33,800元整標準起聘；五專(二專) 第一年標準，每月26,400元整標準起聘；三專第一年標準，每月28,472整標準起聘。另依規定辦理勞保、健保及勞工退休金事宜。
應備文件：(請依序編碼並註明)
履歷表一份（含自傳）、身份證正反面影本、近期2吋個人照片。
畢業證書影本一份。
相關能力或工作經驗證明影本。
相關語言檢定能力證明（若有可檢附）。
應徵方式：
應徵人員應將應徵文件於112年5月15日(星期一)以前，備齊上述文件資料，以限時掛號(以郵戳為憑)寄達或由專人送達本校地址：臺北市中山區民生東路三段67號（國立臺北大學推廣教育組收）。如逾時寄、送達者概不受理。聯絡人及電話：推廣教育組楊小姐，02-25024654分機18410，專線: 02-25065226。
信封請註明「應徵推廣教育組課程企劃專員臺北職缺」。初審合格者擇優通知面試，不合者恕不退件，未錄取者不另行通知。
十一、備註：
本次徵才正取1名、備取2名。備取期間自甄選結果公告之翌日起三個月(含正取人員報到後於三個月離職者)內有效。
依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：(一) 犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。(二) 經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。(三) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。(四) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。(五) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。(六) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。</description><pubDate>Wed, 26 Apr 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【學伴申請】112學年度第1學期國際學伴開放申請</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6448e744b012cf0ac49c3872</link><description>【學伴申請】112學年度第1學期國際學伴開放申請
一、徵求學伴條件:1. 具積極正面之態度，樂於學習。2. 具耐心及熱於助人之個性。3. 具團隊工作的服務熱誠。4. 有相關交換生經驗者佳或預計申請赴外交換者佳。
二、服務內容:1. 協助解決境外生生活及課業中的疑難雜症。2. 主動邀約境外生參與校園活動。3. 配合參加國際處舉辦或協辦之相關活動。4. 協助國際生練習日常口說中文。
三、準備資料:1.填寫線上申請表。2.英語能力檢定(官方認證)或其他語言能力證明 。3.參與國際活動經驗證明或自述。
四、學伴配對時將依據：1.系所、語言能力等。2.曾獲本校推薦赴外研修者。3.具參與國際活動經驗者。4.具英語能力檢定者。
五、服務期間: 112學年度第1學期
六、報名期間: 即日起至112年05月21日止
報名連結:http://oia.ntpu.edu.tw/schoolmate預計6月初公告錄取並辦理學伴說明會 (另行通知)</description><pubDate>Tue, 25 Apr 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】石賡執行長談「李白的別樣人生」</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64487bf1b012cf0ac49c3800</link><description>臺北大學社科院USR計畫與高齡與社區研究中心合作，於4月20日下午在USR Hub辦理今年第一場「Orange Ted系列講座」，邀請美國加州石氏基金會前執行長石賡蒞校，以「李白的別樣人生」為題，辦理一場面向社區長者的講座。即使當日大雨滂沱，現場仍有48位長者出席聆聽，演講結束之後，並由長者們分組進行討論，相互表達今日聽講的心得與收獲，讓學習更具成效。
高齡與社區研究中心於本學期正式成立，由社科院USR計畫主持人曾敏傑教授擔任第一屆中心主任，研究中心將以超高齡為主軸，整合北大教師之研究資源，結合過往USR既有之高齡服務方案，以推廣促進長者身心健康，並落實健康老化、活躍老化、終身學習為目的。本次演講也是研究中心成立之後，首次舉辦之活動，並與歷史系辛法春老師推動的橘子讀書會合作，從長者之角度設計主題，讓長者外出參與講座並相互分享，也避免長者久居家宅導致憂鬱、生病，並且鼓勵社交有助於維持腦部健康。
石賡先生首先介紹李白的生平，提到李白出生於碎葉城（即今日之吉爾吉斯一帶），並提到李白其實是一位華僑，而非正統的漢人。李白的官場之路十分艱辛，尤其其祖先曾為犯人，而當時的社會背景，犯人後代可以從事農、工、商等，但不能科舉應試，因此李白自出身便與科舉絕緣，而一心求官有志青雲的李白，也註定不順遂的仕途人生。
過去在課本上認識號稱詩仙的李白，是一個鬱鬱不得志的文人，然而現實的李白卻是一個飽讀詩書，且精通劍術的俠客。尤其是李白父親是絲路上經商致富的商賈，因此以現代人眼光來說，李白更是富二代，因此能夠在家人支持下，遊歷四方、遍交好友，也才能有「千金散盡還復來」的豪情。在他24歲離川闖蕩之後，便再也沒有回四川老家青蓮鎮了，而青蓮鎮至今仍每年以節慶紀念李白。
李白沿著長江開啟了2年半的旅途，期間寫下諸多膾炙人口的詩，如在揚州書寫《靜夜思》，這首人人朗朗上口的唐詩，也正是當時養病興起之思鄉情懷。石賡先生也分享當年他離家至美國留學時也曾遭遇病痛，特別能理解《靜夜思》所欲表達的含意。
在旅途結束後，李白始終不曾忘卻從官之志向，當時李白有位好友元丹丘，便透過安排結交玉真公主，以此方法來長安求官，唐時社會許多想要求官的文人都會隱居在終南山上，而李白在終南山上待了無數日子，因公主雲遊未返，都不曾盼到公主引薦，於是李白便黯然離去，出發前往洛陽尋求其他求官的機會。
在鬱鬱不得志的期間，李白也寫下無數經典之作，如《下鐘南山過斛斯山人宿置酒》、《少年行》、《將進酒》等，《少年行》一詩譜出當年官二代們流連風花雪月之景，而《將進酒》亦被現代音樂家改編成搖滾樂，透過搖滾樂的曲風，吐出李白不得志的怨氣-古來聖賢皆寂寞、惟有飲者留其名。
在石賡先生收集豐富的史料之下，搭配上精心製作的影像資料，兩小時的時間過得特別快，只能帶著長輩導覽李白人生旅途的一半，因此在演講結束前，石賡先生也提到，若未來眾人還有興趣了解，他會再度回來帶大家走完李白的人生。而石賡先生對於蘇東坡、杜甫、白居易等文人歷史也十分熟稔，未來也將帶大家一窺史上這些文人的人生際遇。
石執行長精彩的演講，果然換來長輩們在分組中連聲的喝采與期待。
「總以為李白一生不得志，早早就酒後撈月而魂歸天國。聽聞石賡先生闡述李白的生平事蹟才得知這位家喻戶曉的詩人『劍術』也是一絕，李白是跟斐旻習劍，李白的詩歌、斐旻的劍舞、張旭的草書堪稱唐代三絕。」；「從石執行長的演講中，我們看到了李白的浪漫，俠情，豪邁，自由，率真。執行長藉一首一首的詩詞説明李白喜緃横術，擊劍爲任俠，輕財重施-hellip;，謝謝石執行長有深度的演講，令我們回味無窮！」。
「我們年少時能讀到古人詩詞，也參與盛會是有福的人。文學、美術、音樂等藝文活動，均能活化頭腦豐富生活內涵，讓我們老得慢、活得好、病得輕。」；「石執行長也特別將李白最重要作品之一＂將進酒＂用國台語歌唱方式表達。影片放映出來，更加深了我們對這首七言古詩的印象。大家一致認為演講對比精彩，生動活潑。」；「大家分享時，發言踴躍，言而不盡。是一塲，讓我們能重新認識李白，回顧歷史文化-hellip;，大家一致認為：此次講座每人都受益良多，希望在不久的未來，能有下一場的文化響宴。」</description><pubDate>Tue, 25 Apr 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>泰國宋卡王子大學訪問本校行政系</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64476a47b012cf0ac49c37a8</link><description>泰國宋卡王子大學（Prince of Songkla University）公共行政系（Department of Public Administration），在行政系張四明教授牽線下，由該系系主任Prof. Kayanee Chor Boonpunth帶領教職員一行9人（8位教師、1位行政人員）於3月29日至本校公共行政暨政策學系進行交流訪問。
接待訪問過程中，除了由行政系胡龍騰系主任就該系之學制、課程設計、教師專長和研究領域等進行介紹，以及兩系教師相互交流外，同時邀請永續創新國際學院城市治理英語碩士學位學程游舜德主任，針對該學程的設計與現況逐一介紹，以擴大此次來訪交流效益。
在靜態介紹之外，同時也安排一行人前往行政系參觀教學與研究設備，以及到公共事務學院民意與選舉研究中心、永續創新國際學院、圖書館進行參觀訪問，並受到選研中心張育哲主任及圖書館馬祖瑞組長親自接待和介紹。
在一連串的訪問過程中，宋卡王子大學公共行政系教職員對於本校相關系所與優良的環境設備，以及泰籍留學生於臺北大學所獲得豐富的學習成果，皆留下深刻的良好印象，並針對未來兩系、甚至兩校之間的學者互訪、學生交換等合作，展開討論並有高度期許。
宋卡王子大學成立於1967年，約有二萬五千名在校學生，為泰國9所國家研究型大學之一、10大綜合大學之一，同時亦為泰國南部第一所公立綜合型大學。其QS世界大學排名2023年於801-1000區間，QS亞洲大學排名2023年為 171名。</description><pubDate>Tue, 25 Apr 2023 08:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>