<rss version="2.0" encoding="UTF-8"><channel><title>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news</link><description>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</description><author>NTPU 國立臺北大學</author><image><url>https://new.ntpu.edu.tw/assets/logo/ntpu_logo.png</url></image><language>zh_TW</language><copyright>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</copyright><item><title>林伯星教授獲國際傑出發明家學術國光獎章</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6743d9d34e66ca086677b3d3</link><description>臺北大學資訊工程學系林伯星特聘教授憑藉其卓越的學術研究與創新能力，於近期榮獲2024第二十屆IIP國際傑出發明家學術國光獎章的殊榮，國際傑出發明家獎(International Inventor Prize, IIP)由臺灣國際發明得獎協會、中華創新發明學會及國際創新發明聯盟總會共同辦理，素有發明界奧斯卡獎之稱，為表彰我國學術界或產業界優秀研發人才，評審團高度評價林教授的研究，認為其成果不僅具有卓越的技術創新性，更對智慧醫療領域的發展產生了深遠影響。林教授的獲獎不僅彰顯個人多年的研究累積，更展現了臺北大學在研究創新舞台上的卓越表現。
深耕研究 穩步累積
國際傑出發明家學術國光獎章採用積分制，包含專利數量、學術論文發表、發明展競賽成績及社會貢獻等多項目，每一項都需提供嚴格的佐證資料。林伯星教授目前已累積發表97篇國際期刊論文、56篇國際研討會論文，並取得11項中華民國發明專利。他的研究還屢獲國際發明獎項，包括連續兩年參與德國紐倫堡國際發明展，是我國學研機構唯一參展獲獎率100%的參展者。因此這次國際傑出發明家學術國光獎章甄選也毫無障礙獲選。
林伯星特聘教授專注於醫學工程與資訊科技的跨領域整合，多年來深耕於智慧醫療、生醫訊號及生醫影像處理，結合穿戴式系統與人工智慧，進而發展出智慧型可攜式生醫電子系統。並長期與醫學中心的專科醫師、教授合作，發展出穿戴式的復健系統、高跟鞋適合高度判斷系統及步態平衡監控。這些智能穿戴裝置的開發，結合了醫療專業及數據，讓研究不僅停留在理論，更能於生活上、醫療復健輔具等實際運用，進而提升改善人民的生活。
他以「務實累積」為座右銘，多年來專注於學術研究，並持續透過創新技術為社會帶來實質貢獻。他表示：「人要務實，透過慢慢的累積才能有高度，最後一切就會水到渠成。」這種紮實的研究態度讓他在學術與實務領域皆展現出色成果。
國光獎章 實至名歸
此次榮獲國光獎章，不僅是對林教授個人成就的肯定，也是對臺北大學致力於推動學術創新的高度表彰，未來，臺北大學將持續鼓勵教師勇於探索新領域，推動跨領域研究及跨國合作，讓更多創新技術從校園理論走向社會實務運用，推動我國經濟與科技發展，發揮大學知識的搖籃，知識創造、擴散的功能。</description><pubDate>Sun, 24 Nov 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>2025校園徵才就業博覽會暨企業徵才說明會，11/27起廠商報名開始!歡迎企業及機構一同參與!募得好人才!</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/674046734e66ca086677b39b</link><description>2025校園徵才就業博覽會暨企業徵才說明，11/27起廠商報名開始!
歡迎企業、機構一同共襄盛舉!
一、活動宗旨：
國立臺北大學前身為中興法商學院，於法、政、商等領域校友人才輩出。感謝過去學長姐們對於母校的貢獻，我們期盼能再接再厲透過擴大舉辦校園徵才博覽會活動，吸引知名企業前來，提供完善的產業及就業輔導資訊，建立學生與企業媒合平台，讓企業傳遞企業形象及理念；學生展現自身才能及企圖，達到企業徵好才、學子適好所、共創多贏的局面。 2025年校園徵才博覽會謹訂於3 月19日，並於三月舉行 一系列徵才活動，鑒於過往自行辦理校園徵才博覽會成效良好，本年度預計再次結合校友的力量，擴大辦理徵才博覽，期望促進未來職場新鮮人與企業有更多交流互動 。
二、國立臺北大學簡介：
國立臺北大學前身為國立中興大學法商學院，以培育法商人才著名。在2000年改制後，國立臺北大學積極轉型，並朝向一所綜合大學邁進。除了原來聞名的商學院、法律學院、公共事務學院與社會科學院外，亦成立人文學院、電機資訊學院及永續創新國際學院，讓本校不只專美於法商人才，同時也培育其他各行各業的精英 。下圖為本校系所一覽表(打勾學系皆設置研究所)
三、主辦單位：勞動部勞動力發展署北基宜花金馬分署、國立臺北大學職涯發展中心四、活動對象：本校畢業生 、在校生、 校友 、 三鶯地區民眾等。五、報名方式（一） 報名日期： 2024年11月27日起至 2025年1月24日截止 （將視報名情形提早或延後截止日期）（二） 報名方式：
1. 採線上報名，請至本中心校園徵才博覽會網站-gt;廠商專區，完成註冊、報名及職缺刊登。​
2.需填寫雇主滿意度調查表 (點選填寫)。（三） 報名費用：免費 （開車入校仍需收取停車費 20 元/時)（四） 就博會網站：https://reurl.cc/4d27lK（五） 活動計劃書下載連結：https://reurl.cc/04O1Eb六、活動簡介校園徵才系列活動包含就業博覽會、企業說明會、企業參訪等，歡迎企業共襄盛舉，以下各項活動簡介說明如下:校園徵才博覽會 ◇活動時間：2025年3月19日（星期三）10：00～15：30 ◇活動地點：國立臺北大學 三峽校區 行政大樓一樓後廣場 ◇攤位數量：82個攤位(72攤企業及10攤公部門) ◇設攤費用：免費，開車入校仍需收取停車費 20 元/時 ◇攤位內容：展示各企業廠商的名稱、簡介、產品、職缺等資訊，提供同學作為了解公司的依據；各企業廠商可進行公司概況簡介、人才招募計畫、性向分析、 填寫履歷表及現場面試等活動。校園徵才說明會需報名校園徵才博覽會，使得報名徵才說明會。◇活動時間：2025年3月擇日星期一至星期五中午12：10~13：00（除3/19就博會當日外）◇活動地點：國立臺北大學 三峽校區商學院、電資學院教室或圖書館 ◇辦理場次：30場◇辦理費用：免費，建議提供餐點或有獎徵答活動，開車入校仍需收取停車費 20 元/時◇活動內容：以座談方式介紹公司概況、企業文化、經營理念、薪資福利、職缺內容與企業發展遠景等，增進同學對公司的瞭解，並提供各公司順利甄選優秀人才的機會，可搭配人才招募計畫、填寫履歷表及現場面試等活動。◇提供服務與設備：麥克風、螢幕、單槍投影機、雷射筆、影音播放設備及電腦。◇注意事項：（1） 說明會以參加企業之人事或相關主管參與，深入介紹公司概況。（2） 每場次時間為 50 分鐘，進行公司簡介、招募人才說明及 Q-amp;A 。 若提供面試機會，進行時間可另作安排。（3） 請事先提供徵才海報 (A1~A3 大小皆可 及海報電子檔，以便於校內宣傳)。（4） 企業說明會當天請至少提前 15~30 分鐘到達活動現場。企業參訪 ◇活動時間：2025年4-5月，各場次時間不同 ◇活動地點：新竹以北各大企業 ◇場次數量：預計辦理5場◇活動內容：帶領學生透過企業參訪，親自瞭解企業職場運作情形，由公司主管向同學介紹該企業相關資訊，並於會後開放Q-amp;A，與同學互動。企業如有意願提供參訪活動，可來信告知聯絡人楊小姐，ntpuyxy91436@gm.ntpu.edu.tw，02-86741111分機66208。◇提供服務：線上報名、活動線上宣傳、學生保險、2位隨隊人員。◇活動費用：遊覽車乙台（交通費）◇活動人數：依企業規定辦理</description><pubDate>Sun, 24 Nov 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【轉知】國科會辦理「2025年臺德(NSTC-DAAD)青年暑期營計畫」即日起開放申請</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6740414f4e66ca086677b390</link><description>依據：國家科學及技術委員會113年11月7日科會科字第1130077968號函辦理。一、依國科會與德國學術交流總署（DAAD）簽署之「青年暑期營合作備忘錄」辦理。二、提供雙方年輕學子暑期赴對方大學或研究機構研習之機會，我方赴德學員須為非人文社會領域科系且研習期間仍在學之碩、博士班學生，並能於114年暑期(7月至9月)赴德國研習者。三、申請人應依申請說明第五點「申請方式」於國科會「學術研發服務網」線上填送申請文件，並務必於本校訂定之截止日期前完成申請程序（依國科會規定，本計畫須經推薦機構彙整送出），後續由本校備函向國科會提出申請。四、本校申請期限：114年 1 月 1 日止。五、申請學員資格：1. 戶籍設於國內之中華民國國民。2. 須為本會認可之國內大學院校非人文社會領域科系，在學之碩士生及博士生。3. 赴德研習期間仍須擁有國內學籍。4. 已獲得擬前往研習機構之接待單位同意函。5. 須具備英語或德語相當於CEFR B2 (含)以上之等級（3年內之證明文件）。※不符合申請資格者將直接以未獲推薦辦理。
六、如對計畫相關內容有疑問，請洽詢國科會科國處李蕙瑩研究員（電話：02-2737-7559，Email: vvlee@nstc.gov.tw）。有關系統操作問題，請洽詢科技部資訊系統服務專線（電話：0800-212-058，02-2737-7590、7591、7592）。</description><pubDate>Thu, 21 Nov 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>企業管理學系徵聘進修學士班兼任博士生講師1名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/67402fa54e66ca086677b374</link><description>企業管理學系徵聘進修學士班兼任博士生講師1名
一、所需資格條件：（一）具備「本校博士生擔任兼任講師授課辦法」之資格，須通過博士班資格考試且修畢該系博士班所規定必修課以及應修學分，方得申請之，惟外語課程不在此限。（二）一學年以開一門課為原則，授課時數每學期以每週4小時為上限。授課地點為台北校區，夜間或週六授課。（三）聘期以一年一聘為原則，必要時得延聘，惟以三年為限。由學校發給聘函，不請領教師證書。
二、應具專長：主修『策略、組織或人資』專長，可授課「策略性人力資源管理」或「商業溝通與簡報技巧」等課程。
三、應檢附之文件及著作　　請詳附件「徵聘教師公告.pdf」檔案所載之應檢附文件。
四、申請截止日期　　114年1月21日(以郵戳為憑)
五、起聘日期　　114年8月1日
六、單位聯絡人　　聯絡人：康專員　　電 話：（02）8674-1111分機66555　　傳 真：（02）8671-5912　　E-mail：mba_hd@gm.ntpu.edu.tw
七、備註 1.相關表格請至本系網頁https://www.dba.ntpu.edu.tw/下載。
2.已具擬聘等級之教師證書者，外國學歷證件得免附中譯本及駐外單位驗證證明，並免附國外學歷成績驗證證明、內政部入出國及移民署證明之個人出入境紀錄及國外學歷送審教師資格修業情形一覽表。 3.欲申請者請依申請截止日期前（以郵戳為憑）檢附有關資料文件郵寄至「23741新北市三峽區大學路151號，國立臺北大學人事室收」【請註明應徵企業管理學系兼任博士生講師及應徵者姓名】。 4.「應檢附之文件電子檔」請傳至mba_hd@gm.ntpu.edu.tw。 5.合者通知（需退件者請於來函中註明並自備回郵信封）。</description><pubDate>Thu, 21 Nov 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>企業管理學系徵聘兼任助理教授(含)以上教師1名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/67402f064e66ca086677b369</link><description>企業管理學系徵聘兼任助理教授(含)以上教師1名
一、所需資格條件：1.商學、企管、管理、財管、資訊或工業工程相關博士學位者，且不具在學身份。2.一學年以開一門課為原則，授課時數每學期以每週4小時為上限。授課地點為台北校區，夜間或週六授課。3.申請初聘副教授職級，需具副教授證書;申請初聘教授職級，需具教授證書。
二、應具專長：主修『資訊相關』專長1名-可授課「人工智慧企業與社會」或「企業數位轉型」課程。
三、應檢附之文件及著作　　請詳附件「徵聘教師公告.pdf」檔案所載之應檢附文件。
四、申請截止日期　　114年1月21日(以郵戳為憑)
五、起聘日期　　114年8月1日
六、單位聯絡人　　聯絡人：康專員　　電 話：（02）8674-1111分機66555　　傳 真：（02）8671-5912　　E-mail：mba_hd@gm.ntpu.edu.tw
七、備註 1.相關表格請至本系網頁https://www.dba.ntpu.edu.tw/下載。
2.已具擬聘等級之教師證書者，外國學歷證件得免附中譯本及駐外單位驗證證明，並免附國外學歷成績驗證證明、內政部入出國及移民署證明之個人出入境紀錄及國外學歷送審教師資格修業情形一覽表。 3.欲申請者請依申請截止日期前（以郵戳為憑）檢附有關資料文件郵寄至「23741新北市三峽區大學路151號，國立臺北大學人事室收」【請註明應徵企業管理學系兼任教師及應徵者姓名】。 4.「應檢附之文件電子檔」請傳至mba_hd@gm.ntpu.edu.tw。 5.合者通知（需退件者請於來函中註明並自備回郵信封）。</description><pubDate>Thu, 21 Nov 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>企業管理學系徵聘專任助理教授(含以上)1名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/67402e524e66ca086677b35e</link><description>企業管理學系徵聘專任助理教授(含以上)1名
一、所需資格條件：1.商學、企管、行銷相關博士學位者，且每學期至少1門課程需以英文授課。2.申請初聘副教授職級，需具副教授證書；申請初聘教授職級，需具教授證書。
二、應具專長：具行銷背景，可教授數位行銷、網路行銷、關係行銷等相關課程。
三、本校規定新聘專任教師到任後未能於期限內升等者，經再續聘一次，如仍未能升等者，則提送三級教評會審議之。
四、應檢附之文件及著作　　請詳附件「徵聘專任教師公告.pdf」檔案所載之應檢附文件。
五、申請截止日期　　114年1月21日(以郵戳為憑)
六、起聘日期　　114年8月1日
七、單位聯絡人　　聯絡人：康專員　　電 話：（02）8674-1111分機66555　　傳 真：（02）8671-5912　　E-mail：mba_hd@gm.ntpu.edu.tw
八、備註 1.相關表格請至本系網頁https://www.dba.ntpu.edu.tw/下載。
2.已具擬聘等級之教師證書者，外國學歷證件得免附中譯本及駐外單位驗證證明，並免附國外學歷成績驗證證明、內政部入出國及移民署證明之個人出入境紀錄及國外學歷送審教師資格修業情形一覽表。 3.欲申請者請依申請截止日期前（以郵戳為憑）檢附有關資料文件郵寄至「23741新北市三峽區大學路151號，國立臺北大學人事室收」【請註明應徵企業管理學系專任教師及應徵者姓名】。 4.「應檢附之文件電子檔」請傳至mba_hd@gm.ntpu.edu.tw。 5.合者通知（需退件者請於來函中註明並自備回郵信封）。</description><pubDate>Thu, 21 Nov 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>圖書館頂樓鋁包板滲水修繕施工公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/673fdb894e66ca086677b315</link><description>說明：一、旨揭工程將於113年11月27日(三)上午8時至12月8日(日)下午5時整進行施工，因影響範圍較廣且零星故將分段進行施工，11月27日至29日期間預計施作2F歐趴室上方屋頂，施工期間將責請施工廠商妥善做好工區管制作業，請教職員工生行經此處多加注意，造成不便敬請見諒。二、聯絡資訊：施工單位：勝昌土木包工業、信實公寓大廈管理維護股份有限公司 查先生 0979-360-899校方連絡：總務處營繕組 曾先生 02-8674-1111#66373三、影響範圍：如附件所示</description><pubDate>Thu, 21 Nov 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>三峽校區圖書館歐趴室及峽想室增設分離式冷氣施工作業公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/673fd1114e66ca086677b312</link><description>一、三峽校區圖書館歐趴室將於113年11月27日起至113年11月29日施工，施工期間將暫停使用。二、圖書館峽想室將於113年11月30日起至113年12月4日施工，施工期間將暫停使用，不便之處敬祈見諒。三、聯絡資訊：國立臺北大學：總務處營繕組：徐永富先生-校內分機66797施工單位：承廷企業有限公司-吳明憲先生 0936-930314</description><pubDate>Thu, 21 Nov 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>歡迎參加加拿大多倫多大學Kerstin Sandstrom講師講座</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/673ec4654e66ca086677b2da</link><description>國際種子計畫本次邀請到的講者為來自多倫多大學的Kerstin Sandstrom。Kerstin Sandstrom 從事以英語為第二語言(English as a Second Language,ESL) 教學工作超過 20 年，目前是多倫多大學學術聽力和口語的首席講師。Kerstin本次將辦理兩場線上演講，歡迎踴躍報名參加。
報名表：https://forms.gle/dU9SYAEqu3pPG7WAA
Session 1-Student Workshop
【Topic】Listen, Capture, Succeed: Building Successful Academic Strategies
【Abstract】Are you ready to bring your listening and note-taking skills to the next level? Let-rsquo;s look at how to improve your academic listening, which includes your ability to process the lecture information before, during, and after the lecture class.
【Date -amp; Time】12/4（Wed.）20:00-21:00
【Venue】Online（The link will be provided 2 days before the event.）
Session 2-Teacher Forum【Topic】The Supportive Listening Cycle: Building Successful Listening
【Abstract】In this workshop, we will look at the 5-step process for successful listening and note-taking, as well as explore how to build a supportive listening cycle into materials and practice for both class lesson plans and for solo work outside of class.
【Date -amp;Time】12/10（Tue.）8:30-9:30
【Venue】Online（The link will be provided 2 days before the event.）
報名截止：即日起至12月2日（一）中午12:00前
Registration Deadline (all sessions ):Before Dec.2(Mon.) noon</description><pubDate>Wed, 20 Nov 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>校內活動宣傳《衣mo就來逛市集-二手捐衣永續市集》</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/673eb0a54e66ca086677b2d1</link><description>《衣mo就來逛市集-二手捐衣永續市集》☀️課業壓力大到喘不過氣？雙11過了耶誕節還是一個人，心情超down？這些憂傷時刻總是讓淚水-ldquo;易抹不掉-rdquo;？不用想了！快來一起逛逛市集，散散心吧！🟨11/26~11/28 11:00~18:00在行政大樓前有攤商擺攤和美食餐車，從服飾到美食應有盡有，讓你一邊放鬆心情，一邊暢遊市集，與emo說掰掰👗👚本次市集與伊甸基金會合作「二手捐衣活動」，邀請大家發揮愛心，捐出不需要但仍整潔的衣物，帶來學生會服務台，捐給更有需要的人！只要捐超過五件，就可以免費體驗「絹印帆布袋」，每天限量50份，想體驗的趕快來~捐衣標準：衣服整潔，沒有污損、發黃，不接受短版上衣、制服、貼身衣物、鞋襪配件捐衣時間：11/26、27 12:00-13:00、16:00-18:00；11/28 12:00-14:00💞還不知道下課後要幹嘛嗎 ？想要拋開壓力，放鬆心情？還是已經準備好要血拼？捐二手衣物、帶走禮物？那就一起來逛市集吧！🧡💛主辦單位：三峽校區學生會敬邀</description><pubDate>Wed, 20 Nov 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【徵才】國立臺北大學語言中心誠徵學士級專任助理一名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/673db2824e66ca086677b2b6</link><description>一、聘任條件及專長：1.具教育部認可之國內外大學學士以上學位。2.具協調、溝通、分析、判斷能力、高度敬業及服務精神。3.主動積極、負責盡職，品性端正，具服務熱誠且配合度高。4.具專案企劃管理及撰寫的相關工作經驗。5.熟悉活動規劃辦理並具溝通協調能力。6.具電腦文書處理基本應用能力（Word、Excel、PPT、PDF等）7.具備良好之英語溝通能力尤佳。8.可工作一年以上優先考慮。
二、工作項目：1.協助企劃辦理深耕計畫相關之活動及業務。2.協助語言中心之業務執行。3.網頁管理維護。4.協助其他計畫業務執行相關之支援工作。5.其他臨時交辦業務。
三、工作地點、待遇及聘期：1.工作地點：新北市三峽區大學路151號。（臺北大學三峽校區人文學院3樓語言中心）。2.待遇：依本校計畫專任助理工作酬金表標準，學士級專任助理每月薪資35,200元（含勞健保及勞退）。3.聘用期間：自通知報到日起試用3個月，續聘與否，視工作表現及計畫申請情況而定。
四、應備文件：1.請填寫附檔新聘專任助理履歷表(含相片)。2.學歷證件影本。3.相關工作經驗等證明影本。4.語言證照影本。5.其他有利於審查之證件或文件影本。
五、應徵方式及截止日期：1.以紙本應徵者，請寄至：新北市三峽區大學路151號，教務處語言中心收。2.以電子郵件應徵者，請寄至：lc@mail.ntpu.edu.tw，信件標題請填：應徵語言中心助理（姓名）。3.應徵日期自即日起至113年12月4日(星期三)止，以電子郵件應徵者，以郵件系統時間為憑；以紙本應徵者，以郵戳日期為憑（逾期恕不受理）。4.本案聯絡人：語言中心馮小姐 02-86741111分機66478
六、其他1.初審合格者擇優面試，不合格者恕不退件，未錄取者不再另行通知。2.本職缺視成績得增列備取，候補期間自甄選結果確定之翌日起算三個月內有效（含正取人員報到後未通過試用或於三個月內離職者）。3.依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：(1)犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。(2)經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。(3)經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。(4)經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。(5)經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。(6)經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。</description><pubDate>Tue, 19 Nov 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【轉知】2025臺灣輔具暨長期照護大展(ATLife)展覽訊息。</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/673d91854e66ca086677b28d</link><description>一、說明：國立陽明交通大學ICF暨輔助科技研究中心與展昭國際企業股份有限公司將舉辦「ATLife2024臺灣輔具暨長期照護大展」。二、日期：2025年4月10日(四)至4月13日(日)。三、地點：台北南港展覧館一館1F。四、內容：「臺灣輔具暨長期照護大展(ATLife)」為臺灣規模最大的輔具暨長照科技專門展覽。該展強調以人的生活為核心，展覽規模橫跨輔具及長期照護完整產業鐽，範圍涵蓋智慧照護、樂活與運動復健、視聽溝通產品、行動與擺位輔具、轉移位與減壓輔具、居家生活輔具、友善住宅與上下樓設施設備、呼吸照護、護具矯具義肢、交通服務、長 照專業服務等。2024年ATLife不僅集結210家廠商、560個攤位、逾3,000件以上的輔具於現場展示體驗，超過11.6萬人次參觀，成就唯一〝解決生活問題的展〞，更成立【臺灣智慧樂齡照護創新科技產業大聯盟(TATISI)】以及舉辦【臺灣租賃輔具精品獎】，有效整合產業資源、推動長照產業發展，展示臺灣輔具及長照產業龐大量能。五、活動網址：https://www.chanchao.com.tw/ATLife/exhibitor.asp</description><pubDate>Tue, 19 Nov 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>教育部蒞校「大學招生專業化發展計畫」實地訪視</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/673c5b064e66ca086677b186</link><description>教育部於11月18日下午蒞臨本校進行「大學招生專業化發展計畫」實地訪視，本次訪視於三峽校區行政大樓四樓第二及第四會議室進行。訪視委員分別為教育部郭佳音專門委員、李孟珊專員、中山醫學大學張元衍教務長、臺灣藝術大學圖文傳播藝術學系袁宇熙教授、臺中市立文華高級中等學校黃偉立校長、中山大學施慶麟教授、臺北教育大學楊志強教授、大學招生專業化發展推動團隊辦公室黃致誠校長。本校與會者有張仁俊教務長、招生專業化計畫主持人林文聰編審、金融系、統計系、公行系、經濟系、社工系、通訊系、電機系、會計系主任及助教。
實地訪視流程依序為學校簡報、資料檢視、綜合座談。本校計畫主持人林文聰編審首先在簡報中說明本校「大學招生專業化發展試畫」辦理情形。林編審透過心智圖說明招生專業化發展計畫的3個主幹就是評量尺規、評分共識、校務研究，在計畫中所執行的多項工作就是這3個主幹所延伸的枝幹。想達到客觀選才的目標，必須先發展出好的評量尺規，再來審查委員必須熟悉使用評量尺規評分並力求評分共識，而校務研究產生出來的數據就是瞭解評量尺規是否適當以及評分是否足夠客觀的檢驗工；接著委員們檢視學生備審資料樣本和學系申請入學審查評分表。
綜合座談階段，施慶麟教授稱許本校模擬審查這部分做得相當確實，惟他發現部分學系模擬審查評分共識高但正式審查評分共識卻大幅降低，建議學系應建立自我修正機制，增強審查委員對於尺規的理解以及評分共識的建立；袁宇熙教授建議模擬審查時，可先取出前一年差分較大的1-2份考生資料，彼此討論後建立當年的評分共識；黃偉立校長則建議大學教授可多到高中現場觀課，俾利瞭解目前高中端使用AI工具之情形，進一步於正式書審時減少對於部分使用AI工具撰寫相關資料之疑慮；楊志強教授則相當讚許本校飛鳶組招生機制；黃致誠校長讚許本校對於各學系審查資料準備指引的敘寫相當用心，但也提出少數學系評量尺規的能力指標似未和準備指引內涵對應，應再檢視修正，另外黃校長亦提出某學系的特殊加分項目；張元衍教務長則建議學系在設定申請入學分則時，可將學測佔比降低到30%以下，進而提高書審及面試的佔比，讓有學習熱忱及積極求學態度的考生可以在甄試時翻轉總成績排名，也能降低分發缺額。
透過本次訪視委員提供的寶貴意見，教務處感謝委員們對本校招生專業化的肯定，也謝謝各系所主管和教師將招生專業化發光發熱，讓學校招到適才適所的學生。</description><pubDate>Tue, 19 Nov 2024 09:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>114學年度碩士班一般入學考試11月20日上午10時起報名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/673adff34e66ca086677b100</link><description>★點此連結114學年度碩士班一般入學招生考試報考系統
一、本報考系統建議使用Google Chrome瀏覽器。二、如跳出安全憑證有問題，請點選「繼續瀏覽網頁」。三、無法正常顯示連結頁面，可能是使用瀏覽器版本問題，建議請改用桌機版的Google Chrome瀏覽器連結。
★系統開放報名期間：113年11月20日上午10:00至113年12月4日下午1:00止。
※本系統招生之在職生並非【碩士在職專班】，請勿報名報錯。
網路報考注意事項：1.請考生務必詳閱114學年度碩士班一般入學考試簡章清楚明白各項規定。2.報名完成係指於報名期限內完成網路報考系統資料登錄、報名費繳費入帳、郵寄報考資料（需郵寄者），上述任一項未完成均視同未完成報名，本校不受理報考。3.選填報考系所組別、選考科目等各項「報考資料」時請特別注意，一旦選擇確認，不得再修改。4.報考系統申請之帳號、密碼請考生務必妥善保管，俾利日後列印准考證明、成績查詢服務、成績複查網路下載申請表及正、備取生網路填寫意願等資料使用。
報名繳費注意事項：
報考每一系所組費用為新台幣1,250元(或750元)連結〈各系所組報名費繳費金額一覽表〉，請持有轉帳功能之金融卡以網路ATM或至金融機構ATM自動櫃員機辦理轉帳繳費；或至土地銀行各地分行辦理臨櫃繳費。詳細轉帳或臨櫃填單範例，請點選連結〈報考系統登錄、繳費手續說明〉。
繳費完請務必保留交易明細表或客戶收執聯備查，以保障個人權益。繳費完1小時後請務必登入網路報考系統「查詢報名、繳費結果」處查詢是否登錄為「已繳款」，事關考生權益，請務必確認。
轉帳繳費請儘量避開午夜11:30至12:00時段；繳費相關手續費由報考人負擔。
郵寄報考資料注意事項：僅有部分考生須繳交報考資料★連結「郵寄報考資料說明」，請考生務必詳閱簡章第11-15頁「步驟三、郵寄報考資料」規定及簡章第24-55頁所載各系所應交報考資料規定，備齊資料於113年12月4日前以簡章「附表九、郵寄報考資料專用信封封面」掛號郵寄，以郵戳為憑。
※對報名作業如有疑問，請多加利用★國立臺北大學碩士班一般入學考試報考作業Q＆A</description><pubDate>Tue, 19 Nov 2024 09:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>國際合作黑客松競賽2024完美落幕</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/673c5bc84e66ca086677b18d</link><description>國際合作黑客松競賽「Collaborative Hackathon Fall 2024」於本周圓滿落幕，這次比賽由臺北大學電資學院（NTPU CSEE）、維吉尼亞州立大學電機工程學院（VSU IEEE）及摩爾多瓦技術大學（TYM）共同舉辦，成功促成三校學生跨國合作，共同展現科技創新的精彩成果。
三校聯合，開創合作新模式
此次比賽結合三校資源，吸引來自三所學校85名學生參賽，其中包含臺北大學17人、摩爾多瓦技術大學30人以及維吉尼亞州立大學35人。參賽者組成15個國際團隊，每隊平均由三校學生各2名共同參與。這些團隊經過創意激盪與跨時區共同合作，展現了非凡的團隊合作能力與創造力及跨文化溝通能力。
比賽題目與挑展
今年的比賽題目涵蓋了以下兩大挑戰，讓學生從中選擇其感興趣的問題進行解決：1.阿茲海默症患者輔助應用程式; 2.自動化出席與安全監控應用程式
比賽全程展現了學生在物聯網（IoT）、人工智慧（AI）、資料分析及創意應用等領域的專業能力和團隊合作精神。最終，共有12個團隊成功提交了完整解決方案，這場比賽接受來自3校、7位專業評審的審查與建議，為比賽增添了專業性與挑戰性。電資學院的巴桑塔老師認為，參與首次舉辦的全球黑客松是一個令人振奮的經驗，雖然跨時區協調存在挑戰，但學生們展現了非凡的創意與技術能力，為活動注入了極大的活力與成果。
特別值得驕傲的是，臺北大學的學生在本次比賽中表現卓越，來自電機工程系、資訊工程學系及資訊管理學系的學生分別榮獲比賽的第一名及第三名，為學校爭光的同時也展現了國際競賽中的臺灣實力。此外，於12月中旬維吉尼亞州立大學電機工程學院（VSU IEEE）率領代表團親自到臺北大學參與頒獎典禮，與師生們共同見證這場盛會。
未來展望
這次黑客松競賽不僅為學生提供了實戰經驗，還促進了國際間的學術與文化交流。電資學院感謝所有支持這次比賽的師長與工作人員，尤其是評審團的專業指導和各校老師的全力支持，使活動能順利進行。電資學院張玉山院長表示，很高興電資學院今年能夠一起參與此次國際黑客松競賽，讓本校學生們透過跨國合作機會，開發具有實用價值的新技術，也透過跨國跨校的合作共同解決問題，在短期間合作無間，培養學生精準解決問題能力。張院長強調，透過這樣的競賽，學生可以將創新思維轉化為實際解決方案，進一步應用於改善人們的生活品質，為未來的職涯發展奠定更堅實的基礎。
未來，三校將持續深化合作，共同培育具備國際視野的創新人才，期待下一屆比賽能帶來更多精彩成果！
如需更多資訊，請參考官方網站：活動詳情連結</description><pubDate>Mon, 18 Nov 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【徵才】國立臺北大學學生事務處校安人員</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/673c3cc54e66ca086677b170</link><description>名額：1人性別：不拘公告有效期間：113/11/19（二）--113/12/2（一）工作地點：國立臺北大學學生事務處(三峽校區-住宿輔導組)工作時間：學期間:上午10:00-下午19:00、寒暑假:上午08:30-下午17:30(需配合校安人員值班)待遇：依「國立臺北大學聘僱人員報酬標準表」規定辦理，學士級1年敘薪新臺幣3萬5,200元／月（含勞健保）
▲資格條件1.學經歷：大專校院畢業具學士學位以上。2.領有教育部校安人員結訓合格證書者。3.具備電腦文書能力、具網路社群平台使用經驗。4.個性開朗、積極主動、認真負責、細心耐心且善溝通協調。5.具學校宿舍管理工作經驗者尤佳。
▲工作項目1.規劃暨執行宿舍區域、宿舍大樓安全與維護相關作業。2.辦理年度宿生常規說明會及防災演練暨講習。3.辦理寢室定期安全檢查與分析改善作業。4.負責宿生獎懲業務及愛舍服務作業。5.執行校安中心、校園安全通報及危機管理等事宜。6.臨時交辦事項
▲聯絡方式(含檢具文件)1.採通訊報名方式，請檢附個人履歷、學經歷證明文件（持外國學經歷者，須附外文證書及中文譯本並均經我國駐外有關機構或指定機構認證與出入境紀錄等證明文件，且學歷部分應符合教育部訂定之大學辦理國外學歷採認辦法之規定）、校安證照、語文專長證明文件及自傳等資料各1份，於收件截止日民國113年12月2日（星期一）前E-mail或信件寄達，標題註明參加甄選職務【國立臺北大學校安人員】。E-mail:twh5578@mail.ntpu.edu.tw。2.甄選方式：合者擇優通知面試。3.另視成績增列候補名額2-3名，候補期間為三個月，自甄選結果確定之翌日起算。4.本聘任案自報到日起，每年依考核結果辦理續聘(試用期3個月)。5.依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：(一) 犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。(二) 經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。(三) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。(四) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。(五) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。(六) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。6.聯絡電話：02-8674-1111分機66193曾先生。</description><pubDate>Mon, 18 Nov 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>