<rss version="2.0" encoding="UTF-8"><channel><title>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news</link><description>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</description><author>NTPU 國立臺北大學</author><image><url>https://new.ntpu.edu.tw/assets/logo/ntpu_logo.png</url></image><language>zh_TW</language><copyright>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</copyright><item><title>臺北大學並無向45歲以上民眾提供免費線上課程並頒發官方證書</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/67249fb34e66ca086677ac07</link><description>臺北大學並無向45歲以上民眾提供免費線上課程並頒發官方證書，請勿受騙。
如有課程諮詢，請逕洽臺北大學相關單位，勿點擊非官方網站連結。</description><pubDate>Thu, 31 Oct 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【轉知】教育部114年「全球優秀青年學子來臺蹲點計劃（TEEP）」計畫構想徵求</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/672489724e66ca086677abef</link><description>教育部為擴大吸引全球優秀青年學子來臺短期實習，進而瞭解我國教育學術資源優勢，以期未來選擇來臺留學或學成為我所用，邀請全國大專院校專任教師向教育部提出TEEP蹲點計畫構想，敬請本校專任教師踴躍申請。來文及計畫詳情如附件。</description><pubDate>Thu, 31 Oct 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Collaborative Hackathon Fall 2024 國際合作黑客松競賽(2024秋季)(與美國2所大學共同參與)</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/672468044e66ca086677abdc</link><description>Collaborative Hackathon Fall 2024 國際合作黑客松競賽(2024秋季)
Why Participate? 非報名不可的理由
Gain real-world experience, network with peers and professionals, enhance your resume, and win exciting prizes. Showcase your creativity and collaboration skills across time zones!獲得實戰經驗、締結業界同行和專業人士人脈、讓你的個人履歷更漂亮、贏得獎項、在跨越時區的情境下展現你的創意和合作能力！
A Global Hackathon Involving Virginia State University, National Taipei University, and Technical University of Moldova維吉尼亞州立大學、國立臺北大學、摩爾多瓦技術大學三校共同參與
Deadline for registration is Nov 4, 2024 報名至2024年11月4日星期一截止
Hackathon registration site at the following link 活動詳情及報名連結: https://vsucyber.github.io/hackathonFall2024/
Frequently Asked Questions 常見問題
1. Who can participate? 報名資格
Students from Virginia State University, National Taipei University, and Technical University of Moldova.
來自維吉尼亞州立大學、國立臺北大學、摩爾多瓦技術大學三校的學生皆可參與。
2. What kind of skills do I need? 所須具備的知識與能力
Basic knowledge in computer science, IoT, AI, and data analytics is useful but not mandatory. Teamwork and creativity matter the most!
具備「資工、物聯網、人工智慧、資料分析」相關基礎知識尤佳但非必要條件。懂得如何團隊合作和施展創意才是最重要的！
3. How do I form a team? 要如何組隊
Teams are composed of six students, with two students from each participating university. After registering, you will have access to a list of participants. You can connect with potential teammates via the Slack channel or email to form or join a team.
每隊組員共6名，由3所學校各2名學生組成。在報名後，您會獲得報名成員名單，並可以在Slack平臺或以email方式和潛在組員進行聯繫後組隊或加入團隊。
Contact Us
For more information or queries, feel free to contact:
Email:mrais@vsu.eduorjlee@vsu.edu</description><pubDate>Thu, 31 Oct 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【113-1】本校學生程式設計相關證照之認證，受理申請至11/27止</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/67244f0c4e66ca086677abd7</link><description>法規依據：
本校修訂110學年度「校訂必修課程結構表」，納入「程式設計相關課程」，學生可透過至少修習通過1門校訂審核列抵課程，或取得校訂認可之校外合格證書，達成程式設計相關課程之畢業門檻。
「臺北大學程式設計相關證照一覽表」業經112年12月27日程式設計相關課程審議會議修正通過。
認證申請流程暨相關規定說明：
適用對象：日間部學士班學生。
本學期申請期限：請於113/11/27(三)前向課務組提出申請。
申請流程：填妥本校「程式設計相關證照_認證申請表」後，併同證明文件正本，遞交至所屬學系提出認證申請；系所核章後，續送交教務處課務組彙整後，提送「程式設計相關課程審議會議」審核。（證照正本待經會議審議通過後歸還學生）</description><pubDate>Thu, 31 Oct 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【公告】本校114學年度碩士班一般入學考試簡章</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/672354da4e66ca086677aba4</link><description>一、考生請詳閱招生簡章規定事項（請特別注意本校筆試有限用電子計算機型號、禁用攜帶穿戴式裝置相關規定；作答限用藍色或黑色筆｛含鉛筆｝，倘因應題目須以圖表作答，圖表部分則不限用色彩）。
二、網路報名日期：113年11月20日上午10時起至113年12月4日下午1時止。</description><pubDate>Thu, 31 Oct 2024 10:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>公告本校114學年度碩士班甄試入學招生考試書審特優直接錄取名單</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6722f0104e66ca086677aba1</link><description>一、書審特優直接錄取生之成績通知單暨正取通知單將於113年11月18日與其餘考生及正備取生一併產製。二、正取生報到等規定請詳閱招生簡章第12頁並依規定辦理。三、錄取名單如附檔。</description><pubDate>Thu, 31 Oct 2024 02:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>注意！三峽校區多處樹木倒塌，請小心通行！</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/672390154e66ca086677abab</link><description>受康芮颱風影響，三峽校區內多處樹木倒塌，造成部分路段只能單向通行，學校已啟動相關風災搶修作業，將儘速恢復校園環境，請師生與社區民眾在校園內行走時務必注意以下事項：
1. 避開危險區域：請勿靠近倒塌樹木或有斷枝的地方。2. 注意路面：校園內多處路段通行受阻，請小心行走。
感謝大家的配合。</description><pubDate>Wed, 30 Oct 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>誠徵學士級或碩士級計畫助理乙名_國立臺北大學公共事務學院都市更新學分學程計畫助理</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6721fc6e4e66ca086677aba0</link><description>一、職務類別：計畫專任助理。
二、需求人數：1人。
三、資格及條件：
中華民國國籍，持有身分證者。
性別、年齡不拘。
大學或碩士畢業學歷。(具碩士學歷為佳)
具校務行政、計畫撰寫彙整、活動辦理、經費核銷管控等工作經驗，或曾執行過教學卓越計畫、高教深耕計畫或其他政府委辦專案計畫者。
具電腦文書處理能力。
具協調、溝通、分析、判斷能力、團隊合作與服務精神。
能以英文口說、書寫郵件，並能與國際學生溝通為佳。
細心且文字表達能力佳。
四、工作內容：
本院學分學程相關作業(含招生、廣宣、教務、課務、學務、計畫申請及執行)。
計畫預算控管、核銷。
計畫財產儀器設備採購及管理。
協辦國際合作交流事務。
其他交辦事務。
五、聘期：114年1月1日起至115年7月31日止(續聘與否視當事人工作表現及下一期計畫核定情況而定)。
六、工作時間：依本校職員差勤管理實施要點辦理。
七、工作地點：新北市三峽區大學路151號（本校三峽校區）。
八、待遇：依本校專任計畫學士級或碩士級助理月薪給薪。另依年資核定給薪。上班時間及休假，依本校相關規定辦理。
九、應備文件：
履歷表(含自傳及照片) 1份。
最高學歷畢業證書影本1份。
相關能力或工作經驗證明或文件1份。
十、應徵方式：
請於113年11月6日（星期三）前，備齊上述應備文件後以電子郵寄方式逕寄pubaf@mail.ntpu.edu.tw 蘇助教，郵件主旨請註明「應徵公共事務學院都市更新學分學程計畫專任助理(姓名)」，主旨錯誤、逾期或缺件者概不受理，應徵資料若提供不實或有遺漏，相關責任由當事人負責。
初審合格者擇優面試，資格不符或未獲錄取時，恕不退件或通知。
十一、其他：
本次徵才正取1名、備取1名。備取期間自甄選結果公告之翌日起三個月(含正取人員報到後於三個月離職者)內有效。
正取人員報到後離職，於候補有效期間內由本校通知候補人員逕行遞補。
本校為人才招募之目的蒐集之個人資訊，自蒐集日起保存 1 年，逾上述保存期限期後，由本校逕行銷毀，恕不退還；應徵資料若提供不實或有遺漏，相關責任由當事人負責。
依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：
(1) 犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。
(2) 經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。
(3) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。
(4) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。
(5) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。
(6) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。
5.本甄選公告如有未盡事宜，依本校相關規定辦理。</description><pubDate>Tue, 29 Oct 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>[徵件時間延長] 113年「跨領域學習」心得分享徵件活動至11月8日止</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6721ee2a4e66ca086677ab84</link><description>為利本校學生瞭解「跨領域學習」內涵，及促進學生對跨域學習的學習動力、經驗交流，特於本學期舉行「跨領域學習」心得分享徵件活動，同時舉辦競賽活動，自9月9日延長徵件至11月8日開放同學投稿。
徵件對象：
(一)限本校學士班、進修學士班在學學生(不含休學生)，且有跨域學習者：
1.輔雙：113-1學期具輔系、雙主修資格者。
2.學分學程/微學程：已通過任一學分學程/微學程證書申請者，
本次延長徵件，開放尚未通過審核，但已於本學期提出學分學程/微學程證書申請同學參加。
(二)本活動不開放大陸地區學生參加。
(三)參加本活動者每人限投一件，且作品應未曾獲得校內外其他徵件活動或競賽之獎補助。
徵件時間：113.09.09(一)--113.11.08(五)17:00截止，113.12.06(五)公告獲獎名單。
徵件方式：
(一)徵件主題：以「跨領域學習」的修課經驗及心得感想為主題，透過創意發想，以文字與海報方式呈現。本活動所稱「跨領域學習」，包括修讀輔系、雙主修、學分學程/微學程。
(二)作品呈現方式：
1.文字：文體不限，每篇以中文2,000字為限，請用Word檔案格式、A4 直式橫書。
2.海報：A1尺寸、檔案格式jpg、png、pdf，圖片解析度300dpi。
3.作品須涵蓋以下內容：
如何得知跨域學習相關資訊?
目前正在修讀的跨域學習類型(輔系、雙主修、學分學程/微學程)？選擇修讀此類跨域學習的原因?
修讀跨域學習的經驗分享或心得感想(包含學習成效、修習過程甘苦談、收穫、期望、對你的幫助、改變及如何應用-hellip;等)
其他注意事項：本活動投稿內容允許以AI生成製作，但比例不得高於全作品內容四分之一，且須於報名時聲明使用於作品中的部分。
繳交方式：報名表需繳紙本（見附件），親送至課務組；作品須交電子檔（格式見上方說明），可以隨身碟攜作品至課務組繳交，或e-mail寄至課務組信箱（course@gm.ntpu.edu.tw），信件主旨須寫明「投稿跨領域學習心得分享徵件活動」。請務必於報名截止日(113年11月8日)下午5時前繳交完畢。
競賽方式：於徵件截止後，自報名完成的作品中舉行評選並排定名次，並依名次頒予獎狀、獎金以資表揚，獲獎作品將擇優使用於本組跨領域學習相關的宣傳使用。各獎項與獎金請見附件。
詳細活動方法、注意事項、報名表單，請見附件活動辦法，
請務必詳閱辦法，避免影響權益！
歡迎大家分享心得，競爭獎金之餘，也幫助其他同學、學弟妹跨領域學習之路更加順利！</description><pubDate>Tue, 29 Oct 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>林伯星特聘教授於紐倫堡國際發明展獲獎</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6720a4fa4e66ca086677aad6</link><description>第76屆紐倫堡國際發明展於10月26日至28日在德國紐倫堡展覽中心隆重舉行，本展覽為全球規模最大歷史最悠久，在國際間享有最高之權威聲譽之國際發明展，每年吸引全世界各國參與。本校資訊工程學系林伯星特聘教授以「步態平衡監控系統」及「陶瓷釉色預測技術」的兩項創新技術參與發明展競賽，分別榮獲銀牌與銅牌，為我國代表團唯一百分之百的獲獎之學研機構，彰顯本校在國際創新舞台上的卓越表現。
「步態平衡監控系統」為結合AI技術與慣性測量單元（IMU），收集使用者在不同地形上的步態數據，自動計算柏格氏平衡量表（BBS）分數。目前，該技術正與臺大醫院和臺北榮總續行深入研究，預計結合醫療院所蒐集更多國人之運動與平衡度資料，以支持將成為長者平衡度監測及跌倒預防的重要數據支持。本參展作品榮獲各國評審一致青睞，榮獲銀牌獎。未來，研究團隊將根據數據進行技術優化，期許能推廣至更多醫院及安養院，以支持高齡化社會的健康需求。
「陶瓷釉色預測技術」是一項運用人工智慧（AI）模型的創新技術，能夠準確預測陶瓷釉料燒製後的色彩效果，極大地簡化了過去需要反覆試驗的繁瑣過程。此技術不僅提升了生產效率，還有效減少了資源浪費，為陶瓷製造商帶來顯著的競爭優勢，最終榮獲銅牌獎的殊榮。
本校此次在紐倫堡發明展中的亮眼表現，展現了本校在技術創新領域的實力與國際競爭力。未來，學校將持續推動研究成果的轉化，促進產學合作，為社會發展與產業創新貢獻更多力量。</description><pubDate>Mon, 28 Oct 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【誠徵】不動產與城鄉環境學系誠徵助理教授職級(含)以上專任教師2名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6720960f4e66ca086677aaca</link><description>不動產與城鄉環境學系誠徵助理教授職級(含)以上專任教師2名（起聘日期：中華民國114年8月1日）
公告內容詳如附件</description><pubDate>Mon, 28 Oct 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】青銀學理財 桌遊「現金流」</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/67205df24e66ca086677aa96</link><description>富邦人壽、臺北大學高齡中心、與社科院USR計畫今年產學合作，共同辦理「現金流」桌遊，並與劉素芬、林子晴老師合開之「藝術輔療與高齡社會服務」課堂結合，透過桌遊讓學生與在地長者互動，也讓青銀同組共同闖關，體驗財務規劃的重要性。當天由富邦人壽業務經理蔡昀叡率領富鴻團隊17位同仁，與藝術輔療課程同學28位以及社區長者22位，於10月17日社科院203教室，規劃青銀共同經歷3小時的縮時人生，經歷大起大落，最終找到財務與夢想的平衡點。
現金流桌遊是由《富爸爸窮爸爸》的作者羅伯特清崎設計，以類似大富翁的方式，模擬一生會面對的財務景況；羅伯特認為，窮人與中產階級為錢工作，富人讓錢為他們工作；而收入可分為工資收入(用勞力和時間換取報酬)與被動收入(靠資產或系統打造收入，如金融商品、房租、自動營運的公司)；因此善用理財達到財富自由很重要，也就是當非工資收入-gt;總支出時，就達到財務自由。
現金流桌遊就是要帶領玩家思考與創造新的財務選擇，並且鼓勵玩家跳脫老鼠圈圈(工資收入)，可以達到財務自由。活動一開始要先抽職業，因為職業會直接影響收入，並透過遊戲紀錄卡進入情境；每桌有兩位銀行家(桌長)會發給玩家現金，每位玩家都是老鼠，要把起司放在夢想處，就可以輪流開始遊戲。歷程中會遇到「小生意/大買賣」、「市中心公寓待售」、「自動化企業待售」、「股票」、「慈善事業」等；但也會遇到一些危機，如「市場風雲」、「額外支出」(賺錢就是要享受)、「生小孩」、「失業」等等開銷；銀行家會不斷鼓勵玩家們借貸，以及努力跳出老鼠圈圈。
USR計畫團隊長期推動青銀共學與世代共融，加以因出版《學老誌》，更加重視高齡者的財務保障，也在這次遊戲中觀察到，青銀玩家們在遊戲的過程中，需要不斷地商議下一步應該怎麼做，無形中便促進了世代間的交流和互動；而沒有配到長輩的組別，學生們就必須自立奮鬥。現場會有許多吵雜的聲音讓人分心，就如同現實人生一般，無法專心達到人生的夢想。過程當中有聽到生小孩的「生日快樂歌」、也聽到失業者唱的「金包銀」，讓玩家們感受人生就是起起伏伏。
歷經三個小時的體驗之後，已經有人跳出老鼠圈圈；但也有人失業好幾次瀕臨破產；而學生通常會想要積極投資，但長者通常要避免風險，過程中也讓學生學習與長輩合作一起達到「跳脫老鼠圈」的目標。而學生的優勢是對於遊戲規則會比較快速理解，能轉譯給長者；而長者人生經驗豐富，可以了解選擇不同標的所面對的風險；青銀同組的玩家，通常財務會比較穩健，大多都先以房產存第一桶金，然後再做更積極的投資，也較容易跳脫老鼠圈圈。而團隊也採訪到個人組的學生，抽到門衛的職業，因為收入低，決定要用賭博翻身，沒想到碰到騙局破產；可見在理財過程中，有長輩的經驗和參與決策，還是有助於做出正確的判斷，也給年輕學生們帶來啟發。
遊戲結束後，主持人蔡昀叡開始訪問各桌，青銀對於生小孩的態度不太一樣，年輕人大多覺得小孩花費相當高，就算抽到職業是醫生、律師，開銷也是相當驚人，會打消生小孩的念頭；而長輩會認為生孩子也是一種投資，把孩子栽培好，對國家社會是貢獻，有朝一日也可以栽培成醫生，未來也能報答父母；也有一位學生失業兩次，他以為很慘，但是因為有投資、買賣房地產、與銀行借貸，所以最後還是跳出老鼠圈；講師也分析人生難免會遇到倒楣的事情，但是只要有穩定的現金流，都還有機會跟在適當時機借貸再翻身，不過現實生活中還是有很多風險，運氣也很重要。有一位長輩Mia大姊表示，因為上了年紀，理財觀比較保守，但是看到年輕人這麼敢衝，所以會聽年輕人的建議，跟著學生冒險。時常來參加活動的施淑梨大姊也分享，幸虧是退休公務人員，失業的時候並不緊張，因為人生已經規劃好；如果她今天是年青人一定也會擔心，重要的是規劃自己的人生，能夠跟年輕人一起玩、很開心，因為可以更清楚年輕人在想什麼。
蔡昀叡最後也勉勵同學，「心態」與「環境」是影響理財的主因，要維持正確的心態，平常要養成記帳的習慣，除了控制情緒性的支出外，一定要先把儲蓄愈留下來，所以正確的理財觀念，應該是「收入-儲蓄=支出」；跟銀行借貸也是要適當，前題是要有良好的工作薪資或財務證明。最後劉素芬老師也下一個結論，建議長輩在現實生活中也不能把所有的資產all in；也勸學生不要被遊戲嚇到不敢生小孩，這不是遊戲的用意，人生還有金錢以外的意義值得追求。
高齡中心與富邦人壽透過現金流桌遊，讓學生學習與長輩溝通合作，並且從長輩身上學習理財知識；而長輩的人生經驗，也有助學生判斷風險，創造出青銀共玩雙贏的局面，也增進USR計畫培育人才，促進青銀共學的臺北大學城。</description><pubDate>Mon, 28 Oct 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>臺北大學歷史學系與日本霞山會在本校合辦「近現代東亞國際政治運作的諸面向」國際學術研討會</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6720593a4e66ca086677aa87</link><description>10月25日、26日，本校歷史學系與日本一般財團法人霞山會主辦，人文學院、中央研究院近代史研究所、世聯倉運文教基金會、五南出版社協辦之「近現代東亞國際政治運作的諸面向」國際學術研討會，於人文學院11樓會議廳舉辦。來自臺、日、韓等三國近40位學者齊聚一堂，皆為相關領域之代表性學者，以跨國境及跨領域的視角，探討戰前、戰後東亞歷史發展過程中的國際政治運作。二天的研討會分為五個panel：「學知的形成與擴散」、「跨域政治認識的形成、轉譯及其媒介」、「鐵道、土木建設與地緣政治」、「統治者與官僚」、「近現代東亞國際政治」。
開幕式由歷史學系何淑宜主任、霞山會阿部純一理事長致辭，提及雙方合作已邁入第三年，依所簽署學術交流協定，作為東亞交流的平臺，積極展開各項交流，且已於去年出版中、日文版的近現代東亞研究論叢第一號《殖民地臺灣的經濟與產業發展之再思考》、『日本統治期台湾の経済、産業発展再考』，頗獲台、日學界好評，目前正進行論叢第二號、第三號的編輯作業。期待持續累積研究成果，使本校成為近現代東亞研究之重鎮。
https://history.ntpu.edu.tw/?p=9166　https://history.ntpu.edu.tw/?p=9170
第一場次「學知的形成與擴散」：由日本一橋大學社會學研究科洪郁如教授主持，日本明治大學文學部高田幸男教授以「第二次大戦前のアジア人日本留学」為題，中央研究院臺灣史研究所林文凱副研究員以〈地方知識與行政權力：日中兩國在「間島」的調查活動與方志書寫之統治學知分析(1905-1929)〉為題，中央研究院近代史研究所副研究員暨國立臺北大學歷史學系合聘副教授以〈滿洲建設與東亞跨境交流-mdash;-mdash;以工藤忠夫及其土木學知為中心〉為題，發表論文。
第二場次「跨域政治認識的形成、轉譯及其媒介」：由中央研究院近代史研究所研究員暨國立臺北大學歷史學系合聘副教授林志宏主持，韓國啟明大學副教授金明洙以「第一次大戦期における韓国人企業家の台湾視察と対外認識」為題，臺北大學歷史學系助理教授王超然以〈國共內戰時期中共在東南亞的國際政治論述宣傳：以《南僑日報》為例（1945-1949）〉為題，臺北大學歷史學系助理教授羅國暉以Fighting as Boy Scouts: The Making of Chinese Citizenship in the State-controlled Scouting Movement in China, 1927-ndash;1937為題，發表論文。
第三場次「鐵道、土木建設與地緣政治」：由日本慶應大學文學部史學系副教授前田廉孝主持，臺北大學歷史學系教授蔡龍保以〈戰時體制下日本土木建設業為人遺忘的角色-mdash;共榮會及其「土建外交」（1937-1945）〉為題，日本立教大學經濟學部林采成教授以「日中戦争期における占領鉄道の処理と華中鉄道の成立」為題，韓國忠南大學助理教授姜成宇以Same Bed, Different Dreams: the dynamics of competition and cooperation between Koreans and Japanese in constructing Seoul-Pusan railway為題，發表論文。
第四場次「統治者與官僚」：由中央研究院臺灣史研究所副研究員兼副所長林文凱主持，日本慶應大學總合政策學部清水唯一朗教授以「誰が政治家になったのか―近現代日本政治の肖像」為題，韓國高麗大學亞細亞問題研究所李炯植教授以「昭和天皇と朝鮮・台湾支配」為題，日本中京大學法學部鈴木哲造副教授以「台湾総督府医学系技術官僚の人事」為題，發表論文。
第五場次「近現代東亞國際政治」：由日本慶應義塾大學法學部安田淳教授主持，霞山會研究員角崎信也以「習近平の「抗日戦争」―「記憶」の再構築と日中関係への含意」為題，日本南山大學總合政策學部平岩俊司教授以「中国と2つのコリア-minus;朝鮮半島の新冷戦と北朝鮮の核ミサイル問題-minus;」為題，中東戦略研究所資深研究員村上拓哉以「東アジアと中東：エネルギー協力から戦略的関係への変遷」為題，發表論文。
各個場次的論文皆為具特色之嶄新研究，會場討論十分熱絡。即使大會原本即設定50分的討論時間，各國學者於每個場次的討論皆感意猶未盡，因此，在茶敘時間、晩宴時間，皆可見學者們臉上皆浮現作為研究者的喜悅。茶敘，特地請來在地名店「山海咖啡」，準備具地方特色的甜點飲品-mdash;碧螺春綠茶、蜜香紅茶、手作古早味豆花、綠豆湯粉粿等，具臺灣特色的甜品，頗獲好評。一度流連忘返不回到會場，造成小困擾。
圓桌論壇由臺北大學歷史學系蔡龍保教授、臺灣師範大學歷史學系吳文星名譽教授、中央研究院近代史研究所黃自進研究員主持。除了進行簡單的庶務報告，預告明年在東京舉辦的時間與研究方向外，透過國內外研究夥伴提供的寶貴意見，即時調整臺北大學歷史學系近現代東亞研究群之運作，期待共同累積屬於東亞的寶貴研究資產。https://history.ntpu.edu.tw/?page_id=8585</description><pubDate>Mon, 28 Oct 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>北大EMBA主辦北區羽球聯誼賽 33隊500位選手同場競技</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6720340c4e66ca086677aa64</link><description>第17屆北區EMBA羽球聯誼賽於10月27日由國立臺北大學EMBA羽球社假大溪國小主辦，來自13所大學的EMBA羽球愛好者齊聚一堂，切磋球技，共襄盛舉。這項賽事旨在增進各校EMBA校友之間的友誼，同時促進跨校的交流與凝聚力。比賽不僅讓參賽者享受運動的樂趣，更加深了校友間的情感聯繫。
本次賽事的總召集人、北大EMBA羽球社長陳信男，為活動籌劃了半年。起初鎖定北大校園為比賽場地，但因校內體育館改善工程無法趕及，最終決定在大溪國小運動中心舉辦。陳社長表示，為了給大家帶來最佳的體驗，北大EMBA羽球社從場地勘查、賽制安排、邀請他校代表，到現場佈置、流程設計及比賽執行，社友們通力合作，出錢出力，最終成功舉辦了這場跨校聯誼賽。本次比賽共吸引33個隊伍、近500名球員參賽，連同球員眷屬齊聚大溪。當天一早八點不到，已經人潮湧現，小鎮擠得水洩不通，創社社長陳靜美學姐笑稱，北大EMBA羽球社對促進當地觀光確有貢獻。
臺北大學陳達新副校長代表主辦單位幫今天的選手們加油打氣，也歡迎緊張刺激的比賽結束後，大家可以帶著快樂的心情到大溪老街逛逛，感受當地人文特色。臺北大學總會會長許明仁同時也是臺北大學EMBA畢業校友，在致詞時表示，今天的活動展現了EMBA學長姐們允文允武的精神；企管系蔡顯童主任致詞時，除了歡迎大家的到來，也趁機進行EMBA招生宣傳。他表示，北大企管EMBA擁有全國最完整的管理師資，以結合跨境訪學和經典國際個案討論，培養邏輯分析能力及對全球市場的洞察力，最重要的是上課地點位於台北的精華地段（捷運中山國中站旁），歡迎大家來讀第二個EMBA及推薦公司優秀主管前來就讀。
本次賽事以「北大羽你羽球會友」為號召，吸引了眾多學校師長及EMBA畢業校友熱情參與。活動不僅增進了校友之間的聯繫，也帶來健康與快樂的體驗。球場上，大家交流工作與生活經驗，建立起更緊密的情誼。比賽分為競技組和運動組，經過72場激烈的對抗賽，最終由中央大學奪得競技組總冠軍，政治大學則獲得運動組總冠軍，為這場盛會畫下完美的句點。</description><pubDate>Mon, 28 Oct 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>夜間進入校園內請注意蛇蟲出沒，以維護自身安全!</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/672030fb4e66ca086677aa63</link><description>一、近日於本校心湖週邊發現蛇蟲出沒，請全校師生同仁注意自身安全，經過草地時請提高警覺，離開寢室避免穿著拖鞋或涼鞋，以防範蛇蟲咬傷。二、如遇蛇類切勿逗弄牠，蛇主動攻擊人類的機率低，若在建築物外就儘快離去；若已進入建築物內，請通知事務組(分機66266)或動保處(專線電話29596353)捕抓，不要自己動手，以免發生危險。三、若遭蛇咬傷，應立即撥打119，手上戴的戒指與手環應先取下，以免肢體腫脹，神經肌肉組織壞死，也不要貿然用口吸蛇毒，因為口內若有蛀牙、破洞，反而會增加感染與擴散速度。四、新北市動保處首創LINE報案平台「新北市動保處捕蜂捉蛇照片提供平台」，民眾只要用通訊軟體LINE加入帳號「0966608422」，就能進入平台通報案件及提供相關資訊，讓處理人員在第一時間掌握案件狀況，提升處理效率。</description><pubDate>Mon, 28 Oct 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】林道通師生團隊談科技在失智症的運用</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/671f54004e66ca086677aa4f</link><description>社科院USR計畫舉辦第92場在地論壇，於2024年10月21日中午12點半開講，由社工系魏希聖教授邀請資工系林道通教授及柳筱荃同學蒞臨本系，為社工系同學主講「LineBot在失智症家屬照護之運用」，介紹與臺北醫大合作之計畫「建立智慧輔助科技失智照護中心進行實作與社會經濟影響評估」，現場共有18位師生出席，一起培育學生因應台灣超高齡社會的到來。
失智症已成為全球不可忽視的公共衛生挑戰，預計到2050年，全球失智症患者將增加至1.39億人，台灣失智症人口也快速成長，龐大的失智人口將對社會經濟發展和醫療體系造成沉重負擔，也將對國家財政造成困難。而失智症患者的主要照顧方式則依賴家庭照顧，估計國內每年約有13.3萬人因照顧失智症親人而被迫離開職場，不僅個人承受巨大身心壓力，也需面對沉重的經濟負擔，加以許多家屬缺乏專業的失智症照護知識，更難以應對患者的各種行為和症狀。
在這樣的社會條件下，智慧輔助科技可以擔任的角色是，便透過硬體設備（ATD）和軟體服務（ATS）減輕照顧者負擔，提供全天候的個人化照護，來減輕照顧者負擔，並提升照護品質。而發展整合AI、IoT等技術的智慧照護模式，也提供個人化、精準化的照護服務，透過導入失智症家庭，進行實作應用和模式優化，即可提升照護成效，並進一步評估成本效益，為政策制定提供參考依據。。
林道通教授團隊「智慧輔助科技失智照護中心」目前關注的是「LineBot + OpenAI的失智友善諮詢系統」，結合LineBot的即時通訊功能與OpenAI的人工智慧，提供全天候的失智症照護諮詢服務，讓家屬可以隨時獲得專業的協助和建議。除了即時諮詢、個人化建議以及緊急處理指導等基礎功能外，系統也提供照護知識庫查詢，隨時提供豐富的失智症照護資訊，讓家屬可隨時查閱專業知識。
當天柳同學示範了面對緊急狀況處理時，家屬如何透過LineBot詢問各種照護的問題，例如如何處理患者的睡眠問題、如何安排適合的活動、如何應對患者的情緒波動等，而在家中遇到緊急狀況時，例如個案情緒失控時，家屬也可以透過LineBot尋求即時協助；系統會提供應變措施和處理方法，並建議必要時尋求醫療協助。
除了照顧失智症患者外，研發團隊也同樣關注主要照顧者的身心健康以照顧為中心的生活，容易讓全職照顧者身心俱疲，當照顧者面臨壓力峰值、情緒失控或瀕臨倦怠時，系統能即時提供回應，讓照顧者情緒緩解和得到心理支持。這種即時性的數位陪伴，不僅是照護者的心靈寄託，更是預防照護者症候群的重要防線。
LineBot與OpenAI相結合，打造了一個專為失智症患者和其家屬設計的AI諮詢系統，實現了全天候、個人化的支持，提升了家庭照護的便利性與有效性。而這樣的AI失智友善諮詢系統不僅提供了專業知識和即時諮詢，也在心理層面為照護者提供支持，幫助他們減輕壓力並提升照護信心，從而預防照護者的倦怠和耗竭；未來更有可能結合多功能技術如語音識別、GPS定位等，即可建立更完整的照護生態系，更好的滿足失智者患者的家庭需求。
為培育在地人才，自2017年起，USR計畫「在地論壇」已辦理92場。接續上次科技老化的議題，這次邀請本校電資院林道通老師和團隊前來，林老師也長期執行社科院USR之子計畫，過去也曾投入開發畫鐘失智篩檢，長期以跨領域的方式，透過AI研發的視角切入使用者的需求，為學生開拓更大的學術與實務視野，在邁向超高齡社會的過程中，結合研究與推廣，善盡大學的社會責任。</description><pubDate>Sun, 27 Oct 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>