<rss version="2.0" encoding="UTF-8"><channel><title>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news</link><description>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</description><author>NTPU 國立臺北大學</author><image><url>https://new.ntpu.edu.tw/assets/logo/ntpu_logo.png</url></image><language>zh_TW</language><copyright>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</copyright><item><title>111學年度身心障礙學生升學大專校院甄試統一分發結果查詢</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/628599b5c95af02258ae2497</link><description>一、111學年度身心障礙學生升學大專校院甄試統一分發結果於111年5月19日公告於111學年度身心障礙學生升學大專校院甄試網站，請至★點此連結「111學年度身心障礙學生升學大專校院甄試網站」查詢，本校於5月19日以限時掛號寄發分發結果通知單至考生報名通訊地址處。
二、本校日間學士班大一新生線上報到時間約為111年9月上旬到中旬，相關後續註冊入學等相關事宜，將於111年8月起陸續將新生入學資訊公告於本校首頁〉招生資訊〉「入學專區」網頁，屆時請密切注意相關訊息。
三、獲分發之錄取生如欲放棄入學資格者，應填妥「放棄錄取聲明書」(詳如附件)，並經父母(或監護人)簽名或蓋章後，於111年6月20日前（郵戳為憑，逾期不予受理），以掛號郵寄至「237303新北市三峽區大學路151號國立臺北大學教務處綜合業務組收」，否則不得參加111學年度「大學分發入學招生」、「四技二專日間部聯合登記分發入學招生」。
四、逾上述放棄截止日，因特殊事由欲放棄入學資格者，應逕向獲分發錄取學校放棄入學資格，惟一律不得參加「大學分發入學招生」及「四技二專日間部聯合登記分發入學招生」。另得否報名參加其他入學管道招生，逕依該入學管道之招生簡章規定辦理。</description><pubDate>Thu, 19 May 2022 02:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>國立臺北大學財政學系徵聘教師</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6285bf10c95af02258ae26ba</link><description>一、新聘教師起聘日：中華民國112年2月1日。
二、擬徵聘名額：
(1)學士班：助理教授以上專任教師1名
(2)學士班：助理教授以上兼任教師數名
(3)進修學士班:助理教授以上兼任教師數名
(4)學士班：兼任專業技術人員助理教授級以上1名。（擔任教學）
三、所需資格條件：
(1)應聘學士班專任教師者，應具備財政學 (或公共經濟學)、租稅理論與政策及經濟學各領域之專長者，並已獲頒本校認可之助理教授以上教師證書或擁有
教育部承認之國內、外大學或學院之博士學位者，或於111年11月30日前取得博士學位證書，並於本校審議前(111年9月7日 )取得經驗證之臨時學位證
書，供審查使用。
(2) 應聘學士班兼任教師者，優先考慮具備租稅實務及財政金融政策領域專長者，並已獲頒本校認可之助理教授以上教師證書或擁有教育部承認之國內、外
大學或學院之博士學位者，或於111年11月30日前取得博士學位證書，並於本校審議前(111年9月7日)取得經驗證之臨時學位證書，供審查使用。
(3 )應聘進修學士班兼任教師者，優先考慮具備租稅實務及財政金融政策領域專長者。並已獲頒本校認可之助理教授以上教師證書或擁有教育部承認之國
內、外大學或學院之博士學位者或於111年11月30日前取得博士學位證書，並於本校審議前(111年9月7日)取得經驗證之臨時學位證書，供審查使用。
(4)應聘兼任專業技術人員助理教授級者，需具備「本校聘任專業技術人員擔任教學辦法」及「本院聘任專業技術人員擔任教學準則」之資格，辦法請參閱
本校網頁。應具專長：財政政策及租稅實務(含內地稅及關稅)。
四、應檢附之文件及著作
應聘專、兼任教師者
(1)詳細履歷表、著作及論文目錄一覽表（履歷表、著作及論文目錄一覽表，請自本系網站最新公告下載，http://www.ntpu.edu.tw/finc/）。
(2) 博士學位證書影本或取得博士學位證書之證明書（111年11月30日前）。
(3) 如係外國學、經歷者請附中譯本並由駐外單位認證證明、個人出入境記錄、國外修業情形一覽表。
(4) 已取得教師證書者請附影本。
(5) 身份證影本或護照影本。
(6) 推薦信三封。
(7) 論文及相關著作。
(8) 授課科目表（即檢附可於本系教授之科目名稱，並提供相關資料以資佐證）。
(9) 其他相關證明文件(學、經歷證明文件等)。
應聘兼任專業技術人員助理教授級者
(1)申請書（請下載填寫）https://www.ntpu.edu.tw/admin/a4/download_more.php?id=188
(2)最高學歷影本(持外國學、經歷者，請檢附中譯本並應經駐外單位認證證明)
(3)經歷證件影本
(4)專業作品五份
(5)作品、特殊造詣成就事蹟一覽表（請下載填寫）
https://www.ntpu.edu.tw/admin/a4/download_more.php?id=188
(6)其他證件資料影本（如有教育部頒發教師證書請檢附）
五、申請截止日期：111年7月15日（郵戳為憑）
(1)有意申請者請於申請截止日前（含當日，以郵戳為憑）檢附有關資料文件郵寄至
「237303新北市三峽區大學路151號，國立臺北大學人事室收」【請註明應徵系所及應徵者姓名】。
(2)合者約談，恕不退件。
★★上列資料不齊者，恕無法受理。 應聘資料不另退還，如需檢還請提前告知。
聯絡方式：
聯絡人-高櫻月助教
電話：+886-2-8674-1111#67384
傳真：+886-2-8671-6108
電子郵件：finc@mail.ntpu.edu.tw</description><pubDate>Wed, 18 May 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>重邏輯講創新 吳敏求鼓勵跨國跨域學習</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6284f0b6c95af02258ae248b</link><description>從創業第一天就堅持研發不打價格戰，歷經高點滑落又從低谷中再起，旺宏電子董事長吳敏求18日應圖書館「領導者們」主題書展邀請與師生分享自己多年職涯心路歷程，鼓勵同學們大學期間廣泛學習，能力許可之下，更要把握機會出國拓展視野。無論任何領域，通暢的「邏輯」，加上具備能夠解決問題的能力，就是企業最需要的人才。
沒有托福成績卻得以進入美國史丹佛大學(Stanford University)就讀，1989年號召四十位科技人士返臺創業，短短十年內就從零創造出十億美元營收，躍上《富比士》(Forbes)雜誌封面臺灣第一人。外界佩服吳敏求的膽識和經營智慧，然而回顧求學到創業之路，他卻提醒同學們，一切就是不斷尋找機會，抓到機會並投入，就能贏得機會。
成大電機系碩士班畢業後，吳敏求最早進入電子公司，但很快發現頂著碩士學歷也只能當個工頭，加上女友赴美，因而決定跟著出國深造。只是原本沒打算留學的他，一時也拿不出托福成績，只能遍尋不需要托福的學校，並選擇進入加拿大McGill大學，一年後再以口說表現獲得史丹佛大學入學許可。「其實史丹佛也猶豫我沒有托福成績，但我提出自己已經在加拿大一年，因而得以口試。這就是你要尋找機會，再讓你能夠創造機會。」
史丹佛向來以鼓勵創業聞名，加上家庭經濟因素，讓吳敏求很早就立定志從商心願。學成後，他特地選擇進入Intel等大企業，每天比同事們更早進入辦公室，有系統地研讀各種期刊報告，完整學習各項所需的技術和建立工廠等營運實務，還和其他同事經營小型公司嘗試銷售產品，終於在1989年正式返臺創業。
「我經過很長期的學習過程」，歷經有計劃地準備，終於實踐創業理想，吳敏求提點有心創業的大學生，在學階段的視野比較狹窄，能看到的機會也少。建議大學畢業最好還是先進入大公司工作，尤其要進入科技產業，更需要多累積一些科技背景。在他看來，比較適當的創業年紀大概要到四十歲，在此之前，多方廣泛學習，進而創造門檻，將來成功機率才會比較高。
審慎準備，募集資金和人才再創業，但從零開始總是挑戰。不願意和臺灣多數廠商以低價搶攻代工市場，吳敏求堅持自行研發，並以高價值贏得客戶肯定。不只掌握美日貿易戰機會，成功贏得任天堂的訂單，還創新以電腦協助製程，確保產品品質穩定，建立與客戶間卅年穩定的關係。不僅如此，他更洞燭機先看到電腦化後，透過資料挖掘與分析獲得的資訊價值，因而大量聘用統計專家，「其實統計學和半導體專業共事需要磨合，但也因此造就今天臺灣半導體業的成就。」
卅年來持續著重跨領域和創新，面對今日的在校生，吳敏求勸告同學們，大學期間不要花太多時間專注特定的專業，反而要更多廣泛學習、參與活動以擴大視野。他反省自己大學四年修了大約100個電機電子專業學分，但其實真正進入職場都不見得有用，鼓勵不妨強化基礎學科，也多方修習不同課程，經濟能力許可下更要嘗試出國交換或留學，拓展人生更多可能性。
「創業第一個十年很成功，但2002年，公司卻差點兒關門。」因為長期全年無休工作，1999年吳敏求的身體出現異狀，隔年他赴美手術休養，兩年後卻發現公司嚴重虧損，甚至人才也逐漸出走。原來當時承接者過於重視客戶需求，但人力資源無法支援，導致許多專案無法完成，於是他大刀闊斧要求全部重新檢視排序，聚焦並有效投注資源，到了2006年終於轉虧為盈，隔年毛利甚至超過五成。「我在經營上很講究『創新』，因為臺灣產業要登上世界舞臺，就是需要『創新』。」
專注自己的研發能力和產品價值，吳敏求很驕傲地說，臺灣許多產業努力躋身蘋果供應鏈，但他從來不為取得任何客戶而委屈求全，「我希望和能夠看得到我價值的人做生意。」他坦言，公司的業務人員一開始不見得都能接受這樣的觀念，但他持續教育，相信唯有高品質，自然能吸引願意支持的客戶上門。「公司重整期間很痛苦，但只要所有人都能接受到願景，加上財務改善，大家就會願意相信你了。」
聆聽吳敏求分享，圖書館長朱炫璉推崇，即使面臨大風大浪，但吳董事長都以淡定的態度面對，持續相信自己的專業判斷，確實是值得同學們學習的領導人。商學院長陳宥杉則呼應，學校提供許多跨領域的學分學程，值得同學們好好把握，加上現在推動程式課程必修，將來更深入學習後，無論商學院或其他學院跨入科技業也不無機會。
校長李承嘉則提到，儘管吳敏求有自己的個人特質，一般人恐怕難以模仿，但從他能精準看到未來趨勢，特別願意推動跨域整合教育等努力，更能看見吳董事長所為和學校現在正致力跨領域教育一致，期待同學們都能從演講中得到人生智慧。
迎接畢業季節，圖書館今年期末以「領導者們」為題，推出主題書展和專題講座，協助同學們從各領導者們努力過程，找尋學習典範並拓展未來職涯方向。因應疫情，這場講座採實體與線上混成方式舉行，線上共吸引超過兩百位同學參與，聽講同時也踴提問互動。</description><pubDate>Wed, 18 May 2022 10:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>臺北大學防疫會議重要決議事項220518</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6284a382c95af02258ae238c</link><description>一、學生修課：（一）本校繼續遠距教學至學期末。（二）本學期預定16週結束後，後二週彈性運用。實作、實習、操作等課程，為確保學生學習完整性，經申請可於第17、18週補課。
二、期末考試：（一）原則上請授課教師在第16週結束課程和期末考試，惟實作類課程可安排於第17、18週。（二）教師期末評量原則上維持遠距方式進行，以多元彈性方式執行期末評量。採實體考試應填表報備。
三、論文口試：（一）碩、博士論文口試，至本學期末得採遠距口試並事後報備，請各系所在確保口試品質下，逕行認定與執行。（二）論文口試依原本規劃期限(6月底前申請，7月底前完成口試)，如因疫情影響，學生得以書面專案申請延期或由系所專案簽准延期口試。延期以二週為原則，不得晚於學校規定的離校時間。
四、交通補助：為維護住宿生健康安全，鼓勵及引導確診學生及密切接觸學生返家，教育部將提供住宿舍學生返家全額交通費用補助。請符合規定同學，保留收據逕向學務處生輔組提出申請（分機66202，林組員），由學校統一造冊報部。
五、學生活動：社團活動依指揮中心及教育部防疫規範下雖未禁止，仍須遵守相關防疫指引，在社團活動部分建議不共食、不同住、不同遊及不同唱，同時加強防疫作為。
六、學生住宿：住輔組/行管組將加強宿舍清潔消毒，並依教育部最新規範管理。
七、校園門禁：兩校區維持現行門禁管制方式。
八、圖書館：（一）圖書館和自習室仍維持開放。（二）圖書借期部分：1.教師及學生：未被預約圖書借期展延至9月16日。2.應屆畢業生：未被預約圖書借期展延，大學生延展至7月31日，碩博士生延展至8月31日。3.應屆畢業生可郵寄繳交學位論文，線上申請延長借閱證期限。4.職員、校友、臺北聯合大學系統館際互借：維持原圖書借期。</description><pubDate>Tue, 17 May 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>傅爾布萊特赴美獎助學金開放申請！</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/62849998c95af02258ae22ba</link><description>學術交流基會(Foundation for Scholarly Exchange, Fulbright Taiwan) 在5/12(四)於本校辦理傅爾布萊特獎助學金線上說明會，為使師生能更瞭解傅爾布萊特計畫各個獎助內容，特別邀請到赴美獎助金暨華語教育計畫長，林芝立女士(Ms. Lisa Lin)以及傅爾布萊特獎助計畫高級專員，王怡方女士(Ms. Edith Wang)為我們進行更詳細的介紹，本場說明會共吸引逾50名師生共襄盛舉，活動圓滿落幕。
在說明會一開始，我們請國際合作資深顧問韋岱思老師進行簡短的開場，除了表達對Fulbright Taiwan團隊的感謝外，也鼓勵想赴美進修之同學或想與美國合作研究的老師踴躍申請；林芝立女士表示，傅爾布萊特已成立逾60年，核心理念為-mdash;-mdash;帶給世界多一點知識、少一些衝突-rdquo; a little more knowledge, a little less conflict-rdquo;申請成為傅爾布萊特學人，不但提升研究及教學職能，同時也能回饋在地社群，於返國後延續或傳承國際經驗，並加入全球的學友網絡，讓溝通代替衝突，使各國的知識都能傳達，並透過交流達到和平的目的；最後則由王怡方女士介紹申請獎助學金之相關規定及程序，帶領本校師生更加深入了解Fulbright獎助學金。
2023-2024學年度傅爾布萊特獎助學金已於4月份開始接受申請，由學術交流基會(Fulbright Taiwan)所辦理的傅爾布萊特計畫，為美國最具指標性的國際交換計畫，全球總計有160國參與，該計畫提供多樣的獎助機會，本校近年亦有超過5名師生獲取傅爾布萊特獎助學金。
今年開放三種身分類別之獎助學金申請，分別為學生、教師與教學助理以及學者與專業人員，除了讓學生有機會赴美攻讀碩博士班、也鼓勵學者進行跨領域研究，更針對有興趣進行華語言教學的教師申請赴美進修暨協助華語教學獎助計畫(FLTA)，與其他50國的語言教學者一起到美國大學教導學生語言，鼓勵各國的學者、學人與華語教師赴美進行深度研究與進修，帶你體驗不同的國際化感受！
詳細獎助學金項目如下：
學生類
教師與教學助理類
學者與專業人員類
國內博士班研究生傅爾布萊特研究獎助金
攻讀學位傅爾布萊特獎助金(博士學位)
攻讀學位傅爾布萊特獎助金(碩士學位)
教師赴美進修暨協助華語教學獎助計畫
資深學者傅爾布萊特研究獎助金
博士後傅爾布萊特研究獎助金
傅爾布萊特－台塑企業獎助學金 (資深學者)
傅爾布萊特－台塑企業獎助學金 (專業人員)
專業人員及創作藝術家傅爾布萊特研習獎助金
傅爾布萊特-mdash;臺灣文化部藝文專業人才獎助計畫
*傅爾布萊特-學者及專業人員類獎助金（申請截止：10月31日）
*傅爾布萊特-學生獎助金（申請截止：8月1日）
*傅爾布萊特-教師與教學助理獎助金（申請截止： 10月1日）
為了讓更多師長及同學了解獎助金資訊，國際處取得Fulbright Taiwan的同意，錄製當天的演講內容，歡迎有興趣的同學點擊觀看：
https://reurl.cc/9GRjen
Fulbright Taiwan 官方網站資訊：https://www.fulbright.org.tw/zh-hant/</description><pubDate>Tue, 17 May 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>進修暨推廣部推廣教育組徵才公告(台北職缺)</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/62838affc95af02258ae2193</link><description>國立臺北大學進修暨推廣部推廣教育組徵才公告(台北職缺)
職務類別：行政專員(台北校區)。
需求人數：1人。(課程企劃專員)
資格及條件：
具教育部認可之國內外大學學士學位。
熟悉Office文書軟體操作且具電腦行政文書處理能力。
具備行銷企劃及社群經營相關經驗者佳。
具備文案撰寫與美編能力者佳。
主動積極，良好之溝通協調能力，具服務熱忱，團隊合作精神，能配合業務彈性工時。
工作內容：
1.拓展推廣教育課程與社群經營。
2.負責推廣教育課程規劃、招生、課程執行與師生服務。
3.辦理學校行政事務處理。
4.其他臨時交辦事項。
聘期：自報到日起，每年依考核結果辦理續聘。(試用期三個月)
工作時間：依本校職員差勤管理實施要點辦理。
※上班時間：
周一至周五晚班：13：30~21:30。
視情況需要配合週六、日輪班。
工作地點：台北市中山區民生東路67號(台北校區）。
工作報酬：依本校聘僱人員報酬標準表學士級，每月薪資新台幣33,800元整。另依規定辦理勞保、健保及勞工退休金事宜。
應備文件：(請依序編碼並註明)
履歷表一份（含自傳）、身份證正反面影本、近期2吋個人照片。
畢業證書影本一份。
相關能力或工作經驗證明影本。
相關語言檢定能力證明（若有可檢附）。
應徵方式：
應徵人員應將應徵文件於111年6月6日(星期一)以前，備齊上述文件資料，以限時掛號(以郵戳為憑)寄達本校地址：新北市三峽區大學路151號（國立臺北大學推廣教育組收）。如逾時寄、送達者概不受理。聯絡人及電話：推廣教育組高小姐，02-26748066。
信封請註明「應徵推廣教育組行政專員台北職缺」。初審合格者擇優通知面試，不合者恕不退件，未錄取者不另行通知。
十一、備註：
本次徵才正取1名、備取2名。備取期間自甄選結果公告之翌日起三個月(含正取人員報到後於三個月離職者)內有效。
依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：(一) 犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。(二) 經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。(三) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。(四) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。(五) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。(六) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。</description><pubDate>Mon, 16 May 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>公告本校111學年度（2022年9月入學）自行招收僑生及港澳生入學學士班第二梯次招生簡章</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/628313b5c95af02258ae1f84</link><description>一、申請日期：2022年6月6日至2022年7月4日。
二、詳情請務必詳閱招生簡章(已於2022年5月16日公告於本校招生資訊網)。
#查看簡章請點擊#</description><pubDate>Mon, 16 May 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>三峽校區第2次戶外水溝噴藥消毒作業</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/62820094c95af02258ae1dc0</link><description>為防治登革熱，新北市環保局三峽區清潔隊訂於111年5月29日(星期日)上午08:00至本校三峽校區針對戶外及水溝進行噴藥消毒作業。
屆時請在校師生及社區居民配合，切勿靠近施作區域，並儘可能離開現場，以利施作及確保自身安全。
施作期間造成不便之處，敬請見諒! 如遇下雨則延後施作。
謝謝您的合作。</description><pubDate>Mon, 16 May 2022 08:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>學務處課指組徵聘職務代理人公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/627e21fbc95af02258ae1d87</link><description>【徵才】學務處課指組徵聘職務代理人公告
職務名稱：職務代理人
名額：1名(備取2名)性別：不拘
資格條件：
國內外大學校院畢業，具學士學位者。
熟悉電腦文書處理，具學務行政相關工作經驗者尤佳。
工作態度積極、主動，有責任感及團隊合作精神，並具備溝通協調能力。|
工作項目：辦理學務處課指組業務（參閱本校學務處課指組網頁）
聘任期程：本案係育嬰留停期間，聘期為111年6月13日至111年12月12日，後續將視育嬰規劃每半年簽請校長同意提送本校員額管控小組備查(該員暫請假至112年6月28日，如該員提前銷假上班，受僱人員應無條件接受解僱，不得以任何理由要求留用。)另本案新進人員依本校聘僱人員管理辦法試用3個月。
待遇：依本校聘僱人員報酬標準表學士級，每月薪資新台幣33,800元整。另依規定辦理勞保、健保及勞工退休金事宜。
工作地點：國立臺北大學。
徵選方式：
意者請檢附履歷表(簡式即可，含自傳並附貼最近2吋照片)、學歷證書影本及相關證明文件（如：工作服務證明、英檢證明）等資料，於111年5月19日前，以EMAIL傳送至way20116@gm.ntpu.edu.tw（信件主旨請註明「應徵課指組職務代理」)，以本組收信時間為憑，逾期不予受理。
擇優面談，面談時間將另行通知；未獲通知面試或錄取之應徵者，恕不通知。
本次公開甄選經約談者，除正取1名外，得視成績增列候補名額2名，候補期間自甄選結果確定之翌日起3個月內有效。
依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：
(一) 犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。
(二) 經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬　　　實。
(三) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任　教育從業人員之必要。
(四) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。
(五) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。
(六) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。
如有其他疑問，請電洽(02)86741111#66211李小姐</description><pubDate>Fri, 13 May 2022 09:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>公告本校111學年度博士班一般入學考試錄取名單</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/627dbb2cc95af02258ae1d76</link><description>一、請正、備取生詳閱公告各項注意事項及簡章，依規定辦理相關事宜。
二、考生對某科成績如有疑問，得於放榜日（111年5月13日）上午10時起至111年5月23日下午5時止登入網路報考系統申請成績複查，詳細申請規定請詳閱簡章第13頁「拾壹、申請成績複查」。
#查看榜單請點按此#</description><pubDate>Fri, 13 May 2022 02:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>教務處教學發展中心徵求數位學習專案經理(非主管職)1名，延長收件至5月20日。</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/627dd00ec95af02258ae1d77</link><description>教務處教學發展中心徵求數位學習專案經理(非主管職)1名，延長收件至5月20日。
一、資格及條件
1.中華民國國籍，持有身分證。
2.具碩士以上學歷，科系不拘。
3.數位學習相關工作經驗尤佳。
4.具備資訊管理背景，文書處理能力佳。
5.主動細心、具服務熱忱。
6.具溝通協調能力，曾執行過專案計畫者尤佳。
7.具備基礎之英語文聽說讀寫能力。
二、工作項目
1.規劃與推廣數位學習，維護與管理數位教學平台。
2.規劃與推廣雲創學院，建立雲創學院相關學程。
3.導入數位學習相關工具，並進行使用教學。
4.工作計畫、成果報告撰寫與彙整。
5.協助支援教學發展中心之各項業務執行。
6.參與例行會議及執行管考業務。
7.其他臨時交辦業務。
三、工作地點、待遇及聘期
1.工作地點：新北市三峽區大學路151號（臺北大學三峽校區）。
2.待遇：本職位非主管職，依本校碩士級新臺幣38,617元/月給薪，若應徵者具備與工作相關的專業證照或專業能力(例如專業技能、技術、工作經驗等)，另加專業加給每月5,000元，並依在職月份比例發給年終獎金。
3.聘用期間：自到職日起，每年年底依考核結果是否續聘(試用期三個月)。
四、應備文件
1.履歷表及自傳1份
2.碩士以上學歷證件影本1份
3.其他有利審查文件影本1份（無則免附）
五、應徵方式及截止日期
1.以紙本應徵者，請寄至：新北市三峽區大學路151號，教務處教學發展中心收。
2.以電子郵件應徵者，請寄至A5445@gm.ntpu.edu.tw，信件標題請填：應徵數位學習專案經理（姓名）。
3.應徵日期自即日起至111年5月20日（星期五）17:00時止，以電子郵件應徵者，以郵件系統時間為憑；以紙本應徵者應以郵戳為憑（逾期恕不受理）。
六、其他
1.初審合格者擇優面試，不合格者恕不退件，未錄取者不再另行通知。
2.本職缺視成績得增列備取，候補期間自甄選結果確定之翌日起算三個月內有效（含正取人員報到後未通過試用或於三個月內離職者）。
3.本職缺視徵選情形增列備取數名，候補期間自甄選結果確定之翌日起算三個月內(含正取人員報到後於三個月離職者)有效。
4.正取人員報到後未通過試用者(試用期三個月，試用期滿正式約用)，於備取有效期間內由本校通知備取人員逕行遞補。
5.依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：
(一) 犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。
(二) 經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。
(三) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。
(四) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。
(五) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。
(六) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。</description><pubDate>Thu, 12 May 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>5/18三峽校區心湖會館高壓變電站停電公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/627db245c95af02258ae1d6c</link><description>主旨：為進行111年度三峽校區心湖會館停車場電動車充電樁電源建置工程進行安裝無熔線開關與電纜線連結作業，心湖會館高壓變電站停電公告。說明：一、為考量施作之安全性，須停電進行佈線與安裝無熔線開關作業，因心湖會館停車場電動車充電樁電源建置係由心湖會館高壓變電站供電，故本次停電將影響心湖會館之供電。二、停電作業期程：111年5月18日（星期三）下午18時至23時。三、111年5月18日（星期三）下班時請心湖會館各營業廠商先將不使用之電器設備電源關閉或拔除插頭，以免損壞。四、如工程提早完工，將提前供電，惟施作過程中若發生不可預測之特殊情況時，亦可能延緩供電，不再另行通知，停電以致不便之處，敬請見諒。五、聯絡資訊：本校總務處營繕組：鐘萬千　分機：66376　行動電話：0928-840-729李挺昌　分機：66446　行動電話：0937-796-406全鑫工程行：江先生　行動電話：0966-633-785本校機電維護廠商：李明哲　行動電話：0915-517-323董介臣　行動電話：0921-902-196</description><pubDate>Thu, 12 May 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>懷抱熱情 王兆杰認真實踐生活大小事</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/627d296ec95af02258ae1d62</link><description>頂著企業家二代的光環，又娶了明星老婆，傑出校友、德杰企業執行董事王兆杰12日與「創新創業大講堂」課程師生分享，自己其實一路都很平凡，但最大的特色就是投入任何事情都很熱情，認真做到最好。被稱為「抗疫女神」的夫人、賈永婕也呼應，懷抱熱血發聲，不見得能獲得所有人的支持，但只要堅持走該走的路，自然能吸引願意助力加入。
「其實我的同學對我的印象都是沒什麼色彩...」回顧大學生活，84年地政系(今不動產與城鄉環境系)畢業的王兆杰說，儘管家裡開設建設公司，但自己對不動產產業其實沒什麼興趣，課業成績也不太好。畢業入伍時，透過關係進入文書單位，一心夢想能當個「爽兵」，只是沒想到分發的單位長官雲集，身為最菜的小兵，在一堆學長壓力下，只能想辦法找到出路。
當時陸軍總部各單位每個月舉行評比，尤其廁所清潔的分數很重，為了獲得學長和長官的肯定，身為菜鳥的王兆杰決定好好認真打掃廁所，除了清潔之外，還刻意認真布置標語、畫作，將廁所成功打造成「觀光景點」。不僅如此，他還刻意分析主管們最常使用廁所的時間，讓主管看見自己打掃的模樣。果然一舉為單位贏得評比佳績，同時一躍成為長官紅人。
「當你有熱情的時候就會被看到！」認真態度獲得長官好感，不僅經常能獲得榮譽假，後來更讓他可以及早退伍，順利提早出國念書。
只是，雖然提早出國，因為自己成績太差，沒有申請到好的學校，讓他一度決定先回國繼續準備。沒想到就在回程順道先拜訪康乃爾大學不動產系主任時，意外獲得主任賞識，邀請他直接入學。「我的成績沒有很好，原來是被他們刷掉的，但因為我積極參與，就進入了常春藤名校。」
然而，雖然系主任認定他合適就讀，基礎不足下，第一學期期中考只拿到「F」，為了達成期末至少「B-」的要求，於是發憤圖強，不光課前預習，更投入150%以上力量學習，終於在期末從F直接升級B+，後續學習之路也很順利。「一方面是認真，但更多是找到處理事情的方法。」
出國求學、返國承接家業專注努力，王兆杰面對生活也都投注熱情。熱愛旅行的夫妻兩人走遍世界各地，包括喜馬拉雅山也都勇於挑戰。還專程拜知名音樂人陳子鴻為師，學習唱歌，並在不久前慶祝自己50歲生日時，廣邀親朋好友參與自己的圓夢演唱會。原本不愛跑步的他，在老婆的逼迫下，一路從六公里到能夠三小時跑完全馬，後來更投入鐵人三項，還挑戰泳渡英吉利海峽。
同樣和王兆杰一樣對生活和周遭環境充滿熱情，賈永婕說，自己原本就是很有正義感的人，看到不公不義的事情就想要出聲。出國參加比賽發現主辦單位撤除我國國旗，總會據理力爭，而去年疫情升溫時，獲知醫院缺乏高流量呼吸器，經過查證確認需求後，就開始奔走尋求協助，果然獲得廠商支持，補足醫院的缺乏。
只是回顧這段歷程，賈永婕有感而發，儘管要做公益的事，卻也不是每個人都願意在你身後支持你。聽到自己有意捐贈物資，先生、小孩首先跳出來否決，企業好友、富邦金控董事長蔡明忠也力勸小心，幸而後來進一步了解確認後，這些反對力量都轉而支持，甚至成為「神隊友」。
「別人可以否定你，你自己不可以否定你！」賈永婕坦言，因為自己天生漂亮，從小就被認定「沒有腦袋」，但其他人愈是這樣看她，讓她更堅定要仔細核對所有資訊和數字，果然沒有遭受質疑，「任何事情要很準確，尤其是數字，代表了你的人品成績單！」而這段多方連結資源協助抗疫的過程，也讓她更感受，每個人都當善良的好人，就能創造溫暖的氛圍和盼望，持續感染社會。
聆聽王兆杰和賈永婕的分享，去年同獲傑出校友的不動系友汪中仁回饋，「熱情」和「實踐力」的確是生命中重要的關鍵。自己抗癌18年，身邊許多病友熬不過病痛帶來的壓力，最後選擇放棄生命，但自己活下去的動力就是老人關懷服務，期待未來還能將熱情和行動力傳遞出去。
不動系友會理事長、前地政司長王靚琇也回應，無論是在校學生或所有畢業系友，都應該隨時保持「熱情」，認真把事情做到最好，以正確態度面對工作和生活。
「創新創業大講堂」由通識中心與校友中心、創新創業中心合作開設，受疫情應變、全校實施遠距教學影響，12日課程改以線上進行，除了修課學生，也吸引許多不動系校友和其他粉絲好友旁聽。通識中心講師陳淑惠預告，系列校友講座19日將邀請新光紡織特販部協理王仁宗暢談當今最熱門的ESG議題，也歡迎有興趣的觀眾報名參與。</description><pubDate>Thu, 12 May 2022 10:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>氣候逐漸炎熱，請注意蛇蟲出沒，以維護自身安全</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/627cb0ccc95af02258ae1d4b</link><description>一、今日(5月12日)於本校公共大樓週邊發現蛇蟲出沒，請師生及民眾注意自身安全，經過草地時請提高警覺，離開寢室避免穿著拖鞋或涼鞋，以防範蛇蟲咬傷。
二、如遇蛇類切勿逗弄牠，蛇主動攻擊人類的機率低，若在建築物外就儘快離去；若已進入建築物內，請通知事務組(分機66266)或動保處(專線電話29596353)捕抓，不要自己動手，以免發生危險。
三、若遭蛇咬傷，應立即撥打119，手上戴的戒指與手環應先取下，以免肢體腫脹，神經肌肉組織壞死，也不要貿然用口吸蛇毒，因為口內若有蛀牙、破洞，反而會增加感染與擴散速度。
四、新北市動保處首創LINE報案平台「新北市動保處捕蜂捉蛇照片提供平台」，民眾只要用通訊軟體LINE加入帳號「0966608422」，就能進入平台通報案件及提供相關資訊，讓處理人員在第一時間掌握案件狀況，提升處理效率。</description><pubDate>Thu, 12 May 2022 07:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>進修暨推廣部推廣教育組徵才公告(三峽職缺)</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/627d219fc95af02258ae1d61</link><description>國立臺北大學進修暨推廣部推廣教育組徵才公告(三峽職缺)
職務類別：行政專員（三峽總校區職務代理人）。
需求人數：1人（課程企劃專員）。
資格及條件：
具教育部認可之國內外大學學士學位。
熟悉Office文書軟體操作且具電腦行政文書處理能力。
具備行銷企劃及社群經營相關經驗者佳。
具備文案撰寫與美編能力者佳。
主動積極，良好之溝通協調能力，具服務熱忱，團隊合作精神，能配合業務彈性工時。
工作內容：
1.拓展推廣教育課程與社群經營。
2.負責推廣教育課程規劃、招生、課程執行與師生服務。
3.辦理學校行政事務處理。
4.其他臨時交辦事項。
聘期：自報到日起至112年3月19日止。
工作時間：依本校職員差勤管理實施要點辦理。
上班時間：週一至週五晚班13：30~21:30 （週六、日需配合輪班）。
工作地點：新北市三峽區大學路151號（三峽總校區）。
工作報酬：依本校聘僱人員報酬標準表學士級，每月薪資新台幣33,800元整。另依規定辦理勞保、健保及勞工退休金事宜。
應備文件（請依序編碼並註明）：
履歷表一份（含自傳）、身分證正反面影本、近期2吋個人照片。
畢業證書影本一份。
相關能力或工作經驗證明影本。
相關語言檢定能力證明（若有可檢附）。
應徵方式：
應徵人員應將應徵文件於111年6月6日（一）以前，備齊上述文件資料，以限時掛號（以郵戳為憑）寄達或由專人送達本校地址：新北市三峽區大學路151號（國立臺北大學推廣教育組收）。如逾時寄、送達者概不受理。聯絡人及電話：推廣教育組高小姐，02-26748066。
信封請註明「應徵推廣教育組行政專員（三峽職代）」。初審合格者擇優通知面試，不合者恕不退件，未錄取者不另行通知。
十一、備註：
本次徵才正取1名、備取2名。備取期間自甄選結果公告之翌日起三個月（含正取人員報到後於三個月離職者）內有效。
依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：(一) 犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。(二) 經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。(三) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。(四) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。(五) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。(六) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。
聘用期間：自到職日起至代理原因消失為止，預計至112年3月19日止。(本職缺為推廣教育組專員育嬰留停期間之職務代理人，如該人員提前銷假上班，受僱人員應無條件接受解僱，不得以任何理由，要求留用)</description><pubDate>Wed, 11 May 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>吳泰熙副校長談漸次茁壯的永續創新國際學院</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/627cdbabc95af02258ae1d58</link><description>「不是只有出國才算國際化！」財務副校長、同時兼任永續創新國際學院院長吳泰熙，說明他對國際化的看法。「去了解、去接受不同族群、不同人種、不同社會在某件事情上的不同看法，這也是國際化。」只要秉持著開放、包容的心去看待事物，在地的學生也可以國際化。而他也一一說明國際學院近年發展概況。
「在歷任院長的奠基、三個碩士班的主管及同仁們大家齊心的努力之下，國際學院學生大幅成長，這個過程也要感謝國際處在許多方面的協助。」吳泰熙副校長拿出數據說明，109學年度申請入學國際學院之學生數為52人，到了110學年度申請數成長到133人，大幅增加155%。原本擔心申請人數大增只是曇花一現，「今年秋季班報名人數到4月30日截止，已經來到94人，跟去年秋季班的申請數相同，仍然維持穩定成長的狀態。」較為特別的是，目前至少有兩位烏克蘭籍學生申請入學，如順利通過入學審查，將可獲得校友總會所提供每人每年最高5,000美金補助，以及校內相關教學和生活上協助。
自接下國際學院院長一職，觀察學院內同學們的互動狀況，他認為國際學院是一個「小而美的國際大家庭」。手比著國際學院交誼廳的內部陳設，處處顯露著輕鬆、舒適的風格。「來自不同國家的學生們，課餘都會來這邊聊天，人數雖然少，但是感情很融洽，我很希望持續這樣的氛圍，而這也是國際學院的特色。」
從學生的需求、觀點出發，吳泰熙副校長檢視如何提升教學軟硬體設備。在李承嘉校長的大力支持下，去年建置了討論空間（Discussion Space）和創新教室（Innovation Classroom）兩間專業化教室。討論空間位於社科院一樓，屬於「問題導向教室」（Problem-Based Learning, PBL），提供參與式學習的場域，桌子可用「變形金剛」的概念摺疊組合，供學生上課、小組討論使用。創新教室則有別於一般教室設計，採以輕鬆、明亮的裝潢，類似一個新創團隊的空間，讓學生無拘束地交換想法、創新思考。學院的同學們能夠享受專業的教學空間與設備，這真的要大大感謝校長一直以來的支持。
除教學場所外，接下來則是外籍師資的補強。「外籍師資的聘任不是一件容易的事，但要持續進行，主任們也都積極找尋合適師資。」目前規劃於明年2月將6位外籍師資聘任到位。
「國際學院現有三個碩士班，但要發展成一個較大的學院，我們需要大學部。」今年3月提報教育部，申設「智慧永續發展與管理學士學位學程」和「創新華語文教學學士學位學程」，吳泰熙副校長點出這兩個學程的成立目的，「智慧永續發展與管理學程的設立，主要是跟著當前世界永續潮流的方向走；而華語文教學，則著重在歐美撤出中國後，要讓臺灣在世界的華語文學習裡有個積極的角色。」一個班招收35位學生，2個學程可招收70位，若招生順利的話，大學四年下來，國際學院將可增加280位學生，成長為一個正規學院的規模。
伴隨著國際學院和校內其他學院國際生的增加，對於華語學習的需求必定大增。這學期校務會議通過成立華語中心，整合校內中文教學相關單位，華語文教學從最基礎的中文能力分級、安排授課，學校也規劃國際生可以免費修課。「華語文教學學士學位學程、華語中心這兩個華語教學單位，未來可以統籌使用，其中華語中心有攻守兼具的功能。」分析臺灣的華語教學現況，吳泰熙副校長認為，從基礎面來看，可以開課給校內學生修習；從積極面來看，暑期時候可以開設營隊、也可以招收外國學生就讀；而這些來華語中心上課的學生，還可吸引他們進來臺北大學攻讀學位。
「國際學院的很多課程，歡迎跟各學院合作。」學生來自不同國家，有些不同觀點都可以在課堂上討論，「我覺得這才是國際化課程的好處。」除了校內之外，吳泰熙副校長也不厭其煩地請各學院內各主任積極和國外進行遠距課程合作和實體交流。「這絕對是未來走向，而且我們要繼續走下去。」
除了軟硬體外，國際學院近期也積極進行學院網頁改版，從學生的需求來設計網頁，最重要的優化為「申請流程」這一部分。新網頁除了提供更為精細的入學申請流程說明，也包含學生校內生活資訊。此外，國際學院所拍攝的招生宣傳影片，背景音樂由學生自己哼唱。這些努力就是希望吸引更多優秀的學生進來。
永續創新國際學院108學年度起正式成立，現有「城市治理英語碩士學位學程」、「財務金融英語碩士學位學程」和「智慧醫療管理英語碩士學位學程」。加上即將成立的「智慧永續發展與管理學士學位學程」和「創新華語文教學學士學位學程」，逐步完善臺北大學發展國際化和永續創新各項作為。
宣傳影片(請點閱)
學院網頁(請點閱)</description><pubDate>Wed, 11 May 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>