<rss version="2.0" encoding="UTF-8"><channel><title>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news</link><description>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</description><author>NTPU 國立臺北大學</author><image><url>https://new.ntpu.edu.tw/assets/logo/ntpu_logo.png</url></image><language>zh_TW</language><copyright>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</copyright><item><title>總務處文書組行政助理(職務代理人)甄選結果公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66bd6d354e66ca0866778f6a</link><description>甄選日期：113年8月6日
正取人員：莊O樺。備取人員：袁O豐、邱O庭。
備註：請錄取人員於通知實際到職日，攜帶身分證件及證件照至行政大樓1樓文書組報到。</description><pubDate>Thu, 15 Aug 2024 04:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>三峽校區「112年三峽校區污水哨及宿舍哨機車停車棚暨太陽光電板建置統包工程案」基礎座灌漿公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66bd66204e66ca0866778f5f</link><description>說明：一、旨揭工程訂於113年8月16日（五）上午7時至下2時進基礎座灌漿作業，施工期間將有大型施工車輛進入校園，請本校教職員工生及附近居民行經時小心通行，施工期間將責請施工廠商妥善做好交維措施及工區管制作業，造成之噪音及通行不便之處，敬請見諒。二、若預訂灌漿是日因雨天無法進行灌漿作業，將另行公告再行灌漿作業時間。三、聯絡資訊：施作廠商：碩陽科技股份有限公司　王先生　0975-135-882監造單位：世技電機空調聯合技師事務所　魏技師　0961-011-113校方聯絡：總務處營繕組　林先生02-86741111　分機66372</description><pubDate>Wed, 14 Aug 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>三峽校區褐根病病株鋸矮作業公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66bd5e7f4e66ca0866778f5c</link><description>說明：
一、本校將於08月20日進行校內褐根病病株鋸矮作業，作業區域詳附件，屆時將有大型車輛進出，於鄰近施作管制區域請勿停放車輛。施作期間將責請施工廠商做好施作區管制作業，請師生職員及社區民眾經過施作區域附近時注意自身安全，造成不便敬請見諒。
二、聯絡資訊：
施工單位：廣容綠化有限公司 曾小姐 03-4596835、0910-271302
校方連絡：總務處事務組 鍾小姐 02-8674-1111#66094</description><pubDate>Wed, 14 Aug 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>113學年度第1學期註冊繳費相關作業注意事項</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66bd56054e66ca0866778f5a</link><description>113學年度第1學期註冊繳費相關作業注意事項
一、繳費期間：
1.學士班舊生、碩博班、進修學士班舊生、碩職專班：113年8月26日(一)起至113年9月4日(三)止。
2.學士班新生、進修學士班新生(含轉學生)：113年8月29日(四)起至113年9月4日(三)止。
3.學士班延修生：113年9月9日(一)起至113年9月24日(二)止。
二、列印繳費單：
繳費開始日，請直接上網至本校首頁右下方連結(土銀代收學費)列印。(https://eschool.landbank.com.tw/student_login.aspx點網址-rarr;學生專區登入)
期限內繳費方式：
1.持繳費單至台灣土地銀行臨櫃繳納(約1-2個工作天銷帳)
ATM或網路銀行繳費(約1-2個工作天銷帳) (請輸入正確虛擬帳號、應繳總金額)
3.信用卡(約3-5個工作天銷帳)
4.超商繳納(約7個工作天銷帳) (繳費限6萬元以下金額)
注意事項：
1.繳費前確認繳費單為113學年度第1學期。
2.如有未繳清學費或逾期繳費，僅能利用第1或2繳費方式，請儘速繳納。如有以往年度未繳費，繳費單會顯示-1元，請先繳清欠費後，電洽出納組辦理後續作業以利完成註冊程序。
3.就學貸款不可貸款項目：語言學習資源使用費、超修/三修費用、宿舍保證金、宿舍電費、委外宿網費費，請自行以電話通知或至出納組櫃台，告知項目及金額另開獨立繳費單，並在繳費截止日內繳費。
4.加退選學分費繳費期間為113年11月4日至11月17日，退費則依各業務單位循行政程序辦理。
5.學校出納組櫃台無法收受現金繳納學雜費，其他部分依註冊相關規定辦理。
6.進修學士班新生(含轉學生)：一律產生16學分數繳費單。註冊相關作業，請參照註冊注意事項：(https://www.ntpu.edu.tw/admin/a11/news_more.php?id=3139)
五、承辦人：
(三峽)學士班、碩博士班：(02)8674-1111分機66359 趙小姐
(台北)進修學士班、碩士在職專班：(02)2502-4654分機18217王小姐</description><pubDate>Wed, 14 Aug 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】《學老誌》前瞻高齡 參展亞太永續博覽會</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66bc60704e66ca0866778f3d</link><description>2024年第三屆亞太永續博覽會於8月8日至10日於台北世貿一館盛大舉行，本屆活動以「潮・永續」為主題，集結政府與地方、民間企業、教育機構、NGO組織與國際單位，共同引領淨零排放、低碳城市、循環經濟、永續時尚、永續人才、永續行動、永續國際等七大潮流趨勢。臺北大學社科院USR計畫與聯合國SDGs議題緊密關聯，也參展共襄盛舉，會中透過推廣《學老誌》與民眾互動，希望幫助全國中高齡者面對老化、吸收新知，達到人人懂老、家家學老、青銀共學、世代融合，進而翻轉社會對於老化的恐懼。
社科院USR計畫長期聚焦超高齡議題，連結學校十餘位老師共同投入，探索大學對於超高齡社會的回應模式，運用創建、實踐、與培力三種工作方法，投入協助中高齡者面對老化，計畫核心議題為「大學如何回應超高齡化社會的到來」，具體帶領師生投入高齡服務，並藉由「青銀共學」朝向年齡友善的大學與社會；也因此與SDG三項目標有關，包括「高齡者的健康與福祉」，其次為「大學的優質教育」，而最後目標則是達到「世代共融的永續城市與社會」。
SDG3健康與福祉：確保及促進各年齡層健康生活與福祉
台灣即將進入超高齡社會，因此健康老化、活躍老化議題刻不容緩。本計畫針對高齡者，由教師結合課程推出健康促進與終身學習方案。如高齡多元音樂陪伴方案（林子晴）、高齡多元展能方案（劉素芬）、青銀共學方案（辛法春）、高齡倡議與法律諮詢方案（杜怡靜）、高齡活動資訊推廣方案（林茂廷）等；目的都在傳授在地長者健康之道，並且以大學角色鼓勵長者朝向健康老化。
SDG4優質教育：確保有教無類、公平以及高品質的教育，及提倡終身學習
本計畫關注青銀共學與世代共融，對象以學生為主，兼及長輩，邀請兩者共學成長，方案包括高齡研究與服務論壇（魏希聖）、跨世代環境空間共融（蔡怡玟）、遊戲介入之教學與實踐（游以安）、學生高齡服務工作培訓（劉素芬）、學生自主高齡服務（曾敏傑）以及學生高齡研究實踐（林予安）。目的在透過青銀共學，確保有教無類、公平以及高品質的教育，同時提供終身學習機會。
SDG11 永續城鄉：建構具包容、安全、韌性及永續特質的城市與鄉村
本計畫針對在地社區中的老人據點長者，亦推出高齡活化閱讀方案（辛法春）、失智檢測服務精進方案（林道通）、節慶方案與友善接待（林子晴）、老人據點培力方案（劉素芬）、AI助力學老方案（黃蘭媖）、高齡社區防災培力方案（張菁芬）、高齡圖像藝術培力方案（蔡月娥）等。目的在建立對於年齡包容、高齡安全、世代共融的友善城市與社區，這對於全世界處於高齡化下的各國都深具意義。
展覽期間，在臺北大學展區也結合人文學院與商學院的USR計畫，完整串聯「社會永續」「人文永續」「環境永續」三大主題，吸引許多民眾駐足專心聆聽各計畫內容，現場加入《學老誌》LINE官方帳號，就能任選《學老誌》1〜4期乙本，總計有86位民眾熱情索取並參加群組。累計《學老誌》發行四期以來，已有約2,800名民眾透過訂閱《學老誌》Line群組，免費即時閱覽各期專文，而第五期也預計將於9月中正式出版，歡迎各界多推薦給中高齡的親友參考。
戰後嬰兒潮世代正在步入老化，超高齡社會即將到來，如何發展出個人應對老化的能力極為重要，歡迎大家點擊連結https://lin.ee/DvIX9mL，讓《學老誌》陪您一起健康老化，相信社科院USR計畫在超高齡議題的倡議與主張，都能夠為個人面對第三人生，以及高教機構落實第三人生大學帶來引導與貢獻。</description><pubDate>Tue, 13 Aug 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【轉知】113年度專業人員人工流產諮詢服務專業人員教育訓練</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66bc59c34e66ca0866778f35</link><description>國民健康署委託國立臺北護理健康大學辦理「113年度專業人員人工流產諮詢服務專業人員教育訓練」
一、說明：本訓練課程係為協助實務上接觸人工流產個案之第一線專業人員，提供有需求之民眾充分且價值中立的諮詢服務，採實體方式辦理3場次（同步提供視訊參與）。
二、參與對象：醫師、護產人員、諮商心理師、臨床心理師、社工人員、輔導老師、校安人員、其他接線專員或相關科系在學生等之相關人員。
三、課程日期及地點：
１、第1場次（臺中）：113年9月1日（日）08：50-17：00，於中山醫學大學 正心樓0715教室。２、第2場次（臺北）：113年9月22日（日）08：50-17：00，於國立臺北護理健康大學 學思樓F515觀頤講堂。３、第3場次(宜蘭)：113年9月29日（日）08：50-17：00，於國立陽明交通大學附設醫院蘭陽院區 B2第一會議室。
四、報名方式：採線上報名（報名網址：https://reurl.cc/A2gK68），報名完成並經計畫團隊確認後，另透過電子信箱發送確認錄取通知，全程參與研習課程並通過課程核心能力前後測驗及課程滿意度調查填寫者，將協助申請相關繼續教育積分（需具相關身分資格）。
五、聯絡人：如有相關疑問請逕洽計畫團隊徐小姐或吳小姐(電話：02-2502-7518、電子郵件：healingabortion@gmail.com)。</description><pubDate>Tue, 13 Aug 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>三峽校區第3次戶外水溝噴藥消毒作業</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66bb1b7e4e66ca0866778ef6</link><description>為防治登革熱，新北市環保局三峽區清潔隊訂於113年9月1日(星期日)上午8時至12時之間
至本校三峽校區針對戶外及水溝進行噴藥消毒作業。
屆時請在校師生及社區居民配合，切勿靠近施作區域，並儘可能離開現場，以利施作及確保自身安全。
施作期間造成不便之處，敬請見諒!如遇下雨則延後施作。
謝謝您的合作。</description><pubDate>Tue, 13 Aug 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【更正】三峽校區病媒防治消毒作業時程</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66bb19c44e66ca0866778ef2</link><description>原定於113年08月31日(星期六)進行建物內化糞池消毒
因故更改為113年8月24日(星期六)上午08:30起進行三峽校區病媒防治消毒作業
一、施作範圍及順序：
1.商學大樓B1地下室公共走道、停車場、化糞池投藥(含公廁)
2.人文大樓B1地下室公共走道、化糞池投藥
3.社科大樓B1地下室公共走道、停車場、化糞池投藥
4.圖資大樓B1地下室化糞池投藥(含公廁)
5.音律大樓B1地下室公共走道、化糞池投藥
6.宿舍化糞池投藥
7.公共大樓B1地下室公共走道、停車場、化糞池投藥
8.法學大樓B1地下室公共走道、停車場、化糞池投藥
9.行政大樓B1~B2地下室公共走道、停車場、化糞池投藥
二、屆時敬請全校師生配合，儘可能離開現場，以利施工及安全。施工期間造成不便之處，敬請見諒!謝謝您的合作!
病媒防治公司:頂尖環保生技有限公司
環保局病媒許可執照:環藥病媒字第01-174號
現場專業技術人員合格字號:
(99)環署訓證第JP080177號
諮詢電話:02-89904220林小姐
使用藥劑:
(1)必飛滅【環署衛製字第1583號】有效成份:賽滅寧(Cypermethrin)..10%
(2)速安寧【環署衛製字第1498號】有效成份:百滅寧(Cypermethrin)..10%
(3)陶斯松塊【環署衛製字第1380號】有效成份:陶斯松(Chlorpyrifos)-hellip;1.5%
(4) 耐普露製煙劑
三、施作應注意事項：
1.請人與寵物儘可能撤離現場.
2.食品、食具妥善包裝或隔離.
3.水族箱覆蓋並停止打氣.
4.施藥完畢約1至2小時後，再打開門窗或空調通風，始可入內同時掃除蟲屍及清洗遭污染物品及處所.</description><pubDate>Tue, 13 Aug 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>薪火相傳 合作交流_校友總會蒞校拜會暨簽署合作備忘錄</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66baf44a4e66ca0866778eb3</link><description>校友總會為母校發展堅實的後盾，過去4年林錫埼理事長以擦亮母校的招牌為己任，帶領校友總會舉辦多項創新活動，提升本校知名度，在7月21日召開第10屆第1次會員大會後功成身退，由許明仁理事長接棒，繼續推行各項工作。為與校友總會繼續合作推動校友服務，凝聚校友向心力，促進意見交流，本校與校友總會於8月12日再次簽署「合作備忘錄」，期望可藉由雙方合作，有效運用校友資源，強化校友聯繫，壯大雙方發展資源。
此次簽署合作備忘錄，許明仁理事長、廖明堅副理事長、曾東茂副理事長、蔡江城理事、李承宗秘書長等貴賓特地回到母校，林錫埼榮譽理事長也抽空前來參加，見證校友精神的傳承。李承嘉校長親自帶領行政團隊，與總會共同研議未來合作計畫，陳達新學術副校長、陳俊強行政副校長、陳宥杉主任秘書、張仁俊教務長、陳思先副學務長、魏希聖研發長、葉大綱總務長、圖書館張文俊館長、進修暨推廣部陳國華部主任、資訊中心林伯星主任等人皆出席交流。
「感謝林錫埼理事長過去對學校的支持」李承嘉校長特別代表校內師生表達感謝，過去四年在林錫埼榮譽理事長的帶領下，校友總會與母校共同辦理了許多活動，也成立了華東、宜蘭、越南校友會，凝聚更多校友的力量，期望未來在許理事長的領導之下，校友總會與學校皆可以更上一層樓。
「校友總會的存在除了傳承，更是母校發展的後盾」林錫埼榮譽理事長特別感謝過去學校的鼎力相助，也表示許理事長為人謙和，在接任理事長一職便全力開展總會業務。「我們雙方就像家人一樣不分彼此，未來學校的需求，校友總會一定全力支持」許明仁理事長表示過去校友總會與學校各單位的互動非常密切，希望未來能繼續保持，不論是在校友活動還是學術發展，只要有需要幫助，校友總會必定義不容辭。
此次交流，共同研議未來雙方開展事項，包括辦理校友聯誼活動、推動產學合作、校園景觀建設、國際學生獎助等，校友總會也表示未來將會建立線上平臺，加強學校與各校友會的聯繫，促進學校發展和創新，善用校友資源提升學校在各界的知名度和影響力。</description><pubDate>Mon, 12 Aug 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>校慶啦啦隊比賽開放報名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66bad3174e66ca0866778e9a</link><description>📌比賽日期:113年10月19日
📌報名時間:即日起至113年9月18日下午17時
📌研習會日期:113年9月19日晚上19:00，地點另行公告
📌補助及獎勵：另行公布
🔗報名網址:https://forms.gle/k4YdW22Mb1QZSZuf6</description><pubDate>Mon, 12 Aug 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【徵才公告】圖書館閱覽組助理員職務代理人</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66bad2904e66ca0866778e99</link><description>職務類別：助理員職務代理人。
需求人數：1人。
資格及條件：
1.國內外大學校院畢業，具學士學位者。
2.具主動積極、耐心與認真負責之工作態度。
3.具備業務相關工作經驗者尤佳。
4.具備電腦資訊素養，熟悉Office文書編輯軟體(Word、Excel等)、美工編修軟體尤佳。
工作內容：
1.圖書館服務櫃台輪值(週一至週五平日班)。
2.新書及主題書展規劃執行。
3.其他主管交辦事項。
聘期：本職缺係代理113年度公務人員普通考試缺額，工作期間自到職日起至代理原因消失(試用期3個月)，倘代理原因消失，即予解聘。
工作時間：依本校職員差勤管理實施要點辦理。
工作地點：新北市三峽區大學路151號(三峽校區圖書館）。
工作報酬：依本校聘僱人員報酬標準表學士級第一年標準(每月新臺幣35,200元)。另依規定辦理勞保、健保及勞工退休金事宜。
應備文件：(請依序編碼並註明)
履歷表(近期個人照片附貼於履歷表)。
身份證正反面影本。
最高學歷證件影本。
其他有關能力或工作經驗證明影本。
應徵方式：
請檢具履歷表(近期個人照片附貼於履歷表)、身份證正反面、最高學歷證件、其他有關能力或工作經驗證明等文件影本各1份，於113年8月21日（星期三）前以掛號郵寄至新北市三峽區大學路151號圖書館參加甄選，逾期不受理（以郵戳為憑）。
合格者擇優通知甄試，不合者恕不退件及函復。
信封左上角請註明應徵「圖書館職務代理人」。
本職缺初審合格者擇優通知面試，不合者恕不退件，未錄取者不再另行通知。
備註：
本次甄選列正取1名，並得列候補人員2名，候補期間為三個月，自甄選結果確定之翌日起算。惟應徵人員均不合適時，本校亦得予從缺。
依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：(一) 犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。(二) 經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。(三) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。(四) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。(五) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。(六) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。</description><pubDate>Mon, 12 Aug 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>延後公告113學年度自行招收僑生及港澳生入學學士班(第二梯次)錄取名單</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66b96cda4e66ca0866778e2a</link><description>因教育部尚未核定身分資格，依簡章所訂，延後至前開機關核定身分資格後公告為準。</description><pubDate>Mon, 12 Aug 2024 02:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>2024年第三屆亞太永續博覽會 臺北大學展現永續承諾</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66b98f1d4e66ca0866778e3c</link><description>2024年第三屆亞太永續博覽會於8月8日至10日在台北世貿盛大開幕。本屆博覽會以「潮 ‧ 永續」為主題，集結中央及地方政府單位、企業、教育機構、NGO組織及國際單位，共同引領淨零排放、低碳城市、循環經濟、永續時尚、永續人才、永續行動、永續國際等七大潮流趨勢，力求在提升經濟價值的同時，邀請公眾成為永續的造浪者，共同翻轉世界。
臺北大學近年來積極推動大學社會責任（USR），於博覽會展示「社會永續」、「人文永續」、「環境永續」三大主題。透過參展，學校向民眾介紹了三個USR計畫如何推動社區與學校之間的共好與共榮，並鼓勵主動發揮個人社會責任，將永續理念融入日常生活。同時，臺北大學與臺北醫學大學、臺北科技大學和臺灣海洋大學攜手聯展，四校共同以「臺北聯合大學」的身份呈現各自獨具特色的永續成果，進一步強化北聯大在永續領域的影響力。四校聯合攤位更榮獲綠色設計獎「佳作獎」殊榮。
活動開幕當天，李承嘉校長、池祥麟財務暨永續發展副校長、永續辦公室洪健榮執行長、商學院USR陳澤義執行長、資工系林道通特聘教授，親臨北大攤位，展現本校對於大學永續發展及社會責任的重視，同時也參觀北聯大四校攤位，與四校長官互動及交流，促進北聯大系統更密切的連結。
除了展覽攤位外，主辦單位也規劃一系列的活動，其中於8月10日的永續沙龍，邀請到本校自然資源與環境管理研究所李堅明教授分享「臺北大學2040碳中和行動計畫」。他詳細介紹學校在實現淨零排放方面的三大策略組合-mdash;-mdash;科技創新、碳匯技術以及行為轉型，並呼籲每個人都應該承擔起自己的社會責任。李教授鼓勵民眾以明智的消費行為支持全球淨零排放的目標，強調這不僅僅是政府和企業的責任，更是每一位公民的共同使命。
臺北大學的展區吸引了大批民眾駐足。學校介紹了《學老誌》、負碳商品及綠茶季系列等活動，並以寓教於樂的方式與民眾互動。民眾只要聆聽攤位介紹，就可以獲得一顆扭蛋，透過獎勵機制吸引了眾多參觀者，場面熱鬧非凡，反應熱烈。此次博覽會的參展，彰顯臺北大學在永續發展領域的積極作為與承諾，為未來的永續教育與實踐奠定了更加堅實的基礎。</description><pubDate>Sun, 11 Aug 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>113學年度現役軍人營區碩士在職專班企業管理組(國防部大直營區組)招生考試面試公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66b986d14e66ca0866778e3b</link><description>113學年度現役軍人營區碩士在職專班企業管理組(國防部大直營區組)招生考試面試名單如下，請考生注意時間。企業管理組(國防部大直營區組)招生考試面試公告1.面試名單及報到時間詳如附件。2.面試日期為113年8月17日 (星期六)。3.報到地點：臺北市中山區民生東路三段67 號7樓719教室。4.請務必攜帶具有照片之身份証件。5.面試名單及時程公告後，如需申請異動面試報到時間(僅限於面試排程內時段異動)，請於8/15中午12時前以書面或電子郵件方式申請。如無法前來面試，請提前告知。若有任何招生疑問，煩請於上班時間致電(02)8674-1111 分機66557或Email：yichchu@mail.ntpu.edu.tw</description><pubDate>Sun, 11 Aug 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【113學年度現役軍人營區碩士在職專班不核發准考證名單公告】</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66b97cc14e66ca0866778e3a</link><description>經系所審查不予核發准考證名單如附件檔案，請考生下載查閱。(113_國軍碩專不核發准考證名單)</description><pubDate>Sun, 11 Aug 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【徵才】創新華語文教學學士學位學程 誠徵學士級行政助理1名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66b976824e66ca0866778e36</link><description>一、職務類別：學士級行政助理。
二、需求單位：「創新華語文教學學士學位學程」。
三、需求人數：共1人。
四、資格及條件：
具學士學位以上者。
英文流利。
工作經驗：具備相關工作經驗一年以上。
相關語言檢定能力證明（若有可檢附）。主動積極，良好之溝通協調能力，具服務熱忱，團隊合作精神，能配合業務彈性工時。
五、工作內容：
負責本校「創新華語文教學學士學位學程」課程規劃、課程執行、各項經費核銷與師生服務。
辦理學校行政事務處理。
其他臨時交辦事項。
六、聘期：自報到日起，每年依考核結果辦理續聘（試用期3個月)。
七、工作時間：依本校職員差勤管理實施要點辦理。
※上班時間：周一至周五8：00～17：00。
八、工作地點：新北市三峽區大學路151號 (臺北大學三峽校區）。
九、工作報酬：依國立臺北大學聘僱人員報酬標準表辦理，以學士級第一年敘薪，每月薪資新臺幣35,200元（含勞健保及勞退；可依在職月份比例發給年終獎金），勞保、健保及勞退儲金標準依上述規定辦理。
十、應備文件：(請依序編碼並註明)
履歷表一份（含自傳）、身份證正反面影本、近期2吋個人照片。
畢業證書影本一份。
相關能力或工作經驗證明影本。若有相關工作經驗，如獲同意將可採計年資提敘。
相關語言檢定能力證明（若有可檢附）。
本校為人才招募之目的蒐集之個人資訊，自蒐集日起保存1年，逾上述保存期限期後，由本校逕行銷毀，恕不退還；應徵資料若提供不實或有遺漏，相關責任由當事人負責。
十一、應徵方式：
意者請將應備文件整併成1個PDF檔（上限10MB），於113年8月18日(星期日)下午12時前，逾時寄達者概不受理。以電子郵件寄送至：peiyu@gm.ntpu.edu.tw，以收到電子郵件回覆為憑，如未收到回覆，請電洽華語學程陳小姐確認，聯絡電話：（02）8674-1111轉66476。
來信請註明「應徵創新華語文教學學士學位學程-學士級行政助理」。初審合格者擇優通知面試，不合者恕不退件，未錄取者不另行通知。
十二、備註：
本次徵才正取1名、備取2名。備取期間自甄選結果公告之翌日起三個月(含正取人員報到後於三個月離職者)內有效。
依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：(一) 犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。(二) 經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。(三) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。(四) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。(五) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。(六) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。</description><pubDate>Sun, 11 Aug 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【公告】113學年度教職員工汽車停車費補繳事宜  </title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66b968d04e66ca0866778e26</link><description>一.有關113學年度教職員工校園汽車停車證申請，本組依往例辦理汽車停車費用及作業程序公告，惟於後發覺作業不符113年4月24日校務會議修正通過之汽車停車收費標準，故公告3日遂停止申請作業。後續已修正申請表重新公告，依調整後費率收費，完成申請作業。
二.113年6月18日至20日期間繳納不足1200元/學年或600元/學期之教職員工，請於113年9月15日前補足餘額，以利輸入車輛辨識系統，完成作業程序。
三.目前上揭名單已造冊予出納組備案，請至出納組繳納或匯款完成申請，造成不便，敬請見諒!</description><pubDate>Sun, 11 Aug 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>韓國京畿研究院高層參訪本校商學院，共商永續發展與合作契機</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66b482574e66ca0866778df8</link><description>113年8月8日，韓國京畿研究院副院長朴忠勳、空間規畫與住宅研究組長YOONBAE CHANG、研究員崔俊圭及其隨行人員一行共四人，在駐台韓國商務辦事處田盛植組長的陪同下，前來本校商學院進行拜訪，由黃啟瑞院長與海山學研究中心林佩欣專任研究員共同接待。
在會議中，黃院長就本院執行USR計畫之成果進行說明，席間分享了與全球傳動合作的案例，同時也展示本院協助優化恩主公醫院永續策略及推動低碳管理之績效。此外，林佩欣專任研究員就海山學研究中心協助三峽在地茶產業的創生推動進行說明，京畿研究院對其推動在地茶農與廠商合作模式，尤其如何將高科技產業與傳統休閒產業進行有效連結表示高度興趣。在整場簡報中，與會貴賓對本校在USR計畫執行與地方創生的成果給予高度評價。
韓國京畿研究院為韓國極具影響力之研究機構，其研究範圍涵蓋經濟、人文、社會、傳統產業、先進產業及農業等多個領域。此次的來訪增進雙方對彼此的了解外，也為將來雙方更具體的合作奠定基礎。在本次會談中，雙方已於永續發展和實質合作方面達成共識，並期待在不久的將來能展開更多實質性的合作項目。
京畿研究院參訪團於院辦留影
黃院長向朴忠勳副院長展示院史館珍藏照片
黃院長介紹商學院成立之歷史沿革
京畿研究院參訪團留影</description><pubDate>Fri, 09 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>公告陳宥杉老師為本校113學年度校務會議代表</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66b5752f4e66ca0866778dfe</link><description>陳宥杉老師於本（113）年8月1日起接任主任秘書，爰依本校校務會議設置辦法第3條第1項規定，擔任本校113學年度校務會議代表。</description><pubDate>Thu, 08 Aug 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>