<rss version="2.0" encoding="UTF-8"><channel><title>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news</link><description>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</description><author>NTPU 國立臺北大學</author><image><url>https://new.ntpu.edu.tw/assets/logo/ntpu_logo.png</url></image><language>zh_TW</language><copyright>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</copyright><item><title>113學年度大學《申請入學》招生分發結果查詢與獲分發後相關注意事項</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/665d6ba507be4b0843d6073d</link><description>一、錄取本校之考生(含正取生、備取生)，均應向甄選委員會（網址:https://www.cac.edu.tw/）辦理網路登記就讀志願序，接受統一分發，始取得入學資格。登記就讀志願序時間：113年6月6日至6月7日，每日9:00～21:00止。其他統一分發相關規定，請詳閱「113學年度大學申請入學招生簡章」第14～16頁
二、113學年度大學《個人申請》入學招生統一分發結果於113年6月13日公告於大學甄選入學委員會網站，請點此連結「大學甄選委員會網站」查詢，本校將於6月13日以限時專送寄發分發結果通知單至考生報名通訊地址處。
三、本校學士班新生線上報到時間為113年8月20至9月5日，相關後續註冊入學等相關事宜，將於113年8月起陸續將新生入學資訊公告於本校首頁/在校學生/新生專區/大一新生專區網頁，屆時請密切注意相關訊息。
四、獲分發至本校之錄取生如欲放棄本校入學資格，或欲參加113學年度「大學分發入學招生」及「科技校院四年制及專科學校二年制日間部聯合登記分發入學招生」，應於113年6月13日至113年6月16日每日上午9時至下午9時止，至甄選委員會網址（https://www.cac.edu.tw/），選擇「個人申請」，進入「網路聲明放棄」後，點選「聲明放棄入學資格登錄作業」選項，輸入個人證號後，完成網路聲明放棄入學資格作業。
五、113年6月17起，分發至本校之錄取生因特殊事由欲放棄入學資格者，則向本校聲明放棄資格（特殊原因放棄聲明書於113年6月17起可於本校首頁/招生資訊/日間部/學士班申請入學/相關公告處下載），惟一律不得參加當學年度「大學分發入學招生」及「科技校院四年制及專科學校二年制日間部聯合登記分發入學招生」。另得否報名參加其他入學管道招生，悉依該入學管道之招生簡章規定辦理。獲分發錄取生完成聲明放棄入學資格作業後，一律不得以任何理由撤回，請錄取生審慎考量。</description><pubDate>Tue, 04 Jun 2024 01:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>三峽校區第2次戶外水溝噴藥消毒作業</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/665e78cf07be4b0843d60799</link><description>為防治登革熱，新北市環保局三峽區清潔隊訂於113年6月24日(星期一)上午8時至12時之間
至本校三峽校區針對戶外及水溝進行噴藥消毒作業。
屆時請在校師生及社區居民配合，切勿靠近施作區域，並儘可能離開現場，以利施作及確保自身安全。
施作期間造成不便之處，敬請見諒! 如遇下雨則延後施作。
謝謝您的合作。</description><pubDate>Mon, 03 Jun 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>侯岳宏院長赴泰國最高法院交流</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/665e639107be4b0843d6077e</link><description>臺北大學法律學院侯岳宏院長於5月31日受泰國最高法院邀請，前往位於泰國曼谷之最高法院演講，進行國際合作與交流。
泰國最高法院此次將活動主題為「台灣勞動法的發展:原則、概念與案例－集體協商與工作平等」，特別邀請法律學院侯岳宏院長擔任主講人，進行半天的研討活動。泰國最高法院舉辦此次活動目的，在於發展司法能力，提升司法品質與法院績效。
泰國最高法院Kittipong Siriroj副院長於活動中也致詞表示，透過此活動期待從事勞動法相關審判的法官在判決實務上，能公正、精確無誤地與國際標準接軌，從而在司法體系中受到民眾的信賴。並且轉達最高法院Anocha Chevitsophon院長對於侯岳宏院長之演講，以及與泰國勞動法審判實務的交流，表示十二萬分之謝意。
泰國最高法院分設有幾個專門審理特定案件的部門，包含:少年及家庭部、
勞動部、稅務部、商業及經濟部、環境部以及其他類型部門。此次活動採用實體與線上並行，許多法官參與聆聽侯岳宏院長對於台灣勞動法制之介紹。會後午餐餐敘時，侯岳宏院長與泰國最高法院法官也就兩國目前勞動法運作狀況與法律實務進行交流。
臺北大學法律學院從過去以來積極培養重視法律倫理、關注弱勢族群、嫻熟法學理論與實務運作之多元法律專業人才。也透過各種國際合作與交流，建立學術與實務之積極互動，希冀成為亞太地區兼具優良傳統與創新思維之一流學院。透過此次臺北大學法律學院與泰國最高法院之實質交流，開啟雙方更多合作之可能性，也有助於共同促進法學之發展。</description><pubDate>Mon, 03 Jun 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>美國天普大學校長拜訪團 蒞臨訪問</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/665d886a07be4b0843d6076f</link><description>加強聯繫、開創未來 美國天普大學校長拜訪團蒞臨訪問
美國天普大學校長Professor Richard M. Englert率領代表團於113年5月21日來訪，標誌著兩校之間多年情誼的里程碑。這次活動不僅是天普大學校長久違的的訪問，也是極高規格的校長級交流，訪團成員包括費城校區資深副校長兼教務總長暨法學院教授Professor Gregory N. Mandel、義大利羅馬校區校長暨校本部副教務總長Professor Emilla Zankina、費城校區國際事務助理副校長Ms. Erika Clemons，以及天普大學在台辦事處蔡宜玲處長。本校李承嘉校長熱列歡迎遠道而來的貴賓，期待雙邊能夠展開更緊密的交流。此次接待活動得到本校眾多師長共同參與，包括國際事務處韋岱思國際長、教務處張仁俊教務長、研究發展處魏希聖研發長、總務處葉大綱總務長、圖書館館長暨公共事務學院張文俊院長，以及國際合作資深顧問羅國暉老師。
李承嘉校長衷心感謝天普大學多年來的支持與合作。作為長期的合作夥伴，雙方一直致力於推動學術交流與合作的發展，這次訪問的實現將進一步深化雙方的友好關係。Englert校長回應，對於訪問本校優美的校園感到十分開心，並強調天普大學對於與本校的合作感到重要和珍貴，他期待在未來的合作中，共同努力促進更多的學術交流和合作計畫的實現。
在會談中，本校向外賓分享在教務、研究發展以及國際化的發展經驗。在教務層面，本校強調了讓外籍生易於選擇課程的重要性，並介紹了線上輔助學習平台。在研究發展層面，本校注重國際發表，以提升學術影響力，同時也著重在地文化研究，並強調其對社區活化的重要性。此外，本校積極提倡產學合作，創造互惠的合作機會，促進學術和產業的良性互動。在國際化層面，本校致力將優質教育推廣至全球各角落，也支持教師和各單位與外國大學進行實質交流互動，並持續建立友善環境，提供各種支援，讓來自不同文化背景的外籍生能夠融入本地生活。
Englert校長表示，天普大學與本校有著相同的理念，即以學生為主體。在促進學術發展的同時，致力於為學生提供更廣泛的學習機會和支援，幫助他們實現個人和專業目標。雙邊的交流合作，能夠幫助學生充分發揮潛能，進而實現自己的夢想。鑒於兩校已有穩定的合作基礎，未來除了深化教學科研合作外，也將持續鼓勵本校學生到天普大學進行交換或雙聯計畫，甚至到天普大學的羅馬校區或東京校區進行學術交流與體驗，也將成為可能的選項。
這次訪問不僅加深了雙方之間的夥伴關係，也為未來的合作開啟了新的可能性。期待本校與天普大學在更多領域展開更深入的合作，攜手共同打造更美好的未來。</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【轉知】財團法人希望基金會辦理第10屆「首望相助-希望從頭開始」募髮活動</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/665d694007be4b0843d6072e</link><description>財團法人希望基金會預計辦理第10屆「首望相助-希望從頭開始」活動
說明：
一、為助落髮癌友重拾自信，癌症希望基金會舉辦「首望相助‧希望從頭開始」捐髮活動，盼透過北中高三地的捐髮人、設計師與陪同家屬齊聚一堂所匯集的愛心，伴更多癌友找回自信。
二、活動時間：113年8月4日(日)12:50-16:30
三、活動地點：三創生活園區 12樓 SYNTREND SHOW多元聽(台北市中正區市民大道三段2號)
四、活動內容：捐髮者齊聚並在同時剪髮後，捐髮助癌友。
五、參加方式：採網路報名，113/5/21起開放報名至6/17(六) 12:00，若報名人數提早額滿，則停止受理報名。
六、活動詳情請見附件。
七、報名請洽(02)3322-6287分機122林先生、分機123林小姐。</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>國泰金控2024影響力投資校園巡迴論壇— 掌握影響力投資，決戰SDGs下半場</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/665d631607be4b0843d60706</link><description>2024年5月30日，由國泰金控、台灣影響力投資協會與國立臺北大學合作舉辦的「2024影響力投資校園巡迴論壇-mdash;掌握影響力投資，決戰SDGs下半場」於臺北大學商學院國際會議廳舉行。本場論壇邀請華頓文教基金會及台灣影響力投資協會常務理事吳道揆擔任專題演講主講人，並邀請國泰人壽副總經理涂薏如與臺北大學財務暨永續發展副校長池祥麟擔任綜合座談與談人，三位重量級貴賓一同探討影響力投資議題，吸引逾180名、跨越18個系所的學生與教職員共襄盛舉。
臺北大學校長李承嘉代表校方致詞表示，大學作為高等教育機構，肩負引導學生瞭解永續發展議題的責任，同時這也是臺北大學近年來校務發展的重點之一，因此相當榮幸這次能受到金融集團及協會的邀請共同舉辦論壇，將最前沿的影響力投資趨勢帶進校園，使學生學習到接軌社會及國際發展的必要的知識與技能。
涂薏如副總經理則於企業致詞時表示，自己亦為中興法商（臺北大學前身）校友，此行以校友身分代表國泰金控分享公司在永續議題的耕耘行動，深具意義。國泰金控長期致力於「青年培力」，積極培育人才、建立台灣軟實力，期望透過舉辦校園巡迴論壇確保學子都能獲得永續發展的知識。
吳道揆常務理事於專題演講時強調，今日帶給學生「5個影響力投資的Takeaway」：第一，影響力投資的目的在於「用投資改變世界」，並獲取相應的投資利潤；第二，其內涵包括社會效益與投資利潤的「雙底線」；第三，影響力投資聚焦於SDGs解方，協助企業解決ESG問題與風險，產生「影響力營收」(Impact Revenue)；第四，其驅動力在於「影響力紅利」(Impact Alpha)，意即影響力越大，營收與獲利可能也越大，不但沒有取捨問題反能創造綜效；第五，影響力衡量與管理(Impact Measurement and Management，IMM)工具的必要性，透過清晰的論述、衡量、管理及報告進行理性且具價值的影響力投資活動。
綜合座談階段涂薏如副總經理首先表示，國泰集團在思考SDGs的解方時，善用旗下人壽、產險、銀行、投信、證券等各領域子公司各自發揮所長，包含風險管理、永續融資、低碳投資、企業及投資人議和等推出各式永續金融解方。針對影響力紅利的實際案例，涂薏如則補充說明，國泰發布的永續ETF讓投資人獲利的同時也支持永續的企業持續經營；「2024步步攻億走」倡議活動，讓參與的民眾響應健康走路，國泰投資建置太陽能板於澎湖花嶼、屏東瑪家鄉等偏鄉地區，同時也獲得太陽能板回收的利益。這些例子皆展現影響力投資不僅發揮社會效益也同時兼顧利潤的雙底線，更創造出綜效的影響力紅利。
池祥麟副校長則表示，臺北大學在解決環境及社會問題扮演的角色，無論是在研究計畫、USR計畫都有許多著墨，鼓勵學生多參與學習，拓展創新思維，未來投入永續領域工作相當有幫助。例如，電資學院張玉山院長主持的「以包容為導向之科技計畫」、商學院SEED企業永續評鑑。除此之外，北聯大系統的USR計劃，包含台北醫學大學的長者照護計畫、國立海洋大學的藍色永續相關計畫等，都是學生學習如何找到解永續解方的重要資源。
最後，涂薏如副總經理鼓勵在場學生，面對永續發展的浪潮，為了培養自己成為能跨領域解決複雜問題的人才，必須具備三項重要能力「學習力、敏捷力、對話力」。池祥麟副校長亦呼籲，學生可以透多閱讀企業的永續報告書、多方瞭解各大學的研究計畫，從中獲取更多成為永續領域人才的養分。</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】高齡共賞《姊妹》 討論種族議題</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/665d482f07be4b0843d606ac</link><description>影具有治癒功能與成長效果的催化作用，長輩從中可以得到深刻見解，並幫助釋放情緒和轉換心情。國立臺北大學社科院USR計畫與耶魯心靈工作坊持續推動「耶魯電影讀書會」，由任林教育基金會梁美霞老師和財政系楊子菡老師主持，本年度更在美國石氏基金會（The Dynamic Foundation）的支持下，挑選更加多元的高齡影片提供成員來賞析。於5月23日一起觀影《姊妹》，共有30位長輩參與，而場地與設備則有臺北大學圖書館的支持，不只善盡大學在地社會責任，也落實友善的臺北大學城。
2011年上映的劇情片《姊妹》（The Help）改編自凱瑟琳‧史托基特（Kathryn Stockett）的同名小說，曾拿下美國亞馬遜網路書店2009年度「讀者最喜愛書籍」的殊榮，後由身兼改編劇本的泰德泰勒執導，艾瑪史東、薇拉戴維絲、奧塔薇亞史班森等人主演，且榮獲奧斯卡獎多項提名。故事描述1962年美國南方密西西比州，白人女孩史基特剛從密西西比大學畢業返鄉，在報社找到寫專欄的工作，然而回到家，卻發現帶她長大的黑人女傭不告而別；某日，史基特的朋友希莉因害怕黑人身上帶有病毒，於是草擬一份衛生計畫，建議為幫傭另蓋廁所，對此感到不滿的史基特，決意著手寫作，採訪在白人家庭工作黑傭的甘苦遭遇，並撰寫成一本書籍。
《姊妹》是部關於種族歧視的電影，楊子菡老師以此面向引導長輩思考故事情節並一起討論，她分享說，「林肯總統解放黑奴了，就算增訂了美國憲法第十三修正案，旨在廢除奴隸制和強制勞役，但是百年過去，社會上依然極不平等，甘迺迪總統被暗殺了，馬丁路德博士也被暗殺了。」所以面對美國社會根深的種族歧視頑疾，槍支暴力、貧富差距仍在非洲裔美國人的生活環境中層出不窮，而教育、就業等重要領域的資源分配不平等依舊顯著。
電影讀書會的成員也回應說，家庭教育的確對孩童影響很大，電影中的白人小孩最初都把黑人女傭視為自己的媽媽，所以孩子內心是最真誠的，剛開始是不會歧視黑人的，後來有那些不友善的舉動，反而是受大人與周遭環境的影響，非常可惜；但其實也很矛盾，因為明明覺得黑人身上帶有病毒，卻還是把孩子交給黑人照顧，不過黑人就算處於這樣的身份，對白人的小孩還是一視同仁，認真照顧並鼓勵他們。
楊子菡老師更深入探討到，黑人因為被嚴重壓迫，但可以窺見他們追求靈性的渴望是更強烈的，這樣的追求會給他們勇氣、讓他們翻轉，所以他們付出這麼大的代價，讓人感到很心疼，甚至邪惡與威迫的勢力真的很可怕；然而，勇氣還是會帶來光明，每個人都要選擇是否「做」真實的自己，儘管在那個時代要做出決定異常艱苦，但勇於面對自己的生命，絕對會使人感受自由的存在。楊老師也總結說：「希望大家都可以從電影得到一些力量，起碼知道我們有選擇的權利，而智慧會帶給我們人生不同的選項與成長。」
《姊妹》雖然講述一個讓人心寒的年代，卻是平靜而娓娓道來，沒有過分的沉重感，不煽情也不苦情，有的只是平實卻直逼人心的感動。社科院USR計畫鑒於社群自學活動在高齡化社會的重要性，期望透過電影讀書會達到相互學習、社會參與、藝術療癒等綜合效益，而且每一場次的電影都是由梁美霞和楊子菡兩位老師精心挑選並先行觀看，這些付出與準備，都是期待成員能訓練思辨能力、放鬆減少焦慮、增進語言表達，甚至用新的角度看待生活。
下一場電影讀書會的影片是《逆轉人生》，根據真人真事改編，描述富有的白人因為跳傘意外，導致頸部以下癱瘓，因為個人的好勝心使然，不願意雇用一個覺得他可憐的看護；最後，擁有冒險精神的他，卻找了一位叛逆的黑人當看護，背景相差極大的兩個人，反而因為這樣的連結，開展出彼此意想不到的人生。活動將於6月27日於臺北大學圖書館6樓舉行，歡迎有興趣的社區長輩和同學來電報名參加！</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>臺北大學積極推動國際學伴計畫 迎接113-1學期外國學生</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/665d318407be4b0843d60676</link><description>隨著國際化的推動，臺北大學迎來了越來越多的外國學位生及交換生。112-2學期共有來自世界各地的115名外國學位生及交流訪問生加入臺北大學。為了提供更妥善的支持和照顧，並促進本校學生與外國學生之間的橫向交流，國際事務處積極投入諸多人力與資源，推動國際學伴計畫。
為迎接113-1學期的外國學生，國際處自4月起開始招募國際學伴。經過審查，共有92名充滿熱忱的北大學生榮獲國際學伴的資格，這些學生期待與來自不同文化的外國學生一起，共同度過在北大的學習時光，為來校的外國學生提供更多支持與協助。
為了讓即將成為國際學伴的同學了解學伴計畫的目的與具體實施方法，國際處於5月30日舉辦了113-1學期國際學伴說明會。活動中，國際處的承辦人詳細介紹了學伴計畫的設立宗旨、外國學生可能遇到的問題及最佳學伴指南等實用資訊。
此外，國際處特別邀請了在112-2學期擔任學伴且表現優異的應用外語系藍同學及社會學系李同學分享其經驗。李同學談到了她與外國學伴相識的過程、文化差異帶來的趣事以及如何建立真摯友誼的方式。藍同學則分享了擔任學伴期間遇到的困難和挑戰，並讓大家一同思考解決問題的方法與技巧。
活動最後，馬副國際長勉勵了參加國際學伴計畫的同學們。他表示，國際學伴是國際處的大使，與國際處一同關懷來自世界各地的外國學生，並對國際學伴們的熱心和付出表達誠摯的謝意。
通過此次說明會，學生們不僅更深入了解了國際學伴計畫的實際運作，更感受到該計畫在促進跨文化理解和建立真摯友誼方面的重要性。國際處希望通過這樣的活動，激發更多學生參與國際學伴計畫，共同營造一個充滿多元文化的校園環境，展現北大國際化友善校園的成果。
未來，國際處希望能攜手更多國際學伴，建立友誼的橋樑，連結來自世界各地的青年學子，共同打造一個充滿包容和理解的國際大家庭。</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>公共藝術設置計畫公開徵選模型展覽填問卷抽全家禮物卡</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6657ed2307be4b0843d60555</link><description>一、活動名稱國立臺北大學三峽校區「三峽校區音律電機資訊大樓、第二期學生宿舍、簡易多功能場館新建工程及懷德居文化基金會木藝教室新建工程」公共藝術設置計畫 公開徵選模型公開展覽暨問卷調查
二、展出資訊未來作品設置地點：心湖會館周邊展出地點：圖書館一樓展出及投票時間：2024年6月4日至6月12日
三、票選方式誠摯邀請本校教職員生填寫問卷， 問卷調查結果將做為評審委員評選藝術作品的重要參考。填完問卷還可抽全家禮物卡！
點我投票
四、活動抽獎獎項(限本校學生領取)獎項內容：全家禮物卡100元10名
五、注意事項：中獎者需於通知之期限內領取獎品，逾期將取消領獎資格，獎品由主辦單位全權處理。活動辦法以本校官網網頁公告為準，主辦單位保有最終修改、變更、活動解釋及取消本活動之權利，若有相關異動將會公告於網站，恕不另行通知。
四、辦理單位興辦機關：國立臺北大學主辦單位：總務處協辦單位：圖書館執行單位：蔚龍藝術有限公司</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】石賡執行長談「一代詞帝李後主」</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/665ad1a307be4b0843d60650</link><description>在美國石氏基金會(The Dynamic Foundation)的支持之下，臺北大學社科院USR計畫、圖書館、高齡研究中心合作推動「向傳奇人物學老」文史講座，今年再度邀請石氏基金會前執行長石賡蒞校分享，於5月29日在圖書館六樓會議室談「一代詞帝李後主」，導讀李煜生平與詩詞成就。當天現場有51位社區長者以及線上20位觀眾，同步收看講座，與石賡老師一起穿越時空，進入古人的文學世界，而石賡老師也揣摩李煜的心境，以書法揮毫寫下《虞美人》，讓學員以不同的方式體驗文學與歷史。
講師石賡先生為美國加州石氏基金會前執行長，在美國矽谷退休後，開始對中國文學苦心鑽研，過去並與USR計畫及高齡中心合作多場演講，介紹過李白、蘇東坡、白居易、文學體裁流變等10場次，透過通俗易懂的解說與脈絡，滿足許多在地長者對於古人的好奇，也學習古人面對老化的智慧。下一場次的文史學老，也將在6月5日(三)推出「詩人陸游與他的養生之道」，也歡迎師生與社區民眾報名https://user220864.pse.is/USR0605。
「春花秋月何時了？往事知多少。小樓昨夜又東風？故國不堪回首月明中。」
石賡老師先以鄧麗君所唱的「虞美人」開場，現場學員也跟著唱和這耳熟能詳的詞，接著就從紛亂的五代十國談起。石賡老師以「朱李石劉郭，梁唐晉漢周，都來十四帝，播亂五十秋。」來形容當時的政局，而在五代十國中的南唐後主李煜，為李璟第六子，字重光，初名從嘉。其為人仁孝，善詩文，工書畫，通音律，廣額豐頰駢齒，一目重瞳。自幼才華洋溢，好書法、通音律，善於詩詞歌賦，因為生於深宮，早期作品多為宮廷生活的描述，例如《長相思》「雲一緺，玉一梭，澹澹衫兒薄薄羅。輕顰雙黛螺。秋風多，雨相和，簾外芭蕉三兩窠。夜長人奈何？」就是在描寫宮女閨怨的心境。18歲娶周娥皇(大周后)共同修復佚失的《霓裳羽衣曲》，大周后美艷聰慧，精通音律，能歌善舞，尤工琵琶，是李煜生活上的良伴，藝術上的知音。
學員們也很好奇李煜的感情世界，石賡老師也分享，後來大周后生病了，李煜極關心，三餐必問，藥必先嚐，得暇還親自餵食，睡榻旁，堪稱模範丈夫。有一天，小她14歲的妹妹(小周后)進宮來探望姊姊，當時15歲的小周后美如天仙，李煜一見鍾情，還寫下《菩薩蠻》「花明月黯籠輕霧，今宵好向郎邊去，剗襪步香階，手提金縷鞋。畫堂南畔見，一向偎人顫。奴為出來難，教郎恣意憐。」描寫當時李煜與小周后的相戀。大周后知道後非常生氣，表達「恚怒，至死面不外向」、「心惡之，返臥不復顧」；而不久他們鍾愛的小兒子意外過世，大周后也因此悲憤離世，小周后也順理成章陪伴李煜的後生。
李煜為第六子，他熱愛文學藝術，對繼承帝業、權力毫無興趣，但前面的長兄不是過世、就是不接皇位，而他是最小的皇子，只能無奈登基，當時才25歲。登基後第一件事就是上貢宋太祖趙匡胤，因趙匡胤是武將出身殺氣騰騰，南唐不是對手只能示弱，所以李煜寫下⟪即位上宋太祖表⟫ 「臣本於諸子，實愧非才，惟堅臣節，上奉天朝。若曰稍易初心，輒萌異志，豈獨不尊於祖禰，實當受譴於神明。」表明心意不是塊料，亦無心帝業，還說「恪守臣道，可以偏安江南」奉行做臣子的規矩，萬望陛下高抬貴手，多多關照，甚至趙匡胤婚喪喜慶都會送重禮，這也是自知之明，息事寧人，苟且偷生；而趙匡胤也領情，當時就讓南唐偏安。
李煜手下雖也有幾位大將想要收復失土，但也被李煜阻止，他重文教輕軍事，在當時紛亂的政局中是相當不利的。不久宋朝就派出大軍渡江攻打南唐時，他還在燒香念佛，得知已兵臨城下，也只能肉袒出降，成為俘虜；當時所作《破陣子》「四十年來家國，三千里地山河。鳳閣龍樓連霄漢，玉樹瓊枝作煙蘿，幾曾識干戈﹖一旦歸為臣虜，沈腰潘鬢銷磨。最是倉惶辭廟日，教坊猶奏別離歌，揮淚對宮娥﹗」呈現出他當時的心境，而後人也非議他怎麼不想社稷民生，而是揮淚對宮娥，也看出他生於深宮、長於婦人之手，不懂治國的悲恨。
李煜到北宋成為俘虜後，小周后不離不棄陪伴他，當時傳言趙光義毒死了哥哥趙匡胤，即位成為宋太宗，看上了小周后，時常要求她侍寢，而李煜敢怒不敢言，只能在極端痛苦中寫下《烏夜啼》「無言獨上西樓，月如鈎。寂寞梧桐深院鎖清秋。剪不斷，理還亂，是離愁。別是一般滋味在心頭。」以及《虞美人》，然而這首抒發心情的《虞美人》也成為李煜的絕命詞，由於「故國不堪回首月明中」而被宋太宗趙光義解讀「故國」有叛國之義，就在七月七日李煜生日這天賜毒而死，享年42歲，結束了這位亙古詞帝的一生。
李煜一生創作了38首詞，分為三個階段，早期多描寫宮廷裡的生活宴樂，如《長相思》、《菩薩蠻》；而登基之後面對內憂外患，寫下《清平樂》、《臨江仙》等充滿憂心忡忡的詞；爾後被擄到北宋後，更多是思念故國之詞《望江南》、《浪淘沙》等。石賡老師最後也為李煜這一生做了一個結論，雖然宋太祖以武力看似成功，但李煜卻以藝術創造了另一個成就，在中國文學史上留下千古傳唱的詩詞，究竟孰勝孰敗?只能說李煜生錯時代入錯行，如果他活久一些，應該可以留下更多作品。最後清朝詩人趙翼以「國家不幸詩家幸，賦到滄桑句始工」來形容李煜在動亂的時代，雖然不幸，但卻能夠觸動詩人的情感與胸襟，留下永恆的詩句，也作為李煜一生的總結。
會後學員林芳梅大姊也分享，現場同唱鄧麗君的［幾多愁（虞美人）］時，透過音樂抒發療癒了思古幽情之惆悵，因此領悟到幽默感與藝文音樂美感，是療癒傷心悲苦的靈丹妙藥。陳明珠大姊也感謝石執行長豐富的中國文學學養，帶領大家進入時光隧道-悲劇君王李後主的一生，是一場特殊的文化饗宴。另外陳素英大姊看到李煜是被政治耽誤的詩人，想到自己年輕時也因為家境而耽誤了自己學習的機會，一直到現在年紀大了，還有機會進臺北大學學習，雖然她識字不多，也能夠開始學習寫下自己喜歡的詩詞，開展了她向學的心願。
社科院USR計畫與高齡中心創發文史講座，借鏡古人學老智慧，6月5日將繼續攜手臺北大學圖書館，邀請石執行再講一場「詩人陸游與他的養生之道」；計畫主持人社科院曾敏傑教授表示，他觀察陸游活到85歲，還寫下《老學庵筆記》，一定有其特殊的養生之道，因此請託石賡執行長閱讀《老學庵筆記》8萬餘字文言文，並整理出陸游的10項養生方法，也歡迎大家報名6月5日「詩人陸游與他的養生之道」。(報名連結https://user220864.pse.is/USR0605)
聯絡人: 社科院 USR 專任助理 施冰冰 86741111轉67224</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>量子糾纏  方偉達在臺北大學暢談大學畢業後的人生啟示錄</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6659b2da07be4b0843d60649</link><description>「生命的過程與意義在哪裡？」「當大學生畢業之後，面臨到人生的坎坷之路，要如何度過？」
國立臺灣師範大學理學院副院長、永續管理與環境教育研究所所長方偉達優聘教授，於5月31日中午12時30分至13時，在國立臺北大學三峽校區圖書館二樓「思巢」進行專題演講，講題為「量子糾纏：臺北大學畢業後的人生啟示錄」，給予上述提問的建議解答供學子們思索。
方偉達是《量子糾纏：黑爾戈蘭島的奇幻旅程》譯者，「人生就是以不可思議的方式相互作用；人生也包含了無限的可能性」，他說起了這種可能性，似乎違反了我們對「物理世界」的常識，但這個就是量子力學的魅力所在，而這一論點，或許能激盪起大學校園中學子對思考畢業出路的一番漣漪。
方偉達從牛頓、笛卡兒、愛因斯坦、海森堡，到薛丁格的故事，談到了物理學中的量子糾纏。他認為，人生就像是量子物理學揭示的「多重宇宙」，多重宇宙的可貴，就是擁有不同的可能性。
他在翻譯《量子糾纏：黑爾戈蘭島的奇幻旅程》時，認為有以下啟示：
第一，人生有多重的角色扮演，就是「不要」拘泥於一格，他鼓勵學生，人生要學會「斜槓」。就像是「光」一樣，具有「波動」跟「粒子」兩種的特徵。方偉達在演講之中，讓學生想像一種波動，展現「粒子」與「波」的特性，讓學生體驗波浪般的線條，以及點狀的元素，融合在一起，形成了動態的視覺效果。波動與粒子就是人生可以學習的多面向。
方偉達說：「太陽光下面有太多新鮮的事物，人生就是要在年輕的時候經歷波瀾壯闊和跌跌撞撞，才能安享和品味晚年的涓涓滴滴，不至於遺憾懊悔。」
方偉達在去年翻譯《普丁戰爭》；今年翻譯《量子糾纏》，前者是國際政治軍事，後者是量子物理學，本來都和他的專業不相關。但他都深入探討原書內容，細細品味咀嚼後，逐字翻譯完成。方偉達笑說，人生啟示錄還包括「發明新理論，一定要好好的放鬆，度個假！」也舉例23歲的海森堡是在黑爾戈蘭島度假時，思索新的理論，進行革命性物理學研究。
方偉達學經歷豐富，他形容自己像是「倦鳥思巢」，因為他是臺北大學不動產與城鄉環境學系的前身、法商學院地政系畢業的傑出校友；也擁有亞歷桑那州立大學規劃碩士、哈佛大學景觀建築碩士，及美國德州農工大學生態系統科學與管理博士，是教育部公費留美的濕地博士；學術方面在SCI、SSCI期刊，發表過200篇的投稿論文與文章。
當人類依據物理、生物及網絡的觀點，探討人類社會邁向人工智慧開發之際，一定會對量子理論有所感觸；方偉達也鼓勵臺北大學的學生，要展開「多層級複雜系統」技術及「資料科學」的全面提升。</description><pubDate>Thu, 30 May 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】簡士宭談「如何成為少年調查保護官」</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66598de207be4b0843d6062c</link><description>本學期社科院USR計畫結合社工系游以安老師老師的課程，邀請社工系系友簡士宭返校，於05月16日上午，與40位同學們分享「我如何從社工的學習經驗成為少年調查保護官」，簡學長為臺北大學社會工作系畢業的校友，畢業後考上少年調查保護官，目前擔任台灣花蓮地方法院少年調查保護官，透過演講期望引導學生認識少年調查保護官的工作及備考過程。
簡學長先是分享法律對於非行少年的定義，根據〈少年事件處理法第2條〉：本法稱少年者，謂十二歲以上十八歲未滿之人；另根據〈少年事件處理法第3條〉，非行/觸法少年指：有觸犯刑罰法律之行為、無正當理由經常攜帶危險器械、施用毒品或迷幻物品之行為而尚未觸犯刑罰法律、有預備犯罪或犯罪未遂而為法所不罰之行為者。
簡學長也以國中生割喉案做為討論議題，請同學分組討論此事件。而簡學長大學時期的實習督導當天也特別前來參與，分享對於青少年犯罪防治工作的看法，提出青少年行為偏差是一個歷程，並非一時發生；有許多意外其實可以在前端做預防，然現階段台灣在這方面的工作並不完善，針對非行少年的處遇也還可以更積極。
簡學長也分享自己在實習過程中的反思與自我覺察，過去兩次實習皆以兒少為主要服務對象，並接觸到司法後追、兒少拒毒、監所團體、法院團體等服務內容，以及融合後現代觀點、創傷知情的工作等，進而啟發講者的職涯發展方向，因而決定投考少年調查保護官。
少年調查保護官的應考科目有：刑法、刑事訴訟法、保安處分執行法、少事法、犯罪學、諮商輔導與心理學。另根據〈少年事件處理法第19條〉、〈少年保護事件審理細則第25條〉，少年調查官的工作為：少年法院接受移送、報告或請求之事件後，先調查該少年與事件有關之行為、品格、經歷、身心狀況、家庭情形、社會環境、教育程度等事項，提出報告與建議，並在調查期日到庭陳述調查及處理之意見。
而根據〈少年事件處理法第42條〉，少年保護官的工作內容為保護處分：包括一、訓誡，並得予以假日生活輔導；二、交付保護管束並得命為勞動服務；三、交付安置於適當之福利、教養機構、醫療機構、執行過渡性教育措施或其他適當措施之處所輔導；四、令入感化教育處所施以感化教育。
少年調查保護官的個案量並不少，且所做的評估與建議往往對少年的未來有很直接的影響，因此時常背負壓力，從事這樣的工作，平衡工作與私人時間是自我照顧的重要做法；講者也建議可以明確區分上下班時間，在上班時預備好自己的心態，保持工作的模式，然下班後盡可能完全休息、放鬆，以保持良好的心力狀態。
至於如何與青少年建立關係？學長則建議以平等、友善的態度與青少年互動，是幫助其漸漸放下防衛的主要條件。讓少年感受到調查保護官真心的關心、期待了解其生活狀況與生命歷程時，便能提高少年分享自我的意願。然而講者也提醒同學，與少年工作就像人和人之間的關係建立一樣，並不一定只要努力便可達到理想的狀態，因此也不用強求或堅持過高的標準，因為過程中遭遇挫折或難以突破也是自然存在的。
簡學長最後也分享到如何備考的經驗，例如大四的一年時間規劃中，每天早上9點-10點帶著早餐到學校開始讀書，基本上跟著函授課程的進度，並保持自律。在備考的這段時間，進教室修系上課反而是可以休息、放鬆的機會。透過邀請學長返校分享，希望增進同學對於職場的了解，同時也早日進行就業前的準備。</description><pubDate>Thu, 30 May 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】以青花瓷盤彩繪「三峽．記憶與風景」</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6659217307be4b0843d605dc</link><description>本學期社科院USR計畫結合通識中心蔡怡玟老師的「地理學通論」課程，於5月20日上午八時至十時，與上午十時至下午十二時，分兩個場次，邀請社區民眾與修課同學，共同參與由黃君琪老師與陳彩雲老師所協作完成的「三峽．記憶與風景」青花瓷盤彩繪工作坊。黃君琪老師目前在三鶯社區大學授課，而陳彩雲老師則是在文化大學推廣部、新北市婦女大學、與松年大學等講授。工作坊的第一階段，由黃君琪老師從老照片敘述三峽過去與現在的發展；第二階段，則是邀請陳彩雲老師指導大家如何將印象中的三峽，以墨筆繪製在青花瓷盤中，並最後完成作品。當天兩場次總計共有76位學員參與，其中社區民眾則有23位。
首先，黃君琪老師在第一階段中，詳細介紹三峽的開墾史，從族群、產業與水文等不同角度切入，講述三峽過往與現今的發展。三峽地區是被大嵙崁溪（現為大漢溪）、三峽河與橫溪所包圍的三角地帶，故取閩南語「相結」之音，從拓墾之初的「三角躅」，清嘉慶年間的「三角湧」，再到日治時期確定「三峽」一名。黃老師以新舊照片，對比鳶山、三峽河、拱橋與現今市容之發展，顯見今非昔比。同時，黃老師也多次引用李梅樹的畫作，來介紹不同時期的三峽，如〈三峽橋〉、〈三峽春曉〉、〈清溪浣衣〉等，也啟發大家如何在日常生活中記錄三峽。
進一步，黃老師亦以時代記憶的歌謠、詩賦，唱出如鄧雨賢〈月夜愁〉、羅大佑〈光陰的故事〉、沈雁〈一串心〉以及吟誦臺語詩〈五月覓鴞〉等，讓大家從歌謠詩賦中，思考人與土地的情感流洩。另外，黃老師也特別提及今年2月已拆除的長福橋，她說她見證了長福橋的興建、存在，再到被拆除，心中真有許多的不捨與惋惜；因為長福橋記錄著她青澀的青春歲月，以及成人之後眾多的俗事煩惱與喜怒哀樂，現在這些都只能往記憶裡去尋。不過，黃老師話鋒一轉提及，還好可以提詩、寫文與作畫；「它」是另一個可以彌補以及保留自己心中仍存在的三峽記憶與模樣的出口。
最後，黃老師也談起自身家族與鳶山銅鐘以及其附近道路建設的淵源，現在的她仍能想起國小時期家族參與鳶山銅鐘以及其附近道路建設捐募時的情景。黃老師目前除了在三鶯社區大學任教外，另外也是祖師廟重要的文職人員，作為一個土生土長的三峽人，黃老師總是思考如何能回饋、推廣三峽，讓全臺灣或是世界各地來到三峽的人，都能真正的認識這片土地。目前黃老師正致力於舉辦各式講座、導覽、藝術工作坊，以記錄三峽記憶中的印象與模樣，也以藝術形式來展現對於地方的情與愛，也一直是黃老師致力耕耘的一畝方田。
第二階段則是陳彩雲老師指導大家如何將心中的三峽印象等記憶，運筆詮釋畫進瓷盤中。陳老師一開始，請大家集中到教室前面的長型工作桌，示範如何在瓷盤中運筆作畫；同時，也提醒大家在運筆時要注意運筆的角度，思考構圖的景深，建築與自然景色的佈局等。另外，陳老師也鼓勵大家在進行創作時，不用害怕畫錯，只要肯下筆，最後的成品都會是自己專屬且獨一無二的作品。而同學們與社區民眾現場所彩繪的瓷盤，於工作坊結束後，陳老師也會再請燒窯業者協助，以1,800至2,300的攝氏高溫，將瓷盤燒製完成。而在燒製過程中，大家原本在瓷盤中所繪的墨色，也會隨著燒製過程成為優雅的青花瓷藍。
工作坊在約一小時的彩繪過程中，有同學以穿越在三峽河的拱橋倒影為構圖，主要是想到，初到三峽之時，與親友共同漫步在長福橋上，眺望三峽河與拱橋的懷念；也有同學將三峽的金牛角、旅人的汽車繪製在瓷盤中，讓瓷盤變的更具地方風情、或搭載著旅行與地方意義的意涵。至於，年長的社區民眾繪畫的元素，則多以三峽的山河為風景，其中一位女士表示，住在三峽那麼久，卻完全沒有好好看看三峽的景色，所以她看著照片，以市區、拱橋、三峽河與鳶山作為彩繪元素，作為此次工作坊的紀念。
圖像記憶是一種動態過程中的時空凝結，同時也是一種凝視地方的開始。本次「三峽 ．記憶與風景」工作坊，就也在同學們與社區民眾對於三峽的回憶中，與沉浸在青花瓷盤的繪製過程中，緩緩落幕。</description><pubDate>Thu, 30 May 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>商學院第九任院長當選人公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6657fd0807be4b0843d60570</link><description>主旨：恭賀金融與合作經營學系黃啟瑞教授當選為本院第九任院長，任期自113年8月1日至116年7月31日止。說明：依據本院院長同意權投票暨113年5月29日奉校長簽准結果辦理。</description><pubDate>Thu, 30 May 2024 04:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>公告本校113學年度大學「申請入學」招生錄取名單</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6656d9e407be4b0843d604f5</link><description>本校辦理113學年度大學「申請入學」招生，招生名額771名（含原住民、離島生外加名額），計錄取正取762名、備取670名。
★點選連結法律學系(法學組、司法組、財經法組)錄取名單
★點選連結企業管理學系、金融與合作經營學系、會計學系、統計學系、休閒運動管理學系錄取名單
★點選連結公共行政暨政策學系、財政學系、不動產與城鄉環境學系錄取名單
★點選連結經濟學系、社會學系、社會工作學系錄取名單
★點選連結中國文學系、應用外語學系、歷史學系、資訊工程學系、通訊工程學系、電機工程學系錄取名單
一、考生對第二階段指定項目甄試成績如有疑問可申請複查，並應於113年5月30日上午10:00起至下午17:00止為之，逾期不予受理。
二、成績複查應：
（1）113年5月30日（四）上午10:00起至本校「學士班申請入學第二階段甄試繳費查詢系統」登錄成績複查意願。★點此連結113學年度學士班申請入學第二階段甄試繳費查詢系統
（2）登錄成績複查意願後，即可於系統列印成績複查申請表（一系組一張），且於113年5月30日（四）下午17:00前將成績複查申請表傳真至本校綜合業務組02-86718006；並請於傳真後來電確認是否收到，電話：02-86741111#66119。登錄意願與傳真皆須於規定時間內完成，始受理複查。
（3）複查結果預計於113年6月3日（一）前，回覆至考生於系統內所留之電子郵件信箱，請考生務必檢視信箱之正確性與收信功能正常。
三、申請成績複查以一次為限，且不得要求重新評閱、資料重審或申請閱覽或複製、影印有關考試資料，亦不得要求提供參考答案。經複查成績若因分數增減致錄取結果有所異動者，考生不得提出異議。
四、甄選總成績單於放榜當日以限時專送寄出，如於113年6月7日仍未收到之考生，再請與本校綜合業務組聯繫。電話：02-86741111轉66119。</description><pubDate>Thu, 30 May 2024 02:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>綠木家具設計實務成果發表─收穫成長與感動</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66582b9d07be4b0843d605a8</link><description>通識教育中心於 5 月 27 日舉辦木藝成果發表會，是由本學期選修「綠木家具設計實務」向度通識課程的同學，展出趙南開老師指導下所完成的木工作品-mdash;餐盤與摺凳。
此次成果發表會旨在展示同學於課程中所習得的木工技藝，並分享他們對於木工製作過程和這門課的想法。
精雕細琢，磨練耐心與職人精神
參與展出的學生們表示，「木工，是一項非常需要細心與耐心的工作」。
從打磨、穿孔、丈量尺寸到切割木頭，每個步驟都是精雕細琢。看似簡單的畫線，從下筆到完成，卻要用上一整節課仔細地掌握精確度。最耗費時間的打磨，就好像是打禪一樣，將職人精神運用在每個細節上，慢慢地將木頭消磨出想要的樣子
雖然設計圖和建議尺寸都是由老師提供，但每位同學的投入程度、細節掌握能力和個人審美喜好都使得最終成品呈現出獨特的樣貌。
不同的學習方式：是學生、也是老師
趙南開老師提到，每次上課他講解完就會讓同學自己動手完成進度。而他則是穿梭於同學間，適時給予提點，也悄悄的觀察大家。
當同學遇到問題時，老師會先引導他們向身旁的同學請教。同學在指導別人的過程中，自己也會再操作一次，無形中又多練習了一次。實作課程有時候就是需要透過反覆的操作、練習，逐步增進自己的實作能力。
在課堂上，大家都可以是老師，透過教學相長，得以順利完成作品。
透過雙手，創造實用且充滿回憶的作品
參與課程的學生們都對課程安排和學習成果表示滿意。他們認為，即使是沒有木工經驗的學生，只要能一步一步跟著老師的指導，也能完成完整度很高的作品。除了提升手作經驗和能力之外，這門課程也帶給學生們非常特別的體驗。透過自己的雙手，一步一步打造的作品，不僅實用，更能成為珍貴的回憶。宛若經歷不同的人生軌跡，也賦予作品不同的意義。
跨學制選課，讓更多學生有機會體驗木工樂趣
本次成果展的學生們大多為大三、大四學生，同學分享都是從一年級就耳聞學校有這麼一堂與眾不同的木工通識課，但礙於課程太過搶手，到了四年級才有機會選上。
有選到這堂的大一學生表示，認真閱讀過教務處提供的「選課注意事項」透過跨學制選課「日夜間互選」未滿的名額選到的，也分享想修向度通識課程的同學可以利用這方式選到心儀的課程。
============================================
跨學制選課「日夜間互選」
可參考-教務處網頁【選課專區】-gt;選課注意事項：https://new.ntpu.edu.tw/oaa/course-selection</description><pubDate>Wed, 29 May 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【轉知】國立臺北護理健康大學辦理2024長照青潮湧起來~全國健康照護服務形象創意影片競賽競賽</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6658202607be4b0843d60587</link><description>說明：
宗旨：為鼓勵社會大眾及青年學子透過影片製作，深入瞭解長照服務專業學習及長照產業職涯進路，以提升社會認同，建構健康照護專業形象。延續去年首次舉辦之競賽成果，結合學校教研能量及社會資源，持續透過短片競賽活動，開發可吸引年輕世代矚目之創新思維及創作靈感，期盼翻轉長期照顧服務傳統刻板印象，建構職場尊嚴，進而引領年輕世代及家長看見未來願景，提升未來就讀與就業意願，提高專業人力培育潛力。
指導單位：教育部國民及學前教育署
主辦單位：國立臺北護理健康大學
協辦單位：全國長期照顧核心模組課程聯盟學校Ankecare創新照顧、和鄰居家護理所
聯繫窗口：國立臺北護理健康大學健康照護產學合作中心楊專員
聯繫電話：02-2822-7101 分機2724、2717
聯繫信箱：yhyang@ntunhs.edu.tw
徵件主題：影片主軸以「健康照護很專業」、「照顧服務很有發展」、「從事健康照護工作也可以很酷」、「照顧服務很用心、溫暖」、「擁有健康照護專業讓人羨慕」等正面形象作為出發點，進行影片製作，協助民眾更加瞭解照顧服務專業學習、長照產業職涯進路，翻轉對照顧服務的傳統刻板印象與負面解讀，打造未來就讀從業願景。
更多相關資訊請參閱附件</description><pubDate>Wed, 29 May 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>舉行本校113學年度校務會議代表選舉（教師及研究人員、助教、職員(含軍訓教官)代表）</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6657f7f707be4b0843d6056c</link><description>一、謹訂於113年6月13日（星期四）舉行本校113學年度校務會議代表選舉（教師及研究人員、助教、職員(含軍訓教官)代表），請查照並踴躍前往投票。
二、選舉投票時間、地點及作業方式如下：
(一)請攜帶教職員證領取選票。
(二)投票時間：113年6月13日（星期四）上午9時起至下午3時止。
(三)投票地點：三峽校區行政大樓六樓簡報室。
(四)投票截止後，於圖資大樓 1F10電腦教室進行開票作業。
(五)各類代表產生方式如下：
本校校務會議由校長、副校長、教務長、學生事務長、總務長、研究發展長、國際事務長、各學學院院長、進修暨推廣部部主任、主任秘書、教師及研究人員代表42人、助教代表2人、職員(含軍訓教官)
代表4人、及學生代表8人組織之。
教師及研究人員代表由全校講師以上專任教師及研究人員，採無記名限制連記法投票互選之，每票圈選13人，以得票數較高者為當選；但其中具有教授副教授資格者，不得少於教師代表三分之二；每一
學院至少4人，其中具有教授及副教授資格者，不得少於教師代表三分之二；永續創新國際學院、通識教育中心、教務處語言中心及體育室代表 合計至少一人。
助教代表、職員(含軍訓教官)代表，分別由助教、職員(含軍訓教官)互選之，以得票數較高者為當選；同一學系（所）、處、館、部、室、中心至多1人。
學生代表8人，由學生自治會訂定相關辦法推舉之。
本次選舉各類代表，以得票多數者當選，票數相同時，抽籤決定之；另於應選出之名額以外，以候選人得票數多寡，依序排列遞補人員；票數相同時，以抽籤決定之。
三、選出代表之任期為一年，採學年制，連選得連任；如有退休、離職、借調、出國、休假、留職停薪六個月以上者，應取消其代表資格，並依本校校務會議設置辦法第三、四條之規定依序遞補。選出代表因兼
任行政主管，改任當然代表者，其遺缺應比照前述規定遞補。
四、學生代表之推選事宜，請學務處協助辦理，並將名單送交秘書室彙整。</description><pubDate>Wed, 29 May 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>出國了，回來了，然後呢?</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6657f13607be4b0843d6055b</link><description>國際處於本學期舉辦的第三場培力講座，邀請到了《天下雜誌》主編劉光瑩小姐。劉主編現任《天下雜誌》主編，同時負責雜誌與英文網站的編輯工作，也是Taiwanology Podcast的主持人。她在新聞界深耕多年，屢獲殊榮，包括金鼎獎、曾虛白先生新聞獎及吳舜文新聞獎等。
講座開始時，由國際處的大家長韋岱思老師致引言。韋老師表示，自己與劉主編的情誼始於在臺大求學的日子，並透露自己的中文名字是由劉主編幫忙取的。劉主編經歷豐富，臺大外文系畢業後攻讀政大新聞所，後考取外交部國際傳播司。然在受訓期間，她發現自己想追求的與公職目標不同，於是毅然轉換跑道進入《天下雜誌》。
劉主編分享，在大學期間曾到荷蘭當交換生，發現歐洲人的國際觀與臺灣人截然不同，對世界事務充滿好奇，這促使她萌生駐外的意願。經過不斷探索，劉主編逐漸找到自己的定位，將專長與工作結合，打造出獨特的人生歷練。與此同時，劉主編也了解到自己對氣候變遷議題有興趣，於是探究的議題也開始偏向環境永續。在蒐集素材的過程中，劉主編意識到氣候變遷影響的已不再僅是北極熊和企鵝的家，而是每個人的生活與所有的產業。作為地球村的一員，劉主編熱愛地球，這份熱情也反映在工作上：從巴黎氣候峰會到CNN採訪助理、國際新聞獎學金計劃(IJP fellowship)、以及丹麥的離岸風電等，每個場域都有她的身影。劉主編謙虛地表示，出國並非了不起，重要的是回國後如何將所見所聞與臺灣結合，帶來新氣象，這才是她覺得真正厲害的地方。2022年，俄羅斯全面入侵烏克蘭，導致歐洲能源價格飆升。面對這一挑戰，歐洲需擺脫對俄羅斯天然氣的依賴，這成為大家需解決的課題。劉主編希望透過深入當地探究問題，找到解答。或許短期內找到完美的答案不易，但相信透過互相討論，會激發出許多不同的想法。
講座最後，劉主編希望與會的同學多思考自己的目標及對社會的貢獻。透過問答時間，她鼓勵同學廣結善緣，不要害怕嘗試，因為唯有多走錯幾次，才會找到最適合自己的道路。此外，劉主編也希望大家打開雷達，在遇到機遇時除了好好把握外，也不妨想想是否有其他衍生的機會，創造出1+1-gt;2的效果。國際處定期舉辦各類講座和活動，希望通過與校外專家學者的互動和知識傳遞，讓本校師生能更好地與國際接軌，並培養未來就業所需的國際觀。未來，國際處將更積極邀請相關講者，為臺北大學打造出一個充滿國際視野和學術交流的平臺。同時，我們也期許本校學生能善加利用這些機會，積極參與並從中受益，拓展自己的國際視野與專業能力。</description><pubDate>Wed, 29 May 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【AP課程】112學年度「暑期AP課程」開課囉！名額有限，超值推薦~ </title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6657f08a07be4b0843d60558</link><description>一、考量近年來已獲大學錄取之準大新生學習需求，本校於暑期開設多元課程，如校共同科之「大一國文」、「向度通識」，及系所專業必/選修之「微積分」、「商業程式設計」等，提供學生修習以提早體驗大學課程，並可於入學後申請學分抵免，以利安排其他修課或學習活動，誠摯歡迎有意願之各校準大學生至臺北大學修讀。
二、課程資訊
(一)暑期AP課程開課明細表(詳如附件)：
◆ 第一期：擬開設10門課程；
◆ 第二期：擬開設7門課程。
(二)上課時間：
◆ 第一期：113年6月24日(一)~7月26日(五)
◆ 第二期：113年7月29日(一)~9月06日(五)
(三)上課地點：臺北大學『三峽校區』或『臺北民生校區』(依各課程之授課教師規劃)。
三、成績證明
於課程結束後，依本校教師繳交成績期限相關規定，由本校教務處註冊組統一寄發成績單予修課學生，供已錄取本校之準大學生未來依規定辦理抵免學分證明使用；非錄取本校之準大學生，另依各校規定辦理抵免(建議同學請先與錄取學校之系所確認抵免資訊)。
四、報名資訊：
(一)報名暨繳費時間：
◆ 報名第一期
✍選課登記：6/03(一)上午09時 ~ 6/07(五)下午4時；
💰繳費時間：6/11(二)上午10時 ~ 6/13(四)下午3時。
(候補)選課：6/14(五)上午09時 ~ 6/17 (一)下午4時；
(候補)繳費：6/18(二)上午10時 ~ 6/19(三)下午3時。
◆ 報名第二期
✍選課登記：7/8(一)上午09時 ~ 7/12(五)下午4時；
💰繳費時間：7/15(一)上午10時 ~ 7/18(四)下午3時。
(候補)選課：7/19(五)上午09時 ~ 7/22(一)下午4時；
(候補)繳費：7/23(二)上午10時 ~ 7/24(三)下午3時。
(二)報名流程：
【選課】
以申請之帳號密碼登入「暑修報名系統」-rarr;登記點選欲報名課程即可。
✏首次登入者須先建置基本資料後，申請一組帳號密碼，後續皆以該組帳號密碼登入系統。
✏為確認準大新生學籍，請同學登入系統後，務必至「 (系統右上)上傳檔案」以PDF檔方式上傳「已獲准錄取大學通知」之相關證明文件，以利審核。
【審核】
同學可至系統查詢課程審核進度及狀態，分為「待審核、通過、未通過」。
【繳費】
課程經審核通過，系統將產製課程專屬「虛擬帳號」(一門課程一組帳號)-rarr;進行轉帳繳費，若繳費成功，系統將於顯示「已完成繳費」；「逾期繳費者」視同未完成報名，名額將流用給後補名額。
✏繳費方式有：(1)持金融卡至ATM轉帳 (2)網路銀行之網路ATM轉帳(3)至土地銀行各地分行臨櫃繳費。
✏轉帳後約1小時後，即可登入系統查詢是否已繳費成功。
【加課】
確認同學已完成繳費後，由課務組協助加選課程。
★「限額課程」係依同學至系統登記選課時間為報名先後順序！請同學留意課程報名時間，滿額課程恕不受理。
★「逾期繳費者」視同未完成報名！請同學留意繳費期限，避免因疏忽金融機構入帳時間差，以致逾期繳費(因不同金融機構入帳作業約幾個工作時程不等)。
(三)報名費用：每一學分980元。
學生選課經確認繳費報名完成後，除課程停開外，不得因個人因素辦理退選、退費、換課，請同學選課前務必確認上課時間是否可全程配合，或是否有選課衝堂情形。
(四)聯絡窗口：教務處課務組，林小姐，連絡電話(02)8674-1111分機66115。
五、其他補充說明：
1.查詢課程最新資訊：請至【課程查詢系統 / 暑修課程】查詢，第1期課程請點選112-1；第2期課程請點選112-2。
2.查詢交通方式：🚍交通路線資訊。</description><pubDate>Wed, 29 May 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>