<rss version="2.0" encoding="UTF-8"><channel><title>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news</link><description>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</description><author>NTPU 國立臺北大學</author><image><url>https://new.ntpu.edu.tw/assets/logo/ntpu_logo.png</url></image><language>zh_TW</language><copyright>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</copyright><item><title>第一次做木工就上手　通識課成果展</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/635a35fe836cf05bcfa9df7a</link><description>由通識教育中心與圖書館合辦「第一次做木工就上手」木工通識課成果展，10月27日於圖書館展出。作品皆為修習「綠設計與木作藝術」通識課程同學的首次木工創作。此次策展，除了展示修課同學們的創意，也代表木工是每個人都可學習的日常技藝。
此門通識課程，以木藝教育培養學生多元興趣與增進手作能力。作為初學木藝的成果展現，作品除顯露出個人特色外，也真實呈現手作質感，讓對木質生活有興趣的人不再只是想像。主辦單位希望，這樣的課程能讓大家都能很容易地學習木工創作。
展出作品為日常生活所用的各式餐桌物件及杯墊，從身邊小物開始，就是一個很好入門的項目。經過老師們介紹工具的操作方式後，再由修課學生各自發揮想像力，融入線條造型與美感，製作出屬於自己獨一無二的作品。例如有將餐具作成熊、魚和臺灣等造型，而呈現出來的雕刻手法，也看得出創作中的細膩度。
「以杯墊來說，採用日式的『組子』技法，一套杯墊共有四塊，可以收納在一個木盒子裡。」策展人褚喬說明，這次展示方式，結合了畫作的概念，把作品展示在畫框中，每個學生就像個畫家一樣，創作屬於自己的畫布，有的使用櫻桃木、胡桃木，有的使用非常特別的紫心木，讓作品組成了一幅畫作。
欣賞著同學們的作品，校長李承嘉非常期待可以參加這樣的場合，「相較於全國大專院校，木藝可說是臺北大學的一項特色。」他特別感謝懷德居基金會的捐助，可以讓同學在「木師基地」學習木工。而審美觀、靈巧度、木材認識等，都可經由通識課程來學習。展出的意義，除了鼓勵同學展示手工作品，也可以吸引尚未修過課的同學，讓他們對木工產生興趣。
教導同學木工創作的教師吳宜紋，認為同學們藉由這項課程，接觸樹木、體驗自然。她也稱讚同學，在約莫一個月的時間內，從自己買材料到產出作品，是一件非常不容易的事，也呼應了「第一次做木工就上手」的課程成果。
現場作品大部分皆以手工來雕刻，只有少部分以機器輔助。就讀於企管系的林福慶，指著自己的餐桌物件，說明他的創作理念。「我的盤子看起來有點像動物造型。所以挑材料時，我會看紋路和木材顏色深淺，讓作品能呈現我的構思。」他特別選購有環保標章的木材，這些都是從樹木上取下來，讓他在創作時格外珍惜材料的使用。在製作時，他發現木頭其實沒有那麼好刻，但可以雕塑自己想要的外型，讓創作更為有趣。
此次展出於圖書館2樓藝文展覽區，展期至11月26日，作為臺北大學73週年校慶系列活動之一，揉合手工藝、環保與創作巧思，為校慶活動帶來不同風格。</description><pubDate>Wed, 26 Oct 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>公告:111年校慶暨傑出校友表揚大會(福華飯店)交通車資訊</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6359f489836cf05bcfa9df65</link><description>時間:111年11月29日(星期六)
去程: 15:40 三峽大門口(商學院側)搭車
回程: 21:20-21:30
福華飯店平面停車場-mdash;三峽校區
備註：交通車為20人座公務車</description><pubDate>Wed, 26 Oct 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>雙語化學習辦公室刊物《EMI Today》第一期出刊</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6358e452836cf05bcfa9df5f</link><description>本校商學院於110年，榮獲教育部大專校院學生雙語化學習計畫-精進成為重點培育學院以來，雙語化學習辦公室與語言中心協助商學院，通過教師與學生培訓、辦理跨校EMI講座、學生全英語相關競賽、邀請國內外專家學者交流等活動，逐步落實本校雙語化學習之目標，提升全英語授課課程質量及學生英語能力。
雙語計畫邁入第二年之際，為呈現本校雙語計畫執行成果，特發行《EMI Today》。邀請蔡龍保副校長、張仁俊教務長、林文一國際長、商學院陳宥杉院長、語言中心翁素涵主任、商學院雙語計畫楊溥泰執行長等師長撰寫專文，為本校師長提供不同視角，認識雙語計畫、全英語教學、語言學習等面向。
《EMI Today》除印製紙本外，亦上架第一期之電子書，歡迎師長、同學們至下列網址閱讀：
https://reurl.cc/AOojbe</description><pubDate>Tue, 25 Oct 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】剝橘分享會 健康向前行</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/63588d49836cf05bcfa9df30</link><description>臺北大學社科院USR「閱讀健康書庫」自七月開幕以來，透過鼓勵長者閱讀及撰寫書摘來活化大腦，並且定期辦理分享會促進社交，期望幫助在地社區長輩增進健康知識。書庫開辦以來，因橘子讀書會長者響應熱烈，每次分享書摘時，長者也將自身生命歷程分享出來，因此書摘分享會即定名為「剝橘分享會」，由曾敏傑及辛法春兩位老師輪流帶領長者討論。
「閱讀健康書庫」短短三個月，已累積136冊次借閱量，使用人次達73人次，也已回收41篇書摘；而借閱類別前三名分別為:延緩老化(12%)、長壽養生(11%)、及視力保健(10%)等，也顯示出長者的閱讀偏好。10月18日並辦理第二次分享會，計有18位社區長者參與，由辛法春老師帶領大家分享包括《大腦需要的幸福食物》、《好活與安老》、《天然植物營養素》、《連醫生都害怕的黑時間》、《健康從睡眠開始》、《給眼睛的31堂保健練習》、《自律神經超圖解》等書籍。其中莊敬陸大姊分享的《大腦需要的幸福食物》，因為她喜歡自己在家煮食，透過市場採購增加人際互動，而書籍中有介紹對腦有益的食物，也指出高齡憂鬱症與飲食有密切關係，因此要多吃對大腦好的食物，包含藍莓、堅果、Omega3脂肪酸的油脂、五色蔬果、香草、薑黃等，以原型食物為主，能自己動手做更好。在實踐的部分，她也鼓勵自己，多用好油、自行採買、嘗試不同的蔬果，嘗試以地中海飲食來延緩失智風險。
施立勇大哥則分享《給眼睛的31堂保健練習》，因為高齡者視力退化非常普遍，這本書以31天的練習，讓眼睛可以舒展，例如分辨差異的圖案、從下方向上仰望景色，輪流看近處與遠處、追視A~Z等方式，透過交感神經和副交感神經的平衡來讓眼力舒緩，並且使睫狀肌有不同的舒適感受，以強化視力。在他的實踐方式上，他每天就以這31個練習，強化自己的眼力；另外食物的部分，會提醒自己增加維生素B1、A、C、B2、B6，並減少脂肪、糖分、及冰冷的食物。
呼應暑假期間本計畫邀請洪蘭教授來北大，與社區長者分享「大腦看人生-談終身學習的重要性」，USR也跟進辦理『終身學習之我見』徵文比賽，鼓勵長者聽完洪蘭講座後，分享自己的心得與收穫。許多社區長者有感老化無法抵抗，只能努力延緩，但因為有同伴彼此勉勵，也可以走得更遠更健康。當天並由USR計畫主持人曾敏傑老師頒發得獎名單如下:第一名施立勇、第二名周阿清、第三名吳君實，及佳作有楊嬡莉、張小蓮、莊進陸等人。每位參賽者都認真地將生命故事及終身學習轉為文字呈現，未來也將節錄於第九期「大學城報」中刊出。
健康書庫不只是在北大校園內推廣，主持人曾敏傑老師也希望透過巡迴書展，將健康好書送進鄰近社區，分享大學資源，也鼓勵社區長者閱讀，因此主動至社區管委會提案合作，已經在「大學風呂」及「大學劍橋」展示完畢，目前正於「紫京城」社區巡展至11月中。另外透過校友中心張永森組長引介邱水旺先生，後續將再至「大學京都」社區展出，以嘉惠更多在地長者。</description><pubDate>Tue, 25 Oct 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】藍允成督導談「愛盲基金會土城工坊」</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/63588ca3836cf05bcfa9df27</link><description>社科院USR計畫第80場的三鶯樹論壇，在2022年10月24日中午，由社工系魏希聖教授邀請到「財團法人愛盲基金會」藍允成督導與楊佳容就服員，在線上為本校同學分享「愛盲土城工坊的服務經驗」，同時也跟同學分享身心障礙者在社會工作所面對的困境，以及「土城工坊」作為庇護工場，又如何提供工作和服務給身心障礙者?藍督導與楊就服員最後更分享自己成為專業助人者的歷程與工作點滴，讓同學們印象深刻，也更了解「土城工坊」提供給身心障礙者的服務。
財團法人愛盲基金會於民國80年正式成立，民國86年改制為全國性的社會福利團體，是國內第一個為視覺障礙朋友以及其他身障朋友，在文教、職訓與視障福利政策方面，提供全面性服務與前瞻性規劃的基金會。基金會在民國95年開始辦理台北縣土城地區身心障礙者庇護工場，在基金會的努力耕耘之下，於民國98年成立了「土城工坊」，持續提供身心障礙者就業機會、工作技能及生活輔導，同時也協助轉介資源，培養身心障礙者自立更生，甚至進入一般職場。
楊就服員表示庇護工場就是服務有工作意願，卻沒有足夠工作能力，無法進入一般工作職場的身心障礙者。庇護工場不單純只是身心障礙者的工作場所，更是個案工作以外的生活中心，同時也是提供就業訓練、產能核薪評估、職前能力訓練的地方；在過程中依據個案能力與興趣，嘗試轉銜到一般的工作場所，回歸就業勞動市場。庇護工場除了是提供身心障礙者服務的場所，同時也是營業的單位，所以需要有更好的營收才能夠提供身心障礙者工作、支持活動、生活輔導和更好的工作場域。
「土城工坊」的代工種類多元，包括文具、裝紅包袋、茶葉包裝等，後期發展出自有品牌的手工皂，剛推出手工皂的時候也曾遇到許多困難，當時的設備也不盡完善，連攪拌皂液都要手拿攪拌棒親力親為，而許多庇護員工在未經訓練的狀況下，連生活自理都有困難，很難快速學會製作手工皂。不過經過十多年來的努力，在就服員細心訓練下，視障、聽障、肢障與精障的員工分工合作，弭補彼此的障礙，最終能親手完成打皂、切皂、包皂、出貨等程序，也打造出高品質冷製手工皂。
藍督導和楊就服員認為在服務的過程中，常會遇到很多有趣的事情，同時也會遇到需要花時間耐心去教導庇護員工的時候，但是不論如何，細心觀察是重要的。楊就服員即分享了過去曾經有一名庇護員工會突然的離開，結果都需要工作人員去尋找他，後來就服員發現只要該名庇護員工當天只要穿紅色的衣服，就會有機會偷偷地逃跑，經過就服員細心地觀察後，便能預防不必要的意外發生。
最後，藍督導提醒同學們要時刻反省自己為什麼想要做社工？未來10年想要做哪方面的社工？作為社會工作者面對的服務對象主要是社會需要協助的族群，因此需要有辦法面對工作所帶來的挫折，讓自己能夠適應和反思如何堅持服務個案，這是非常重要的。期待同學能夠成為專業的助人者，也協助個案能夠看見自己的優勢。</description><pubDate>Tue, 25 Oct 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>深耕在地環抱海山 借鏡枋橋城創人文新生活</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/635887b2836cf05bcfa9df16</link><description>10月22日至23日，板橋文史協會於板橋林家花園旁舉辦「板橋生活小學堂+枋橋城大冒險」，活動的主題是「整個枋橋都是我的生活學堂」，以地方知識學為基礎，設計包括：遇見古城、實境解謎、生活小學堂、職人拜師、遇見與穿越、職人獻藝等，多種實境遊戲闖關體驗遊戲，讓參與民眾展開一場屬於具有在地特色的大冒險。在疫情趨緩後的週末時刻，民眾紛紛走上街頭，用最輕鬆的散步，感受和體驗枋橋城裡的處處驚喜。
海山學研究中心不僅長期深耕在地，亦從三峽向外拓展，積極鏈結海山地區各個場域伙伴，在新北市立樹林高中雷秀慧老師、板橋文史協會蘇于修老師的邀請下，很榮幸參與此次盛會，透過實際參與及觀摩，借鏡彼此專長，激發更多創意，創造未來更多合作的可能。
兩天的活動中，中心把舞台留給長期合作的在地場域夥伴，邀請三峽天芳茶行黃耀寬老闆，以及三峽茗茶祥興行周玉成老闆、李秀峯老闆娘蒞臨現場，教導在場的北大同學及民眾，如何泡出一杯好喝的三峽茶，還有在地店家山海咖啡帶來蜜香紅茶可頌，在秋雨微涼的週末，讓更多人認識三峽好茶的溫暖及芬芳。
海山學研究中心持續培養推廣海山地方學的新火種，此次活動由本校歷史學系大二和大三的學生擔任關主及茶師，為民眾解說三峽茶的特色、泡茶品茗，承擔推廣三峽在地文化的責任，年輕新世代的參與亦為一大亮點。暐桓同學說：「參與中心事務能更深入認識在地文化，兩天的活動下來，我已經能清楚辨別出碧螺春、蜜香紅茶及白茶不同的特色了。」擔任關主的紹宏同學說：「我認為最大的收穫是學會如何保持彈性，以及臨場隨機應變；看見許多家長願意陪伴在孩子身邊，讓孩子自己學會解題，感覺真得很棒。」同樣擔任關主的子歆同學則說：「很多在地的家長帶著孩子來時，反而會告訴我許多在地小故事，讓擔任關主的我學到更多。」
這場活動運用在地歷史，創造情感聯繫，讓民眾攜老偕幼體驗了一場豐富的人文之旅，讓文化就像呼吸一樣融入生活。海山學研究中心洪健榮主任說：「海山學研究中心不僅致力站穩在地知識學根基，更將視野邁向大海山，進而從北臺灣展望全世界。我們一步一腳印，這次的合作正是中心很好的觀摩。」這場活動的結束，正是下次合作的開始，參與同學們亦是驚艷於三峽茶的魅力，「下次還要參加中心的活動，中心實際走進田調現場，記錄及拍攝的工作很棒。」
海山學研究中心執行教育部大學社會責任萌芽型計畫（USR），鼓勵同學透過服務，實踐所學，讓學生在學與用之間找到平衡。大學也不再是學術的圍籬，而是走出圍籬之外，與社區共同成長。</description><pubDate>Tue, 25 Oct 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>北聯大系統111年寒暑假服務隊聯合分享會</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/635886b2836cf05bcfa9df09</link><description>秉持著全人教育理念，鼓勵學生服務社會回饋人群，用行動感恩社會投注大學教育豐富之資源，透過服務社會擔負應盡之社會責任，北聯大系統四校學生社團為實踐社會參與及服務之理念，每年寒暑假期間皆積極投入國內外偏鄉地區服務，每年四校服務隊皆會齊聚一起，透過聯合分享會的形式相互觀摩學習。
睽違三年之久，今年度由本校課外活動指導組主辦『北聯大系統寒暑假服務隊聯合分享會』，本次活動於10月22日下午一點在本校行政大樓USR HUB舉辦，除學務長胡中宜蒞臨幫同學加油打氣外，另有臺北科技大學課外活動指導組劉礎豪組長、集美好攝團何奕宏指導老師、臺北醫學大學宋亞杰老師皆撥冗出席。活動共有45位師生與會，並由本校基層文化服務社、臺灣海洋大學英文查經暨敬拜讚美社、臺北醫學大學山地社會醫療服務團、臺北科技大學橘社嚕啦啦、臺北科技大學集美好攝團等5個學生社團分享，由各社團分享辦理營隊過程中獲得的心得、成長與困境。
綜合各隊提出的困境，常見共通之處為因為疫情影響找不到服務學校，邊境行動協會李瑞珠老師提供各隊回饋並進行分組討論。在活動中瑞珠老師提出服務隊可進一步思考的問題，如小朋友是唯一的選擇嗎?現在偏鄉或山上原住民國小已經不見得資源不足了，是否需調整服務策略嘗試與微型社福機構合作?比如攝影社團或許可以跟服務弱勢青少年組織合作，讓少年有機會接觸不一樣的喜好與培養專長?；並請同學進一步思考是否能結合當地夥伴資源、服務後是否有可能延續服務成效，期待能透過服務後的反思討論突破服務隊的舒適圈並擴大服務視野。
除了服務隊分享與反思回饋外，本次活動也安排專題演講「如何將SDGs融入社團活動與營隊設計」，透過中華康輔教育推廣協會蘇暐仁老師深入淺出的說明及活動，讓同學認識SDGs及討論如何應用在活動設計中，在場同學皆積極參與。
透過各服務隊精心整理及製作的投影片，分享辦理營隊過程中所遭遇的困難、解決辦法及出隊所獲得的感動點滴，並透過分組討論進一步思考服務目的及方案設計，與會同學均收穫滿滿，度過一個充實的下午。</description><pubDate>Tue, 25 Oct 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>✨鳶山國際移動講座✨Yuan Shan Lecture Series: “Why do academics publish in predatory journals?”</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6355ef9c836cf05bcfa9de6c</link><description>今年11月10日國際處與學術倫理辦公室合作，將以「掠奪性期刊」（Predatory Journal）作為主題，帶你了解掠奪性期刊的特徵，並探討學者在掠奪性期刊的投稿原因。這次國際處也特別邀請國內外專家學者為我們擔任講者和與談人，透過不同角度的對話與交流，提供參與者在掠奪性期刊、開放期刊等相關議題不同面相的討論與反思。歡迎各大專院校和研究機構人員踴躍參加❗OIA is very honored to introduce our Yuan Shan Lecture Series: -ldquo;Why do academics publish in predatory journals?-rdquo; on 10th November 2022 Thursday to you. In this lecture, we will discover the characteristics of predatory publishers and why academics decide to publish in predatory journals. We are also pleased to invite scholars with expertise in the publishing industry to be our speakers and discussant. We hope to engage attendees through different perspectives and research exchanges to create more discussions and reflections on Predatory publishing issues.Welcome all faculty, students, and researchers to join us❗🔥Topic: Yuan Shan Lecture Series: -ldquo;Why do academics publish in predatory journals?-rdquo;📌Date: 10th November 2022 Thursday📌Time: 16:00-18:00 (Taiwan) / 10:00-12:00 (Finland) / 9:00-11:00 (Nigeria)📌Location: Online -amp; 6F Library, National Taipei University (Sanxia), Taiwan🔥Session 1: Predatory publishers: key characteristics, main drivers, and solutions👨-zwj;💼Speaker: Dr. Cenyu Shen
Quality Team Lead -amp; Ambassador for China, DOAJ
Founder for YUR Consulting🔥Session 2: Predatory Publishing: Reflections from Africa👨-zwj;💼Speaker: Prof. Ayokunle Olumuyiwa Omobowale
Professor, Department of Sociology, University of Ibadan, Nigeria
🎯🎯馬上報名SIGN UP NOW🔔🔔:https://forms.gle/p9F5pnsT9bVEHfUM9
📢線上與實體（國立台北大學圖書館6樓國際會議室）同步舉行。填寫完成報名表單，將以電子郵件寄送線上會議連結。✨活動全程以英語進行🙌歡迎各大專院校和研究機構人員參加👉👉本活動提供全程參與者：「學術倫理教育時數」研習證明、「公務人員終身學習時數」認證（需提前於報名表單填寫）*********AboutYuan Shan Lecture Series (鳶山國際移動講座):
Yuan Shan Lecture Series (鳶山國際移動講座) is hosted by NTPU-rsquo;s Office of International Affairs (OIA) annually on a current topic relevant for universities and academics working across diverse disciplines to facilitate global academic cooperation. This year, OIA cooperates with the Office of Academic Ethics to hold the lecture on -ldquo;Why do academics publish in predatory journals?-rdquo;.國立臺北大學國際事務處每年度以跨領域的學術議題為主題辦理「鳶山國際移動講座」（Yuan Shan Lecture Series）。今年國際處特別與學術倫理辦公室合作，以「掠奪性期刊」（Predatory Journal）為主題辦理。</description><pubDate>Mon, 24 Oct 2022 02:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【徵才】USR辦公室誠徵專任行政助理一名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6356578e836cf05bcfa9deb1</link><description>國立臺北大學大學社會責任(USR)辦公室 誠徵專任行政助理一名 徵才公告
一、聘任資格及條件：1.中華民國國籍，持有身分證者。
2.國內、外大學以上畢業。
3.具備電腦文書處理（Office）能力。
4.具備行政業務處理及溝通協調能力。
5.有網路社群媒體經營或新聞公關經驗者尤佳。
二、工作內容：1.主責推動執行「大學社會責任辦公室」各項業務。
2.協助推動執行「大學社會責任實踐基地（USR Hub）」各項業務。
3.其他臨時交辦事項。三、工作時段：依本校職員差勤管理實施要點辦理。四、工作地點：新北市三峽區大學路151號。（國立臺北大學三峽校區）五、待遇與聘期：1.依本校計畫專任助理人員工作酬金表，學士級第1年每月薪資33,800元，並依規定辦理勞保、健保及勞工退休金事宜。
2.聘期自起聘日起至111年12月31日止(續聘與否視工作表現及計畫經費而定)。六、應備文件：1.履歷表(含自傳及照片)。
2.最高學歷畢業證書影本。
3.文案或計畫撰寫作品。
4.相關語言能力證明（選附）。七、應徵方式：1.以紙本應徵者，請寄至國立臺北大學USR辦公室(新北市三峽區大學路151號)，信封請註明「應徵大學社會責任辦公室-專任行政助理」。
2.以電子郵件應徵者，請以PDF電子檔方式郵寄至m7935kimo@gm.ntpu.edu.tw，信件標題請填「應徵大學社會責任辦公室-專任行政助理」。
3.應徵日期自即日起至111年11月3日(五)下午5時整。以紙本應徵者，以當日日期郵戳，或USR辦公室收件證明為憑；以電子郵件應徵者，以郵件系統時間為憑。
4.初審合格者擇優通知面試，不合者恕不退件，未錄取者不另行通知。八、其他：1.本次徵才視成績得增列備取2名，候補期間自甄選結果確定(含正取人員報到後於三個月內離職者)之翌日起算三個月內有效。
2.依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：
(一) 犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。
(二) 經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。
(三) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。
(四) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。
(五) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。
(六) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。</description><pubDate>Sun, 23 Oct 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>挺挺動物  一趟不斷學習與思辨的旅程</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6356047c836cf05bcfa9de7b</link><description>為鼓勵學生從身旁事物激發創意、追求創新，研發處創新創業中心邀請挺挺網絡社會企業創辦人劉偉蘋蒞校分享動保觀念。曾經於全球飲品領導品牌擔任通路行銷經理、後來又協助國內品牌進行國際佈局的她，在工作十數年後，因為一場大病淡出職場，開始反思如何利用自身專業幫助動物，於2013年先發起「讓動保旗幟飄揚」，2014年底正式創辦挺挺網絡社會企業，開始透過舉辦展覽、市集、講座等多元活動來引發大眾對更多動物議題的理解與關心。
「情感帶領我們投入關心，理性思辨才能為問題找到出口。」挺挺動物應援團的創辦人劉偉蘋如此說道。在台灣民眾眼中，看到流浪動物並且餵食幫助牠們，是種愛的表現，然而，大家卻未曾想過甚至很多時候拒絕去理解，這樣的善行只是讓整體問題更加糾結難解，造成更大量的動物承受更多的苦難。誠如劉偉蘋創辦人所說，人們出於愛心的餵食讓眼前的流浪動物好像有東西吃，但是伴侶動物的福利標準就只是這樣嗎？而多數大眾可能從未想過，任意餵食遊蕩動物讓台灣社會這麼多年來希望透過TNR(捕捉、結紮、回放)達成流浪動物減量的目標根本難以實現，在外遊蕩的流浪犬貓數量不減反增，流浪犬貓不但自己受苦，具有狩獵天性的牠們還成了多種瀕危野生動物如穿山甲、石虎的又一項生存威脅(近年來野生動物救傷單位協助救援的穿山甲有高達半數以上是因為犬咬而傷)。
為了幫助收容所提高認養率，協助台灣走向沒有受苦流浪動物只有不離不棄毛小孩家人的正確狀態，挺挺這些年來持續推出許多活動提升收容所內最多的米克斯們(即沒有品種的混種犬貓)、以及收容所本身的形象，讓民眾能夠越看米克斯犬貓越可愛，也讓民眾有機會認識現在的動物收容所跟過去完全不同了，不再是一個讓人覺得無望的黑暗地方，而是一個創造動物希望的地方。
另外為了讓喜歡動物的民眾，能夠更深入地對動物保護以及保育議題有正確的理解，挺挺也開設了「挺挺動物鬆鬆聊」podcast；而為了引領大眾將對動物的喜愛擴及更多動物，挺挺更積極地與許多專業保育單位合作舉辦展覽與各式活動。對土地上的野生動物能夠投入更多關心，好好保護牠們的同時，其實也是保護了我們人類的現在以及未來，讓我們居住的環境能更加健康並且永續發展。
劉偉蘋創辦人以時常鼓勵提醒自己的話與同學們分享：如果喜歡動物，就讓我們為了動物去持續的學習、思辨與自省。「對同伴動物不離不棄，給牠們永遠的家；對野生動物勿驚勿擾，還牠們棲息的家。」是挺挺走在動物保護以及保育的這條長路上，持續前行的方向、努力不懈的目標。</description><pubDate>Sun, 23 Oct 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>「法與疫、法與義」法律學院舉辦論壇</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6353c44b836cf05bcfa9de4f</link><description>台灣歷經兩年多來的抗疫，在歷經這一波Omicron BA.5疫情高峰逐漸褪去，民眾生活開始回歸常軌之際，兩年前疫情甫爆發時所構築的防疫法制，應如何調整修正方適合沿用在「與病毒共存」的今日？ 這一個與當前台灣民眾最切身攸關的問題，10月22日下午，在國立臺北大學法律學院所舉辦的「2022臺北大學法學論壇」中，來自不同背景的產、官、學界先進，各自提出了他們的觀察與解答。
由省立法商學院、國立中興法商學院改制的國立臺北大學，其法律學院為慶祝成立七十週年院慶，特舉辦「臺北大學法學論壇」，以「『法與疫，法與義』-mdash;-mdash;後疫情時代法治社會應有的堅持與調適」為主題，從法治與人權的角度，分析法律制度應該何設計與運作，才能夠既合乎疫情治理的需求，也滿足社會正義的要求。
論壇邀請前副總統、中研院院士陳建仁擔任論壇的特邀貴賓，不過因為剛自美國華府返國，為嚴格落實自主健康管理，特別以影片致詞，取代實體出席。陳建仁在致詞中，指出台灣的防疫成果，受到國際肯定，是因為借鑑當年對抗SARS的經驗，政府對相關法規進行盤點，奠定防疫體制的基礎。此次面對來勢洶洶的新冠疫情，才能透過邊境管制、居家檢疫、疫調匡列、居家隔離、發燒篩檢和醫院感染管控等措施，阻絕嚴重的社區傳染。
在凸顯政府抗疫成果的同時，陳建仁也強調依法行政與透明公開，對於防疫的重要性。透過多重管道的公開說明，使民眾了解自身的權利義務也更加信賴政府；經由法律授權運用數位科技防疫，在個人隱私與公共利益間取得平衡。政府的良善治理與民眾良好的公民素質交互形成良性循環，才造就今日台灣可控的防疫成果。
在肯定過往防疫成果的同時，陳建仁亦認為，在疫情受到控制的今天，正是一個省思法治社會與疫情治理的重要契機，去檢驗各項防疫措施是否符合比例原則精神，以及相關法規是否有更細緻修正的必要。
接下來，論壇由具有臺北大學校友身份的中央研究院法律研究所所長李建良，發表主題演說，深入剖析法律制度如何一方面有效因應疫情、二方面又能符合正義的要求，以呼應「法與疫，法與義」的論壇主題。李建良指出，在抗疫防疫的過程中，包含許多面向，不論是追蹤、防堵、認定、治療、疫苗乃至於補償等，為了客觀上緊急應變的需要，法制如何能夠明確地、公平地設下各種限制以及分配各項資源？ 是要仰賴行政的專業評估多一點，還是要多尊重具有民主正當性的立法者所做的政策決斷？ 而司法事後是否有能力運用法律原則對政治部門施以適時有效的制約？ 凡此，皆為釐清法、疫、義三者關連性的關鍵。以我國「嚴重特殊傳染性肺炎防治及紓困振興特別條例」第7條「中央流行疫情指揮中心指揮官為防治控制疫情需要，得實施必要之應變處置或措施。」為例，此種概括條款於急迫之疫情時代下雖不可或缺，惟隨時間經過，便不應如此依賴此種概括條款，避免與人民對法規範之可預見性相互牴觸。無論如何，李建良特別強調，唯有守住民主防線，建立合於法治的應變常制，人權才能在不斷去而復返的疫情中，得到確保。
下半場「高峰論壇」場次，則由前大法官、臺北大學名譽教授陳春生主持，與會貴賓涵蓋產業界、醫藥公衛、中央與地方機關和學界的代表。
首先，長年以來就國內各項產業發展與企業責任相關議題熱心發聲，宏碁集團創辦人施振榮先生，指出社會的無形進步基礎為民主素養與法治精神，依法方為創新創值的根本，而於無先例但不違法的情形下，領導人應勇於任事，為人民解決問題。相較於法治所求的絕對公平，領導人應追求相對的利益動態平衡，不斷調整以持續進步，並在面對疫情時建構更堅韌的系統，這樣的防疫法制，才能合乎其所提倡的「王道理念」的核心精神，達成「永續經營、創造價值、利益平衡」的理想。
接著國內小兒感染科名醫，馬偕醫院邱南昌醫師，除呼籲大眾重視醫護過勞的處境外，也指出相較於其他疾病，傳染病不僅會影響個體權益，還會透過直接或間接的傳染途徑影響群體權益，所以需要特別以法律規範與防治。然而，醫學與法律判斷的差異即在醫學講求科學證據，且無法百分之百確認有無，而法律重視的是人性與法規，如何在這三者之間取得平衡？ 法規是否能夠及時且有效因應突發的傳染病？ 從務實的觀點，政府管制措施的成敗，取決於人民配合程度，建議民眾應信賴依據科學評估和人性考量折衝做成的抉擇建議。
於Covid-19疫情初始即參與多項防疫法制擬定的前行政院法規會主委林秀蓮女士，以及身處地方防疫第一線的台北市政府法務局袁秀慧局長，儘管分別身處中央與地方機關，卻不約而同例舉實務案例，從法律授權、正當程序和比例原則等角度，檢討現行制度不足之處，並提出未來的展望。林秀蓮以她參與防疫法制訂定的經驗，認為當初的立法條件和今日已有不同，滾動式的檢討必須落實，例如概括授權的規定，表面上看來有違大法官所建立的「授權明確性原則」，但事實上在疫情剛開始時，很難預測風險，不採概括授權，實務上將很難因應不可知的疫情，但當明年6月特別條例限時法到期後之修正，應將現行措施融入屆時新訂定的法律，做適當調整。袁秀慧則認為，政府之決策往往趕不上技術及民意之速度，且「即便人民喜歡科技，但人民總是不喜歡科技制度背後的政府」，故應努力從正當法律程序，增進人民對國家數位工作之信賴。
最後登場的臺北大學法律學院郭玲惠教授，從其長期關懷勞工權益法制議題的角度，點出疫情映照出勞動法令的落伍不足之處，包括確診與職災的認定、醫療人員的退避權、遠距工作的工時與工資等面向，均有大幅修訂的需要，郭教授最後並以「只有讓勞工安心的防疫政策，才能讓企業放心；政府防疫讓勞工安心企業放心，社會全體自然寬心」的「三心理念」，為這場論壇劃下句點。
近日，在激化的選情下，政府防疫的策略與功效，又成為朝野候選人議論的焦點，在政治人物的交鋒之外，台灣社會真正需要的，是像這場精彩的論壇，儘管與會者背景殊異，但思索防疫課題時，卻同樣展現豐富的知識性，以及對疫情之下弱勢者的人文關懷。放眼未來，思索防疫法制的下一步，是不論哪一個政黨執政，都必須承擔的責任。</description><pubDate>Fri, 21 Oct 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>謹訂於111年10月26日（星期三）下午2時整，於本校三峽校區行政大樓4樓第1會議室舉辦「校長續任與學生代表產生方式說明會」，請踴躍前往參加。</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/63525a7e836cf05bcfa9ddde</link><description>旨揭說明會將由陳達新副校長主持，流程如下：
2時整：主持人致詞
2時05分：校長續任與學生代表產生方式簡報說明
2時20分：意見交流</description><pubDate>Fri, 21 Oct 2022 09:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>公告本校112學年度（2023年入學）自行招收僑生及港澳生入學學士班招生簡章</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/63520568836cf05bcfa9dd82</link><description>一、申請日期：2022年11月11日至2022年12月16日。
二、詳情請務必詳閱招生簡章（如附檔）。
詳閱招生簡章請點擊#本校112學年度（2023年入學）自行招收僑生及港澳生入學學士班招生簡章#</description><pubDate>Fri, 21 Oct 2022 02:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>公告本校112學年度學士班特殊選才招生簡章</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/63520041836cf05bcfa9dd74</link><description>一、本次辦理招生學系及名額：歷史學系2名，資訊工程學系1名。
二、報名日期：111年11月16日至111年12月1日。
三、詳情請務必詳閱招生簡章。
詳閱招生簡章請點擊#國立臺北大學112學年度學士班特殊選才招生簡章#</description><pubDate>Fri, 21 Oct 2022 02:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>海山茶餘談大豹  北聯大四校文化巡禮</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/63528f6e836cf05bcfa9de19</link><description>結合三峽在地茶文化與原民史，學務處原資中心與海山學研究中心聯合舉辦「飲一杯海山茶，尋一段泰雅大豹社的故事」，邀集北聯大系統各校學生，一起到三峽在地茶行體驗製茶過程，也在導覽老師的解說下，共同探尋早期泰雅族大豹群原住民在三峽地區生活的一段往事，融合在地文化與歷史，回顧地方的發展與變遷。
「同學們，一心二葉是這樣採的。」在統一茗茶行師傅的解說下，同學們親自試著如何正確採茶、揉茶和品茶。藉由實際體驗，除了讓學生們了解茶葉的製作方式。更重要的，是經由這樣的體驗過程，引領他們走入茶文化的世界，和地方產業有更進一步的連結。「促進地方創生、發揚三峽茶文化，是這次活動的目的，也是海山學研究中心歷來努力方向。」中心主任洪健榮認為，茶文化的推廣，形塑出三峽的在地特色，進而活絡地方產業，達成地方創生，對於當地發展甚為重要。
在茶產業發達之前，這裡曾是泰雅族大豹社族人的生活地域，現服務於三峽清水祖師廟的導覽老師黃君琪，在路途上除了細數三峽地區百年來的製茶史，也介紹過往大豹社在溪南、大豹溪沿岸的活動足跡。原資中心特別邀請許多原住民族學生參加活動，雖然分屬不同族別，但祖先們共同面對漢人、日人的外來衝擊，一起省思原住民族生存與發展的歷史課題。
就讀臺北大學、來自花蓮布農族的沈安琪，先用母語開場。對於製茶特感興趣，「我沒有採過茶，一樣的青心柑仔種，因不同的製作過程，產生不同的茶類。」看到製茶師傅熱衷於他們的工作，也讓她自我期許，能找到自己喜歡的工作，發揮熱情。同樣來自花蓮秀林鄉太魯閣族，就讀臺灣海洋大學的劉宇芩，感受到製茶是一件不容易的事，「原來要經過這麼多程序才能作出一包茶。」經由實際試作後，讓她了解到好茶的珍貴和製作的辛勞。
從小生長於三峽的黃君琪，導覽著四校同學共遊三峽風土，詳細介紹沿途的一草一木、一溪一路，從導覽中顯露對家鄉的濃厚情懷，「我感動的是，這些孩子們來自不同族群，我在和他們的互動中，感受到他們想要努力保存自己文化的態度。」如何讓當地人體現出在地關懷，她認為對家鄉文化的認識非常重要，「從小就培養出對土地的認知，使在地文化永續傳承下去，是有幫助的。」
三峽地貌涵蓋平原、丘陵與山區，其中丘陵與淺山地區一帶，成為泰雅族大豹社活動的範圍，也是早期先民移入墾植時聚集的茶產區。數百年來，原漢族群走過清、日、民國不同的治理型態，在地方社會史、政治史和經濟史展現出多元樣貌，讓三峽充滿濃濃的地方人文特色。臺北大學力行大學社會責任計畫，深化海山鏈結，期許為在地文創發展，找出更多活水。</description><pubDate>Thu, 20 Oct 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>五分鐘看見五年來的「臺北大學城」</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/635269b7836cf05bcfa9de0e</link><description>臺北大學與社區的互動，在教育部於2017年推動大學社會責任政策之後，開始有了更緊密的融合發展，期間社科院USR計畫透過執行種子型與萌芽型計畫，結合課程、社團、與方案的推動，從早期服務在地弱勢人口，再到透過系列節慶的辦理，推動成為國內罕見的「臺北大學城」。在2022年10月18日中午，社科院USR計畫以一支五分鐘的「臺北大學城系列節慶」影片，作為五年來的計畫成果發表，並且邀請社工系新生觀賞，讓新生在影像中看到學長姊過去在地實踐的成果，也為自己的大學生活起跑。
計畫主持人曾敏傑教授先透過5分鐘的影片作為開場，影片匯集了計畫團隊5年來執行大學城系列節慶的活動，從一張張的相片、海報和影片當中，可以看到過去在校園中USR辦理過的大型社區活動，當中有畢業學長姊的活動角色，也有社區參與者的歡笑與愉悅畫面，不知不覺中，五分鐘便回顧了五年來大學與社區關係的改變。
此外，也進一步播放「中嘉新聞」對於臺北大學城系列節慶的報導，例如與游以安教授及台灣玩具圖書館協會合作的北大玩具節、與北大光榮扶輪社及北大管樂團合作的聖誕點燈暨北大管樂節，以及與劉素芬教授合作的老大人音樂節等，讓初次體驗大學生活的新生們，能夠看見學長姊如何在課程中參與了大學社會責任的點滴。
在播放過程中，曾教授也不時指著畫面中的人物補充道:這位學姊參與USR很優秀得到中華扶輪獎學金喲；這位學長擔任音樂志工考上陽明公衛所喲；這位合作單位的副秘書長也是學姊，下次妳去應徵工作要提到有擔任北大玩具節志工喲；這個鳶山協會是USR育成的在地團體，曾經接受社工系三位同學實習，有機會也可以來實習喲。總之，今天不只是計畫成果影片的發表，更希望能夠吸引到大一新生也能夠加入到USR的服務行列當中，讓服務與實踐豐富大學的生活。
除了大學城系列節慶之外，五年來計畫團隊，也針對不同族群舉辦各種活動。例如在2021年與三鶯部落及尖點科技合作，舉辦整個城市都是我的教育館方案，帶領部落孩童走讀城市；也針對高齡者舉辦閱讀健康書庫以及Switch健康工作坊，讓高齡者透過閱讀及電玩，增進健康、社會互動、青銀互動，落實健康老化；也邀請高齡者進入課程與學生互動，創造青銀共學，不僅讓學生能夠從高齡者身上學習到不一樣的人生觀，也讓高齡者更了解如何與年輕人互動，促進青銀共融的同時，也消弭年齡歧視。
活動最後，也邀請大一新生導師胡中宜教授給同學鼓勵，胡老師也提到USR計畫辦理的校園友善接待過程中，高齡榮民伯伯是第一次在北大聽到現場的小提琴聲音，讓音樂更加不同，也讓服務更具意義，實在令人感動。胡老師也鼓勵大家，參與USR計畫可以讓同學們從校外學習到許多無法在課程上學到的知識，也希望學生們來到大學，除了既有的課程外，也能參與其他活動，增廣見聞。
社科院USR計畫已執行5年，未來將以「超高齡」社會為主題，探索大學如何行動，其中也推出針對學生、長者、據點、學校、與社會的服務方案，其中也關注協助大一學生，能夠學習高齡知識、實踐，進而對未來升學及就業形成助益，因此將既有的志工團，改名為鳶山社會實踐服務隊（簡稱小鳶隊），讓小鳶隊將以培訓、學習、與培力，引領學生認識高齡、瞭解高齡，增進其未來面對超高齡社會的實力。
影片連結：https://www.youtube.com/watch?v=ZCNKu8BpTdc</description><pubDate>Thu, 20 Oct 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>從上帝的葡萄園俯瞰 與海法大學締結姐妹校</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/635260fd836cf05bcfa9ddf1</link><description>以色列第一！ 本校與海法大學締結姐妹校
國際事務處於2022年歐洲教育者年會(EAIE)與以色列海法大學(the University of Haifa)進行交流對談，海法大學為以色列北部最大型的公立綜合性研究型大學，設有8個學院/獨立研究所，分別為國際學院、教育、人文、法律、自然科學、社會科學、社福與公共衛生及管理學院，與本校高度對應，雙方將從短期課程為合作之首步，海法大學學生非常期待前來本校參加暑期課程，本校同學也將可以前往海法大學，參加由國際學院所主辦的全英語授課創新創業暑期課程或希伯來語課程。
海法為以色列第三大城市，海法大學的校區位於迦密山(Mount Carmel)山頂，濱臨地中海，迦密山希伯來語稱Har Ha-karmel，意思為「上帝的葡萄園」。由於土壤肥沃，在古代曾大面積種植葡萄。迦密山洞穴群(Nahal Me'arot Nature Reserve)於2012年被聯合國教科文組織登錄為世界文化遺產，考古學家曾在此找到尼安德塔人(Neanderthals)的遺骸。海法大學在許多學科領域中處於前瞻，如國家安全研究、人文科學、外交、海洋文明、大屠殺、藝術治療及希伯來語等。校園設施豐富，是國家赫克特博物館(Reuben and Edith Hecht Museum)的所在地，收藏許多古代考古文物及珍貴藝術品，其圖書館是以色列規模最大的高校圖書館之一，IBM公司亦在海法大學建立了美國境外最大的研究中心IBM Research - Israel Haifa main site。
在未來的合作計畫中，以創新創業暑期課程(Summer Innovation Academic Course)為例，課程規劃為期兩週，同學可以在課堂中了解以色列作為"創業國家"的創新精神，參訪以國技術領先全球的生物醫藥和再生能源等相關企業，並實地走訪世界知名地標，如死海和耶路撒冷。申請資格上，凡本校在學學生學業平均GPA 3.0以上並具備一定英語程度者，歡迎踴躍申請！</description><pubDate>Thu, 20 Oct 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】健康「書」入大學劍橋</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/63520321836cf05bcfa9dd75</link><description>臺北大學社科院USR計畫從今年七月起，於社科院811會議室建置「閱讀健康書庫」，並且與在地企業尖點科技公司合作，共同推動健康書籍巡迴書展，受到北大鄰近社區的歡迎，「大學劍橋」即為其中一家，透過安全委員陳大姊熱心接洽，讓劍橋社區的居民與長者，有機會接觸到52本健康書籍。書展活動從8月底「大學風呂」巡展開跑後，目前累積社區借閱量已達63次，回饋卡片達27張，募集書籍達109本。接下來將持續於紫京城、清福養老院、麗寶國際館、大學京都社區巡展，嘉惠在地更多高齡長者。
北大特區鄰近社區居民結構中，高齡退休族群就佔了近1/5，而大學劍橋社區內因有許多退休教師，讀書風氣特別盛，原本社區內就有讀書會運作，搭配這次的健康書庫巡展，10月5日即在劍橋社區內，活學活用舉辦了一場健康書籍的分享會；當天參與16位社區民眾及長者，一人分享一本書，場面非常熱鬧。因劍橋讀書會以年長女性為主，透過本次書展的書籍分享，互相提供健康資訊，也彼此勉勵過健康的生活。
劍橋讀書會中，有一位長者即表示，雖然自己不會積極到要追求健康，但卻想尋求心靈的寧靜，所以選了一本「改變人生的冥想習慣」，在書中看到許多幫助她靜下來的思考方式，例如常常感謝自己的身體、想像自己是一隻蝴蝶、正念思考等，讓她可以在人生中朝向平靜的生命路程。
另也有一位居民表示，她選了「醫生說你根本就沒病：只是自律神經失調」這一本書。因為多年來家庭、經濟的壓力，讓她與家人出現一些健康上的小毛病，例如頭痛、失眠等，看醫生也看不好，透過這本書她才知道是自律神經的問題，需要改善生活作息、減輕壓力等方式改善。
也有一位曾經參加過USR學老工作坊的住戶，選了「每天走30分鐘不生病」。她表示自己很努力實踐書上的提醒，每天走到北大校園做氣功再走回家，剛好30分鐘，按照走路的要領，縮小腹、跨大步，嘴裡哼唱，覺得精神飽滿、身心愉悅，就這樣開始她一天的生活。
計畫主持人曾敏傑表示，閱讀、分享、互動是讓長者避免失智的好方法，北大社科院USR推動的健康書庫，透過巡展走入社區，希望能變成社區讀書會背後的源泉活水，讓大學的公共資源接上在地居民的需要。為了鼓勵長者讀書，每次巡展後，都會抽出三位幸運讀者，並且將所有的書籍送回北大圖書館協助消毒，讓大家看得更安心。巡迴書展的贊助企業尖點公司也表示，看到書庫把資源輸送進社區，也看到社區受益，回應熱烈，也非常認同社科院USR計畫的精神，接下來尖點公司也將贊助100本健康書籍，繼續推動巡迴書展，讓更多長者有預防醫學的知識，也更能具有自主健康意識，讓企業和大學一起善盡社會責任。</description><pubDate>Thu, 20 Oct 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>「徵才」永續創新國際學院  誠徵2名行政助理</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6333b75b836cf05bcfa9d714</link><description>職務類別：學士級行政助理。
需求單位：「智慧永續發展與管理英語學士學位學程」及「創新華語文教學學士學位學程」。
需求人數：共2人（各學程1名行政助理）。
資格及條件：1. 學士以上。2. 英文流利。3. 工作經驗：具備相關工作經驗一年以上。4. 相關語言檢定能力證明（若有可檢附）。主動積極，良好之溝通協調能力，具服務熱忱，團隊合作精神，能配合業務彈性工時。
工作內容：1.本校甫成立之「智慧永續發展與管理英語學士學位學程」或「創新華語文教學學士學位學程」課程規劃、課程執行、各項經費核銷與師生服務。2.辦理學校行政事務處理。3.其他臨時交辦事項。
聘期：自報到日起至今年12月31日，依員額管控會議結果辦理續聘（試用期3個月)。
工作時間：依本校職員差勤管理實施要點辦理。
上班時間：周一至周五8：00～17：00。
工作地點：新北市三峽區大學路151號 (臺北大學三峽校區）。
工作報酬：依本校聘僱人員報酬標準表，每月薪資新台幣33,800元整。另依規定辦理勞保、健保及勞工退休金事宜。
應備文件：(請依序編碼並註明)1.履歷表一份（含自傳）、身份證正反面影本、近期2吋個人照片。2.畢業證書影本一份。3.相關能力或工作經驗證明影本。若有相關工作經驗，如獲同意將可採計年資提敘。4.相關語言檢定能力證明（若有可檢附）。
應徵方式：1.意者請將應備文件整併成1個PDF檔（上限10MB），於111年11月3日(星期四)前，以電子郵件寄送至：pepe@gm.ntpu.edu.tw，以收到電子郵件回覆為憑，如未收到回覆，請電洽國際學院朱小姐確認，聯絡電話：（02）8674-1111轉67210。2.來信請註明「應徵永續創新國際學院-學士級行政助理（「智慧永續發展與管理英語學士學位學程」或「創新華語文教學學士學位學程」）」。請擇一單位投遞履歷，若兩單位皆欲應徵請分為兩份履歷投件。初審合格者擇優通知面試，不合者恕不退件，未錄取者不另行通知。
備註：1.本次徵才每一個學程正取1名、備取2名。備取期間自甄選結果公告之翌日起三個月(含正取人員報到後於三個月離職者)內有效。2.依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：(一) 犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。(二) 經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。(三) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。(四) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。(五) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。(六) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。</description><pubDate>Thu, 20 Oct 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】青銀跨世代可以談出甚麼   </title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/634fb4dc836cf05bcfa9dd2d</link><description>臺北大學社科院USR計畫近年來致力推動青銀共學活動，邀請社區長者在課程、社團、方案、與活動中與大學生交流，不僅長輩參與熱烈，學生也都收穫滿滿，而青銀共學的議題也逐漸受到學生的重視，在校務發展會議中，也有學生代表發言表達這於這項議題的重視，同時希望有更多青銀互動的成果被看見。10月7號上午11點在社科院203翻轉教室，USR計畫再與社工系劉素芬老師「老人社會工作」課程合作，舉辦了「跨世代越齡交流」活動，邀請4位社區長輩與17名師生一起交流想法，期盼藉由此活動，促進跨世代間的連結，進而相互理解與共融。
這次活動參照「世界咖啡館」的模式，透過結構性的交流會話過程，讓每個人都有發言的機會。活動一開始，先將參與者隨機分成三組，由各組的桌長帶領成員們討論各桌規畫好的主題，由於課程時間有限，每個主題討論時間為13分鐘，時間一到，成員們即可自由地換到另一桌，與不同的成員開啟新的主題交流，三個主題皆討論完成時，便由桌長上台分享大家一起討論的結果。值得一提的是，本次的討論主題是由學生們自己發想和決定的，主題多元且涉及各個層面，如結合高齡社會趨勢延伸的問題:「如何提升長者參與社區活動的意願」、「性別與參與程度間的影響」；青銀世代間都會面臨到的「自我相處之道」與「如何運用時間」；以及在多元的愛情模式中，探索每個人心中「理想的愛情」。
討論的過程中，由桌長開啟話題，並帶領成員們投入議題討論，全程中只見長輩與學生們都全心投入，仔細聆聽且尊重其他人的想法。如討論自我的相處之道時，長者與學生們分別分享自己時間安排的經驗，且共同得出在「獨處中自我覺察，並享受孤獨感是很重要的」。為了鼓勵學生學習獨處之道，與會的劉爺爺甚至自告奮勇，即席朗誦一段國語日報的作文，示範如何在獨處中獲得成長和樂趣。
在提升社會參與意願方面，銀世代提及家人的支持與活動的內容是一大關鍵因素，並表示許多的長者是非常想要和年輕世代有更多的交流，藉以和家中的晚輩創造話題；而在探索理想的愛情中，可以觀察到不同世代對於戀愛、婚姻，甚至是一夜情、開放式關係的想法。有長輩分享，只要做好安全措施以及雙方都有達成協議，開放式關係是可以被接受與認同的；因為他認為現今的社會潮流總是在快速變動，唯有順應並且理解和尊重，才不會被淘汰。
交流結束後，學生們皆表示在平時很少有機會可以像今天這樣，用一個輕鬆、無壓力的方式，和長輩侃侃而談，交流彼此的生活經驗與價值觀。同時在對話的過程中，也打破了對於長者的刻板印象，翻轉了對老人的想法；而這也凸顯了創造世代間對話的機會，以及加強青銀連結的重要性。2025年台灣即將進入超高齡社會，唯有開啟交流和對話，才能穿越因不同年齡、生命背景與價值所產生的隔閡，讓青銀世代透過互動、產生連結，並在相互理解中搭建共融的橋樑。
社科院USR計畫因應超高齡社會的到來，也已規劃好未來兩年的計畫架構與方向，如果有老師、社團、同學們，對於超高齡有相關的教學、服務、自主學習、實習、訓練、與活動企劃等，都歡迎向社科院USR計畫提出，一起合作因應超高齡社會的到來(02-86741111-ndash;67222施助理)。</description><pubDate>Tue, 18 Oct 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>