<rss version="2.0" encoding="UTF-8"><channel><title>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news</link><description>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</description><author>NTPU 國立臺北大學</author><image><url>https://new.ntpu.edu.tw/assets/logo/ntpu_logo.png</url></image><language>zh_TW</language><copyright>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</copyright><item><title>📢10/6走向世界365天演講延期通知</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6336543e836cf05bcfa9d8a8</link><description>❗ 原定10/6 由國際處舉辦的「走向世界365天 Israeli Innovation: The Secret Sauce」講座因故延期，時間與地點將另行通知。🙏造成您的不便，敬請見諒！</description><pubDate>Fri, 30 Sep 2022 02:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【徵才】資訊中心誠徵程式設計師</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6332c6c9836cf05bcfa9d6ef</link><description>一、工作內容：
為持續推動本校資訊化任務，遴聘具資訊專長之程式設計師，協助資訊中心開發、維護及管理校務資訊系統。目前引進新一代低代碼的Web開發工具，需要招募新的工作夥伴，歡迎加入我們的團隊。
二、職務類別：程式設計師
三、需求人數：二名
四、應徵資格：
具學士學位(含)以上，非在學學生身份者。
應屆畢業生可，需於到職日前取得畢業證書。
非資訊相關科系對程式開發有興趣者亦可。
熟悉JS/CSS/HTML5等前端開發工具使用。
具備程式與資料庫開發經驗尤佳。
擁有自我學習與解決問題之熱忱，能與團隊溝通良好合作。
五、工作地點、待遇及內容：
工作地點：三峽校區(新北市三峽區大學路151號)，視情況需至臺北校區或外地出差。
工作待遇：(1).學士級：薪資 $38,136 起(2).碩士級：薪資 $44,674 起依「國立臺北大學資訊中心專業技術人員報酬標準表」辦理(附件1)
資訊加給：111年度起增設獎勵制度，依工作表現及績效，經員額管控委員會審議後，每月核發2,000~12,000不等之資訊加給。
六、應徵方式：
採書面郵寄報名，請備妥下列文件，依序排列合併裝訂為一份。請於 111年10月16日(日)前(郵戳為憑)，限時掛號郵寄至：23741新北市三峽區大學路 151 號資訊中心 收 (信封上請註明「應徵程式設計師」，逾期或證件不全者，不予受理亦不退件)。
履歷表(附件2或於資訊中心網頁下載，以A4紙張列印)。
最高學歷證書影本（外國學歷需經教育部驗證許可）。
在校成績單(請附最高學歷成績單)。
身分證正反面影本(請於影本上註明僅供本次應徵使用)。
其他可反映個人工作能力及有助於審查的資料(如：專案作品、資訊專業證照、獲獎紀錄或著作等佐證資料影本)。
個人資料提供同意書（附件3或於資訊中心網頁下載，以A4紙張列印)。
七、其他：
初審合格者由本中心擇優通知甄審方式、時間及地點等相關事宜，未獲通知參加甄審者恕不退件或函復。
本職缺視成績得增列備取，候補期間自甄選結果確定之翌日起算三個月內有效（含正取人員報到後未通過試用或於三個月內離職者）。
依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：(1). 犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。(2). 經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。(3). 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。(4). 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。(5). 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。(6). 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。</description><pubDate>Thu, 29 Sep 2022 01:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>城市青年論壇 歡迎師生報名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/63353a3e836cf05bcfa9d867</link><description>臺北聯合大學系統將於10月2日(週日)下午13時至16時30分假新北市板橋區農會第二大樓13樓第5演講廳(新北市板橋區府中路29-1號)舉辦「城市青年論壇」，歡迎臺北聯合大學系統各校師生踴躍報名！本年「城市青年論壇」主題為「年青不設框，不安逸的人生更精彩」，由國立臺北大學校友總會主辦，邀請校友劉柏君擔任專題講者。第二階段短講分別邀請臺北大學校友也是現任新北市青年局長錢念群以及其他三校代表，分享不同的人生經驗，開拓年輕人的視野，發展不一樣的人生。活動流程詳見附件海報。
▌講者（以海報上至下左至右為排列順序）
劉柏君 社團法人台灣女子運動體育協會理事長
錢念群 新北市政府青年局局長
吳孟晃 臺北醫學大學附設醫院骨科部脊椎骨科主任
陳思穎 臺灣湛藍海洋聯盟執行長暨共同創辦人
李嘉華 動聯國際健康集團董事長
有意參加者煩請填寫報名表單</description><pubDate>Wed, 28 Sep 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>電資院高教深耕計畫 專任助理職缺甄選結果公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6334f443836cf05bcfa9d7e7</link><description>電資院高教深耕計畫 專任助理 職缺甄選結果
甄選日期：111年9月28日
正取人員：邱O如。
備取人員：李O惠。
備註：
1.請正取人員於通知實際到職日，攜帶身分證件及證件照至音律電機資訊大樓3樓院辦公室報到。
2.備取期間自甄選結果公告之翌日起三個月(含正取人員報到後於三個月離職者)內有效。</description><pubDate>Wed, 28 Sep 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>112學年度碩士班甄試入學招生於9月28日10:00起開放報名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6332a876836cf05bcfa9d6ea</link><description>★點此連結112學年度碩士班甄試入學招生考試報考系統
一、請注意！本報考系統建議使用Google Chrome瀏覽器連結。如跳出安全憑證有問題，請點選「繼續瀏覽網頁」。
二、為免報考資料傳遞為亂碼，請勿使用智慧型手機或平板電腦報考。
★系統開放報名期間：111年9月28日10:00至111年10月11日13:00止。
網路報考注意事項：
一、請考生務必詳閱112學年度碩士班甄試入學招生簡章清楚明白各項規定。
二、考生於系統報考完畢後，需於111年10月11日下午3時30分前繳交報名費，並於當日前完成郵寄報考資料，始完成報名手續。
三、於網路報考系統申請之帳號、密碼請考生務必妥善保管，俾利日後列印准考證明、成績查詢及正、備取生網路填寫意願等資料使用。
◆繳費注意事項：
一、報考每一系所組收費新台幣1,350元整，請持「有轉帳功能之金融卡」以網路ATM或至金融機構ATM自動櫃員機辦理轉帳繳費；或至土地銀行各地分行辦理臨櫃繳款，臨櫃繳款單填寫請詳見招生簡章第7頁。繳款所需手續費由報考人負擔。
二、轉帳繳費請儘量避開午夜時段23:30至24:00時段
三、繳費完請務必保留交易明細表或收執聯備查，以保障個人權益。
◆郵寄報考資料注意事項：
一、一律使用網路報考系統套印之「郵寄報考資料專用信封封面」以「掛號」方式郵寄。。
二、資料過多無法裝入信封袋時，請以包裹郵寄。
三、務必詳閱簡章第18-39頁各系所指定應繳資料備齊郵寄。
◆親送報考資料注意事項：
一、請依各系所規定繳交報名所需相關表件，皆應於111年10 月11日前完成（系所可訂更嚴格之規定），未依系所規定方式繳交者，本校不受理報名。有關各系所親自送件規定，請考生詳閱簡章第18頁起「拾陸、招生系所分則」。
二、為避免產生收件日期認定疑義而造成退件或遺失，考生請勿將報名所需相關表件送至警衛室、收發室、教務處或非各系所簡章分則規定指定繳交處（當場不予審核或檢查報名資料）。
※報名手續完成係指於報名期限內完成網路報考資料登錄、郵寄報考資料（或親送報考資料，惟限開放親自送件系所）、及報名費繳費入帳，上述任一項未完成均視同未完成報名，不得參與考試。
※考生對報考如有疑問，請多加利用★碩士班甄試入學招生考試報考事項Q -amp; A</description><pubDate>Wed, 28 Sep 2022 01:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>瘋北大兒童上街趣 向下紮根海山地方學</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/63340522836cf05bcfa9d7c5</link><description>臺北大學自遷校到三峽以來，以學校為中心，形成一個稱為「北大特區」的特殊生活圈。北大特區不但生活機能好，學風鼎盛，居民更關注下一代的身心發展。2019 年夏天，臺北大學的 USR 計畫發起的彩色泡泡節校園遊戲活動，凝聚了社區居民的共識，該年秋天，在北大風呂社區、各方鄰里、在地家長及諮詢單位還我特色公園行動聯盟共同協力下，申請大義路上封路，舉辦第一屆瘋北大活動，2020 年起接續舉辦第二屆，去年因疫情之故一度停辦，第三屆活動於24日下午展開。
今年的「瘋北大兒童上街趣」是全亞洲最盛大的封路同樂活動，活動面積超過1萬平方公尺，主張「街道開放給兒童作為遊戲空間」，在三峽、樹林交界處的北大特區的街道上「封街」，孩子們可以不受限地在路上盡情玩耍。三峽、鶯歌、樹林各個公部門、廠商也都共襄盛舉，現場活動多元，有十六個遊戲主題區讓大家盡興遊玩，除了塗鴉、紙箱活動外，還有攀樹、泥浴、闖關、猜謎、藝街欣賞等，各個攤位發揮創意，展現社區活力。
除了街道遊戲之外，本年度的瘋北大亦集結在地人文四大特色活動，讓兒童們從玩樂中認識地方風土人情。本校海山學研究中心此次規劃了「大茶包走水路」的大地遊戲，以1864年英商陶德到海山地區推廣種植茶業的故事為發想，設計了從海山地區種茶、製茶，再沿著大淡水河流域抵達大稻埕，將茶葉運到國外販賣的遊戲。兒童們必須運用體力及創意，還有記憶力，回答指定問題過關，才能乘風破浪、穿越海山，讓裝載茶葉的大船順利出港完成任務。
此外，海山學研究中心當天在現場也展示了在USR特色課程「海山地區的歷史、文化與創生」中，由臺北大學學生所設計及繪製而成的海山地區特色繪本《三峽伏妖記》、《一個新莊的誕生》、《鶯歌的故事》及《阿牛溪遊記》。希望藉由生動的繪本創作，帶領北大特區的孩子們進入海山學的世界，一起來認識海山地區特殊的人文及風土，向下紮根海山地方知識學。雖然活動當天因颱風過境，導致天候不佳，但孩子們興致不減，海山學研究中心的攤位熱鬧非凡，人氣爆棚，中心亦貼心準備碧螺春綠茶及蜜香紅茶與居民分享。希望藉由這場瘋北大的知識饗宴，解放孩子們長達一年多被疫情所困的苦悶，回到健康、樂活及快樂的童年，期許他們日後能成為守護在地的小小火種，為海山地區的地方創生帶來生生不息的燎原力量。</description><pubDate>Tue, 27 Sep 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>民生校區教學大樓111年10月8日下午20時至111年10月11日上午6時（共58小時）停電公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6334019d836cf05bcfa9d7bf</link><description>說明：一、為進行本校「民生校區教學大樓高壓電力設備改善及整修工程」之高壓配電盤整修、高壓變壓器汰換及高壓電纜線佈設等工項，須停電施作，以確保安全。二、停電作業期程：111年10月8日（星期六）下午20時至111年10月11日（星期二）上午6時（共58小時）。三、停電前請先將使用中之用電器具電源關閉或拔除插頭，以免損壞。四、如工程提早完工，將提前供電，惟施作過程中若發生不可預測之特殊情況時，亦可能延緩供電，不再另行通知，停電以致不便之處，敬請見諒。五、聯絡資訊：（一） 校總務處營繕組：1.林智勝　分機：66372　行動電話：0910-616-6462.陳建福　分機：66369　行動電話：0935-268-388（二）本校進修暨推廣部行政管理組郭純敏 分機：18137 行動電話：0936-264-990（三）世技電機空調聯合技師事務所（監造單位）：蔡淑瑾 行動電話：0971-030-003（四）建伸電機有限公司（施作廠商）：1.廖博軒　行動電話：0937-140-069（工地負責人）2.鄭百鈞 行動電話：0972-793-756（五）本校機電維護廠商：伍榮強　行動電話：0910-532-809</description><pubDate>Tue, 27 Sep 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>老師辛苦了　本校111年教師節表揚活動</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6333fdf3836cf05bcfa9d7aa</link><description>人事室28日舉辦111年教師節表揚活動，頒發獎項予多位表現優異教師及研究中心，此外也頒獎給恪盡職守的職員及助教，感謝他們在各自職務上戮力從公。對於臺北大學辛苦的教師們，大家共同說聲「教師節快樂！」
「教師節到了，在LINE上面有很多祝福的話。」校長李承嘉說，教師工作的核心，就是教導學生。目前高教環境並不優於以往，但學校仍盡力提供教師們較佳待遇，例如特聘教授制度、彈性薪資等，共同來促進研究水準。
獲得今年度特聘教授的衛萬明老師，首先感謝校長願意將學校有限資源，投注在教師學術研究上的各種獎勵措施。「這對學校留才、攬才的積極作為，跨出很大一步。」他也希望在不久的將來，就能看到這些獎勵方案的成效。而他也感謝承辦單位人事室和研發處的各項協助。
今年同時獲得特聘教授、績優導師和30年資深優良教師的張玉山老師觀察，臺北大學的學生都很努力，也有著許多成長空間。「我們都把學生當朋友，以開導的方式來互動，也都保持良好關係。」他認為和學生相處是一件快樂的事情，而學生們也會給老師正向的回饋。
對於榮獲研究中心績優獎，海山學研究中心主任洪健榮老師認為，最大的功勞，屬於研究中心的全體同仁。「感謝參與各式各樣研究計畫、學術活動的夥伴們，我們有著共同的理念，就是要把事情作好。」洪健榮主任說明，因為同仁的努力，讓海山學研究中心不管在校內或校外，都能把研究成果和能量展現出來。對於未來的發展，他希望，慢慢地讓海山學研究成為一個學術傳統，形成一個學派型的發展脈絡。「從成為地方學研究開始，擴展版圖至東亞，和東亞各研究中心互動，最後希望能成為代表臺灣學術特色的研究重鎮。」
「首先感謝遴選委員的厚愛，以及人文學院陳俊強前院長的提攜。能得此殊榮，仰賴人文學院所有教師、助教夥伴們，不吝給予協助與指導。」獲得人文學院優秀職員代表的黃薏琳表示，她很希望能將這份榮耀與人文學院的師長同仁們分享，也感謝她在人文學院任職期間所受到的關照，「沒有您們，就沒有今天站在台上受獎的我！」
同獲優秀職員的秘書室得獎同仁丁相元表示，在學校這麼多的優秀人才中，能夠得到評審委員的青睞，獲得肯定，除了驚喜與感到幸運，更想感謝在臺北大學服務十餘年裡，曾經提攜過他的薛富井老師、林道通老師、主任秘書黃啟瑞，以及其他不可計數的師長們，因為師長們在工作上的指導與支持，才能讓他在現今的工作上取得專業與成就。他說這個獎是對他莫大的肯定，也是對師長們作育英才的肯定。
今年會上頒發獎項，包括111學年度特聘教授12名、111年資深優良教師44名、111年績優導師50名、111年度產學合作績優教師10名、111年研究中心績優獎2單位、國科會110年度大專院校研究計畫創作獎指導教授及學生各1名、110年優秀職員及助教共9名。表彰得獎人或研究單位在教學、研究及工作上的傑出表現。
得獎名單</description><pubDate>Tue, 27 Sep 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>國際處攜手圖書館　打造專業視訊會議室</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6333fd09836cf05bcfa9d798</link><description>國際處與圖書館合作，在疫情期間重新規劃圖書館6樓會議室設備，整合現有會議室影音設備，擴增專業視訊會議功能，年初完工後經過數個月來的試運轉及調整，於27日由李承嘉校長主持，並邀請張仁俊教務長、胡中宜學務長、葉大綱總務長、圖書館朱炫璉館長、林文一國際長、公共事務學院張文俊院長及國際合作資深顧問韋岱思老師共同揭幕啟用。李承嘉校長表示，國際化是未來全校都需要共同參與及努力的，隨著校內國際學生越來越多，也期許國際視訊會議室的啟用，除了為本校國際化再添新利器外，也可以起到帶頭與示範作用，並鼓勵各單位可以多多活化並利用校內各空間。
在疫情初期，全球高等教育機構的國際交流及國際移動學習受到國境管制，彷彿按下暫停鍵，疫情中期國際處與海外姊妹校為克服無法進行國際旅行的影響，逐漸透過視訊設備或者線上方式進行國際交流，包含國際教育展、國際會議、研討會、甚至是與海外姊妹校合作交流、線上營隊、線上交換課程等，都極度依賴視訊或者線上的方式進行，為後疫情時代的國際交流展開新的篇章。
有鑒於此，國際處感受到校內既有視訊設備限制與不足，探查校內多個會議地點，擇定圖書館6樓會議室，邀請多家廠商協助場勘並提供建議後，重新規劃並整合會議室原有的設備系統，期克服場地環境較大及西曬，一般視訊設備影像曝光和訊息畫面不清楚或延遲等影響會議進行不利因素，最終規劃出充分且有效利用既有環境資源，採用高畫質的視訊終端主機和高解析度之電視牆之會議室環境。
林文一國際長表示，視訊會議室是在校長及教育部高教深耕經費支持下，透過公開招標方式，由凌群電腦協助規劃設計，透過思科的專業視訊軟體可進行至多同時容納1000人上線的視訊會議設備，單場最多可同時有250人於畫面呈現，提升其穩定性及功能，並重新購置數位混音機、視訊主機、環控系統、電視牆與大尺寸電視，鏡頭與麥克風系統連動定位發言者，提升視訊會議之流暢度、便利性及穩定度，亦可兼顧畫面的美觀性與品質，提供更加良好會議效果，將有限的經費發揮最大的效益。期間也因國際疫情影響，全球電子產品晶片短缺之故，到貨時間多有波折，所幸多靠圖書館、總務處及校內各單位協助，順利完成視訊會議室設備建置，也歡迎各單位可以多加利用。
國際處在疫情期間，更因為透過線上參與方式，積極參與全球各地線上教育展，近3年來總計參與逾60場線上招生宣傳教育展(包含日本、東南亞各國、歐美地區等)今年度單一場次的泰國教育展更創下3萬人線上瀏覽的佳績，讓本校國際學生人數無畏疫情，逐年成長，111學年度國際學生在校生已突破500人，其中外國學位生成長幅度最高已達103人。同時國際合作及學生學習，近兩年亦透過線上方式與姊妹校海外交流、跨國講座、受邀授課講座交流等提供校內學生在地學習機會。國際教育數位化時代已然來臨，相信在未來即便疫情結束，全球國際合作交流線上交流方式，仍不會退場，因為透過網路環境，可在有限經費下，讓國際交流更有效益並有更多可能性，因此未來國際移動學習仍會持續地運用線上會議及實體搭配，突破國界和距離時間藩籬，讓國際交流更多元、更彈性也更有可及性。</description><pubDate>Tue, 27 Sep 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】光仁基金會黃淑盟社工談「學勤小作所身障服務」</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6333c5e3836cf05bcfa9d747</link><description>社科院USR計畫第79場的三鶯樹論壇，在2022年9月26日下午一點，由社工系魏希聖教授邀請到「財團法人天主教光仁社會福利基金會」黃淑盟社工，蒞臨本校跟同學分享「北大學勤小作所」的服務經驗，跟同學們講解了小作所設立的歷程和身心障礙者在社會面對的困境，以及承辦小作所的服務內容與工作點滴，讓同學們更了解「北大學勤小作所」在三鶯地區的身心障礙就業促進服務。
北大學勤小作所是新北市內第32家小作所，運用公益彩券盈餘分配基金，結合公益回饋空間在今年（111年）7月開始運作，由財團法人天主教光仁社會福利基金會承辦，黃社工表示身障青年通常在離開學校後會感到徬徨，徘迴在機構與就業職場之間，小作所的服務型態剛好是一個合適的場域，光仁基金會在服務銜接中看到青年迫切的需求，因此在｢北大學勤｣成立第一家小作所，未來還會有第二家、第三家，重要的是支持身障青年發揮自己的角色，有安身立命的好所在。
北大學勤小作所空間約90坪，可服務20名身心障礙者，服務對象資格需要設籍新北市、15歲以上至64歲、領有身心障礙證明等條件，並且已完成身心障礙需求評估，經專業團隊評估可參與作業活動每日4小時以上、每週20小時以上之身心障礙者，這些具生活自理能力者，皆能參與每周一至周五提供的作業活動。小作所也提供咖啡禮盒組裝、杯墊車縫、摺紙、清潔打掃等，以及社區適應、文康休閒等課程給服務對象。
黃社工表示在服務學員時，需要注意服務對象的狀況，隨時提供協助。例如曾經有一名服務對象很喜歡做摺紙盒的工作，社工也讓服務對象嘗試去做相關的工作內容，後來發現該名服務對象完成的紙盒會有多餘的摺痕，經過教導後仍然沒有辦法改善，只好跟服務對象溝通，並且讓他處理其他更適合的工序。北大學勤小作所對於產品的品質控管也有一定的標準，雖然消費者知道是購買基金會和小作所的產品，但也要顧好產品的品質，基金會和小作所希望能夠做到長遠的行銷，而不是短暫的愛心行銷，因此維持商品品質非常重要。
北大學勤小作所透過社工連結社區不同的資源，例如公部門、學校、民間團體、店家和廠商，提供服務對象更多的資源和工作機會，同時讓在地民間團體和店家知道北大學勤小作所，也提升在地的知名度。最後，同學請教黃社工在疫情期間小作所的運作是否有受到影響，黃社工表示小作所是正常運作，只是因為疫情不能帶領服務對象外出，對於增強服務對象社區生活適應確實不容易，需要透過其他的方法來教育他們，期待透過北大學勤小作所在三峽區的服務，能夠持續提升身心障礙者的社會參與和生活品質。</description><pubDate>Tue, 27 Sep 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>有朋自遠方來　國際學位新生交換生迎新茶會</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6333bc16836cf05bcfa9d727</link><description>臺北大學校園於本次開學迎來包含交換共逾150名國際學生，並於日前在USR Hub舉行暌違近3年的實體迎新輔導暨茶會活動，包含本次新生人數最多的馬來西亞、香港、緬甸等僑外生及約29位歐美交換生，本學年度境外生人數已突破500人。雖有疫情及其他因素干擾，但本校境外學位生人數仍持續地穩成長，且同學們來自的國家也更多元，有比利時、捷克、波蘭、法國、瑞典、烏克蘭、美國、加拿大、 墨西哥、巴西、南非、新加坡坦尚尼亞、韓國、日本、泰國、印尼、越南等，此次活動不再是只能在線上碰面的國際學生們參與踴躍，對於未來的校園生活，同學們臉上都掩不住興奮和期待。
111學年度起，為整合並提供校內同學們更好的國際處相關業務服務，原僑生及陸生組更名為「境外生事務組」，繼續提供境外生學位生更優質的行政服務；國際學生組更名為「國際教育發展組」，除了交換生業務外，也協助本校進行國際宣傳工作。本次活動並首次由前述兩組共同合作，邀請學位新生及交換生共同參與，讓國際學生們有更多交流聯誼機會，活動由僑外陸生聯誼會的學長姐們為新生們服務，並由來自馬來西亞的僑聯會長鐘麗詩同學主持、學生會國際部楊佳翰同學協助現場口譯，在林文一國際長溫暖的歡迎致詞下，簡單介紹了臺北大學悠揚的歷史及對境外生的關懷與照顧，勉勵境外新生們來到臺北大學應好好把握機會善用資源，厚植自己的實力、勇敢開創未來！
學務處軍訓室劉博文主任，也於會上帶來幽默生動的校園安全宣導，提醒同學們要注意交通安全的重要性及各式犯罪預防，慎防詐騙、竊盜，留意自身安全。學生諮商中心彭琬昕心理師帶來的諮商輔導相關宣導，期待境外生們能更順利融入臺灣文化及校園新生活。
迎新茶會上，自稱「臺灣比利時大使」的Aur-eacute;lien,Fabri(中文名邱天)，是來自比利時高等商業學院的學生，預計到企業管理系交換一學期，他提到16歲時曾到高雄學校交換約10個月，從此愛上臺灣，高喊「臺灣第一名」，也因寄宿家庭的阿公而學了臺語，他可愛地表示，臺語很難但很有趣，更因為寄宿家庭的爸媽推薦，而選擇就讀臺北大學！他最喜歡牛肉麵和臺灣的茶飲，希望之後畢業可以繼續留在臺灣工作。
來自美國聖奧拉夫學院的訪問生DEMETRI EDWARD,LORD是本校去年9月新締結台美高教合作聯盟後，首位美國Fulbright學術交流基金會薦送來臺的訪問生，DEMETRI曾在美國學了2年中文，最喜歡吃中式料理，因為他的華語老師是臺灣人，因緣際會地選擇到本校公共行政暨政策學系訪問一學期。
來自緬甸就讀企業管理系的新生李新微和李宗雨同學，因學長姐推薦本校對僑生照顧有佳，而選擇來臺北大學求學。來自馬來西亞就讀電機工程系的高偉翔同學，則表示到臺灣後，真的感受到臺灣最美的風景是人！很感謝臺灣人對他的友善和照顧。
隨著疫情的解封，這群可愛的境外新生及交換生們，也為校園國際化帶來新的活力和氣象，接下來國際事務處也會陸續舉辦多項國際交流或國際學生聯誼活動，歡迎有興趣的同學們踴躍參與！</description><pubDate>Tue, 27 Sep 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>國立臺北大學永續創新國際學院  誠徵2名學士級行政助理</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6333b75b836cf05bcfa9d714</link><description>職務類別：學士級行政助理。
需求單位：「智慧永續發展與管理英語學士學位學程」及「創新華語文教學學士學位學程」。
需求人數：共2人（各學程1名行政助理）。
資格及條件：1. 學士以上。2. 英文流利。3. 工作經驗：具備相關工作經驗一年以上。4. 相關語言檢定能力證明（若有可檢附）。主動積極，良好之溝通協調能力，具服務熱忱，團隊合作精神，能配合業務彈性工時。
工作內容：1.本校甫成立之「智慧永續發展與管理英語學士學位學程」或「創新華語文教學學士學位學程」課程規劃、課程執行、各項經費核銷與師生服務。2.辦理學校行政事務處理。3.其他臨時交辦事項。
聘期：自報到日起至今年12月31日，依員額管控會議結果辦理續聘（試用期3個月)。
工作時間：依本校職員差勤管理實施要點辦理。
上班時間：周一至周五8：00～17：00。
工作地點：新北市三峽區大學路151號 (臺北大學三峽校區）。
工作報酬：依本校聘僱人員報酬標準表，每月薪資新台幣33,800元整。另依規定辦理勞保、健保及勞工退休金事宜。
應備文件：(請依序編碼並註明)1.履歷表一份（含自傳）、身份證正反面影本、近期2吋個人照片。2.畢業證書影本一份。3.相關能力或工作經驗證明影本。若有相關工作經驗，如獲同意將可採計年資提敘。4.相關語言檢定能力證明（若有可檢附）。
應徵方式：1.意者請將應備文件整併成1個PDF檔（上限10MB），於111年10月10日(星期一)下午5時前，以電子郵件寄送至：pepe@gm.ntpu.edu.tw，以收到電子郵件回覆為憑，如未收到回覆，請電洽國際學院朱小姐確認，聯絡電話：（02）8674-1111轉67210。2.來信請註明「應徵永續創新國際學院-學士級行政助理（「智慧永續發展與管理英語學士學位學程」或「創新華語文教學學士學位學程」）」。請擇一單位投遞履歷，若兩單位皆欲應徵請分為兩份履歷投件。初審合格者擇優通知面試，不合者恕不退件，未錄取者不另行通知。
備註：1.本次徵才每一個學程正取1名、備取2名。備取期間自甄選結果公告之翌日起三個月(含正取人員報到後於三個月離職者)內有效。2.依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：(一) 犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。(二) 經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。(三) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。(四) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。(五) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。(六) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。</description><pubDate>Tue, 27 Sep 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>(更新)三峽校區第3次戶外水溝噴藥消毒作業</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/63327390836cf05bcfa9d6e4</link><description>三峽清潔隊原訂9月25日(星期日)消毒因雨取消，延至10月2日(星期日)上午7點~9點至本校三峽校區針對戶外及水溝進行噴藥消毒作業。屆時請在校師生及社區居民配合，切勿靠近施作區域，並儘可能離開現場，以利施作及確保自身安全。施作期間造成不便之處，敬請見諒! 如遇下雨則延後施作。謝謝您的合作！</description><pubDate>Mon, 26 Sep 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>民生校區停電公告(111年10月1日)</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/63316120836cf05bcfa9d6c3</link><description>因台電工程需要，將實施局部停電,民生校區停電日期及時間如下:
停電日期:111年10月01日
地點:民生校區
第一次停電時間:00時00分至00時20分止
第二次停電時間:03時40分至04時00分止
停電前，請拔除用電器具插頭或關閉配電盤總開關。
若因天氣因素或特殊原因導致無法工作時，將取消停電，待下次停電日期決定後，再另行通知。
如工程提早完工，將提前供電，惟如工作發生特殊困難時，可能延緩供電，不再另行通知，不便之處，敬請諒察。
停電期間，用戶如有使用自備發電機、不斷電系統或併聯再生能源發電機等設備，請電氣專業人員操作，確實將屋內線路與台電線路隔離，以防止工作人員發生感電事故，敬請合作。
工程內容:請參閱台電網站taipower.com.tw-rarr;服務據點一北市區處-rarr;計畫性工作停電公告。
請事先備妥手電筒或緊急照明燈等照明設備，停電時避用蠟燭照明，以預防火災發生。</description><pubDate>Mon, 26 Sep 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>111年教師節表揚暨茶會活動</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/63313e2f836cf05bcfa9d66b</link><description>111年教師節表揚獲獎名單如附件，請參閱</description><pubDate>Mon, 26 Sep 2022 07:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【徵才】國際事務處誠徵碩士級專任助理一名-截至10月5日</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/633168e0836cf05bcfa9d6ca</link><description>職務類別：碩士級專任助理。
需求人數：1人。
資格及條件：
學經歷：(1)國內外大學碩士學歷(2)曾從事高等教育相關事務為佳
語言能力：(1)華語及英語能力佳(2)具其他外語能力佳
專案企劃力：(1)優良之行政能力；善溝通協調、具參與團隊完成專案經驗者佳(3)具獨立判斷、規劃、設計及執行專案能力
其他必要條件：(1)對國際化相關業務具熱情、理想及實踐力(2)電腦技能佳（網頁編輯、Office、視訊會議軟體）(3)團隊合作、細心及危機處理能力(4)可配合業務輪調及至國內外出差
工作內容：
(1) 國際處辦理高教深耕計畫相關之規劃、統整、協調、執行及管考。
(2) 規劃及辦理國際學生相關活動。
(3) 支援境外生國際友善校園營造(包含緊急事件協處)
(4) 其他臨時專案或交辦事項
工作地點：新北市三峽區大學路151號。（臺北大學三峽校區）。
待遇：依本校碩士級第一年標準，每月3萬8,617元整起聘。
聘期:自到職日起聘，至111年12月31日；續聘與否視每年年底考核結果而定。
※上班時間：周一至周五上午8：00~17:00。
申請期間：即日起至111年10月5日止。
請檢附中英履歷表(含相片)、自傳(需含申請動機、未來工作規劃)、學經歷證明、成績單、相關工作經驗作品、語言檢定證明（若無則免附）及其他資料(請合併成一份PDF檔)，概以電子郵件一次寄送至oia@gm.ntpu.edu.tw（聯絡人：張小姐/電話：8674-1111#68014）；應徵資料若提供不實或有遺漏，相關責任由當事人負責。
初審合格者擇優面試，不合者恕不退件，未錄取者不再另行通知。
本職缺視成績增列備取2名，候補期間自甄選結果確定之翌日起算三個月內(含正取人員報到後於三個月離職者)有效。正取人員報到後未通過試用者，於候補有效期間內由本校通知候補人員逕行遞補。
依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：(一)犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。 (二) 經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。(三) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。(四) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。(五) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。(六) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。</description><pubDate>Sun, 25 Sep 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【徵才】USR辦公室誠徵身心障礙人員1名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/63316221836cf05bcfa9d6c6</link><description>國立臺北大學大學社會責任辦公室誠徵身心障礙人員1名徵才公告
一、資格條件:(一) 領有身心障礙手冊者。
(二) 學經歷：高中、職以上畢業。具有電腦行政文書處理能力者尤佳。
(三) 性別、年齡不拘。
(四) 個性開朗、積極主動、認真負責、細心耐心、容易溝通協調、有禮貌面帶笑容和善。
二、工作內容、地點、待遇及聘期:(一) 工作內容：
場地整理維護與清潔、植栽養護。
場地基本接待及場地借用作業。
協助公文交換作業。
其他交辦事項。(二) 工作地點：新北市三峽區大學路151號(本校三峽校區) 。
(三) 工作時間：依本校職員差勤管理實施要點理。
(四) 待遇：每年依勞動部公告之基本工資調整(目前為每月新台幣25,250元)
另依規定辦理勞保、健保及勞工退休金事宜。三、應備文件及應徵方式：(一) 採郵寄、電郵擇一之報名方式：
請檢附
個人履歷一份(含自傳)1份。
身心障礙手冊文件影本1份。
畢業證書影本1份。
相關能力或工作經驗影本1份。
於收件截止日民國111年10月06日（星期四）以前，備齊上述文件資料
以掛號(以郵戳為憑)寄達或專人送達本校(時間09:00-16:30)，地址「23741新北市三峽區大學路151號國立臺北大學USR辦公室」收，標題註明參加甄選職務【USR辦公室身心障礙人員】。(如email者請將應徵文件合併為一個檔案寄送E-mail:m7935kimo@gm.ntpu.edu.tw。逾時寄送達者概不受理。聯絡人及電話:USR辦公室呂小姐(02)86741111轉68034。(二) 甄選方式：初審合格者擇優通知面試，不合者恕不退件，未錄取者不另行通知。(三) 另視成績增列候補名額1-2名，候補期間為三個月，自甄選結果確定之翌日起算。(四) 本聘任案自報到日起，每年依考核結果辦理續聘(試用期3個月)。(五) 依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：1.犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。2.經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。3.經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。4.經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。5.經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。6.經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。</description><pubDate>Sun, 25 Sep 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】】第二梯次Switch健康工作坊成果亮眼</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/63310ebd836cf05bcfa9d5fd</link><description>社科院USR計畫關注長輩的健康，研發許多創新服務方案，其中透過Switch科技遊戲，已為長輩帶來顯著的歡樂與健康。在2021年11月，團隊先是邀請5位長輩進行5週的Switch試驗，讓團隊先瞭解操作與可能的問題，而後在2022年4月正式舉辦了第一梯次的Switch健康工作坊，優先邀請7位獨居長輩體驗，也獲得長輩高度肯定，紛紛期待USR計畫可以繼續推動。
因此計畫團隊於2022年7月18日起，利用暑期疫情稍歇，繼續舉行第二梯次Switch樂齡健康工作坊，並將對象從之前的獨居長輩擴及到一般長輩，短短兩天即有16位長輩報名。大家十分期透過Switch的科技遊戲互動，讓大家能夠用輕鬆歡樂的方式達到肌力鍛鍊、促進人際互動、與維持健康之目的，同時也能走出家裡，達成社會參與的效果。
本次Switch健康工作坊為期七週，分組後長者每人一週參加兩次，每週辦理三次，合計共有206人次的參與。共挑選7款遊戲讓長輩遊玩，如《Fittness Boxing》、《健身環大冒險》、《Just Dance》、《Sports》、《瑪利歐賽車》、《瑪利歐派對》、《世界遊戲大全51》等；不僅有動態體感遊戲，亦包含許多考驗大腦反應力、專注度之遊戲，嘗試讓長輩們在不同的刺激下，維持大腦與四肢的靈活。
七週下來，大家的成果進步神速，分數也十分亮眼，更為大家帶來正向的激勵。例如在《Fittness Boxing》的遊戲中，吳大哥剛接觸時僅得到2,800分，但經過7週的鍛鍊，分數卻逐漸提升至24,000分，進步了857%。另一位林大姐則進步了401%，而莊大姊也進步了643%；總共16位參與的長輩，平均進步幅度達431%。
而在《健身環大冒險》的破箱遊戲中，簡大姊開訓時僅得到4,300分，但是最高分卻達到20,300分，進步了472%；另外的丁大哥、吳大哥，分數也都是進步3倍以上，16位參與的長輩，平均進步幅度達228%。此外在《世界遊戲大全51》的保齡球遊戲中，16位參與的長輩平均進步幅度則達273%。另一項驚訝的成績，則是《瑪利歐賽車》，不少長輩進步幅度十分驚人，吳大哥剛玩時僅4分，經過7週之後分數提升至45分，進步幅度是驚人的1125%，楊大姊與丁大哥也都進步8倍以上；16位參與的長輩平均進步幅度達496%。
七週的集訓後，計畫也安排在9月21日進行友誼比賽，得獎者為冠軍周阿清、莊進陸，亞軍鄧筱燕，季軍簡淑貞等人，分別獲得計畫主持人曾敏傑老師頒發募來的果汁機獎品，同時在現場進行座談，了解大家的參與心得和收穫。
有不少長輩前幾次遊玩Switch遊戲時，無法跟上遊戲，許多需要有節奏感、掌握時機點的遊戲、以及高度專注和反應力的遊戲，對長輩們而言，十分具有挑戰性；然而隨著遊玩的次數增加，亦讓長輩透過遊戲刺激大腦，最後發現長輩們的反應已經逐漸能夠跟上遊戲。其中又以難度最高的《瑪利歐賽車》最為明顯，長輩們剛開始遊玩時，因為賽車遊戲速度快，十分需要高度專注及快速反應力，因此長輩起初無法適應，分數多為倒數四名；但正如同國外研究一般，當長輩玩了數次之後，能夠跟上遊戲速度，分數也進步神速，甚至可以名列前四，而且也能發現長輩的眼神比起尚未遊玩遊戲時，更加有精神、更加專注。
此外，許多長輩也表示遊玩Switch遊戲之後，可以達到運動的效果，晚上更容易入睡，也減少失眠的情形；亦有許多長輩提到，自從參加Switch工作坊之後，更加瞭解電子遊戲迷人之處，因為自己也會玩，因此假日時，也能和孫子一起玩樂，增加祖孫間的情感連結，是過去從未有過的體驗；另有長輩也說道，過去鮮少有機會和年輕人互動，參加活動之後，能跟年輕人交流，學習新知，對於他們認識新事物很有幫助；最後，也有長輩認為，參與Switch遊戲，能夠讓他們有動力走出家門，跟其他夥伴互動，排除孤單的感覺。
綜合而言，Switch健康工作坊不僅讓長輩比起以往更加健康，也促進了祖孫情誼、增進社交，更提供青銀互動的機會，對維持健康生活十分有幫助。活動中也觀察到，長輩們大約執行到第5至7週時，遊戲的分數以及遊玩過程中的身體機能，似乎沒有再更進步的跡象，也達到瓶頸，未來要讓長輩們更進步，可能要多嘗試不一樣的遊戲，來開發長輩其他能力的進步。</description><pubDate>Sun, 25 Sep 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>