<rss version="2.0" encoding="UTF-8"><channel><title>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news</link><description>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</description><author>NTPU 國立臺北大學</author><image><url>https://new.ntpu.edu.tw/assets/logo/ntpu_logo.png</url></image><language>zh_TW</language><copyright>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</copyright><item><title>112-1學期 課業輔導員 課輔時間地點</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/652f3196c30cd7076658c45a</link><description>112-1學期 課業輔導員 課輔時間地點
(請見 雲端連結112-1課輔時間地點)
＊依規定，課業輔導諮詢不限修課學生，全校學生均可透過上述時間、地點，與課輔員連繫，進行學習諮詢與課業輔導。
＊若有相關問題可與教發中心楊羽汶助理聯繫，分機：#66124，e-mail：w9351203@gm.ntpu.edu.tw</description><pubDate>Tue, 07 Nov 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【轉知】國立陽明交通大學訂於112年12月4日舉辦「投稿停看聽：談一般期刊、巨型期刊與掠奪性期刊之屬性與投稿注意事項」</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6549f82cc30cd7076658cd1f</link><description>一、時間：112年12月4日12月4日（星期一）10時30分至12時30分（10時開始報到）。
二、講者：國立陽明交通大學人文與社會科學研究中心潘璿安助理研究員
三、講題：投稿停看聽：談一般期刊、巨型期刊與掠奪性期刊之屬性與投稿注意事項
四、報名網址：https://reurl.cc/K3vj7p
報名期限：自即日起至112年11月27日（星期一）下午17時，現場座位有限，欲實體參加者請儘速報名。直播連結：https://www.youtube.com/watch?v=sL_Fh-LDnxk
五、地點：國立陽明交通大學新竹光復校區浩然圖書館B1國際會議廳
六、費用：免費。
七、活動當日完成簽到者，將核發學術倫理時數2小時；具公務人員身分者，亦可認列終身學習時數2小時。於活動後二週內，以電子郵件提供研習證明書電子檔。
八、聯絡人：學術倫理與研究誠信辦公室黃小姐（03-5712121轉52520）。</description><pubDate>Mon, 06 Nov 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>2023台北大學永續報告書【利害關係人問卷調查】</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6549d261c30cd7076658cce8</link><description>國立臺北大學自2017年起每年發行《國立臺北大學永續報告》，2022-2023年度（111學年度）報告預計於2024年發行，而我們需要您的幫助。
為了確保報告書能夠真實反映各位對於本校永續議題的關心與看法，我們準備了一份問卷，只需花費您3-5分鐘的寶貴時間，您的意見將會成為報告書資訊揭露的參考基石。
這份問卷不會收集您的個人資料，您填寫的答案將會嚴格保密，請放心表達您最真實的想法
問卷連結：https://reurl.cc/V4QQpZ
如果您對於問卷或相關議題有任何疑問，請隨時與我們聯繫，我們將竭誠為您解答
深感謝忱，期待您的寶貴意見！</description><pubDate>Mon, 06 Nov 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>美國柏克萊分校加大Daniel Farber教授、日本明治大學法學部Yuichiro Tsuji教授與文學部Toru Yamada准教授蒞臨參與「亞太地區氣候變遷法與能源政策研討會」</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/654841e1c30cd7076658cc22</link><description>美國加州大學柏克萊分校法學院教授Daniel Farber、日本明治大學法學部教授辻雄一郎、日本明治大學文學部准教授山田亨於11月3日來訪，參與本校法律學院「第11屆飛鳶法學國際研討會」，為本校法律學院師生帶來「亞太地區氣候變遷法與能源政策」之專題研討。首先由Daniel Farber教授介紹美國如何邁向能源轉型的發展，2021至2022年期間，美國通過三個能源相關的撥款法案，其中影響最深遠的是減少通膨法案，其給予各界誘因以進行能源改革，包括鼓勵使用電動車、家庭綠能科技等。這三個能源法案涵蓋範圍廣泛，在法案施行後，美國正逐漸邁向能源轉型，雖然其將可能面臨經濟或政治上的風險，但已在積極發展電動車、再生能源與儲能技術中。辻雄一郎教授則是由憲法三權分立的憲政角度切入能源議題，探討在當代社會面臨氣候變遷這個難題時，政府的組織結構在因應上或將面臨的挑戰，而握有選票的人民在這其中又扮演了如何的角色。而山田亨准教授從人類學角度切入能源政策，分享田野調查的研究方法，最後，山田准教授認為如果人類學研究和法律實務工作者合作，應能使政府提出更健全的氣候變遷法案與有效的能源政策。整場研討會由法律學院院長侯岳宏教授開幕致詞之後，並特別邀請本校名譽教授，前司法院大法官陳春生教授、副院長官曉薇教授、黃銘輝副教授、張惠東助理教授擔任各場次主持人。由橫跨不同領域的國內學者與實務界專家，包括：東吳大學法學院宮文祥副教授、中原大學法學院林春元副教授、工研院連振安工程師、寬和法律事務所謝良駿律師、台綜院葉馨儀研究員與黃彥琳研究員，闡述專業且深入的多元觀點。最後，由承辦研討會的法律學院公法中心主任高仁川副教授進行閉幕總結。在氣候變遷與能源政策議題漸受各國重視的今日，通過本場研討會，藉由跨國、跨領域之對話，促進本校法律學院師生及國內外學者間交流互動，亦可啟發與會人員們對相關議題多元角度之思辨與見解，實具有相當重大的意義。</description><pubDate>Mon, 06 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>公告本校113學年度碩士在職專班招生簡章</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6548beb2c30cd7076658cc9b</link><description>113學年度碩士在職專班招生相關日程如下：一、簡章公告上網：112年11月6日(一)於本校網站首頁「最新公告」及招生資訊網站公告，不發售簡章，請考生自行上網下載簡章。二、報名時間：112年11月27日(一)上午10:00起至112年12月19日(二)下午3:00止。三、報名方式：一律採網路報名。四、面試日期：依簡章公告，符合面試資格者名單將另行公告。五、預定放榜日期：113年3月11日(一)下午2:00後。六、正取生報到時間:113年3月16日(六)上午9:30至下午3:30。請考生詳閱簡章內容，並隨時上網瀏覽相關招生訊息。招生洽詢時間：星期一至五下午2:00至下午9:00 杜先生/葉先生/林小姐 (02-25024654 轉分機 18261/18262/18257)※寒假期間自113年1月15日起至2月16日，服務時間改為上午9:00至下午4:00※113學年度碩士在職專班將於11/27(一)開始報名!!!招生系所：國際財務金融碩士在職專班、企業管理學系碩士在職專班、會計學系碩士在職專班、統計學系碩士在職專班、公共行政暨政策學系碩士在職專班、犯罪學研究所碩士在職專班、自然資源與環境管理研究所碩士在職專班、社會學系碩士在職專班多數系所專班免筆試，歡迎踴躍報名
‧附件檔：國立臺北大學113學年度碩士在職專班招生簡章(公告版).pdf</description><pubDate>Sun, 05 Nov 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>本校74週年校慶音樂會《響和你藝起看舞樂的晚霞》</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6548ab93c30cd7076658cc96</link><description>校慶音樂會節目表公布
還在猶豫要不要來嗎
除了有社團精彩的表演外
還有豐厚的抽獎獎品(限本校同學抽)
凡入場即可獲得抽獎資格（限前300名）
11/8星期三快揪團親朋好友
一起來欣賞校慶音樂會！
-mdash;-mdash;-mdash;-mdash;-mdash;-mdash;-mdash;-mdash;-mdash;-mdash;-mdash;-mdash;-mdash;-mdash;-mdash;-mdash;-mdash;
國立臺北大學74週年校慶音樂會
《響和你藝起看舞樂的晚霞》
時間｜11/8（三）18:30（18:00開放入場）
地點｜商學院國際會議廳
活動單位｜學務處課外活動指導組</description><pubDate>Sun, 05 Nov 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【轉知】2023 臺北聯大青年城市論壇</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65489a9ec30cd7076658cc6e</link><description>【2023 臺北聯大青年城市論壇】 未來行動家 關懷永續 探索異能 大學生不卡卡！
衝上AI趨勢浪潮，解鎖自品牌工具， 發想SDGs創新解方，探索你的異能，用一天GET未來行動家必要裝備！ 為什麼一定要參加！
★未來AI世代講座 - 科技趨勢新手包
★SDGs 議題觀察 - 影響世界起手式
★開啟行動微客松 - 設計思考超能力
★遊戲化學習體驗 - 好吃好玩不無聊
➤ 活動資訊
時間｜2023/11/12（日）09:00-17:30
地點｜臺北醫學大學 杏春樓 4樓展演廳
地址｜臺北市信義區吳興街250號
報名連結：https://reurl.cc/5OZ1oy
報名費用：FREE（限量報名，活動供餐，請盡早報名）
提案競賽有獎金 - 最高獎金$5000
全程免費包午餐 - 腦袋和胃都飽足
業師零距離交流 - 千載難逢要把握
➤ 辦理單位
主辦單位 | 臺北醫學大學校友總會
協辦單位 | 臺北醫學大學服務學習中心、臺北聯合大學系統校友聯合會、國立臺灣海洋大學校友總會、國立臺北科技大學校友總會、國立臺北大學校友總會
指導單位 | 青年共創發展協會
➤ 過往活動花絮 北醫青年行動家 IG https://lihi2.cc/xuHQF</description><pubDate>Sun, 05 Nov 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Bienvenido! 歡迎! 西班牙學者來校訪問</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65485401c30cd7076658cc3a</link><description>姐妹校學者來校訪問!
穆爾西亞聖安東尼奧天主教大學(Universidad Cat-oacute;lica San Antonio de Murcia，UCAM)的學者Dr. -Aacute;lvaro Pons-Fuster L-oacute;pez於112年10月25日蒞臨拜訪。國際長韋岱思熱烈歡迎Dr. L-oacute;pez的到來，並期盼進一步促進雙邊的相互了解、擴大互動，以及建立穩固的友誼關係。Dr. L-oacute;pez是UCAM口腔外科系英語學位學程的教師，同時也是一位口腔外科牙醫師，其專業領域包括牙周病學、植牙技術、牙體修復學以及咬合學。
此次訪問的主要目的是執行歐盟獎助計畫，Dr. L-oacute;pez不僅拜訪了國際處，還與國際學院的智慧醫療學程師生和研究人員進行專業交流，學程主任魏嘉宏老師及楊庫巴老師、Muhammad Adeel老師親自接待，並由Muhammad Adeel老師主持「The Spanish National Health System, A Social Model-Past, Present and Future」專題研講，探討西班牙獨特的健保系統以及其演進過程。
Dr. L-oacute;pez對台灣健保體系的完善程度表示讚嘆，並對台灣友好的人情味留下深刻印象。在訪問過程中，他參觀了國際學院和衛生保健組，並參加了原住民文化週活動，對台北大學的環境、學術卓越以及為學生提供完善服務和照顧的做法印象深刻，認為本校學生非常幸福。他將把此次訪問的寶貴經驗帶回UCAM，並鼓勵該校的師生多多前來本校進行海外短期學習或研究訪問。
UCAM位於西班牙中部的穆爾西亞市，自2017年成為本校的姐妹校，也是本校在伊比利半島的第一所姐妹校。此外，本校的第一所西班牙姐妹校是拉斯帕爾瑪斯大學（Universidad de Las Palmas de Gran Canaria，位於西班牙的大加那利亞島群島，鄰近非洲西部的摩洛哥和西薩哈拉。）Dr. L-oacute;pez作為雙邊協議締結後首位訪問學者，為本校帶來了富有啟發性和跨文化的交流體驗。</description><pubDate>Sun, 05 Nov 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>主計室誠徵約僱人員(職務代理人)1名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65484dfac30cd7076658cc36</link><description>機關名稱：國立臺北大學主計室
工作地點：新北市三峽區大學路 151 號
職 稱：主計室約僱人員(職務代理人)
性 別：不拘
人 數：1人
官職等(薪資待遇)：依「國立臺北大學聘僱人員報酬標準表」學士級第一年標準(每月新臺幣33,800元)。另依規定辦理勞保、健保及勞工退休金事宜。
資格條件：1.大專(含)以上商學相關科系畢業。
2.熟稔電腦文書處理(Word、Excel等)。
3.具主計業務相關工作經驗者佳。
工作項目：辦理主計相關業務及其他臨時交辦事項。
聯絡方式(含檢具文件)：
一、意者檢附下列資料：
(1)最高學歷畢業證書影本（國外學歷需附外交單位驗證之影本及公證之中譯本）。
(2)個人履歷表（附照片並含基本資料、經歷、家屬及自傳）。
(3)其他經歷相關證明文件。
二、以上資料請於112年11月15日前(以郵戳為憑)「掛號」郵寄237新北市三峽區大學路151號 「國立臺北大學主計室盧小姐收」，聯絡電話02-86741111轉66068（郵戳為憑，逾期不予受理，信封上請註明「應徵職務代理人」，履歷表上請務必註明白天聯絡電話及正確之電子郵件信箱號碼)。
三、書面初審合格者擇優通知面試，未獲通知面試者將不通知及退件，敬請見諒，如需返還書面應徵資料，請附回郵信封俾利郵寄，本次甄選正取1名，另得視結果增列備取2名，備取候補期間為2個月（自甄選結果確定之翌日起算），依序遞補。
四、本職缺係留職停薪期間之職務代理人(試用期3個月)，其僱用期限為請假及留職停薪人員提前銷假及回職復薪之前1日止(約113年7月底）。如代理原因消失，應即無條件解約，並不得以任何理由要求留用或資遣補償。</description><pubDate>Sun, 05 Nov 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>112-1學生自組學分學程申請至113年1月12日止</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/654837dfc30cd7076658cc1c</link><description>一、法源依據：國立臺北大學學生自組學分學程實施試行要點
二、學生自組學分學程定義：係指由學生依據興趣、職涯發展所需，自行規劃至少跨1個系的多門跨領域課程，組合成學分學程或微學程，且不應與校內現有之學分學程或微學程內容重複，並經學生所屬系所及相關開課系所主管、教務長審核通過之學分學程或微學程。
三、適用對象及申請流程：具正式學籍之學士班、碩士班在學生，自一年級起至畢業前一學年度止，應於113年1月12日前，提出「學生自組學分學程新創及修讀申請書」(如附件)，經學生所屬系所及相關開課系所主管、教務相關單位及教務長核定後，始得修讀本學程。
四、其他詳細規範請逕詳閱「國立臺北大學學生自組學分學程實施試行要點」。
五、審核結果將於112-2學期開學前一週，另行以電子郵件方式通知。
如對本案有任何疑問，請洽課務組(校內分機：66116)。</description><pubDate>Sun, 05 Nov 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】青銀共賞「山狗大後生」客家音樂</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65448e77c30cd7076658caeb</link><description>臺北大學社科院USR關注在地高齡議題，日前與通識中心林子晴老師合作，友善接待鶯光樂齡社區關懷據點，共同聆賞「山狗大後生樂團的客家音樂世界」講座。參與的34位長輩和62位學生中，有三位客家長輩和四位學生是來自桃竹苗地區的客家人，對於客家音樂甚有共鳴。很多長者都是第一次進北大與學生們共同學習，甚至還有高齡90歲活到老學到老的上進長輩，透過客家音樂一起在大學中青銀共學。
本次邀請金曲獎最佳客語專輯得主顏志文、林鈺婷兩位老師遠從屏東蒞臨現場，首先從「我教你唱山歌」帶領大家進入客家音樂。林鈺婷也娓娓道出她學習音樂的歷程，並與在場同學、長輩以客語互動，講座現場也有鶯光社區三位客家長者，分別來自苗栗及桃園新屋。顏鈺婷老師表示苗栗還有很多年輕人會說客家話，是非常難得的事情。接著顏志文介紹「山狗大後生樂團」創立的歷程，以及客家文化之於台灣及海外各地的重要性，特別是客家族群對於全球性雷鬼音樂之推動具有重大貢獻。顏志文表示，因為當時牙買加的客家華人很會做生意，就把當時海邊的雷鬼音樂商業化，散布到全世界。
兩位老師接著一同現場演唱山歌〈十月〉、新民庄調〈收就〉，以及〈老屋花園〉三首歌曲。前兩首歌曲的歌詞採七言絕句概念創作，饒富韻律性，以簡單的字詞描繪出充滿韻味的秋景、及客家族群對豐收的感謝之情，優美的吉他聲搭配鈺婷老師歌聲，使現場同學長輩無不沉醉。第三首〈老屋花園〉林老師再加上手風琴伴奏，以歌聲和顏老師的吉他一起演奏，讓這首歌曲更具感染力，將客家鄉親帶入思鄉的情緒。最後老師再次強調各族群年輕世代學習母語及傳唱歌曲的重要性，「一個族群若沒有自己的歌可以唱，是很可憐的事。我認為母語歌曲的價值不只是語言，更代表了族群文化。」期望各族群在不同時代都能擁有自己的歌曲。
來自鶯光社區據點82歲的邱美枝大姊是苗栗的客家人，她表示聽到林鈺婷所唱的客家山歌，熟悉的鄉音常常令她特別感動，想起她12歲還在客家庄時，聽爸爸媽媽唱客家山歌的情景。當林鈺婷老師也回應，當她重新與客家音樂連結的時候，才找到自己的文化認同，特別在國際化的時代，更要知道自己是誰、確立自我族群認同。
修課同學也分享自彭佳慧入圍客語歌手後，也接觸了其他入圍者的音樂，選修這堂課的原因即是因為在金曲獎認識了林鈺婷老師。講座中最感動的是，客語音樂創作者即使不能賺大錢、出名，但仍一股腦地投身在客家音樂裡，持續保存客家音樂的美，讓獨特的客家音樂持續被演奏。老師也呼籲更多人加入「講客行列」，一起傳承客家文化。雖然現場大多數不是客家人，但看到老師的精神與毅力，致力保存自身的文化，都非常敬佩。
另外也有同學分享，透過演講發現客家音樂不只侷限於傳統採茶曲調的演唱方式，也能將它改編為主流音樂的演奏方式，讓更多人能欣賞客家音樂。而山狗大後生是第一位將客家語進入主流市場的音樂人，這種突破性的成就給予了許多人啟發，也將統客家元素和現代音樂的元素結合，為客家文化的傳承和發展作出貢獻。這場講座不但讓我們深入了解客家音樂的多元性和魅力，也讓認識文化的傳承可以透過創新而變得更具活力，帶動文化產業的蓬勃發展，並將帶入更廣泛的國際舞台。
社科院USR計畫今年聚焦超高齡議題，協力新設立的高齡與社區研究中心，推動青銀共學，透過校內藝文講座，邀請在地高齡社團進入課堂與學生共同學習，激盪出不同的學習火花。音樂可以超越國界、超越世代，而客家音樂的美也透過共賞，進入跨世代的心中，在青銀學習者心中留下文化之美的印象。</description><pubDate>Thu, 02 Nov 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>國立臺北大學財政學系徵聘教師</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65448172c30cd7076658cae4</link><description>一、新聘教師起聘日：中華民國113年8月1日。
二、擬徵聘名額：學士班專任助理教授1名
三、所需資格條件：
已獲頒助理教授教師證書，或擁有教育部承認之國內、外大學或學院之博士學位，
或於113年7月31日前取得博士學位證書，並於本校審議前繳交經驗證之臨時學位證
書，以供審查使用。
四、應具專長
(一)申請人須具備財政學或經濟學各領域專長，本系將優先考量專長為公共經濟學、租稅理
論與政策、總體經濟學或資料科學與量化分析之學者。
(二)申請者應具備英語授課能力，每學期至少開設一門全英語授課課程。
五、優聘條件
依據本校「獎勵新聘特殊優秀人才辦法」，符合資格者經申請並通過審議後，可依以下職級
標準每月領取獎勵金(最長核給六個學期)：
(一)教授：每月獎勵額度以不低於新臺幣三萬五千元為原則。
(二)副教授：每月獎勵額度以不低於新臺幣三萬元為原則。
(三)助理教授：每月獎勵額度以不低於新臺幣二萬五千元為原則。
六、應檢附之文件及著作
(一)請至本系網頁https://finc.ntpu.edu.tw/下載填寫：
(1)新聘教師申請書
(2)教師專門著作目錄一覽表
(二)博士學位證書影本或取得博士學位證書之證明書（113年7月31日前）。
(三)外國學、經歷者請附中譯本並由駐外單位認證證明，外國學歷者請另附內政部
入出國及移民署證明之個人出入境記錄、國外修業情形一覽表、駐外單位驗證
之國外學歷歷年成績證明。
(四)已取得教師證書者請附影本。
(五)身分證正、反面影本或護照影本。
(六)推薦信三封。
(七)論文及相關著作。
(八)授課科目表（即檢附可於本系教授之科目名稱，並提供相關資料以資佐證。）。
(九)其他相關證明文件(學、經歷證明文件等)。
七、申請截止日期：112年12月20日(三)（郵戳為憑）。
(一)有意申請者請依申請截止日期112年12月20日（以郵戳為憑）檢附有關資料文件郵寄
至：237303新北市三峽區大學路151號，國立臺北大學人事室收【請註明應徵財政學
系專任教師、應徵者姓名】。
註、上列資料不齊者，恕無法受理。 應聘資料不另退還，如需檢還請提前告知。
(二)合者約談，恕不退件。
聯絡方式：聯絡人-高櫻月助教
電話：+886-2-8674-1111#67384
傳真：+886-2-8671-6108
電子郵件：finc@mail.ntpu.edu.tw</description><pubDate>Thu, 02 Nov 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>公行系舉辦國際學術研討會、數百位國內外學術與實務界菁英齊聚北大</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6543aa06c30cd7076658cac3</link><description>本校公共行政暨政策學系於10月21至22兩日，與中國政治學會、中央研究院政治學研究所共同在本校三峽校區公共事務學院舉辦「新常態、新政局、新冷戰時代下之民主治理與轉型國際學術研討會暨中國政治學會2023年會」，不僅有超過400位來自全國各地的政治與公行相關領域學者、實務專家、政府官員及學生參與，亦有來自美國、日本、韓國、新加坡、香港、中國大陸、比利時、荷蘭、澳洲等地的國外學者與會，參與者廣及全球四大洲，會議規模堪稱是近年最大的政治與公行領域盛事，參與人數踴躍超乎預期。會議期間，除了本校的師生與來自各地的與會者共同獲得學習成長的機會，從研討中吸收到最新的學術研究成果之外，也在和理論與實務界的交流互動中，構建出未來研究與實務合作的網絡。許多第一次來到本校的國內外與會者，更是對本校校園風光以及公行系師生在會議進行與安排等各方面的表現，留下深刻與正面的印象。
此次學術年會是在全球經歷三年Coivd-19疫情恢復常態性活動，而俄烏戰爭、以巴衝突、中美關係新情勢再起的環境背景下所舉行。為了回應全球政經局勢出現的新環境變數，本次會議以「新常態、新政局、新冷戰時代下之民主治理與轉型」為主題對外徵稿，最後共收到高達193篇論文投稿，在經歷審查後錄取144篇文章，分成24個主題場次在兩天的研討會中進行發表與討論。子題場次涵蓋「能源、氣候與永續政治」、「亞洲、印太區域等研究」、「市政治理」、「公共政策與公共治理」、「民主治理實踐」、「國際政治與國際經貿變遷」、「國際法規與公共法治的發展與挑戰」、「政治學研究方法」等近20項議題，並有學術界與政策實務界等學者專家所組的數個自組場次，主題含括「戰爭、民主與政治暴力」、「廉政治理」、「人工智慧（AI）對公共治理的省思」、「歐盟的機遇與挑戰：法律、政治、經濟的對話」、「半導體與地緣政治」、「台灣初任文官之價值形成與其影響-mdash;以台灣文官調查(TGBS)資料為分析基礎之實證研究」、「威權韌性的作用與發展」等。兩天會議進行了豐富、多元與扎實的學術與實務對話，共同建構了活動的內涵與成功。
在論文發表之外，本次研討會也同時舉辦「與學門召集人及期刊主編有約」及「新冷戰格局下之民主治理」兩場圓桌論壇，並由日本早稻田大學名譽教授小尾敏夫Toshio Obi以「新常態與新未來─數位時代下之民主治理」為題，進行主題演講。開幕式當日，除了主辦單位中國政治學會朱景鵬理事長、本校陳俊強副校長與公共行政暨政策學系羅至美主任致詞歡迎之外，更有公務人員保障暨培訓委員會郝培芝主任委員、法務部廉政署沈鳳樑副署長、中央研究院吳玉山院士親臨致詞，讓整場會議更增添光彩。
本次研討會是在公行系前主任胡龍騰教授的積極爭取下，排定今年度於本校舉行。羅至美教授在今年八月接手系主任工作之後，承接胡前主任的規劃，即籌組教師執行團隊，商請李仲彬教授擔任籌備團隊的執行長，劉佳昊、蔡奇霖兩位助理教授擔任副執行長，共同率領5位助教群與超過50位學生所組成的工作團隊，以近三個月的時間完成此大型學術年會的準備工作。羅主任表示，活動的順利完成除了感謝中國政治學會秘書處、中研院政治所的協力合作以及系內工作團隊的辛苦之外，更要感謝提供經費支持的11個協辦單位：公務人員保障暨培訓委員會、法務部廉政署、國家科學及技術委員會、內政部、民主基金會、國家文官學院、考試院、新北市政府政風處、臺北市政府研究發展考核委員會、國家通訊傳播委員會及本校研究發展處，沒有協辦單位的經費支持，則無可能促成這場學術盛宴。會議結束後，許多與會者不約而同地在社群媒體中表達對此次會議的讚揚與肯定。
本校公共行政暨政策學系是兩岸四地規模最大、歷史最為悠久的相關領域科系，師生規模超過1200餘人，自創系以來始終為公行領域的頂尖系所。此次成功主辦大型國際學術研討會，再次說明了公共行政暨政策學系的學術地位與實力，也為本校成功地做了一次品牌行銷。</description><pubDate>Thu, 02 Nov 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>112學年度第1學期加退選、教育學程學分費繳費注意事項</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/654340b9c30cd7076658ca86</link><description>112學年第1學期加退選、教育學程學分費請自行上網列印繳費單並繳費，繳費期限：112年11月6日(一) 至112年11月19日(日)。
一、 繳費注意事項：
1、繳費單於11月6日起，請直接上網至本校首頁右下方(土銀代收學費)列印。(https://eschool.landbank.com.tw/index.aspx點網址-rarr;登入學生專區登入)。繳費前，請再次確認繳費單應繳學期、姓名與學號，以免誤繳他人之學費。
2、本學期有辦理貸款未貸部分且尚未繳費者，如(語言學習資源使用費、宿舍保證金、宿舍電費、超三修費用)，請務必於繳費期限內補繳。
二、繳費方式：
1.持繳費單至台灣土地銀行臨櫃繳納(約須一個工作天銷帳)
2.ATM或網路銀行轉帳(約須一個工作天銷帳)
3.信用卡(約須3-5個工作天銷帳)
4.超商繳納(約須7個工作天銷帳)
三、繳費期限：112年11月19日截止。(如逾期請儘速以上述1、2項方式繳納，以免影響112學年第2學期註冊及相關權益)</description><pubDate>Thu, 02 Nov 2023 07:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>113碩士班甄試書審特優直接錄取名單</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65430ce1c30cd7076658ca61</link><description>一、書審特優直接錄取生之成績通知單暨正取通知單將於112年11月20日與其餘考生及正備取生一併產製。
二、正取生報到等規定請詳閱招生簡章第12頁並依規定辦理。
#請點擊此處查看錄取名單#</description><pubDate>Thu, 02 Nov 2023 03:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>校園彩虹旗遭竊事件聲明</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6543c473c30cd7076658caca</link><description>本校接獲「性別研究社」於校園內張貼之彩虹旗遭竊事件，深感震驚與遺憾。本案經性別研究社向警察機關報案，校方第一時間配合案件偵查，協助提供監視影像，目前已進入司法程序。
本校積極建構一個性別友善的校園，非常遺憾這樣的情事，未來持續透過不同的形式與活動，促進教職員工生具備性別平等意識，破除性別刻板印象，避免性別偏見及性別歧視。並進一步對因性別、性別特質、性別認同或性傾向而處於不利處境之學生提供積極協助，以改善其處境。
性別平等之路是一段漫長的過程，本校未來會更努力推動性別平等教育事務，促進社會對話，積極協助全校師生及社區共同規劃及建立性別平等之安全校園空間。
學生事務處
性別平等教育委員會敬啟</description><pubDate>Wed, 01 Nov 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>國立臺北大學都市計劃研究所誠徵專任助理教授或以上職級教師</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65435112c30cd7076658ca9f</link><description>國立臺北大學都市計劃研究所誠徵專任助理教授或以上職級教師
一、所需資格條件1. 具教育部承認國內、外大學或學院之空間規劃與都市及區域研究相關博士學位者。2. 研究具前瞻及跨領域性、且符合下列資格之ㄧ者優先考慮：（1）近三年著作至少四篇，刊登於SSCI、SCI、SCIE、A-amp;HCI或TSSCI等資料庫收錄之期刊，且為第一作者或通訊作者。（2）近三年內，曾獲科技部年輕學者養成計畫或執行優秀年輕學者研究計畫之主持人。（3）近三年內，曾獲科技部吳大猷先生紀念獎或中央研究院年輕學者研究著作獎。（4）近三年內，曾獲國內、外著名學術獎項者。（5）具空間相關前瞻研究潛力之優秀年輕人才。（6）具跨領域專長、於教學研究表現優秀之外籍人才。
二、應具專長1. 研究聚焦於空間與都市及區域發展相關之前瞻領域（請在履歷自傳說明其前瞻性）。2. 具全英語授課能力。3. 可參與都市與區域規劃實習課程。
三、應檢附之文件及著作1. 申請表(請自本所網站下載) 。2. 學經歷證明(外國學、經歷證書需檢附我國駐外單位之驗證、個人出入境紀錄、國外修業情形一覽表)。又具教學研究經驗者，請附學研證明。3. 近五年代表作與重要期刊論文數篇。4. 履歷自傳、著作目錄一覽表。5. 擬授課程大綱。＊已具擬聘等級之教師證書者，外國學歷證件得免附中譯本及駐外單位驗證證明，並免附國外學歷成績驗證證明、及國外修業情形一覽表。＊以上所繳交之資料恕不退還。
四、申請截止日期申請截止日期：中華民國112年12月27日。</description><pubDate>Wed, 01 Nov 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>建構心湖水環境 打造台北大學生態系統服務　</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65432978c30cd7076658ca7c</link><description>自然資源與環境管理研究所王之佑老師於11月1日舉辦「大學校園水域環境的生態系改善初探－以台灣大學、台北大學為例」講座，邀請經典工程顧問有限公司主持人劉柏宏，演講「城市生機－從城市綠地系統到綠色基盤之生態及美學實踐」，並邀請台北大學總務處事務組、營繕組以及永續辦公室一同參與。
城市綠地系統是營造生態都市的重要基礎，而綠色基盤概念則是先將維繫人類與物種生存的環境加以保存下來，並以網絡的方式，促使自然區塊彼此之間能夠相互的聯接，使土地的自然功能與生態系統能夠發揮較大的效能，而其他區域再去作為人類建築活動設施等的用地。
綠色基盤的規劃與策略可以大幅提昇人類在都市裡面的生活品質，並活化生態系統的功能，減少生物多樣性衝擊。
劉柏宏老師以負責過的「永春陂生態濕地公園」和「桃園風禾水秀公園」為例，帶領聽眾了解都市中水域的相對地理位置及其在生態系統上扮演的重要功能，說明公園營造結合水環境改善，能達到扮演生態樞紐、涵養生物多樣性、淨化水質、滯洪、減災及遊憩等功能。並以「台灣大學大灣草圳」、「指南溪政大段」為例，說明大學校園近自然場域如何規劃設計，以發揮其生態系統服務功能。
王之佑老師則介紹臺北大學心湖整體水域環境營造，以核心區潛在樣態、圳路營造、生態草圳、小型生態池、人行棧道設置等，說明如何營造心湖成為兼具生態友善、韌性防災、遊憩休閒功能。10月20日台北大學心湖二代人工浮島的建置，即是一成功例子，提供了淺水型濕地功能，可供應生物棲息地、調控生物優勢族群、水質淨化、邊坡防護甚至可做水生物的養殖。
透過講座，我們深入瞭解到打造臺北大學的生態系統服務的重要性。然而，注重生態系統之餘，後續的維護管理等問題，更是重要。良好的都市生態系統，需要保管養護單位、學校、地區民眾的攜手合作。透過環境教育的推廣，可以培養更多有環境意識和責任感的人才，共同努力保護和改善校園生態環境，守護寶貴的自然資源。</description><pubDate>Wed, 01 Nov 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>