<rss version="2.0" encoding="UTF-8"><channel><title>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news</link><description>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</description><author>NTPU 國立臺北大學</author><image><url>https://new.ntpu.edu.tw/assets/logo/ntpu_logo.png</url></image><language>zh_TW</language><copyright>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</copyright><item><title>國際教師齊聚交流，共創友善學術環境</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/67d0f2c1a9aed906a8062861</link><description>本校近年積極推動校園國際化，致力打造友善國際教師研究與教學環境。為協助國際教師熟悉校內外學術研究資源，研究發展處與國際事務處於3月6日（四）中午攜手舉辦「Faculty Lunch and Learn Session」國際教師交流活動，希望透過面對面交流，聆聽教師們的需求與建議，進一步完善國際教師的研究支持機制。
此次活動邀請全校專、兼任國際教師參與，共有12位專任教師與1位兼任教師出席，同時亦邀請到永續創新國際學院衛萬明院長與語言中心翁素涵主任共襄盛舉。國際事務處包括國際長、副國際長、國際合作組資深顧問及處秘書，研究發展處包括各業務單位主管與同仁皆踴躍出席，期待透過現場交流直接回應與會教師的問題，提供完整且即時的資訊。
交流活動一開始由魏希聖研發長介紹研究發展處的業務內容，並重點說明與教師密切相關的研究補助與獎勵措施。國際事務處馬國勳副國際長也分享該處與教師相關的補助資源，使其瞭解學校在不同方面提供的支持。在交流討論環節，與會教師積極分享在執行研究計畫時所遇到的議題與挑戰，並詢問學校可提供的相關資源與協助。對此，魏希聖研發長與韋岱思國際長皆逐一回應教師問題，提供相關建議。
本活動反映了學校在推動國際化以及在研究資源和行政支援議題方面的積極投入，我們誠摯感謝師長們的熱情參與及支持。未來，學校將持續優化雙語服務與行政支援，期盼能為國際教師打造更完善的研究環境。此外，研究發展處目前已設置英語諮詢服務時間，歡迎有需求的老師多加利用，詳細內容請參考研究發展處網站公告資訊。</description><pubDate>Tue, 11 Mar 2025 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>公行、財政、不動、經濟四系 與英國里茲大學商學院  建立跨領域雙聯學位合作</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/67cf92b5a9aed906a8062783</link><description>延續與英國里茲大學社會科學院及政治科學院的雙聯學位合作，本校擴大與里茲大學商學院的雙聯學位合作，未來在公共行政暨政策學系、財政學系、不動產與城鄉學系以及經濟系等四系取得大學部畢業證書者，可申請入讀里茲大學商學院的碩士課程，為台灣高等教育少有的跨領域雙聯學位協議，為本校的國際化發展寫下新猷。
此一雙聯合作案係由公共行政暨政策學系羅至美主任開啟，目標為增加系上學生的多元發展機會，擇定出里茲大學商學院三類不限任何專業背景的碩士課程：「企業傳播、行銷與公共關係」(Corporate Communications, Marketing and Public Relations)、「全球策略與創新管理」(Global Strategy and Innovation Management) 以及「管理學」(Management)等，尋求雙聯學位之合作。里茲大學商學院居英國商管類名校，是全球少數幾所同時具備AACSB、AMBA、EQUIS三大國際認證的商學院。
立基於現有雙學位合作框架下，由羅主任邀集公共事務學院的財政學系、不動產與城鄉學系，社會科學院張恆豪院長邀集經濟系等四系共同會商討論，確定合作意願後，透過國際處的安排，於去年9月里茲大學國際處主管蒞校拜訪時，提出與該校商學院建立跨領域雙聯學位合作之提議。歷經半餘年的協商溝通，最終獲得里茲大學商學院的原則同意，前後兩次派遣代表來校與國際處討論與釐清合作細節，共同完成本校四系與里茲大學商學院的3+1、4+1學碩雙聯學位合作協定。
申請者首先需在四系完成學士學位 (即4+1雙聯)，包含提前畢業 (即3+1雙聯)，並取得75%以上在校平均成績，且英語能力達標 (雅思6.5、托福88或PTE64)，可申請直接攻讀前述三項英國里茲大學商學院之碩士學位課程，預計1年可取得商學碩士學位。為鼓勵本校優秀學子，里茲大學將提供本校學生學雜費20%的減免作為獎學金。
里茲大學國際處代表Claire Zupnik 特地於3月6日蒞校拜訪，國際處韋岱思國際長、公共行政暨政策學系羅至美主任、財政學系林翠芳主任、不動產與城鄉學系游舜德主任以及經濟系郭文忠主任共同接待。她表示，此次的跨領域雙聯學位合作是里茲大學與台灣高校首次嘗試的合作型態，能達成協議相當不易，是雙方團隊共同努力下的成果 (team efforts)。這同時也是本校首次跨系所、跨學院的雙聯學位計畫，將為公共行政暨政策學系、財政學系、不動產與城鄉學系以及經濟系的學子提供更廣泛、更國際化的學術資源，同學們有機會以四年時間取得臺灣及英國兩邊頂尖學府的學士、碩士學位，強化自身的國際競爭力。
里茲大學 (University of Leeds) 成立於1904年，在2025年QS全球大學排名中，名列全球第82位，並有多達40個專業科在QS學科排名中被評選為全球前100名。該校位於北英格蘭西約克郡，是英國羅素大學集團 (相當於美國的長春藤集團) 及N8大學聯盟 (英格蘭北部世界知名研究型大學聯盟) 的成員之一，設有七大學院，涵蓋藝術人文與文化學院、生物科學學院、商學院、社會科學暨社會政策學院、工程與物理學院、環境學院以及醫學與健康學院，規模在英國名列前茅，擁有約3萬8千名學生，其中包括1萬4千名國際學生。里茲大學學術表現亮眼，知名校友包括英國現任首相Keir Starmer爵士、HSBC集團董事長Mark Tucker爵士等人。
本次跨領域雙聯學位的合作是臺英國際合作深化的典範，為更多學生打開了通往世界百大名校的大門。希望透過這項合作計畫的成功實現，成為未來類似的學術合作提供可行的參考，嘉惠更多本校師生！</description><pubDate>Tue, 11 Mar 2025 01:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>公行、財政、不動、經濟四系 與英國里茲大學商學院  建立跨領域雙聯學位合作</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/67cf91a3a9aed906a806277e</link><description>延續與英國里茲大學社會科學院及政治科學院的雙聯學位合作，本校擴大與里茲大學商學院的雙聯學位合作，未來在公共行政暨政策學系、財政學系、不動產與城鄉學系以及經濟系等四系取得大學部畢業證書者，可申請入讀里茲大學商學院的碩士課程，為台灣高等教育少有的跨領域雙聯學位協議，為本校的國際化發展寫下新猷。
此一雙聯合作案係由公共行政暨政策學系羅至美主任開啟，目標為增加系上學生的多元發展機會，擇定出里茲大學商學院三類不限任何專業背景的碩士課程：「企業傳播、行銷與公共關係」(Corporate Communications, Marketing and Public Relations)、「全球策略與創新管理」(Global Strategy and Innovation Management) 以及「管理學」(Management)等，尋求雙聯學位之合作。里茲大學商學院居英國商管類名校，是全球少數幾所同時具備AACSB、AMBA、EQUIS三大國際認證的商學院。
立基於現有雙學位合作框架下，由羅主任邀集公共事務學院的財政學系、不動產與城鄉學系，社會科學院張恆豪院長邀集經濟系等四系共同會商討論，確定合作意願後，透過國際處的安排，於去年9月里茲大學國際處主管蒞校拜訪時，提出與該校商學院建立跨領域雙聯學位合作之提議。歷經半餘年的協商溝通，最終獲得里茲大學商學院的原則同意，前後兩次派遣代表來校與國際處討論與釐清合作細節，共同完成本校四系與里茲大學商學院的3+1、4+1學碩雙聯學位合作協定。
申請者首先需在四系完成學士學位 (即4+1雙聯)，包含提前畢業 (即3+1雙聯)，並取得75%以上在校平均成績，且英語能力達標 (雅思6.5、托福88或PTE64)，可申請直接攻讀前述三項英國里茲大學商學院之碩士學位課程，預計1年可取得商學碩士學位。為鼓勵本校優秀學子，里茲大學將提供本校學生學雜費20%的減免作為獎學金。
里茲大學國際處代表Claire Zupnik 特地於3月6日蒞校拜訪，國際處韋岱思國際長、公共行政暨政策學系羅至美主任、財政學系林翠芳主任、不動產與城鄉學系游舜德主任以及經濟系郭文忠主任共同接待。她表示，此次的跨領域雙聯學位合作是里茲大學與台灣高校首次嘗試的合作型態，能達成協議相當不易，是雙方團隊共同努力下的成果 (team efforts)。這同時也是本校首次跨系所、跨學院的雙聯學位計畫，將為公共行政暨政策學系、財政學系、不動產與城鄉學系以及經濟系的學子提供更廣泛、更國際化的學術資源，同學們有機會以四年時間取得臺灣及英國兩邊頂尖學府的學士、碩士學位，強化自身的國際競爭力。
里茲大學 (University of Leeds) 成立於1904年，在2025年QS全球大學排名中，名列全球第82位，並有多達40個專業科在QS學科排名中被評選為全球前100名。該校位於北英格蘭西約克郡，是英國羅素大學集團 (相當於美國的長春藤集團) 及N8大學聯盟 (英格蘭北部世界知名研究型大學聯盟) 的成員之一，設有七大學院，涵蓋藝術人文與文化學院、生物科學學院、商學院、社會科學暨社會政策學院、工程與物理學院、環境學院以及醫學與健康學院，規模在英國名列前茅，擁有約3萬8千名學生，其中包括1萬4千名國際學生。里茲大學學術表現亮眼，知名校友包括英國現任首相Keir Starmer爵士、HSBC集團董事長Mark Tucker爵士等人。
本次跨領域雙聯學位的合作是臺英國際合作深化的典範，為更多學生打開了通往世界百大名校的大門。希望透過這項合作計畫的成功實現，成為未來類似的學術合作提供可行的參考，嘉惠更多本校師生！</description><pubDate>Tue, 11 Mar 2025 01:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【研發處電子報】教師研究心得分享～產學合作計畫及特殊優秀研究人才系列（2025年3月）</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/67cff654a9aed906a8062818</link><description>*本期完整內容請由此閱讀【研究發展處電子報-2025年3月】
研發處電子報以邀請校內老師分享研究心得為主軸，並同步將研究心得分享文章放置於研發處網站專區。本期邀請於人文領域深耕產學合作計畫多年的王淳熙老師分享其心得，也持續邀請獲得特殊優秀研究人才獎勵之教師分享自己的研究。本期分享人：
《產學合作計畫心得分享系列 》★人文學院－民俗藝術與文化資產研究所－王淳熙副教授【以文化資產領域的產學合作，開啟另一扇學術視野】
《113年度特殊優秀研究人才獎勵系列》★商學院－企業管理學系－張瑋倫教授【從觀察到實踐：企業數位轉型與創新研究的探索之路】★公共事務學院－公共行政暨政策學系－陳思先教授【踏實耕耘於公共政策議題，以熱忱發揮專業影響力】★社會科學學院－經濟學系－陳盈臻教授【以責任與熱情耕耘經濟學研究與教育】</description><pubDate>Mon, 10 Mar 2025 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>面對未來的挑戰，臺北大學進修部提供更多樣的思考與選擇！</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/67cfeb76a9aed906a80627f0</link><description>為提供更多元的學習機會，臺北大學進修暨推廣部於3月8日舉辦臺北大學介紹暨進修學士班招生說明會。希望能讓更多人了解進修學制的特點，並找出有興趣的方向。本次說明會在報名階段即收到許多考生及家長來電，其中更不乏樂齡人士諮詢，許多人對於「進修學制」有著濃厚的興趣與期待，希望能在本校找到適合的科系。
本次說明會由陳國華部主任的學校介紹揭開序幕，陳部主任表示本校進修學士班有甄試入學、申請入學及學士後多元培力等入學方式，配合考生不同的身份提供更多元的入學選擇。他也介紹本次親臨說明的九位學系/學程主任，每位皆為專精領域的教師，在他們的說明下，必定會給與會者更多收穫與了解。
財政學系林主任介紹財政系主要培育學生三大能力：會計、金融管理、財政稅務，期望學生能在完整學習後，在各領域充分發揮，成為社會的棟樑；社會工作學系童主任則細數本校社工系學生在近年的優異表現：七成畢業生考上社工師、高普考錄取率也高達四成，顯示出在社工系扎實的學習與訓練下，考取相關證照及通過國家考試不是夢！
不動產與城鄉學系的游主任則說明為了讓進修學士班的學生能夠得到更多實務經驗，今年將邀請更多的業界相關人士蒞校授課，希望能讓理論與實踐並進，並得到更多的相關經驗；公共行政暨政策學系的羅主任也表示，今年公行系將為進修部學生聘請領域的業師開設永續管理及公共關係等進修學士班專屬課程，希望能讓學習更與業界接軌；金融與合作經營學系的陳主任則分享金融系未來的新規劃：未來將與元大銀行、玉山金控等大企業進行合作，讓同學於職場擁有即戰力。
在QA提問階段與會者更是踴躍提問，有關書審資料準備以及入學後實習等相關問題，在各系主任及業務同仁詳盡的回答下，讓與會者都獲益滿滿。
114學年度臺北大學進修學士班招生分「甄試入學」與「申請入學」兩種管道招生。其中「甄試入學」自3月4日起至4月16日接受網路報名，考生依據各申請學系/學程規定繳交的文件參加書審，再經過面試就有機會錄取（經濟系免面試），適合各年齡層的考生。至於「申請入學」則分學測組與統測組，將於6月20日至7月15日依據考生學測或統測成績，網路報名填志願分發，適合應屆高中、高職畢業生。</description><pubDate>Mon, 10 Mar 2025 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>校訊298期已經出版，歡迎點閱</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/67cfdbcfa9aed906a80627ba</link><description>校訊298期已經出版，歡迎點閱
各期校訊內容：
https://new.ntpu.edu.tw/os/files?tag=%E6%A0%A1%E8%A8%8A-amp;descent=true</description><pubDate>Mon, 10 Mar 2025 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>三峽校區病媒防治消毒作業時程公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/67cfd230a9aed906a80627a6</link><description>本組訂於114年03月29日(星期六)上午08:30起進行三峽校區病媒防治消毒一、施作範圍及順序：1.商學大樓B1地下室公共走道、停車場、化糞池投藥(含公廁)2.人文大樓B1地下室公共走道、化糞池投藥3.社科大樓B1地下室公共走道、停車場、化糞池投藥4.圖資大樓B1地下室化糞池投藥(含公廁)5.音律大樓B1地下室公共走道、化糞池投藥6.宿舍化糞池投藥7.公共大樓B1地下室公共走道、停車場8.法學大樓B1地下室公共走道、停車場、化糞池投藥9.行政大樓B1~B2地下室公共走道、停車場、化糞池投藥二、屆時敬請全校師生配合，儘可能離開現場，以利施工及安全。施工期間造成不便之處，敬請見諒! 謝謝您的合作!病媒防治公司:頂尖環保生技有限公司環保局病媒許可執照:環藥病媒字第01-174號現場專業技術人員合格字號:(99)環署訓證第JP080177號諮詢電話:02-89904220 林小姐使用藥劑:(1)必飛滅【環署衛製字第1583號】有效成份:賽滅寧(Cypermethrin)..10%(2)速安寧【環署衛製字第1498號】有效成份:百滅寧(Cypermethrin)..10%(3)陶斯松塊【環署衛製字第1380號】有效成份:陶斯松(Chlorpyrifos)-hellip;1.5%(4) 耐普露製煙劑三、施作應注意事項：1.請人與寵物儘可能撤離現場.2.食品、食具妥善包裝或隔離.3.水族箱覆蓋並停止打氣.4.施藥完畢約1至2小時後，再打開門窗或空調通風，始可入內同時掃除蟲屍及清洗遭污染物品及處所.</description><pubDate>Mon, 10 Mar 2025 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>三峽綠茶季春分周末登場—食農派對野餐好時光</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/67c96065a9aed906a80625a6</link><description>春暖花開，茶香飄逸，新北市年度盛事「第五屆三峽綠茶季食農教育派對Hō你有春」，即將於 2025年3月15日至16日共兩天，計有95攤特色攤位，在國立臺北大學三峽校區心湖旁隆重登場！
本屆活動由新北市政府農業局、三峽區農會與國立臺北大學攜手策劃，以「食農教育 -times; 茶文化 -times; 世代共融」為核心，特別以食農教育體驗活動為主軸，包括「大茶包走水路文史遊戲」、「龍井茶揉捻食農教育體驗活動」以及「食農特色市集」三大主題區，還有新北創客手作體驗的手工DIY免費體驗活動，讓大人、小孩都能在體驗中感受三峽綠茶的魅力。
當天現場有超過15種手作體驗，從茶飲DIY、紅麴釀造、客家擂茶、新北創客手作等到「龍井茶闖關體驗」，讓參與者親身體驗茶葉的製作過程，用玩的方式品味來自三峽的春天的茶鄉。此外，還有適合親子同樂的「茶香拼圖」與「木雕工藝」，讓孩子在遊戲中學習，增進對茶文化多元互動的體驗。
本次的口號「Hō你有春」，希望透過春天開啟豐收的意象，讓一家人能夠共同在春天賞櫻野餐，一邊享受音樂、一邊品嚐三峽特色茶點，讓孩子盡情的放電。如碧螺春甜甜圈、蜜香紅布朗尼、達克瓦茲與和菓子體驗等，讓這場食農派對讓大家「有春」。
這場活動的高峰更在食農教育體驗，有將近20場的食農教育講座、遊程、生活以及茶搭餐與在地食農現場共學等，透過「寓教於樂」的方式，行銷三峽茶產業的歷史、飲食生活與體驗的豐富性，讓參與者不僅品茶，更能理解茶葉從種植到製作的知識。同時，今年持續推出「三峽茶鄉觀光護照」，又加上大板根森林溫泉度假飯店加持，提供限量森林入園券及溫泉優惠券作為滿額好禮，讓民眾春遊走訪新北三峽地區，享受最悠閒的綠茶茶鄉生活。
趕緊趁著春日暖陽，來三峽品茶過週末吧！「第五屆三峽綠茶季」不僅是一場茶文化體驗，更是親子互動、跨世代交流的最佳機會！誠摯地邀請您攜家帶眷，在這個春暖花開的週末，一同走進三峽，品好茶、享美食、樂遊臺灣綠茶的故鄉，品一杯碧螺春好茶！
國立臺北大學校長李承嘉表示，本校海山學研究中心不只是致力於地方學研究，同時更肩負在地社會實踐的重任，透過舉辦三峽綠茶季陪伴在地產業創生，建立在地的特殊節慶「三峽綠茶季」。同時，更要感謝新北市政府農業局持續與本校建立優質的夥伴關係，這次的活動即是展現學校、社區和地方政府的共同努力，結合16家茶行合作推動，跨界合作促進三峽的文化與經濟發展，也打造成為臺灣一個獨具特色的永續城市「北大文化城」，實現SDGs11永續城市和SDGs17夥伴關係的精神。
新北市政府農業局表示，市府推動永續與共好，透過食農教育與農業創生，與大學合作串聯多元夥伴，以豐富的體驗與食農教育講座，提供民眾品嚐及認識三峽綠茶的機會，讓更多民眾認識三峽獨特的茶鄉文化，推動在地農業知識傳承與永續理念普及，實踐永續農業共好的目標。
現在開始活動報名，提供限量野餐墊組領取，現場將匯聚三峽在地16家特色茶行，分享來自春天的碧螺春茶品，現場累計消費滿2,000元，可兌換活動紀念杯（價值500元，數量有限送完為止）！在「四金一陶」店家消費，還可以抽限量優惠券等好禮，Hō你有春。
活動詳情與報名資訊，請關注以下官方社群：國立臺北大學海山研究中心臉書：https://www.facebook.com/haishan.ntpu/新北市農業局「稼日蒔光」粉絲專頁：https://www.facebook.com/agr.ntpc/</description><pubDate>Mon, 10 Mar 2025 01:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>畢業即進軍國際飯店管理！瑞士雙聯學程說明會等你來探索！</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/67ce560da9aed906a80626be</link><description>國立臺北大學國際事務處於 114 年 3 月 5 日中午於圖書館2F思巢 舉辦 「瑞士飯店管理大學(HTMi)及凱撒里茲飯店管理大學雙聯學程說明會」，為對國際飯店管理、旅遊觀光及高端服務產業發展有興趣的同學，提供取得瑞士學士及碩士雙學位的機會。本次活動特別邀請二所學校的在臺辦事處─林肯企管顧問公司的代表，詳細介紹瑞士的地理環境、學校課程規劃及畢業生職涯發展，吸引逾30名同學踴躍參與，說明會後同學們仍把握時間與代表們諮詢，顯示出學生對國際飯店管理及觀光旅遊領域的高度興趣。
說明會開始由國際事務處國際教育發展組的楊臻欣老師分享自己的留學經驗，有機會到國外學習，是很難得的拓展眼界的機會，二所學校的課程都經過瑞士聯邦政府認證，有助於與未來的職場接軌。
顧問代表Jennifer介紹瑞士被譽為世界的花園和中立國，學生可以在這裡擴闊歐洲視野，培養氣質和自信。通過學校提供的資源，學生可以在瑞士的學習經歷變得更加深入，並成為業界迫不及待要聘用的管理精英。二校的特色如下：
🏆 凱撒里茲飯店管理大學（CRCS）-mdash;-mdash;結合飯店管理與商業領導力
在 2024 QS 世界大學排名 中表現卓越，榮獲：✅ 全球第 3 名 -ndash; 飯店與觀光管理類別✅ 全球第 4 名 -ndash; 雇主認可度最高的飯店管理學校✅ 全球第 1 名 -ndash; 學生與導師互動滿意度
此外，學校與全球知名飯店企業合作，提供帶薪實習機會，學生可獲得最低薪資 2,350 瑞士法郎/月，畢業後可進入世界頂級飯店或自行創業，培養出國際級的飯店管理精英。
🏨 HTMi 飯店管理學院-mdash;-mdash;實戰學習，職場接軌零距離
HTMi 是瑞士最大飯店管理學院，也是全球唯一擁有自營飯店管理公司的學校，學生在學期間即可參與實際飯店運營，確保學習與職場無縫接軌。
學校位於瑞士 UNESCO 生態保護區 內，被譽為全球最安全、最適合學習的飯店管理學府之一。HTMi 以高度就業導向的課程聞名，根據 2023 年數據，97% 的畢業生在兩個月內成功進入全球 4-5 星級飯店。此外，學生畢業後可獲得 瑞士聯邦認證文憑 + 英國Ulter雙學士學位，提升國際競爭力。
與臺北大學合作的方案如下：
〈CRCS〉─說明會簡報
📍3+1.5Y雙聯學士學位 (臺北大學商學院學士+凱撒里茲學士學位)
方案一：9個月瑞士學習+4-6個月全球支薪實習+離校論文
方案二：12個月瑞士學習+4-6個月全球支薪實習
📍+1Y瑞士碩士學位：33周學習+(選擇性) 6個月全球支薪實習+11周專案論文
✨✨申請所需文件包括英文成績單、語言證明(雅思5.5)。
〈HTMi〉─說明會簡報
📍3+2雙聯學位（台北大學和HTMi學士學位+HTMi和英國碩士學位）
📍2+2雙聯學位（台北大學+HTMi+英國學士學位）
✨✨申請所需文件包括英文成績單、語言證明（雅思6.0/TOEFL iBT 80）以及相應科系的學分完成情況。
想成為下一位國際飯店管理人才？現在就行動！對於對以上入學方案感興趣的商學院同學，歡迎先Email提供英文歷年成績單與語言檢定給國際事務處(oiastudent@gm.ntpu.edu.tw)或向林肯企管顧問公司（瑞士教育智庫）洽詢，電話：02-2781-8878#112； Line ID: 27818878。</description><pubDate>Sun, 09 Mar 2025 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【公告】113學年度第2學期選課人數不足「停開課程」</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/67ce5371a9aed906a80626b2</link><description>*113學年度第2學期因選課人數不足「停開課程」請參閱附件*一、依據本校學生選課辦法第十六條規定：本校各課程之開課人數最低標準，應依下列規定辦理：(一)專任教師：學士班、進修學士班八人以上；碩士班、碩士在職專班二人以上；博士班一人以上。(二)兼任教師：學士班、進修學士班十人以上；碩士班、碩士在職專班二人以上；博士班一人以上。(三)全英語授課(EMI)學士班、進修學士班課程：專任教師六人以上、兼任教師八人以上。
二、本(課務)組前已通知選修上述課程之學生可依據選課辦法第五條規定第一款第(四)點規定：因『原選課程停開者』，於本校規定期限內，透過學生資訊系統列印「重大事由加退選申請單」，經任課教師、開課單位及學生所屬系（所）主管簽章同意後，送交課務組辦理加選課程。</description><pubDate>Sun, 09 Mar 2025 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>海內存知己 天涯若比鄰_越南校友會參訪團圓滿成功</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/67ce436fa9aed906a806268a</link><description>2月28日，校友總會許明仁理事長偕同母校陳達新副校長親率蔡俊宏理事、張日炎顧問、校友中心張永森組長(兼校友總會秘書長)及蔡晶晶秘書等一行8人，搭乘長榮航空專程飛往越南胡志明國際機場，隨即轉搭越南航空國內班機前往中越榮市，拜訪去年7月甫成立的越南校友會陳榮進Ricky理事長。此行陳理事長落地接待，全程陪同，除妥善安排專人協助辦理轉機事宜並親自接機，隨後專車入住榮市Songlam Waterfront Hotel藍江酒店，正式展開4天3夜難忘的越南榮市之旅。
首程，陳榮進理事長(藍江酒店董事長)率全體同仁熱烈歡迎母校及校友總會師長的蒞臨，並在總統套房接受傑出校友專訪團隊採訪，細訴當年孤獨在越南打拼，開創事業的職涯心路歷程。陳理事長畢業於本校會計學系，長期在越南深耕發展，目前擔任藍江酒店董事長、越南河靜台商會監事長、越南河進投資暨發展公司董事長、藍江新都市投資暨開發公司董事長，且精通多國語言，為在越臺商建立與當地政府的溝通橋樑，獲聘為中華民國僑委會僑務顧問。陳理事長所經營的藍江酒店位於越南榮市藍江江畔，於2022年正式開幕，主打「謙卑」的經營理念，給顧客賓至如歸的服務，營運不到三年已獲獎連連，包含河靜省「經營競賽績優獎」、越南國家旅遊協會頒發「經營績效卓越獎」、越南旅遊文化部公布「消費者評選前20家最喜愛的度假村及酒店」及中華民國全國商業總會第6屆品牌金舶獎。Ricky理事長將臺灣美味菜餚及各式鳳梨酥、中秋月餅等臺式伴手禮盒帶到越南，成功打響名號，成為越南主要商會組織、臺灣知名企業年節送禮最佳選擇。最後他也給北大學子勉勵與建議，鼓勵學弟妹勇敢走出舒適圈，開創自己的一片天。Ricky學長多年在越南拓展事業版圖，但始終不忘母校栽培之恩，去年在母校及校友總會的支持鼓勵下創立越南校友會，並擔任首任理事長，為廣大越南校友提供服務。陳榮進理事長在海外企業經營上的卓越表現，以及為母校無私的奉獻付出，讓校友會成為台越之間的重要橋梁，為畢業校友及年輕學子提供更多的交流與支持，去年榮獲本校第24屆「企業經營獎」傑出校友，實至名歸。
3月1日，參訪團開始馬不停蹄參加當地企業參訪及宴席聚會，上午應邀出席Ricky理事長長期合作夥伴阮非河律師在當地所投資知名香水品牌GOOD CHARME的開幕活動及午宴，體驗越南當地商家企業文化。下午接續在會議廳舉辦越南校友會第一屆理監事聯席會議，李維淳副理事長(VPIC越南精密工業董事長、亞洲台灣商會、越南台灣商會聯合總會理事)特地從越南同奈飛抵蒞會，KPMG張耀庭、Vietcombank楊筑芳等校友也分別由河內及胡志明市趕來參加，其餘理監事校友在線上共同參與會議，討論強化未來校友會的組織發展，河靜台灣商會、北科大越南校友會等友會貴賓也應邀出席，會議圓滿成功。會後Ricky理事長在藍江酒店泳池畔舉辦跨校聯合晚宴，歡迎全體參訪團的遠道而來，星空夜色下盡情歡唱、享受美食，賓主盡歡，度過一個美好的夜晚。
3月2日上午，Ricky理事長特別安排榮市近郊踏青遊湖，登頂茶山探訪茶園，青山綠水，心曠神怡，並體驗當地風味餐，佳餚美味，讓人食指大動。下午貼心安排全體團員體驗越南古式按摩，舒展筋骨，讓大家忘卻連日緊湊參訪的疲憊。晚上回到藍江酒店，Ricky理事長再次安排豐盛的歡送晚宴，美酒佳餚，現場氣氛溫馨熱烈，離情依依，互道別離。感念Ricky理事長為越南校友會無私奉獻，替校友總會成功在越南設立海外新據點，更為本校海外學子提供寶貴交流平台，促進知識分享和專業發展，並在產業界建立堅實聯繫網絡。校友總會許明仁理事長、蔡俊宏理事及張日炎顧問當場慨捐越南校友會1千美金支持會務發展，為台越交流搭建友誼橋樑。
3月3日一早，越南校友會榮市參訪團，在Ricky理事長的帶領下搭機前往河內再轉機返回台灣，正式結束4天3夜的參訪行程。此行收穫滿載，帶回滿滿的情誼與回憶，感謝Ricky理事長全程陪同，落地接待，特別讓全體團員3晚入住藍江酒店最豪華的至尊特大套房，VIP尊榮享受。四天的越南校友會贊聲團行程天天有驚奇，處處有溫暖，令人感動與懷念，從通關、安檢、接機都有專人帶領，一下飛機就感受到Ricky 理事長的人脈深廣，政通人和，回台長榮班機全體團員升等豪華經濟艙，可見其平時待人處事相當成功，最後還特地陪大家一起飛回台灣，每位團員都感受到他的熱情與活力，點滴心頭，讚譽有加，圓滿成功，平安歸來。Ricky，越南校友會，有您真好！</description><pubDate>Sun, 09 Mar 2025 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>本校114學年度日間學士班轉學生招生簡章 </title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/67ca970fa9aed906a806261d</link><description>一、考生請詳閱招生簡章規定事項（請特別注意本校筆試有限用電子計算機型號、禁用攜帶穿戴式裝置相關規定；作答限用藍色或黑色筆｛含鉛筆｝，倘因應題目須以圖表作答，圖表部分則不限用色彩）。二、網路報名系統開放時間：114年3月28日上午10時起至114年4月10日下午1時止。三、筆試日期：114年6月14日。四、請欲報考者詳閱簡章各項規定。</description><pubDate>Thu, 06 Mar 2025 19:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>北大企管EMBA第八屆聯誼會「586旅領導統御與軍民一家活動」</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/67caa7f9a9aed906a806264b</link><description>新學期始，臺北大學企業管理學系EMBA第八屆聯誼會成功舉辦「586旅領導統御與軍民一家」活動，此次活動在陳達新副校長、陳宥杉主任秘書和蔡顯童主任的率領下，特別參訪位於臺中后里的陸軍裝甲第586旅，讓學生們深入了解國軍精實的一面，促進校友之間的情誼與交流。本次不僅讓學生收穫豐富的學習體驗，了解國軍強大的實力與辛勞，也展現了北大企管EMBA學長姐們的凝聚力與熱情。
關於586旅-mdash;-mdash;鍾山部隊的歷史傳承與戰略使命
陸軍裝甲第586旅，前身為陸軍獨立第86旅，於1980年5月1日，在「陸精一號」案下編配至陸軍第十軍團，並於大里竹仔坑營區正式成軍，成立之初以「鍾山」為隊名，象徵裝甲兵肇始於南京鍾山的歷史傳承。1986年7月，部隊移防至后里七星崗營區。1999年4月1日，因應「精實案」，正式改編為裝甲第586旅，並沿襲「鍾山」隊名，成為中部地區唯一的裝甲聯兵旅，肩負北援竹苗、南協彰雲、東保南投、西禦台中濱海的重責大任，與清泉崗地區部隊共同構成捍衛台中與中台灣的重要防線。
1998年6月「精實案」推動後，獨立第86旅完成戰力整合，納編機械化109師戰車781營與裝步176營，成為一支具備聯兵作戰能力的裝甲部隊，正式編成「戰略基本單位」。成立至今，586旅經歷多次組織編裝的變革，持續強化戰力，展現堅強的國防力量。
親身感受國軍文化 射擊與乘坐雲豹裝甲車體驗
陳達新副校長指出，此次參訪586旅，不僅是一次跨領域交流，更是學員們一窺國軍現代化戰力的重要契機。活動一開始，學員們來到數位射擊打靶模擬器場地，透過先進設備體驗後座力模擬射擊，在軍方專業人員的指導下，EMBA學生們嘗試瞄準並射擊目標，模擬國軍射擊訓練的真實感受。這項體驗不僅提升了專注力與臨場應變能力，也讓學生們更加理解官兵們平日訓練的辛勞與專業。
隨後搭乘國造CM-32輪型雲豹裝甲戰鬥車，一行人感受這款兼具機動性與防護力的新世代國產裝甲車。車內配備也讓所有人驚呼現代化軍備的舒適與先進。透過這些沉浸式體驗，對586旅的戰力與國軍的整體發展有了更深刻的體悟，進一步提升了對國軍的尊敬與信任。
北大企管75週年 續寫輝煌篇章
邁入75週年的北大企管，透過這場別具意義的軍事參訪活動，串聯國防教育與管理領導課題，讓學生們體會到領導統御的多元內涵與現場實踐。北大企管EMBA學生校友聯誼會表示，將持續策劃更多具深度與價值的活動，讓586旅的鍾山精神與北大企管的卓越傳承，一起發光發熱，創造更多交流與成長的契機！</description><pubDate>Thu, 06 Mar 2025 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>臺北大學 × UIUC吉斯商學院雙聯學位合作正式啟動</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/67ca4896a9aed906a80625e5</link><description>臺北大學與美國伊利諾大學香檳分校(UIUC)於2025年1月正式簽署雙聯學位合作協議，為學生提供多元學術資源，銜接國際頂尖學府，強化學子全球競爭優勢，開展職涯發展新視野。
此次合作協議由臺北大學校長李承嘉博士與伊利諾大學香檳分校校長 Dr. Robert Jones 正式簽署，臺北大學以永續創新國際學院為橋梁，攜手UIUC商學院推動雙聯學位，象徵兩校建立堅實而長遠的夥伴關係，共同開創國際高等教育新篇章。這項合作不僅是臺北大學推動國際化發展的重大里程碑，更具有深遠意義。
伊利諾大學香檳分校於2024年《英國泰晤士高等教育世界大學排名》中位列全球第42名，其商學院更名列全美公立大學商學院前十，以卓越的商業分析與管理教育享譽全球。本次合作將讓臺北大學學子透過更便捷的管道進入UIUC修讀碩士課程，拓展國際學術視野，為未來奠定堅實基礎。
臺北大學為強化國際學術合作與人才培育，於2019年在李承嘉校長的擘劃下，成立永續創新國際學院，期以「永續」與「創新」為核心，積極拓展全球學術夥伴關係。近期，除了伊利諾大學，本校亦與美國加州大學爾灣分校商學院、堪薩斯大學簽署學術合作備忘錄，深化文化、教育與科學領域的交流，持續優化國際連結。
李承嘉校長表示，臺北大學的國際視野早已深植於師生的DNA中。透過國際學院，學校進一步加強與全球頂尖學府的夥伴關係，為師生提供更多的國際交流與研究機會。他強調：「這些與國際頂尖學府的緊密合作，不僅提升了臺北大學在國際學術界的影響力，並促進了全球知識的共享與創新，並進一步強化學生在全球化時代的移動力與競爭力!」
此次合作涵蓋多項學術與教育交流計畫，包括共同推動跨領域研究與教育專案、邀請學者（教師、研究人員及研究生）進行講學與訪問、雙方學者共同參與國際研討會、學術座談與專業交流、促進學術資料、課程資訊與研究報告的共享，透過這些國際合作計畫，臺北大學持續強化全球學術網絡，提升學生的國際移動力，並為學術界與產業界培育更多具備國際競爭力的專業人才。
臺北大學近年來持續深化與全球頂尖大學合作，積極拓展國際學術交流，致力於打造多元學習環境，助力同學在全球學術與職場領域脫穎而出，展現卓越競爭力，成為新世代的國際菁英！</description><pubDate>Thu, 06 Mar 2025 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>職涯發展中心舉辦玉山銀行徵才說明會</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/67c9507da9aed906a8062592</link><description>隨著畢業季即將到來，學務處職涯發展中心密集舉辦徵才說明會，6號邀請玉山銀行在萬榮講堂為同學們介紹玉山銀行徵才項目和企業文化，現場吸引一百六十多位對金融業有興趣的同學到場聆聽，為將來求職預作規劃。
職涯發展中心主任顏汝芳告訴在場同學，作為金融業翹楚的玉山銀行，創辦人黃永仁先生也是本校校友，務必把握徵才說明會，對實習和正職職缺任何問題向玉山銀行請教。
人資部襄理陳沅育強調，玉山銀行的經營團隊皆由專業經理人組成，「把握好機會，就能創造自己的未來。」陳沅育說，在這樣的環境下，可以培育出優秀人力。他表示，2024年突破4兆規模，員工9500人的玉山金控，將會繼續成長。在企業金融、消費金融、信用卡、財富管理和財金業務等各類項目著重ESG永續轉型，邁向市場領導品牌。他特別指出，玉山的社會責任，涵蓋獎掖學術教育、積極參與公益和致力環境永續，在邁向永續的道路上持續努力。「人才是先行指標！」陳沅育向同學們說明，玉山注重人才養成的重要性，並且重視新人在企業重要決策的參與度，以便培育個人在職涯各個階段的核心能力。
身為校友的玉山人資部專員張芝瑜，介紹玉山的證券業務概況，從投資專員、數位服務專員到後臺經辦的各類分工和職掌。從初階訓練、專業訓練、中高階訓練和數位學習，對應出相關培育計畫和認證機制。在投顧方面，她說明投顧人員在研究領域必須廣泛涉略，提高公司資本市場的能見度。「人才培育、學長姐貼身指導、跨單位合作，是我從臺北大學畢業後，留在玉山這麼久的原因。」張芝瑜提到永續行動和人才的重要，多元的職涯發展路徑，提供寬廣舞臺。
同樣是臺北大學校友、擔任法金專員的林家禎介紹法金業務，「審核是個大魔王」，林家禎說，吸收客戶資訊，向客戶爭取更佳條件，積極的客戶關係經理（RM）非常重要，徵信、授信、交易和客戶關係，每樣都要會。「雜事很繁瑣，但真的可以學到很多東西。」他強調，企業放款大家都會作，關鍵在於和客戶的關係維繫，也是RM的價值所在。看過半澤直樹這齣日劇後，林家禎對RM角色很感興趣，勇於向長官爭取、回饋顧客的信任、以顧客為先、兼顧風險，加上重視團隊合作和成長機會多，都是他從事法金的原因。
對於今年徵才說明會，職涯發展中心陸續邀請各大企業到校，即將踏出校門的同學們，務必把握機會，評估自己的興趣和專長，多加聽取心儀企業的徵才介紹，為接下來的求職，作好萬全準備！</description><pubDate>Wed, 05 Mar 2025 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>第二屆臺北大學櫻花祭　3/23登場</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/67c80d5ca9aed906a806253f</link><description>繼去年臺北大學首屆櫻花祭成功舉辦後，校方將於3月23日舉行第二屆櫻花祭慈善公益園遊會，邀請校內師生、校友和民眾一同前往三峽校區，欣賞櫻花盛開的美麗校景。
校友總會表示，過往總會榮譽理事長張平沼捐贈千餘株櫻花，想在心湖畔種植一片櫻花林，成為知名賞櫻景點，而前任理事長林錫埼構思舉辦賞櫻活動，著手將這片校園景色營造成北大亮點，邀請師生、校友和周邊居民入校賞櫻花、逛攤位，促成第一屆臺北大學櫻花祭活動。
由於首屆櫻花祭吸引上千人參與，今年已有許多民眾詢問活動是否續辦，目前在校友總會和校內各單位籌辦下，今年將繼續舉辦第二屆櫻花祭活動。校長李承嘉希望校友們支持母校這項活動，讓慈善公益賞櫻活動，成為臺北大學的一大亮點。
校友總會理事長許明仁為表達支持，宣布在總會成立「櫻花祭慈善公益永續基金」專戶，作為母校每年櫻花祭籌備經費，並拋磚引玉捐贈25萬元，並且在諸位校友們熱烈響應下，共同為櫻花祭活動募集永續基金共150萬元。在圜達實業、燿華集團、千如電機、溪頭米堤大飯店、SPACY行可利和全家便利商店等企業贊助下，讓今年櫻花祭場面更加熱鬧。
活動除了邀請民眾在心湖周邊欣賞粉紅花海之外，也在大草原設置熱氣球供民眾拍照體驗。現場另有80個攤位，提供各類點心、飲料和熱食，展示三鶯樹在地特色美食。此外還有傑作陶藝、一之軒、母子鱷魚等知名校友企業攤位，以及Costco、元大銀行企業宣傳。此外，從中午到傍晚6點不間斷安排各類表演節目，包括笙鶯薩友樂團、Re:TurN-Capture-等團體和街頭藝人表演。
校友中心指出，第二屆櫻花祭園遊會著重公益性質，現場邀請土城社福中心、紫丁香婦幼關懷協會、臺灣結節硬化症協會、亞德客有美公益慈善基金會、麗裕慈善基金會等公益團體，以及臺北大學國際學生和三峽建安國小學生參加。期望藉由公益團體和周邊居民的熱情參與，強化校方和在地社區的連結，持續深化臺北大學社會責任。</description><pubDate>Tue, 04 Mar 2025 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>114學年度學士後多元專長培力方案招生學系/學程及名額公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/67c808bea9aed906a8062528</link><description>本校114學年度學士後多元專長培力方案招生學系/學程及名額如下：
1.商學院數位行銷進修學士學位學程：15名
2.不動產與城鄉環境學系：6名
3.公共行政暨政策學系：2名
4.財政學系：12名
5.社會工作學系：15名
6.經濟學系：11名
*法律學系、企業管理學系、金融與合作經營學系未參加學士後多元專長培力方案招生，如欲就讀請報考 進修學士班甄試入學</description><pubDate>Tue, 04 Mar 2025 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>[抽禮券]跨域學習隨堂考3/10-4/11止</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/67c7f7f2a9aed906a80624c4</link><description>為瞭解113學年度入學之學士班學生對於跨域學習及畢業門檻的熟悉程度，歡迎113學年度入學之學士班學生參加「跨域學習隨堂考」!
題目全部答對者，可參加抽獎活動喔!!
※請注意：每人限填一次，填答多次並不會增加抽獎機率喔!
參加對象：臺北大學113學年度入學之學士班在學學生
活動時間：2025.03.10-2025.04.11 23:59止
問卷網址：https://forms.gle/cxf2KnvGbanta4ye7
抽獎方式：於問卷回收完畢後，自全部答題正確且留有學號及完整聯絡方式的名單中，以電腦亂數抽出20名，贈送獎品(每人僅限中獎一次)。
※不參加抽獎者，可不留下基本資料。
中獎名單公布時間：2025.04.18
抽獎獎品：全家便利商店禮券 200元，名額20名
※想瞭解更多跨領域學習資訊，請至「跨領域學習專區」網頁查詢(https://reurl.cc/QjW8R2)
To understand the knowledge of interdisciplinary and graduation requirements of students who enrolled in 2023 academic year, students are encouraged to take this -ldquo;Interdisciplinary Learning Quiz-rdquo;!(URL: https://forms.gle/cxf2KnvGbanta4ye7)
Those who answer all questions correctly may attend the lottery!
※For further information, please visit -ldquo;Interdisciplinary Learning Site-rdquo; (https://reurl.cc/QjW8R2)
※Notice: Only 1 response per student, filling out more than once does NOT increase your chance of winning!
※If you are willing to attend the lottery, please make sure you leave your student ID and phone number so we could contact you. Thank you!</description><pubDate>Tue, 04 Mar 2025 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>[填問卷抽禮券]學程問卷填至04/11止</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/67c7f5f8a9aed906a80624b0</link><description>為瞭解本校在校學生修習學分學程(含微學程)之狀況，及提供學程設置單位持續改善與精進學程課程規劃與安排，自3月10日至4月11日開放學生填寫問卷。為鼓勵填答，同時舉辦抽獎活動。問卷對象：臺北大學在學之學士班、進修學士班、碩博班學生活動時間：2025.03.10~04.1123:59止問卷網址：https://forms.gle/iLMAQsgnhaPG1nks6 抽獎方式：於問卷回收完畢後，自完整填答問卷且留有學號及聯絡方式的名單中，以電腦亂數抽出贈送獎品(每人僅限中獎一次，以第一次抽中的獎品為主。)※不參加抽獎者，可不留下基本資料。※中獎名單公布時間：2025.04.18※抽獎獎品1.全家便利商店禮券 1000元，名額2名2.全家便利商店禮券 500元，名額10名3.全家便利商店禮券 200元，名額15名
ACADEMIC PROGRAMS OPINION QUESTIONNAIRE
This survey will mainly be used for further Academic Programs/Interdisciplinary Micro-programs optimization and also let the school understand students-rsquo; learning status.
Please fill in the course optimization opinion questionnaire, and if you want to participate in the lucky draw, please fill in your student ID and cellphone number for contact purposes.
Survey object: All students in NTPU (Undergraduate, Extension education for undergraduate, Graduate, PhD student)
Survey time: 2025.03.10-04.11 23:59
Questionnaire URL: https://forms.gle/iLMAQsgnhaPG1nks6</description><pubDate>Tue, 04 Mar 2025 16:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>