<rss version="2.0" encoding="UTF-8"><channel><title>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news</link><description>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</description><author>NTPU 國立臺北大學</author><image><url>https://new.ntpu.edu.tw/assets/logo/ntpu_logo.png</url></image><language>zh_TW</language><copyright>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</copyright><item><title>深耕育才 助夢啟航_亞德客有美公益慈善基金會慨捐1億4千8百萬元</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66cd2cb54e66ca08667791bd</link><description>慈善義舉、源遠流長，亞德客有美公益慈善基金會於8月26日與本校簽訂「捐資承諾證明書」，允諾自113年起至122年止，為期10年，捐贈本校「深耕圓夢獎助學金」，並設立「亞德客有美助學金」，每年合計捐助40名大一新生，每人每年8萬元，持續至四年級畢業止；同時每年捐贈200萬元公益活動經費，鼓勵學生參加或舉辦各項公益活動，捐贈總額高達1億4千8百萬元，創下本校創校以來捐贈獎助學金最高紀錄。
捐資興學、愛心無限，亞德客國際集團王世忠董事長專程蒞校拜訪並出席捐贈簽約典禮，李承嘉校長親自歡迎貴賓蒞臨，陳達新副校長、校友中心張永森組長、學務處生輔組詹靜芬組長、課指組陳三義組長等同仁也陪同接待。捐贈儀式前交換意見，討論未來各捐贈項目經費的運用方針，期望讓愛心能確實幫助到清寒學子，並為學習資源相對匱乏的偏鄉國中小學童提供優質教育和關懷，進而落實大學社會責任。
「社會上有很多人，需要我們立即拉他一把，希望能將照顧這些人作為第一優先」王世忠董事長表示，他過去曾於三峽落腳，如今能以不一樣的身分，為這塊孕育過他的土地盡一份心力，他也感到十分感謝，也希望這個緣份可以走得更遠更久，故而承諾未來10年會持續捐贈，期望讓學校可以擬定更長遠的計畫，讓所有受贈學生能於在學的四年間不為溫飽憂心，也給予正值青春的他們多采多姿的大學生活。除此之外，王董事長也承諾若有急需急難救助學生，可再向基金會額外申請「陽光行動急難救助金」。
「在台灣願意捐贈大學的人並不多，很感謝王董事長看見臺北大學，並給予我們合作的機會」李承嘉校長也感謝王董事長百忙中不畏酷暑親自蒞臨本校，並向董事長介紹現今助學金與公益活動方面的執行狀況，也承諾未來會依董事長的期望將捐款妥善用於助學金與公益活動。捐贈儀式後，李承嘉校長也特別代表全校師生贈送王世忠董事長本校70週年櫻花紀念酒，表達最真摰的感恩與謝意。
緣起不滅，薪火相傳，亞德客有美，讓愛傳下去，亞德客國際集團於1988年創立，由王世忠董事長白手起家，自基層做起，並帶領集團成為全球知名專業傳動器材供貨商及生產商，功成名就卻不忘初心，持續幫助弱勢群體，並創立「亞德客有美公益慈善基金會」，長年關注清寒學子、偏鄉服務、社會公益等，善盡企業社會責任。此次大筆捐贈將協助北大清寒學子走出經濟困境，度過求學難關，並透過公益活動經費的捐助，讓年輕學子親自走入偏鄉，關懷弱勢兒童及獨居老人等。未來，本校也將以此經費深耕育才，助夢啟航。從今，亞德客有美公益善舉，將為北大師生所津津樂道，傳頌永遠。</description><pubDate>Mon, 26 Aug 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>「2024線上華語營」鏈結全球，感受華語學習熱潮！</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66cd2bcb4e66ca08667791b4</link><description>學習華語有多火熱？國立臺北大學永續創新國際學院華語中心在今年暑假舉辦了兩期「2024線上華語營（2024 Online Mandarin Camp）」，活動廣受好評，參與的學員希望未來能有更多類似課程開設。
「2024線上夏令營」分為兩期，第一期從6月24日至7月17日，第二期從7月22日至8月14日。兩期課程合計72小時，每周上課五天，課程由華語中心的楊孝柔兼任助理教授擔任講師。本次華語營主要為即將於秋季入學的國際學生提供CEFR A1級別的先修課程，幫助他們來臺求學前的準備學習。同時，營隊也開放部分名額給非臺北大學的外籍學生，藉此推廣臺北大學的國際知名度。
為了保證學習效果，華語營每期名額僅限20人。然而，第一期即吸引近50人報名，第二期學員續報率高達九成。兩期營隊學員來自印尼、緬甸、越南、泰國、美國、奈及利亞與索馬利蘭等國家，儘管面臨時差挑戰，學員們仍展現積極學習的態度，令人敬佩。
課程中，講師除講授指定內容外，還分享了學員剛到臺灣或開學初期可能遇到的情境，幫助學員在聽說讀寫方面打好基礎，並鼓勵他們活用所學，為入學做好充分準備。參加兩期課程的緬甸籍蘇同學表示，老師講解清晰，對於同學的問題，不僅即時回答，還會在次日課堂中透過投影片進行詳細說明。課堂氣氛活潑，師生互動頻繁，學員們還結合真實生活場景，分享他們對臺灣手搖飲品和地方文化的熱愛。在語言學習的同時，老師也鼓勵學員分享自己國家的文化與習慣，促進多元文化的交流。
線上華語營剛結束，就有非臺北大學學員詢問下一次開課的時間。華語中心表示，每學期針對不同程度學生開設華語課程，歡迎學生在臺北大學學習華語。華語中心也將逐步規劃實體華語營，讓學生們能夠親身體驗沉浸式教學，敬請期待。</description><pubDate>Mon, 26 Aug 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】攜手尖點科技服務高齡輪椅族</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66cc5f734e66ca0866779198</link><description>超高齡社會趨勢之下，高齡輪椅族及獨居者數量日益增加，北大特區最有感。國立臺北大學社科院USR計畫與在地企業尖點科技公司，多年來共同關心在地高齡需求，繼成立高齡中心後，今年度結合尖點企業的CSR與大學USR，特別以「高齡輪椅族」及「獨居女性長者」為關懷對象，邀請在地高齡者進入校園，辦理一系列「輪椅身腦適能方案」以及「足健康-足部護理講座」。8月23日為高齡輪椅族身腦適能方案的結訓日，尖點科技林明輝副理特來頒獎及贈送禮物給每一位長輩，鼓勵長輩跟家屬繼續努力，透過運動增強正能量。接下來也即將繼續合辦「足健康-足部護理講座」，一棒接一棒的關懷在地高齡。
「輪椅身腦適能」的系列課程是由本校社工所校友林恬安所設計，由於USR計畫也負有培育人才之目的，因此對於學生的職涯發展也相當支持。林恬安社工師表示，對長者來說，不只是身體要運動，頭腦也要一起動，每次上課除了增強輪椅族下半身肌力的運動外，也設計出動腦的遊戲與動作；例如使用大撲克牌配對、以及彈力帶輸送硬幣等遊戲，並且分組競賽，讓彼此有任務有目標，也凝聚了彼此的向心力。
本次贊助單位尖點科技林明輝協理、李阜舫、王靖崳管理師，在最後一堂課也來現場頒獎。林明輝副理表示，看到各位大哥大姊願意走出家門，在臺北大學這麼好的場地裡，大家一起運動互相支持，也勉勵大哥大姐們回家後，還是可以維持運動的習慣，延緩身體機能的退化；李阜舫管理師也分享，從第一次參與，到最後一次，她感到長者有相當大的改變，特別是反應變好了，對於老師的指令竟然可以抬腿鍛鍊超過100秒，她感到相當不可思議；在家裡可能沒有團體運動的氛圍，但是大家一起運動時，就可以互相激勵。
今年94歲的李奶奶，是年齡最長的學員，但是她相當活躍，每次老師教的動作都做好做滿，最後一堂頒獎的時候，她分享有這個活動，每次出門都讓她很開心；另一位照顧者陳大姐也分享，每次在家裡面對照顧家屬的壓力，都會讓人喘不過氣，但是走到北大裡面，跟著大家一起運動，心情都會變好，所以她每次上課都要出來運動。也透過跟其他照顧者交換心得，得到更多正能量。另一位照顧高齡母親的廖大姊也在群組分享「每次活動結束都是滿滿的不捨和感恩，感謝大功臣幕後推手敏傑教授，我們何其幸福，有您關照長者的USR計劃。」
「輪椅身腦適能」自7月19日起至8月23日，五次課程下來，長者、家屬、志工與師生參與高達227人次，每次參加活動平均有13組輪椅家庭以上，場地改至USR HUB後，因為無障礙空間友善良好，參與的輪椅長者人數也不斷增加。也感謝校級永續辦公室的支持，協助提供優質場地，讓長者有舒適的運動空間，也讓大學社會責任真正可以落實在地，關懷到高齡與弱勢。
本計畫自2022年老大人音樂節開始，透過一連串的校園音樂活動「森林音樂會」、「五五樂集」、「輪椅體適能」、「輪椅音樂律動」等方案，為在地輪椅族及家屬創造出一個支持團體，直到今年的「輪椅身腦適能」，已經累積超過40場次活動，可以說是全國少見的輪椅族支持團體，也是USR計畫的特色亮點，尤其這些支持活動結合了學生志工、學生社團、與學生自學，讓學生在學習與服務中，為台灣的高齡化作出具體貢獻，也為未來投入高齡產業進行準備，充分發揮人才培育和在地連結的USR精神。
接下來，九月將再辦理「懷舊金曲動一動」方案，報名一推出，也馬上秒殺，可見輪椅族對USR與高齡中心辦理的活動相當支持。在兩年來的互動下，輪椅族照顧者之間也更加熟悉，會彼此打氣，互相幫助；有些輪椅長者離世後，家屬也留下來擔任志工，繼續支持所開辦的方案，漸漸形成支持團體的氛圍。去年開始加入高齡中心的角色之後，對於高齡議題更加深入，也對在地高齡有更永續性的支持，面對超齡化社會的到來，也讓師生在校園內有接觸高齡的機會，培育更多高齡社會的人才，也善盡大學的社會責任。
聯絡人: 社科院 專案助理 施冰冰 分機67224</description><pubDate>Sun, 25 Aug 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【轉知】教育部體育署與衛生福利部國民健康署辦理「2024『運動健康 永續人生』全民運動與健康政策國際研討會」</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66cbf69e4e66ca0866779190</link><description>鑑於充足的身體活動有助於預防和控制非傳染性疾病，國民健康署與教育部體育署邀請國外專家學者以專題演講分享其對於健康促進及身體活動之專業見解及國際相關政策制定方針，並探討當今應用科技輔助身體活動之趨勢，期共同發展優質的健康運動環境，提升國民整體健康，
一、研討會相關說明如下：　　(一)會議時間：113年9月27日(星期五)9時至16時30分。　　(二)會議地點：張榮發基金會國際會議中心11樓1101會議室(100台北市中正區中山南路11號11樓)。　　(三)報名日期：自即日起至113年9月6日(星期五)止。　　(四)報名方式：請至活動網頁進行線上報名：https://2024nshpc.h2u.io/　　(五)會議內容：　　　１、專題演講1「2024年全球格局下的健康促進策略」。　　　２、專題演講2「身體活動政策推展與介入案例：社區健康促進趨勢發展」。　　　３、中午休息時段進行生活化運動分享-介紹走路趣尋寶活動及體驗。　　　４、專題演講3「Smart Living-智慧健康生活整合與創新」。　　　５、全齡身體活動與運動健康促進政策分享。
二、活動聯絡人：永悅健康股份有限公司胡先生，聯絡電話：(02)-2912-5566 #8114</description><pubDate>Sun, 25 Aug 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>臺北校區9月1日(日)病媒蚊防治消毒作業</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66cbef0c4e66ca0866779180</link><description>謹訂於113年09月01日(日)臺北校區進行公共區域病媒蚊防治消毒工程施作，民生校區戶外球場、教學大樓1樓自修室及學生會辦公室不開放，屆時敬請校內師生配合，儘可能離開現場，以利進入施作。施作期間造成不便之處，敬請見諒! 謝謝您的合作!
一、施作範圍及時間：民生、合江校區、學人宿舍，預計從早上九點至下午五點(依當日實際施作狀況而定)。
二、施作廠商及相關用藥病媒防治公司:頂尖環保生技有限公司環保局病媒許可執照: 環藥病媒字第01-174號環保環境衛生用藥/聯絡電話： 0976-279-379 0976-570-426病媒防治專業技術人員 : 陳健益、潘建良
※使用藥劑:（1）必飛滅（賽滅寧10％）
環署衛製字第1583號（2）芬撲淨（分化利3％ 撲滅松15％） 環署衛製字第2154號
三、施作應注意事項：1.消毒期間勿逗留於作業區，避免發生非必要之危害。2.藥劑噴灑後保持通風，施作後人員避免進入。</description><pubDate>Sun, 25 Aug 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】學生自學推學老 「魅力四社星光大道」</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66c719ce4e66ca0866779116</link><description>臺北大學社科院USR計畫鼓勵學生在正規課程以外，透過自組學習團隊，並結合校內師資輔導，研提有關高齡議題之計畫並付諸行動，社工系系學會呼應提出「魅力四社！星光大道」方案，透過社工系一年一度的盛大晚會，於現場發送推廣《學老誌》，並利用開場時段結合「爸媽學老，我抽電腦」活動之頒獎儀式，讓獲獎同學與社工之夜參加者共享殊榮，並期待USR計畫倡議的「學老」，能夠幫助更多的中高齡者認識老化。
團隊組長王炯爲表示，社工之夜是本校社工系一年一度的盛大活動，同學使出渾身解數彼此較勁，無論唱歌跳舞或是任何表演形式，都力求最佳表現，成為系上最耀眼的表演者。礙於疫情的影響，社工之夜有將近五年沒有舉辦，系上同學引頸期盼此活動的再次復興，本屆115級系學會不負眾望，自年初就熱烈討論，著手規劃並興辦本次的「魅力四社！星光大道」，活動也在5月23日（四）夜晚落下帷幕，順利圓滿完成。
學生團隊提到舉辦活動的難處，最令人頭疼的問題便是如何承辦的龐大支出，適逢社科院USR計畫推出自學方案的申請，於是他們立刻與計畫主持人曾敏傑教授請益，經過密切與詳盡地討論後，終於結合USR計畫的學生自學做「學老推廣」，搭配該團隊規畫的社工之夜，「USR計畫解決我們活動初期的當務之急，可說是社工之夜順利辦成的重大推手。」王炯爲說。
本項自學方案的合作內容之一，是由系學會成員協助於活動籌辦期及活動當日推廣《學老誌》，這本由曾敏傑教授主編的刊物，是有鑑於臺灣將2025年邁入超高齡社會，老化是每一個人與家庭都要面對的課題，為了倡議學老、分享學老與推廣學老，期許幫助全國中高齡者面對老化所發行的。除了前述學老議題，USR計畫亦於本學期推行「爸媽學老，我抽電腦」活動，結合跨世代共讀《學老誌》記錄心得，也提供多項3C產品禮物供學生抽獎；合作內容之二則是在社工之夜的開場典禮攜手USR計畫，作為「爸媽學老，我抽電腦」獲獎者的頒獎舞台，不只讓獲獎同學與社工之夜參加者共享這份殊榮，並透過活動讓學老議題受到更多學生的關注。
此外，合作內容的最後一個目標，就是曾敏傑教授希望主辦方的成員要更加認識學老議題，所以提前發放給每位工作人員一本《學老誌》，並鼓勵他們撰寫心得。一位黃同學在心得中寫道，「在第三期《學老誌》中，我最感興趣的文章就是〈大自然要我們胖-mdash;如何避免代謝症候群〉，因為我的家人都算是肥胖族群，並且家族的遺傳疾病中有糖尿病，也因此時常見到家裡的長輩在吃藥或分藥。目前我與家人近期都在努力改善，現在讀了《學老誌》，我希望可以建議他們使用文章中所說的飲食方式，去調整自己的代謝狀況，嘗試更多種不同的方法，讓他們變得更健康。」
王同學則分享讀完《學老誌》感受到的正面能量，「面對老化無須害怕，怕的是你不願意學著變老。老化是非常正常的事情，要如何讓自己的老年生活有價值又豐富，不妨藉由雜誌裡的每一位長輩分享作為借鏡，而年輕族群也能夠透過這樣的雜誌去了解長者的邏輯思維與想法，我認為學老誌是一個青銀的橋樑，能夠促進年輕世代與老年世代的交流。」
「魅力四社！星光大道」活動圓滿結束之後，團隊成員總計繳交15篇心得感想，並再次表示感謝USR自學方案的支持，「在這個夜晚裡，每個人都玩得不亦樂乎。而能讓系學會用心設計活動，無後顧之憂的最佳後援，無非是大學社會責任（USR）計畫的支持。」</description><pubDate>Wed, 21 Aug 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>商院與富泰智能動力公司簽署MOU　共推淨零永續</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66c6f0684e66ca08667790fa</link><description>臺北大學商學院與富泰智能動力股份有限公司於8月22日在本校USR HUB 締約，簽署「產學合作備忘錄」，期許透過雙方合作，共同為淨零永續努力。
簽約儀式由臺北大學商學院黃啟瑞院長，與富泰智能股份有限公司林國文總經理代表簽署，並由財團法人生活品質基金會余宗澤董事長見證雙方合作新里程碑。
依據雙方所簽署的備忘錄，日後舉辦永續發展相關議題的講座或活動時，若由該公司舉辦，可請校內協助推薦學界專家及相關領域學者擔任講師，或邀請本校師生共同參與活動。若由本校舉辦，可邀請該公司管理人員擔任講師，或邀請公司人員共同參與活動。期望透過辦理講座活動方式，以促進雙方理論與實務的結合。
臺北大學商學院在我國人才培育上不遺餘力在地方發展責任、國家責任、更是國際貢獻的強力連結，近年來，更致力於淨零永續的學程與社會影響力，培育的學生不僅理論扎實，實務技術上也相當熟練，更重要的是擁有熱忱敬業的精神，在業界皆視為搶手人才。
富泰智能動力公司則是一間專注於「淨零電力技術」的高科技新創公司，發展超臨界CO2發電技術，助力國家能源轉型，以及基載及分散特性，有望大幅提高國家供電安全。
期待未來與臺北大學商學院的產學合作，能共同推展淨零永續並發揮影響力。</description><pubDate>Wed, 21 Aug 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>三峽校區「112年三峽校區污水哨及宿舍哨機車停車棚暨太陽光電板建置統包工程案」第2次基礎座灌漿公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66c6d1ce4e66ca08667790eb</link><description>說明：一、旨揭工程訂於113年8月26日（一）上午9時至下午5時進行第2次基礎座灌漿作業，施工期間將有大型施工車輛進入校園，請本校教職員工生及附近居民行經時小心通行，施工期間將責請施工廠商妥善做好交維措施及工區管制作業，造成之噪音及通行不便之處，敬請見諒。二、若預訂灌漿是日因雨天無法進行灌漿作業，將另行公告再行灌漿作業時間。三、聯絡資訊：施作廠商：碩陽科技股份有限公司　王先生　0975-135-882監造單位：世技電機空調聯合技師事務所　魏技師　0961-011-113校方聯絡：總務處營繕組　林先生02-86741111　分機66372</description><pubDate>Wed, 21 Aug 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>總務處事務組徵求長期工讀生2~3名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66c55d9c4e66ca08667790ad</link><description>(一)工作地點：國立臺北大學三峽校區(新北市三峽區大學路151號)
(二)待遇：183元/小時（依學校相關法規辦裡）。
(三) 工作內容/需求人數/工作時間：
A支援設配維護 (1-2名) ：每周至少需可排班12小時
協助處理E化講桌狀況排除等事宜。
其他臨時交辦事項。
B 支援採購業務(1名) ：每周至少需可排班6小時
協助採購文件影印歸檔整理等事宜。
其他臨時交辦事項。
(四)應徵條件：國立臺北大學在校生(學士班、碩士班、進修學士班學生)
(五)應徵方式：即日起至9月20日 (星期五) 止。
意者請備妥工讀生履歷表（如附件檔）直接送至行政大樓2樓總務處事務組-陳小姐，或以郵件寄送以下電子信箱，郵件主旨請註明：應徵總務處事務組工讀生-姓名
A支援設備維護：ku2066@mail.ntpu.edu.tw
B支援採購業務：wujoanne0211@mail.ntpu.edu.tw</description><pubDate>Tue, 20 Aug 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【國際處徵才】 高教深耕計畫行政助理1人</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66c447784e66ca0866779092</link><description>所需人員資格條件
1.學經歷：(1)國內、外研究所或大學畢業(2)學經歷合計具國際化相關事務為佳2.語言能力：(1)華語及英語能力佳（英語相當於全民英檢中高級以上）(2)具其他外語能力佳3.專案企劃力：(1)行政能力強(2)善溝通協調、具領導或參與團隊完成專案經驗者佳(3)具獨立判斷、規劃、設計及執行專案或研究案能力4.其他必要條件：(1)對國際化行政業務具熱情、理想及實踐力(2)電腦技能佳（影像剪輯、網頁編輯、Office）(3)可配合至國外出差、並具執行出國差旅專案企劃經驗(國際疫情緩解後)
工作性質
1.工作內容主要包含以下項目：(1)校級國際宣傳及行銷規劃等。(2)規劃及參與海外教育展。(3)網頁維護、社群媒體經營。(4)其他臨時專案或交辦事項。2.工作地點：新北市三峽區大學路151號。（臺北大學三峽校區）。3.待遇：依國立臺北大學計畫專任助理人員工作酬金表學士級第一年35,200元；碩士學歷，依本校碩士級第1年標準，每月40,200元整起聘。4.聘期:自到職日起聘，至113年12月31日；續聘與否視每年年底考核結果而定。
應備文件
1.申請期間：即日起至113年8月27日止。2.請檢附中英履歷表(含相片)、自傳(需含申請動機、未來工作規劃)、學經歷證明、成績單、相關工作經驗作品、語言檢定證明（若無則免附）及其他資料(請合併成一份PDF檔)，概以電子郵件一次寄送至oia@gm.ntpu.edu.tw（聯絡人：張小姐/電話：8674-1111#68014、林小姐/電話：8674-1111#68013）；應徵資料若提供不實或有遺漏，相關責任由當事人負責。3.初審合格者擇優面試，不合者恕不退件，未錄取者不再另行通知。4.本職缺視成績增列備取2名，候補期間自甄選結果確定之翌日起算三個月內(含正取人員報到後於三個月離職者)有效。正取人員報到後未通過試用者，於候補有效期間內由本校通知候補人員逕行遞補。5.依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：(一) 犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。(二) 經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。(三) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。(四) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。(五) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。(六) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。</description><pubDate>Mon, 19 Aug 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【北聯大計畫】114年北聯大計畫媒合需求填報自即日起至9/20(五)止，如有需求歡迎提出！</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66c4321d4e66ca0866779081</link><description>114年臺北聯合大學系統學術研究計畫預計於10/1（二）至10/31（四）公開徵件，為促進計畫申請，今年新增計畫媒合平台。有媒合意願及需求之主持人，可逕行填寫媒合表單，並可提供研究構想說明影片，提高媒合機會。
媒合流程如下：
如有媒合需求，請於9/20（五）前至google表單填寫媒合需求，表單連結請點此；如有說明影片請寄送至臺灣海洋大學鄧鈞澤先生信箱（kamenpayu@email.ntou.edu.tw），將提供影片觀看權限予媒合需求者。
將整理需求後，協請各校承辦人轉知媒合需求資料。
如有意錄製影片但需協助，請聯絡臺灣海洋大學鄧鈞澤先生（電話：02-2462-2192轉2281；mail:kamenpayu@email.ntou.edu.tw），將為您安排以線上會議室錄製或協助上傳事宜。
【各校聯絡窗口】臺灣海洋大學：鄧鈞澤先生（02-2462-2192分機2281）臺北科技大學：黃巧欣小姐（02-2771-2171分機1424）臺北醫學大學：魏毓映小姐（02-2736-1661分機7192）臺北大學：曾敏玲小姐（02-8674-1111分機66150）
【臺北聯合大學系統各校教師專長網頁】國立臺北大學－教師研究專長平台國立臺北科技大學－PURE北科人才庫臺北醫學大學－學術知識庫暨專家研究網國立臺灣海洋大學-mdash;海大研究人才庫</description><pubDate>Mon, 19 Aug 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【公告】113學年度校園腳踏車停車證開放申請</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66c4314c4e66ca0866779079</link><description>一、依據本校交通管理辦法第29條辦理。
二、113學年度腳踏車停車證，自113年08月21日開始申請。(一)發放對象：本校在學學生、在職教職員工。(二)辦理地點：請至行政大樓一樓聯合服務中心辦理，分機66093。
三、請依規定停放於腳踏車停車場或是腳踏車架上。
四、未按規定停放或無停車證者，將不定時實施拖吊。</description><pubDate>Mon, 19 Aug 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>攜手共進 開創未來_校友總會許明仁理事長專訪</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66c29e1b4e66ca0866778ffc</link><description>8月12日甫就任校友總會理事長的許明仁學長帶領團隊蒞校拜訪，並簽署合作備忘錄，當日也特別撥冗接受校友中心的專訪，暢聊其求學與工作經歷，並分享校友服務工作的未來展望。
許明仁學長為土生土長的澎湖人，自幼便勇於開創，看見了電子產業即將起飛的趨勢，來到台灣本島求學，於中原大學電子工程系畢業後即進入電子產業，自基層工程師做起，到與朋友一起創立精英電腦，現任安普新科技公司副董事長，也曾擔任新北市電腦公會理事長、台灣車聯網產業協會理事長、台灣科技產業聯盟創會會長等職。
「這個過程中沒有什麼東西是容易的」回憶過去的創業經歷，學長表示創業的過程必然崎嶇不平，必須要掌握整個產業的發展趨勢與脈動，所幸當時電子產業剛在萌芽，所以機會非常多。為了掌握每個來之不易的機會，學長選擇持續精進自己，於2005年進入本校攻讀企業管理碩士在職專班，工作之餘還要利用晚上與周末的時間完成學業，學長也分享當時撰寫論文的點滴，讓他得以將產業經驗與在校所學結合並融會貫通，辛苦卻也值得。
「因為EMBA而認識了很多師長、學長姐」在學期間除學習外，學長也因其樂於服務的個性擔任班長，畢業後也積極參與校友活動，擔任過台北市校友會常務理事、企管系系友會副理事長，在校友服務上一直不遺餘力，也因此於今年接棒校友總會理事長一職，帶領總會繼續締造佳績。
「校友總會應該要扮演最積極的角色」談起接任理事長後的展望，學長表示過去校友總會在幾任理事長熱情與全心投入下，舉辦過各種多樣化的活動，並積極與其他學校聯誼，未來也將會持續舉辦活動，凝聚校友向心力。除此之外學長也提到未來將創立網路平台，將各系所、地區校友會整合在一起，加強校友聯繫、分享資源，藉此平台連結校友企業資源與學校需求，並提供實習與產學合作機會，讓學弟妹於在學期間就能與業界連結，了解產業動向、人才需求，不僅讓學弟妹在職場上更有競爭力，也提升學校在各界的知名度和影響力。
「在其位、盡其職，任何事都要積極地參與」是學長一直以來做事的準則，當自身的能力與職位不斷向上提升時，能看見更多需要去幫助與改進的地方，身為領導人必然要盡其所能、親力親為，相信未來校友總會在許明仁理事長的帶領之下，能與母校一同寫下更精彩的篇章。</description><pubDate>Sun, 18 Aug 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>113-1日間部第2次選課8/20至8/26下午5時止</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66bd9bce4e66ca0866778f90</link><description>一、為維護您的選課權益，選課前請務必詳閱「選課注意事項」，再進行選課。👉請點此查閱【113-1學士班選課注意事項】👉請點此查閱【113-1碩博班選課注意事項】
二、即日起可於【課程查詢系統】內查詢113學年度第1學期課程，另建議同學勿以手機選課，以免因手機系統不穩問題而影響您的選課權益。
三、選課重要期程◆[初選]第2次選課：113年8/20(二) 08：30至8/26(一) 17：00止。預計113年9/2(一)下午3時至6時止，進行課程分發作業，下午6時後可查詢選課結果。◆第1次退課：113年9/3(二) 08：30至9/6(五) 17：00止。僅開放「退選」課程，不能加選。請審慎退課，切勿退選後以個人疏失誤退選為由，要求加選課程，恕不受理。◆加退選：113年9/10 (二) 08：30 至 9/19 (四) 17：00止。※加退選前三天(9/10-9/12)系統不分發，大學部各年級學生請依所屬分流時段逕行選課登記。※如欲跨學制選課(學士班跨選進修學士班、碩博班下修學士班或進修學士班課程)，請於加退選第四天起(9/13-9/19)選課。
四、選課系統操作手冊-rarr;請點此至教務處/選課專區網頁查詢。
五、重要提醒113-1起，【人工加簽】、【重大事由加退選】時間提早至9/20(五)，若有衝堂課程，請於【第2次退選】時間(9/20-9/23)進行退課，若有系統無法退課之課程，亦請於【第2次退選】時間(9/20-9/23)至課務組(行政大樓3F)辦理退選，逾期恕不受理，請務必把握最後退課時間!
六、若有疑問，歡迎聯繫教務處課務組，校內分機66110、66114、66115、66117；course@gm.ntpu.edu.tw。</description><pubDate>Fri, 16 Aug 2024 01:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>公告本校113學年度自行招收僑生及港澳生入學學士班(第二梯次)錄取名單</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66bdab834e66ca0866778fa8</link><description>一、錄取名單詳如附件。
二、請務必詳閱錄取名單之注意事項規定。</description><pubDate>Thu, 15 Aug 2024 07:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>總務處文書組行政助理(職務代理人)甄選結果公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66bd6d354e66ca0866778f6a</link><description>甄選日期：113年8月6日
正取人員：莊O樺。備取人員：袁O豐、邱O庭。
備註：請錄取人員於通知實際到職日，攜帶身分證件及證件照至行政大樓1樓文書組報到。</description><pubDate>Thu, 15 Aug 2024 04:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【轉知】中華緊急救護技術員協會辦理113年度初級救護技術員教育訓練課程相關優惠資訊</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66bd94184e66ca0866778f85</link><description>中華緊急救護技術員協會辦理113年度初級救護技術員教育訓練課程相關優惠資訊
說明：
(1)即日起報名9月至11月EMT-1之課程梯次，報名學員可以$599元加購複訓課程抵用券(面額$999元)並贈護膝一雙。
(2)本活動本會保有修改、變更或暫停之權利，如有未盡事宜，悉依本會相關規定或解釋辦理，並得隨時補充公告之。
課程費用：EMT-1初訓課程報名費原價$9,000元，活動加購總價$9,599元。
活動日期：即日起至113年11月30日止。(以紙本資料寄出郵戳日期為憑)
限制條款：
(1)報名流程皆以本會課程簡章報名方式為主。
(2)是否適用本活動優惠以紙本資料寄出郵戳日期為憑。(郵戳須於113年11月30日前適用本優惠活動)。
(3)報名者若報名非優惠活動日期之課程梯次則不適用此優惠。
(4)每一課程梯次加購優惠以一次為限。
相關資訊：https://www.emt.org.tw/temtaf/GpBulletinDtl?bulletin=20240806133722</description><pubDate>Wed, 14 Aug 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>113學年度臺北校區學生宿舍〈新生〉住宿申請公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66bd7d7d4e66ca0866778f7d</link><description>一、依據「國立臺北大學住宿輔導與管理辦法」第四條規定辦理。
二、申請資格：須具下列身分(依核准優先順序)
(一)身心障礙學生。
(二)具縣市政府核發低收入證明學生。
(三)具縣市政府核發中低收入證明學生。
(四)外籍學位生。
(五)僑生、境外非學位生、陸生就讀本校第一年者；陸生交換生及來校訪問學生優先入住臺北宿舍。
(六)設籍外離島並畢業於外離島高中（職）學校就讀本校第一年者。
(七)新生戶籍地設籍於臺北市以外，符合下列地區者：(至申請日止，設籍滿六個月以上)新北市（深坑、石碇、坪林、烏來、汐止、瑞芳、平溪、雙溪、貢寮、萬里、金山、石門、三芝、淡水、八里、三峽、鶯歌、樹林、林口、五股、泰山等區）及其他縣市者。
(八)新生戶籍地設籍時間或地區非屬前款規定者。
三、申請期間及方式：113年8月17日(六)上午9時至8月20日(二)下午17時止，請至學生資訊系統線上申請並繳交親筆簽名申請單至宿舍辦公室。
四、身心障礙學生另須檢附「身心障礙手冊」影本；低收及中低收入戶學生須檢附「具縣市政府核發證明」影本；未於申請期限內完成線上申請並至臺北宿舍辦公室（女一舍2樓）繳交證明文件者，將視為資格不符，恕無法保留床位。
欲申請友善寢室需提交「臺北校區學生宿舍友善環境寢室申請書」供資源教室審核。(下載網址：https://new.ntpu.edu.tw/eec/dormitory)
五、合格名單：預訂113年8月28日(三)前，於進修暨推廣部行政管理組網頁公告，公告時間如有異動，將登載於行政管理組網頁。
六、臺北校區宿舍費用及介紹，請參考附件。
七、囿於床位有限，如申請人數大於宿舍可提床供數，依申請資格優先順序及抽籤方式辦理，於8月28日抽籤及公告名單。
八、未於規定時間內完成相關程序申請者將列為候補床位名單，事涉同學權益請確實依規定期限申辦，並務必繳驗完整資料，未備齊者視同資格不符，本校不另行通知。(新宿生請依照「國立臺北大學住宿輔導與管理辦法」第六條第一項至第三項辦理入住宿舍手續。)
九、本學期新生住宿費用併同學雜費產生繳費單，若有辦理就學貸款之宿生，請自行於學貸資料欄填入宿舍費用(宿舍費用請參閱本校進修暨推廣部行政管理組網站公告資料)。
十、備註：
(一)每一學年度新生(含轉學生)及新住生申請方式：完成線上申請後，列印並親簽紙本申請單繳交至宿舍辦公室。(1)僅完成線上申請、未繳交紙本或(2)僅寄紙本、未完成線上申請者，均視同未完成申請程序，不予受理。
(二)未於113學年度第1學期合格名單之現住生(暑期住宿生)，因應臺北宿舍預計於8月23日至8月26日進行換寢作業，請配合宿舍換寢或於8月24日前辦理淨空離宿事宜。若有申請床位需求，請於本次申請期間，遞交紙本申請書至宿舍辦公室，以利安排新生順位後之床位候補。
(舊生下載紙本宿舍床位申請書：https://new.ntpu.edu.tw/eec/dormitory)
(三)若有相關住宿問題，歡迎詢問臺北宿舍辦公室：(02)2502-4654，分機27761、27760、31201。
(四)111學年度起，臺北宿舍所有宿生每學年更換一次寢室，並務必遵守宿舍相關規定。
(五)申請住宿以一學年為限；中途退宿，應提交退宿申請書。
(六)一般房型寢室為床鋪在上、書桌在下型式，需自行攀爬階梯始可至床鋪，無法自行攀爬至床鋪者，得不核准申請住宿。
(七)臺北合江宿舍校區預計113年8月12日(一)至16日(五)全日停電，如申請人有任何相關住宿問題，請於113年8月19日(一)來電洽詢。</description><pubDate>Wed, 14 Aug 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>