<rss version="2.0" encoding="UTF-8"><channel><title>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news</link><description>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</description><author>NTPU 國立臺北大學</author><image><url>https://new.ntpu.edu.tw/assets/logo/ntpu_logo.png</url></image><language>zh_TW</language><copyright>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</copyright><item><title>歡迎有熱忱的人　玉山銀行徵才說明會</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64194a43b012cf0ac49c2ccd</link><description>隨著畢業季即將到來，學務處職涯發展中心近期陸續舉辦數場徵才說明會，21日邀請玉山銀行，由銀行經理黃婉淩等人介紹銀行徵才內容。這一場說明會吸引200位同學參與，是今年參與人數最多的場次。因應金融科技、ESG等議題，已成為未來金融發展的核心項目，臺北大學畢業生除了基本的外語能力和專業素養外，更需具備跨域學習、解決問題的能力，才能在競爭激烈的職場中站穩腳步、脫穎而出。
學務長胡中宜歡迎同學們參與學務處舉辦的說明會，可以藉此了解各產業發展趨勢、企業文化與職場銜接。他也歡迎即將畢業的同學，可以在就業博覽會直接和企業接觸，了解各家企業工作概況。而尚未畢業的同學，也可以來就博會看看，找尋未來想從事的行業。
「人才是企業發展的先行指標，也是關鍵指標！」玉山銀行說明，展望公司第四個10年，特別聚焦「壯大海內外業務、高端顧客經營、金融科技領航、強化三道防線、ESG永續發展」5大策略主軸。2023年預計招募600位各領域優秀人才，除了50位儲備幹部外，也積極延攬私人銀行、財富管理、跨境服務、永續金融、資訊科技、資料科學等多元領域人才，並且透過完整培訓、高挑戰目標與團隊協作，打造未來關鍵人才。
在個人金融方面，主要為招募理財專員和金融服務人員，理財專員主要負責提供VIP顧客投資理財、資產配置及稅務規劃等財富管理專業服務。而金融服務人員則包括臨櫃顧客金融交易服務，以及現金收付、票據收受及國內外匯兌，另有金融產品諮詢、行銷及轉介等業務。
在法人金融部分，開出的徵才項目為法金業務助理（ARM,Assistant Relationship Manager），協助客戶關係經理（RM, Relationship Manager）經營法人顧客、撰寫授信報告及風險管理，以提供合適的授信、國際貿易、企業理財、現金管理等產品與服務。玉山銀行認為，法人金融的工作，很需要主動積極、具強烈企圖心、學習力、抗壓力，以及具備良好溝通協調能力，才能敢於向客戶開口及交流。
在金融科技方面，銀行端徵求JAVA工程師，主要負責資訊系統的程式開發及維護管理、單元測試撰寫和功能測試，以及資料庫程式開發與維護、系統開發相關文件撰寫、資安議題處理、新技術構建評估及導入等項目。
對於求職者最關心的薪資福利，玉山銀行說明，採行比照或優於勞基法的人力資源管理，除了教育訓練制度外，另有員工持股信託基金、年終獎金和紅利、海外參訪學習，以及職工福利委員會等各項補助。而「金融專業能力、問題解決能力、提升管理思維」，將是求職者可在公司裡獲得的重要能力。「我們需要誠信正直、具親和力與服務熱忱，有志於往金融業發展的人。」玉山銀行特別強調，求職者必須具備這些人格特質，才能勝任工作。
除了徵才說明會， 22日在行政大樓廣場舉辦年度校園徵才博覽會，邀請八十多家企業及政府機關共同參與，提供六千多個職缺。期望同學們適才適性，從徵才活動中找出理想工作。
徵才說明會
校園徵才博覽會</description><pubDate>Mon, 20 Mar 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>2023春季境外生迎新茶會暨學伴相見歡</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64190e79b012cf0ac49c2c96</link><description>本學期校園迎來包含美國、法國、比利時、荷蘭、奧地利、羅馬尼亞、斯洛伐克、韓國、越南、泰國、菲律賓等約50名國際學生。國際處特於3月2日舉辦｢春季境外生迎新茶會暨國際學伴相見歡｣，希望讓境外學位新生、交換生及校內的學伴志工有更多機會認識彼此，也藉此機會相互交流，拉近彼此的距離，融入校園文化友善校園。
每年國際處為使來校的國際生提供更完善的支持和照顧，鼓勵校內學生踴躍加入國際學伴的志工行列，隨著疫情趨緩，各項管制陸續鬆綁，本學期學伴報名相當踴躍，經過熱烈招募，本次共有72名同學獲選擔任國際學伴，學伴任務將跨越分享、引領境外生學習熱忱，陪伴國際生於生活中實地練習口語中文，讓遠道而來的國際生們可以更快地適應校園生活，提高交流與合作能力。
迎新茶會由國際處境外生事務組姚書農組長問候開場，歡迎國際學生們加入臺北大學，鼓勵大家探索三峽之美，並祝福同學開啟新的求學旅程。來自法國的Lefebvre Marie也上台分享表示臺灣是一個很漂亮的地方，很高興有機會來臺灣唸書；Marcillaud Jules提到很高興來臺灣，很開心能夠參加Welcome Party，認識來自各國的同學；Valentine Colson開心地說：｢跳舞是我的興趣-hellip;｣，接著在台上表演了Jazz和Freestyle的舞步，全場熱烈掌聲，為茶會增添歡樂的即興節目。
國際新生表示通過這次茶會，結識了更多的好友。國際事務處後續也將持續為境外生的學習和生活提供全面的支持包括華語輔導，文化交流活動，安排Field Trip認識臺灣在地民俗及文化，英文導覽傳統古蹟與廟宇環境教育活動，也於僑外陸生週辦理社團聯誼活動，安全教育等，讓境外生深度感受到臺灣之美及本校對學生的照顧，讓境外生更快速地融入校園及臺灣文化。</description><pubDate>Mon, 20 Mar 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>三峽校區病媒蚊防治消毒作業排程</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64190dc0b012cf0ac49c2c95</link><description>三峽校區訂於 112年4月6日(星期四)上午08:00起進行病媒蚊防治消毒作業。
一、施作範圍及順序：
1.商學大樓B1地下室公共走道、停車場、化糞池投藥(含公廁)
2.人文大樓B1地下室公共走道、化糞池投藥
3.社科大樓B1地下室公共走道、停車場、化糞池投藥
4.圖資大樓B1地下室化糞池投藥(含公廁)
5.音律大樓B1地下室公共走道、化糞池投藥
6.宿舍化糞池投藥
7.公共大樓B1地下室公共走道、停車場、化糞池投藥
8.法學大樓B1地下室公共走道、停車場、化糞池投藥
9.行政大樓B1~B2地下室公共走道、停車場、化糞池投藥
二、屆時敬請全校師生配合，儘可能離開現場，以利施工及安全。施工期間造成不便之處，敬請見諒! 謝謝您的合作!
三、廠商資訊：
病媒防治公司:頂尖環保生技有限公司
環保局病媒許可執照:環藥病媒字第01-174號
現場專業技術人員合格字號:
(99)環署訓證第JP080177號
諮詢電話:02-89904220林小姐
使用藥劑:
(1)必飛滅【環署衛製字第1583號】有效成份:賽滅寧(Cypermethrin)10%
(2)速安寧【環署衛製字第1498號】有效成份:百滅寧(Cypermethrin)10%
(3)陶斯松塊【環署衛製字第1380號】有效成份:陶斯松(Chlorpyrifos)1.5%
(4)耐普露製煙劑
施作應注意事項：
1.請人與寵物儘可能撤離現場.
2.食品、食具妥善包裝或隔離.
3.水族箱覆蓋並停止打氣.
4.施藥完畢約1至2小時後，再打開門窗或空調通風，始可入內同時掃除蟲屍及清洗遭污染物品及處所</description><pubDate>Mon, 20 Mar 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>誠徵1名 學士級行政助理 本校 智慧永續發展與管理英語學士學位學程 </title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64181d00b012cf0ac49c2c83</link><description>職務類別：學士級行政助理。
需求單位：「智慧永續發展與管理英語學士學位學程」(以下簡稱智永學程)。
需求人數：共1人。
資格及條件：1. 學士以上。2. 英文流利。3. 工作經驗：具備相關工作經驗一年以上。4. 相關語言檢定能力證明（若有可檢附）。主動積極，良好之溝通協調能力，具服務熱忱，團隊合作精神，能配合業務彈性工時。
工作內容：1.負責本校甫成立之智永學程課程規劃、課程執行、各項經費核銷與師生服務。2.辦理學校行政事務處理。3.其他臨時交辦事項。
聘期：自報到日起，每年依考核結果辦理續聘(試用期3個月)。
工作時間：依本校職員差勤管理實施要點辦理。
※上班時間：周一至周五8：00～17：00。
工作地點：新北市三峽區大學路151號 (臺北大學三峽校區）。
工作報酬：依本校聘僱人員報酬標準表，每月薪資新台幣33,800元整。另依規定辦理勞保、健保及勞工退休金事宜。
應備文件：(請依序編碼並註明)
履歷表一份（含自傳）、身份證正反面影本、近期2吋個人照片。
畢業證書影本一份。
相關能力或工作經驗證明影本。若有相關工作經驗，如獲同意將可採計年資提敘。
相關語言檢定能力證明（若有可檢附）。
應徵方式：
意者請將應備文件整併成1個PDF檔（上限10MB），於112年3月24日(星期五)下午5時前，以電子郵件寄送至：ssdm@gm.ntpu.edu.tw，以收到電子郵件回覆為憑，如未收到回覆，請電洽智永學程學程助理確認，聯絡電話：（02）8674-1111轉66953。
來信請註明「應徵永續創新國際學院-學士級行政助理（「智慧永續發展與管理英語學士學位學程」）」。初審合格者擇優通知面試，不合者恕不退件，未錄取者不另行通知。
備註：
本次徵才正取1名、備取2名。備取期間自甄選結果公告之翌日起三個月(含正取人員報到後於三個月離職者)內有效。
依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：(一) 犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。(二) 經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。(三) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。(四) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。(五) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。(六) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。</description><pubDate>Sun, 19 Mar 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【北聯大】3/29（三）辦理「Glory Hall群賢雅聚工作坊」，歡迎報名參與研究交流！</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/641816d4b012cf0ac49c2c80</link><description>臺北聯合大學系統將於3月至6月，由臺北醫學大學以一校一主題方式，辦理「Glory Hall群賢雅聚工作坊」，地點均為臺北醫學大學。第一場將於3月29日展開，若您對申請北聯大計畫有興趣、希望能開啟與北醫大教師合作交流的機會，歡迎報名參加！惟因會場容納人數有限，還請儘早報名，以免向隅！
一、講題：「臺北聯合大學系統計畫申請經驗分享」二、講者：（一）莊爾元副教授/北醫大生醫材料暨組織工程研究所（二）范育睿副教授/北醫大生物醫學工程學系三、日期：112年3月29日（三）15:00-17:00四、地點：臺北醫學大學君蔚樓1樓，君蔚夢想創新空間
※請務必事先報名Please must register in advance※報名連結：http://event.tmu.edu.tw/actnews/signup.php?Sn=4659※報名截止日期：112年03月27日（一）12:00※Registration website: http://event.tmu.edu.tw/actnews/signup.php?Sn=4659※Deadline：27th Mar., 2023（Mon.）12:00
語言：Speech in Chinese.
※本次活動備有特別餐點，歡迎踴躍報名唷!!（Special Meals are available for this lecture）
※對象：專任教研/醫事人員優先※承辦單位：臺北醫學大學研發處研究推動中心※聯絡人：研推中心魏毓映（02-27361661#7192）</description><pubDate>Sun, 19 Mar 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>國立臺北大學進修暨推廣部推廣教育組徵才公告(三峽職缺)</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6417fd32b012cf0ac49c2c70</link><description>職務類別：課程企劃專員(三峽總校區)。
需求人數：1人。
資格及條件：
具教育部認可之國內外大學或專科(含以上)學位。
熟悉Office文書軟體操作且具電腦行政文書處理能力。
具備行銷企劃及社群經營相關經驗者佳。
具備文案撰寫與美編能力者佳。
主動積極，良好之溝通協調能力，具服務熱忱，團隊合作精神，能配合業務彈性工時。
工作內容：
1.拓展推廣教育課程與社群經營。
2.負責推廣教育課程規劃、招生、課程執行與師生服務。
3.辦理學校行政事務處理。
4.其他臨時交辦事項。
聘期：自報到日起，每年依考核結果辦理續聘。(試用期三個月)
工作時間：依本校職員差勤管理實施要點辦理。
※上班時間：
周一至周五晚班：13：30~21:30。
視情況需要配合週六、日輪班。
工作地點：新北市三峽區大學路151號(三峽總校區）。
工作報酬：依本校聘僱人員報酬標準表學士級第一年標準，每月33,800元整標準起聘；五專(二專) 第一年標準，每月26,400元整標準起聘；三專第一年標準，每月28,472整標準起聘。另依規定辦理勞保、健保及勞工退休金事宜。
應備文件：(請依序編碼並註明)
履歷表一份（含自傳）、身份證正反面影本、近期2吋個人照片。
畢業證書影本一份。
相關能力或工作經驗證明影本。
相關語言檢定能力證明（若有可檢附）。
應徵方式：
應徵人員應將應徵文件於112年4月10日(星期一)以前，備齊上述文件資料，以限時掛號(以郵戳為憑)寄達或由專人送達本校地址：新北市三峽區大學路151號（國立臺北大學推廣教育組收）。如逾時寄、送達者概不受理。聯絡人及電話：推廣教育組高小姐，02-86741111分機66469。
信封請註明「應徵推廣教育組課程企劃專員三峽職缺」。初審合格者擇優通知面試，不合者恕不退件，未錄取者不另行通知。
十一、備註：
本次徵才正取1名、備取2名。備取期間自甄選結果公告之翌日起三個月(含正取人員報到後於三個月離職者)內有效。
依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：(一) 犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。(二) 經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。(三) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。(四) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。(五) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。(六) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。</description><pubDate>Sun, 19 Mar 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>本校第23屆傑出校友選拔</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6417d767b012cf0ac49c2c62</link><description>本校第23屆傑出校友選拔，請協助推薦人選，並於本(112)年7月21日(星期五)前將相關表件送校友中心辦理。
一、依「國立臺北大學傑出校友遴選暨表揚辦法」辦理。
二、傑出校友獎項分為「學術成就獎」、「企業經營獎」、「公共服務獎」、「藝文體育獎」、「行誼典範獎」及「紀念獎」等六類，請依辦法推薦。
三、每單位以推薦1名為原則，電子檔並寄alumni@mail.ntpu.edu.tw。
四、檢附該辦法及推薦表各1份。</description><pubDate>Sun, 19 Mar 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】張智傑執行長分享「社區GIS與社會工作的數位實踐」</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6417d510b012cf0ac49c2c54</link><description>臺北大學社科院USR計畫長期關注社區中兒童、高齡與身障等相關議題，近年來並與所育成台灣鳶山社會實踐協會合作，培力三鶯土樹四區老人據點發展組織，希望能針對超高齡化的到來，運用大學資源與社工專業，結合各類型的課程與活動，培力出社區中不同樣貌的社會工作。USR計畫與鳶山協會於3月15日與社工系劉素芬老師合作，邀請智紳數位文化事業有限公司的張智傑執行長，以「社區GIS與社會工作的數位實踐」為主題辦理講座，希望藉助張執行長深耕社區GIS多年的經驗，未來培力在地社區與據點結合科技進行服務。
當天參與的人員背景多元，有北大通識中心的陳湘繁助理教授、在青少年領域服務的學校社工師、婦女領域的政策專員、都市原住民領域的社區社工以及北大社工系大三的兩位同學，目前兩位學生也正在台灣鳶山社會實踐協會進行期中方案實習。大家齊聚一堂來了解社區GIS要如何應用在社會工作的實務工作當中，尤其是未來如何在社區和據點中推廣。
首先，張執行長先向大家分享何謂社區GIS以及實務上使用的方法。社區GIS是一種透過由下而上的方式培力地方、讓地方協作，使地方文化資源能數位化、資料庫化、空間化，進而衍生各種應用推廣的可能性。同時社區GIS也是一種數位人文的工具，以社區故事地圖協助模式凝聚地方向心力與共識、重構庶民記憶，進而成為專家或網民認識地方的管道。而使用社區GIS中有四項核心步驟，分別為「收、存、取、用」。「收」指的是蒐集地方的DNA資料；「存」則表示存入屬於地方的資料庫平台；「取」則因為資料的數位化，能夠透過取用達到資訊共享；「用」則是讓資訊可以再利用。
其中一位學校社工師分享到，自己曾在大學期間接觸過社區GIS，開始工作後想重新拾起這項工作技能，因緣際會下在三鶯社區大學裡上了張執行長所開設的社區GIS課程，才發現到與自己原先在大學所學的內容相差甚遠。社區GIS其實是一項有溫度的工具，儘管社工經常需要在社區或網絡中進行資源的連結，但卻缺乏一個整合資源的平台。透過在課堂中所學，嘗試將區域中針對所服務弱勢家庭、青少年的友善店家，收集資訊以社區GIS的方式將其數位化、空間化與資料庫化，成為一份名為「讀冊柑仔店」的社區友善店家線上資料平台。
另一位在婦女領域擔任政策研究的專員分享到，自己關注於托育政策的相關議題，儘管尚未確立如何將社區GIS應用在實務工作中，但透過張執行長的分享，除了更加認識到這項工具外，也開始思索日後將其連結使用的各種可能性。目前正在台灣鳶山社會實踐協會進行方案實習的兩位學生，也預計在此次的實習內容中加入社區GIS的元素，與鄰近的三峽、鶯歌等社區合作，共同發想社區GIS應用的可能性。
因應科技的趨勢與世代的潮流，數位化將會成為未來不可小覷的指標。社科院USR計畫也將偕同台灣鳶山社會實踐協會，在新的年度當中增加對於社區與據點的培力，一同持續吸收科技新知，進而發想在地實踐的多元性與可能性，以善盡大學的社會責任。</description><pubDate>Sun, 19 Mar 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【轉知】教育部臺灣學術倫理教育資源中心於112年3月30日（四）舉辦「學術倫理專題講座：生成式AI對研究與學術倫理的影響」(線上演講)</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6417b233b012cf0ac49c2c49</link><description>教育部臺灣學術倫理教育資源中心將於112年3月30日（四）舉辦「學術倫理專題講座：生成式AI對研究與學術倫理的影響」，本講座為線上演講，當日完成簽到與簽退並符合規定者，可獲得臺灣學術倫理教育資源中心2小時研習證明，歡迎各校/機構人員踴躍報名參與！◎ 主題：生成式AI對研究與學術倫理的影響◎ 時間：112年3月30日（四）10:00-12:00（09:00開放簽到）◎ 地點：線上講座◎ 對象：對此議題有興趣者◎ 報名：https://forms.gle/MmMN3DihGwoHpRqd7◎ 時數：完成簽到/退者並符合規定者，會後提供臺灣學術倫理教育資源中心2小時研習證明電子檔◎ 詳細說明及議程：https://ethics.moe.edu.tw/news/detail/289/◎ 若有活動問題請洽承辦人姚先生，電話：(03)571-2121分機58067，信箱：j9460904@nycu.edu.tw，或洽本中心客服，電話：03-571-5751，信箱：aree_service@nycu.edu.tw臺灣學術倫理教育資源中心管理團隊 敬上</description><pubDate>Sun, 19 Mar 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>跑起來！紙飛機路跑近兩千人響應</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6415160ab012cf0ac49c2c2f</link><description>由休閒運動管理學系系學會主辦的第六屆「紙飛機路跑」活動，18日在臺北大學三峽校區舉行，相較於去年一千七百多人參加比賽，今年盛況更勝以往，將近兩千人熱烈響應，在涼爽的天氣下共同起跑。今年路跑活動口號為「Run To Fly ,See The Sky」，希望參賽者一起奮力向前，讓心情飛揚、邁向天邊。
此次賽事分為老少咸宜的3公里體驗組、趣味十足的3公里親子組，以及具挑戰性的10公里挑戰組。3公里體驗組，從臺北大學田徑場出發後，沿著校園外圈返回田徑場，限時1小時40分完賽。3公里親子組，由從田徑場出發，沿台北大學校園外圈跑，分為三個闖關處，包括忘憂路圓環、文學院前道路和電資院廣場，最後返回田徑場，限時2小時完賽。而難度較高的10公里挑戰組，從田徑場出發，先由淨水哨離開校園，沿學府路跑至大義路左轉，再上三鶯二橋，沿三鶯二橋自行車道跑至山佳荷花池折返點，再沿原路返回至校園內，最後沿鳶飛大道返回田徑場，限時2小時完賽。
「有沒有發現今年紙飛機路跑項目跟以往不一樣了呢？」主辦單位在公告賽程時表示，今年新增親子組及體驗組，主要是希望能夠舉辦一場親子同樂、由參賽者自己決定節奏的路跑，讓所有的跑者們都可以有最流暢的運動體驗。而回歸紙飛機賽事初衷，親子組提供三峽、鶯歌、樹林地區的家庭，在假日能有放鬆運動的場所，讓大跑者與小小跑者、家長與小朋友們共同參與充滿趣味的特色路跑活動，也藉著闖關遊戲培養親子間的默契與感情。為了讓參賽者充分了解賽事，主辦單位賽前製作選手手冊，並於官網、臉書、LINE和IG詳細介紹賽務資訊、時程表、路跑動線與活動配置圖等。
校內主管也以行動表達對活動的支持，校長李承嘉、副校長陳達新分別於起跑線鳴槍。今年再度參加紙飛機路跑的校友總會理事長、圜達實業股份有限公司董事長林錫埼，也帶領公司同仁開跑。主任秘書黃啟瑞、學務長胡中宜、商學院院長陳宥杉、體育室主任李靜雯及校內師長，也共同參加此次活動。
這場活動吸引許多熱愛路跑的參賽者，除了挑戰自我極限的路跑好手之外，也有眾多親子報名參加，小朋友們開心地作熱身操，和爸爸媽媽一起出發，在競技的氛圍中增添許多親子趣味。
整場賽事由休運系學生籌劃，於賽前規劃眾多執行細節和對外聯繫工作。集結在地居民、親子家庭和校友等共同參加。紙飛機路跑數年來已獲許多民眾肯定，並成為臺北大學連結在地社區的重要活動。</description><pubDate>Sat, 18 Mar 2023 02:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>繽紛GREEN PARTY　三峽綠茶季熱鬧登場</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64155b98b012cf0ac49c2c3c</link><description>臺北大學長期深耕三峽，與社區攜手打造「三峽綠茶季」已邁入第三年，活動鏈結產、官、學與在地社群，已發展成為在地產業活化創生的平臺，也是本校實現大學社會責任與社區展現共好力量的成果。
本校海山學研究中心結合新北市政府農業局、北大特區、新北市立北大高級中學、三鶯社區大學、新北市客家文化園區、新北市立鶯歌陶瓷博物館、三峽區農會、三峽區公所、李梅樹紀念館、三角湧文化協進會、永續三峽環境文化工作室、三鶯樹兒童友善家長社群，以及在地茶農及商家等產、官、學及民間組織，於本週18、19日兩天，攜手舉辦「2023三峽綠茶季」
今年度綠茶季主題是「繽紛GREEN PARTY」，以三峽綠茶產業出發，結合野餐派對、舞臺表演、市集展售、教育推廣，在更多在地商家的響應及支持下，匯集多達78個攤位，除了11家在地茶行，亦邀請特色店家於活動期間供應多種創意茶食、茶飲及特色商品。還有李梅樹文化、數位走讀活動、茶席體驗、藍染體驗，以及茶食、茶飲等「以茶入食」的創意體驗。主辦單位海山學研究中心亦特調「青柑綠奶」，於活動會場限量發送，讓參與民眾一嚐碧螺春綠茶粉的清香風味。此外，該中心團隊耗費一年時間，深入三峽老街、橫溪、白雞及溪南等四大茶區，實地走訪在地17家茶行，完成的《三峽茶鄉觀光護照》，亦在綠茶季活動現場發送。
現場除了在地社群及本校社團學生帶來的精彩演出，三峽國寶茶師黃文雄率領弟子戴文祥、周玉成、范添貴、黃耀寬、蕭勝泉、江進仕、周子耀、周玉書、翁銘志、陳宣和等人，表演難得一睹的手工揉捻製作手壓龍井茶，手壓龍井茶製作完成之後提供現場民眾預購，僅為綠茶季限定，讓民眾品嚐龍井茶的渾厚滋味。三鶯樹兒童友善家長社群專為兒童設計的「大茶包走水路」闖關遊戲，以及碧螺春乳酪杯製作驗，讓孩童藉由遊戲和手作，潛移默化認識三峽在地文史。在春分時節臺北大學萬坪綠地的校園中，民眾與三五親友野餐及品茗，聆聽在地的精彩故事，度過悠閒愜意的週末午後。
臺北大學為全國第一座以「大學城」理念進行整體規劃設計的學校，與社區關係緊密，透過產學合作，文化創意加值的方式，發掘傳統產業的更多可能。後續將透過「海山地區在地實踐」系列課程，加深本校師生與在地傳統產業的鏈結，持續進入茶區訪問製茶職人，製作紀錄片及播客等，並開發多條茶鄉觀光路線，以多元方式呈現茶產業的風貌。今日的三峽茶產業，極具文化觀光及生態旅遊的潛力，亦已成為三峽生活共同體永續發展的核心價值。</description><pubDate>Fri, 17 Mar 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>「國立臺北大學112年度優良技工、工友選拔」活動開始~</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64140d69b012cf0ac49c2c04</link><description>一、依據「國立臺北大學服務優良技工、工友選拔辦法」辦理(附件1)。二、各單位推薦人選，請填具選拔推薦表(附件2)連同相關資料及證明文件，於112年3月30日(四)前擲送事務組彙辦，逾期恕不受理。三、每年度選拔獎勵名額1至2名。</description><pubDate>Thu, 16 Mar 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>北大校女籃公開二級冠亞軍賽前進小巨蛋</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6413d575b012cf0ac49c2be8</link><description>經過一年淬煉，北大校女籃過關斬將，並以全勝之姿進入公開女二級冠亞軍賽，同時是隊史第一次進入小巨蛋進行決賽。
想親眼看看球員們在球場上展現精湛的球技、體驗小巨蛋現場熱烈的加油歡呼聲，並成為其中一員嗎？歡迎不論是想幫球員們加油或是想體驗小巨蛋白熱化氣氛的朋友一起來現場加油，一起見證校女籃贏得冠軍的時刻！
比賽資訊ℹ️
地點：台北小巨蛋（台北市松山區南京東路四段2號）
時間：3/24下午5：30
加油團資訊ℹ️
集合地點：小巨蛋南大門入場，北側出口離場
集合時間：粉絲專頁將另行公告，請注意粉絲專頁消息
Facebook粉絲專頁：國立臺北大學女子籃球隊
Instagram粉絲專頁：ntpugbt</description><pubDate>Thu, 16 Mar 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>✨卡地夫大學 X 臺北大學 系列講座✨</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6412c68bb012cf0ac49c2bb5</link><description>本系列講座邀請了7位來自英國卡地夫大學的講者，舉辦共7場演講，以不同角度及面向探討都市永續與公共政策議題，機會難得，歡迎各位同學踴躍報名!
報名連結: https://forms.gle/QCo3pFNkp1MeeaTS7
系列講座資訊 / About the Lecture Series
Lecture 1:Cities and energy transitions Speaker:Oleg Golubchikov Time:2023/03/23 17:10 - 20:15公共事務學院 127 教室 /College of Public Affairs127 classroom
Lecture 2:International Practices for Planning Sustainable Urbanism: Experiences and LessonsSpeaker:Li Yu Time:2023/03/24 17:10 - 20:15公共事務學院 127 教室/College of Public Affairs127 classroom
Lecture 3:Platform of urbanism and sharing economySpeaker:Mathilde Christensen
Time:2023/03/27 17:10 - 20:15公共事務學院 104 教室/College of Public Affairs104 classroom
Lecture 4:Cycling toward sustainability: a critical analysis of contemporary cycling policySpeaker:Justin SpinneyTime:2023/03/28 17:10 - 20:15公共事務學院 104 教室/College of Public Affairs104 classroom
Lecture 5:Contemporary Perspectives on Urban Development: The Nature and Sustainability of Economic ChangeSpeaker:Robert HugginsTime:2023/03/29 17:10 - 20:15公共事務學院 127 教室/College of Public Affairs127 classroom
Lecture 6:The contested role of inward investment in urban and regional developmentSpeaker:Max MundayTime:2023/03/30 17:10 - 20:15公共事務學院 127 教室/College of Public Affairs127 classroom
Lecture 7:Planning for climate changeSpeaker:Abid Mehmood Time:2023/03/31 17:10 - 20:15公共事務學院 127 教室/College of Public Affairs127 classroom</description><pubDate>Wed, 15 Mar 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【東亞課程演講宣傳】03/22 「略談韓國、日本、越南的漢文小說」王國良（國立臺北大學）</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6412c104b012cf0ac49c2ba7</link><description>「東亞共同體下的歷史與文化」課程，係人文學院所開設之講座課程，本學期共計邀請14名國內外著名學者專家，講論內容涵括東亞的歷史、文字、小說、宗教、律令、醫療史、博物館學、飲食文化等，以期帶領學生跳脫既有國家框架，以更寬廣的角度重新審視自身的歷史與文化，更藉此拓展學生國際視野，以因應二十一世紀的時代需求。
下週邀請到國立臺北大學-mdash;-mdash;王國良教授，演講題目為「略談韓國、日本、越南的漢文小說」。
歡迎有興趣的師生一同蒞臨聽講
讓我們一起踏進東亞地區，認識過去；探索現在；展望未來
時間：每周三 15:00-17:00
地點：人文大樓111教室
無需報名，自由入座</description><pubDate>Wed, 15 Mar 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>歐盟獎助！拜訪英國卡地夫大學</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6412c00eb012cf0ac49c2ba0</link><description>睽違三年，臺北大學學術訪問團在歐盟獎助支持下，於疫情後首度赴英國卡地夫大學進行深度交流！
本校與英國卡地夫大學（Cardiff University）於2019年攜手合作，成功申請歐盟Erasmus+三年期計畫獎助，但因疫情延期。2022年重啟討論，並於2022年7月簽署合作協議，以都市永續（Urban Sustainability）為合作主軸，選派教師及學生雙向互訪，兩校共計有14名教師與4名學生參與本計畫。
本校代表團於112年1月31日至2月10日前往英國進行訪問。以國際事務處林文一國際長及永續創新國際學院衛萬明院長為首，偕同都市計畫研究所張容瑛所長、葉佳宗副教授、民俗藝術與文化資產研究所邱淑宜副教授、社會學系韋岱思副教授以及公共行政暨政策學系劉佳昊助理教授，首站前往卡地夫大學（Cardiff University）進行為期十天的學術合作。
拜訪過程中，本校代表團先後會見卡地夫大學副校長Prof. Urfan Khaliq (Pro Vice-Chancellor, PVC)、地理與規劃學院院長Prof Gill Bristow (Head of the School, School of Geography and Planning)、人文社科院院長Dr. Monnika Henneman (Dean (International) for College of Arts, Humanities and Social Sciences)以及地理與規劃學院Dr. Justin Spinney和Dr. Li Yu，討論可能的合作模式，並受邀於2月1日至2日「威爾斯-臺灣研討會 (Wales-Taiwan Research Symposium)」發表演講，分享有關臺灣的研究。會後與卡地夫大學研究團隊商談共同研究計畫，拜訪威爾斯政府，並出席卡地夫區域經濟政策會議。藉由本次難得的交流機會，雙方教師共同組成合作研究團隊，討論「國家科學及技術委員會（NSTC）與英國經濟暨社會研究委員會（ESRC）之雙邊人員交流計畫獎助」，期望未來開拓更多元的學術合作機會。
卡地夫大學（Cardiff University）位於英國威爾斯首府卡地夫，成立於1884年，1999年正式改名，是英國羅素大學集團中唯一來自威爾斯的成員，享有威爾斯政府49%的研究經費，2023年THE世界大學排名前200大，其城市規劃領域連續十年在英國排名第1，建築學院則是位居全球第37名。
在代表團結束訪問之際，卡地夫大學的研究團隊也即將於3-4月間前來本校進行歐盟Erasmus+交流計畫，其中「卡地夫大學-臺北大學系列講座(Cardiff University-NTPU Collaborative Lecture Series)」，將由卡地夫大學的教師群輪流擔任講者，屆時歡迎師生共襄盛舉，一同聆聽世界頂尖大學教師的研究精華，學習不一樣的觀點和知識！</description><pubDate>Wed, 15 Mar 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>歐盟獎助！拜訪英國卡地夫大學</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6412bf68b012cf0ac49c2b9b</link><description>睽違三年，臺北大學學術訪問團在歐盟獎助支持下，於疫情後首度赴英國卡地夫大學進行深度交流！
本校與英國卡地夫大學（Cardiff University）於2019年攜手合作，成功申請歐盟Erasmus+三年期計畫獎助，但因疫情延期。2022年重啟討論，並於2022年7月簽署合作協議，以都市永續（Urban Sustainability）為合作主軸，選派教師及學生雙向互訪，兩校共計有14名教師與4名學生參與本計畫。
本校代表團於112年1月31日至2月10日前往英國進行訪問。以國際事務處林文一國際長及永續創新國際學院衛萬明院長為首，偕同都市計畫研究所張容瑛所長、葉佳宗副教授、民俗藝術與文化資產研究所邱淑宜副教授、社會學系韋岱思副教授以及公共行政暨政策學系劉佳昊助理教授，首站前往卡地夫大學（Cardiff University）進行為期十天的學術合作。
拜訪過程中，本校代表團先後會見卡地夫大學副校長Prof. Urfan Khaliq (Pro Vice-Chancellor, PVC)、地理與規劃學院院長Prof Gill Bristow (Head of the School, School of Geography and Planning)、人文社科院院長Dr. Monnika Henneman (Dean (International) for College of Arts, Humanities and Social Sciences)以及地理與規劃學院Dr. Justin Spinney和Dr. Li Yu，討論可能的合作模式，並受邀於2月1日至2日「威爾斯-臺灣研討會 (Wales-Taiwan Research Symposium)」發表演講，分享有關臺灣的研究。會後與卡地夫大學研究團隊商談共同研究計畫，拜訪威爾斯政府，並出席卡地夫區域經濟政策會議。藉由本次難得的交流機會，雙方教師共同組成合作研究團隊，討論「國家科學及技術委員會（NSTC）與英國經濟暨社會研究委員會（ESRC）之雙邊人員交流計畫獎助」，期望未來開拓更多元的學術合作機會。
卡地夫大學（Cardiff University）位於英國威爾斯首府卡地夫，成立於1884年，1999年正式改名，是英國羅素大學集團中唯一來自威爾斯的成員，享有威爾斯政府49%的研究經費，2023年THE世界大學排名前200大，其城市規劃領域連續十年在英國排名第1，建築學院則是位居全球第37名。
在代表團結束訪問之際，卡地夫大學的研究團隊也即將於3-4月間前來本校進行歐盟Erasmus+交流計畫，其中「卡地夫大學-臺北大學系列講座(Cardiff University-NTPU Collaborative Lecture Series)」，將由卡地夫大學的教師群輪流擔任講者，屆時歡迎師生共襄盛舉，一同聆聽世界頂尖大學教師的研究精華，學習不一樣的觀點和知識！</description><pubDate>Wed, 15 Mar 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>本校褐根病病株鋸矮作業更正公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64128a5cb012cf0ac49c2b8e</link><description>說明：
一、本校將於03月16-31日進行校內褐根病病株鋸矮作業，作業區域詳附件，屆時將有大型車輛進出，施作期間將責請施工廠商做好施作區管制作業，請師生職員及社區民眾經過施作區域附近時注意自身安全，造成不便敬請見諒。
二、聯絡資訊：
施工單位：廣容綠化有限公司 曾小姐 03-4596835、0910-271302
校方連絡：總務處事務組 鍾小姐 02-8674-1111#66094</description><pubDate>Wed, 15 Mar 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>