<rss version="2.0" encoding="UTF-8"><channel><title>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news</link><description>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</description><author>NTPU 國立臺北大學</author><image><url>https://new.ntpu.edu.tw/assets/logo/ntpu_logo.png</url></image><language>zh_TW</language><copyright>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</copyright><item><title>傑出校友專訪—張其祿學長「教育翻轉人生」</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/622563c89bb07f0c0ed73de5</link><description>傑出校友專訪-mdash;張其祿學長「教育翻轉人生」
學歷：公共行政學系民國79年度畢業公共政策研究所碩士民國83年度畢業美國南加州大學公共行政博士
現職：中華民國第十屆 立法委員
111年2月17日，校友中心主任陳達新副校長與校友總會蔡江城秘書長，帶領校友中心團隊前往立法院研究大樓，專訪第21屆傑出校友「公共服務獎」得主-mdash;張其祿學長，學長為本校公共行政學系學士、碩士、博士出身，在學術界頗有建樹，先後任教於國內多所大學。後於2020年藉由素人海選，成功踏入政壇，並當選為第十屆立法委員，以促進公益社會為目標不斷前進，至今已提出近200項法案之修法。從學術跨界進入政壇，其中甘苦必定不少，學長也於訪談中與我們分享過去求學，以及後來決定將所學回報鄉梓與國家社會的心路歷程。
「我沒有任何背景，一路走來都是靠讀書」張學長出生於桃園空軍基層眷村，父親是軍人，母親則未曾受過教育，但學長並沒有將視野侷限於那一方土地之上，即便沒有家庭背景的支持，還是透過自身的努力不懈，考入本校公共行政學系，後又以榜首進入本校公共政策研究所，在翁興利老師的指導下參與了許多計畫，而對學術研究產生興趣，奠定下他未來決定進入學術界的基礎，後又在翁老師的鼓勵下，再次以榜首進入公共政策研究所博士班。談到此，學長也回憶起當時的點點滴滴，「不管我處於哪個位置，都有母校的貴人相助與栽培，真的非常感謝」，學長表示不論是在後來進入南加大攻讀公共行政博士，還是2000年歸國任教時，都有母校師長與學長姐的鼎力相助，讓他能夠先後任教於國立東海大學、國立中央大學以及國立中山大學，「教育是改變我命運的關鍵因素，如今的我已經投入高教服務二十多年了，甚至有機會能參與國家教育政策之制定及修法」。
而在教學之餘，學長也心繫社會，熱心參與社會服務，曾任高屏澎區域運輸發展研究中心主任，以及高雄市政府研究發展考核委員會之委員多年。而後於2020年立委選舉中，經台灣民眾黨之素人海選，以第一名被推薦為不分區立委候選人，並當選為第十屆立法委員，開創無須政商背景、僅憑藉政策專業及公共服務熱忱即能為民服務之典範。「我是抱著一顆學習的心來歷練」學長表示立委的工作是實務與理論徹底的結合，法政類的科系於此能成長得很快，但同樣的這份工作的挑戰性很大，需要付出很多代價，有時候忙起來一天要搭3次高鐵穿梭於南北之間，處理選民的大小事，絲毫沒有喘息的空間。在這三年的努力下，學長也有不斐的成績，曾連續獲得三次公民監督國會聯盟評鑑「優秀立委」之殊榮，並擔任民眾黨黨團副總召，且已三讀通過69項相關法案，在住居正義、稅制革新、國土規劃、環境保護、勞工權益、警政治安、人才培育、經濟發展、防疫紓困等議題之修法與預算審議，皆有傑出貢獻，「未來若有機會，將我的實務與教學經驗相結合，必定會很不一樣」。
「教育是非常重要的！」最後，學長也藉這個機會勉勵所有學弟妹不斷的精進自己，他表示透過教育可以開拓自身的眼界，也可以在過程中結交志同道合的夥伴，這些人脈在未來皆會為我們的人生帶來很大的助益，期望學弟妹能在大學時期好好把握學習新知的機會，將來定能有豐富的成就，對於國家社會也能有更大的奉獻，期許學弟妹未來鵬程萬里、展翅高飛。</description><pubDate>Mon, 07 Mar 2022 02:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>圖書館誠徵行政專員</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6225b70e9bb07f0c0ed73e46</link><description>壹、需求單位：圖書館推廣服務組
貳、職務：行政專員。
參、需求人數：1名。
肆、資格條件：
1.學歷科系：碩士以上各科系。
2.特殊專長：圖書資訊讀者與數位學術參考服務。
3.專業證照：無。
4.工作經驗：具圖書資訊工作經驗尤佳。
5.其他：具(學術)英文能力與工作經驗尤佳。
伍、工作內容：
1.圖書館數位學術資料暨參考服務。
2.協助設計期刊與資料庫採購優先序KPI。
3.圖書館利用教育。
4.本校電子暨校典藏學位論文授權與管理。
5.全國文獻傳遞服務(NDDS)。
6.輪值圖書館服務櫃檯(夜間、週六日需配合輪值)。
7.其他臨時交辦事項。
陸、工作聘期：
自報到日起，每年依考核結果辦理續聘(試用期3個月)。
柒、工作地點：
新北市三峽區大學路151號。
捌、工作報酬：
依本校聘僱人員報酬標準表碩士級，每月薪資新台幣37,132元整。另依規定辦理勞保、健保及勞工退休金事宜。
玖、應徵程序：
一、應徵繳交文件:(請依序編碼並註明)
1.履歷表一份（含自傳）、身份證正反面影本、近期2吋個人照片。
2.碩士以上學位證書影本一份。
3.相關能力或工作經驗證明影本。
4.相關語言檢定能力證明（若有得檢附）。
二、應徵方式：
1.應徵人員應將應徵文件於111年3月15日(星期二)以前，備齊應徵繳交文件資料，以限時掛號(以郵戳為憑)寄達本校地址：23741新北市三峽區大學路151號圖書館收。如逾時寄達者概不受理。
2.聯絡人及電話:洪秘書(02)86741111轉68302。信封請註明「應徵圖書館行政專員」。初審合格者擇優通知面試，不合者恕不退件，未錄取者不另行通知。
三、備註：
1.本次徵才正取1名、備取2名。備取期間自甄選結果公告之翌日起三個月(含正取人員報到後於三個月離職者)內有效。
2.依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：
(一)犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。
(二)經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。
(三)經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。
(四)經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。
(五)經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。
(六)經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。</description><pubDate>Sun, 06 Mar 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【簡章公告】111學年度進修學士班招生簡章公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6225ac3a9bb07f0c0ed73e34</link><description>本校111學年度進修學士班招生簡章已公告請考生點進連結下載後觀看。
【甄試入學】甄試入學網路報名時間：111年4月25日上午10時至5月23日下午1時止。【甄試入學】繳費期限：111年5月24日下午4時繳費截止。
注意事項：1.請依據簡章完成報名手續，逾期概不受理。報名手續應包含以下三步驟，缺一不可
(1)網路報名系統填寫資料(2)郵寄報名應繳文件，包含報名表、檢核表及審查資料(3)繳交報名費用2.報考系統申請之帳號、密碼請考生務必妥善保管，俾利日後查詢繳款紀錄、報名結果、列印准考證明及成績查詢使用。3.本校係採先行受理報名考試，俟錄取報到時再行審核報考資格，如於報到時發現不符報考資格時，得逕行取消錄取資格，考生不得異議。4.本甄試採書面審查及面試方式辦理，須通過第一階段書面審查之考生才具有面試資格，且面試不另收費，考生報名時請審慎考慮，報名及繳費完成後，不得以未進入第二階段面試要求退費。5.外籍生、僑生及香港澳門居民不得申請報考就讀我國大專校院所辦理回流教育之進修學士班及其他僅於夜間、例假日授課之班別。（請參閱簡章報考資格第4頁以下）。如為尚未取得中華民國身分證之準國民，可持團聚、依親居留、長期居留或定居居留證證報考，並檢具居留證影本及切結書，此類考生如錄取就讀期居留身份消失，須自行負責申辦自身之居留簽證，學校概不負責辦理學生就學事由之簽證。【申請入學】線上報名分發★自111學年度起取消現場撕榜分發作業，請考生特別注意★【申請入學】申請入學網路報名時間：111年7月14日上午9時起，至7月28日下午3時開放網路報名【申請入學】申請入學繳交分發作業費期限：111年7月14日上午9時起，至7月28日下午4時開放繳交分發作業費【申請入學】申請入學公告正備取生名單時間：111年8月18日下午2時，公告正備取生分發結果【申請入學】申請入學正取生報到時間：111年8月22日上午9時至8月24下午3時辦理正取生報到作業</description><pubDate>Sun, 06 Mar 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>榮譽校友洪村騫再捐百萬獎助學金</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6221b1ef9bb07f0c0ed73dc3</link><description>2022年2月24日上午，陳達新副校長(兼校友中心主任)與胡中宜學務長、生輔組詹靜芬組長、校友中心張永森組長等同仁專程前往台北市羅斯福路「有富國際集團」拜訪洪村騫總裁並致送教育部「捐資興學」水晶獎座。陳副校長特別代表李校長及全校師生感謝洪總裁對北大學子長期的關懷與照顧。
洪總裁來自彰化鄉野，出身貧苦，創業歷經無數挫折，事業有成，秉持奉獻的精神，回饋社會不遺餘力，每年默默捐出近千萬元從事慈善公益，惠及各文教基金會、宗教、殘障、弱勢等團體。總裁雖非校友，因緣際會與本校結緣17載，2007年設立「村騫希望獎助學金」及捐助資源教室身心障礙學生輔具設備，多年持續捐款本校，迄今超過千萬元，照護北大優秀與弱勢學子，精神令人感佩。2018年獲頒臺北大學「榮譽校友」榮銜，2021年教育部潘文忠部長特別頒贈「捐資興學」水晶獎座，以資表彰。
拜訪言談席間，洪總裁開釋人生哲理及擘劃企業願景。對於建築，他抱持著『努力與毅力」、「用心與良心」的態度。身為國內建築企業集團總裁，他相信『每個人生來就具有佛性，一切有情眾生累世的修行最終都可以到達究竟圓滿成佛的境地』。因此，他極其重視「做事要用心、做人憑良心」。他也提到有富國際集團近年深耕土城，已推出「有富青玉」、「有富藏玉」、「有富璞玉」、「有富富玉」四個建案，後續還有八個個案待推出，未來更將跨足飯店與長照事業體，延續建築事業營運及發展，並將事業與志業的文化發揚下去，堅持「用心、良心」建立幸福家園，為其企業永續經營理念。洪總裁語重心長，眾人感佩他的善念與義舉，對其人生、事業發展，成就非凡過人的智慧、膽識、視野與奉獻的人格特質與精彩多元創業歷程深深折服。
「有富國際集團」洪村騫總裁「有富」更「有愛」，特別鼓勵臺北大學同學要努力用功讀書並回饋社會，肯定臺北大學教學成果與校務發展，當場再以個人名義慷慨捐出100萬元，這是他連續兩年捐款壹佰萬元獎助學金，在這新冠疫情仍屬嚴峻的當下，總裁的百萬獎助學金對北大學子來說更是難能可貴，臺北大學有這位關心學子的榮譽校友，實屬本校之福。</description><pubDate>Thu, 03 Mar 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>迎接首梯遠距來校交換生</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/622189c99bb07f0c0ed73db3</link><description>受到疫情影響，申請來校的姊妹校交換生已逾兩年無法實際入境臺灣，正式成為本校交換生。本學期，國際處首次舉辦「遠距交換」計畫，讓學生們可以透過線上修習課程方式進行交換。本次共６名來自荷蘭、波蘭、法國、德國、泰國及香港的學生參與遠距交換計畫。國際處除了安排學伴，也提供「一對一華語輔導」，讓這些線上交換生可以更多與本校同學互動！
2月24日下午，排開了時差，國際處學生組舉辦了＂Online Welcome Party-rdquo;(線上歡迎派對)，以迎接本校的首梯遠距來校交換生！除了安排「線上校園導覽」、「臺灣介紹」，也透過「臺灣過年傳統習俗介紹」向同學介紹春聯文化，並在「書法介紹」後，和同學們一起線上同步自製春聯！１月時我們寄送了＂Welcome Package-rdquo;(歡迎包裹)，其中包含本校文宣品、文房四寶及空白春聯，為的就是讓同學能夠在這天體驗臺灣文化，豐富同學的線上交換生活！看著同學們認真得磨墨、書寫屬於自己的第一份春聯和臉上洋溢的笑容，相信此活動開啟了同學們線上交換的美好篇章！</description><pubDate>Thu, 03 Mar 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>110-2(日間部)確認選課3/8-3/14下午5時止</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/620b1c2f9bb07f0c0ed73b99</link><description>110-2選課即將結束，別忘了登錄【學生資訊系統】確認本學期的選課資料!如有需要人工加簽，或符合重大事由需要加選課程者，亦請依規定期限內完成選課事宜!
一、為維護您的選課權益，選課前請務必詳閱「選課注意事項」，再進行選課。-rarr;請點此查閱110-2學士班選課注意事項-larr;-rarr;請點此查閱110-2碩博班選課注意事項-larr;
二、選課重要期程◆線上確認：3/8(二) 08：30至3/14(一) 17：00止。◆人工加簽：(請點此查詢人工加簽操作步驟)申請加簽時間：3/8 (二) 08：30至3/14 (一) 17：00止。 加簽確認時間：3/8 (二) 08：30至3/14 (一)23：59止。
◆重大事由加退選：(請點此查詢重大事由加退選操作步驟)3/8 (二) 08：30至3/15 (二) 17：00止。
三、若有疑問，歡迎聯繫(學士班、碩博士班)教務處課務組，校內分機66110~66117</description><pubDate>Thu, 03 Mar 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【徵才】圖書館誠徵行政助理</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6220946c9bb07f0c0ed73da9</link><description>壹、需求單位：圖書館推廣服務組
貳、職務：行政助理
參、需求人數：1名
肆、資格條件：
1.學歷科系：學士以上各科系。
2.特殊專長：無。
3.專業證照：無。
4.工作經驗：具圖書資訊工作經驗尤佳。
伍、工作內容：
1.協助本館高教深耕計畫辦理。
2.協助本館推廣服務業務辦理。
陸、工作聘期：
自報到日起，每年依計畫預算核撥(111年度至12月31日)暨考核結果辦理續聘(試用期3個月)。
柒、工作地點：
新北市三峽區大學路151號。
捌、工作報酬：
依本校聘僱人員報酬標準表學士級，每月薪資新台幣32,466元整。另依規定辦理勞保、健保及勞工退休金事宜。
玖、應徵程序：
一、應徵繳交文件:(請依序編碼並註明)
1.履歷表一份（含自傳）、身份證正反面影本、近期2吋個人照片。
2.學士以上學位證書影本一份。
3.相關能力或工作經驗證明影本。
4.相關語言檢定能力證明（若有得檢附）。
二、應徵方式：
1.應徵人員應將應徵文件於111年3月10日(星期四)以前，備齊應徵繳交文件資料，以限時掛號(以郵戳為憑)寄達本校地址：23741新北市三峽區大學路151號圖書館收。如逾時寄達者概不受理。
2.聯絡人及電話:洪秘書(02)86741111轉68302。信封請註明「應徵圖書館行政助理」。初審合格者擇優通知面試，不合者恕不退件，未錄取者不另行通知。
三、備註：
1.本次徵才正取1名、備取2名。備取期間自甄選結果公告之翌日起三個月(含正取人員報到後於三個月離職者)內有效。
2.依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：
(一)犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。
(二)經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。
(三)經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。
(四)經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。
(五)經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。
(六)經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。</description><pubDate>Wed, 02 Mar 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>臺北大學2022年校園徵才博覽會即將登場</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/62206f749bb07f0c0ed73d9e</link><description>校園徵才博覽會即將於3月23日登場，本次就博會主題為「讓夢飛翔、北大領航」，共邀請80家企業及政府機關共同參與，因應學生職場發展進路，職涯發展中心規劃出四大徵才產業，包括會計金融、數位文教、科技製造、百貨服務類等，為學生提供多元的工作選擇。
臺北大學學生一向受到金融、會計業青睞，今年特別邀請知名金融機構，包括玉山銀行、華南商銀、新光銀行、永豐金控、合作金庫、聯邦銀行、板信商業銀行等；以及四大會計事務所，包括資誠聯合會計師事務所、KPMG安侯建業、安永會計事務所、勤業眾信聯合會計事務所等共襄盛舉；科技製造業因今年需才孔急，如聯電、鴻海、微星科技、力積電、中強光電等許多科技大廠皆入校徵才，預計上百項職缺，亦是對本校電機資訊學院辦學的肯定；此外，綠能產業如力暘能源，以及新興產業如直播平台浪LIVE、寵物連鎖集團萬達寵物、健康運動產業的WorldGym等各知名廠商都齊聚本校，為即將到來的徵才月預約優秀人才。配合本校發展特色及學生投入國家文官及公務部門需求，法務部調查局、國軍北區人才招募中心也派員進駐博覽會，宣導考試規定及求才訊息。
副校長陳達新表示，畢業生與企業學用無縫接軌是校方最大的期望，為了讓學生依照自己興趣、能力、職涯發展等需求，循序漸進培養第二專長，學校建構跨域學習友善環境，培養學生「跨領域」及「跨地域」的能力；鼓勵修習微學程、學分學程、輔系或雙主修等課程。另外校定必修課程新增「程式設計相關課程」培養全校學生奠定良好資訊科技素養。
學務處胡中宜學務長提到，依據本校畢業生就業力評估調查顯示，近九成的雇主對本校畢業生的「專業知識」和「工作技能」感到滿意，尤其在「溝通協調」及「創意思考」方面更為讚許，顯示雇主對本校畢業生工作能力相當肯定。今年就博會廠商報名狀況較往年熱烈，可看出本校畢業生的素質受到業界信賴。為使學生順利銜接職場，職涯發展中心本年辦理多場職涯午間講座，包括履歷撰寫、面試法則、簡報技巧、說話藝術等主題為求職活動暖身，相信可以協助學生從學校到職場的最後一哩路。</description><pubDate>Wed, 02 Mar 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>第五屆「北大玩具節」3月19日登場</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/622021a59bb07f0c0ed73d6c</link><description>由國立臺北大學社科院USR計畫與臺灣玩具圖書館協會主辦的第五屆「北大玩具節」，即將在3月19日(六)上午九時，於臺北大學三峽校區再度登場，這也是USR計畫推動「大學城系列節慶」以來的第21場大型活動。歷年來「北大玩具節」深受在地親子家庭的喜愛，以去年第四屆北大玩具節為例，當日現場即湧進了1,400人次，累積了四年的舉辦經驗，今年北大玩具節持續將歡笑與活力帶給「臺北大學城」的民眾，讓親子再次享受歡樂的週末。
這次活動的協辦包括了新北市玩具銀行、台灣鳶山社會實踐協會、新北市樹鶯區居家托育服務中心、新北市政府社會局土城社福中心、及恩主公醫院等單位，更將結合17位修習社工系游以安老師「遊戲治療」課程、以及USR志工團的同學們，經過多次籌備，不僅小朋友期待，連大學生也等待很久、躍躍欲試！
為了籌備本次活動，游以安老師已在2月22日，邀請玩具圖書館協會主任張維庭及社科院USR助理，至課程中向學生介紹玩具節的始末與精神；在協會張主任的解說下，讓學生瞭解玩具規劃的訣竅，協會也邀請課程學生前往參觀新北市玩具銀行參訪，並提供學生各項當日闖關遊戲所需的道具。
今年玩具節準備了12個闖關攤位，還有「小小店長市集」、「玩具DIY」、「行動玩具車」等自由活動區。延續去年人氣很高的「科技遊戲區」，除了讓兒童與家長體驗一同玩樂之外，更邀請在地長者一起體驗科技帶來的遊戲趣味和運動促進，讓小孩、家長、和長者一起跨世代同樂。
活動當日也將邀請神秘嘉賓蒞臨現場進行快閃表演，歡迎所有在地家長與孩童踴躍參與。
-lt;北大玩具節5.0-gt;
日期：2022年3月19日（週六）
時間：上午9點-12點
地點：臺北大學三峽校區行政大樓前廣場
對象：在地家庭（3-ndash;12歲兒童為主）、臺北大學教職員工生
入場方式：免事先報名，請準備「二手玩具一個」（不收絨毛玩偶）或「111年1-ndash;4月發票兩張」，即可至報到區換取「闖關卡」一張。</description><pubDate>Wed, 02 Mar 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>111大學個人申請入學各學系審查資料準備指引</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/621f067a9bb07f0c0ed73d4a</link><description>本校為協助考生準備111學年度大學個人申請入學第二階段指定項目審查資料，提供各招生學系選才理念、審查重點、準備指引，請考生掌握重點，內容在精不在多，亦無須彰顯美編技巧。
各學系審查資料準備指引請點本連結。
(或直接複製網址開啟：https://www.ntpu.edu.tw/admin/a7/org/a7-3/files/down/1110302ntpuguide.pdf.pdf)</description><pubDate>Wed, 02 Mar 2022 06:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>暖身徵才月   Microsoft實習計畫打頭陣</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/621f1fa99bb07f0c0ed73d5c</link><description>在 2022年北大徵才月即將展開之際，職涯發展中心進行多項實習/就業暖身活動！首先登場的是微軟實習─未來生涯體驗計畫北大場說明會，邀請微軟資深業務協理Max Yang、人資負責人Rylie和三位現於微軟擔任實習生的學姐分享所在職位的甘苦談、收穫與心得，會場吸引超過250位同學前來聆聽。說明會開始前，學務長致詞表示實習是學生展現軟實力的表現，勉勵仍在探索職涯方向的同學能夠將所學投入實習，取得寶貴的實務經驗，提升自我技能與職場軟實力。
說明會一開始由台灣微軟的資深業務協理Max Yang先生分享職涯經驗，他認為微軟從早期的封閉系統逐步走向開放系統，是秉持不斷成長、創新的理念，才得以有現在的成就；未來微軟也著手在AI、雲端、元宇宙等新興技術發展，需要許多具備「Growth Mindset」思維的人一同打拼，他期勉同學要不斷地學習及挑戰自己，微軟在整合未來新趨勢的同時，也開設包含國際熱門議題和產業趨勢的免費公益課程提供給同學，讓同學自由選擇課程並檢驗成果，取得認證，為自己的履歷加分！
說明會第二階段，由任職TAI(技術助理)實習生Sonia、PSI(產品協銷助理)實習生Jessica、OAI(行政助理)的Sharon分享自身在微軟的工作內容及心路歷程。Sonia認為TAI(技術助理)職位對她而言是一個全新的職務，在工作期間為了跟上公司的腳步，運用每次工作時間的空檔向業師請教及學習平衡，都帶給她能力上很大的成長和嶄新的發展；Jessica擔任PSI(產品協銷助理)期間，告訴自己在和企業接洽時，擔任的角色不只是實習生，而是代表著整個微軟，「踩住自己的底線，相信自己的價值」是她實習過程所經歷的寶貴經驗；Sharon告訴與會同學OAI(行政助理)的工作主要是整理大量的資料，細心、耐心和有效率地完成主管所交辦事項，是擔任行政助理實習生不可或缺的條件！
說明會最後進行QA問答。有位同學問到：「若無豐富的學校社團、競賽經歷，怎麼辦?」人資Rylie表示除了英文能力、電腦能力，在選實習生時，「態度」是錄取與否的關鍵；在面試過程中，展現積極、勇敢、不畏挑戰的學生，就是微軟要的實習生。另有同學詢問「課業與實習比例分配」，Rylie則表示實習生仍以學校課業為重，實習內容可和主管溝通並調整，但期望相關必修課程已經修習完畢的高年級同學前來投遞實習職缺，比較容易銜接職場。
本次的實習分享會除了一窺微軟實習生的日常，也代表北大學生主動探索、希望踏出舒適圈尋求未來職涯發展的企圖心。不要忘記3月23日舉辦的「讓夢飛翔，北大領航」2022北大徵才博覽會，現場有高達71家優質企業前來徵才，每間企業的徵才資訊全都刊登在本校徵才博覽會專區，歡迎即將畢業的北大學子踴躍找到自己心目中理想的職缺，踴躍投遞履歷。
徵才博覽會專區
https://career.ntpu.edu.tw/cht/index.php?code=list-amp;ids=7</description><pubDate>Tue, 01 Mar 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【徵才】資訊中心誠徵程式設計師</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/621ddf789bb07f0c0ed73d19</link><description>一、工作內容：
為持續推動本校資訊化任務，遴聘三名具資訊專長之程式設計師，協助資訊中心開發、維護及管理校務資訊系統。
二、工作說明：
我們是一個開發團隊，主要開發校務資訊系統，目前引進新一代低代碼的Web開發工具Oracle APEX，需要招募新的工作夥伴，來一同完成。
Oracle APEX開發工具平台，國內使用的人很少，國外很熱門，在大學端工作的好處，可以嘗試很多不同的軟體，引進此開發平台，國內算是少數。若學有所成，對未來也是一個很好的投資，有興趣者，歡迎加入團隊。
Oracle APEX 介紹說明
三、應徵資格：
具學士學位(含)以上，非在學學生身份者。
應屆畢業生可，需於到職日前取得畢業證書。
非資訊相關科系對程式開發有興趣者亦可。
熟悉JS/CSS/HTML5等前端開發工具使用。
具備程式與資料庫開發經驗尤佳。
擁有自我學習與解決問題之熱忱，能與團隊溝通良好合作。
四、工作地點、待遇及內容：
工作地點：三峽校區(新北市三峽區大學路151號)，視情況需至臺北校區或外地出差。
工作待遇：(1).學士級：薪資 $36,736 起(2).碩士級：薪資 $43,034 起依「國立臺北大學資訊中心專業技術人員報酬標準表」辦理(附件1)
資訊加給：111年度起增設獎勵制度，依工作表現及績效，經員額管控委員會審議後，每月核發2,000~12,000不等之資訊加給。
五、應徵方式：
採書面郵寄報名，請備妥下列文件，依序排列合併裝訂為一份。請於 111年03月20日(日)前(郵戳為憑)，限時掛號郵寄至：23741新北市三峽區大學路 151 號資訊中心 收 (信封上請註明「應徵程式設計師」，逾期或證件不全者，不予受理亦不退件)。
履歷表(附件2或於資訊中心網頁下載，以A4紙張列印)。
最高學歷證書影本（外國學歷需經教育部驗證許可）。
在校成績單(請附最高學歷成績單)。
身分證正反面影本(請於影本上註明僅供本次應徵使用)。
其他可反映個人工作能力及有助於審查的資料(如：專案作品、資訊專業證照、獲獎紀錄或著作等佐證資料影本)。
個人資料提供同意書（附件3或於資訊中心網頁下載，以A4紙張列印)。
六、其他：
初審合格者由本中心擇優通知甄審方式、時間及地點等相關事宜，未獲通知參加甄審者恕不退件或函復。
本職缺視成績得增列備取，候補期間自甄選結果確定之翌日起算三個月內有效（含正取人員報到後未通過試用或於三個月內離職者）。
依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：(1). 犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。(2). 經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。(3). 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。(4). 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。(5). 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。(6). 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。</description><pubDate>Mon, 28 Feb 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】張維庭主任談「玩具圖書館協會與北大玩具節」</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/621d7e759bb07f0c0ed73cdc</link><description>在2022年2月22日上午10時，社科院USR計畫第68場的三鶯樹論壇，由社工系游以安老師邀請到台灣玩具圖書館協會張維庭主任，蒞校為大家介紹「台灣玩具圖書館協會與北大玩具節」，也分享協會在兒童服務上的點滴，讓學生們更了解遊戲治療的實踐，以及歷年來北大校園的合作成果。
自2017年北大社科院開始執行USR計畫以來，台灣玩具圖書館協會便與USR團隊合作，所辦理的「北大玩具節」已成為北大社區眾所矚目的節慶活動，從首屆的600人參與，一路成長到去年第四屆的1400人，而社區居民的踴躍參與也是USR團隊與協會持續辦理的精神養分。
玩具圖書館協會以「教育、環保」為理念，長期推動許多方案，包含社區玩具基地、行動玩具車、傳愛背包等。在2021年疫情嚴峻之際，更推出防疫玩具包，讓被隔離的小朋友可以透過玩具包渡過漫長的14天。
玩具在大家的印象中都是小孩子在玩的遊戲，維庭主任透過實務上的服務情形向學生們分享，玩具也十分適合長輩遊玩，例如玩具拆解可以讓長輩和小孩鍛鍊手指細部的動作，或是讓長輩玩懷舊玩具，都能讓長輩好好鍛鍊身體的肌群，而且有些懷舊玩具不僅長輩很愛玩，連小孩子也十分喜歡。
維庭主任也提到，近年來協會發現傳統的玩具都是塑膠製，使用時間有限，對環境破壞也很大，因此逐漸轉型推廣木育玩具競賽，並舉辦木育玩具巡迴展，讓大人與小孩們都能了解木質玩具的環保意義。
最後，維庭主任也介紹了幾項協會在玩具節中所推出的遊戲項目，向學生說明不同的遊戲設計能夠讓孩童達成的功能項目，例如讓孩童拿扁擔走S型，可以訓練孩童的平衡感；讓孩童玩劍玉可以讓孩童鍛鍊專注力與反應力等。
在維庭主任詳細的解說下，台下19位的學生們眼神散發出自信的光芒，他們接著將再實地參訪玩具圖書館協會，並在游以安老師的指導之下，運用課堂所學在第五屆北大玩具節中設計遊戲活動，發揮創意讓孩童與家長能夠玩到盡興。
這項眾所期待的年度大事-第五屆北大玩具節，預計將於3月19日(週六)上午於行政大樓前舉行，歡迎在地親子家庭大家一同前來遊戲！</description><pubDate>Mon, 28 Feb 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】傑出校友丁桐源、楊鴻銘與何俊明捐贈校園座椅</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/621d7b9f9bb07f0c0ed73cd3</link><description>臺北大學社科院USR計畫自2017年以來，長期深耕在地，致力將臺北大學與北大社區打造成全臺首個「大學城」， 2018年起與「北大光榮扶輪社」合作聖誕點燈，以凝聚師生與民眾社區意識，2020年更在鍾子康社長與曾敏傑教授的努力下，推動一項「校園公共座椅建置」方案，促成該社歷任社長合捐兩座戶外不銹鋼公共座椅，置於社科院廣場前供師生與居民使用。本校經濟系傑出校友丁桐源、楊鴻銘、與何俊明學長等三人，於2020年底開始參與USR計畫所辦理之活動，對於「臺北大學城」之理念十分認同，也發現北大光榮扶輪社所設計的公共座椅相當美觀，置放在校園中的確能嘉惠師生與居民，不僅實用，更能拉近社區與大學的距離，三位學長因此各自認捐一張公共座椅，近日已經置放在圖書館左側人行道上，方便師生與居民於休憩時使用。三位在事業上有成的傑出校友並在座椅上刻文留念，記下對於人生中過往貴人與母校的感恩文字，其中曾經擔任我國第一家民間銀行的丁桐源董事長寫下:「感恩父母養育、師長教誨、第一銀行許遠東總裁培植與恩公吳尊賢董事長的提攜，並於1991年共同籌創萬通商業銀行，為我國金融自由化與國際化，樹立了新里程碑。USR計畫成功榮耀了母校光輝。」而楊鴻銘學長的感恩刻文則是:「感恩父母楊水勝、徐萍養育之恩、師長教誨暨吳老師榮義和師母安排了美滿姻緣，特捐贈母校『世界和鴿』銅雕、經濟系史館、暨校園公共座椅」。另外何俊明學長則是寫下:「感恩母親何葉緞女士之養育，北大師長之教誨，及上海商銀儲蓄銀行之培育，希望北大師生及社區居民，在忙碌之餘，能在此享受一下短暫、舒適的悠閒時光。」三位傑出校友的座椅捐贈成為了一項連結大學與社區的橋樑，期盼未來能夠看到更多來自社區的座椅捐贈，大家一起推動「臺北大學城」，讓臺北大學可以繁榮在地，也讓在地可以貢獻大學。本項方案所設計的公共座椅十分美觀精緻，考量戶外長期擺置，因此係以不銹鋼製造，以防止風雨的鏽蝕，同時再以氟碳烤漆，強化保固能力，古銅色的座椅配上圖書館灰色的樓牆，更顯穩重大器。未來民眾或校友若有意繼捐贈同款系列座椅，都歡迎和社科院USR計畫助理聯繫(rex93825@gm.ntpu.edu.tw)。</description><pubDate>Mon, 28 Feb 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【臺北大學 X 遠見ESG企業領袖講堂】－ESG 從觀念到實踐</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/621832fc9bb07f0c0ed73cb4</link><description>國立臺北大學是國內關注 ESG 的學術機構先驅，不僅致力於企業永續之教學與產官學 研究，更獨創 SEED 企業永續評比系統，以社會(S)、經濟(E)、環境(E)與揭露(D)四大構面， 針對上市櫃公司進行評鑑；同時設立企業永續發展研究中心，攜手外界合作設計「臺灣友善環境指數」，以實際行動呼應綠色金融行動方案2.0，導引資金投資重視永續之公司。
2005 年《遠見》創華人媒體之先，首創「企業社會責任獎」（CSR 獎），舉辦至今進 入第 18 屆，一路見證臺灣企業履行社會責任的腳步，如今企業社會責任聚焦在 ESG 三大 構面，《遠見》與時俱進，持續報導與倡議 ESG 議題。繼去年與臺大合作企業永續領袖講 堂後，有感於 ESG 必須從觀念走向實踐，今年遠見再度攜手國內在 ESG 領域執牛耳的臺北大學，再次推出「ESG 從觀念到實踐」的企業領袖講堂。
2022 年，有感於 ESG 必須從觀念、趨勢，走向實踐與實務，本次推出的「臺北大學 X 遠見 ESG 企業領袖講堂」課程，訂於 2022 年 4 月 29、30 日以及 5 月 6、7 日授課， 四天課程共有 20 位產學研界所組成的專家師資團，共同探討 ESG 各項關鍵問題，讓 ESG 落地有方法，引領企業轉型、邁向永續未來。
活動資訊
時間：4/29, 4/30, 5/6, 5/7
地點：臺北大學民生校區101教室
校友優惠價：40,000元
◆ 報名專屬
1. 企業 ESG 策略全方位手冊《哈佛商業評論》全球中文版：全方位打造高效 ESG 企業
2. 台灣最具公信力的財經媒體《遠見》一年 12 期 尊榮贈禮
3. 完成課程頒發結業證書
◆ 費用含 4 天午餐、茶點
活動網頁：https://sell.gvm.com.tw/202204_ESG/
課程表：https://reurl.cc/Rj93p6
臺北大學校友專用報名連結：https://cart.gvm.com.tw/promotions/show/PRO003220?nc=1
臺北大學校友紙本報名單：https://sell.gvm.com.tw/202204_ESG/order_NTPU0216.pdf</description><pubDate>Fri, 25 Feb 2022 01:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>本校招生資訊網公告事件說明</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/62189f949bb07f0c0ed73cd0</link><description>民國111年2月13日本校招生資訊網公告事件，經資訊中心調查後，分析招生資訊網及系統各相關紀錄後，確認資訊網依既有功能正常維運，沒有非授權的連線與使用狀況。故，本校招生資訊網公告事件非屬資訊安全事件。特此說明。</description><pubDate>Thu, 24 Feb 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>