<rss version="2.0" encoding="UTF-8"><channel><title>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news</link><description>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</description><author>NTPU 國立臺北大學</author><image><url>https://new.ntpu.edu.tw/assets/logo/ntpu_logo.png</url></image><language>zh_TW</language><copyright>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</copyright><item><title>[教學發展中心通知]113-1期中教學意見調查(113年10月28日至113年11月8日)</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/671b62ad4e66ca086677a90b</link><description>國立臺北大學 教務處教學發展中心 通知 113年10月28日
各位同學，大家好！
本校為及時提供授課老師教學回饋，113學年度第1學期網路期中教學意見調查即將進行，循往例本調查採自願方式填答。調查資料完全保密，填寫人亦將完全匿名，請各位同學放心填答。
本次調查期間為113年10月28日（星期一）至11月8日（星期五）止，請同學踴躍上學生資訊系統(https://sss.ntpu.edu.tw/student_new.htm)內的期中教學意見調查表，所填意見將作為授課老師之參考。
同學的意見是教學與學習成效提升的重要動力，請支持填答。感謝同學們的配合！最後祝各位同學學業進步！</description><pubDate>Sun, 27 Oct 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>臺北大學舉辦第24屆傑出校友表揚大會</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/671ce5834e66ca086677a94d</link><description>臺北大學10月26日於臺北福華飯店舉辦第24屆傑出校友表揚大會，頒發獎項予各領域表現傑出的校友，本屆獲選校友共12人，涵蓋學術成就、企業經營和公共服務等類別，此外另頒發榮譽校友2人，共同表揚這些校友們的傑出成就以及對學校的重要貢獻。
本屆傑出校友得獎人，公共服務獎為行政院長卓榮泰、法務部長鄭銘謙、內政部移民署副署長林宏恩；學術成就獎為師大理學院副院長方偉達、中央研究院經濟研究所研究員兼副所長張俊仁、東海大學副校長劉正；企業經營獎包括臺灣中小企業銀行總經理李國忠、群創光電董事長暨執行長洪進揚、越南河進投資暨發展股份公司董事長陳榮進、程曦資訊整合股份有限公司董事長黃士軍、羅一國際股份有限公司董事長楊順天、崇越集團副董事長潘重良。
明緯公益基金會於今年5月與臺北大學簽屬備忘錄，配合新北市政府「捷運三鶯線臺北大學站LB07站」新建，協助臺北大學於三峽校區第二校門興建「明緯公益大樓」，相關捐助金額達3億元。作為三峽藝文重鎮的李梅樹紀念館，也將配合進駐臺北大學，共同營造三峽藝文交流場域。為感謝基金會，臺北大學頒發榮譽校友及教育部水晶獎座予明緯集團創辦人林國棟、永續長王憲政。
行政院長卓榮泰因有要事無法出席，由前內政部長徐國勇以校友身份代為領獎，徐國勇並代卓榮泰向母校表達謝意。出席受獎的法務部長鄭銘謙說，在臺北大學四年，培育他一貫信念，不管在哪個職位，都會時刻關切母校訊息。「校友的力量是很大的，我以母校為榮。」他曾在大年初一，前往未曾到訪的三峽校區，見證母校茁壯和發展。
王憲政說，他跟臺北大學有五十年的情分，因為臺北大學三峽校區那塊地，就是他從小生長的地方。看著這塊土地漸次發展，從人文大樓落成開始，校景日漸繁榮。「李梅樹紀念館落腳臺北大學，將是一件很棒的事。」他說明緯基金會此次捐助目的，就是希望讓紀念館留在三峽，讓李梅樹先生的作品留在三峽。
推崇此次獲獎校友們的優異表現，校長李承嘉表示，過去學校培育的校友超過10萬人，此次獲獎校友涵蓋產官學界，在各領域都有傑出表現。他特別感謝校友總會歷任理事長及校友們對學校大力支持，讓校務順利運作。
校友總會理事長許明仁也與在場校友，共同慶祝臺北大學75週年校慶，期望總會凝聚校友力量，共同協助母校發展。校友總會榮譽理事長張平沼、謝士滄與林錫埼，也一同恭賀所有獲獎人，期望共同努力，讓臺北大學成為一所更好的大學。
除傑出校友外，會上也頒贈「深耕圓夢」感謝獎牌，表揚熱心資助校內經濟弱勢學生的捐贈人。深耕圓夢獎助學金提供連續4年、每年新臺幣8萬元獎助學金給符合資格的校內學生，支持同學們完成學業。
臺北大學歷經數次改制，自臺灣省立地方行政專科學校成立以來，各時期教職員生凡有傑出成就，經遴選委員會審議通過者，獲頒傑出校友獎。自2001年第1屆傑出校友起，24年來已有多位校友獲此殊榮，校友們在各行各業的傑出表現，深化臺北大學的社會影響力。</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>教育部第四期USR實踐計畫簡報審查圓滿結束</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/671b5a3c4e66ca086677a8f4</link><description>教育部推動「大學社會責任實踐計畫」（University Social Responsibility, USR），致力於強化大學與在地社區的連結，促進在地認同，並縮小學用落差，培育具社會責任感的人才。同時，USR計畫強調國際連結，期望大學能接軌國際，融入聯合國永續發展目標（SDGs），將社會責任理念納入校務治理。透過人文關懷與科技導入，大學協助解決區域問題，善盡社會責任。本校於113年10月23日（三），由李承嘉校長與池祥麟財務暨永續發展副校長帶領校級永續辦公室與三個USR計畫團隊，至國立政治大學公共行政及企業管理教育中心參加教育部第四期（114-116年）USR簡報審查。
校級永續辦公室由池祥麟財務暨永續發展副校長負責報告本校大學社會責任納入校務發展規劃。在114-116年的第四期計畫中，本校重點為「與亞太地區知名大學的合作擴展國際交流網絡」，進一步鞏固本校的國際地位。在這之中透過本校成立的校級永續辦公室致力於連結各USR計畫，促進資源共享與有效協作，為各計畫提供良好的溝通管道，使各團隊能夠互相了解、學習與支持，共同推動整體目標的實現。
在各USR計畫方面，首先是由商學院黃啟瑞院長帶領的萌芽型計畫「推動三鶯樹地區低碳共榮生活圈」，出席團隊包含永續辦公室永續發展組戴敏育組長、自然資源與環境管理研究所李堅明教授，陣容實力堅強。商學院USR計畫以「在地3C」（Commitment、Creation、Collaboration）為策略，以及5S（Service、Society、Support、Survey、Sustainability）為方針，協助企業與醫院進行永續轉型（SDG9），促進負責消費行為（SDG12），累積個人碳資產，推動社區低碳行動，以達成碳中和生活與減緩氣候變遷（SDG13）的目標。透過在地化行動，推動低碳經濟，並倡議個人減碳責任。
再來是由海山學研究中心洪健榮主任所帶領「『海山學』的文化永續與社會實踐」團隊，申請教育部第四期深耕型計畫。基於前期成果，進而針對李梅樹紀念館營運困難、傳統產業式微、生態疏離、地方文化保存困境及學校與社區連結不足等議題，規劃四項子計畫：「藝術海山」、「產業海山」、「生態海山」及「數位海山」。以海山學深化文化永續與社會實踐，促進地方與大學的知識對話，期望推動在地產業品牌化，吸引人才留駐並激發創業動能，將海山地區打造成宜居永續的文化城。
最後是由同樣也是申請教育部第四期深耕型計畫的「前瞻超高齡的大學3E plus行動計畫：Establishment、Engagement、and Empowerment」，係由高齡與社區研究中心曾敏傑主任所帶領，計畫以臺北大學為基地推動青銀共學，服務在地高齡人口，擴及三鶯土樹老人據點，並發展因應超高齡化的行動模式，以大學角色協助政府面對高齡化挑戰。
各計畫團隊皆竭盡心力，準備此次參與教育部第四期（114-116年）大學社會責任實踐計畫簡報審查。校級永續辦公室負責統整並提供校方的支持，力求全數通過審查，以達成本校「落實大學治理，提升大學永續發展，推動公私協力，營造健全USR生態體系」的USR發展使命。</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>三峽校區部分電話停話公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/671b32bc4e66ca086677a8c5</link><description>一、動力中心電信機房21路市話(如下)優化線路設備，電話需停機2小時以利作業，停話時間預計113年11月2日星期六上午9：00-11:00，不便之處敬祈見諒，倘施工順利，將提前恢復通話。
86710727、86742509、86742605、86742610、86718052、86715343、2672418986710636、26740350、86722885、26740351、26747778、35012534、2671680526716905、86710807、26747214、26747235、26746854、 26746734、26746596
二、聯絡資訊：總務處營繕組：徐永富-分機66797 行動：0932-926-681電話維護廠商：中華電信股份有限公司鄧先生：0985293724王先生：0928554256吳先生：0988079013</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【徵才】犯罪學研究所誠徵碩士在職專班助理教授職級(含)以上兼任教師5-7名（起聘日期：中華民國114年2月1日）</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/671b153d4e66ca086677a8c2</link><description>【徵才】犯罪學研究所誠徵碩士在職專班助理教授職級(含)以上兼任教師5-7名（起聘日期：中華民國114年2月1日）
公告內容詳如附件。</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【活動公告】機智健康生活 ：十一月系列活動</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6719c1194e66ca086677a806</link><description>【機智健康生活】 ~ 十一月主題活動 來摟!!!
一、11/04 乳此為你(行政大樓B1F USR，12:00~13:00)*
邀請前臺北榮民總醫院血液腫瘤科/台灣癌症臨床研究發展基金會 謝麗鳳護理長，親授乳癌自我檢測時機、方法及相關因應之道，讓我們及早發現、及早治療，擁抱健康生活！
(活動名額：50名，本講座餐點僅供報名前25名，請見諒)。
報名期限：10/21~11/01
二、11/07 新冠疫苗莫德納（Spikevax）JN.1COVID-19 疫苗注射資訊(行政大樓 B1 USR，14:00~16:00)*
接種條件限制：1. 年齡滿6個月以上民眾、2. 三個月內無確診、3. 需與前一季新冠疫苗間隔84天以上
攜帶證件：健保卡、身分證
報名網址請點我 ，如您已填過意願調查表單，可免報名。
報名期限：10/16~11/01
三、11/11 胃，您好(行政大樓B1F USR，12:00~13:00)*
邀請恩主公醫院 黃信彰院長，親授腸胃道保健及常見疾病預防及治療，讓我們保護腸胃、健康常在！
報名期限：10/25~11/06，(活動名額：50名，本講座餐點僅供報名前25名，請見諒)。
四、11/18 植癒力：苔球手作課 (行政大樓B1F USR，12:00~13:00)*
邀請林素珍老師來分享苔球製作，借助園藝發揮植物的療癒力，藉此改善身、心、靈的狀態，獲得身心平衡。
報名期限：11/04~11/11，(活動名額：20名，本講座不提供餐點，請見諒)。
以上系列活動報名網址</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>外國學生探索台灣茶文化與廟宇之美—文化參訪一日遊活動</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6719babe4e66ca086677a7f4</link><description>2024年10月19日，國立台北大學國際事務處首次與新北市政府青年局合作，成功舉辦了「外國學生文化參訪一日遊」活動，吸引了40名來自世界各地的外國學生及本校國際學伴一同參與。本次活動旨在促進跨文化交流，讓外國學生深入了解台灣的傳統文化，親身體驗有機茶製作過程，並探索台灣獨特的宗教信仰與建築之美。
活動當天風和日麗，學生們在國立台北大學三峽校區的商學院集合，準時出發前往「谷芳有機茶園」。該茶園位於新北市三峽區，以其高品質的有機茶葉與傳統製茶技術聞名。學生們在講師的帶領下，不僅親身體驗了從採茶到製茶的每個細節，更深入了解了台灣茶文化的歷史與工藝。
學生們在茶園中背上竹簍，步入青翠的茶田，親手挑選了2葉1心的嫩茶葉，感受採茶的勞動樂趣。並親自參與了揉茶、烘焙的過程，製作屬於自己的茶包。除此之外，學生們還品嚐了各種風味的茶葉，包括紅茶、綠茶、烏龍茶及香草茶，通過講師專業的講解，了解不同茶葉的特點及其製作工序。
在品味茶文化及午餐後，便前往三峽地區著名的「行修宮」。這座廟宇坐落於白雞山腰，供奉關聖帝君，融儒、釋、道三教於一體，廟內香火鼎盛，是當地客家人重要的信仰中心之一。行修宮以其雄偉的建築和悠久的歷史吸引了許多遊客，也是此次活動的重要文化體驗地點。
在進入行修宮之前，學生們便被門前雄偉的麒麟雕像所吸引。這些栩栩如生的石雕麒麟象徵著吉祥與守護，威武的姿態和精緻的雕工讓學生們駐足觀賞、拍照留念。
隨後，學生們在行修宮師兄師姐的帶領下，了解了關聖帝君的歷史與其宗教意涵，並親身體驗了台灣的收驚儀式，這是一種傳統的安撫儀式，旨在消除壓力和驚嚇。學生們在行修宮內自由探索廟宇的建築與雕刻藝術，行修宮還特別為每位學生準備了象徵「平安」的紀念品，讓學生們在結束參訪時帶著美好的祝福離開。
這次文化參訪活動不僅讓外國學生們對台灣的茶文化和宗教信仰有了更深入的了解，也促進了外國學生及國際學伴之間的互動與友誼。此次活動是台北大學推動外國學生融合在地文化的眾多舉措之一，未來將持續策劃更多的活動，幫助外國學生更快融入台灣生活，並透過文化探索建立深厚的連結。同時，學校也鼓勵學生積極參與國際學伴計畫，促進國際與本地學生之間的文化互動，進一步強化全球化學習環境。</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【公告】本校113學年度境外生績優服務獎助學金申請</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/67184be94e66ca086677a775</link><description>一、申請日期：113年10月8日(二)至113年11月1日(五)(當日17時後截止收件，逾期不受理)
二、申請資格：本校在學之境外生(僑港澳及外國學生)於前一學年度(112年8月1日起至113年7月31日止)有參與校內社團或其他公共服務，且累計服務滿1年者。
三、申請地點：國際事務處境外生事務組(行政大樓4樓)。
四、檢附文件：
1.申請書(如附件)。
2.113-1學期在學證明。
3.校內社團或其他公共服務相關服務歷程紀錄(參考格式如附件)。
4.前一學年度(112學年度)學業及操行成績單。</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2024 02:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>公告本校114學年度碩士在職專班招生簡章</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6717633c4e66ca086677a763</link><description>114學年度碩士在職專班招生相關日程如下：一、簡章公告上網：113年10月22日(二)於本校網站招生資訊頁及進修推廣部首頁公告，不發售簡章，請考生自行上網下載簡章。二、報名時間：113年11月11日(一)上午10:00起至113年12月12日(四)下午3:00止。三、報名方式：一律採網路報名。四、面試日期：依簡章公告，符合面試資格者名單將另行公告。五、預定放榜日期：114年3月3日(一)下午2:00後。六、正取生報到時間:114年3月15日(六)上午9:30至下午3:30。請考生詳閱簡章內容，並隨時上網瀏覽相關招生訊息。招生洽詢時間：星期一至五下午2:00至下午9:00 杜先生/葉先生/林小姐 (02-25024654 轉分機 18261/18262/18257)※寒假期間自113年12月30日起至114年2月14日，服務時間改為上午9:00至下午4:00※114學年度碩士在職專班將於11/11(一)開始報名!!!報名連結請由此進入招生系所：國際財務金融碩士在職專班、企業管理學系碩士在職專班、會計學系碩士在職專班、統計學系碩士在職專班、公共行政暨政策學系碩士在職專班、犯罪學研究所碩士在職專班、自然資源與環境管理研究所碩士在職專班、社會學系碩士在職專班多數系所專班免筆試，歡迎踴躍報名</description><pubDate>Mon, 21 Oct 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【徵才】體育室徵聘兼任教師至多2名(起聘日114.02.01)</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/671755b04e66ca086677a74e</link><description>一、擬徵聘職級及名額：講師(含)以上兼任教師至多2名(起聘日：114年2月1日)。
二、條件：
獲國內外公私立大學博士學位。
大學及研究所為體育相關科系、組畢業。
三、應具專長：
舞蹈或籃球運動專長。
具英語授課能力尤佳。
四、截止日期：113年11月21日止(以郵戳為憑)。
五、應徵資料：
履歷資料(含自傳、照片、手機號碼、E-mail)。
教育部核發之助理教授以上教師證書影本(具博士學位但無教師證書者免附)。
學、經歷證件影本【如係外國學、經歷請附中譯本並由我國駐外單位認證證明，外國學歷者請另附個人出入境紀錄（內政部入出國及移民署證明）、國外學歷送審教師資格修業情形一覽表】。
身份證或護照影本。
最高學歷成績單影本（如係外國學歷請附駐外單位驗證之歷年成績證明）。
五年內著作及論文目錄一覽表。
前項一覽表填列之著作及論文抽印本各乙份。
擬授課課程綱要。
新聘教師申請書。
英語能力證明及術科專長能力證明(如教練證影本、參賽證明影本、獲獎佐證資料等)。
其他經歷證明。(相關佐證資料：例如曾任或現任教單位聘書影本、曾執行之研究或課程相關計畫、曾獲重要學術榮譽、教學優良事蹟等) 。
備註：
合則通知面試，初試通過後另行通知相關事宜(以所留E-mail通知，敬請留意收信)，所寄資料請自留底稿，如需返還請附貼足郵資之回郵信封。
務必另以電子郵件回傳編號6、8、9、國外學歷送審教師資格修業情形一覽表等表單(請勿轉成PDF檔或圖片檔)，下載地點為：本校體育室網頁/表單下載/教師聘任，請寄至wei814@gm.ntpu.edu.tw
有意申請者請於113年11月21日前（以郵戳為憑，逾期恕不收件）檢附有關資料文件並依序編號(履歷表等資料簡易裝訂即可，請勿膠裝成冊)，掛號郵寄送達「237303新北市三峽區大學路151號，國立臺北大學人事室收」【請註明應徵體育室兼任教師、應徵者姓名】
聯絡人：黃小姐
電話：02-86741111#68511 或 02-86718030
傳真：02-86718008
E-mail: wei814@gm.ntpu.edu.tw</description><pubDate>Mon, 21 Oct 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>北聯大系統與新北市政府成立輕推淨零影響力平台</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/67174b6d4e66ca086677a73b</link><description>臺北聯合大學系統（臺北大學、臺北醫學大學、臺北科技大學、臺灣海洋大學）與新北市政府22日與簽署合作備忘錄（MOU），共同成立「新北市輕推淨零影響力平台」。該平台將首創以淨零行動為導向，提供跨領域的淨零資訊與行動整合方案，並成立淨零促轉服務團，導入節能保險的低碳商業模式。平台預計於114年起正式提供服務，旨在擴大推動社會淨零轉型，加速生產和消費模式的變革。
代表北聯大系統出席此次活動，校長李承嘉表示，非常期待與新北市府的合作，北聯大系統將發揮在節能與淨零工程技術、資源循環技術、醫療、海事及水資源等領域的學術專長，提供專業的課程規劃和師資，協助培育淨零所需的人才與專業技能，並利用校內的產學合作及節能與AI團隊等資源。相信透過淨零影響力平台的推動，將促進新北市的環境永續發展，為師生提供寶貴的實踐機會，實現雙贏局面。
李堅明教授於會上表示，「輕推」是指讓政府的各項淨零作為可以讓企業覺得有機會、讓民眾不覺得「擾民」，可以真正讓淨零解方落實在生活中，且最重要的是讓各方都能得利。
新北市政府副市長劉和然強調，與臺北聯合大學系統的合作，是新北市政府邁向淨零轉型的重要里程碑。市府將整合現有的節電診所、碳健檢中心、產經大學及節能E好宅等資源，同時引入北聯大系統在學術研究方面的實力。「輕推淨零影響力平台」不僅將為民間參與淨零工作注入活水，也透過與學術界的合作，提供更多元的課程、技術媒合服務及低碳行為實踐解決方案，帶給地方產業及民眾全方位的支持，提升淨零知識的深度，建立健全的社會低碳支持體系。
新北市政府環保局表示，隨著「輕推淨零影響力平台」的成立，將能有效協助轄內多元產業滿足不同需求，媒合科技、自然與行為基礎的淨零解決方案，並導入低碳商業模式，加速企業的淨零轉型。例如透過「碳權」橋接節能成果，以「節能保險」建立節能商業模式。</description><pubDate>Mon, 21 Oct 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>「人文領域的關鍵省思與展望：生成式AI與當代人文學科發展新趨勢工作坊」敬邀有興趣之師生同仁報名參加</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/671723374e66ca086677a72b</link><description>在生成式AI及大數據的浪潮衝擊下，人文領域的師生於研究、教學下該如何面對，抑或該如何善用這類數位工具，藉以協助教研之便利性、優質化呢？
為求對此新興議題能集思廣益，本次工作坊除了邀請本院中國文學系、歷史學系、應用外語學系、民俗藝術與資產研究所、師資培育中心的師長外，更有來自全臺學界、業界等專家學者蒞會，討論生成式AI與人文領域的各種面向。
敬邀有興趣之師生同仁踴躍報名參加！報名網址：https://forms.gle/DEZprkmXs2awP99E8
活動資訊簡列如下，相關資訊將不定時更新上傳於人文學院最新消息公告，如議程等，故請密切留意。
◆活動日期：2024年11月23日（六）09:20-18:20◆活動地點：國立臺北大學人文學院11F01會議廳◆主辦單位：國立臺北大學人文學院◆合辦單位：國立臺灣師範大學歷史學系，國立臺北大學中國文學系、歷史學系、應用外語學系、民俗藝術與文化資產研究所、師資培育中心◆指導單位：國家科學及技術委員會人文社會科學研究發展處．歷史學門◆報名時間：即日起至11月11日（開放現場報名人數30名，若額滿將提前關閉報名表單或視情況開放線上會議）◆錄取資格：報名順序不影響錄取資格。超過報名時間者，將不予錄取，主辦單位擁有最終錄取名額選擇權。◆錄取公告：2024/11/12(二)將於人文學院最新活動公告，煩請密切留意。</description><pubDate>Mon, 21 Oct 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>公告本校114學年度（2025年9月入學）自行招收僑生及港澳生入學學士班招生簡章</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6715c9904e66ca086677a694</link><description>一、申請日期：2024年11月11日至2024年12月16日。
二、詳情請務必詳閱招生簡章（如附檔）。</description><pubDate>Mon, 21 Oct 2024 03:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>臺北大學並無向45歲以上民眾提供免費線上課程並頒發官方證書</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/671613e84e66ca086677a6f4</link><description>臺北大學並無向45歲以上民眾提供免費線上課程並頒發官方證書，請勿受騙。
如有課程諮詢，請逕洽臺北大學相關單位，勿點擊非官方網站連結。</description><pubDate>Sun, 20 Oct 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【活動】Women with Disability：Using Human Rights to Frame Advocacy in Australia</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6715cd864e66ca086677a6ac</link><description>社科院與法學院跨院合作，特別邀請到澳洲新南威爾斯大學社會政策研究中心的Karen Fisher教授擔任主講人，教授長期致力於社會權利與身障者議題的研究，將為我們帶來豐富的見解與實踐經驗。
活動資訊如下：
講題：Women with Disability：Using Human Rights to Frame Advocacy in Australia日期：113/11/11(一)時間：13:10-15:00地點：三峽校區法學大樓413會議室報名表單：https://forms.gle/JmdJfUNVK22iSs2n6
為促進更多的國際交流與知識分享，此場活動將以英文進行，並歡迎對女性障礙者人權倡議感興趣的師生參與。名額有限，請儘早報名！
主辦單位：社會科學學院、法律學院、性別與人權學士學分學程、人權與正義學士微學程</description><pubDate>Sun, 20 Oct 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>攜手北大，共創健康多元的國際社群</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6715cc364e66ca086677a697</link><description>隨著全球化的加速推進，臺北大學迎來了越來越多來自全球各地的學生。對國際學生而言，來臺求學不僅僅是一場學術之旅，更是一段探索多元文化、包容與共融的體驗。然而，這段旅程充滿了挑戰，尤其是在面對跨文化適應的過程中。為了幫助國際學生更好地融入臺灣的學習環境，臺北大學國際事務處特別邀請了臺北醫學大學的心理師徐維廷老師，舉辦了一場專為國際學生與臺灣學伴設計的支持活動，期望通過這場活動，讓每位學生都能找到依靠與理解，建立起跨文化的橋樑。
本次活動於113年10月17日舉行，吸引了40位國際學生與臺灣學伴參加。由國際事務處境外生事務組組長劉佳昊老師開場，並向徐心理師致贈感謝狀，為活動拉開序幕。徐心理師考慮到有些同學可能較為害羞，因此鼓勵大家使用Slido匿名提問與分享想法。這樣的設計大大激發了學生們的積極性，例如有同學提到：「遇到敏感話題時，應該如何應對？」徐心理師建議，這時可以用反問的方式來進行回應，比如「你為什麼會對這個問題感到好奇？」或「你為什麼會想到要問這個問題？」這樣不僅可以讓對方反思問題的合宜性，也能促進雙方的交流。
隨後，徐心理師邀請學生們分享自己對活動的期望，並透過與同儕的交流，增進彼此之間的了解。活動的破冰環節中，徐心理師請同學們寫下關於自己的十件事情，並與三位同學交換，讓大家在輕鬆的氛圍中彼此熟悉，找出共同或不同的話題，進一步促進互動。整場活動中，來自不同國家的國際學生與臺灣學伴積極互動。在徐心理師的帶領下，學生們透過探索臺灣文化與價值觀，進一步了解臺灣的社會思維。徐心理師採用心理牌卡-mdash;-mdash;紅花卡，結合小組互動，讓學生們藉由卡片投射內心情感，展開深入的自我探索與對話。這不僅提供了情緒調適的技巧，也幫助學生們更好地理解不同文化的內涵。其中一項活動是請學生們挑選紅花卡來象徵他們對母國及臺灣的感受，促進大家對異國文化的觀察與交流。這樣的互動不僅是兩種文化之間的對比，更是一個促進彼此對話的契機，幫助學生們加深對彼此差異的理解與尊重。通過小組討論，學生們不僅交換了觀點，也建立了新的友誼，讓他們在這個多元文化的社群中得到豐富的學習體驗。
臺北大學致力於營造一個開放、包容的學習環境，讓每一位學生都能在此找到歸屬感與支持。國際事務處深知學生們在異文化背景下學習的挑戰，並希望透過這樣的活動，提供一個自我探索與情緒管理的平台，幫助學生們更好地應對跨文化的挑戰。這次的心理工作坊不僅為本地與國際學生提供了深入認識彼此的機會，也搭建了一個彼此互動、分享經驗的平台。期待每位參與的學生都能從活動中受益，擴展視野，並在這個多元文化的環境中成長茁壯。</description><pubDate>Sun, 20 Oct 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>[活動公告]運動貼紮課程(上肢)</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6715c27a4e66ca086677a691</link><description>說明：衛生保健組將於10月30日中午12:00~13:00辦理運動貼紮課程。
本次課程介紹貼紮操作原理、傷害機轉到應用於常見的運動傷害預防性或保護性貼紮法上；針對常見運動傷害及日常生活常使用的貼法進行教學實作，相信實作課程讓學員在運動或生活上都可加以運用喔！！
課程時間：10月30日(星期三) 12:00~13:00
課程地點：行政大樓 B1 韻律教室
*課程名額限15名，當天不提供餐點，目前尚有名額，請踴躍參加。報名期限：10/16~10/23。
報名網址：https://sea.cc.ntpu.edu.tw/pls/eval/REG_2ORDER_M2.event_list?kw=</description><pubDate>Sun, 20 Oct 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>臺北大學歡度75週年校慶</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6715b5834e66ca086677a674</link><description>臺北大學19日舉辦校慶開幕典禮，邀請校內師生、校友等共同參與，一同慶祝臺北大學創校75週年暨改制24週年！
從10月14日特色領域計畫靜態海報成果展示開始，揭開今年一系列校慶活動。開幕典禮在綜合體育館舉辦，同日也進行多項體育競賽，包括校慶路跑及定向健走、趣味競賽、新生盃男女籃球比賽和新生盃男女排球比賽。教職員工球類比賽則訂於10月26日開幕，邀集校內師長同仁在籃球、桌球和羽球賽事同場競技。
回想起40年以前的校園生活，校長李承嘉說，從行政專校時期開始，臺北大學歷經數次改制，創校已75週年，希望有更多自發性運動項目，吸引大家參與。此外，今年是他最後一次主持校慶開幕典禮，他勉勵師生們在追求真理、服務人群的校園精神下，教職員努力於教育工作，同學們投入課業學習，期待臺北大學未來的校務發展，得以蒸蒸日上。
校友總會榮譽理事長張平沼回顧臺北大學改制過程，「校名要怎麼定?新校址選在哪邊?」張平沼說，除了原本臺北校區外，還需要一塊適合的校地。在許多學長姊努力之下，最後選定三峽作為新校區，2000年改制為「國立臺北大學」。「當初臺北大學的成立，經過了很多歷程，在許多人大力支持下成立起來。」張平沼榮譽理事長告訴在場所有人，要共同愛護學校，讓臺北大學更加茁壯。
校慶開幕式由休運系同學們組成的啦啦隊熱舞表演開場，靈活的肢體擺動洋溢出青春活力，散發著熱情和朝氣。而韓研社和熱舞社的舞蹈表演，也展現出不同的熱情舞動。為表達對校慶表演團體的支持，畢業於本校地政系（現為不動產與城鄉環境學系）、獲第 22屆傑出校友的和通建設李怡寧董事長，也當場致贈同學們獎勵金。
今年園遊會移至商學院前與法商大道舉辦，各類攤位一應俱全。除了原住民道地小吃、東南亞特色美食、蛋糕、飲茶外，還有校內社團的設攤活動、義賣攤位、校友攤位，由於設攤位置離校門口不遠，除了校內師生、還有許多北大周邊居民攜家帶眷前來，形成一個熱鬧的校慶小市集。
除了校慶開幕典禮外，各院、系的慶祝活動，除了系友職涯講座、系友會會員大會，也分別邀請系友回娘家，一同緬懷過往在校學習的點點滴滴。另於10月26日在福華飯店舉辦第24屆傑出校友表揚大會，邀請校友們共同祝賀今年獲獎校友。一系列的慶祝活動，讓今年校慶更為豐富。</description><pubDate>Sun, 20 Oct 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>113-1 課業輔導員時間地點</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6712004e4e66ca086677a65e</link><description>一、為強化學生學習動機，提升課業學習效能，提供課業輔導員進行課業諮詢。
二、課業輔導員時間與地點如連結，https://reurl.cc/4devGv ，本表單將不斷持續更新資訊。
三、本課業諮詢不限修課學生，全校學生均可透過連結網址之資訊進行諮詢。
四、建議您進行課業諮詢前，先行寄信件預約!</description><pubDate>Thu, 17 Oct 2024 19:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>113年合江校區汽機車停車場建置工程說明會簡報(113年10月21日)</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6711f5cf4e66ca086677a656</link><description>詳如附件。</description><pubDate>Thu, 17 Oct 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>