<rss version="2.0" encoding="UTF-8"><channel><title>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news</link><description>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</description><author>NTPU 國立臺北大學</author><image><url>https://new.ntpu.edu.tw/assets/logo/ntpu_logo.png</url></image><language>zh_TW</language><copyright>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</copyright><item><title>【USR】韋翔醫師指導長輩穴道保健</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/662b1c4907be4b0843d5f6e8</link><description>2025年台灣將邁入超高齡社會，所謂的高齡者形象，也在逐步翻轉，老年人不只要活得健康，也應該保有不斷學習的心態，因應高齡者對閱讀的需求，臺北大學社科院USR計畫於2022年成立「閱讀健康書庫」，2023年定期開辦讀書會，由萬華醫院復健科韋翔醫師主持導讀，2024年更在美國石氏基金會（The Dynamic Foundation）的贊助支持下，持續添購最新出版的健康書籍。本年度健康讀書會第3場次於4月24日舉行，以「穴道按摩保健」為主題，總計有23位社區長者參與，並由2位長輩分享讀書心得，再由韋翔醫師現場教學，學習按壓穴道來調理自己的身體。
張小蓮分享《消除萬病的指頭按摩療法》
本書由日本自律神經免疫治療研究會出版，張小蓮介紹說，自律神經失調的起因絕大多數是壓力過大，使得交感神經過度緊張引起，進而導致睡眠障礙、心悸、暈眩、頭痛、疲倦無力、食慾不振、腹瀉或便秘、不安等等；然而，我們如果可以隨時花個幾分鐘按摩手足指尖，就能促進體內循環、活化自律神經，使交感神經與副交感神經平衡運作，讓疾病自然退散。
韋翔醫生接著則與大家分享，穴位指人體經絡線上特殊的點區部位，是中國傳統醫學在人體分佈體表的臟腑經絡循環路線中，而人體有許多的穴道，按摩穴道可以促進身體的氣血循環，達到保養身體、預防疾病的效果，甚至可以治療身體疾病。接著韋翔醫師便透過圖示與親身示範，帶領成員一一尋找與按壓合谷穴、足三里、陽陵泉穴、湧泉穴、足三里穴與三陰交穴等穴位，並一一說明按壓各個穴位的調理功效。
林芳梅介紹《揉揉手指の神奇自癒力》
作者為日本人龍村修，現職國際綜合生活瑜伽研修會主席，書中提到「手」是人類「外部腦」，所以刺激雙手，就能直接上達腦部，活化全身連結迴路；而每一個指頭都對應不同器官與系統，例如大拇指是肺經，對應呼吸系統、副交感神經、腦、第一腰椎；食指則是大腸經，對應胃、肝、胰、脾、大小腸等消化系統、第二腰椎；中指是心包經，對應心臟、血管及腎臟等循環系統、第三腰椎；無名指為三焦經，對應淋巴、循環及內分泌系統、第四腰椎；小指：心經是對應心臟及循環系統，而小腸經，則對應小腸、交感神經、第五腰椎。
書中介紹到手指瑜伽的功效包括提升免疫力、預防失智與延緩老化。林芳梅也很認同，並且笑著帶動讀書會成員一起「舉手」動起來；這更是與閱讀健康書庫創辦的理念吻合，不只是閱讀，而是達到自我培力、重點摘記、團體分享、與生活落實的方案目標（Reading, Writing, Sharing, -amp; Doing），透過支持團體一起學習健康老化，不只能夠改善自我健康，更能充實樂齡生涯及心靈。
快速認識《二十四總穴》
肚腹三里留，腰背委中求；頭項尋風池，面口合谷收。
內關心胸胃，脅肋用支溝；痠痛取阿是，筋傷陽陵搜。
虛寒補中脘，婦科三陰交；急救刺人中，脫症百會灸。
退燒宜少商，降壓用大椎；中風十宣穴，救心刺中衝。
落枕針後谿，踝傷瀉丘墟；腹瀉灸天樞，解表尋曲池。
臂舉不自如，靈骨與太白；感冒兼重咳，風門加肺俞。
廿四總穴歌，臨床如有神；時時勤練針，發心濟世人！
韋翔醫生最後則以《二十四總穴》之歌來總結，讓大家更清楚感受到身體有些病症或不舒服時，如何及時幫自己進行穴道按摩，調節經絡氣血，改善血液循環和新陳代謝，擁有更好的生活品質。
除了學習穴位按摩保健，健康更是需要好習慣來培養，並且經常強調與回顧複習。下一場次讀書會主題是「長壽養生習慣」，將於5月15日（三）舉行，歡迎大家報名參加，也借閱書籍分享你的養生秘方與實踐之道。USR「閱讀健康書庫」就位於社科院811室，開放時間為每週三、四早上9:30〜11:30，歡迎大家加入。</description><pubDate>Thu, 25 Apr 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>本校與欣泰共同舉辦校園捐血活動</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/662a1af907be4b0843d5f6a6</link><description>國立臺北大學與欣泰石油氣股份有限公司於4月25日舉行校園聯合公益捐血活動，儘管天空被厚重的雲層籠罩，但這樣的天氣並不能擋住師生們與社區民眾的熱情，展現了社會責任與永續行為的真摯精神。
臺北大學李承嘉校長於開場致詞表示，北大戮力於大學社會責任多年，USR與CSR的合作，必定能發揮更多社會影響力。這次不僅是一場公益捐血活動，更是產學合作的典範。透過捐血活動，不僅可以幫助他人，也提升了教職員生對社會責任的認識，促進了校企合作的深度與廣度。
開場邀請三峽區施玉祥區長、龍恩里黃家賢里長及龍學里周秀鳳里長一同出席，彰顯了地方對此次活動的重視與支持；施區長表示，臺北大學是三峽地區的重要教育機構，孕育許多優秀人才，而產、官、學三方的合作，能讓社會更有凝聚力。
欣泰石油氣公司莊鴻文董事長也蒞臨致詞，莊董事長表示，4月份正好為北大的永續月，和臺北大學一同舉行捐血活動是產學合作的起點，藉由此次捐血活動，盼未來能有更多機會進行交流，共同努力為社會做出貢獻。
這次捐血活動獲得師生與社區民眾的廣大迴響，成功募得逾百袋熱血，凝聚了師生們與社區民眾的熱心，展現了社會責任的意識與行動的力量，相信在這份共同的信念下，北大、欣泰和社區將攜手繼續前行，為實現永續發展的願景與推動社會責任的目標。</description><pubDate>Wed, 24 Apr 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【轉知】外交部有關我代表團赴海外參加各項國際體育或學術賽事與交流活動，須留意主辦國簽證及入境規定說明提醒事，請查照。</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/662a178a07be4b0843d5f69f</link><description>一、依據外交部113年4月15日外亞非俄字第1131700517號函辦理。
二、鑒於各國簽證規定時有變動，且申請及審理作業時程不一，外交部來函提醒規劃辦理代表團赴海外參加各項國際體育或學術賽事與交流活動時，請參考該部網站「國家與 地區」項下所載簽證及入境須知，並務必先向各主辦單位 再次確認該國入境規定，俾利儘早協調聯繫該國政府主管機關在出發前核發所有團員入境許可，以避免影響我代表團參賽權益。</description><pubDate>Wed, 24 Apr 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>卓內閣成形　6閣員出自臺北大學</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/662a094e07be4b0843d5f67e</link><description>即將於5月20日上任的賴清德準總統，近日陸續公布閣員名單，臺北大學畢業校友獲邀進入內閣，包括行政院院長卓榮泰、行政院秘書長龔明鑫、經濟部長郭智輝、法務部長鄭銘謙，加上續任原職的海委會主委管碧玲、人事行政總處人事長蘇俊榮，未來將承總統託付，共同擘劃國家政務，臺北大學同感榮耀。
即將接任行政院院長的卓榮泰，民國73年畢業於法律系，曾任臺北市議員、立法委員、總統府副秘書長、行政院秘書長。於地方與中央歷練豐富，身段柔軟，此次受賴準總統任命，組成AI行動內閣，帶領閣員開展新局。
行政院秘書長龔明鑫，民國86年畢業於經濟學研究所博士班，曾擔任國家發展委員會主任委員、行政院政務委員、經濟部政務次長等要職，獲本校第17屆傑出校友（公共服務獎），龔明鑫熟稔財經政策，對於半導體發展、世界經貿格局有深刻體認。
經濟部長郭智輝為崇越集團董事長，民國95年畢業自企管系博士班，集團經營多角化，涉足半導體、生技、光電、綠能等領域，獲本校第4屆傑出校友（企業經營獎）。來自業界的他進入內閣，成為閣員中一大亮點，未來將主掌日後臺灣經濟發展。
法務部長鄭銘謙於民國69年畢業自法律系，擔任過臺北地方檢察署署長、臺南地檢署檢察長、雲林地檢署檢察長、法務部廉政署署長、副署長、主任秘書，在檢察、廉政體系歷練完整。
海委會主委管碧玲民國68年畢業於公共行政學系、民國74年畢業於公共行政暨政策學系碩士班，任教於本校行政系，曾任高雄市政府新聞處長、高雄市政府文化局長、立法委員。獲本校第10屆傑出校友（公共服務獎）。政治歷練豐富，自2023年1月起擔任海委會主委，是臺灣首位女性海委會主委。
人事行政總處人事長蘇俊榮民國72年畢業於統計學系，歷任財政部財稅資料中心主任、行政院研究發展考核委員會副處長、人事行政總處政務副人事長。獲本校第23屆傑出校友（公共服務獎），致力於推動電子化政府服務，如綜所稅稅額試算、電子發票、差勤管理數位化等，榮獲國內外諸多重要獎項，並積極響應永續及人事服務數位化，獲2023第三屆「TSAA臺灣永續行動獎」永續發展SDG4（教育品質）金獎，是政府數位化的重要推手之一。
臺北大學以法、商領域起家，畢業校友於各領域卓然有成，更有許多人進入政府機關擔任公職，從基層文官到政務官，皆有臺北大學校友，共同為國家在政治、經濟、社會、文化等諸多領域貢獻心力。校長李承嘉認為，臺北大學培育出無數社會中堅份子，影響力深遠，畢業的校友們在各行各業克盡職責，相信未來將有更多優秀校友為國家社會服務，這也是臺北大學在培育國家人才的重要責任。</description><pubDate>Wed, 24 Apr 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>永續月專題演講 簡又新談淨零趨勢與產業脈動</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6629b65f07be4b0843d5f619</link><description>在全球永續發展成為顯學之際，大學更應該發揮教育與倡議的角色，臺北大學不僅從自身治理即實踐永續發展理念，更透過教育融入永續經濟、社會與環境精神，培養社會所需永續人才，成為永續發展教育的領導者與實踐者。因此，臺北大學自109學年度起，首度舉辦「永續月」系列活動，強化師生對「永續發展」的認知與素養，成為本校永續教育特色活動，至112學年度已邁入第四年。
每年臺北大學永續月皆以4月22日「世界地球日」起始，於5月22日「國際生物多樣性日」結束。今年於永續月的開端，4月23日邀請台灣永續能源研究基金會簡又新董事長進行專題演講「新世代的碳焦慮與轉機-mdash;國際淨零趨勢與產業脈動」。全體參與者逾150人，不僅校內師生參與，也有周遭社區民眾、在地協會組織、鄰近企業員工等多元利害關係人，表現出臺北大學永續月的影響力已跳脫校園框架，與社會產生更多連結。
臺北大學李承嘉校於開場致詞表示，簡又新董事長是台灣永續領域的先行者，於國內外推動永續倡議不遺餘力，本校早於2017年便與台灣永續能源基金會簽署合作備忘錄，推動CSR人才認證課程；再於2021年共同簽署倡議書，承諾將以實際行動健全大學治理、發揮社會影響力並落實環境永續，宣示2050年前達成校園碳中和、100%使用再生能源。簡董事長可謂為督促臺北大學逐步邁向永續淨零的重要推手，此次能再次邀請簡董事長演講，更是為全體教職員生注入一股實踐永續理念的強勁動力。
簡又新表示，「永續發展」是現在全球面臨的空前挑戰，從未有一股風潮全面影響產業、政府、教育，乃至於每個生存於地球上的人類。當大眾面對零瑯滿目的新興永續名詞，許多人都產生「碳焦慮」而手足無措。然而，台灣人值得驕傲的是，國內企業在國際諸多評比中都有卓越的表現，展現出台灣在永續浪潮中，相當有機會取得領先優勢，因此鼓勵年輕人更應主動掌握各領域的永續轉型趨勢。
為了鼓勵台灣企業實踐永續發展的行動，台灣永續能源基金會自2008年起舉辦台灣企業永續報告獎，發展至今已擴大為具有循環概念的永續加速器。從倡議出發，推動各階層的永續教育普及，鼓勵組織達成基本合規，進一步推辦比賽賦予企業榮譽感與獎勵。同時培育獎項志工評審，使每位評審都成為推廣永續的種子。當更多企業參與後，便能推動論壇或聯盟的經驗交流，亦舉辦博覽會使各界優秀的永續作為讓更多人看見。透過此一加速器的運作，目前全台企業、大學、醫院參與者的規模逐年成長，而臺北大學亦透過每年參與該些獎項，得以精益求精，不斷追求更多永續創新的學術及教學成果。
簡又新亦呼籲，永續浪潮同時衝擊教授及學生，因此過往的教學模式可能需要轉變，教師及學生都需要更積極地重新學習。而大學永續治理需要全方面的考量，包含教學與研究、環境與氣候、人與社會、行政與治理四大面向，並以跨生命週期或跨世代的概念進行思考及規劃。
臺北大學永續月系列活動即為落實永續教育的一環，透過舉辦多樣化的演講、工作坊、競賽、市集，並呼應各項聯合國永續發展目標(SDGs)，讓全校師生充分沉浸在永續發展的議題裡，大幅提升師生對永續議題的認知，更希望未來同學們可以進入社會各場域實踐永續精神與作為。期盼臺北大學不僅作為永續大學，更是孵化永續種子的教育機構。</description><pubDate>Wed, 24 Apr 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】王榮義談「邁向心理與靈性的成熟之路」</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6628d63107be4b0843d5f60b</link><description>臺北大學社科院USR計畫關注超高齡議題，負責執行子計畫的辛法春老師，持續透過課程推動世代共融與前瞻學老，她與社區長輩成立橘子讀書會，而成員在每場活動都具有參與者暨服務者的雙重身分，今（23）日邀請到現任台灣基督長老教會的王榮義牧師，以「邁向心理與靈性的成熟之路Ⅰ」為題舉行講座，共計現場有51位長輩走入校園聽課，講座即是由橘子讀書會的成員主動協助執行，他們追求健康學老的具體行動值得敬佩。
王榮義老師過去擔任馬偕醫院院牧及協談中心主任，從事心理諮詢工作已有30年，本次「邁向心理與靈性的成熟之路」為系列講座，他將帶領學員邁向完整與真實的生命旅程，儘管一開始將從恐懼出發，但透過轉化心靈的力量，就能夠抵達目的地「真我的本質-mdash;-mdash;愛」。
每個人進入成年期，許多心靈的困境與挑戰隨之而來，然而，心理和靈性並不會因為年齡的增長自動邁入成熟階段，王榮義表示我們天生就與愛、安全、接納、自由、關注、感覺的確認等情緒的需求不可分割，而健康的自我認同，奠基在這些需求的滿足之上，童年階段的需求是否被滿足就是關鍵因素。
他進一步說明，大部分的需求都有在童年階段被滿足時，我們會知道如何無條件地去愛，並且絕不容許這段關係被傷害或停滯，也能夠將信賴從別人移轉到自己身上，當別人展示信賴時，他會感受到忠誠，當別人背叛時，他也能夠處理自己的失望和沮喪。反之，當大部分的需求沒有在童年階段被滿足時，我們會創造一種情境來重演早期的傷害和拒絕，並且尋求引發及維持自我傷害的關係，而不是面對或化解，甚至利用各種藉口托詞，希望改變或勉強自己順應一些不會改變的事物。
學員此時舉手發言問道：「我的伴侶常說我愛計較，但是我跟本沒有與他計較，他一直誤解我的說法。」王榮義解釋說，這位學員的伴侶應該是講求權威的，當他受不了別人的指責，而且他最擔心自己對別人不公平，一但他被挑戰，就會習慣把責任推給別人，其實他都是重演童年的或早期的傷害。所以，「內在的孩童」是問題所在，不是孩童時期的需求未被滿足，而是成年時期這些經驗仍未被「哀悼」！那個受傷的、被背叛的孩童，仍然活在身體裡面，想要藉著哭訴他的失落及渴望，來和痛苦道別，並且從目前關係裡來自需求的壓力中解放出來。
現在的愛與傷痛，和過去息息相關，一旦我們認知到自己的狀況是一直持續的，就可以清楚地看到自身的功課，王榮義在「邁向心理與靈性的成熟之路Ⅰ」仔細分析了如果逃離愛或生活中常有的傷害時，我們將失去多少成長的機會，而失去與過去歷史的連結，也無從治療它們；下一堂課將於5月21日人文學院111教室舉行，並延續本次主題繼續探究-mdash;-mdash;如何「哀悼與放手」， 因為面對失落，悲傷是一種合宜的反應，它可以經由不同的階段進行， 一旦我們允許自己去經歷哀掉的歷程，悲傷將被深深地釋放，我們就再也不絕望了。</description><pubDate>Tue, 23 Apr 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>跨越文化界限，共享美好時刻——外國學生探索臺灣之旅</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6628ca4107be4b0843d5f5f0</link><description>為了讓外國學生深入了解臺灣當地的歷史與文化，113年4月20日，國立臺北大學國際事務處特別為本校外國學位生、交換生和國際學伴舉辦了一場文化參訪一日遊，此次活動共吸引來自韓國、越南、法國、約旦、印尼、巴基斯坦、印度等來自世界各國的40名外國學生及本校國際學伴一同參加。清晨，同學們便齊聚於三峽校區，出發前往首站：新平溪煤礦博物館。這座博物館見證了臺灣礦業的興衰，向學生展示了臺灣礦業發展的歷史軌跡。在博物館內，學生們穿戴安全帽，進入黑暗的採煤隧道，感受地底工作的真實情境。更有機會搭乘臺灣首部電氣化運煤火車，體驗當年礦工的生活。接著，隨著煤礦歷史的足跡，學生們來到了平溪老街，沿著斜坡和鐵道漫步，品嚐當地特色小吃，其中花生捲冰淇淋奇妙的口感更是受到外國學生的喜愛，讓他們感受到臺灣獨特的美食文化。之後搭乘平溪線小火車前往十分老街，這裡不僅有各式美食，更有著放天燈的傳統活動。學生們圍成圈，手持彩色的天燈，紛紛在天燈上用母語寫下美好願望與祝福，彩色的燈籠漸漸升起，畫出一幅幅溫馨的畫面，彷彿連接著每一顆心靈，燃起了無盡的希望。隨著夕陽西下，學生們來到了十分大瀑布，這片清涼的瀑布彷彿洗淨了一天的塵囂，在炎炎夏日中，清涼的瀑布令人心曠神怡，成為結束這趟旅程的完美收尾。此次文化參訪一日遊不僅讓國際學子們深入體驗了臺灣的文化與歷史，同時也和國際學伴們一起留下了難忘的回憶與美好的情感連結。相信這樣的活動將進一步促進外國學生與臺灣文化的交流，豐富校園文化多元性，為建立更加開放包容的校園環境做出了積極的貢獻。讓我們共同期待著更多的美好時刻，在跨越文化與國界的同時，攜手共創更美好的未來。</description><pubDate>Tue, 23 Apr 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>走出舒適圈-交換生的奇遇冒險</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6628b9cb07be4b0843d5f5dd</link><description>在113年4月16日中午，國際事務處舉辦了一場赴外交換同學心得分享會，邀請了七位在112-1學期赴外交換的同學分享他們在異國的點滴，這場活動吸引了近60名同學參與，為即將啟程的同學帶來更多動力和準備。一個個赴外交換的故事，讓你深入了解出國交換的準備和挑戰！
赴美國天普大學交換的王福莘同學分享交換期間感受到了校園的安全措施規畫得很完善，例如設置了校園內有設置緊急求救按鈕，並提供 Walking Escort 服務，讓同學晚間可以更安心地走回家，所有課程都可供交換生選擇，並有專屬的課程顧問可供諮詢。赴德國海爾布隆大學的黃韋綺同學則分享德國的大學校園乾淨整潔的令人印象深刻，也提供同學們在德國生活的省錢妙招，包括減少外食、避免上亞洲超市和不喝飲料、礦泉水等。
赴捷克西波西米亞大學的郭千瑜同學分享了在捷克西波西米亞大學的交換體驗，認為交換的收穫就是用最低的成本做到很多你很想做的事情，選擇去捷克的原因之一是物價便宜，且到歐洲其他地區旅遊也很方便。出國交換常常會遇到出乎意料的問題或困難，千瑜鼓勵同學要相信自己並勇敢突破，最後更用一首歌形容自己在出國交換後的心境：Stronger than I've ever been。
赴捷克布拉格生命科學大學的賴宥君同學分享了自己交換期間最大收穫是認識了很多新朋友、去冰島看了極光，也推薦同學們可以上「臺灣人在歐洲」社群找旅伴。最後，宥君建議同學們審慎思考出國交換想達成的目標（增廣見聞、精進專業等），並考量語言及經濟能力，以選擇交換的學校。在設定好目標後，就可及早規劃自己的異國交換生活。
赴法國北方高等商業學院的張睿娟同學非常推薦里爾絕佳的地理位置。里爾作為一個大學城，有著絕佳的生活機能、蓬勃的學生組織，每週都有活動可以認識國際學生。其中，里爾每週都會有2次發放食材和生活必須品給學生的活動，是個節省生活開銷的好機會。
113-2學期赴外交換申請自113年4月1日起至4月30日截止，有意申請出國交換的同學，請及早準備申請資料，開啟屬於你自己的交換旅程。
詳細申請資訊請參閱簡章。姐妹校簡介參考路徑：國際處首頁-rarr;赴外交換-rarr;出國交換-rarr;姊妹校一覽表</description><pubDate>Tue, 23 Apr 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【三峽校區圖資大樓1樓（資B1F10）賣店空間招商案】招商公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6628b8f207be4b0843d5f5dc</link><description>一、招商案號：NTP113-RS001
二、招商名稱：三峽校區圖資大樓1樓（資B1F10）賣店空間招商案
三、截止收件日：即日起至113年05月17日上午10時00分止
四、每年可支付校方之場地年使用費：本案投標廠商標價低於新臺幣5萬4,000元者為不合格標。
詳細公告內容及相關文件請至本校總務處事務組網站，校園賣店招商公告查詢
https://new.ntpu.edu.tw/oga/services/campus-store</description><pubDate>Tue, 23 Apr 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>第23屆傑出校友專訪_陳柏誠「殫精竭誠 堅持不懈」</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6628668207be4b0843d5f57d</link><description>學歷：財稅學系民國79 年度畢業國立政治大學財政研究所碩士
現職：財政部國庫署署長
113年4月1日陳達新副校長、校友總會蔡江城秘書長及財政學系林翠芳主任帶領校友中心專訪團隊前往財政部國庫署，專訪第23屆傑出校友「公共服務獎」得主-mdash;陳柏誠學長。陳學長畢業於本校財稅學系，後又於國立政治大學攻讀財政碩士學位，隨後進入財政部自基層開始服務，曾任職於賦稅署、國庫署，及擔任財政部南區國稅局副局長、臺南市政府財政稅務局局長、財政部高雄國稅局局長等職，參與過許多重大稅制改革，並督導臺南市成為南部第一個推動囤房稅的縣市，且積極落實開源節流計畫，為臺南市政府減債210億元，於財稅領域有著豐富的經驗，今年更因其多年來的積累及執行經驗，升任國庫署署長，協助開創中央財政永續新局。
「小時候的經濟狀況讓我嚮往安定的生活」陳學長幼時家中赤貧，但經濟上的拮据並沒有限制他的思想，反而促使他立志要出人頭地，考取中興大學農業經濟學系，為了求學往返台北台中兩地的時光，讓他重新思考自己的人生，偶聞財稅人員的職場風光，及了解本校為培養公務人員的搖籃，於大二時轉入財稅系就讀。「老師不論是在財稅、經濟或會計領域，教學內容及傳授技巧都非常厲害且表達邏輯清楚」回憶大學的求學時光，學長表示因為教授紮實的教學模式，讓轉換跑道的他能順利的銜接，並快速融入同屆同學，甚至於大三時擔任班代，與同儕及學長姐間的緊密連結，也讓自小喜歡與手足合作，樂於與人合作、分享的他尋找到了歸屬感。
「大學時期利用課餘時間，多辦活動聯誼感情是很好的」回想當年，學長分享過去校園雖小，但同學間的關係卻因為豐富的課外活動關係非常緊密，每晚都有活動，如夜遊、舞會、歌唱比賽、社團等。除如兄弟姊妹般的同窗情誼外，學長姐也給予他許多啟發，於商業濃厚的街區求學，課間茶餘飯後的話題離不開金融投資，不少人也為於專業領域發展而選擇深造，使他感受到若不再深造，如何讓自己於公務機關出類拔萃？因此以學長姐作為典範，決心挑戰當時台灣財稅領域唯一的研究所，並順利錄取，於研究所畢業後隨即通過高考進入台北市稅捐稽徵處服務。「臺北大學深富底蘊的研究能量、師生間不藏私的傳承及優質學風，紮紮實實把我送進另一所高等優質學府。」
「心裡要打定主意，才有辦法在公職這條路上，堅定且努力地前行」10多年的公職生涯，學長以吃苦當吃補的水牛精神，自財政部基層做起，歷經賦稅署財產稅組、所得稅組及國庫署債務管理組，參與過許多重大稅制改革案，建構合理稅制，維護租稅公平，穩健國家財政。107年自中央轉任臺南市政府財政稅務局局長，短短的五年便創下推動制定囤房稅及為市政府大幅減債等事蹟，於112年再次轉任財政部高雄國稅局局長，從基層到高層、中央到地方，學長完備的公職經驗，讓他於今年(113年)回到中央，擔任財政部國庫署署長，與同仁攜手維持國家財政穩健，以帶來更多政府建設。
「你接觸過的人都可能會是你未來的貴人」學長也以自身過去的求學經驗勉勵學弟妹，多與同儕及師長交流，與眾人保持良好的關係，不僅未來可能會因此收穫助力，也能以他們於生活及職場的表現作為典範，推動自己不斷進步。「有一個遠大的目標跟願景是非常重要的」最後，學長也提醒同學利用在學時光尋找人生方向，明確的目標會促使人更加妥善地利用身邊資源，並在成長的過程中勇於接受磨練，橫逆挫折，堅持到底，所有苦痛都將成為發光發熱的機會！</description><pubDate>Tue, 23 Apr 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>公行系EMPA師生首赴新加坡國立大學李光耀學院、南洋理工大學進行學術參訪座談</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66261dfd07be4b0843d5f4f4</link><description>本校公行系碩士在職專班 (EMPA) 師生共計25人，由系主任羅至美率領，於4月6日至10日，赴新加坡國立大學 (National University of Singapore, NUS) 李光耀公共政策學院、南洋理工大學社會科學院 (Nanyang Technological University, NTU)等新加坡知名學府，進行五天的學術參訪與座談交流，這也是本校首次與李光耀公共政策學院建立雙邊的學術交流活動。
李光耀公共政策學院（Lee Kuan Yew School of Public Policy，簡稱LKY School）的前身是新加坡國立大學與美國哈佛大學甘迺迪政府學院於1992年共同創辦的公共政策碩士課程，為亞洲排名第一、全球最為知名之公共政策學院之一。新加坡國立大學與南洋理工大學分別為新加坡排名第一、第二之最高學府，在2024年QS世界大學排名中，NUS與NTU分別名列全球第8名與第26名，兩校均為亞洲最為知名的高等學府之一。
李光耀學院因其高度的國際學術聲望，常年來收到來自全球各界提出參訪之要求，該學院在一般情況下並不輕易邀請與接待國外學術參訪團。公行系師生首度造訪該院係受到該院M. Ramesh教授之邀請。Ramesh教授為國際公共政策學會（International Public Policy Association, IPPA）理事長，亦為聯合國教科文組織（UNESCO）亞洲社會政策計畫項目之講座教授。當日座談會由Ramesh教授主持，該院的助理院長吳木巒副教授、EMPA班會長Ethan Yongsen Ong等人共同接待，三人分別從實務與研究面，分享新加坡政府的治理經驗。三位講者認為，新加坡優異的政府治理來自競爭型的工作環境、重視細節的執行，以及 -lsquo;get things right-rsquo;的責任感與使命感，新加坡的高薪政策確實可以吸收優秀人才進入政府體系，但光有高薪並不足以保證成效必定優良，無形的服務動機與工作激勵同樣重要。為把握此一難得的機會，公行系學生事先準備問題提問，全程以英語進行座談。
公行系師生亦同時受邀赴南洋理工大學社會科學院參訪，由該院的陳重安副教授與其博士生周沁柔共同接待。兩位講者以非新加坡籍的第三者觀點，對新加坡爭取全球大學排名、雙語政策、設置賭場、組屋推動等政策議題，以及流浪漢、生育率低等社會現象，提出觀察與學術觀點，使得公行系師生對新加坡政府治理所發生的社會影響有更具體、立體的認知。
公行系主任羅至美教授表示，在LKY與NTU兩校的學術參訪提供師生們對新加坡政府治理模式有一全觀性、對照性的認識與瞭解，能清楚地理解到新加坡政府治理為何優越，以及此一優越是以何種代價、何種成本所達致。兩校的學術參訪與交流是相當難得的經驗，對參訪的師生都產生深刻的思考激盪與思維衝擊。
公行系師生亦在新加坡駐台代表處的協助下，造訪新加坡永續展覽館、城市規劃館、濱海灣堤壩等都市建設，瞭解新加坡的水資源管理與填海造地的城市發展軌跡。參訪團共計有9位教師、15名EMPA學生、1名助教共計25人參與此次的國際學術交流。藉由此次交流，公行系亦與LKY、NTU教授們探討雙方進一步合作的可能與機會。</description><pubDate>Mon, 22 Apr 2024 21:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【轉知】教育部大專校院「多吃纖維或蔬果」教學資源徵選活動之得獎作品</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66278b3007be4b0843d5f569</link><description>為豐富大專校院健康體位之教學資源，教育部委託財團法人董氏基金會辦理「大專校院『多吃纖維或蔬果』教學資源徵選活動」之得獎作品 (網頁連結 )，供各大專校院教學資源運用。
得獎作品如下：
特優-今天吃蔬菜了嗎(動畫).mp4
優等-百膳纖維先(懶人包).pdf
佳作-膳食纖維達人(微電影).mp4
佳作-膳食有益碗美主義(動畫).mp4
佳作-你今天纖了嗎(海報).pdf</description><pubDate>Mon, 22 Apr 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【轉知】衛生福利部「餐飲衛生管理分級評核制度」</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66275ea007be4b0843d5f551</link><description>一、教育部轉知衛生福利部「餐飲衛生管理分級評核制度」，鼓勵師生前往張貼有「優」或「良」標章之店家用餐。
二、有關「餐飲衛生管理分級評核認證」相關資訊，可至衛生福利部食品藥物管理署官網首頁(http://www.fda.gov.tw/TC/index.aspx)-gt;業務專區＞食品＞餐飲衛生-gt;7.餐飲衛生管理分級評核制度(https://www.fda.gov.tw/TC/site.aspx?sid=2305-amp;r=520798312)。
三、相關資訊，請見附件函文及「112年度餐飲衛生管理分級評核通過業者清冊」1份。</description><pubDate>Mon, 22 Apr 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>通識飛鳶博雅講座 連玉如談情緒壓力</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6627531507be4b0843d5f544</link><description>通識月飛鳶博雅講座大型場次第三場「穿過情緒，領取祝福」邀請到曾經任職於臺灣大學學生心理輔導中心的連玉如臨床心理師蒞臨本校，與與會的老師以及同學們，分享以及探索情緒的形成，與學習如何與壓力共處。
講座一開始，連玉如從日常生活的角度出發，詢問在場與會者是否曾遭遇過挫折之經驗，並說道「人格成長本就需要挫折，就算沒有遇到，我們也會去尋找挫折」。因此，連心理師建議我們在日常生活中，不用一昧地否定挫折的存在。因為當我們遭受挫折，遇到情緒困擾之時，「情緒」實為一種老天所給予我們的祝福。因為在情緒中，我們得以有力量反擊，因為在情緒中，我們得以力求生存，因為在情緒中，我們得以看見自己。
接著，連心理師請與會者參考手中之講義，引導大家覺察自身情緒來由，與目前身心之狀況。在生活中，往往我們所感受到的情緒、壓力，有很高的機率是因我們將自身困在過去，進而導致一連串的（情緒）懊悔與挫折。同時，我們也往往會因擔心未來，所以焦慮、不安。這些因我們困在過去與揣測未來的種種情緒，實都會加速日常生活中壓力症候群之出現。儘管如此，如何覺察情緒與辨識自我，仍是我們生活中所需面對的重要課題。
人的行為非常多元，情緒也相當複雜。生活中，當我們出現負面情緒之時，往往我們的內在與外在都能反映心理之健康狀態。連玉如亦請與會的大家仔細想想，日常生活中的我們，有哪些時候「想法」會較鑽牛角尖？有哪些時候「情緒」會變得較不可控制，導致身旁的人難以忍受或靠近？又或者，有哪些時候日常生活的慣常「行為」（如睡眠、飲食等），悄然出現改變？透過這些日常生活中的想法、情緒以及行為的改變和發現，往往是我們覺察、評估或探索「壓力」是否來襲的要件。而此一覺察、評估或探索壓力來由的過程，實際上也是我們在進行反思、辨識以及理解自我之狀態。
生活中的「憂鬱」是基本情緒，連心理師強調著。進一步，連老師也運用電影《腦筋急轉彎》舉例，帶領與會師生一起探索，生活中該如何處理「憂鬱」及其所帶來的問題，以及在這過程中，我們要如何沉靜下來、尋找安全感、復原再重新出發。「忠於自己，為自己表達需求，事實上是一種肯定自我，以及自我肯定的表現」連老師鼓勵大家。同時，最後我們一定要記得謝謝自己，「感謝每一天的努力，讓自己變得更好的自己」。
而關於如何接納情緒，連玉如建議大家可以從日常生活活化「理性腦」開始，遇到問題先冷靜，釐清情緒為何？因為往往影響情緒和行為的是想法，而非事件本身。在我們日復一日的生活過程中，難免都會遇到不如意之事，因此在日常生活中，如何好好釋放壓力，脫離深淵，實是需要我們一起努力學習與面對。同時，連老師亦說，在這過程中，「求助」是勇敢的表現，「它」會讓我們的靈魂找到了陪伴，找到了支持，同時也擁抱了安全和温暖。因此，保養自己的社會連結系統非常重要。
最後，連心理師也請大家換位思考，以陪伴者之角度，講述在安定情緒時，陪伴與同理心的重要。她說在陪伴與同理心的路上，我們每個人都有自身所需面對的課題，而「陪伴」是我們在人生旅途中，與我們所關懷／心的人，一起走一段路，走進心靈深處去探險，但絶非是去承擔他人的困境，肩負走出幽谷的責任。這就像在《排球少年》中，影山與日向相互對彼此說，「只要有我在，你就是最強的！」般的相互支持與相挺。
本學期飛鳶博雅講座大型場次，後續亦邀請明月堂第三代傳人周恆儀、臺灣正念學學會常務理事暨正念療育資深督導師羅耀明、甘樂文創志業執行長林峻丞等人，分享其如何在紛亂的世界中，擁抱自身，並也投身自己所愛，關懷他人。</description><pubDate>Mon, 22 Apr 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【112-2】程式設計相關證照之認證，受理申請至5/24止</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6626160607be4b0843d5f4e4</link><description>1.法規依據：
「臺北大學程式設計相關證照一覽表」業經112年12月27日程式設計相關課程審議會議修正通過。
2.認證申請流程暨相關規定說明：
適用對象：日間部學士班學生。
本學期申請期限：請於113/5/24(五)前向課務組提出申請。
申請流程：填妥本校「程式設計相關證照_認證申請表」後，併同證明文件正本，遞交至所屬學系提出認證申請；系所核章後，續送交教務處課務組彙整後，提送「程式設計相關課程審議會議」審核。（證照正本待經會議審議通過後歸還學生）</description><pubDate>Sun, 21 Apr 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【轉知】教育部「海外人才經驗分享及國際連結(TaiwanGPS)」計畫113-114年活動辦理期程</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66260c4407be4b0843d5f4d5</link><description>一、為提供青年學子出國留遊學資訊及教育部多元獎補助措施，教育部本年度委請財團法人商業發展研究院辦理「海外人才經驗分享及國際連結(TaiwanGPS)」計畫，將舉辦14場次留遊學宣導說明會與海外優秀人才分享會，邀請學人分享海外留遊學準備及國外學習經驗，並提供留遊學相關注意事項。二、本年度活動訊息將公布於TaiwanGPS官網 (https://twgps.moe.edu.tw/)，歡迎同學們踴躍報名參加。本案亦歡迎學生加入TaiwanGPS會員，可透過本計畫定期發送之電子報獲取教育部各項獎學金申請及最新留遊學資訊，協助學生出國留遊學準備。</description><pubDate>Sun, 21 Apr 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>