<rss version="2.0" encoding="UTF-8"><channel><title>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news</link><description>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</description><author>NTPU 國立臺北大學</author><image><url>https://new.ntpu.edu.tw/assets/logo/ntpu_logo.png</url></image><language>zh_TW</language><copyright>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</copyright><item><title>【徵才】資訊中心誠徵程式設計師</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/62c2bbbf836cf05bcfa9bf05</link><description>一、工作內容：
為持續推動本校資訊化任務，遴聘三名具資訊專長之程式設計師，協助資訊中心開發、維護及管理校務資訊系統。
二、工作說明：
我們是一個開發團隊，主要開發校務資訊系統，目前引進新一代低代碼的Web開發工具Oracle APEX，需要招募新的工作夥伴，來一同完成。
Oracle APEX開發工具平台，國內使用的人很少，國外很熱門，在大學端工作的好處，可以嘗試很多不同的軟體，引進此開發平台，國內算是少數。若學有所成，對未來也是一個很好的投資，有興趣者，歡迎加入團隊。
Oracle APEX 介紹說明
三、應徵資格：
具學士學位(含)以上，非在學學生身份者。
應屆畢業生可，需於到職日前取得畢業證書。
非資訊相關科系對程式開發有興趣者亦可。
熟悉JS/CSS/HTML5等前端開發工具使用。
具備程式與資料庫開發經驗尤佳。
擁有自我學習與解決問題之熱忱，能與團隊溝通良好合作。
四、工作地點、待遇及內容：
工作地點：三峽校區(新北市三峽區大學路151號)，視情況需至臺北校區或外地出差。
工作待遇：(1).學士級：薪資 $38,136 起(2).碩士級：薪資 $44,674 起依「國立臺北大學資訊中心專業技術人員報酬標準表」辦理(附件1)
資訊加給：111年度起增設獎勵制度，依工作表現及績效，經員額管控委員會審議後，每月核發2,000~12,000不等之資訊加給。
五、應徵方式：
採書面郵寄報名，請備妥下列文件，依序排列合併裝訂為一份。請於 111年07月17日(日)前(郵戳為憑)，限時掛號郵寄至：23741新北市三峽區大學路 151 號資訊中心 收 (信封上請註明「應徵程式設計師」，逾期或證件不全者，不予受理亦不退件)。
履歷表(附件2或於資訊中心網頁下載，以A4紙張列印)。
最高學歷證書影本（外國學歷需經教育部驗證許可）。
在校成績單(請附最高學歷成績單)。
身分證正反面影本(請於影本上註明僅供本次應徵使用)。
其他可反映個人工作能力及有助於審查的資料(如：專案作品、資訊專業證照、獲獎紀錄或著作等佐證資料影本)。
個人資料提供同意書（附件3或於資訊中心網頁下載，以A4紙張列印)。
六、其他：
初審合格者由本中心擇優通知甄審方式、時間及地點等相關事宜，未獲通知參加甄審者恕不退件或函復。
本職缺視成績得增列備取，候補期間自甄選結果確定之翌日起算三個月內有效（含正取人員報到後未通過試用或於三個月內離職者）。
依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：(1). 犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。(2). 經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。(3). 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。(4). 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。(5). 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。(6). 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。</description><pubDate>Mon, 04 Jul 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>111學年度學士班新生申請「語文通識-大學英語文課程」 抵免或免修注意事項</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/62c2ad99836cf05bcfa9bf02</link><description>本校111學年度新生欲辦理「語文通識-大學英語文課程」抵免或免修者，請詳閱以下申請注意事項1. 本校日間部學士班新生持校外英語檢定成績符合抵免或免修條件之一者，填寫申請書，並連同有效期限在三年以內之英檢證明文件於111年9月15日前辦理。
2.應備文件：(1) 達抵免條件者填寫申請書連同有效期限在三年以內之英檢證明文件(正本)直接向語言中心(人文大樓3樓08室)提出申請，經核准抵免「語文通識-大學英語文」之學生，將採計4學分為畢業學分。(2) 達免修條件者填寫申請書並至所屬學系核章後連同有效期限在三年以內之英檢證明文件(正本)，再向教務處語言中心(人文大樓3樓08室)提出免修申請。經核准免修「語文通識-大學英文」之學生，因畢業總學分數維持不變，應由各學系自行規定加修系內或系外共4學分之課程，並將其採計為畢業學分，以補足各學系畢業應修學分數之要求。
3.辦理時間：限於申請者入學當學年且為本中心規定之時間內完成申請。【不接受線上及郵寄申請】111-1學期：自公告日起至111年9月15日111-2學期：112年2月21日至112年3月2日止已分班之同學欲於111-2學期辦理抵免或免修自112年2月21日至112年3月2日止(上學期已申請之同學，下學期無須再申請)，逾期則不予受理。下學期辦理「免修」之學生，上學期所修習之「大學英文」課程，其學分不列入畢業學分內，仍需依所屬學系規定補足4學分之課程。
4.已持校外英檢證明辦理通過抵免(但不包含持大學指考成績者)或免修之學生，無須再辦理外語能力指標檢核認證及不得於事後要求取消資格。
5.因「語文通識-大學英語文課程」免修後之學分由各學系自行規定加修系內或系外4學分之課程，系統無法判別同學用哪一門課程作為抵修，此外註冊組審核畢業學分時程為四年級下學期且用成績單審核，因此系統上「外文/外語聽講練習」的紅色旗子是會一直存在的。若同學不確定是否已達到畢業學分要求，本中心建議同學向所屬學系助教詢問會比較清楚。
註：1. 以上辦法均不適用於本校應用外語學系學生，其相關辦法由應用外語系另定之。2. 申請書下載：https://lc.ntpu.edu.tw/web/download/download.jsp3. 辦理時間：每週一至五上午09:00-下午16:00。暑假期間建議欲親自到校辦理的同學可提前先來電洽詢02-86741111分機66477-664814. 不管以何種方式申請審核，若資料準備或填寫不齊全，恕本中心不予辦理。
附件：
1.申請表
2.大學英語文課程抵免及免修辦法</description><pubDate>Sun, 03 Jul 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>國立臺北大學電機工程學系徵聘 「專任教師及約聘教學人員」公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/62c27df9836cf05bcfa9bf01</link><description>國立臺北大學電機工程學系徵聘「專任教師及約聘教學人員」公告
收件截止日：即日起 至 111年8月31日(星期三)1、 徵聘職級：(1) 專任助理教授(含)以上教師2名。(2) 約聘教學人員助理教授(含)以上教師1名。2、 資格條件：(1) 具國內外電機或資訊工程相關領域博士學位或是預計在112年2月1日之前可獲得博士學位者。(2) 具英語授課能力。3、 應具專長：(1) 晶片設計與製造。(2) 電腦工程。(3) 系統工程。4、 應徵資料：(1) 專任教師或約聘教學人員應徵人員資料簡表（一式五份，請至本系網頁最新公告下載）。(2) 詳細履歷資料。(3) 學經歷證件影本，應屆畢業者需附大學及研究所成績單（如係外國學、經歷者，須經由駐外單位認證證明。另附國外修業情形一覽表(本校人事室網頁下載)及內政部入出國及移民署證明之個人出入境紀錄。如係外國學歷，請附經駐外單位驗證之國外學歷歷年成績證明影本；如有應屆畢業尚未取得學位證書之情形，須於本校審議前提出臨時學位證明並經驗證，並於報到前取得學位證書。(4) 著作目錄及執行研究計畫目錄。(5) 近五年內最具代表性之著作全文影本，至多5篇。(6) 詳細可開授之課程教學大綱。(7) 必修科目教學授課確認表(請至本系網頁最新公告下載)。(8) 未來之研究計畫構想書。(9) 推薦信函二封。(10) 其他有助審查之文件，如獎項或專利等。5、 收件截止日：即日起至111年8月31日(星期三)前(以郵戳為憑)檢附有關資料文件郵寄至：「23741新北市三峽區大學路151號國立臺北大學人事室收」【請註明電機工程學系、應徵職稱(專任教師或約聘教學人員)及應徵者姓名】。聯絡電話：02-86741111#68882、E-mail：yhchang@mail.ntpu.edu.tw。6、 擬起聘日期：112年2月1日起聘。7、 備註：(1) 專任教師與約聘教學人員，可兩案併行申請共同郵寄，唯申請資料簡表應分開兩件填寫。(2) 應徵經初審資格符合者，由本系擇優通知到校參加面試，預定約談時間為111年9月，詳細時間另行以電子郵件通知，請留意信件；若應徵者未具有大專合格教師證書，經初審、面試通過，先送外審通過後，方得提報本校教師評審委員會。經錄取者後續以電子郵件通知，並請配合提供相關聘用資料。(3) 如需退件，請隨件同時檢附80元回郵信封，未檢附者，恕不退件。(4) 本校訂有《獎勵新聘特殊優秀人才辦法》，新聘專任教師符合資格者可申請獎勵，每月
獎勵額度教授以不低於35,000元、副教授以不低於30,000元、助理教授以不低於25,000元為原則，最長核給6學期。</description><pubDate>Sun, 03 Jul 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【公告】社科院第九任院長當選人</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/62c25a20836cf05bcfa9befd</link><description>恭賀社會學系張恒豪教授當選為本院第九任院長，任期自111年8月1日至114年7月31日止。
依據本院院長同意權投票暨111年6月30日奉校長簽准結果辦理(文號1112400203)。</description><pubDate>Sun, 03 Jul 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title><八百少年的勳章>2022年少年矯正教育夏季線上論壇</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/62bff881836cf05bcfa9befc</link><description>＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝報名截止日期及網址：即日起至07月13日（週三）18:00止
https://forms.gle/hHfXUmm4Na8ivGGZ6
＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝
-lt;八百少年的勳章-gt;2022年少年矯正教育夏季線上論壇
一端，媒體爭相報導多次考上醫學院學生或「學霸」相關新聞，人人稱羨。另一端，每年約800名可能有多次退學、轉學、中離、中輟、失學經驗，最後因觸法進入少年矯正學校的學生，共鳴有限。同情很短暫，光是人道主義無以為繼。回到這些學生入學的學校教育現場，補強與重構課程結構，落實教學，出校前能獲取學習成就勳章，反倒尚有一絲重返社會之期待可能性。我國四所少年矯正學校，收容年齡未滿21歲之觸法學生，少年矯正學校特色，兼具中等教育、司法收容、準備重返社會之目的。四所學校其中三校，約30-50%學生出校後，會轉銜一般學校，持續就讀，另一所幾乎所有學生出校後，都會準備重返社會，進入社會生活。因此，同為「少年矯正學校」，仍有校間、學生罪質之若干差異。少年進入矯正學校，其定位若被視為「一般學校或特殊教育」，課程可以依照108年課程大綱為根據，比照中等教育、特殊教育或實驗教育等模式，發展適合學生學習程度與評量方法之課程及教學。但因少年矯正學校同時也具有司法收容之目的，學生出入校時間不定、每學期學生數不定、學齡不同、學程不同（國小、國中、高中職均有）、停留時間不同、無寒暑假、採強制住宿制、自由進出學校受到限制、校外資源進入學校需考量戒護安全等特性，在課程及教學實施上，無法完全比照一般學校，也難以完全適用108年課程大綱內容，因此，少年矯正教育課程與教學需另行設計。雖然多年來，四校已經有先備實務經驗或主題課程，但缺乏互動與共好之交流平台。本系列論壇期待開啟平台，讓四校教育工作者、矯正工作者、研究者、關心此議題社會各界公平開放的參與。我們的使命是，學生出校時，少年矯正學校必須要把學習成就的勳章，交到他們手上，且不達使命，誓不放棄。-------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------lt;第一回 -gt; 2022年07月16日（週六）10:00-10:10 主持人：國立臺北大學犯罪學研究所周愫嫻特聘教授10:10-10:40 引言人：少年矯正教育課程架構之設計-----明陽中學涂志宏校長10:40-10:55 與談人：誠正中學陳宏義校長10:55-11:10 與談人：姚清輝校長（誠正中學前校長）11:10-11:25 與談人：台灣大學法律學院李茂生特聘教授11:30-12:00 線上Q -amp; A午眠
入暑，第二回，再相會-lt;第二回-gt; 2022年07月23日（週六）10:00-10:10 主持人：法務部陳明堂次長10:10-10:40 引言人：少年矯正教育教什麼?------誠正中學陳宏義校長10:40-10:55 與談人：敦品中學郭宗裕校長10:55-11:10 與談人：教育部新課綱專辦規劃委員林清泉教授11:10-11:25 與談人：臺灣師範大學工業教育學系陳信正教授11:30-12:00 線上Q -amp; A午眠
溽暑，第三回，再相會-lt;第三回-gt; 2022年7月30日（週六）10:00-10:10 主持人：國立臺北大學犯罪學研究所林育聖所長10:10-10:40 引言人：少年矯正學校主題式教學設計示範------明陽中學教師（待確認）10:40-10:55 與談人：明陽中學涂志宏校長10:55-11:10 與談人：勵志中學林家如校長11:10-11:25 與談人：中正大學犯罪防治系楊士隆特聘教授11:30-12:00 線上Q -amp; A午眠
盛暑，未完待續，下季再會------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------主辦單位：國立臺北大學犯罪學研究所活動日期：2022年07月16日、23日、30日（每週六）上午10:00-12:00報名截止日期及網址：即日起至07月13日（週三）18:00止會議線上連結：活動前一日寄送報名者線上會議Cisco_Webex_Meetings連結論壇主持人：周愫嫻教授聯絡人：陳志瑋助理聯絡EMAIL: konradchen79@gmail.com</description><pubDate>Fri, 01 Jul 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>電機工程學系誠徵2名專任教師及1名約聘教學人員公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/62bfed65836cf05bcfa9befb</link><description>收件截止日：即日起 至 111年8月31日(星期三)
一、徵聘職級：
(一)專任助理教授(含)以上教師2名。
(二)約聘教學人員助理教授(含)以上教師1名。
二、資格條件：
(一)具國內外電機或資訊工程相關領域博士學位或是預計在112年2月1日之前可獲得博士學位者。
(二)具英語授課能力。
三、應具專長：
(一)晶片設計與製造。
(二)電腦工程。
(三)系統工程。
四、應徵資料：
(一)專任教師或約聘教學人員應徵人員資料簡表（一式五份，請至本系網頁最新公告下載）。
(二)詳細履歷資料。
(三)學經歷證件影本，應屆畢業者需附大學及研究所成績單（如係外國學、經歷者，須經由駐外單位認證證明。另附國外修業情形一覽表(本校人事室網頁下載)及內政部入出國及移民署證明之個人出入境紀錄。如係外國學歷，請附經駐外單位驗證之國外學歷歷年成績證明影本；如有應屆畢業尚未取得學位證書之情形，須於本校審議前提出臨時學位證明並經驗證，並於報到前取得學位證書。
(四)著作目錄及執行研究計畫目錄。
(五)近五年內最具代表性之著作全文影本，至多5篇。
(六)詳細可開授之課程教學大綱。
(七)必修科目教學授課確認表(請至本系網頁最新公告下載)。
(八)未來之研究計畫構想書。
(九)推薦信函二封。
(十)其他有助審查之文件，如獎項或專利等。
五、收件截止日：即日起至111年8月31日(星期三)前(以郵戳為憑)檢附有關資料文件郵寄至：「23741新北市三峽區大學路151號國立臺北大學人事室收」【請註明電機工程學系、應徵職稱(專任教師或約聘教學人員)及應徵者姓名】。聯絡電話：02-86741111#68882、E-mail：yhchang@mail.ntpu.edu.tw。
六、擬起聘日期：112年2月1日起聘。
七、備註：
(一)專任教師與約聘教學人員，可兩案併行申請共同郵寄，唯申請資料簡表應分開兩件填寫。
(二)應徵經初審資格符合者，由本系擇優通知到校參加面試，預定約談時間為111年9月，詳細時間另行以電子郵件通知，請留意信件；若應徵者未具有大專合格教師證書，經初審、面試通過，先送外審通過後，方得提報本校教師評審委員會。經錄取者後續以電子郵件通知，並請配合提供相關聘用資料。
(三)如需退件，請隨件同時檢附80元回郵信封，未檢附者，恕不退件。
(四)本校訂有《獎勵新聘特殊優秀人才辦法》，新聘專任教師符合資格者可申請獎勵，每月獎勵額度教授以不低於35,000元、副教授以不低於30,000元、助理教授以不低於25,000元為原則，最長核給6學期。</description><pubDate>Fri, 01 Jul 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>公告本校111學年度現役軍人營區碩士在職專班招生簡章</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/62bebc07836cf05bcfa9befa</link><description>公告本校111學年度現役軍人營區碩士在職專班招生簡章111學年度現役軍人營區碩士在職專班招生相關日程如下：一、簡章公告上網：111年7月1日(五) 於本校招生資訊網站公告，不發售簡章，請考生自行上網下載簡章。二、報名時間：111年7月20日(三)上午9時起至111年8月8日(一)下午4時止。報名方式：一律採網路報名。繳費日期：111年7月20日(三)上午9時起至111年8月8日(一)下午5時止。(企業管理學系「 經營管理策略組 (國防大學指參組 )」全額公費補助，免繳報名費)三、預定放榜日期：111年8月30日(二) 下午4時後四、正取生報到時間:111年9月2日(五) 至111年9月3日(六)請考生詳閱簡章內容，並隨時上網瀏覽相關招生訊息。報名洽詢時間：星期一至四上午9:00至下午4:00報名服務電話：企業管理學系，朱小姐(02-86741111#66557)；國際財務金融碩士在職專班，廖小姐(02-86741111#66314)</description><pubDate>Fri, 01 Jul 2022 09:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>本校111學年度學士後多元專長培力方案得進入第二階段面試名單公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/62be8fd3836cf05bcfa9bec7</link><description>本校111學年度學士後多元專長培力方案得進入第二階段面試名單詳如下方各學系連結，請考生點入連結下載名單後觀看。面試注意事項防疫相關措施：1. 因應新型冠狀肺炎防疫措施，111年7月1日後(即本校學士後多元專長培力方案各招生學系面試時間公布後)非因不可抗力因素而滯留境外無法返臺或導致確診、居家隔離、居家檢疫、自主健康管理就醫採檢尚未接獲檢驗結果之個案，無法參與面試者，視同缺考且不予退費。(因不可抗力因素而導致確診、居家隔離、居家檢疫、自主健康管理就醫採檢尚未接獲檢驗結果之個案，無法參與面試者，提出相關證明文件仍可退費。)2.為防範群聚導致疫情擴大、維護校園師生安全，面試當日建議考生親友不要陪考。如仍須陪考，須配合本系各項防疫管制安排。3.進入本校教學大樓時考生請攜帶准考證(列印准考證請按此)、配戴口罩，遵守現場工作人員指示，配合量體溫等防疫措施。4. 考生為得參加面試考生，如因疫情列為居家隔離、居家檢疫、自主健康管理就醫採檢尚未接獲檢驗結果之個案、尚未痊癒或尚未解除隔離之確診者：(1)考生因此決定不參與面試，檢具證明（a）居家隔離或居家檢疫通知書影本或（b）由移民署核發之出入國日期證明書、電子機票或含臺灣出境章與入境國家之入境章之護照影本（c）簡章附表三報名費用退費申請表後予以退費（1400元）。(2)倘考生仍希望參與面試，應至遲於面試前三天檢具相關證明文件(居家隔離通知書、居家檢疫通知書、自主健康管理通知單+醫院開立之證明書、確診通知書)，主動以電子郵件告知(註記：准考證號碼、考生姓名及上述何種狀況、影響期間)並傳送相關證明給報考學系，並配合學系所採取之應變措施，無法配合者視為不參與面試，仍可檢具上述證明後予以退費。(3)倘因前開原因而未參加面試但未提供相關證明，將以「缺考」論處。(4)以上退費申請皆應於面試結束後一週內前郵寄完成申請，逾期不予受理。5.面試當天倘發現考生突然有發燒或呼吸道症狀者，應配合學系各項防疫措施安排。6.本校或各學系因應疫情發展若有相對應之最新說明或措施將隨時公告於本校招生資訊網及各學系網頁，請考生近期務必密切關注相關訊息佈達。7.各系之調整應變方式將另行公告於各系所網頁。8.前開參與面試考生之書面審查、面試佔總成績比例仍依本簡章系所分則之設定。-darr;-darr;-darr;各學系面試時間地點及名單,請點選下方連結後進入觀看-darr;-darr;-darr;法律學系通過第一階段書面審查，得進入第二階段面試者名單面試時間:111年7月8日(星期五)報到地點: 本校台北民生校區教學大樓9樓試場區（台北市中山區民生東路三段67號）聯絡方式: 若有任何疑問，請來信寄至 yupei@gm.ntpu.edu.tw，陳瑜霈助教第一階段書面審查成績複查未通過第一階段書面審查之考生表示書面審查成績未達到各學系學程審查標準，不得參加第二階段面試。法律學系申請第一階段書面審查成績複查時間:111年7月5日以前。申請程序:1.一律填寫「第一階段書審成績複查申請表」(簡章附表四)，並檢附成績複查費之郵政匯票、貼足限時掛號郵資之回郵信封一只(請填妥收件人姓名、郵遞區號、地址)，以限時掛號郵寄(郵戳為憑)至本校進修教育組。2.複查費用:新台幣30元整（請購買郵政匯票，受款人為「國立臺北大學」，郵局另收取匯票手續費），親自送件或郵寄申請（以郵戳為憑），逾期概不受理。3.申請複查以乙次為限，複查以成績是否加總有誤、漏閱、登錄錯誤為範圍，考生不得要求重新面試、資料重審、調閱、影印試卷或其他相關表件。4.複查結果若因增減分數而致錄取結果有所異動者，申請複查之考生不得提出異議。</description><pubDate>Fri, 01 Jul 2022 06:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>僑外生認識臺灣  後疫情時代的文化探訪</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/62beb622836cf05bcfa9beed</link><description>經歷疫情起伏與挑戰，停辦兩年後國際事務處與本校僑外陸生聯誼社團再次攜手合作，於6月27-29日舉辦111 年僑外生認識臺灣知性之旅，乘遊覽車帶領近30名僑外生開啟三天兩夜深度研習，其中有來自於南非、韓國、馬來西亞、緬甸、印尼、菲律賓、越南及蒙古等來自各國的僑外生，對於疫情下重啟的聯誼活動無不滿心期待。
第一天出發首站來到鹿港坐三輪車體驗在地深度導覽，穿過大街小巷到桂花巷藝術村、摸乳巷等，更參訪古色古香的《鹿港龍山寺》，也是台灣所有《龍山寺》中保存最完整的建築，從石柱、雕刻，每一個地方都可見到工匠面面俱到的精緻構思，其中富麗堂皇的「八卦藻井」更是皇帝至貴的象徵，可謂全台首屈一指的作品。
除古蹟外，僑外生也品嘗當地小吃蚵仔煎、麵線、蝦猴酥、鳳眼糕等道地美食。接著一路坐車來到高雄搭渡輪到旗津老街吃大碗公冰，超巨的剉冰山讓境外生們看傻了眼，大口大口吃更是清涼又消暑，吃完逛逛老街，再轉搭乘蝴蝶公主號遊艇漫遊高雄港，此時正值日落於遊艇上吹著海風欣賞日落美景，為首日劃下完美句點。
第二天乘船至小硫球浮潛，當日湛湛藍天、晴空萬里，在教練嫺熟地帶領下大家緩緩潛入清澈海水，悠遊的欣賞海中美麗豐富的生態，還幸運地與海龜共游。
下午在烈陽下來到杉福生態廊道的潮間帶，跟著解說員認識多采多姿的潮間帶生物，有各式各樣的海膽、海兔、海參、陽遂足等，看似平靜的潮間帶裡面卻有滿滿的驚喜。緊接著穿上救生衣、拿著船漿去體驗獨木舟，從海上欣賞小琉球的這座藍色珊瑚礁島的傲人美景，境外生們更在海上暢快划槳。在經過一整天的海上活動後，夜幕低垂微風徐徐而來，晚上在露天BBQ享受自助吃到飽好好補充體力，度過最後一晚愜意相聚的時光。
最後一天安排小琉球環島，在望海亭欣賞小琉球限定蒂芬妮藍海，經過千奇百怪珊瑚礁岩的美人洞風景區及山豬溝生態步道，最後通過窄到不行的礁岩洞穴-烏鬼洞，體驗小琉球得天獨厚的自然景觀及特殊的地形風貌，將所有美景盡收眼底、所有回憶收藏心裡。境外同學們說這次很多景點都是他們第一次來，也有很多海上活動令他們難忘，透這次旅行不只讓大家對於臺灣有更多瞭解，更是這些年在疫情下難得能拉近彼此距離、連結同儕情誼的旅程。</description><pubDate>Thu, 30 Jun 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>犯研所黃蘭媖老師徵科技部計畫案兼任助理1名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/62beb38e836cf05bcfa9beea</link><description>犯罪學研究所黃蘭媖老師徵科技部計畫案
「兼任」助理人員（勞務型）一名
【計畫名稱】
「執法與公共衛生的交會：國際經驗與本土挑戰」專書寫作計畫
【公告時間】
即日起至8月31日，請於公告時間截止前，請備簡歷寄至lanying@gm.ntpu.edu.tw（標題為應徵研究助理）。
【聘用期間】
111年8月1日至112年7月底，共一年。
【徵才條件】
國內大學部或研究所碩博士在學相關領域學生，可配合工作內容與方式者。
【工作內容】
協助計畫主持人蒐集文獻、協調聯絡、行政事務處理、經費管理核銷、以及協助訪談及逐字稿繕打等資料整理分析。
【工作酬金】
依科技部補助專題研究計畫助理人員約用注意事項及本校相關規定辦理。面洽。
【聯絡方式】
計畫主持人 黃蘭媖副教授lanying@gm.ntpu.edu.tw
歡迎來信詢問相關事宜。
【應徵方式】
一律採電子郵件報名，請備簡歷寄至lanying@gm.ntpu.edu.tw（標題為應徵研究助理）。簡歷格式不限，簡歷中可說明過去曾擔任過研究助理（或參與研究案），或課程助理之經驗及指導老師，或其他有利審查事項，依個人學、經歷及專長等採書面初審，並擇符合本研究需求者通知面試(面試時間另行通知)。</description><pubDate>Thu, 30 Jun 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>大眾史學工作坊—數位影視時代的教與學</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/62beb165836cf05bcfa9bed9</link><description>臺灣歷史學者周樑楷教授自1990年開始於國立中興大學歷史學系講授「影視史學」，教導分析影像視覺類型歷史文本的思維與論述。之後，周教授進一步鼓勵人人「書寫」歷史、「書寫」大眾的歷史以供社會大眾閱聽，回應由下而上書寫歷史的趨勢，宣揚「大眾史學」（Public History）的理念，並主張「大眾史學」即是書寫關於大眾的歷史（History of the Public）、為大眾書寫歷史（History for the Public）、大眾來書寫歷史（History by the Public）。
「大眾史學工作坊」自2018年起陸續由佛光大學歷史學系、國立東華大學歷史學系、國立臺灣師範大學歷史學系、東海大學歷史學系與國立成功大學歷史學系籌辦以來，至今已歷五個年頭共計六屆。今年度，由國立臺北大學海山學研究中心、人文學院與歷史學系共同舉辦的第七屆工作坊可謂別具意義，冀求促進各方學者在教與學上的交流，傳承「大眾史學」的精神與在地實踐。
近年來隨著「數位人文」、「應用史學」導向的研究趨勢、教學策略已逐漸得到海內外學界的重視與實踐，許多大學的人文學科與研究機構也紛紛以影像紀錄、地理資訊系統（GIS）、動畫漫畫與電子遊戲（ACG）、城市走讀、實境式體驗遊戲等方式，試圖拉近歷史學門與社會大眾之間的距離，希望透過這樣的改變，為人文學科注入新的活水，創新研究成果的應用並拓展學生未來的職涯發展。因此，如何有效的運用數位多媒體的技術，並與歷史學系的教與學相互結合是本年度大眾史學工作坊關注的焦點。本次工作坊於6月24日、25日假人文學院11F01會議室舉辦為期兩天的實體學術盛會，並於海山學研究中心的Facebook粉絲專頁全程公開直播，敬邀全國北、中、南、東各大專院校人文學科、研究機構的學者專家，以及長年實踐數位人文的業師，可說是集結產、官、學等第一線人員與會，分享各自的教學與實作經驗。會中特別邀請臺灣大眾史學的倡導者、實踐者周樑楷教授，以及長年推動「踏溯臺南」計畫的國立成功大學副校長陳玉女教授，分別以「歷史紀錄片PK賽──臺灣史學界的新里程碑」與「跟著感覺走的一門通識必修：踏溯臺南」為題進行豐富且精采的專題演講。
工作坊的第一日除了上述專題演講之外，也規劃「數位多媒體在歷史教研上的運用」、「博物館與歷史教學」、「校史影像紀錄的教學與實作」等主題進行討論交流，各場次分別邀請國立彰化師範大學歷史學研究所李宗信所長、國立中央大學桃園學研究中心鄭政誠主任、臺北市立大學藝文中心張弘毅主任主持，分享各校在「大眾史學」、「數位人文」相互結合的教學實踐成果。各場次講者提供豐富且多元的教學經驗，有助於各單位從中汲取寶貴的經驗，更能在研究、教學與實作上激發出更多的創意與想像。最後的圓桌論壇，由海山學研究中心主任洪健榮教授主持，邀請國立成功大學歷史學系主任陳文松教授、國立臺灣大學歷史學系主任李文良教授、國立東華大學歷史學系陳鴻圖教授、輔仁大學歷史學系主任蕭道中副教授、中國文化大學史學系主任倪仲俊副教授以及東海大學歷史學系范純武教授，以「大眾史學」的理論基礎，分享各校實踐的經驗，集眾人之力共同思索、反省歷史學門在當代面臨的挑戰與未來發展的可能。在互相交換意見的過程當中，大多觸及各校歷史學系在面對數位時代的洪流時所選擇的處變之道。由於近年來少子化的衝擊，以及「歷史無用論」的甚囂塵上，回應社會需要是促進課程改革與翻轉的最大動力，不只是要培育專業的史學人才，更要讓學生具有適應當代社會的能力，部分系所開始思考如何結合數位科技、實踐史學的應用與大眾史學的概念，輔以科際整合及跨領域的學習，以提升歷史學系的畢業生們面對未來的多元能力。
工作坊第二日，則是糾集國立臺中教育大學區域與社會發展學系與本校歷史學系的影像紀錄成果，進行「大眾史學的在地實踐-mdash;-mdash;影像紀錄片跨校學生競賽」。兩校各提供四支紀錄片進行評比。在比賽開始之前，兩校也分別公開放映由師生聯合製作的校史紀錄片「回首來時路-mdash;-mdash;中師校園的成長與變遷」（許世融、劉乃瑜編導）以及在地社區影像人物紀錄片「清梅杏緬-mdash;-mdash;三峽公醫劉清港」（葉泓緯、李岫珊編導），並和與會貴賓分享人物訪談與製作過程的經驗。進入兩校紀錄片競賽的環節，主辦單位邀請周樑楷教授、陳文松教授、王政文教授、李宗信教授、潘宗億教授組成評審團，針對每部記錄片以「結構、畫面、聲音、內容、觀點」等面向進行評比，並即時給予參與製作的學生具體的回饋與修改建議。
經過兩校歷史紀錄片的放映與評比，顯現出人文影像紀錄的兩種不同風格，臺中教育大學區域與社會發展學系以「議題」為切入點，試圖深入地方上的各個角落，挖掘不為常人所注意的重要課題，並力求陳述各方觀點，提供觀影者反思與討論。本校歷史學系則是延續「淡水河流域藝文人物誌」的精神，嘗試以「人」為出發點，記錄海山地區重要陶藝家的「生命故事」。透過影像紀錄的保存，既呈現出在地傳統文化技藝的寶貴之處，也為這些在海山地區生活、成長、耕耘數十年的一代匠師，留下足為後人賞析的「回首來時路」。
兩校參賽紀錄片放映結束之後，經評審團的討論，兩名特等獎分別頒發給「陶出新天──吳明儀」與「酒後的新生」兩部作品的製作團隊，第一名特優獎的殊榮則由「金枝育業」製作團隊獲得，人文學院陳俊強院長與周樑楷教授頒發獎金與傳承紀念盃，期許學生持續傳遞大眾史學的精神，並實踐於日常生活。第二日工作坊最後，由人文學院陳俊強院長、海山學研究中心洪健榮主任、歷史學系林士鉉主任、率隊參賽的國立臺中教育大學許世融教授、專題演講並全程與會的周樑楷教授、資深紀錄片導演彭啟原先生、資深攝影師葉治君先生進行回饋，給予在場學生們留下嘉勉與建議。在周樑楷教授以繼續實踐「觀點也是非觀點」的期許之下，結束了為期兩天的學術盛會。
編號
學校
編導
片名
1
國立臺中教育大學
蔡昀廷、楊睿莆、謝采凌、林詩穎
追憶忠信．忠信追藝
2
國立臺北大學
吳崧任、蔡博晏
陶藝界的冒險家-mdash;-mdash;王惠民
3
國立臺中教育大學
王詠怡、王彥懿、李沛萱、趙啟聖
金枝育業
4
國立臺北大學
伍子謙、黎梓祈
陶出新天-mdash;-mdash;吳明儀
5
國立臺中教育大學
簡維旻、江讀修、紀宏毅、吳佳耘
酒後的新生
6
國立臺北大學
賴宥廷、陳曄
出神入化匠心獨具-mdash;-mdash;曾財萬
7
國立臺中教育大學
林莞茹、林采慧、張子謙、陳佑萱
守護ㄐㄧㄚ人追憶往蔭莫忘當年
8
國立臺北大學
彭舜群、陳升強
靖翁陶庵-mdash;-mdash;陳木泉</description><pubDate>Thu, 30 Jun 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>111年暑假期間(6/27~9/9)校園賣店營業時間(0701版)</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/62be99ec836cf05bcfa9bec8</link><description>111年暑假期間(6/27~9/9)本校餐廳、賣店、郵局營業時間詳如附件，請師生同仁多加利用，支持校內店家。
※各店家營業情形視疫情滾動式調整</description><pubDate>Thu, 30 Jun 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>111-1 進修學士班「語文通識-大學英語文課程」抵免申請注意事項</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/62be72d1836cf05bcfa9bec6</link><description>一、 申請及辦理時間111年9月1日至111年9月22日止
二、 收件辦法1. 於民生校區駐點時間辦理2. 請各系所助教利用公文交換至語言中心3. 親至語言中心辦理（三峽校區人文大樓3樓308室，辦公時間：週一至週五，09:00-16:00）
三、繳交資料A. 以「他校已修習名稱相同或內容相近課程」申請抵免者：　1. 申請表　2. 原校成績單正本　3. 內容完整之當年度修課課程大綱，課綱內須清楚標示(1)教材用書名稱 (2)評量方式或標準 (3)每週上課進度B. 以「英語檢定成績」申請抵免者：　1. 申請表　2. 英語相關成績單正本或證書正本
四、民生校區駐點資訊地點：教學大樓8樓824室暑期駐點時間：9/6（二）09:00-16:00開學駐點時間：9/13（二）及9/22（四）13:30-20:00重大事由加退選駐點時間：9/27（二）及10/4（二）13:30-20:00
五、 注意事項1. 請務必詳閱進修學士班「語文通識-大學英語文課程」學分抵免注意事項。2. 若白天上班不方便通話，請在申請表空白處加註常用電子信箱。3. 若非駐點時間，請備妥相關申請文件，可經由各系系辦公文交換至三峽校區語言中心。4. 請同學自行評估送件與各單位審核文件所需時間，逾時則不再受理。5. 如有任何疑問，請致電語言中心詢問，電話（02）8674-1111分機66477。
附件： 1.申請表下載
2.填表教學</description><pubDate>Thu, 30 Jun 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>國立臺北大學經濟學系陳盈臻教授誠徵科技部專題研究計畫專任研究助理</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/62be66c3836cf05bcfa9bec5</link><description>【國立臺北大學經濟學系陳盈臻教授誠徵科技部專題研究計畫專任研究助理】1. 職稱：學士/碩士級專任研究助理2. 工作內容：A. 經費結報及費用核銷B. 研究設備與文具等之採購C. 協助文獻資料之蒐集與圖書借閱D. 其他計畫主持人之交辦業務3. 聘任日期：民國111年8月1日起，至112年7月31日止。4. 工作時間：每週週一至週五，每日工時八小時(以臺北大學公告行事曆為準，打卡制)5. 工作地點：臺北大學三峽校區(新北市三峽區大學路151號)社科院3樓12室6. 薪資：學士級第一年月薪33,800元起，碩士級第一年月薪38,617元起7. 應徵資格：A. 國內外大專院校學士或碩士畢業生，經濟、金融、財政、國貿或其他商管相關系所佳。B. 熟悉辦公室文書應用(EXCEL、POWERPOINT、WORD)、能獨立作業者。C. 做事細心，主動負責，具行政工作相關經驗者佳。8. 應徵方式：A. 請於2022年7月15日（週五）下午5點前，備妥履歷表及自傳PDF檔1份及成績單電子檔（學士申請者，請附大學成績單；碩士申請者，請附大學與研究所成績單），Email至陳教授電子郵件信箱：shchen@mail.ntpu.edu.tw。Email主旨務必註明『應徵研究助理_○○○(姓名)』。B. 將於2022年7月18日（週一）以Email通知面試者，並於2022年7月20日（週三）下午2點起進行面試。9. 聯絡方式：02-8674-1111#67212 王小姐</description><pubDate>Thu, 30 Jun 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】攜手鳶山協會創意推出《高齡方案電子書》</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/62bd4939836cf05bcfa9be73</link><description>社科院USR計畫長期深耕三鶯地區，透過育成台灣鳶山社會實踐協會，並將服務對象擴及三峽、鶯歌、土城、樹林的老人據點，近日進一步透過據點長期培力，推出《社區照顧關懷據點『方案電子書』》，將據點豐富有趣的高齡活動方案實例，拆解成實用的操作步驟，集結成為高齡機構工作者的創意活動資料庫，希望造福更多新北市據點的長者。電子書中包含靜態的手作、益智類的腦力激盪、動態的運動或樂器演奏，都能使高齡長者樂在其中。歡迎各界下載參考使用，也可掃描下方QRcode，或連結網址https://tinyurl.com/28yvbyph。
因應台灣超高齡化的趨勢，新北市轄區內設有487間長者關懷據點，而鳶山協會自109年起，協助新北市社會局輔導三鶯土樹43間據點相關行政工作，兩位本校社工系畢業的專員每月奔走各據點查核，也看到各據點為長者所開發的豐富課程，以及新成立據點在設計高齡方案時的困難處境。
鳶山協會理事長也是社科院USR計畫主持人曾敏傑教授表示，當長者服務的需求越來越高時，鳶山協會期許能提供資源平台，搭起據點服務經驗與資訊交流的橋樑，進而穩定各據點的運作與發展，並透過觀摩交流，讓據點在經營及服務上能教學相長，因此發行此電子書，讓長者服務的創意方案可以擴大效益，同時也連結社科院USR計畫，一起將大學的服務與影響力，走出三鶯、擴及新北。
本次在新北市社會局與鳶山協會合作之下，向全境內據點徵件，計有46個創意方案入選電子書，再由協會協助編撰、彙集成《新北市社區照顧關懷據點方案電子書》，電子書的形式也讓知識傳播更加便利及環保永續。也感謝參與的新北市的24據點願意分享這些創意方案，讓更多服務長者的單位，得以相互觀摩交流，也讓新成立的老人據點有一本快速的活動指引手冊。
本電子書將據點活動分類成靜態及動態兩大類；在靜態活動上另外細分為繪畫創作、手作DIY、腦力激盪、佳節慶祝；動態活動有健康促進、樂器節奏、樂齡趣味等分類。另外在書中也提到設計方案的四大步驟，包含活動目的、事前準備、活動流程及注意事項。只要能掌握這四大步驟，就可以快速完成方案的內容及操作。多元智能協會鶯歌站的服務員黃素英也表示，能收到這個電子書，就不怕設計方案沒有靈感了。
在電子書豐富的內容中，新希望基金會『粉紅春天櫻花樹』帶領據點長者做出粉嫩春天感的畫作，豐富長者心靈；另外五股貿商社區發展協會『曼丁鼓舞長青』，透過演奏樂器不只有運動效果，也可以增加反應協調能力；多元智能協會鶯歌站也設計了『沙包DIY』，帶領長輩縫製懷舊童玩；透過這些創意有趣的藝文活動，讓據點充滿了長輩的歡笑聲。更期許本電子書，激發出更多的特色方案，提供給據點長輩更多元、更健康、更有趣的服務。
社科院USR計畫除了發展在地高齡服務方案之外，近年來並且進一步思考如何連結在地服務與外地的高齡需求，因此透過去年出版的《大學責任與高齡學習》，期望成為全國老人面對老化的學習手冊，而此次協助鳶山協會出版的《高齡方案電子書》，則是期望成為老人據點的活動操作手冊，以展現USR計畫走出三鶯、連結新北、觸及全國老人需求的前瞻目標。</description><pubDate>Wed, 29 Jun 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>人文學院院長室聘僱行政專員甄選結果</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/62bd073a836cf05bcfa9be54</link><description>人文學院院長室聘僱行政專員甄選結果正取一名：廖〇伶
備註：請正取人員於通知實際到職日，攜帶身分證件及證件照至本校人文大樓10樓院長室報到。</description><pubDate>Wed, 29 Jun 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>三峽校區停水通知</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/62bcff4d836cf05bcfa9be51</link><description>為維護「三峽校區」校園用水安全，將定於8月6日（星期六）清洗曉日樓、皓月樓、繁星樓、辰曦樓、行政大樓、社科大樓、圖資大樓、心湖會館；8月7日（星期日）清洗法學大樓、公共事務大樓、人文大樓、崇越館、商學大樓、綜合體育館暨活動中心、運動場、音律電機資訊大樓等各棟大樓水池、水塔，並檢驗飲用水情形，進行用水管理，以維師生健康，不便之處敬祈見諒，倘水塔清洗順利，將提前供水。(詳如附表)</description><pubDate>Wed, 29 Jun 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>111年畢業滿1、3、5年畢業生(校友)流向調查</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/62b94684836cf05bcfa9bdc1</link><description>職涯發展中心委託校內「民意與選舉研究中心」進行問卷調查和電話訪問，主要想瞭解畢業校友的就業流向和回饋意見，以作為母校辦學、推動教學創新與校務發展改善之參考。敬請校友們協助本年度的調查，完成調查者具有抽獎資格，有機會獲得豐富的好禮(詳請參見抽獎海報)，謝謝您。
調查期程：111/06/30-111/07/31
調查對象：105、107、109學年度畢業校友
本次畢業生(校友)流向調查，「民意與選舉研究中心」僅依問卷題目進行詢問與意見收集，絕對不會搜集校友的身分證字號、地址等個人資料。學校亦會重視校友個人資料保護，相關保護機制說明如下：1.個資保護：問卷結果將依個人資料保護法規定，嚴密保管與處理。2.資料運用：僅提供教育部及母校辦理教學改進之依據。
如對「畢業滿1、3、5年畢業生(校友)流向調查」想進一步了解，請洽學生事務處職涯發展中心承辦人：楊育瑄小姐，聯絡電話：02-8674-1111分機66208，或至「民意與選舉研究中心」網站查看：https://new.ntpu.edu.tw/public-affairs/public-opinion。
注意事項：1.獎項詳細內容與規格皆以實物為準，中獎者不得要求獎品更換或轉讓。2.請確保調查資料的正確性，以作為主辦單位辦理抽獎、聯繫、寄發得獎人獎品之用；且無偽、冒用他人個人資料情形。準獲獎人若因個人資料錯誤導致無法聯絡者，皆視同放棄得獎權益。3.抽獎活動係屬機會中獎類別，依中華民國稅法規定，當次中獎價值須列入中獎人年度所得計算；中獎價值超過 NT$20,000元，須預先扣繳 10%稅款，並列入中獎人年度所得計算。另依所得稅法第94-1條，主辦單位將以獎值申報為中獎人當年度綜合所得，並不再寄發書面各類扣繳憑單予中獎人。4.本活動獎項寄送僅限臺、澎、金、馬地區，請恕無法寄送至海外地區5.個人資料運用說明：對於所提供的個人資料，僅供整理統計分析用途及後續獎品處理。6.主辦單位保有隨時修改及終止本活動之權利，如有任何變更內容或詳細注意事項將公布於國立臺北大學職涯發展中心官網及FB粉絲專頁，恕不另行通知。</description><pubDate>Wed, 29 Jun 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>全國大學首創　北大推出免費物資共享平臺</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/62bbf183836cf05bcfa9be2f</link><description>臺北大學與GC贈物網合作，推出臺北大學共享圈APP，建立專屬臺北大學師生及教職員的校園免費物資共享社群平臺。於29日說明會上，邀集校內師長及職員，說明循環共享圈的概念和加入方式。主責推廣的大學社會責任（USR）辦公室特別說明，藉由物資循環產生環保減碳效益，可打造校內共享環境。而此次合作更可落實校園永續，營造良善人際互動，是全臺大專校院創舉。
GC贈物網始於2009年，經過數年發展，目前已是全臺最大線上物資交流網站，並獲得2019年WITSA世界永續發展傑出獎。除了是臺北市政府社會局指定的公益捐物平臺，同時也是環保署官方推薦的物資循環再利用平臺。「這一切要從一個貓籠開始講起。」共同創辦人林慧洵說明，當初因為收養棄貓，需要一個貓籠，後來獲得網友無償贈送價值7200元的貓籠，讓她和伙伴們從此催生成立一個贈物平臺的構想，共同建立免費物資分享網站，將手邊閒置用品，提供到平臺上作為「禮物」，讓下一個有需要的人使用。
林慧洵表示，物品交換採「無條件分享」理念，任何物品皆可「無償贈送」和「感恩取用」。有效媒合各類物品交換，避免各種不必要的浪費、污染和重複購買，透過分享，讓環境永續，人際共好。每一件已經被生產出來的物品，在合適的人手上，繼續發揮價值，同時也讓每個人在日常生活中，即能輕鬆作到環保及公益。
今年4月，USR辦公室與GC贈物網簽約，共同推動循環共享圈，建置專屬校內教職員工生使用的臺北大學共享圈APP，由贈物網負責營運，USR辦公室負責校園推廣，透過資源分享的方式，減少物資浪費。臺北大學也成為全臺第一所和贈物平臺合作，以大規模循環共享方式促進環保減碳的大學。
「全世界都在響應2050淨零碳排，從循環經濟、資源回收再利用的角度來看，這是一個很好的開始。」主任秘書黃啟瑞特別讚許贈物網的年輕創辦者們，透過APP的使用，把手邊不需要的東西，讓有緣人可以繼續利用。經過這樣一個良性循環，對於環境的影響很大。「就從臺北大學出發！」他期望每個人都能多利用共享圈APP，相互交換物資。而他也當場捐出一份相本，提供給需要的人。
作為校內贈物媒介的臺北大學共享圈APP，可將個人不再使用的物品資料傳輸於平臺上，同時可以無償取得需要的物品。APP內也可以設定關鍵字，快速找出個人需要的品項。此外，也能從中得知公益團體的需求，捐出相應物資。為能有效展現贈物成果，APP提供北大共享圈的減碳數據、成功分享次數和數量、公益捐贈次數和數量等永續行動效益。
USR辦公室認為，臺北大學共享圈的推動，符合五項聯合國永續發展目標(SDGs)，包括SDG10減少不平等、SDG11永續城市和社區、SDG12負責任消費和生產、SDG13氣候行動、SDG17促進目標實現的夥伴關係等。並呼籲「用分享代替囤積和丟棄」、「以延用取代購買」，共同為校園永續發展盡一份心力。
APP取得，請搜尋「GC共享圈」</description><pubDate>Tue, 28 Jun 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>111年暑假服務隊授旗</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/62bbf0d1836cf05bcfa9be28</link><description>受新冠肺炎疫情影響，本校自5月起採遠距上課，學務處課指組於6 月 23 日舉辦「暑假服務隊授旗典禮」，以實體與線上並行模式，邀請師長們蒞臨觀禮勉勵，除正副隊長出席現場儀式外，讓此次所有服務隊同學線上齊聚，相互交流及彼此打氣。
社團活動是學校教育中重要且不可或缺的一環，其中參與寒暑假服務隊，除了在籌辦及服務過程中，不斷體驗與實踐創造自我價值，更是積極體現及落實大學社會責任。學務處表示，111年度暑假原定4支服務隊出隊，受新冠肺炎疫情影響，不斷攀升的染疫人數導致其中2隊服務學校中止出隊計畫，直至6月中旬仍有2支服務隊持續籌備，期待能在暑假期間透過育樂營的形式，提升偏鄉學童學習興趣，並讓其快樂成長。
本次授旗典禮，以服務隊的介紹簡報揭開序幕，讓與會師長感受到服務隊的營隊特色及不畏艱難的決心，典禮開始由陳達新副校長致詞慰勉，肯定同學們的付出與貢獻，勉勵大家營期間務必要注意安全。胡中宜學務長則表示依據本校雇主滿意度調查顯示，雇主最重視的畢業生特質除了同學本身專業職能以外，也相當重視同學溝通協調及創意思考能力，而這些特質也是服務隊整個籌備及出隊過程中最需要且磨練的能力，相信同學在服務隊的歷練經驗有助於增進軟實力及未來職涯發展，並預祝服務隊能順利出隊、一路平安。
典禮上陳副校長特別代表學校及校長頒發各服務隊新台幣一萬五千元勉勵金，以表達校方對所有服務隊伍的支持與慰勞，接著由陳副校長授旗給兩隊服務隊隊長，並由隊長揮舞旗幟，除展現同學的青春朝氣外，也期許服務過程能所向披靡、無往不利。
課指組也特別叮嚀所有同學出隊前籌備妥當，出隊時一切平安，確實做好防疫工作，發揮所長，為自己留下精彩的暑假回憶。</description><pubDate>Tue, 28 Jun 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>