<rss version="2.0" encoding="UTF-8"><channel><title>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news</link><description>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</description><author>NTPU 國立臺北大學</author><image><url>https://new.ntpu.edu.tw/assets/logo/ntpu_logo.png</url></image><language>zh_TW</language><copyright>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</copyright><item><title>【校園自動化服務】本校自動繳費服務系統提供學生證補辦、申請成績單及學位證明書，歡迎同學多加利用!</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/63f5f017b012cf0ac49c259a</link><description>◎自動繳費機目前提供繳費項目：
補辦學生證、中/英文成績單、學位證明書等證明文件
◎繳費機設置地點及服務時間詳如附件</description><pubDate>Thu, 23 Feb 2023 01:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【徵才】社科院誠徵高教深耕計畫助理一名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/63f72efcb012cf0ac49c2618</link><description>【國立臺北大學社會科學學院 誠徵高教深耕計畫助理1名】
主旨：為順利推動社會科學院高等教育深耕計畫相關業務，擬聘任計畫助理1名。
*此職缺最快到職日為112年3月底，請可接受再投遞履歷
說明：
一、聘任資格及條件
1.國內、外大學以上畢業。
2.具備電腦文書處理（Office）、Google相關軟體操作、網際網路社群平台及其他資訊處理能力。
3.具美編能力，善操作Adobe Illustrator等電腦繪圖設計專長者佳。
4.具備行政業務處理及溝通協調能力。
二、起聘日：依實際到職日起聘（試用期3個月）。
三、工作內容
院內高教深耕計畫經費控管、採購、核銷
承辦院內跨域學程/微學程相關事務
公文承辦與處理
辦公室財產保管、維護
本院台灣發展研究中心業務
其他院務行政庶務工作、院長交辦事項
四、工作時段：週一至週五上午8:00-9:00至17:00-18:00（依本校人事規定）。
五、工作地點：新北市三峽區大學路151號 社會科學院8F16台灣發展研究中心辦公室（國立臺北大學三峽校區）。
六、工作報酬：依本校計畫專任助理人員工作酬金表給付，依學士級第一年每月薪資33,800元起薪（https://cms-carrier.ntpu.edu.tw/uploads/_d36cf243c7.pdf），勞保、健保及勞退儲金標準依前述規定辦理。
七、應備文件
（一）履歷表含自傳乙份（https://www.ntpu.edu.tw/admin/a4/download_more.php?id=457）
（二）最高學歷畢業證書影本乙份
八、應徵方式
（一）意者請於112年3月5日下午17時前，備齊上述資料，以e-mail方式寄至socntpu@gm.ntpu.edu.tw，標題請註明「應徵社會科學院高教深耕計畫助理」。
（二）初審合格者擇優通知面試，未錄取者不另行通知。
九、備註
（一）本次徵才正取1名、備取2名。備取期間自甄選結果確定之翌日起三個月（含正取人員報到後於三個月離職者）內有效。
（二）依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：1.犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。2.經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。3.經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。4.經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。5.經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。6. 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。
（三）聯絡人：范小姐
電話：02-8674-1111#67001
E-mail：socntpu@gm.ntpu.edu.tw</description><pubDate>Wed, 22 Feb 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>111年三峽校區「棒球場欄杆安裝」財物採購案施工公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/63f71a35b012cf0ac49c2611</link><description>說明：一、旨揭工程將於112年3月1日(三)上午7:30分至同年4月29日(六)下午5時整，進行施工，工程車輛進出校園動線如下圖，施工期間將責請施工廠商妥善做好工區管制作業，期間造成不便敬請見諒二、聯絡資訊：施工單位：祿寶營造有限公司 許先生 0926638071 賴先生0968568986 校方連絡：總務處營繕組 曾先生 02-8674-1111#66373</description><pubDate>Wed, 22 Feb 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>112學年度碩士班一般入學考試自2月23日起第二梯面試繳費開始</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/63f5d385b012cf0ac49c2593</link><description>★第二梯面試繳費開放期間： 112年2月23日上午10:00至112年3月1日下午3:30止。
※本梯次開放面試繳費系所：
1.企業管理學系乙組
2企業管理學系經營管理組
3.金融與合作經營學系
請於開放時間內點此連結進入★112學年度碩士班一般入學招生考試報考系統
查詢面試繳費虛擬帳號
注意：報考有面試之系所組，成績經評定符合各系所組規定標準得參加面試之考生，應按規定繳交面試費，面試費繳交完成，始取得面試資格。
注意：面試繳費虛擬帳號為全新的虛擬帳號，切勿使用報名時的繳費虛擬帳號繳交面試費。
注意：於開放時間登入原報考系統，點選「查詢面試、繳費結果」即可查詢面試繳費虛擬帳號。
※其他面試繳費注意事項：
一、請考生務必詳閱★112學年度碩士一般入學考試面試繳費說明
清楚明白各項規定。
二、報考每一系所組面試費用為新台幣500元，請持有轉帳功能之金融卡以網路ATM或至金融機構ATM自動櫃員機辦理轉帳繳費；或至土地銀行各地分行辦理臨櫃繳費。詳細轉帳或臨櫃填單範例請點選後附連結★112學年度碩士一般入學考試簡章第9頁
三、同時進入多學系面試之考生，請分別依各對應之繳費之虛擬帳號繳費；如繳錯帳號至影響考生面試權益，本校概不負責。
四、系統產生之「繳款虛擬帳號」非實際帳戶，與一般存匯款作業方式不同，為免錯帳影響考生權益，請務必遵採上述二方式規定辦理繳費，恕不接受其他繳費方式，造成不便敬請見諒。
五、繳費完成請保留交易明細表或客戶收執聯備查；並於完成繳費後1小時務必登入網路報考系統查詢繳費結果是否登錄為「已繳款」。請務必確認，以免誤認已繳費實際卻無，以致未取得面試資格，屆時考生不得要求任何補救措施。
六、辦理繳費所需之手續費由報考人負擔。
七、轉帳繳費請儘量避開午夜11:30至12:00時段；繳費相關手續費由報考人負擔。
八、考生於繳納面試費後，不得以任何理由，要求退還所繳費用。
九、面試日期：各系所組面試日期及地點，請詳簡章「拾柒、系所分則」與系所網頁公告。
※對面試繳費作業如有疑問：
請多加利用★國立臺北大學碩士班一般入學考試報考作業Q＆A的面試部分（第4頁）</description><pubDate>Wed, 22 Feb 2023 01:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【轉知】【5G+產業新星揚帆啟航計畫】112年產業新星申請須知及懶人包</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/63f4884cb012cf0ac49c2557</link><description>Dear大專校院夥伴，
感謝對計畫的支持，今年度學生申請程序及開放上傳履歷已經開始。
附上大專校院產業新星選送及專題輔導申請須知及懶人包（如附檔），請惠予廣宣，期望更多的學生加入計畫，獲得到企業研發實戰機會，謝謝。
有關計畫相關問題歡迎隨時透過FB與LINE官方帳號提出。
敬祝 平安健康
5G+產業新星揚帆啟航計畫執行團隊 敬上
計畫官方網站
https://www.5g-jump.org.tw/
歡迎加入5G-JUMP FB粉絲專頁
https://www.facebook.com/5G-JUMP
LINE@生活圈
https://lin.ee/mRwJnEx計畫申請須知下載
https://www.5g-jump.org.tw/zh-tw/downloads</description><pubDate>Mon, 20 Feb 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>摩拉維亞之都 與俄斯特拉發理工大學締約</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/63f47824b012cf0ac49c2519</link><description>本校與捷克俄斯特拉發理工大學締結姐妹校!!
捷克俄斯特拉發理工大學(VSB-Technical university of Ostrava, VSB-TUO)創校於1849年，位於捷克東部摩拉維亞(Moravia)地區俄斯特拉發市(Ostrava)，為四河交匯之城，距離波蘭邊境不到30公里的路程，為捷克第三大城，都市化程度僅次首都布拉格。
俄斯特拉發理工大學以理工科學為強項領域，學生人數約有1萬3千人，設有7個學院，與本校在電機資訊工程領域 (礦業與地質學院、電氣工程與計算機科學學院)及法律、商學、財政、經濟等領域(經濟學院)相對應。世界排名方面，俄斯特拉發理工大學在2022年QS世界工程領域位列第151-160名。本校韋岱思國際合作資深顧問於2022年歐洲教育者年會期間，與該校代表約訪並討論合作，初步將進行交換學生計畫，每學年可有2個名額互訪學習，未來也將合作規劃暑期課程，推廣本校學術領域特色及亮點。
在歷史發展中，俄斯特拉發在20 世紀初，因盛產優質黑煤，工業發展蓬勃，煤礦和冶金技術居於全國領先地位，為工業大城，亦被稱為「共和國鋼鐵之心」。同時，摩拉維亞是許多名人的故鄉，如精神分析大師佛洛伊德、遺傳學家孟德爾、作家米蘭.昆德拉及經濟學大師熊彼得等等。</description><pubDate>Mon, 20 Feb 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>111-2「鄭春枝女士紀念獎學金」受理申請</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/63f33707b012cf0ac49c24b1</link><description>【獎學金名稱】國立臺北大學「鄭春枝女士紀念獎學金」
【名額與金額】名額：15名為原則金額：每名新台幣20,000元
【申請對象】
1.本校具正式學籍之博碩士班、學士班、進修學士班之本地生、僑生。惟經濟系學生以申請「經濟系林國明先生獎學金」為限。2.前一學期學業成績平均達70分以上，操行成績80分以上。3.領有政府機關核發之中、低收入戶證明或家庭遭受重大變故者為優先。4.當學期未領其他獎助學金超過2萬元者。5.獲獎者均應出席頒獎典禮，若無法出席者請勿申請。
【應繳表件】1. 申請表1份(請依本獎學金格式電腦打字)，送請系主任核章。2. 前學期成績單(含操行分數)或學測成績單（大一新生）1份。3. 自傳乙份（請依本獎學金自傳格式電腦打字）。4. 家境清寒者，請附「清寒證明」。
【申請日期】即日起起至112年3月28日(二)止 （逾期不予受理）
【申請方式】申請人須將紙本資料(申請表上需蓋章)繳交至行政大樓五樓校友中心，應繳表件(申請表及自傳)之電子檔(免蓋章-編輯整理資料用，表格請至右方「附件」區域下載)，於申請截止日期前 email 至校友中心alumni@mail.ntpu.edu.tw（主旨：鄭春枝女士獎學金申請-姓名）。
【評審結果公告】評審會議後公布得獎名單於學校網頁。</description><pubDate>Sun, 19 Feb 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>摩拉維亞之都 與俄斯特拉發理工大學締約</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/63f319ecb012cf0ac49c248f</link><description>本校與捷克俄斯特拉發理工大學締結姐妹校!!
捷克俄斯特拉發理工大學(VSB-Technical university of Ostrava, VSB-TUO)創校於1849年，位於捷克東部摩拉維亞(Moravia)地區俄斯特拉發市，為一四河交匯之城，距離波蘭邊境不到30公里的路程，為捷克第三大城，都市化程度僅次首都布拉格。
俄斯特拉發理工大學以理工科學為強項領域，學生人數約有1萬3千人，設有7個學院，與本校在電機資訊工程領域 (礦業與地質學院、電氣工程與計算機科學學院)及法律、商學、財政、經濟等領域(經濟學院)相對應。世界排名方面，俄斯特拉發理工大學在2022年QS世界工程領域位列第151-160名。本校韋岱思國際合作資深顧問於2022年歐洲教育者年會期間，與該校代表約訪並討論合作，初步將進行交換學生計畫，每學年可有2個名額互訪學習，未來也將合作規劃暑期課程，推廣本校學術領域特色及亮點。
在歷史發展中，俄斯特拉發在20 世紀初，因盛產優質黑煤，工業發展蓬勃，煤礦和冶金技術居於全國領先地位，為工業大城，亦被稱為「共和國鋼鐵之心」。同時，摩拉維亞是許多名人的故鄉，如精神分析大師佛洛伊德、遺傳學家孟德爾、作家米蘭.昆德拉及經濟學大師熊彼得等等。</description><pubDate>Sun, 19 Feb 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【111-2教師增能講座】ChatGPT及其在高等教育的影響及應用</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/63f3151ab012cf0ac49c2485</link><description>【111-2教師增能講座】ChatGPT及其在高等教育的影響及應用
ChatGPT對學界產生哪些衝擊呢
ChatGPT對教育的挑戰，你準備好了嗎
這個時代的老師必須比學生更懂運用AI
教務處教發中心本次邀請到了專攻自然語言處理和對話系統的台灣大學資訊工程學系陳縕儂副教授，
以專業角度做為切入點，來解答關於ChatGPT的對高等教育改變與影響。
主題:ChatGPT及其在高等教育的影響及應用
日期:3/6 (一)12:00-13:30
地點:行政大樓四樓第一會議室
本校教職員校內報名連結
國立臺北大線上報名系統 (ntpu.edu.tw)
北聯大、數位聯盟友校校外報名連結
【 111-2數位增能研習 】 ChatGPT及其在高等教育的影響及應用 (google.com)</description><pubDate>Sun, 19 Feb 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】北大玩具節邁向「全齡」服務</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/63f31013b012cf0ac49c246f</link><description>臺北大學社科院USR計畫多年來經營北大玩具節，是在地兒童最為期待的節慶活動，但是因應超高齡社會的到來，過去兩年也嘗試發展出針對高齡者的Switch科技遊戲體驗，逐漸成為全齡的親子活動，並且擴展為在地組織的協力平台。今年玩具節不僅新增桃子腳國中小與北大高中的參與，2月18日新北市社會局土城社福中心陳柏年主任與兩位督導、以及伊甸三峽中心早療組長劉芷伶與兩位社工等，共同拜訪社科院USR計畫，確定今年將整合大學、官方、與民間團體資源，齊心為北大玩具節帶來更豐富的內容，並且讓兒童、家長、與長者都能體驗玩具節帶來的改變。
今年預計於4月15日(六)上午辦理第六屆玩具節，除了新北市玩具銀行的行動玩具車之外，伊甸基金會的兒童早療專車、新北市志願服務協會的長照專車、以及土城社福中心的服務車也將進入會場，讓今年玩具節別開生面開闢行動服務專區，讓更多親子認識這些行動服務，也讓玩具節更具全齡性與公益性。
USR計畫主持人曾敏傑教授也向來訪貴賓，介紹五年來USR計畫與社工專業、大學資源、政府政策、以及教育部USR的關聯，尤其是整合資源在地紮根，有助於「臺北大學城」共榮共好。而規劃中的「高齡與社區研究中心」，未來更將針對高齡與社區議題持續發展，其中大學城節慶活動便是與社區連結的平台，尤其是北大玩具節越來越受歡迎，也吸引更多單位一同加入。
新北市社會局土城社福中心主任陳柏年表示，社福中心雖然是官方的單位，但不只關注安置、失能與長照工作上，也更積極地朝向預防、延緩、以及健康促進，因此社會局未來也將開辦「獨居老人服務中心」回應超高齡的需要。而土城社福中心服務對象今年除了長者之外，還有兒少服務重點在兒少網路安全的議題上，也希望結合玩具節設攤推廣預防工作，並且將開入行動服務車加入服務行列，讓玩具節內容更多元，也讓親子了解網路安全議題，並預防網路危機。
伊甸基金會三峽中心早療組組長劉芷伶表示，今年是第一次加入玩具節的行列，由於三峽在地早療資源不多，因此希望透過玩具節外展，讓早療篩檢可以擴大服務，並且也將早療專車進駐玩具節，透過遊戲攤位吸引親子，而在遊戲中也能和家長觀察兒童發展程度，如果家長有進一步需要，也可以提供早療諮詢與資源。
USR計畫在推動的過程中，也一直在社區服務與研究教學上，不斷地尋找平衡及定位，大學的角色還是著重在研究與教學，但在政策推動與社區公益上，若能夠與民間團體合作，也有助於大學展現對於在地的價值與貢獻。例如今年的玩具節仍將結合社工系的課程，提供學生展現教學成果，同時也連結了北大高中生的學習歷程規劃，如今又進一步結合政府單位與在地組織，預計以30個攤位服務在地全齡家庭，不僅擴大了服務對象，也讓大學成為在地協力的重要平台，參與各單位都相當期待。</description><pubDate>Sun, 19 Feb 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>111-2 加退選02/21-03/02下午5時止</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/63f07c65b012cf0ac49c2444</link><description>一、為維護您的選課權益，選課前請務必詳閱「選課注意事項」，再進行選課。-rarr;請點此查閱111-2學士班選課注意事項-larr;
-rarr;請點此查閱111-2碩博班選課注意事項-larr;
二、選課重要期程
◆加退選：2/21(二) 08：30至3/2 (四) 17：00止。
※加退選前三天(2/21-2/23)系統不分發，大學部各年級學生請依所屬分流時段逕行選課登記。
※跨學制選課者，請於加退選第四天(2/24-3/2)中午12時起選課。◆第2次退課：3/3(五)08：30至3/6(一) 17：00止。
◆線上確認：3/7(二) 08：30至3/13(一) 17：00止。
◆人工加簽：(請點此查詢人工加簽操作步驟)
申請加簽時間：3/7 (二) 08：30至3/13 (一) 17：00止。
加簽確認時間：3/7 (二) 08：30至3/13 (一)23：59止。
◆重大事由加退選：(請點此查詢重大事由加退選操作步驟)
3/7 (二) 08：30至3/14 (二) 17：00止。
三、紙本選課表單通訊作業流程(校際選課、跨學制選課、重大事由加退選等)
-rarr;請點此查閱【日間部】流程(含線上人工加簽)-amp;延修生繳費說明-rarr;請點此查閱【進修部】流程(含線上人工加簽)
四、若有疑問，歡迎聯繫(學士班、碩博士班) 教務處課務組，校內分機66110~66117</description><pubDate>Sat, 18 Feb 2023 09:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>洞察趨勢 2022台灣企業ESG評等剖析</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/63ee43f0b012cf0ac49c2307</link><description>台灣永續評鑑2022年評鑑結果之分析
為滿足外界資訊需求，及考量ESG評鑑資訊應用、指數規則公開透明之立場，商學院企業永續發展研究中心每年定期於臺灣指數公司官網公布「台灣永續評鑑」及「台灣永續評鑑-ndash;友善環境模組」評鑑結果，2022年評鑑結果已於2023年1月底公布於臺灣指數公司官網，期望藉此激勵企業重視環境永續，並實現金管會資本市場藍圖所欲達成「建立資本市場參與者共好共榮之生態環境」的核心價值。2022年「台灣永續評鑑」及「台灣永續評鑑一友善環境模組」評鑑結果詳見臺灣指數公司官網。
台灣永續評鑑8個等級之分佈情況
2022年「台灣永續評鑑」表現優異之前25% (AAA、AA與A等級)，包含台達電、國泰金、台積電等共計165家上市櫃公司；分布於26%至60% (BBB與BB等級) 及61%至100% (B、CCC與D等級) 之上市櫃公司，則分別有196家及224家。
企業永續呈現進步趨勢，金融業與電子業表現較佳，服務業及製造業需要更努力
2022年評鑑結果相較於2021年，有54%受評公司ESG評鑑等級維持不變；30%受評公司至少進步一個評等；但是也有16%受評公司相較2021年至少退步一個評等。就四大產業而言，金融業與電子業A～AAA的家數比例最高，與去年一致，分別為51%與30% 。
細究可能原因，金融業受到較嚴謹法規的管制，而且競爭最為激烈，需要思維如何從ESG表現頂尖群中突圍；電子業則是受到國際客戶供應鏈的要求。服務業及製造業表現相對較弱，特別是在環境面表現明顯較金融業和電子業差。
服務業及製造業該如何提升企業永續作為之績效？
研究建議，加強於能源與氣候變遷、供應商及產品生命週期管理表現，例如在能源與氣候變遷方面可依據 TCFD 辨識氣候變遷風險、建立治理架構、策略與風險管理，並揭露範疇一至三之碳排放量且設定減量目標；供應商及產品生命週期管理方面則可以訂定環境面供應鏈管理政策，並在遴選新進供應商過程中，考慮供應鏈環境面表現，且定期追蹤供應商執行情形及揭露成效。
提升ESG關鍵作為：供應鏈社會面向控管、環境系統與治理、能源與氣候變遷
從「台灣永續評鑑」結果可以發現，在社會面向，BBB等級以上的公司之供應鏈社會面向控管及企業公民與慈善明顯領先BBB等級以下的公司；在經濟面向，則是在風險及危機管理與ESG創新領先較大；而在環境面向，為環境系統與治理與能源與氣候變遷，領先幅度可達20-30%，這也顯示出BBB等級以下的公司精進其企業永續作為表現的重要指引方向。
若進一步從整體次構面平均得分差異來看，則可以發現投資級公司在供應鏈社會面向控管、環境系統與治理、能源與氣候變遷明顯優於其他公司，差異分別為31%、30%與27%，顯示BBB等級以上的公司在對於供應鏈的要求及氣候變遷相關議題上表現較佳且揭露也較為詳細；而在股東權益、董事會結構與運作、生物多樣性則是差異最小的3個次構面。股東權益及董事會結構與運作之表現差異較小，可能導因於公司治理評鑑提升公司對於公司治理的重視；就生物多樣性而言，則可能因為關注此議題的公司尚不多，故此次構面的差異較小。
最後，建議企業如欲提升環境面的永續表現，可從評估自身的重大環境議題開始，接著針對該議題設定目標、擬定具體行動方案、逐年檢視達成狀況，並將相關資訊充分揭露於公開資訊中，讓利害關係人與投資大眾知悉企業於環境永續作為的努力，在永續的道路上持續邁進，並同時提升企業長期價值而能夠兩全其美。
台灣永續評鑑績效評等
「台灣永續評鑑」將評鑑結果分為8個評鑑等級，若ESG表現越好公司，評等會有越多的「A」，AAA表示所有受評鑑公司得分率的前5%；AA表示5-15%；A表示15-25%；BBB表示25-42.5%；BB表示42.5-60%；B表示60-77.5%；CCC表示77.5-95%；D表示95-100%，顯示評鑑具有鑑別力。</description><pubDate>Sat, 18 Feb 2023 08:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【2023培力講座✈️走向世界365天】✨ Israeli Innovation: The Secret Sauce✨</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/63f039a3b012cf0ac49c2426</link><description>// 去年10月延期到今年的培力講座開放報名了！ \\
💡你知道以色列是擁有世界最多科技人才的國家之一嗎❓💡你知道最早的即時通訊軟體、網路電話都是以色列發明的❓💡為什麼世界知名科技公司都投資超多錢在以色列❓💡想要了解以色列為何會被稱作「新創企業之國」 嗎❓
-gt;-gt;-gt;那你絕對不能錯過這次的活動！-gt;-gt;-gt;本場講座將帶你了解以色列在科技的發展，包含自建國以來創新精神的來源與以色列表現傑出的背景淵源。
📌 主題: Israeli Innovation: The Secret Sauce📌 日期: 3/2 Thur. 12:00-13:00📌 地點: 圖書館2樓思巢
🔥馬上手刀報名: https://cof.ntpu.edu.tw/pls/eval/REG_2ORDER_M2.ordform?eid=e102723
#活動將全程以英文進行#提供限量餐盒#國際交流 #走向世界365天#NTPUOIA x ISECO</description><pubDate>Sat, 18 Feb 2023 03:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>國立臺北大學主計室誠徵臨時人員(身障名額)一名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/63f0257bb012cf0ac49c2422</link><description>國立臺北大學主計室誠徵臨時人員(身障名額)一名
詳情請詳閱人事室網頁公告說明，網址連結如下
https://www.ntpu.edu.tw/hr/hr_more.php?id=4865
收件即日起至112年02月24日(五)下午17時前紙本掛號郵寄或親送方式，逾時寄、送達者概不受理
逕寄（送）23741新北市三峽區大學路151號行政大樓五樓，。聯絡人及電話:主計室盧小姐(02)86741111轉66068
信封請註明：「應徵國立臺北大學主計室身心障礙人員」」</description><pubDate>Fri, 17 Feb 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>