<rss version="2.0" encoding="UTF-8"><channel><title>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news</link><description>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</description><author>NTPU 國立臺北大學</author><image><url>https://new.ntpu.edu.tw/assets/logo/ntpu_logo.png</url></image><language>zh_TW</language><copyright>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</copyright><item><title>【徵件公告】 國立臺北大學112學年度教學創新績優教師遴選開放申請</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66ab00584e66ca0866778c4b</link><description>【徵件公告】 國立臺北大學112學年度教學創新績優教師遴選開放申請
一、依據：依「國立臺北大學教學創新績優教師獎勵補助辦法」(如附件1)執行。
二、申請對象：本校專任教師且近三學年內(110學年、111學年、112學年)有申請教育部教學實踐研究計畫之紀錄，且運用教學創新之課程者(以112學年度開設課程為主)，得向教學發展中心（以下簡稱本中心）提出申請。
三、創新績優獎勵類別如下，預計共4名名額，獎金1-3萬不等，無績優者從缺：
1.跨領域教學應用類
2.AI應用教學類
3.教學或教材創新類
四、申請方式：
（一）填具「國立臺北大學教學創新績優教師申請表」(如附件2)，及其他相關有利之文件，一律使用電子郵件繳交 (A5445@gm.ntpu.edu.tw)，並於標題註明「申請112學年度教師創新績優教師-XXX系OOO老師」，電子檔請於申請期限前寄送。
（二）必要時得附加影音檔案，不得為網路連結檔案；影片格式以3至5分鐘為一單位，標示主題、說明及字幕引用於作品中，並請儲存為MP4檔。
（三）申請件寄出後三日內若未收到回覆，敬請與本中心承辦人白芸凌組員聯繫(分機66126)。
五、申請期程：即日起至113年9月30日(一)16:00止，以電子郵件寄送時間為主，逾時以逾期申請論。</description><pubDate>Wed, 31 Jul 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>人文學院赴遼寧師範大學歷史文化學院跨域交流與文史考察</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66aae9114e66ca0866778c0c</link><description>2023年11月2日，臺北大學人文學院與遼寧師範大學歷史文化學院完成簽署兩院合作交流備忘錄。為積極促進未來兩院、甚至是兩校師生的交流研學，本校人文學院朱孟庭院長帶領歷史系、中文系、應外系師生一行共14人，於2024年7月15日啟程前往遼寧師範大學，由歷史文化學院李玉君院長親自接待，帶領大家與該院23名師生進行深度學術交流，也就兩方未來交流模式交換意見，初步建立日後合作交流的基礎。交流期程為7月15-19日，扣除兩天往返交通時間，實際交流活動為16-18日三天。
遼寧師範大學是一所省屬重點大學，座落在美麗的海濱城市-mdash;-mdash;大連，是遼寧省「雙一流建設」、教育部「高水準重點建設」的大學，及教育部「卓越中學教師培養計畫」的實施學校。交流首日，遼寧師範大學即安排本院師生參觀校史館，由校史陳列資料得知遼寧師大始建於1951年9月，初建時為旅大師範專科學校。1953年4月，更名為大連師範專科學校。1958年7月，大連師範專科學校和大連外國語專科學校合併，組建大連師範學院。1960年7月，更名為遼寧師範學院。1983年12月，更名為遼寧師範大學。遼寧師大現有21個學院，設有研究生院和創新創業學院，積極構建國際合作大平台，同時已與24個國家和地區的130所大學、科研機構建立了交流合作關係。
此次交流，本校人文學院規劃了三場專題報告與遼寧師大歷史文化學院師生進行綜合座談，分別由朱孟庭院長、歷史系何淑宜主任、應外系藍蕾主任報告了臺北大學中文系、歷史系與應外系的特色與發展重點。遼寧師大則由李春利教授（歷史文化學院副院長兼歷史系主任）、徐學琳教授（歷史文化學院副院長兼文博系主任）擔綱介紹歷史系與文博系的課程規劃、教研成果與發展特色。遼寧師大歷史學院李玉君院長同時規劃了三日的文化考察行程，讓本院師生得以更快掌握大連、旅順、瀋陽等地的人文歷史和自然地理。參訪期間，除了進行校內考察和參觀校史館等內容，讓本院師生可以更快理解遼寧師大的發展歷史與校園建築特色，也聆聽了東北文化相關介紹，本校師生對於南、北文化的各種差異均感到新奇有趣。
7月16-18日由遼寧師大安排赴大連中山廣場近代建築群、星海廣場、旅順博物館、文字學大師羅振玉故居、瀋陽故宮、遼寧省博物館參訪。
中山廣場是今日大連市的標誌性景觀，1899年由沙俄所建，當時名為尼古拉耶夫廣場，日佔後更名為大廣場，1945年後為紀念孫中山又更名為中山廣場。一個中山廣場，具體展現了大連歷史與其獨特的歐陸風華。
旅順博物館是大連市唯一一個國家一級博物館，有豐富而具特色的館藏。全年展出《古代漆器》《古代琺琅器》《古代玉器》《東亞三國古代陶瓷》《新疆乾屍木乃伊》《古代書畫》《古代硯台》《中國古代佛教造像》《中國古代貨幣》八個專題。
旅順博物館參訪結束之後，遼寧師大又專程安排我們前往羅振玉故居參觀。羅振玉是近代考古學的奠基人，在甲骨文和敦煌寫卷研究上作出了貢獻，為「甲骨四堂」之一。羅振玉舊居建於1931年，其舊居中的「大雲書庫」，當年藏書10餘萬冊，現在已被列為大連市第一批重點保護建築物。
本次考察也安排了瀋陽故宮和遼寧省博物館的參訪，讓歷史系、中文系的師生得以身歷其境，亦得親見四庫全書收藏地之一的「文溯閣」，對於提升中文、歷史兩系師生之教、學有莫大的助益。文溯閣的格局根據《易經》中「天一生水，地六成之」的說法，在統一的大屋頂下分為六個開間，其外觀二層而內部三層，是為了防火而做的特殊設計。除西側樓梯間外都用來擺放書籍，清代特製的書架現仍完整地擺放在閣中。目前文溯閣四庫全書雖已移至甘肅省圖書館妥善保存，沒有收藏在文溯閣中，但仍能想見當時文溯閣四庫全書抄寫、保存的浩大工程。
本次交流參訪，除可促進雙方在學術上的交流，日後亦可逐步開展更多的合作面向，包括可通過遼寧大學歷史文化學院的居中引薦，建立人文學院院民藝所與該校文博系的研究合作關係，開拓未來人文學院中文系、應外系與該校文學院與外國語學院交流的機會；同時，也拓展了教師的短期講座和學生的移地學習等，開創了極大的合作效益。因此，從文學、歷史、文化、語言、民俗、藝術等學術研究、教學發展的效益以觀，此次交流都是收穫頗豐且具有實質意義的一次考察行程。</description><pubDate>Wed, 31 Jul 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>（二次公告）三峽校區113年中元普渡時程</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66aada414e66ca0866778bfc</link><description>謹訂於113年8月13日(星期二)中午十二點三十分，於本校行政大樓前廣場，舉行中元普渡祭祀，
屆時希 貴組（室）共同參與祭拜，以祈 萬事順遂，人地平安。</description><pubDate>Wed, 31 Jul 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【轉知】2024健康管理學術研討會</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66a9a9c54e66ca0866778bed</link><description>2024健康管理學術研討會研討會日期：2024年11月7日(星期四)
地點：元培醫事科技大學主辦單位：元培醫事科技大學/台灣健康管理學會論文徵稿：醫護科技、健康科學、智慧健康與管理、創作實作四大類，一律以線上投稿。
論文以中文為論文撰寫語言，發表型態分為「海報發表」、「口頭發表」
投稿日期：113年8月8日(星期四)上午9時 至113年9月20日(星期五)下午5時整。
稿件接受通知：113年10月4日(星期五)
論文發表日期：113年11月7日(星期四)
網址：https://hmst.ypu.edu.tw/index.php
聯絡人：福祉產業學院 王貴冠小姐 03-6102287</description><pubDate>Tue, 30 Jul 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>公行系與日本執政黨、慶應及早稻田兩大名校進行國際移動學習</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66a883be4e66ca0866778b80</link><description>因應全球化的趨勢，公行系培育學生國際移動力的腳步不停歇，創學術交流團之先，前往日本與執政黨政要進行政策實務對談，拜會自民黨青年局鈴木貴子局長與金子俊平、山本左近、英利アルフィヤ等眾議院國會議員之外，也與慶應義塾大學、早稻田大學兩大名校進行學術交流，實務與學術兼具，成果豐碩。
公行系繼今年四月與新加坡全球百大名校南洋理工大學、新加坡國立大學李光耀公共政策學院交流之後，2024年6月再次啟動國際移動學習。此次日本行程由李仲彬、劉佳昊兩位老師帶隊，加上公行系博士班、碩士班、碩士在職專班、學士班、進修學士班等學制16位學生，赴日交流對象包含實務界與學術界。首先，是與實務界對談，在公行系系友及我國外交部的協助下，公行系師生參訪日本自民黨青年局，青年局局長鈴木貴子親率三位現任國會議員及四位學生部幹部，與公行系參訪團進行對談，主題包含青年政治參與、高齡化政策-hellip;等。透過與日本政要直接面對面互動，公行系師生獲得一個相當貼近實務的國際政策學習經驗，會後更參訪了自民黨的總裁室、會議廳等，這些都是以往學術交流團體無法觸及的場域。第二，公行系與慶應義塾大學總合政策學部進行年度例行雙邊交流，去年該校來訪公行系，今年輪由公行系回訪，交流的方式是舉辦以學生為主體的研討會，學生以英文進行研究成果發表，然後再由對方學生以英文與談，今年雙方各有三位同學發表，分兩個場次進行，共歷時3.5小時。最後，公行系師生也參訪了知名的早稻田大學，除了與該校社會科學部師生進行對談，了解該校的課程安排、國際化環境，作為公行系未來課程精進與學生國際移動的參考之外，也建立起未來雙方持續深化交流的基礎。
經過這次的交流，許多參與學生都表示收穫良多，公行系大三的艾德寬表示：「..回想這五天-hellip;處處充滿著驚奇與美妙-hellip;學到了不少的經驗和知識-hellip;是未來發展道路的重要養分」；大二廖敏琇說：「這次-hellip;交流真的非常充實，非常感謝系上老師們的大力籌劃，我才有這樣難忘的經驗」；大一蕭至妤說：「真的很開心這次能有機會和這麼多的日本人進行交流-hellip;..讓我帶著非常富足的心情回臺灣」；大一楊孟倢說：「經過這一次參訪-hellip;深刻體驗..學術氛圍和政治運作-hellip;非常有啟發性-hellip;這次經歷不僅擴展了我的學術視野，也加深了對日本社會及其挑戰的理解」；大一的蔡語嫣認為：「這次交流活動不僅讓我成長，也讓我對未來充滿了期待和信心-hellip;希望能有更多同學和我一樣，通過這樣的交流活動，拓展自己的視野，增強自己的能力」。
公行系羅至美主任表示，全球化時代下，學生的國際互動力非常重要，影響他們畢業後的發展，公行系會持續拓展國際移動空間與機會，為學生營造一個展現潛能的平台，期待未來有越來越多的學生因此受惠。本次的國際移動學習，本校公行系學生除了展現公共議題分析之所學與能力，外語能力也令人感到驕傲，許多學生除了英語流利也更精通日語，不輸日本兩所知名大學學生，留給參訪對象相當深刻的印象。此外，公行系也充分展現出強大的社會、系友的網絡能力，包含傑出系友，也是前新北市青年局局長錢念群的鼎力協助，本校國際處、我國外交部與駐日代表處-hellip;等，都提供了非常多的支援，另外，慶應義塾大學的清水唯一朗教授、早稻田大學的寺尾範野教授、本校歷史系的蔡龍保教授也都是重要推手，非常謝謝他們的協助。</description><pubDate>Tue, 30 Jul 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>三峽校區停水通知</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66a88b174e66ca0866778bd1</link><description>為維護「三峽校區」校園用水安全，將訂於113年8月10日（星期六）清洗運動場、曉日樓、皓月樓、繁星樓、辰曦樓、社科大樓、圖資大樓、心湖會館、人文大樓；113年8月11日（星期日）清洗行政大樓、公共事務大樓、崇越館、商學大樓、綜合體育館暨學生活動中心、音律電機資訊大樓、法學大樓等各棟大樓水池、水塔，並檢驗飲用水情形，進行用水管理，以維師生健康，不便之處敬祈見諒，倘水塔清洗順利，將提前供水，詳如附件所示</description><pubDate>Mon, 29 Jul 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>本校【臺北合江宿舍公開標租案】標租公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66a2fa9007be4b0843d618a5</link><description>一、領標及投標：
（一）、自即日起至 113年8月6日14時30分止至本校行政管理組網頁公開
標租案下載。
（二）、投標資格：
國內公私立高中、職以上學校。
投標時應檢附學校立案證明，私立學校需另附法人登記證書。
（三）、若需現場察看場地者，請先電話聯絡(02)2502-4654轉18137郭先生預
約查看時間。
（四）、截止收件時間：113年8月6日14時30分前寄(送)達。
（五）、開標時間：113年8月6日15時00分。
二、相關資訊請至本校網站https://new.ntpu.edu.tw/eec/investment-promotion
參閱及下載。</description><pubDate>Thu, 25 Jul 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>113-1日間部第1次選課8/1至8/7下午5時止</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/669f716e07be4b0843d618a0</link><description>一、為維護您的選課權益，選課前請務必詳閱「選課注意事項」，再進行選課。👉請點此查閱【113-1學士班選課注意事項】👉請點此查閱【113-1碩博班選課注意事項】二、即日起可於【課程查詢系統】內查詢113學年度第1學期課程，另建議同學勿以手機選課，以免因手機系統不穩問題而影響您的選課權益。
三、選課重要期程(以下僅節錄部分選課時間，餘請務必詳參上述【選課注意事項】內容)◆[初選]第1次選課：113年8/1 (四) 08：30至113年8/7 (三) 17：00止。預計113年8/14(三)下午3時至6時止，進行課程分發作業，下午6時後可查詢選課結果。※學士班1年級新生請於【第2次選課】階段選課。※為保障學士班1年級新生選課權益，開課年級在1年級的系所專業課程、通識、體育、語文科目等，於第1次選課期間暫不開放選課；欲選上述開課年級在1年級課程者，請於【第2次選課】階段選課。
◆[初選]第2次選課：113年8/20(二) 08：30至8/26(一) 17：00止。預計113年9/2(一)下午3時至6時止，進行課程分發作業，下午6時後可查詢選課結果。◆第1次退課：113年9/3 (二) 08：30至9/6(五) 17：00止。僅開放「退選」課程，不能加選。請審慎退課，切勿退選後以個人疏失誤退選為由，要求加選課程，恕不受理。
四、選課系統操作手冊-rarr;請點此至教務處/選課專區網頁查詢。
五、重要提醒113-1起，【人工加簽】、【重大事由加退選】時間提早至9/20(五)，若有衝堂課程，請於【第2次退選】時間(9/20-9/23)進行退課，若有系統無法退課之課程，亦請於【第2次退選】時間(9/20-9/23)至課務組(行政大樓3F)辦理退選，逾期恕不受理，請務必把握最後退課時間!
六、若有疑問，歡迎聯繫教務處課務組，校內分機66110、66114、66115、66117；course@gm.ntpu.edu.tw</description><pubDate>Wed, 24 Jul 2024 03:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>113學年度學士後多元專長培力方案正取生報到因應颱風公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/669f3b2c07be4b0843d61838</link><description>1. 因應凱米颱風來襲，原定7月24日至7月25日之正取生報到日如遇臺北市停止上班，報到日延長至7月29日下午3:30截止，即7月26(五)、7月29(一)之上午9:30至下午3:30皆可報到。2. 備取生遞補名單將於正取生報到結束後另行公告。</description><pubDate>Mon, 22 Jul 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>113學年度日間學士班轉學生招生考試錄取名單</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/669dbfab07be4b0843d617d4</link><description>一、依據本校113學年度日間學士班轉學生招生委員會第4次會議決議辦理，錄取名單詳附檔。
二、公告事項「一、注意事項」事涉錄取生權益，正、備取生請務必詳閱各項內容。
三、有關申請成績複查事宜請詳閱簡章第20頁規定。
四、本校109學年度招生檢討會議決議，本招生管道自110學年度起由考生自行下載成績單電子檔與列印，不再寄發。
※因少數考生姓名為罕見字，無法正常顯示。倘有前開情形者，請以准考證號為準；另報到時，請於學生基本資料表上進行修正。</description><pubDate>Mon, 22 Jul 2024 04:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】偕尖點公司與石氏基金會服務弱勢高齡</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/669e19c407be4b0843d61814</link><description>國立臺北大學社科院USR計畫與高齡中心(以下稱本中心)暑假熱鬧滾滾，因應超高齡台灣即將來臨，偕三峽在地企業尖點科技與美國石氏基金會，一起共同關懷在地高齡，為輪椅族及失智症等長輩，舉辦一系列「身腦適能」及「魔術輔療」等活動，讓高齡中心成為企業CSR與大學USR服務在地高齡者的橋樑。
尖點科技公司長期與臺北大學USR計畫合作，自2021年起支持在地部落兒童籃球計畫、社區巡迴健康書展、老大人音樂節(五五樂集)、及輪椅體適能等方案。今年尖點公司持續善盡企業社會責任，針對聯合國永續發展目標SDG3 健康與福祉「確保及促進各年齡層健康生活與福祉」、以及SDG 11 永續城鄉「建構具包容、安全、韌性及永續特質的城市與鄉村」，再與高齡中心及USR計畫合作，於七月辦理「輪椅身腦適能」、以及八月獨居女性「足部護理課程」。7月19日「輪椅身腦適能」開訓典禮中，計畫協同主持人林昭吟教授也蒞臨現場，鼓勵輪椅族與家屬要多多外出，運動與社交對於輪椅族與照顧者都會有很大的幫助；尖點公司林明輝副理及李阜舫管理師也親臨現場，與現場長輩一起運動同樂，並在旁協助長者競賽，感受歡樂氣氛。
另繼去年「輪椅體適能」方案後，今年再度邀請北大社工所校友林恬安擔任教練，為16組在地輪椅族及照顧者辦理五堂課程，讓長期久坐的輪椅族有機會鍛鍊下肢肌力。林恬安老師擅長高齡運動帶領以及活動設計，社工所畢業後，考取教練證照，也曾在長照中心等單位服務；她相當喜愛直接服務高齡長者，因為與長者接觸時，她能感受到直接的回饋，特別是輪椅族長輩及家屬們，不只參與度高，她設計競賽活動時，也很能感受到照顧者互相幫助的熱心，以及輪椅長輩努力嘗試運動的鬥志，讓延緩退化不是夢。而輪椅族長輩們出席率極高，也很珍惜北大的場地與活動，還會呼朋引伴一起加入，讓輪椅陣容越來越龐大，顯見支持團體的重要性，不論照顧者及輪椅族都需要適度喘息。
位於美國加州聖荷西市的石氏基金會(The Dynamic Foundation)也長期與高齡中心合作，關注在地弱勢長者，邀請旅美多年的魔術師蕭錫惠，於7月9日在三峽肯康日間照顧中心，為現場約40位失智症長者帶來「高齡魔術輔療歡樂表演」，以有趣的魔術讓長輩嘖嘖稱奇。魔術輔療是近年來新興的非藥物高齡輔療方式，透過魔術的驚喜感，刺激失智長者在感官上的退化。資深魔術師蕭錫惠，台大化工系畢業後，長期定居紐約Brooklyn,NY，經營電腦公司，並在紐約參與美國魔術師協會（Society of American Magician) 及國際魔術師協會(International Brotherhood of Magician)，為終身會員，專長為讀心術、3D氣球等，擅長大型魔術演出，也常應邀各國巡迴表演。
蕭錫惠魔術師今年返台特地來到三峽服務失智症長輩，他特別在道具跟服裝上設計得鮮豔豐富，吸引長輩可以專注，表演當天也帶領高齡八十多歲聽障的媽媽前來欣賞，並且在現場擔任助理，自娛娛人，娛樂自家長輩也娛樂機構的長輩。肯康日照中心主任朱俊光主任表示，失智症長者通常反應比較慢，與其互動需要相當直接與簡單的方式，因此蕭錫惠魔術師除了以撲克牌讀心術之外，也用簡易的魔術手勢教學，讓現場長輩可以學習回去跟家人分享，也為失智症長者帶來一段歡樂的時光。
高齡中心自2023年成立之後，受到各方支持共同關懷在地長者，並且發行《學老誌》針對全國中高齡者倡議學老議題；今年已陸續獲得富邦人壽、尖點科技公司、石氏基金會與明緯基金會的支持，後續也將繼續與北大光榮扶輪社及其他友社共同合作，讓高齡中心在甫成立之後，即可站穩腳步，為臺北大學善盡社會責任，也透過方案，讓學生有機會接觸長者，為台灣未來高齡化社會儲備人才。</description><pubDate>Sun, 21 Jul 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>校友總會新任理事長許明仁：共創更美好未來</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/669cb32207be4b0843d617cb</link><description>臺北大學校友總會21日召開第10屆第1次會員大會，改選新任理監事，同時選出校友許明仁擔任理事長，許明仁接棒現任理事長林錫埼，繼續帶領總會推行各項工作。許明仁說，他將竭盡所能延續這份責任，持續促進總會繁榮和成長。
依據校友總會章程，理監事任期2年，第9屆理監事今年任期屆滿，經由會員大會票選出第10屆新任理監事，其中應選理事35名，由理事互選常務理事11名。理事並就常務理事中選任理事長。監事應選11名。由監事互選常務監事3名。並互推1人為監事召集人。
本屆由同為企管系系友郭智輝和許明仁角逐理事長一職，執掌經濟部的郭智輝闡述他的參選理念。他表示，臺北大學校友人數眾多，對校友總會的期待也各有不同，只要在法令允許的範圍內，將儘量支持校友需求。他也規劃複製《崇越論文大賞》16年經驗，資助校內優秀教師及研究生，在具代表性的國際期刊發表研究成果，鼓勵學術研究風氣，提升臺北大學排名。他同時強調，未來他將廣邀各領域的優秀校友集思廣義，為更多校友服務，作為母校臺北大學發展後盾。
新北市電腦公會榮譽理事長許明仁說，如有服務校友的機會，他將規劃多樣活動來滿足校友需求，增加參與和歸屬感。例如定期舉辦戶外活動、知性活動、提供校友職業發展資源、表彰和獎勵優秀校友、成立校友人才庫。他期望建立有效溝通平臺，加強各系校友會聯繫，同時擴大校友募款，有效應用、促進學校發展和創新。他也將善用校友資源，推動產學合作，提升學校在各界的知名度和影響力，積極參與社會公益和服務活動。
代為主持會議的副理事長廖明堅，期盼將來總會發展更加繁盛。校長李承嘉特別感謝在校友們鼎力捐助下，提供學校更為充足的發展資源，他也特別感謝理事長林錫埼任內對校務諸多協助，更對校內活動親力親為。期盼未來總會事務欣欣向榮。
「校友熱心校友會活動，正是對母校的肯定。」榮譽理事長張平沼說，臺北大學歷經數次改制，在校內師生、校友共同努力，方能建立學校聲望，他也呼籲校友們多加關注和支持總會活動。
第10屆新任理監事投票結果，由許明仁當選總會理事長，吳當傑當選監事召集人。許明仁說，這是一個責任重大的工作，期待未來大家攜手合作，共創更美好的未來。
本屆會員大會除選出新任理監事，同時聽取理監事會工作報告，另議決總會112年度收支決算案、114年度工作計畫大綱和該年度收支預算案。依據將來工作計畫，校友總會對外持續臺北聯合大學系統校友聯合會交流，對內著重於各系所、地區及海外校友會聯繫，以及各類聯誼活動。在與母校臺北大學互動方面，著重於校友講座、產學合作、職涯導師，以及協助校內社團及系所各項活動，校友總會將在既有基礎上，繼續深耕各項校友事務。</description><pubDate>Sat, 20 Jul 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>臺北校區-中元普渡謹訂於113年8月15日(四) 下午13:00</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/669890ef07be4b0843d6175d</link><description>113年臺北校區中元普渡
臺北校區謹訂於113年8月15日(四) 下午13:00，於本校臺北校區教學大樓前廣場，舉行中元普渡祭祀，屆時請各位同仁，共同參與祭拜，以祈萬事順遂，人地平安。如有相關問題請洽 行政管理組陳珞珞 小姐 分機18256。</description><pubDate>Thu, 18 Jul 2024 06:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>公告本校113學年度學士後多元專長培力方案正備取生錄取名單及正備取生注意事項</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6698ae3607be4b0843d6176d</link><description>公告本校113學年度學士後多元專長培力方案正備取生錄取名單及正備取生注意事項一、各學系錄取考生名單，公告於本校招生網頁及本校民生校區教學大樓前公佈欄，請各錄取生依簡章所載日期辦理報到手續，逾期(時)未報到者以棄權論，不得以未收到通知為由，要求任何補救措施。二、本次招生考試不寄發紙本成績通知單。考生得以原報名時之帳號及密碼至網路報考系統查詢成績。網路報考系統查詢成績請點我三、需申請紙本成績單者請填寫簡章附表七(P.51)，郵寄至本校進修教育組辦理。四、報到相關事項，事涉錄取生權益，正、備取生請務必詳閱簡章之正、備取生報到說明及附件檔案。五、成績複查請填寫簡章附表四(P.48)，郵寄至本校進修教育組辦理。113學年度學士後多元專長培力方案正取生報到時間為113年7月24日(三)至113年7月25日(四) 上午9:30~下午3:30自113年7月29日（一）起至113學年度第一學期行事曆所訂開始上課日前截止，每週一公告於「本校招生資訊網」網頁，備取生請自行上網查詢遞補名單及辦理報到時間、地點，本校不再個別通知。
‧附件檔：113學年度學士後多元專長培力方案正備取生名單113學年度學士後多元專長培力方案正備取生報到注意事項報到委託書</description><pubDate>Wed, 17 Jul 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>本校113學年度現役軍人營區碩士在職專班開放報名中</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66988be407be4b0843d61759</link><description>本校113學年度現役軍人營區碩士在職專班開放報名中113學年度現役軍人營區碩士在職專班招生相關日程如下：一、簡章公告上網：113年6月28日(五) 於本校招生資訊網站公告，不發售簡章，請考生自行上網下載簡章。二、報名時間：113年7月17日(三)上午9時起至113年8月5日(一)下午4時止。（※因本校三峽校區7/27(六)、7/28(日)將進行停電施工，請避免於該二日進行報名或繳費，避免報名失敗影響自身權益。）報名方式：一律採網路報名。報名網址：https://sea.cc.ntpu.edu.tw/pls/embas/eecs_net_register.html繳費日期：113年7月17日(三)上午9時起至113年8月5日(一)下午5時止。(企業管理學系「 經營管理策略組 (國防大學指參組 )」全額公費補助，免繳報名費)三、各組招生名額：1.企業管理學系 企業管理組(國防部大直營區組)核定名額為30名2.企業管理學系 經營管理策略組 (國防大學指參組 )核定名額為25名3.商學院 國際財務金融碩士在職專班核定名額為30名四、預定放榜日期：113年8月28日(三) 中午12時前五、正取生報到時間:113年8月30日(五) 至113年8月31日(六)(企業管理學系經營管理策略組配合國防大學報到時間另行公告)請考生詳閱簡章內容，並隨時上網瀏覽相關招生訊息。報名洽詢時間：星期一至四上午9:00至下午4:00報名服務電話：企業管理學系，朱小姐(02-86741111#66557)；國際財務金融碩士在職專班，吳小姐(02-86741111#66314)
‧附件檔：113學年度現役軍人營區碩士在職專班招生簡章</description><pubDate>Wed, 17 Jul 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>三峽校區113年中元普渡時程</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6698812107be4b0843d61752</link><description>謹訂於113年8月13日(星期二)中午十二點三十分，於本校行政大樓前廣場，舉行中元普渡祭祀，
屆時希 貴組（室）共同參與祭拜，以祈 萬事順遂，人地平安。</description><pubDate>Wed, 17 Jul 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>北聯大四校首訪海外 拜訪越南姊妹校</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6697230407be4b0843d616f1</link><description>今年臺北聯合大學系統由國立臺灣海洋大學作為輪值學校，特別辦理四校聯合出訪越南進行為期5天之交流參訪。這是北聯大系統結盟以來首次聯合組團出訪海外，也是臺灣的幾個大學系統中首度組團赴海外交流，為配合政府新南向政策的創舉。
本校由陳達新學術副校長兼校友中心主任帶領國際事務處韋岱思國際長、永續國際創新學院邱淑宜主任、校友中心張永森組長於113年7月7日至7月11日拜訪越南五所大學，包含：胡志明市百科大學、胡志明市國家大學、胡志明市醫藥大學、文朗大學及胡志明市科技教育大學，也安排拜會越南胡志明當地的主流高中校長提升四校的國際學生招生。本次北聯大越南參訪團由四校校長/副校長率團，共計29人參與。
北聯大四校參訪團7月8日第一站來到北科大的姊妹校-胡志明市百科大學，該校隸屬於胡志明市國家大學，被認為是越南最大和最負盛名的理工領域的大學之一，在半導體產業也頗具研究發展。活動除各校簡介外，在合作方面也提出四校預計的合作形式與該校進行討論。百科大學在參訪最後也安排參觀該校實驗室。下午驅車前往越南胡志明市國家大學，該校為越南規模最大、最好的公立大學之一，下屬九個獨立的大學。該校首先帶領本團在巴士上進行校園導覽，校園腹地非常大，附近共有19間大學，其中也包含非胡志明市國家大學的所屬大學。在討論會議中，胡志明市國家大學也邀請了其所屬大學參與合作討論。其中，胡志明市經濟法律大學對我們很有興趣；本校姊妹校國際大學也希望能與本校進行更深度的合作交流。北聯大四校與越南國家大學預計進行初步的意向合作討論。
7月9日上午參訪臺北醫學大學的姊妹校-胡志明市醫藥大學。該大學被認可為越南全國兩所戰略性醫學教學機構之一。首先由該校校長代表致詞，並由臺北醫學大學吳麥斯校長介紹北聯大系統並主持最後的討論事項。中午安排與胡志明市醫藥大學師長進行餐敘交流。下午拜訪本校姊妹校文朗大學的第三主校區，因文朗大學校園廣大，該校接駁本團至會議室，途中經過文朗大學提供貴賓及訪問學者之住宿的飯店，預計於今年底完工。本次會議由文朗大學Assoc. Prof. Tran Thi My Dieu校長及Ms. Bui Pham Lan Phuong副校長代表主持接待，該校更邀請與北聯大相對應之院系首長參與本次會議，以分組的方式安排座位，讓臺越雙方師長進行深度的合作討論。討論結束後，文朗大學安排英文導覽員介紹校史室及可容納千人之演藝廳。本校於2023年9月與該校簽署學術交流備忘錄與學生交換協議，期待這次拜訪除了能更積極推廣雙方的學生交流外，也期待能在線上課程及教師方面的合作。晚上參與本校越南校友成立大會及海大校友總會舉辦之感恩晚會，國際處很開心這次能邀請到今年9月即將入學的越南新生與越南校友一同共襄盛舉。
本次參訪的最後一站為國立海洋大學及國立臺北科技大學的姊妹校-胡志明市科技教育大學。該校為越南規模最大、歷史最悠久的科技教育大學，主要為訓練學生畢業後往實用科學領域與工業界發展，同時也訓練學生繼續從事研究與教育工作。該校非常鼓勵教師間的交流，提供外國教師至該校進行短期授課的補助。本校於7月10日與該校簽訂合作交流備忘錄，由本校陳達新副校長代表與該校Prof. Dr. Le Hieu Giang校長進行簽約儀式。經駐胡志明市台北經濟文化辦事處陳和賢教育組組長的安排，中午與七所越南高中校長餐敘交流，建立北聯大與越南高中的連結。
本校出訪共拜訪五間越南大學，特別感謝北聯大今年的主辦學校國立臺灣海洋大學，以及駐胡志明市台北經濟文化辦事處。透過這次的參訪，除了洽談與越南各校簽約合作事宜，並與越南主流高中及臺商中學建立關係，開拓越南招生管道之外，本校將持續拓展與越南學校在線上合作授課與研究合作計畫的合作，鼓勵臺越雙方進行深度的實質交流。</description><pubDate>Tue, 16 Jul 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title> 公告本校113學年度進修學士班轉學生考試正備取生名單及正備取生注意事項</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66971aaf07be4b0843d616ec</link><description>公告本校113學年度進修學士班轉學生考試正備取生名單及正備取生注意事項一、各學系錄取考生名單，公告於本校招生網頁及本校民生校區教學大樓前公佈欄，請各錄取生依簡章所載日期辦理報到手續，逾期(時)未報到者以棄權論，不得以未收到通知為由，要求任何補救措施。二、本次招生考試不寄發紙本成績通知單。考生得以原報名時之帳號及密碼至網路報考系統查詢成績。網路報考系統查詢成績請點我三、需申請紙本成績單者請填寫簡章附表五(P.52)，郵寄至本校進修教育組辦理。四、報到相關事項，事涉錄取生權益，正、備取生請務必詳閱簡章之正、備取生報到說明及附件檔案。五、成績複查請請填寫簡章附表四(P.51)，郵寄至本校進修教育組辦理。113學年度進修學士班轉學生正取生報到時間為113年7月22日(一)至113年7月23日(二) 上午9:30~下午3:30自113年7月29日（一）起至113學年度第一學期行事曆所訂開始上課日前截止，每週一公告於「本校招生資訊網」網頁，備取生請自行上網查詢遞補名單及辦理報到時間、地點，本校不再個別通知。
‧附件檔：113學年度進修學士班轉學生考試正備取生名單113學年度進修學士班轉學考正備取生報到注意事項報到委託書</description><pubDate>Tue, 16 Jul 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>本校發布臺灣永續投資調查趨勢報告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/668f7be207be4b0843d615af</link><description>臺灣永續投資調查自2020年起迄今歷經四屆，為使投資人更瞭解我國永續投資發展現況與趨勢，國泰金控贊助委託臺北大學統整過去四年調查結果，分析並對照全球發展現況，以提供機構投資人與主管機關參考。
一、國內總管理資產及永續投資總額持續增長，壽險佔比最高，投信投顧業快速成長
臺北大學全球變遷與永續科學研究團隊說明，國內參與調查之機構投資人「總管理資產(AUM)」自2019年的新臺幣43.7兆元增至2022年的近49.5兆元，年均複合成長率(CAGR)約為4.2%；「永續投資總資產」迄2022年止增加6兆元，CAGR達12.7%，整體永續投資總資產佔總管理資產比例逐年增加，2022年首度突破40%，顯示機構投資人對於永續議題關注程度日增月益。
結果顯示壽險業者為我國永續投資大宗，2022年永續投資總額約16.6兆元，佔比逾83%；其次依序為投信業、政府基金、產險業及投顧業；四年總成長率(CAGR)則以投信業者增幅48.8%最為顯著，2022年投資金額達1.9兆元，投顧業成長39.7%次之。
二、永續投資方式轉趨積極並與國際接軌，投資標的以國外債券及台股佔比最高
前三屆永續投資調查，國內機構投資人最常採用之投資方式，依序為負面排除法、ESG整合及永續主題投資，2023年第四屆調查「股東行動」排名首度進入排名第三，投入資金達4.3兆元，較前一年增加逾2兆元。依據《2022年全球永續投資調查報告》，最常被採用之投資方式亦於2022年轉變為股東行動與企業議合，可見國內永續投資發展不僅轉趨積極，也逐步與國際趨於一致。
永續投資標的以國外債券投資總金額逼近10兆元，佔比達61%位居首位，其次為台股的2.7兆元，佔比16.8%；總成長率因私募基金的基期較低，高達51.4%位居首位，台股成長9.6%次之。
三、機構投資人之永續投資相關資訊揭露程度大幅提升
2023調查報告顯示，機構投資人逾8成已完成永續投資政策擬定，其中80.7%已公開揭露，四年總成長率達22.5%。相同地，已經有75%的機構投資人將永續投資評估流程資訊納入投資政策中，並公開讓利害關係人瞭解，近三年總成長率達11.5%。
四、持續關注國際永續金融規範發展，精進國內規範
該報告最後歸納出國內永續投資面臨的三大挑戰：1.永續數據揭露待充實：以利績效衡量、進行跨公司比較；2.永續投資之實質影響力不易衡量；3.面對氣候變遷，淨零投資挑戰與日俱增。
因應挑戰，金管會已參考歐盟「永續財務揭露規則(SFDR)」及「永續經濟活動分類規則」等永續法規，頒布《永續經濟活動認定參考指引》，規劃中的第二版將更能協助投資人辨別永續標的。此外，我國也分別建置「公司投資人關係整合平台」、「ESG InfoHub」、「永續金融網」及「綠色證券資訊平台」等官網，整合國內外重要永續評鑑狀況、規範與指引，並彙整國內永續相關指數、金融商品及綠色標章等資訊，提供投資人及金融機構一站式查詢各項永績參考指標。
最後，觀察聯合國經濟和社會事務部發布之《2024年永續發展融資報告》；美國CFA協會、全球永續投資聯盟(GSIA)、負責任投資原則組織(PRI)聯合發布的《責任投資方法定義》以及歐洲永續投資論壇(Eurosif)的《永續投資方法論》，瞭解國際組織正對「永續投資」標準化進行規範，故須持續重視國際永續金融規範發展。
臺灣永續投資調查2020-2023四年趨勢分析</description><pubDate>Mon, 15 Jul 2024 01:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>