<rss version="2.0" encoding="UTF-8"><channel><title>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news</link><description>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</description><author>NTPU 國立臺北大學</author><image><url>https://new.ntpu.edu.tw/assets/logo/ntpu_logo.png</url></image><language>zh_TW</language><copyright>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</copyright><item><title>傑出校友專訪—釋明光法師「人間禪行 佛法在世」</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6375a7c5836cf05bcfa9e3fb</link><description>學歷：統計學系民國63 年度畢業交通大學管理科學碩士十方叢林書院高研班
現職：中國宗教徒協會理事長大台南佛教會理事長新北市樹林海明寺住持世界佛教徒友誼會副會長
111年11月8日，陳達新副校長(兼校友中心主任)帶領校友中心團隊前往樹林千霞山海明禪寺，專訪第22屆傑出校友「行誼典範獎」得主-mdash;陳志明學長(釋明光法師)，同為本校統計系友的校友總會謝士滄榮譽理事長與統計系蘇南誠主任也特別到場陪同。學長為統計學系出身，也是交通大學管理科學碩士，但卻選擇走上了截然不同的人生道路，從基督教的主日學到成為佛教方丈，始終抱持著謙卑的態度，為台灣的佛教不斷開創全新的篇章，讓佛教走入眾人的生活。「在宗教界有傑出成就並當選傑出校友，況且更擁有大學與研究所學歷，是少之又少的典範」謝士滄榮譽理事長也對學長的成就感到敬佩，肯定學長行誼典範是值得眾人學習的榜樣。
學長出生於樹林的傳統家庭，自小便常與父母一同前往宮廟、寺院參拜，學生時期因寺院的清幽寧靜，故常至海明寺讀書自修，而與佛教結下緣分。學長因本身開朗的性格，也會到教會參與青年團契，「當時的我，白天在海明寺念書，晚上到教會參加活動」。談起大學時期，學長表示統計系四年的學習，奠定他爾後在宗教領域裡良好的修學基礎。除此之外，他也以「服務」兩字概括大學4年的點滴，除擔任班上的康樂股長與六任的班代表，課業之餘也參加基督教的校園團契，後來甚至因參與台灣神學院的聖經研習班，萌生了想成為牧師的想法，最後卻機緣巧合地皈依佛門。
說起正式踏入佛門的契機，歸因於對知識的追求。退伍後考上交通大學管理研究所的學長，為潛心完成論文，而於台北大雄精舍借住，因緣際會接觸佛陀傳記及高僧傳記，「彷彿看到一座壯麗的高山，光是遠望好像不夠，心中升起來爬這座高山的念頭」，追求佛法的心念油然而生。學長邊寫論文，邊看高僧傳記，追求真理的心志慢慢浮現，誓志「出家為僧、弘法利生」的信念也更加堅定。佛法因緣，深思熟慮之後，學長決定一個重要的人生方向─先出家！出家之後在教授的鼓勵下，更戮力將碩士論文完成，後又於十方叢林書院就讀高研班。「過去的經驗影響了我現在的做法」，雖然最後踏入佛門，但過去在學校與教會的經驗，讓學長體悟到用活動能化解宗教給人的距離感，藉由活動佛教也能如基督教一般融入眾人生活，因而決定以自己的方式來宣揚佛教。
因為過去接受完整教育的經歷，使學長希望佛法教育能從孩童開始，故開辦兒童福慧夏令營，藉由唱歌、遊戲等方式引導孩子了解佛法，後更受邀至美國紐約莊嚴寺，主持佛教兒童夏令營。除孩童的寓教於樂之外，學長也心繫家鄉，結合千霞山海明寺、樹林鎮南宮及台北大雄精舍，陸續於樹林舉辦了多次遶境祈安活動，從單純的花燈繞境到成為結合表演、市集等活動的盛大燈會，至今「樹林之美新春嘉年華燈會」已舉行二十餘年，讓鄉土之美能被看見。除此之外，學長也開辦「藝文創作獎」徵件活動，徵選繪畫類、書法類、歌曲創作類等個人創作，今年共超過300件作品參賽，其中更有受刑人獲獎，學長也不畏監獄繁瑣的申請手續，親自前往獄中頒獎，給予鼓勵改過自新的力量。「用活動啟發人心，拉近一般人與佛教的距離」謝士滄榮譽理事長也贊同學長的創新，讓佛教不只在寺廟裡，而是走入各地角落，在人間佛法創造安和樂利的淨土。
「慈悲心、祥和氣、智慧行、光明景」最後，學長也給學弟妹一些建議，期望學弟妹能「心懷慈悲」，慈予樂，悲拔苦，給予眾生快樂，並協助眾生解決心中苦痛；心懷慈悲的同時也要有智慧，智慧就是不斷的反省，在各個領域皆要虛心求教，並不斷充實自己，自我提升之際，無論於何事上皆能有所成長。
當天專訪結束前，當家監院果印法師也特地從外抽身趕回，與專訪團隊分享海明禪寺的未來規劃，期望打破傳統寺院的觀念，打造一座亦古亦今的佛教博物館，以從海外追尋回台的本土檜木為主軸，結合台灣傳統工藝與現代數位科技，讓在時代潮流中流逝的傳統工藝能於海明寺內長久流傳下去，並藉由觀光讓旅人能在科技的引導下更了解佛教的內涵，也期望未來改造完成後，能與學校合作，一同為眾生盡一份心力。明光法師專訪結束，眾人法喜充滿，圓融自在，善哉，善哉！</description><pubDate>Wed, 16 Nov 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>白金典範 臺北大學獲頒2022台灣企業永續獎</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6374e112836cf05bcfa9e3d8</link><description>「2022年第15屆TCSA台灣企業永續獎」16日頒獎，臺北大學首度獲頒「臺灣永續典範大學」獎勵，同時三度蟬聯「永續報告書」大學組白金獎。校長李承嘉期許所有師生在既有基礎上持續努力，引領國家社會永續發展，善盡大學責任。
TCSA台灣永續獎由財團法人台灣永續能源研究基金會主辦，是每年國內最大規模的永續績效獎項，尤其近幾年更受到高等教育界重視，參賽學校逐年增長。今年共有48所大專校院參與，經過跨界評審團評選，共有六所學校獲頒「台灣永續大學」典範獎，另有27所大學獲得報告書獎項。臺北大學近年來致力於永續事務，在永續報告書連年獲獎的成績上，更進一步取得典範獎殊榮，代表學校在永續工作上的綜合績效深獲肯定。
肯定所有獲獎單位的努力，考試院長黃榮村出席頒獎典禮，提到儘管臺灣並非聯合國會員，但在回應永續理念、推動實質行動上，積極與國際接軌、善盡世界公民責任。尤其不光企業在前方領跑，很多大學規模不大，但也有多項有意義的社會責任表現，特別令人感佩。
「我要向所有獲獎單位致敬」，大學組獎項由立法院長游錫堃頒獎，稱讚所有企業與學校推動人類永續發展的貢獻。他也引《道德經》中師法自然的精神，勉勵更多人一起支持永續農業和綠色生活，共同友善地球。
獎項主辦單位、永續發展目標聯盟主席簡又新大使推崇所有獲獎企業和大學在永續發展上的努力，特別以今年參賽情形看來，全台大約三分之一大學都報名參賽，顯示各大學愈來愈重視永續發展，而且已經深入各層面。欣慰許多大學從校長到老師們紛紛投入，包括學校的中長程發展計畫、教學課程等都與永續連結，「這是正向的發展」。
回應國際重視永續發展與淨零趨勢，臺北大學近年積極推動各項校園永續作為，除了定期出版永續報告書與利害關係人溝通，也籌辦「永續月」全面深化永續教育。永續發展委員會今年七月會議更已經通過成立專職「永續辦公室」，負責統合包括永續教育、永續校務治理和各項相關業務，宣示臺北大學進一步朝永續大學目標邁進。
頒獎典禮同時，臺北大學商學院今年持續參與2022全球企業永續論壇(Global Corporate Sustainability Forum, GCSF)，並於會中舉辦「邁向淨零碳排-論機會與挑戰」專場論壇，發表最新與台灣指數公司合作情形等最新產學研究成果，展現臺北大學永續研究實力。
另外，由商學院與台灣永續能源研究基金會合作培訓最新一期「永續管理師」也將於17日結訓，將由校長親自授證。</description><pubDate>Wed, 16 Nov 2022 13:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>「111年能、資源管理系統第六期擴充及改善計畫工程採購案」於三峽校區施作道路挖埋及進行大門區域停水。</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/63743406836cf05bcfa9e38b</link><description>說明：一、旨案訂於111年11月18日（星期五）進行三峽校區部分區域道路挖埋及大門區停水作業，以佈設管線及汰換水表，施作時段如下。（一）上午9時至下午5時，進行法商大道銜接尋鳶大道路口處道路挖埋作業，區域詳如下圖。
（二）下午1時至下午5時，進行大門區停水作業，將影響大門警衛室供水。二、施作期間敬請改道，另大門區域於是日停水時段若有用水需求，敬請於鄰近建築物（商學大樓及法學大樓）取水使用。三、若施作項目提早完成，將提早開放道路使用及供水；惟施作過程中若發生不可預測之特殊情況時，亦可能延長道路管制及延緩供水，不再另行通知，造成不便之處，敬請見諒。四、聯絡資訊：本校總務處營繕組：林智勝　分機：66372　行動電話：0910-616-646財團法人工業技術研究院（施作廠商）：工地負責人　賴智君　行動電話：0933-891-364</description><pubDate>Tue, 15 Nov 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>111-1鄭春枝女士紀念獎學金審核出爐</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/63732dd7836cf05bcfa9e354</link><description>校友中心於11月15日召開111學年度第一學期「鄭春枝女士紀念獎學金」審查會議，經陳達新副校長(兼校友中心主任)、胡中宜學務長與校友總會蔡江城秘書長共同審議，共有15位同學獲獎，預計12月邀請獎學金創辦人-mdash;校友總會林錫埼理事長親自到校頒獎。
獲獎名單包括：蔡○峻、田○加、吳○穎、許○綸、林○宣、黃○華、李○潔、王○燕、吳○美、柳○娟、江○睿、鍾○恩、連○均、黃○育、陳○廷。
「鄭春枝女士紀念獎學金」為傑出校友林錫埼學長為紀念其母(故鄭春枝女士)鼓勵子女向學之大義及母校栽培之恩而設置，每學期皆開放家境清寒及成績優秀之學子申請，嘉勉逆境中仍力爭上游之學子，協助其完成學業。</description><pubDate>Mon, 14 Nov 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>租屋停看聽  網紅報您知</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/63732dbf836cf05bcfa9e347</link><description>為強化學生租屋權益認知，本校學務處與新北市政府城鄉發展局、法制局及崔媽媽基金會，11月14日於社科院舉辦「111年度新北校園租屋講座」，邀請網紅微笑丹尼、瑞恩、夏大寶，以生動有趣的脫口秀跟互動表演，告訴同學們在外租屋應注意事項，並邀請就讀本校經濟系校友劉琦富律師，為學弟妹們詳細說明租屋應注意的各種法律規定，確保自身在外租屋的權益。
表演活動一開場，微笑丹尼以影集「華燈初上」主角愛子的身分，和扮演花子的夏大寶，共同求助由瑞恩飾演的蘇媽媽，透過表演，將租屋時，應注意隔間、環境、租金、屋況修繕和房屋契約等各類租屋必備知識，融入脫口秀互動橋段。
表演結束後，三位網紅偕同劉律師共同座談，由網紅們談到自己租屋或擔任房東時所經歷的各種狀況，並邀請在場同學們，針對租屋提出各類疑問，例如鄰居噪音、契約訴訟、修繕責任等，再由律師從法律角度，逐一說明處理方式。
丹尼表示，因為簽約時，沒有和房東明定設備修繕的責任歸屬，讓自己吃了虧。夏大寶則回憶求學時，因和同學一同租屋，等到租約快到期時，才發現因水管漏水導致水費過高，卻不知如何處理。瑞恩則分享其擔任房東，所應負擔的責任。
劉律師表示，關於「看房金」目前於法無據、看房時要認證對方身分。租屋前，多看幾次屋況，並詢問鄰近住戶，了解周邊生活狀況也相當重要。此外，簽訂租屋契約，應依照內政部所公告「住宅租賃契約書範本」，經由政府所擬定較為詳細的租賃條款，明訂雙方權利義務，對同學更有保障。
座談最後，由三位網紅，就短劇或座談內容，提出幾個問題，和同學們進行有獎徵答。最後並由新北市城鄉局鄭佩宜股長代表頒發租屋實用型獎品給答對問題的同學。
學務處副學務長陳思先表示，特別謝謝主辦本次講座的新北市政府城鄉局、法制局及崔媽媽基金會。透過這場講座，讓大家進一步了解租屋時各種應該注意的事項。陳威豪教官以自身處理租屋糾紛經驗補充說明，契約非常重要，租賃一定要以書面立約，才能保障自己的權益，並提醒同學，若有租屋相關問題可洽軍訓室，以獲得即時協助。</description><pubDate>Mon, 14 Nov 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【公告】111年度第一學期臺北大學防疫規範公告(111.11.14更新)</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/63228425836cf05bcfa9d3a4</link><description>各位教職員工生大家好：
依據111年11月9日教育部臺教高(三)字第1112204816號函辦理，故調整更新校園內防疫措施：
1. 於校園內需全程配戴口罩，課堂上禁止飲食，若出現有咳嗽、流鼻水、鼻塞、喉嚨痛等上呼吸道感染症狀、發燒、嗅味覺異常、腹瀉等症狀，請勿到校並落實「生病不到校」且盡速就醫，同時登錄至教師資訊系統/行政資訊系統/學生資訊系統之【嚴重特殊傳染性肺炎預防-體溫回報】進行個人健康狀況回報，以利掌握校園疫情並及時關懷追蹤您的健康狀況。
2. 若您為確診或快篩陽性者：請立即回報衛生保健組或是校安中心，同時至本校【Covid-19 疫情通報：確診者自主通報及密切接觸者調查表單】，可掃通報，自11/14起需進行5天居家隔離（可一人一室），期滿無須檢測可直接解隔並進行自主健康管理 0 - 7天(如：自主健康管理期間如快篩陰性，則可提早解除自主健康管理)，遵守衛福部公告「自主健康管理對象應遵守及注意事項」，請做好個人防護可上課、可到班。
3. 返國檢疫者：請進行7天自主防疫，自主防疫期間可返家一人一室，以單獨房間含獨立衛浴為主，但不得入住一般旅宿亦不得進入本校宿舍。
4. 若您為確診者之密切接觸者(若為同住家人／室友)：通報衛保組／校安中心
不論疫苗接種劑數，均進行7天自主防疫。
自主防疫期間，教職員工生以不到校為原則；如有到校辦公辦事之需求者，可到校、到班，同時應符合以下規範：個人須無症狀、須有2日內家用抗原快篩陰性結果（例如 9/20 到校，需為 9/19 或 9/20 執行快篩結果陰性)、全程佩戴口罩，維持社交距離，有飲食需求時可暫免佩戴口罩，並於用畢立即佩戴口罩、禁止餐廳內用餐、聚餐、聚會、出入人潮擁擠場所或與不特定對象接觸及延後非急迫性需求之醫療或檢查。
5.為保護師生之健康安全，鼓勵師生盡速完整接種疫苗，接種疫苗後若有不適，可請疫苗接種假。
6.請落實手部衛生、勤消毒，課堂中禁飲食，運動相關課程時，若師生無呼吸道症狀與不特定對象均能保持社交距離得不佩戴口罩，但需於結束後盡速佩戴口罩。
7.本校公費快篩試劑發放，依下列原則辦理：
校內確診者之校內密切接觸者（同寢室友）：每人發放２劑。
校內確診者之校內自主應變對象，且與確診者在確診前2日內，有任何一方摘下口罩共同活動15分鐘以上者：每人發放1劑。
領用方式：
i學生於宿舍內與校內確診者接觸：請逕向住宿輔導組領取快篩。
ii其他校內確診者之校內自主應變對象：請逕向衛生保健組領取快篩。
以上領用名單，應與衛生保健組確診者疫調表上接觸者名單相符，領用時須核對證件。
國立臺北大學 衛生保健組</description><pubDate>Mon, 14 Nov 2022 02:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【講座】❤️進修部諮商性平講座－「配對後的愛情故事怎麼寫-異性戀篇」歡迎報名❤️</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6371fe0e836cf05bcfa9e335</link><description>好希望談戀愛，交友軟體好不容易配對成功，但怎麼跟他拉近關係？他真的適合我嗎？已經暈船的我要怎麼跟他經營關係？還是其實他是神鬼玩家？為甚麼他已讀不回？關係互動中藏著許多猜測與擔心，卻又揉合著對戀愛的盼望，該怎麼辦呢？如果你想知道，快報名參加吧！
👉對象：臺北大學全校教職員生👉時間：111.11.25(五)12:30 準時開始👉講者：陳飛宏 諮商心理師👉費用：免費👉地點：民生校區 教學大樓302教室👉報名網址：https://forms.gle/RJgAAYZxGSRvWXGo8</description><pubDate>Sun, 13 Nov 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【公告】總務處環境組徵求全職工讀生1名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6371b077836cf05bcfa9e30b</link><description>總務處環境組徵求全職工讀生1名
工作地點：行政大樓3樓環境組
工作時間：星期一至星期五09：00~17：00(可視學校上下班時間彈性排班)
工作待遇：168元/小時（依勞基法規定）
工讀表現優良者，未來將繼續聘用。
工作內容：
1.帳(稅)務處理：每日帳務處理並核對及帳務報表整理、協助申報營業稅。
2.開立電子發票：協助處理校友、長期廠商、大客車及臨時申請入校等..需事先購買停車卷者，協助開立電子發票及帳務處理。
3.公文傳遞、環境整理、協助文書處理
4.其他臨時交辦事項。
應徵資格：本校在校學生(含進修部)
應徵條件：熟悉電腦基礎操作、對停車場帳務處理、開立電子發票及報營業稅有興趣者。
應徵方式：請同學信件裡附上簡單的個人資料(姓名、系級，聯絡方式，形式不拘可以自由發揮)、工讀經歷(如果不曾工讀則無需附)寄至hcchang@mail.ntpu.edu.tw;，郵件主旨請註明：應徵總務處環境組工讀生-姓名，資格條件符合者，經篩選後，將另行通知面試。</description><pubDate>Sun, 13 Nov 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>蘭陽生態文化趣 帶領國際生走訪臺灣</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6371acdd836cf05bcfa9e2f8</link><description>隨著邊境解封及防疫政策鬆綁，本次開學迎來交換生及學位生共逾150名國際學生，包含本次新生人數最多的馬來西亞、香港、緬甸等僑外以及歐美交換生，本學年度校內境外生人數已突破500人。除了人數的增長，國際學生的組成也更多元，除了來自馬來西亞、印尼、緬甸、越南、泰國等東南亞國家外，也包含美國、德國、法國、荷蘭、比利時、丹麥、俄羅斯，貝里斯、南非、巴布亞紐幾內亞的國際學生。而僑外生引頸期盼的迎新系列活動亦將於本(11)月份陸續舉辦，希透過活動歡樂的氛圍，建立同學間緊密的情感連結和凝聚力。
為引領國際生深度認識臺灣的自然與文化，本次國際處結合本校「僑外陸生聯誼會」規劃了11月6日的文化參訪一日遊，帶領僑外新生，體驗宜蘭當地風土民情，本次活動報名人數踴躍，包括交換生及僑外生共達75名，皆來自本校大學部、碩士班和博士班，同學們都滿心期待能探訪臺灣在地不一樣的城市面貌。
第一站來到了宜蘭縣三星鄉的「張美阿嬤農場」，擁有博大的日式庭院飼養著許多可愛溫馴的梅花鹿、水豚、迷你澳洲袋鼠，以及來自瑞士可愛的羊。午餐則在宜蘭的特色餐廳，享用在地樸實的特色佳餚，除了讓同學品嘗在地風味美食，也補充了同學們的體力，於和樂融融的用餐氣氛之際，讓國際生有聊天、交換心得的機會，溫馨又熱鬧!下午行程來到蘭陽平原最大最美的天然湖泊「龍潭湖」，雖然午後飄起綿綿細雨，但伴隨著湖邊的小提琴和薩克斯風的悠揚樂聲，同學們漫步在綠意盎然的環湖步道，欣賞獨特的蘭陽景致，紛紛透過社群媒體相互認識彼此，貼出興奮的活動心得。
參與此次活動的同學們反映，活動除了讓她們感受到宜蘭的自然風光與美食外，過程中結識了更多朋友，也有機會與學長姐交流到課業的學習，未來如有更多活動將繼續參加。比利時和法國學生也表示「宜蘭很美，湖很漂亮，很喜歡這裡氣氛」，菲律賓Charenelle同學覺得「實地文化深度旅遊很棒，食物很豐富! 還認識了一位高年級學生，我獲得了不少在課業學習的建議，這次旅行收穫良多」。
經由本次一日遊活動，除了帶領國際學生走訪在地獨有的風景區與特色農場，體驗不同的自然風情與文化，也讓同學在課業學習之餘能享受在異鄉與同儕出遊的樂趣，強化同學會間和諧的凝聚力，活動在僑聯學姐長瞻前顧後的關照和井然有序的引導下，圓滿畫下句點，未來國際處將持續規劃不同的文化體驗活動，讓同學在異地求學的記憶裡增添難忘的回憶。</description><pubDate>Sun, 13 Nov 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>林柳雲女士及廖培成董事長蒞校拜訪</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/63719aaa836cf05bcfa9e2eb</link><description>本校「何志欽校長資優暨育成獎學金」捐款人何夫人林柳雲女士及廖培成董事長於11月11日上午蒞校拜訪，由李校長親自接待，並與三位得獎同學座談，傳授人生及工作經驗，也期許得獎同學未來繼續傳達這份真誠與愛心。
李承嘉校長於致詞時感念何校長對學校的貢獻，並感謝何夫人及廖董事長設置本獎學金，也勉勵得獎同學成為善行種子；何夫人期許同學在未來就學、就業皆能不畏艱難勇往前行；廖董事長則以在大陸從商高達30餘年的豐富經歷，為同學剴切分析人生應先明確目標，再考量手段，並以出國留學為例，希望同學應先釐清留學之目的，手段則可彈性。
到場三位獲獎同學，其中王詠立同學已錄取清華大學碩士研究所、荊璿倩同學目前就讀本校企管系碩士研究所、鄒妙靜同學雙主修應用外語系及企管系學位課程，均努力向學；三位同學現場除感謝何夫人與廖董事長外，也期許未來與何夫人、廖董事長一樣，對學校、社會回饋與貢獻。</description><pubDate>Sun, 13 Nov 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】第三屆老大人音樂節 高齡社區里程碑</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/636f7029836cf05bcfa9e2e0</link><description>臺北大學社科院USR辦公室延續大學城系列節慶，偕同台灣鳶山社會實踐協會，於11月12日辦理「第三屆老大人音樂節」，地點位在新落成的臺北大學心湖會館，讓長者在湖光山色旁，欣賞在地樂團及學生社團的精彩演出。本次參與之社區居民及參與師生近500人參與，而今年更增加了輪椅長者保留席，有7位長者及11位陪同家屬共同參與，在秋日暖陽下，讓北大鄰近行動不便的長者，也可以進入校園，以音樂豐富長者心靈，凝聚臺北大學城意識。
本活動由社科院USR計畫主持人曾敏傑教授、以及社工系劉素芬老師、通識中心林子晴老師共同策畫，帶領「藝術輔療與高齡社會服務」修課學生40名擔任現場志工，並邀請新北市在地長者團體共同演出，表演團體有「土城豐樂-千歲鑼鼓班」、「泛音樂團」、「佳齡合唱團」、「鶯歌永吉-薩克斯風班」、「紫京城合唱團」。另外修課學生也組成「小魚老師健康操」帶領現場長輩活動筋骨。校內學生社團也共襄盛舉，計有「吉他社」、「熱音社」、「晨星鋼琴社」、「何聲阿卡貝拉社」等參與演出與社區同樂。
表演團體「土城豐樂-千歲鑼鼓班」為新北市最早成立的千歲鑼鼓班，成員從65到93歲，即使行動不便，也非常賣力地演出，透過打鼓老當益壯。「泛音樂團」為安溪國中弦樂團學生，畢業後因熱愛音樂而組成，持續服務社區。「佳齡合唱團」為新北市首見由失智症長者組成之合唱團，透過音樂延緩老化，這次演出選了「四季紅」、「望春風」兩首合唱曲，現場的來賓也一同歡唱，許多家屬看到家裡的長輩上台表演，都攜老扶幼一同打氣。「鶯歌永吉社區發展協會-薩克斯風班」，團員平均年齡65歲，帶來歡樂的氣氛。「紫京城樂友合唱團」創立宗旨為歌聲會友，樂在其中，帶來美聲的「城裡的月光」讓現場進入了時光隧道。「小魚老師健康操」小魚老師為本校社工所研究生，也是衛福部預防及延緩失能的指導員，帶領學弟妹透過運動和長者們同樂，現場嗨到極點。
本屆在邀請現場來賓部分，特別增加輪椅保留席，計畫主持人曾敏傑教授這幾年發現，北大校園有越來越多的輪椅長者族群，呼應了高齡化的趨勢。而輪椅族群行動不便，一定隱藏了許多需求，因此結合本次老大人音樂節，讓輪椅長者走進北大，也讓北大的師生對於輪椅長者族群有初步接觸，未來也希望逐步成立輪椅團體，長期建立關係，發展出可以幫助他們的方案。為了找尋北大鄰近的輪椅長者，活動前一週，計畫助理與工讀生在北大特區各公園及松竹梅街走動，在路邊探訪了近30組輪椅長者及陪同者，計有7位長者願意參與「老大人音樂節」，輪椅長者出門最大的需求就是需要陪同者，因此未來辦理輪椅活動時，如獨居或無人帶出門的長者需要，可以再做設計。在問卷中也發現其中近六成長者每週進北大散步達三次以上，早上及傍晚都是他們常進入北大的時段，有保養輪椅習慣者不多，大部分都是壞掉才維修。
老大人音樂節三屆下來，表演陣容一屆比一屆更為豐富，可見「老大人音樂節」已經成為校內及在地認同的一個節慶。社科院USR計畫明年度也將轉型為「高齡與社區研究中心」，過去五年來節慶計畫累積的能量，也將成為研究與教學重要的基礎。</description><pubDate>Fri, 11 Nov 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>聚焦東亞  歷史系舉辦國際學術研討會</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/636c5586836cf05bcfa9e265</link><description>11月4日、5日，本校歷史學系與日本一般財團法人霞山會，假公共事務學院一樓會議廳共同主辦「東亞近現代史中的變遷、對抗、融合-mdash;歷史、教育、產業、經濟的視角」國際學術研討會，來自日、韓、臺等三國共50位學者齊聚一堂，以跨國境及跨領域的視角，探討戰前、戰後東亞歷史發展過程中，在區域間知識、制度、技術、人材的流動下，所產生的變遷、對抗及融和的連鎖及互動關係。本場會議採取實體及同步視訊的方式辦理，兩天會議總共吸引實際來場及線上聆聽者共計170人次參加，為疫情以來難得的盛況。
日本一般財團法人霞山會前身為創立於1898年的東亞同文會，該會二次世界大戰不久後解散。1948年時霞山會成立，繼承了東亞同文會的理念及基本財產。「霞山」兩字，來自於東亞同文會第一任會長近衞篤麿的雅號。霞山會自創立以來，以促進東亞各國間的文化、教育及學術的互相理解為基本理念，透過研討會的舉辦，以及調查研究事業、出版事業及提供獎學金事業等，致力於促進日中、日臺之間的學術、文化交流的發展。此次臺北大學及霞山會能共同舉辦國際會議，對雙方而言皆殊具意義。
4日9點舉行開幕式，蔡龍保學術副校長致詞時提到，霞山會裡設有東亞學院，臺北大學的國際學院則有華語中心和華語教學學程，這次的交流，對霞山會及臺北大學皆具重要之意義，也提示了未來更多合作的可能。歷史學系何淑宜系主任則指出，臺北大學歷史學系自2012年開始，舉辦一系列關於近現代東亞歷史的研討會，本次會議首次與霞山會合辦，也超越歷史學的研究範疇，擴及現代東亞各國共同面臨的諸問題。霞山會理事長阿部純一提到，雖然在新冠疫情的流行之下，社會的氛圍變得灰暗，期待會議兩天，能夠展開足以吹散黑暗的，有意義並且熱烈的討論。
第一天會議的主題是「教育與文化」，首先邀請國立臺灣師範大學歷史學系吳文星名譽教授，以「認識臺灣（歷史篇）與臺灣中學歷史教育之變革」為題進行專題演講，吳教授以擔任「認識臺灣（歷史篇）」教科書編審委員兼執筆人的經驗，介紹課程標準研定及教科書編寫經過，編成之初的相關議論，以及該科目之實施對中等教育歷史課程之影響。隨後，以「東亞教育的發展與傳播」、「人的交流與教育」及「跨境的文化觀察」等三個場次，分別從東亞的少子化及高齡化社會、東亞教育課程的改革發展、新冠疫情後的日臺教育交流、二次戰前日本鐵道職員的德國經驗、戰後日臺經濟關係、《星島日報》中的中國報導、冷戰時期佐藤慎一郎的「中共觀察」及中共文藝人士在香港等課題，進行發表和討論。最後則由前國際教養大學濱本良一教授及中央研究院臺灣史研究所研究員兼本校歷史學系合聘林玉茹教授進行綜合座談。
第二天會議的主題為「產業與經濟」，以「產業在各地域的發展」、「基礎建設的構築與經濟展望」及「文化產業與軟實力」等三個場次，分別從新冠疫情對臺灣餐飲業的影響、日本觀光客的百年臺灣旅遊史、東亞的火車頭市場及美國廠商、近代臺灣無線電報的發展、臺北鐵道的經營實況、日治時期阿里山鐵路的經營、戒嚴期間的臺灣電影、日治時期的樹林紅酒改良，以及臺灣建築文化資產的活化及再利用等課題，進行討論和發表。最後則由慶應義塾大學經濟學部駒形哲哉教授及本校蔡龍保學術副校長進行綜合座談。
經過兩天的會議，臺、日、韓三國的學者以大視角思考課題，進行了一場暢快淋漓的討論，充滿跨地域的元素，又有各國獨自的特色。跨國的實證研究及理性討論帶來多元視角的理解與尊重，超越意識型態及民族主義的紛爭。與會學者們皆對研討會的成果表示肯定，同時也期待將來跨地域東亞史觀及共同價值的建立，能夠產生讓東亞前進的力量，霞山會在東亞學術文化推廣上的重要角色，未來也能繼續在臺灣發光、發熱。</description><pubDate>Wed, 09 Nov 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>本校三峽校區「櫻花林榕樹移植」施工公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/636b72cb836cf05bcfa9e25f</link><description>旨揭工程謹訂於111年11月14日(一)進行榕樹移植，自櫻花林(A點)移至榕園(B點)定植，施工地點如下圖粉色區塊，屆時請在校師生及社區居民配合，避免靠近施工區域，並儘可能離開現場，以利施作及確保自身安全，施工期間將責請施工廠商妥善做好交維措施及工區管制作業，過往車輛及行人請小心通行，施工期間造成噪音及通行不便，敬請見諒。如遇下雨則延後施作，不再另行公告。
聯絡資訊：
施工單位：福圓景觀工程有限公司 黃小姐 0939-260-028
校方窗口：總務處事務組 吳小姐 02-86741111 #66271</description><pubDate>Tue, 08 Nov 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>本校參加台北金融科技展</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/636b6f23836cf05bcfa9e258</link><description>國立臺北大學金融科技暨綠色金融研究中心今年首次參加「FinTech Taipei 台北金融科技展」，並展出團隊研發成果「人工智慧方法分析企業科技創新導入：專利文字分析與影像分析應用」 國立臺北大學以「金融科技暨綠色金融研究中心」近年累積的研究量能，運用商學院 (統計系、企管系、資管所) 之教師跨領域研究整合性資源，提出整合型特色領域研究計畫。中心著重兩大研究議題「金融科技」與「綠色金融」，目前國內綠色金融領域相關研究甚少，惟2016 年巴黎氣候協定通過後，學術上逐漸意識全球氣候變遷與環境永續議融入於公司財務決策之必要性，例如因應各國降低碳排放量的執行目標，公司開始考慮藉由優化資產以延長資產壽命的方式來降低資本支出，而此類因綠色議題導致公司決策上的改變在財務研究上是一個嶄新的領域。
「FinTech Taipei台北金融科技展」為全台最大的金科技創新交流盛會，自2018年舉辦以來，不僅提供國內外金融科技產業跨國交流與合作，也讓民眾親身體驗最新趨勢的應用場景。FinTech Taipei 2022 台北金融科技展於10 月28-29 日在台北世貿一館盛大開展，今年以「More Fintech, More Different」為題，全場參攤位超過300 攤，本次展覽有六大亮點，包括金融科技博覽展、國際金融科技高峰論壇、金融科技實務應用研討會、FinTech Talks 金融科技分享、首屆台北金融科技獎頒獎典禮以及國內外創新應用發表Demo Days 與多元媒合會等。其中最引人注目的是校園金融科技展，來自大專院校學生團隊，透過FinTech 學術創新發表會，分享其於學校所學及研究之成果。
金融科技暨綠色金融研究中心運用人工智慧 AI 結合文本分析與影像分析的技術，在「企業經理人-ndash;企業科技創新導入-ndash;網路效果傳遞-ndash;戰略決策」的脈絡中分析重要學術研究題，將有助於針對企業科技創新導入給予一指標性決策意涵，為社會帶來更加便利、快速與低成本的金融服務。透過本校特色領域研究計畫的支持，將成為國內金融科技服務與科技創新導入的研究先驅。
本校金融科技暨綠色金融研究中心主任戴敏育副教授受邀於FinTech 術創新發表會」分享「人工智慧方法分析企業科技創新導入：專利文字分析與影像分析應用」重要成果，並擔任「大師開講：綠色金融永續發展論壇」與談人，分享永續資訊數位申報技術，會談中提到：「永續資訊數位申報技術，未來結合Web 3.0技術，以去中心化技術區塊鏈上建立公開透明且不可竄改之雲端永續資訊。」中心副主任顏汝芳副教授表示：「本中心為跨系所之研究團隊組成，藉由參與國內外重要之相關國際學術研討會，也將邀請國內外學者專家定期舉辦學術講座，交換研究心得，希望在人工智慧與金融科技此跨領域議上，能有深入探索與定期交流之機會，拓廣本校未來可能的金融科技研究合作方向。」
金融科技暨綠色金融研究中心團隊成員資管所研究助理蕭婷云談到：「經過連續兩天台北金融科技展Demo發表，與不同學校研究團隊成員交流，彼此分享研究成果，也對於金融科技相技術及議題更了解，而我主要研究應用人工智慧建立自然語言處理模型，並建構金融科技知識圖譜，企業可透過此架構作為企業創新投入，並提升企業績效之重要考量。」統計所研究助理王嘉顥提到：「經過一年來的研究，能將成果展示給所有前來觀摩學習的民眾並且相交流分享，讓我十分有成就感，而我主要透過量化CEO 面部特徵，探討經理人特質是否能解釋公司在科技導入上的異質性，我們研究發現，具冒險精神的 CEO 較願意往前做更多的創新挑戰，投入資金於金融科技相關技術研發與創新，藉以追求或維持其社會地位。」企所研究助理王晨宇表示：「這是我第一次參與台北金融科技展發表，藉由來自不同企業、研究中心及團隊前來觀摩學習與交流，一次次解說也對於議題掌握越來越熟悉，而我主要研究綠色科技創新策略的網路效果，如何影響市場上其他相關聯的上下游供應鏈公司，探討技創新的有效性。」
本校金融科技暨綠色金融研究中心未來將結合企業與業師及教學設備，使學生進行跨領域學習，取得未來就業及多元研究能力。</description><pubDate>Tue, 08 Nov 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>與愛同行，千里送暖_旅美校友張日貴遺愛母校，精神永存</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/636b192c836cf05bcfa9e228</link><description>本校法律系50學年畢業校友張日貴大學長，長年旅居美國，數年前因病辭世，生前特別囑託旅美好友邱保康律師，協助將其部分遺產捐贈母校。自107年起，邱律師多次與校友中心聯繫，協調跨國捐款事宜，開啟張日貴學長「遺愛母校、嘉惠北大學子，愛心永存」之鑰，107年捐款1萬美金，108年再次捐款5萬美金，累計超過台幣百萬，厚實校務發展建設基金。
今(111)年校慶前夕，邱律師特別請託好友KAREN（海洋大學美東校友會會長夫人）親帶8萬元美金支票（約255萬台幣）返台交付本校，替張日貴學長送給母校一份校慶大禮。11月7日KAREN賢伉儷在海洋大學校友中心吳瑩瑩主任陪同下，抵達台北民生校區教學大樓8樓校長室親自面交美金支票，由陳達新副校長代表受贈，校友總會蔡江城秘書長、前校友中心主任鄭惠萍老師在場見證，圓滿達成張日貴學長「與愛同行，千里送暖」心願旅程。
張日貴學長多年前遠渡重洋，在異國他鄉打拼，千里迢迢路，與母校斷了線，生前念茲在茲，是對母校的感念栽培，雖離世人間，依然情繫北大，身後願意回饋母校，多次捐款迄今已超過新台幣400萬元，精神令人感佩。學長雖已辭世，他對母校之付出與奉獻，將會伴隨著母校一同茁壯，成為本校發展不可或缺的動力。</description><pubDate>Tue, 08 Nov 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>不分你我，情牽北大_林美圓芳鄰，捐資興學，愛心無限</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/636b1890836cf05bcfa9e223</link><description>臺北大學自扎根三峽以來，便以學校為中心，形成名為「北大特區」的在地生活圈，校方積極推動USR計畫，凝聚社區居民共識，一同深耕三峽這塊土地，落實臺北大學深耕在地，實踐社會責任，展現公共性，建構典範大學城永續教育理念。臺北大學的進步發展，除了仰賴校友們的愛心湧泉，北大特區居民的善行義舉也是不遑多讓。北大芳鄰林美圓女士有感於臺北大學對於社區的貢獻，帶動三峽地區的繁榮，107年起低調現身校友中心捐款10萬元，作為學生急難救助金使用，108年持續捐款20萬元，作為海外校友服務使用，109年再次捐款20萬元，作為學生急難救助及防疫經費，110年及111年更合計捐贈新台幣40萬元，作為「深耕圓夢獎助學金」，協助弱勢學子安心完成學業。林女士雖非校友，愛心滿懷，低調為善，以行動默默的支持本校，持續捐贈善款，迄今累計將近百萬。
為感謝北大芳鄰林美圓女士長期對本校的支持愛護，11月4日李承嘉校長特別邀請林女士蒞校作客，陳達新副校長兼校友中心主任陪同接待，席間暢聊臺北大學對社區發展所推動的各項活動並聽取對本校校園建設及校務發展的建議。最後，李承嘉校長也特別代表全校師生贈送傑作陶瓷紀念獎座給北大好鄰居林美圓女士，表達最真摰的感恩與謝意。北大好鄰居，作伙來到陣，有您們，真好!!</description><pubDate>Tue, 08 Nov 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>公告本校112學年度碩士在職專班招生簡章</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6369f646836cf05bcfa9e1ec</link><description>112學年度碩士在職專班招生相關日程如下：一、簡章公告上網：111年11月7日(一)於本校網站首頁「最新公告」及招生資訊網站公告，不發售簡章，請考生自行上網下載簡章。二、報名時間：111年11月28日(一)上午10:00起至111年12月19日(一)下午4:00止。三、報名方式：一律採網路報名。四、面試日期：依簡章公告，符合面試資格者名單將另行公告。五、預定放榜日期：112年3月14日(二)下午2:00後。六、正取生報到時間:112年3月18日(六)上午9:30至下午3:30。請考生詳閱簡章內容，並隨時上網瀏覽相關招生訊息。招生洽詢時間：星期一至五下午2:00至下午9:00 杜先生或葉先生 (02-25024654 轉分機 18261或18262)※寒假期間自112年1月16日起至2月17日，服務時間改為上午9:00至下午4:00※112學年度碩士在職專班將於11/28(一)開始報名!!!招生系所：國際財務金融碩士在職專班、企業管理學系碩士在職專班、會計學系碩士在職專班、統計學系碩士在職專班、公共行政暨政策學系碩士在職專班、犯罪學研究所碩士在職專班、自然資源與環境管理研究所碩士在職專班、社會學系碩士在職專班多數系所專班免筆試，歡迎踴躍報名
國立臺北大學112學年度碩士在職專班招生簡章</description><pubDate>Tue, 08 Nov 2022 06:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【交換留學說明會】荷蘭格羅寧根漢斯應用科技大學</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6364b165836cf05bcfa9e156</link><description>✨想要到荷蘭漢斯應用科技大學交換或是進修碩士嗎？✨那你絕對不能錯過本次的交換留學說明會！
日期：11月18日(五)
時間：12:30-13:30
地點：公院110教室
*活動提供限量餐點
歡迎有興趣的同學踴躍參加!</description><pubDate>Fri, 04 Nov 2022 06:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>