<rss version="2.0" encoding="UTF-8"><channel><title>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news</link><description>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</description><author>NTPU 國立臺北大學</author><image><url>https://new.ntpu.edu.tw/assets/logo/ntpu_logo.png</url></image><language>zh_TW</language><copyright>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</copyright><item><title>商學院院長候選人治院理念說明會</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/663041ef07be4b0843d5f813</link><description>國立臺北大學商學院 院長候選人治院理念說明會（一）主持人：陳俊強副校長（二）時間：113年5月14日（星期二）中午12:00-13:00（三）地點：商學大樓三樓院會議室(3F06)（四）說明：每位候選人20分鐘(含治院理念說明及Q-amp;A)說明會敬備午餐，為便於統計人數，請於5月10日前報名參加(未回覆者恕不準備午餐)
報名網址https://forms.gle/XvEE7uAjwt35f74R7
報名QR code</description><pubDate>Tue, 30 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>臺北大學與泰國法政大學，攜手培育國際都市規劃人才</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6630900007be4b0843d5f845</link><description>永續創新國際學院城市治理英語碩士學位學程（IPUG）與公共事務學院都市計劃研究所，獲得本校國際事務處之種子計畫補助，共同邀請泰國法政大學建築與規劃學院（Faculty of Architecture and Planning, Thammasat University）Nij Tontisirin主任與Suwadee T. Hansasooksin 副教授，並帶領8位大四學生於4月22日至24日蒞臨本校參訪與交流。依據2024年QS的世界排名，泰國法政大學排名600，是屬於泰國高教中卓越頂尖的大學。
本校陳達新學術副校長、國際事務處馬國勳副國際長、都市計劃研究所葉佳宗所長、城市治理英語碩士學位學程邱淑宜主任，於第一天的拜會活動中介紹本校國際化及教學單位的優勢與特色。建築與規劃學院Nij Tontisirin主任，也介紹泰國法政大學建築與規劃學院，讓兩校與會師生對於彼此更為瞭解。這次交流活動的舉辦，旨在促進兩校聯手培育國際都市規劃人才，鼓勵法政大學建築與規劃學院學生來本校交換或就讀城市治理英語碩士學位學程，並討論未來雙邊互訪，進行國際田野調查之可能性，進而加深臺灣和泰國都市規劃之交流與合作。隨後於下午，Suwadee T. Hansasooksin 副教授提供專題演講《From Past to Present: Evolution and Current Practices of Urban Planning in Thailand》，介紹泰國的規劃體制，並就專業領域展開了深入問答與討論，分享不同城市的制度差異，讓雙方師生獲益良多。
本次交流的最後一天，由都市計劃研究所和城市治理英語碩士學位學程，共同策劃都市規劃實查活動，早上由新北市政府城鄉局接待，參訪新北市新店央北社宅，針對社宅規劃的議題進行深入的討論與實地觀察。下午由松山文創園區營運中心和台灣設計研究院共同接待，讓法政大學師生看見台灣的軟實力以及文創園區經營的成功經驗。
這次本校與泰國法政大學的交流活動，不僅促進了雙方教學單位之間的合作，也透過演講形式以及實地參訪公私部門的規劃相關單位，進而理解台泰兩國規劃體制的不同，盼未來能有更多機會進行交流，深化雙方國際合作。</description><pubDate>Mon, 29 Apr 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>電機工程學系徵聘博士生兼任講師1名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/663067e407be4b0843d5f83a</link><description>一、所需資格條件：具備「本校博士生擔任兼任講師授課辦法」之資格，須通過博士班資格考試且修畢該系博士班所規定必修課以及應修學分，方得申請之，惟外語課程不在此限。
二、應具專長：物理學專長1名，可授課「普通物理Ⅰ」課程。
三、應檢附之文件及著作
本校擬聘博士生擔任兼任講師授課申請書(本校所附格式)：紙本簽名及word電子檔。
本系擬聘博士生擔任兼任講師應徵人員資料簡表（本系所附格式）：紙本一式五份及word電子檔。
本校教師專門著作及論文目錄一覽表(本校所附格式)：紙本及word電子檔。
前項表列近五年內最具代表性之著作全文影本，至多5篇：紙本。
碩士畢業證書影本（外國學歷請附中譯本並由駐外單位認證證明，並檢附內政部入出國及移民署證明之出入境紀錄、國外修業情形一覽表）：電子檔。
系上出具通過博士資格考試且修畢應修學分證明（格式依各校系自訂）：電子檔。
碩士（外國學歷請附由駐外單位認證證明）及博士歷年成績單：電子檔。
經歷證件影本（外國經歷請附中譯本並由駐外單位認證證明）：電子檔。
身份證正反面影本、在學證明(如有註冊章之學生證正反面影本)：電子檔。
普通物理Ⅰ課程教學大綱（本系所附格式）：紙本一式五份及電子檔。
其他有助審查之文件，如曾執行之研究或課程相關計畫、曾獲獎項或專利、教學優良事蹟等：紙本。
四、申請截止日期113年5月30日
五、起聘日期113年8月1日
六、單位聯絡人聯絡人：張雅惠助理電話：02-86741111分機68882傳真：02-26736500E-mail：yhchang@mail.ntpu.edu.tw
七、備註
欲申請者請務必詳閱人事室網頁法令規章之「國立臺北大學博士生擔任兼任講師授課辦法」。
相關表格請至本系網頁https://ee.ntpu.edu.tw/下載。
有意申請者請檢附有關資料文件並於113年5月30日前送達或寄達「23741新北市三峽區大學路151號，國立臺北大學人事室收」【請註明應徵電機工程學系之教師職級及應徵者姓名】。
「應檢附之資料文件電子檔」請註明標題【應徵者姓名應徵兼任講師】，並傳至yhchang@mail.ntpu.edu.tw。
起聘日：113年8月1日，由學校發給聘函，不請領教師證書，薪資按「公立大專校院兼任教師鐘點費支給標準表」支給。
合者通知，需退件者請於來函中註明並附貼足郵資之回郵信封。</description><pubDate>Mon, 29 Apr 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>三峽校區懷德居木師基地、隆恩哨停電公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6630646807be4b0843d5f837</link><description>一、三峽校區懷德居木師基地、隆恩哨訂於113年5月4日(星期六13:30~16 :30)停電，施作第七變電站及第八變電站高壓零件故障更換，不便之處敬祈見諒，倘施工順利，將提前送電。二、聯絡資訊：國立臺北大學：總務處營繕組：鍾國順先生-分機66368 行動：0910-018-634協助單位：學校駐守人員專案經理：查宇隆 行動：0979-360-899</description><pubDate>Mon, 29 Apr 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>本校113學年度大學申請入學第二階段甄試繳費查詢系統於4月30日開啟</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/662f343707be4b0843d5f760</link><description>★點此連結「學士班申請入學第二階段甄試繳費查詢系統」
登入報考系統，帳號統一為「113學年度學科能力測驗應試號碼」，預設密碼為考生本人「含大寫英文字母之身分證號碼（或居留證號碼）」。
第一次登入後，請務必修改密碼後重新登入。
請注意！通過第一階段篩選後，仍須依本校「第二階段指定項目甄試須知」（請務必連結下載並詳閱）規定完成繳費、上傳（勾選）審查資料並點選「確認」鍵後始取得參加第二階段指定項目甄試資格。
忘記繳費、逾期繳費、誤繳金額或帳號、或上傳審查資料卻未點選確認鍵等未完成程序者，一律不得參加甄試，且不得要求任何補救措施。
本校首頁/招生資訊/日間部/學士班/申請入學公告有各項說明，敬請善加利用。
本校第二階段指定項目甄試重點期程提示如下：
☆繳費期限：113年4月30日10:00至5月5日15:30截止。
☆上傳書審資料期限：113年5月2日9:00至113年5月6日21:00前，以上傳電子檔方式辦理。
☆甄試日期：依「大學申請入學招生簡章」第716-729頁學系所訂日期辦理。
☆榜示日期：113年5月30日10:00。
如對參與第二階段甄試有任何問題，歡迎於上班時間來電本校教務處綜合業務組02-86741111#66119。</description><pubDate>Mon, 29 Apr 2024 07:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】導演莊麗華與談《月亮．男人》紀錄片</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/662f1d2907be4b0843d5f751</link><description>本學期社科院USR計畫結合通識中心蔡怡玟老師的「地理學通論」課程，以及林炯明老師的「淺談地震」與「氣象與人生」課程，於4月22日上午八時至十時，以及上午十時至下午十二時，分兩個場次邀請社區民眾與同學們，參與由台灣民族誌影像學會所辧理的「2024民族誌影展巡迴暨研習營」--《月亮．男人》紀錄片的觀賞與導讀。每一場次先是邀請參與的師生與社區民眾先觀賞《月亮．男人》紀錄片；接著則是邀請影片拍攝莊麗華導演現身說法，與大家分享拍攝的經驗與歷程。
紀錄片《月亮．男人》是由莊麗華導演所執導，內容主以探討過去臺灣在經濟起飛之時，總有一批「月亮男人」，出現在最高大樓（101大樓），最深礦坑（海山煤礦等礦區），最遠海上（遠洋漁業），最邊緣國度（國家農耕隊）等；這些「月亮．男人」默默付出的背後，也是臺灣經濟發展過程中不可或缺的一部分。該片透過莊導演長達21年的拍攝歷程，以臺灣阿美族青壯輩男性族人為主角，深刻紀錄其如何為了家庭，奔赴國內各大城市如高雄、臺中及雙北等地，以及身處在101大樓、海山煤礦等危險環境中工作，甚至遠赴國外，從事遠洋漁業以及農耕等故事。
紀錄片中，莊麗華導演以時空交錯的剪輯手法，在片中細膩地呈現這些默默辛苦付出的「月亮．男人」，如何遠離家鄉去工作與真實的生活。其中，莊導演更紀錄了2002年3月31日大地震當下，阿美族青壯輩男性族人身處在101大樓興建期的工作狀況，通過現場畫面和當時族人的親身經歷，讓觀影者切身感受到地震當下，身處在高樓建造時工作的艱辛、震撼與恐懼。
此外，莊導演亦精彩補捉了影片中所受訪的阿美族男性族人的生活，一路走來，從部落到都市叢林，再回到部落。而對於這些長期在外工作的族人，付出的是喚不回的青春，以及面對文化傳承的式微，與失去母語的失落。片中受訪的阿美族男性族人亦說道，物質豐富後的部落，文化卻變得貧乏了。因此，莊導演在片中不僅紀錄了男性族人過去在外、與現在返鄉的生活，也同步紀錄了阿美族人的信仰、文化祭儀以及生活模式的變遷。莊麗華導演在映後也談及，整部片希望透過鏡頭，保有及傳遞著部落過去已有的、逝去的，以及現在仍保有的生活、文化與傳統。
接著，莊導演在紀錄片放映後，在與現場師生以及社區民眾互動中，亦提及《月亮．男人》片名的由來。因為傳統阿美族屬母系社會，男性與女性在家庭與部落中分別扮演著不同的角色；對比母系社會由女性繼承財產家業，以及支配家族事務的「太陽」，「月亮」則是夾雜在現代父系社會中擔負家中經濟與部落公共事務傳承與訓練的男性。
《月亮．男人》不僅是一部紀錄片，更是一部在時間洪流中，能深刻觸及臺灣經濟發展過程中被忽略與失落的一環。它讓我們看到原住民族在現代社會中努力保持文化身份的不易，同時也呈現了他們在不斷變化的世界中，所面對的文化和經濟生活的抉擇。這部影片已成為一部關於原住民勞動史的生存、文化認同、自省和傳承的重要文獻；同時，也為我們提供了一面鏡子，讓我們重新審視自身對於原住民族文化的認知與態度。
活動最後，莊導演提及，此部紀錄片於2022年也獲選為原民電視台「我，存在-mdash;勞動故我在」系列影片播出。莊導演說，正因為這些生命故事的歷歷在目，在拍攝過程中，她亦盡一切傾聽並觀察受訪族人的言語與肢體語言，努力真實地呈現他們當下的生活狀態和內心感受。本次活動就在莊導演侃侃而談的分享中，與在場師生以及社區民眾思考反芻中落幕。</description><pubDate>Sun, 28 Apr 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>112-2鄭春枝女士紀念獎學金審核出爐</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/662b479c07be4b0843d5f707</link><description>校友中心於4月26日召開112學年度第2學期「鄭春枝女士紀念獎學金」審查會議，經陳達新副校長、陳思先副學務長與校友總會蔡江城秘書長共同審議，此次共有14位同學獲獎，預計5月10日(五)邀請獎學金創辦人-mdash;校友總會林錫埼理事長親自到校頒獎。
獲獎名單包括： 尹O玉、王O凱、何O昊、吳O穎、吳O美、李O陞、林O宣、邱O如、段O麗、張O茹、彭O嫻、楊O、楊O宇、閻O敏。
「鄭春枝女士紀念獎學金」為傑出校友林錫埼學長為紀念其母(故鄭春枝女士)鼓勵子女向學之大義及母校栽培之恩而設置，每學期皆開放家境清寒及成績優秀之學子申請，嘉勉逆境中仍力爭上游之學子，協助其完成學業。</description><pubDate>Sun, 28 Apr 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>國立臺北大學公共事務學院院長選薦選舉公報</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/662b1ea607be4b0843d5f6f5</link><description>中華民國113年4月22日國立臺北大學公共事務學院院長選薦委員會編印
公共事務學院院長選薦訂於民國113年5月22日（星期三）行使同意票權投票，本屆院長候選人共計一名：1號陳明燦教授。
茲依本校選薦準則暨本院院長選薦辦法第六條及第七條之規定，刊登合格候選人資料如附件(推薦說明書及著作目錄資料表)。
本項選舉有關行事如下：
一、候選人政見發表會：
時間：113年5月15日(星期三)中午12:10 ~13:00。
地點：三峽校區公共事務大樓2樓216大會議室兼實習議場。
會議敬備餐點，最遲請於會前一日16:00完成報名，未報名者恕難提供餐點。報名網址: https://forms.gle/o7icWejAEWGSJ5qN6 (請以google chrome開啟)
二、同意權投票(由本院講師以上專任教師以無記名方式對候選人行使同意權投票)
投票時間：113年5月22日（星期三）09:00~15:00。
投票地點：本校三峽校區公共事務大樓2樓216大會議室兼實習議場。</description><pubDate>Sun, 28 Apr 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>三峽校區113年4月27日下午突發停電說明</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/662cff3a07be4b0843d5f727</link><description>本校三峽校區於113年4月27日下午約莫13時16分突發停電，經初步判定事故主因係近日雷雨頻繁，以致戶外第四及第八高壓變電站內之電力避雷保護設備因雷擊損壞，造成三峽校區突發停電，經本組及電力維護廠商緊急應變搶修，並確認迴路絕緣狀況良好後，於下午18時30分通知台電恢復市電供電，並於下午19時30分完成全校復電作業。
有關各戶外變電站電力避雷保護設備部份，本組將俟備料情況，儘速擇日於夜間或假日進行局部停電汰換，造成不便之處，敬請見諒。
本組聯絡資訊：
鍾國順　分機：66368　手機：0910-018-634</description><pubDate>Fri, 26 Apr 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>緊急停電公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/662cd66107be4b0843d5f725</link><description>因今日13：16電力事故造成第四及第八高壓變電站避雷器損壞，目前維護廠商緊急搶修中，停電範圍為本校三峽全部區域，目前暫時預估今日晚間20：00復電(需視搶修狀況)，造成不便，敬祈見諒。 相關聯絡單位 總處營繕組 鍾國順先生 電話0910018634</description><pubDate>Fri, 26 Apr 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】韋翔醫師指導長輩穴道保健</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/662b1c4907be4b0843d5f6e8</link><description>2025年台灣將邁入超高齡社會，所謂的高齡者形象，也在逐步翻轉，老年人不只要活得健康，也應該保有不斷學習的心態，因應高齡者對閱讀的需求，臺北大學社科院USR計畫於2022年成立「閱讀健康書庫」，2023年定期開辦讀書會，由萬華醫院復健科韋翔醫師主持導讀，2024年更在美國石氏基金會（The Dynamic Foundation）的贊助支持下，持續添購最新出版的健康書籍。本年度健康讀書會第3場次於4月24日舉行，以「穴道按摩保健」為主題，總計有23位社區長者參與，並由2位長輩分享讀書心得，再由韋翔醫師現場教學，學習按壓穴道來調理自己的身體。
張小蓮分享《消除萬病的指頭按摩療法》
本書由日本自律神經免疫治療研究會出版，張小蓮介紹說，自律神經失調的起因絕大多數是壓力過大，使得交感神經過度緊張引起，進而導致睡眠障礙、心悸、暈眩、頭痛、疲倦無力、食慾不振、腹瀉或便秘、不安等等；然而，我們如果可以隨時花個幾分鐘按摩手足指尖，就能促進體內循環、活化自律神經，使交感神經與副交感神經平衡運作，讓疾病自然退散。
韋翔醫生接著則與大家分享，穴位指人體經絡線上特殊的點區部位，是中國傳統醫學在人體分佈體表的臟腑經絡循環路線中，而人體有許多的穴道，按摩穴道可以促進身體的氣血循環，達到保養身體、預防疾病的效果，甚至可以治療身體疾病。接著韋翔醫師便透過圖示與親身示範，帶領成員一一尋找與按壓合谷穴、足三里、陽陵泉穴、湧泉穴、足三里穴與三陰交穴等穴位，並一一說明按壓各個穴位的調理功效。
林芳梅介紹《揉揉手指の神奇自癒力》
作者為日本人龍村修，現職國際綜合生活瑜伽研修會主席，書中提到「手」是人類「外部腦」，所以刺激雙手，就能直接上達腦部，活化全身連結迴路；而每一個指頭都對應不同器官與系統，例如大拇指是肺經，對應呼吸系統、副交感神經、腦、第一腰椎；食指則是大腸經，對應胃、肝、胰、脾、大小腸等消化系統、第二腰椎；中指是心包經，對應心臟、血管及腎臟等循環系統、第三腰椎；無名指為三焦經，對應淋巴、循環及內分泌系統、第四腰椎；小指：心經是對應心臟及循環系統，而小腸經，則對應小腸、交感神經、第五腰椎。
書中介紹到手指瑜伽的功效包括提升免疫力、預防失智與延緩老化。林芳梅也很認同，並且笑著帶動讀書會成員一起「舉手」動起來；這更是與閱讀健康書庫創辦的理念吻合，不只是閱讀，而是達到自我培力、重點摘記、團體分享、與生活落實的方案目標（Reading, Writing, Sharing, -amp; Doing），透過支持團體一起學習健康老化，不只能夠改善自我健康，更能充實樂齡生涯及心靈。
快速認識《二十四總穴》
肚腹三里留，腰背委中求；頭項尋風池，面口合谷收。
內關心胸胃，脅肋用支溝；痠痛取阿是，筋傷陽陵搜。
虛寒補中脘，婦科三陰交；急救刺人中，脫症百會灸。
退燒宜少商，降壓用大椎；中風十宣穴，救心刺中衝。
落枕針後谿，踝傷瀉丘墟；腹瀉灸天樞，解表尋曲池。
臂舉不自如，靈骨與太白；感冒兼重咳，風門加肺俞。
廿四總穴歌，臨床如有神；時時勤練針，發心濟世人！
韋翔醫生最後則以《二十四總穴》之歌來總結，讓大家更清楚感受到身體有些病症或不舒服時，如何及時幫自己進行穴道按摩，調節經絡氣血，改善血液循環和新陳代謝，擁有更好的生活品質。
除了學習穴位按摩保健，健康更是需要好習慣來培養，並且經常強調與回顧複習。下一場次讀書會主題是「長壽養生習慣」，將於5月15日（三）舉行，歡迎大家報名參加，也借閱書籍分享你的養生秘方與實踐之道。USR「閱讀健康書庫」就位於社科院811室，開放時間為每週三、四早上9:30〜11:30，歡迎大家加入。</description><pubDate>Thu, 25 Apr 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>本校與欣泰共同舉辦校園捐血活動</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/662a1af907be4b0843d5f6a6</link><description>國立臺北大學與欣泰石油氣股份有限公司於4月25日舉行校園聯合公益捐血活動，儘管天空被厚重的雲層籠罩，但這樣的天氣並不能擋住師生們與社區民眾的熱情，展現了社會責任與永續行為的真摯精神。
臺北大學李承嘉校長於開場致詞表示，北大戮力於大學社會責任多年，USR與CSR的合作，必定能發揮更多社會影響力。這次不僅是一場公益捐血活動，更是產學合作的典範。透過捐血活動，不僅可以幫助他人，也提升了教職員生對社會責任的認識，促進了校企合作的深度與廣度。
開場邀請三峽區施玉祥區長、龍恩里黃家賢里長及龍學里周秀鳳里長一同出席，彰顯了地方對此次活動的重視與支持；施區長表示，臺北大學是三峽地區的重要教育機構，孕育許多優秀人才，而產、官、學三方的合作，能讓社會更有凝聚力。
欣泰石油氣公司莊鴻文董事長也蒞臨致詞，莊董事長表示，4月份正好為北大的永續月，和臺北大學一同舉行捐血活動是產學合作的起點，藉由此次捐血活動，盼未來能有更多機會進行交流，共同努力為社會做出貢獻。
這次捐血活動獲得師生與社區民眾的廣大迴響，成功募得逾百袋熱血，凝聚了師生們與社區民眾的熱心，展現了社會責任的意識與行動的力量，相信在這份共同的信念下，北大、欣泰和社區將攜手繼續前行，為實現永續發展的願景與推動社會責任的目標。</description><pubDate>Wed, 24 Apr 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【轉知】外交部有關我代表團赴海外參加各項國際體育或學術賽事與交流活動，須留意主辦國簽證及入境規定說明提醒事，請查照。</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/662a178a07be4b0843d5f69f</link><description>一、依據外交部113年4月15日外亞非俄字第1131700517號函辦理。
二、鑒於各國簽證規定時有變動，且申請及審理作業時程不一，外交部來函提醒規劃辦理代表團赴海外參加各項國際體育或學術賽事與交流活動時，請參考該部網站「國家與 地區」項下所載簽證及入境須知，並務必先向各主辦單位 再次確認該國入境規定，俾利儘早協調聯繫該國政府主管機關在出發前核發所有團員入境許可，以避免影響我代表團參賽權益。</description><pubDate>Wed, 24 Apr 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>卓內閣成形　6閣員出自臺北大學</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/662a094e07be4b0843d5f67e</link><description>即將於5月20日上任的賴清德準總統，近日陸續公布閣員名單，臺北大學畢業校友獲邀進入內閣，包括行政院院長卓榮泰、行政院秘書長龔明鑫、經濟部長郭智輝、法務部長鄭銘謙，加上續任原職的海委會主委管碧玲、人事行政總處人事長蘇俊榮，未來將承總統託付，共同擘劃國家政務，臺北大學同感榮耀。
即將接任行政院院長的卓榮泰，民國73年畢業於法律系，曾任臺北市議員、立法委員、總統府副秘書長、行政院秘書長。於地方與中央歷練豐富，身段柔軟，此次受賴準總統任命，組成AI行動內閣，帶領閣員開展新局。
行政院秘書長龔明鑫，民國86年畢業於經濟學研究所博士班，曾擔任國家發展委員會主任委員、行政院政務委員、經濟部政務次長等要職，獲本校第17屆傑出校友（公共服務獎），龔明鑫熟稔財經政策，對於半導體發展、世界經貿格局有深刻體認。
經濟部長郭智輝為崇越集團董事長，民國95年畢業自企管系博士班，集團經營多角化，涉足半導體、生技、光電、綠能等領域，獲本校第4屆傑出校友（企業經營獎）。來自業界的他進入內閣，成為閣員中一大亮點，未來將主掌日後臺灣經濟發展。
法務部長鄭銘謙於民國69年畢業自法律系，擔任過臺北地方檢察署署長、臺南地檢署檢察長、雲林地檢署檢察長、法務部廉政署署長、副署長、主任秘書，在檢察、廉政體系歷練完整。
海委會主委管碧玲民國68年畢業於公共行政學系、民國74年畢業於公共行政暨政策學系碩士班，任教於本校行政系，曾任高雄市政府新聞處長、高雄市政府文化局長、立法委員。獲本校第10屆傑出校友（公共服務獎）。政治歷練豐富，自2023年1月起擔任海委會主委，是臺灣首位女性海委會主委。
人事行政總處人事長蘇俊榮民國72年畢業於統計學系，歷任財政部財稅資料中心主任、行政院研究發展考核委員會副處長、人事行政總處政務副人事長。獲本校第23屆傑出校友（公共服務獎），致力於推動電子化政府服務，如綜所稅稅額試算、電子發票、差勤管理數位化等，榮獲國內外諸多重要獎項，並積極響應永續及人事服務數位化，獲2023第三屆「TSAA臺灣永續行動獎」永續發展SDG4（教育品質）金獎，是政府數位化的重要推手之一。
臺北大學以法、商領域起家，畢業校友於各領域卓然有成，更有許多人進入政府機關擔任公職，從基層文官到政務官，皆有臺北大學校友，共同為國家在政治、經濟、社會、文化等諸多領域貢獻心力。校長李承嘉認為，臺北大學培育出無數社會中堅份子，影響力深遠，畢業的校友們在各行各業克盡職責，相信未來將有更多優秀校友為國家社會服務，這也是臺北大學在培育國家人才的重要責任。</description><pubDate>Wed, 24 Apr 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>永續月專題演講 簡又新談淨零趨勢與產業脈動</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6629b65f07be4b0843d5f619</link><description>在全球永續發展成為顯學之際，大學更應該發揮教育與倡議的角色，臺北大學不僅從自身治理即實踐永續發展理念，更透過教育融入永續經濟、社會與環境精神，培養社會所需永續人才，成為永續發展教育的領導者與實踐者。因此，臺北大學自109學年度起，首度舉辦「永續月」系列活動，強化師生對「永續發展」的認知與素養，成為本校永續教育特色活動，至112學年度已邁入第四年。
每年臺北大學永續月皆以4月22日「世界地球日」起始，於5月22日「國際生物多樣性日」結束。今年於永續月的開端，4月23日邀請台灣永續能源研究基金會簡又新董事長進行專題演講「新世代的碳焦慮與轉機-mdash;國際淨零趨勢與產業脈動」。全體參與者逾150人，不僅校內師生參與，也有周遭社區民眾、在地協會組織、鄰近企業員工等多元利害關係人，表現出臺北大學永續月的影響力已跳脫校園框架，與社會產生更多連結。
臺北大學李承嘉校於開場致詞表示，簡又新董事長是台灣永續領域的先行者，於國內外推動永續倡議不遺餘力，本校早於2017年便與台灣永續能源基金會簽署合作備忘錄，推動CSR人才認證課程；再於2021年共同簽署倡議書，承諾將以實際行動健全大學治理、發揮社會影響力並落實環境永續，宣示2050年前達成校園碳中和、100%使用再生能源。簡董事長可謂為督促臺北大學逐步邁向永續淨零的重要推手，此次能再次邀請簡董事長演講，更是為全體教職員生注入一股實踐永續理念的強勁動力。
簡又新表示，「永續發展」是現在全球面臨的空前挑戰，從未有一股風潮全面影響產業、政府、教育，乃至於每個生存於地球上的人類。當大眾面對零瑯滿目的新興永續名詞，許多人都產生「碳焦慮」而手足無措。然而，台灣人值得驕傲的是，國內企業在國際諸多評比中都有卓越的表現，展現出台灣在永續浪潮中，相當有機會取得領先優勢，因此鼓勵年輕人更應主動掌握各領域的永續轉型趨勢。
為了鼓勵台灣企業實踐永續發展的行動，台灣永續能源基金會自2008年起舉辦台灣企業永續報告獎，發展至今已擴大為具有循環概念的永續加速器。從倡議出發，推動各階層的永續教育普及，鼓勵組織達成基本合規，進一步推辦比賽賦予企業榮譽感與獎勵。同時培育獎項志工評審，使每位評審都成為推廣永續的種子。當更多企業參與後，便能推動論壇或聯盟的經驗交流，亦舉辦博覽會使各界優秀的永續作為讓更多人看見。透過此一加速器的運作，目前全台企業、大學、醫院參與者的規模逐年成長，而臺北大學亦透過每年參與該些獎項，得以精益求精，不斷追求更多永續創新的學術及教學成果。
簡又新亦呼籲，永續浪潮同時衝擊教授及學生，因此過往的教學模式可能需要轉變，教師及學生都需要更積極地重新學習。而大學永續治理需要全方面的考量，包含教學與研究、環境與氣候、人與社會、行政與治理四大面向，並以跨生命週期或跨世代的概念進行思考及規劃。
臺北大學永續月系列活動即為落實永續教育的一環，透過舉辦多樣化的演講、工作坊、競賽、市集，並呼應各項聯合國永續發展目標(SDGs)，讓全校師生充分沉浸在永續發展的議題裡，大幅提升師生對永續議題的認知，更希望未來同學們可以進入社會各場域實踐永續精神與作為。期盼臺北大學不僅作為永續大學，更是孵化永續種子的教育機構。</description><pubDate>Wed, 24 Apr 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】王榮義談「邁向心理與靈性的成熟之路」</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6628d63107be4b0843d5f60b</link><description>臺北大學社科院USR計畫關注超高齡議題，負責執行子計畫的辛法春老師，持續透過課程推動世代共融與前瞻學老，她與社區長輩成立橘子讀書會，而成員在每場活動都具有參與者暨服務者的雙重身分，今（23）日邀請到現任台灣基督長老教會的王榮義牧師，以「邁向心理與靈性的成熟之路Ⅰ」為題舉行講座，共計現場有51位長輩走入校園聽課，講座即是由橘子讀書會的成員主動協助執行，他們追求健康學老的具體行動值得敬佩。
王榮義老師過去擔任馬偕醫院院牧及協談中心主任，從事心理諮詢工作已有30年，本次「邁向心理與靈性的成熟之路」為系列講座，他將帶領學員邁向完整與真實的生命旅程，儘管一開始將從恐懼出發，但透過轉化心靈的力量，就能夠抵達目的地「真我的本質-mdash;-mdash;愛」。
每個人進入成年期，許多心靈的困境與挑戰隨之而來，然而，心理和靈性並不會因為年齡的增長自動邁入成熟階段，王榮義表示我們天生就與愛、安全、接納、自由、關注、感覺的確認等情緒的需求不可分割，而健康的自我認同，奠基在這些需求的滿足之上，童年階段的需求是否被滿足就是關鍵因素。
他進一步說明，大部分的需求都有在童年階段被滿足時，我們會知道如何無條件地去愛，並且絕不容許這段關係被傷害或停滯，也能夠將信賴從別人移轉到自己身上，當別人展示信賴時，他會感受到忠誠，當別人背叛時，他也能夠處理自己的失望和沮喪。反之，當大部分的需求沒有在童年階段被滿足時，我們會創造一種情境來重演早期的傷害和拒絕，並且尋求引發及維持自我傷害的關係，而不是面對或化解，甚至利用各種藉口托詞，希望改變或勉強自己順應一些不會改變的事物。
學員此時舉手發言問道：「我的伴侶常說我愛計較，但是我跟本沒有與他計較，他一直誤解我的說法。」王榮義解釋說，這位學員的伴侶應該是講求權威的，當他受不了別人的指責，而且他最擔心自己對別人不公平，一但他被挑戰，就會習慣把責任推給別人，其實他都是重演童年的或早期的傷害。所以，「內在的孩童」是問題所在，不是孩童時期的需求未被滿足，而是成年時期這些經驗仍未被「哀悼」！那個受傷的、被背叛的孩童，仍然活在身體裡面，想要藉著哭訴他的失落及渴望，來和痛苦道別，並且從目前關係裡來自需求的壓力中解放出來。
現在的愛與傷痛，和過去息息相關，一旦我們認知到自己的狀況是一直持續的，就可以清楚地看到自身的功課，王榮義在「邁向心理與靈性的成熟之路Ⅰ」仔細分析了如果逃離愛或生活中常有的傷害時，我們將失去多少成長的機會，而失去與過去歷史的連結，也無從治療它們；下一堂課將於5月21日人文學院111教室舉行，並延續本次主題繼續探究-mdash;-mdash;如何「哀悼與放手」， 因為面對失落，悲傷是一種合宜的反應，它可以經由不同的階段進行， 一旦我們允許自己去經歷哀掉的歷程，悲傷將被深深地釋放，我們就再也不絕望了。</description><pubDate>Tue, 23 Apr 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>跨越文化界限，共享美好時刻——外國學生探索臺灣之旅</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6628ca4107be4b0843d5f5f0</link><description>為了讓外國學生深入了解臺灣當地的歷史與文化，113年4月20日，國立臺北大學國際事務處特別為本校外國學位生、交換生和國際學伴舉辦了一場文化參訪一日遊，此次活動共吸引來自韓國、越南、法國、約旦、印尼、巴基斯坦、印度等來自世界各國的40名外國學生及本校國際學伴一同參加。清晨，同學們便齊聚於三峽校區，出發前往首站：新平溪煤礦博物館。這座博物館見證了臺灣礦業的興衰，向學生展示了臺灣礦業發展的歷史軌跡。在博物館內，學生們穿戴安全帽，進入黑暗的採煤隧道，感受地底工作的真實情境。更有機會搭乘臺灣首部電氣化運煤火車，體驗當年礦工的生活。接著，隨著煤礦歷史的足跡，學生們來到了平溪老街，沿著斜坡和鐵道漫步，品嚐當地特色小吃，其中花生捲冰淇淋奇妙的口感更是受到外國學生的喜愛，讓他們感受到臺灣獨特的美食文化。之後搭乘平溪線小火車前往十分老街，這裡不僅有各式美食，更有著放天燈的傳統活動。學生們圍成圈，手持彩色的天燈，紛紛在天燈上用母語寫下美好願望與祝福，彩色的燈籠漸漸升起，畫出一幅幅溫馨的畫面，彷彿連接著每一顆心靈，燃起了無盡的希望。隨著夕陽西下，學生們來到了十分大瀑布，這片清涼的瀑布彷彿洗淨了一天的塵囂，在炎炎夏日中，清涼的瀑布令人心曠神怡，成為結束這趟旅程的完美收尾。此次文化參訪一日遊不僅讓國際學子們深入體驗了臺灣的文化與歷史，同時也和國際學伴們一起留下了難忘的回憶與美好的情感連結。相信這樣的活動將進一步促進外國學生與臺灣文化的交流，豐富校園文化多元性，為建立更加開放包容的校園環境做出了積極的貢獻。讓我們共同期待著更多的美好時刻，在跨越文化與國界的同時，攜手共創更美好的未來。</description><pubDate>Tue, 23 Apr 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>走出舒適圈-交換生的奇遇冒險</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6628b9cb07be4b0843d5f5dd</link><description>在113年4月16日中午，國際事務處舉辦了一場赴外交換同學心得分享會，邀請了七位在112-1學期赴外交換的同學分享他們在異國的點滴，這場活動吸引了近60名同學參與，為即將啟程的同學帶來更多動力和準備。一個個赴外交換的故事，讓你深入了解出國交換的準備和挑戰！
赴美國天普大學交換的王福莘同學分享交換期間感受到了校園的安全措施規畫得很完善，例如設置了校園內有設置緊急求救按鈕，並提供 Walking Escort 服務，讓同學晚間可以更安心地走回家，所有課程都可供交換生選擇，並有專屬的課程顧問可供諮詢。赴德國海爾布隆大學的黃韋綺同學則分享德國的大學校園乾淨整潔的令人印象深刻，也提供同學們在德國生活的省錢妙招，包括減少外食、避免上亞洲超市和不喝飲料、礦泉水等。
赴捷克西波西米亞大學的郭千瑜同學分享了在捷克西波西米亞大學的交換體驗，認為交換的收穫就是用最低的成本做到很多你很想做的事情，選擇去捷克的原因之一是物價便宜，且到歐洲其他地區旅遊也很方便。出國交換常常會遇到出乎意料的問題或困難，千瑜鼓勵同學要相信自己並勇敢突破，最後更用一首歌形容自己在出國交換後的心境：Stronger than I've ever been。
赴捷克布拉格生命科學大學的賴宥君同學分享了自己交換期間最大收穫是認識了很多新朋友、去冰島看了極光，也推薦同學們可以上「臺灣人在歐洲」社群找旅伴。最後，宥君建議同學們審慎思考出國交換想達成的目標（增廣見聞、精進專業等），並考量語言及經濟能力，以選擇交換的學校。在設定好目標後，就可及早規劃自己的異國交換生活。
赴法國北方高等商業學院的張睿娟同學非常推薦里爾絕佳的地理位置。里爾作為一個大學城，有著絕佳的生活機能、蓬勃的學生組織，每週都有活動可以認識國際學生。其中，里爾每週都會有2次發放食材和生活必須品給學生的活動，是個節省生活開銷的好機會。
113-2學期赴外交換申請自113年4月1日起至4月30日截止，有意申請出國交換的同學，請及早準備申請資料，開啟屬於你自己的交換旅程。
詳細申請資訊請參閱簡章。姐妹校簡介參考路徑：國際處首頁-rarr;赴外交換-rarr;出國交換-rarr;姊妹校一覽表</description><pubDate>Tue, 23 Apr 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>