<rss version="2.0" encoding="UTF-8"><channel><title>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news</link><description>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</description><author>NTPU 國立臺北大學</author><image><url>https://new.ntpu.edu.tw/assets/logo/ntpu_logo.png</url></image><language>zh_TW</language><copyright>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</copyright><item><title>【高教深耕3-3-1】職涯發展中心：113-1職場軟實力課程講座- 10/3 要爭取offer你得聽出面試的弦外之音</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66ea2b9d4e66ca0866779970</link><description>活動名稱：職場軟實力課程講座-要爭取offer你得聽出面試的弦外之音
主辦單位：職涯發展中心
聯絡人：李諮商師/(02)8674-1111分機66210
活動時間：10/3(四)，13:10-15:00
參加對象：限修習「113-1職場軟實力」課程之校內學生</description><pubDate>Tue, 17 Sep 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【徵才】圖書館誠徵職務代理人1名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66e7ce634e66ca0866779933</link><description>國立臺北大學圖書館徵才公告
一、職務類別：組員職務代理人。二、需求人數：1人。三、資格及條件：1.國內外大學校院畢業，具學士學位者。2.具主動積極、耐心與認真負責之工作態度。3.具備業務相關工作經驗者尤佳。4.具備電腦資訊素養，熟悉Office文書編輯軟體(Word、Excel等)軟體。四、工作內容：1.圖書館服務櫃台輪值(週一至週五平日班)。2.圖書點收及預約書架整理。3.其他主管交辦事項。五、聘期：本職缺係代理組員職缺，工作期間自到職日起至113年11月13日止，倘代理原因消失，則無條件解聘。六、工作時間：依本校職員差勤管理實施要點辦理。七、工作地點：新北市三峽區大學路151號(三峽校區圖書館）。八、工作報酬：依本校聘僱人員報酬標準表學士級第一年標準(每月新臺幣35,200元)。另依規定辦理勞保、健保及勞工退休金事宜。九、應備文件：(請依序編碼並註明)1.履歷表(近期個人照片附貼於履歷表)。2.身份證正反面影本。3.最高學歷證件影本。4.其他有關能力或工作經驗證明影本。十、應徵方式：1.請檢具履歷表(近期個人照片附貼於履歷表)、身份證正反面、最高學歷證件、其他有關能力或工作經驗證明等文件影本各1份，於113年9月24日（星期二）前以掛號郵寄至新北市三峽區大學路151號圖書館參加甄選，逾期不受理（以郵戳為憑）。2.合格者擇優通知甄試，不合者恕不退件及函復。3.信封左上角請註明應徵「圖書館職務代理人」。4.本職缺初審合格者擇優通知面試，不合者恕不退件，未錄取者不再另行通知。十一、備註：1.本次甄選列正取1名，並得列候補人員2名，候補期間為三個月，自甄選結果確定之翌日起算。惟應徵人員均不合適時，本校亦得予從缺。2. 依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：(一) 犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。(二) 經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。(三) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。(四) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。(五) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。(六) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。</description><pubDate>Sun, 15 Sep 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【徵才】總務處環境組誠徵職業安全護理人員1名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66e7c6504e66ca0866779925</link><description>資格條件：
1.性別、年齡不拘
2.國內、外學士(含)以上護理系所畢業，具護理師證照。
3.具「勞工健康服務護理人員安全衛生教育訓練」合格證書並有職業安全衛生護理師工作經驗尤佳。
4.具護理相關經驗1年及急救相關證照尤佳。
5.具電腦文書處理（Word、Excel及Powerpoint）及其他資訊處理之能力。
6.具備協調、溝通、分析、判斷能力與工作熱忱。
二、職務內容：
1.依據職業安全衛生法規，執行勞動部四大計畫與健康服務方案（母性健康
保護、異常工作負荷促發疾病、人因性危害及職場不法侵害等)。
2.與醫師、職業安全衛生管理人員共同執行定期臨場健康服務，調查與訪談同仁，實施工作相關疾病風險評估預防及工作環境之改善，以防範職業病發生。
3.新進勞工體格檢查、在職勞工一般健康檢查及其纪錄之分析、評估、管理與保存及健康管理。
4.勞工之健康教育、健康促進與衛生指導之策劃及實施。
5.職業衛生之研究報告及傷害、疾病纪錄之保存。
6.其他職業安全相關業務行政事項及臨時交辦行政業務。
三、工作地點：新北市三峽區大學路151號。
四、工作時間：依照本校職員差勤管理實施要點辦理，週一至週五08：00至 17：00，週休二日。
五、待遇：依「國立臺北大學聘僱人員報酬標準表」規定辦理，學士級1年敘薪新臺幣3萬5,200元／月（含勞健保），專業證照有效期間內，每月核發專業證照加給4,000元，如曾任公職或公營事業機構與所任職務性質相近，等級相當之服務成績優良且連續滿1年之年資薪資得予併計，最高採計以6年為限。
六、聘用期間：自到職日起，每年依考核結果及本校經費情況辦理續聘（試用期三個月） 。
應備文件及收件截止日期：
1.申請及收件期間：即日起至113年09月27日（週二）下午17時前寄達或送達。
2.請檢附中文履歷表（含相片）正本；中文自傳正本；學歷證件、相關工作經驗、「護理師證照」及「勞工健康服務護理人員安全衛生教育訓練」合格證書等影本資料各1份，註明白天連絡電語、手機及電子郵件信箱，以紙本掛號郵寄或親送方式逕寄（送）237新北市三峽區大學路151號 國立臺北大學總務處環境組（聯絡人：沈大偉 職安衛管理員 / 電話：02-86741111#66379）收；信封請註明：「應徵總務處環境組聘僱人員」。應徵資料若提供遺漏不齊者，不予受理。
3.初審合格者擇優面試，不合者恕不退件，未錄取者將不另行通知。
4.本職缺擇優錄取正取1名（得擇優增列備取3名，遞補期間為甄選結果確定之翌日超6個月內（含正取人員報到後於6個月內離職者）有效。
5.本次甄選結果如無適當人員，得予從缺。
八、其他：
1.依據教育部「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第3點規定， 曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員
(1)犯性侵害犯罪防治法第2條第l項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。
(2)經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。
(3)經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。
(4)經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為， 有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。
(5)經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。
(6)經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。
2.本甄選公告如有未盡事宜，依本校相關規定辦理。
3.若有相關問題，請洽環境組沈大偉先生。聯絡電話(02)8674-1111 分機66379。</description><pubDate>Sun, 15 Sep 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>歡迎參加國際種子計畫-英國場系列講座</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66e794834e66ca086677990d</link><description>國際種子計畫10月場講者為來自英國諾桑比亞大學英語語言與語言學系的Sarah Lin博士。
Sarah Lin擁有豐富的教學和研究經驗，擅長寫作技巧、認知語言學及跨文化溝通等領域，擁有實用且創新的教學方法。無論您是教師或學生，非常歡迎您參加講座！
報名表：https://forms.gle/J9b2jUxkPesLJM3t6
Session 1
【Topic】Intercultural communication competence
【Time】9/30(Mon.)10:10～12:00【Venue】Room 111 of the Humanities Building
*maximum number of participants: 40; successful applicants will be notified via email
Session 2【Topic】Cambridge examiner experience: insights into how to improve students-rsquo; essay writing
【Time】10/1(Tue.)10:10~12:00【Venue】Room 418 of the Humanities Building
*maximum number of participants: 6; successfulapplicants will be notified via email
Session 3【Topic】Translanguaging unveiled: practical strategies for ESL/EFL classroom success
【Time】10/1(Tue.)13:10～14:30
【Venue】Room 418 of the Humanities Building
*maximum number of participants: 20; successfulapplicants will be notified via email
Session 4
【Topic】True vs. fake: advertising discourse analysis can help
【Time】10/4(Fri.)13:10～15:00
【Venue】USR HUB（Administration Building B1）
*maximum number of participants:20; successful applicants will be notified via email
Registration Deadline (all sessions ):Before Sep. 25(Wed.)</description><pubDate>Sun, 15 Sep 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>112學年度第2學期外語授課教學意見調查結果開放查詢</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66e78df24e66ca0866779905</link><description>本校112學年度第2學期外語授課教學意見調查結果，此次計調查128門課程，修課人數3,767人，填答人數3,207人，填答率達85.13%，請見附表1。
本學期外語授課教學意見調查已精簡題目至四題，同時併入一般課程之「期末教學滿意度調查」。有關外語授課教學意見之問項，學生反映教師全學期以外語授課之比率結果，請見附表2；其餘題目之單項教學滿意度平均值，請見附表3。
另由於過去曾有教師反映紙本之個人調查結果易有破損、傳遞錯誤衍生隱私權益受損之情事，故至111學年度起，教師個別課程之調查結果全面改為線上查詢，教師可循以下路徑查看：【教師資訊系統-教師功能MENU-教學意見與評量專區-個人外語授課時數教學意見調查】。
【備註】經本校第57次教務會議通過，111學年度第1學期起外語授課教學意見調查已精簡題目至四題，並併入一般課程的期末教學意見調查，故此處所指之外語授課教學意見調查結果，其資料來源為教學發展中心「期末教學滿意度調查」中，外語授課課程所額外新增之四題外語授課相關題目。調查對象則限定於本校申請外語授課補助之課程。</description><pubDate>Sun, 15 Sep 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>112-2學期教學意見調查結果開放查詢</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66e53e5a4e66ca08667798f5</link><description>國立臺北大學 教務處/教發中心 通知 113年9月16日
受文者：本校各院、系（所）、室、中心主管及各位教師
本校112學年度下學期針對全校所有正規學制（含學士班、進修學士班、碩士班、碩士在職專班及博士班，共5種學制）專、兼任教師之網路教學意見調查結果，教學滿意度平均值為4.44分（5分量表）；此次計調查1,945門課程，修課人數64,283人，填答人數55,915人，填答率達86.98﹪；全校未達3.5分之科目有13門，佔所有科目0.7%；4.5分以上（含4.5分）之科目則有1,056門，佔54.29％（請見附表1-1、1-2）。至於全校學生對學習的自評結果，全校平均值為4.4分。
教學意見調查有關教師之問項有17項，其單項教學滿意度全校平均值，請見附表2；「學生自評」之問項有6項，其單項學生自評全校平均值，請見附表3。
上開詳細意見調查結果及學生開放性建議，請上教師資訊系統，依教師及院、系（所）、室、中心主管之不同權限查詢所屬教師調查分數；請就教學滿意度未達3.5分之教師及其學生之反應意見，敬請本校各院、系（所）、室、中心主管及各位老師參酌並可參與教學發展中心提供的相關支援措施。
本校教務處教學發展中心已提供多項教師專業成長及教學支援措施，請各院、系（所）、室、中心主管鼓勵所屬教師踴躍參加與多加運用：
1.提供教學助理協助教師強化教學作為及教材製作等服務，以及提供課業輔導員協助教師辦理學生補救教學。
2.邀請參加教師教學專業成長活動、研習會及每學期鼓勵申請教師教學效能精進計畫等各種教學增能活動，鼓勵參與教師組成教師社群增進與資深績優教師交流，分享教學經驗。
3.教學發展中心執行有各類計畫獎補助，提供教師各項計畫申請精進教學。
另外，本校96-112學年度下學期教學意見調查結果（請見附表4），供參；由於本校為獲得教育部教學卓越計畫及高教深耕計畫獎勵之學校，應持續提昇教學專業水準，因此，自98學年度起，本校將原先提供未達3分之課程統計數，改為提供未達3.5分之課程統計數。</description><pubDate>Sun, 15 Sep 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>郭智輝部長蒞校談國家經濟政策與願景</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66e546b04e66ca08667798f8</link><description>113學年度新學期的一開始，商學院IEMBA與企管系EMBA合開的「當代管理論壇」邀請到重量級的嘉賓─經濟部郭智輝部長蒞臨，談論「國家經濟政策與願景」，分享台灣未來的經濟戰略及全球經濟發展趨勢。部長指出，隨著世界各國逐漸擺脫通貨膨脹的干擾，各國政府正積極避免經濟衰退的風險，並致力於推動科技創新，以維持經濟的可持續成長，而台灣，也可望在這波浪潮上，找到自己的獨特定位。
演講中，部長特別提到生成式人工智慧的快速發展，持續深入滲透至各個產業領域，包括醫療、工業生產以及文化創意產業。AI技術已經不僅僅局限於科技產業，特別是在AI伺服器、晶圓代工、機械代工等領域，也使得台灣有望發揮強大的競爭優勢。而我們具備堅實的產業聚落及供應鏈基礎，這些核心競爭力讓台灣在全球市場上占有舉足輕重的地位。台灣半導體產業的領先地位不僅為AI發展提供了基礎技術支持，同時也推動了其他相關領域的發展，形成了完整的產業生態系統。台灣作為全球晶片製造的重鎮，未來將持續深化這方面的技術投入，進一步鞏固其全球供應鏈的重要角色。
在談及台灣的經濟政策時，部長指出，台灣政府正推動多元化的產業政策，以保持經濟彈性和競爭力。首先，政府積極支持數位轉型，鼓勵傳統產業運用先進技術升級。其次，部長強調，台灣正在強化國內創新能量，尤其是透過研發補助與人才培育計畫，激勵企業在高科技領域的技術突破。此外，台灣的綠色能源政策也將成為未來經濟政策的重要一環，部長強調，台灣將持續推動可再生能源的發展，減少對傳統能源的依賴，為經濟增長創造更多的機會。
在演講的問答環節中，有同學提出面對貿易夥伴與供應鏈廠商的不信任，政府是否能有作為，排解他國對地緣政治的疑慮？部長回應道，台灣與周邊國家的經濟聯繫緊密，若有突發事件發生，各方可能都會受到影響。但他強調，相對於部分媒體的渲染與過度解讀，台灣在國際間擁有穩固的合作關係和強大的經濟韌性，政府也持續推動應對各種挑戰的措施，確保台灣的供應鏈及合作夥伴能在穩定的環境中運作。
今日演講不僅勾勒了台灣在全球經濟中的定位，也展示了政府對於未來經濟發展的宏觀願景。台灣不僅著眼於當前的挑戰，更致力於打造長遠的經濟發展戰略，持續推動產業升級和技術創新，以確保未來經濟的持續增長和全球競爭力，也為在產業環境中奮鬥的每一位EMBA與IEMBA的學生，及在場的教授們提供了更深的啟發。</description><pubDate>Fri, 13 Sep 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>三峽校區開學及暑假期間空調開放時間及管控公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66e3e9244e66ca08667798dc</link><description>說明：一、依據113年2月27日校園節約能源推動小組會議決議辦理。二、開學及暑假期間空調開放時間表及管控公告前於113年4月10日已公告於本處網頁，詳如附件。</description><pubDate>Thu, 12 Sep 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>教育部「促進國際生來臺暨留臺-國際產業人才教育專班（新型專班）」計畫徵件</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66e3b9e44e66ca08667798a2</link><description>一、依教育部113年9月6日臺教技(四)第1132302589號函辦理。
二、本次計畫為113學年度春季班第2批次、114學年度秋季班，國內公私立大學校院符合下列條件者，可申請辦理：
(一)設有STEM、金融或半導體領域相關系所(指教育部統計處大專校院學科分類)。
(二)與國外學校已具有穩固連結，且具豐富海外招生及產學合作人才培育經驗。
(三)結合產業用人需求，合作廠商與學校簽訂產學合作人才培育契約，承諾提供專班學生就學期間每人每月至少1萬元生活津貼、實習期間不低於基本工資的實習津貼。
(四)招生系所最近一次效期內評鑑結果應為通過。
三、有意願及符合資格之系所如欲申請新型專班，請詳閱教育部來函及附件（如附檔），並填妥計畫申請書及合約書等資料，於9月26日（四）下班前將紙本及電子檔（imwing@gm.ntpu.edu.tw）送至國際事務處，以利後續協助函送作業。</description><pubDate>Thu, 12 Sep 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【重要通知】113-1 衛生保健組門診時間異動</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66e27ea24e66ca0866779841</link><description>因故調整每週三門診看診與掛號時間：
原定門診看診時間為14:00-16:00，異動為13:30-15:30；
原定掛號截止時間為15:45，異動為15:15；
請教職員工生注意時間異動，詳情請見附件門診時間表。</description><pubDate>Wed, 11 Sep 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>113年校慶啦啦隊比賽報名即將截止</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66e262f44e66ca086677982f</link><description>113年校慶啦啦隊比賽報名即將截止，請把握時間報名！
📌比賽日期:113年10月19日
📌報名時間:至113年9月18日下午17時
📌研習會日期:113年9月19日晚上19:00，地點另行公告
📌補助：參賽隊伍補助服裝15,000元
📌獎勵：第一名10,000元、第二名8,000元、第三名6,000元
🔗報名網址:https://forms.gle/k4YdW22Mb1QZSZuf6</description><pubDate>Wed, 11 Sep 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>經濟學系王胤琪助理教授升等論文公開發表會</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66e164eb4e66ca0866779808</link><description>國立臺北大學社會科學學院經濟學系升等論文公開發表會
論文發表人：王胤琪助理教授
論文題目：To stay or to migrate? When Becker meets Harris-Todaro
時間：113年9月18日(星期三)中午12時
地點：社會科學大樓8樓院會議室(社8F07室)
聯絡電話：(02)86741111分機67160
※歡迎參加※</description><pubDate>Tue, 10 Sep 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>歡迎預約EMI Mentor諮詢服務</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66e109b24e66ca08667797c3</link><description>本學期EMI Mentor為英國諾丁漢大學社會學博士Emmanuele Lazzara，他擁有豐富的國際教學經驗，在語言教學、課程設計、學術寫作指導等方面有豐富經驗，並能以流利的英語、意大利語及中文進行溝通。
歡迎師長預約EMI Mentor諮詢服務。
諮詢將涵蓋以下主題：
教材設計
課室語言
課程規劃
教學技巧
與學生溝通方式
教學影片諮詢
其他
開放諮詢時間：
10月 1日（二）下午 13:00-17:00，每時段 50 分鐘。
10月 8日（二）下午 13:00-17:00，每時段 50 分鐘。
10月 22日（二）下午 13:00-17:00，每時段 50 分鐘。
預約截止日：即日起至諮詢日前一週。地點：視訊
預約網址：請點擊</description><pubDate>Tue, 10 Sep 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】偕扶輪帶律動 與鳶山演魔術</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66e101914e66ca086677978f</link><description>國立臺北大學社科院USR計畫為落實大學社會責任，自109年4月起至今，持續攜手鳶山社會實踐協會，投注大學及計畫資源至在地社區照顧據點，今年加上公行系劉坤億教授擔任北大光榮扶輪社社長，更引介新北市第四分區九扶輪社一起合作，開發更多資源培力據點服務在地長輩的專業知能。在上述各單位的協力合作之下，於8月16日邀請音樂律動趙偉竣老師及蕭錫惠魔術師，舉辦「高齡友善魔法派對」，將嶄新的音樂與魔術服務，帶入「三峽區溪東社區發展協會」及「三峽區中埔里辦公處」兩處據點，透過音樂律動及魔術表演，期望幫助長者延緩失能、促進人際互動、強化社會參與。
本次活動分為上下午兩場次，上午於溪東社區發展協會據點進行，下午則是中埔里辦公處據點。兩個據點的長輩們表示非常期待這項活動，而當天新北市北大光榮扶輪社前社長謝曜宇、社友及其他社的社友們亦前來投入志工行列，協助長輩融入活動、活絡現場氣氛，並致贈感謝狀予趙老師及蕭魔術師。
趙偉竣老師一開始以音樂結合律動來與長輩、志工及工作人員打招呼，立即為原本生疏的氣氛達到破冰效果。長輩們第一次體驗音樂律動，因熟悉的音樂加上老師的簡單指令，從一開始的陌生到漸漸投入，並搭配樂器引導長輩互動表達、活用大腦，個個玩得不亦樂乎，這樣的活動也呼應政府設立社區照顧關懷據點、希冀達到健康促進、延緩失能的目的。
接著為蕭錫惠魔術師的魔術表演，長輩及志工們鮮少近距離看到這麼豐富的魔術表演，蕭魔術師透過手的變化、撲克牌、氣球、中國環等道具，與長輩們一問一答雙向互動；若長輩答對，魔術師現場便摺出一顆造型氣球當作獎勵，長輩們在欣賞魔術表演過程中，感到驚奇連連，笑聲不斷。
本次活動為社科院USR計畫、鳶山協會及新北市第四分區九扶輪社首次合作，嘗試將服務輸送到在地據點之高齡長者，也讓大學與在地共融。九扶輪社除了關注在地社區外，於8月20日，更支持2場次3小時的魔術輔療課程，由社員志工擔任助教協助課程進行，並贈予20份魔術道具予6個據點單位，以實際行動支持大學社會責任與在地的據點培力。
新北市北大光榮扶輪社劉坤億社長於上午場致詞時談到，第四分區九扶輪社長期關注與支持新北市在地弱勢族群，而北大社科院USR團隊及鳶山協會各項服務正符合扶輪理念，因此今年九扶輪社將和USR計畫及鳶山協會合作，推出許多高齡的服務方案，也鼓勵據點工作人員積極參與USR計畫主辦的各項活動，持續為社區貢獻己力，最後劉社長並代表九扶輪社致贈感謝狀予課程講師。
本次課程邀請愛迪樂居家職能治療所鄭凱文職能治療師擔任講師，老師於課程開場談到，職能治療與魔術雖為不同領域，其概念和精神已相互結合為新興的治療形式，於國外學術與實務界發展行之有年；服務對象藉由學習魔術訓練手眼協調、記憶力、精細動作、口語表達等技巧，其本身的趣味性和獨特性，讓人忘卻枯燥的復健療程，提升自信心與成就感，以輕鬆有趣的方法達到療效。
老師同時介紹魔術表演要遵守的薩斯頓三原則、魔術治療歷史發展與實務應用面向，並以價格、優勢、劣勢三個向度，歸納出生活、手作、道具等三種魔術媒材，並示範「鈔票穿越術」、「喜結良緣」、「彈指愛心」等魔術，期待學員們學以致用帶入據點服務。
據點人員與扶輪社社友都沉浸在愉快的學習氣氛及魔術奧妙當中，單位夥伴表示：「魔術表演的成功給人帶來很大的成就感，可以想像得到長輩表演魔術時開心又有成就的樣子。」、「原來生活中的用品也可以變魔術，好玩!」；扶輪社社友也高度讚賞本次課程，提及未來若有相關活動願意再次擔任志工。學員及社友們真情流露分享上課感想，也表達了對課程的滿意和收穫。
社科院USR計畫為實踐大學社會責任，以鳶山協會作為與在地互動的管道，持續導入大學各項資源協助據點發展，新北市北大光榮扶輪社也長期支持「大學城節慶活動」，多年來與臺北大學合作項目日漸增加，更是USR計畫長期的合作夥伴。今年尤其在劉坤億社長的號召之下，新增了許多合作夥伴，共同為在地共融努力付出，我們也要感謝這些新的合作夥伴，包括樹林扶輪社、鶯歌扶輪社、樹林芳園扶輪社、大漢溪扶輪社、新北市和平扶輪社、新北市北大光榮扶輪社、新北世界扶輪社、新北高爾夫扶輪社、及新北青誼扶輪社等，謝謝大家。</description><pubDate>Tue, 10 Sep 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>第三屆飛鳶盃公共事務個案競賽圓滿落幕-臺北大學三系聯隊勇奪冠軍</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66deb5f84e66ca0866779646</link><description>公共行政暨政策學系於8月29日在臺北大學三峽校區公共事務學院成功舉辦第三屆「飛鳶盃公共事務個案競賽」複賽與決賽。這場全國矚目的競賽自開辦以來，連續三年吸引了來自全國各地隊伍的熱烈參與。今年，共有27所大專院校的245名學生組成59支隊伍參賽，參賽學生背景涵蓋公共事務、傳播、法律、文學以及理工等多個學科領域。
本屆的競賽題目緊扣當前公共事務的實務需求，挑戰參賽者針對多個棘手議題提出創新解決方案。這些議題包括提升公務機關男性同仁申請育嬰留職停薪的比例、增進青年參與府中與雙城（新城、古城）周邊節慶活動的意願、鼓勵年輕族群參與人民團體活動、優化行道樹健康生長空間與行人環境、如何讓更多民眾了解漁電共生的環社檢核機制、提升民眾對臺鐵新車隊及服務的認同感及搭乘意願，甚至建立從國際機場到城市的一條龍行銷策略等。
最終，金牌獎由本校公共行政暨政策學系、經濟系與企業管理學系同學所組成的「育強責強　孕弱來幫忙」隊伍奪得，她們的提案因為完整的分析與兼具可行性的創意獲得評審認可；她們所拍攝的影片也獲得人氣獎，是今年最大贏家。東海大學的「下一班，長途捩車」，憑藉對臺鐵提出卓越的方案獲得銀牌獎；銅牌獎則由東吳大學的「飛龍在天」隊伍摘得，展現出不凡的實力。此外，評審團特別獎獎落臺北市立大學的「鳶『親債』主」，該隊伍憑藉創新而別具一格的提案，讓多位評審印象深刻。
「飛鳶盃公共事務個案競賽」是由公共行政暨政策學系主辦，今年攜手新北市政府青年局、財團法人中華跨域管理教育基金會共同主辦，另由5個政府機關與公營事業機構協辦，包含：考試院、新北市政府社會局、新北市政府農業局、國營臺鐵股份有限公司、經濟部能源署與工研院能源政策及推動組（懂能源團隊），並由康士藤管理顧問有限公司及本校公共行政暨政策學系系友會贊助支持。
秉持「政府出題，你來解題」的精神，由出題機關提供實務上的「棘手問題」讓學生研擬創意解方。這項競賽不僅是一場智力與創意的較量，更是一個讓年輕人參與公共事務、實踐所學的舞台。藉由這次競賽，參賽者不僅能深入理解公共事務的複雜性，更有機會為政府部門提供創新的解決方案，進一步拉近學術理論與公共實務的距離。
競賽當天，陳俊強副校長、公共事務學院陳明燦院長、公共行政暨政策學系系友會葉維銓理事長以及系主任羅至美教授等重要嘉賓到場支持。此外，飛鳶盃創辦人公共行政暨政策學系胡龍騰教授亦有來到現場致詞。貴賓們鼓勵參賽者勇於創新，發揮所學，為公共事務的未來注入新動力。
通過初賽的30支參賽隊伍，歷經上午複賽的激烈競爭過後，評選出最終十強；經過短暫的方案優化時間，便立刻迎來最終的決戰舞台。決賽評審由七個出題機關的代表擔任，分別為中華跨域管理教育基金會吳秀光董事長、國營臺鐵股份有限公司朱來順副總經理、新北市政府青年局邱兆梅局長、考試院白佳慧簡任秘書、新北市政府社會局人民團體科周桂霙科長、新北市政府綠美化環境景觀處王欣芸課長，以及工研院綠能所黃柄橓經理。
決賽評選階段尤其看重方案之完整性與可行性。經過出題機關的現場考驗，能夠從眾多參賽隊伍中脫穎而出，表示獲勝隊伍所提出之解決方案具備相當程度的完整性、創新性以及可行性，不僅針對實務問題進行對話，甚至具備高度參考價值，對政府機關、社會大眾有所助益。
頒獎典禮暨閉幕式在主會場隆重舉行，並邀請決賽評審擔任閉幕式貴賓，共同見證得獎隊伍的揭曉與頒獎儀式。飛鳶盃執行長林俞君教授及副執行長李仲彬教授、陳思先教授、劉佳昊教授代表主辦單位向協辦單位致贈感謝狀，以表謝意。參與協辦的政府機關在致詞中，對此次競賽給予高度評價，並表達了希望與獲勝隊伍深化合作、共創雙贏的期望。林俞君執行長在致詞的最後宣布，飛鳶盃將改為雙年會形式舉辦，這將為參賽者和主辦方提供更多時間，呈現出最卓越的表現。
公共議題如汪洋海納百川，此次競賽以「政府出題，你來解題」作為活動主軸，讓所有對公共事務與公共問題解決感興趣的大專院校學生，都有機會參與公共問題的解決過程、為政府部門提供創新的解決方案，讓「公共事務」不再是難以想像的抽象理論，而是具體的未來藍圖。</description><pubDate>Tue, 10 Sep 2024 08:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>電機資訊學院大一新生導航：周禮復紀念廳巡禮活動</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66dffa724e66ca0866779739</link><description>電機資訊學院於2024年9月4日在周禮復紀念廳舉辦一場專為迎接大一新生的周禮復紀念廳巡禮活動，活動主講人為前電機資訊學院院長陳裕賢特聘教授。此次活動的宗旨在於讓新生了解電資學院大樓的歷史背景及其象徵意義，並且感念本校傑出校友、音律電子公司創辦人周禮復博士對本院的重大貢獻。
陳裕賢特聘教授在演講中詳細介紹了音律電機資訊大樓的由來。音律電子公司創辦人周禮復先生為本校傑出校友，憑藉其在電子領域的傑出成就，決定回饋母校。從2015年起，周禮復先生慷慨捐資4億元，獨力資助「音律電機資訊大樓」的興建。該大樓於2019年9月25日正式完工啟用，成為電機資訊學院的重要基地。這座大樓不僅是學術研究與教學的重要場所，也象徵了周禮復先生對於科技教育的高度重視和支持。
音律電機資訊大樓的設計由著名的潘冀聯合建築師事務所操刀，整體設計融入了多重象徵與意象，成為結合現代與科技的建築典範。大樓的設計靈感主要來自三個元素：鳶、打孔卡片（Punched Card）以及電路板。「鳶」象徵著自由與創新，代表著年輕學子在未來學術與科研領域的無限可能；「打孔卡片」作為早期計算機技術的象徵，暗示了大樓承載的學術使命；而「電路板」則代表了電機資訊領域的核心技術，強調學院對於技術創新的不懈追求。
周禮復先生一家人不僅捐贈了這棟大樓，還持續關注電機資訊學院的發展，每年提供「音律獎學金」，以資助成績優異的學子。這項獎學金不僅是對學生努力的肯定，也反映出周禮復先生對人才培育的關懷。
最後，陳裕賢特聘教授鼓勵在座的大一新生們，要秉持周禮復先生追求卓越的精神，在未來的學習過程中全力以赴，不斷追求知識與創新。他期望每一位新生能夠善加利用這棟大樓所提供的優越資源，爭取各項榮譽，並在未來成為電機資訊領域的中流砥柱，創造無限的成就。</description><pubDate>Mon, 09 Sep 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>臺北大學商學院「PlanT團隊晉級霍特獎 赴印度孟買比賽」</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66dff9de4e66ca0866779730</link><description>霍特獎（Hult Prize）是由美國霍特商學院發起，被譽為「大學生諾貝爾獎」的國際商業競賽，旨在為年輕社會企業家提供創業平臺，最終獲勝團隊將會得到100萬美元的創業啟動金。此次2024霍特獎的比賽主題為「Unlimited」，參與團隊需設計創新的社會企業或創業概念，並解決一個以上的SDGs。
北大參與霍特獎的團隊成員有金融四朱昱融、統計四劉振邦、財政二左喬允、企管五王芳瑜，他們在選修本校施懿宸教授所開之「金融科技暨財務金融實務研討」課程中相識，這門課程是由施懿宸教授指導修課學生進行金融科技應用專題報告，並在期末舉行公開成果發表。課程結束後，他們利用此專題提案去參與國際霍特獎競賽，將團隊名稱命名為「PlanT」，成功在全球徵選的94000件申請中脫穎而出，與其他優秀的390組創業團隊被邀請至世界各大城市參與高峰會，並進行實體提案競賽，這也是本校第一次有團隊成功站上霍特獎的舞臺。
PlanT於6月7日和6月8日參與分別舉辦在印度孟買SDA Bocconi Asia Center和Indian Institutes of Technology Bombay之高峰會，PlanT是結合環保、藝術及消費架設共創藝術平臺，不僅減少民眾認知永續議題與實際行動間的落差，也實現「永續消費」的目的，讓國際看見臺北大學在金融及永續方面的努力。
為期兩天的比賽，共有約60多組創業團隊於孟買高峰會比賽，當中只有一組能再晉級下一輪的半決賽，PlanT最終雖未成功繼續晉級半決賽，但同學認為此次比賽的收穫豐富，尤其是在比賽其餘的時間，主辦單位有辦交流活動，他們融入當地和其他選手一起跳舞、聊天，認識到來自各國的優秀學生，相談甚歡的過程中也讓臺灣更被國際所看見，可謂落實真正的國民外交。甚至有兩組也是來自臺灣的團隊，他們在異鄉相遇，並互相加油打氣。</description><pubDate>Mon, 09 Sep 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【錄取公告】社科院USR「前瞻超高齡的大學3E行動計畫：Establishment、Engagement、and Empowerment」計畫專任助理</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66dfe2034e66ca0866779711</link><description>甄選日期：113年9月3日
一、正取人員：林O芬。
二、備取一: 施O達。
備取二: 王O哲。
備取期間自甄選結果公告之翌日起三個月內(含正取人員報到後於三個月內離職者)有效。</description><pubDate>Mon, 09 Sep 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>