<rss version="2.0" encoding="UTF-8"><channel><title>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news</link><description>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</description><author>NTPU 國立臺北大學</author><image><url>https://new.ntpu.edu.tw/assets/logo/ntpu_logo.png</url></image><language>zh_TW</language><copyright>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</copyright><item><title>風雨同舟．共創輝煌–北聯大校友會輪值主席交接</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/63b4dc32b012cf0ac49c19e7</link><description>臺北聯合大學系統校友聯合會，於12月25日中午假茹曦飯店舉行第九、十屆輪值主席交接典禮。由臺北大學校友總會林錫埼理事長，交棒給臺北醫學大學校友總會李靜蘭理事長，繼續推動明年北聯大系統校友聯合會各項活動，當日校友總會謝士滄榮譽理事長、劉恆副理事長、林聖忠監事召集人等理監事及母校李承嘉校長、陳達新副校長皆應邀出席觀禮。
本屆輪值主席-mdash;臺北大學校友總會林錫埼理事長功成身退，將值星帶移交的同時，也與四校校友們共同回顧這一年來的活動翦影。「這一年來，儘管疫情嚴峻，但我們仍以-ldquo;壯志凌雲，一起走過-rdquo;的精神來承辦所有活動」林錫埼理事長特別感謝四校在疫情當下，仍盡全力商討對策的各校理事長與熱情參與的四校校友，讓校友聯合會得以順利舉辦「三峽賞櫻銅管五重奏、高爾夫球比賽、北鼎聯賽、城市青年論壇」等活動。「明年將由北醫接下這份重擔，相信在李靜蘭總會長的帶領下，我們將同心協力，共創輝煌」相信李靜蘭總會長會再次擦亮北聯大的招牌，帶領校友聯合會更上一層樓。
「感謝北大今年讓我們校友聯合會於疫情下仍如此團結、和諧」李靜蘭總會長表示很榮幸能接任輪值主席，也預告接下來將會辦理的各項活動，包括將青年論壇擴大成為「青創論壇」、新校區落成儀式、離島參訪、高爾夫球賽以及北鼎聯賽等。「我們已經準備好了！歡迎大家明年來北醫」期望接下來的一年能與校友聯合會一同為偏鄉與新創都盡一份心力。
本次典禮由臺北大學校友總會黃鈴翔理事及吳順圓理事分別擔任交接儀式及聯歡餐敘的主持，各校師長與校友們踴躍出席，交接儀式後四校校友輪番帶來歌唱及樂器演出，展現各校在學術專長以外的特色，餐敘氣氛熱絡，北聯大校友彼此交流聯誼、卡拉OK飆唱聯歡，活動於下午3時圓滿結束。</description><pubDate>Tue, 03 Jan 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>三峽校區停電日期通知</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/63b3d90bb012cf0ac49c19e1</link><description>三峽校區因年度高壓電停檢發現環校電纜有損壞情形，總務處營繕組訂於112年2月5日（星期日）停電執行『總站至第四戶外變電站環校電纜更新工程』第1階段電纜脫離作業。施工時程自當日上午8時至下午8時止，共計12小時，受影響區域為全校，不便之處敬祈見諒，倘施工順利，將提前送電。原訂112年2月27日(星期一)停電則取消辦理。
施工單位：長鴻電有限公司
現場負責人：李正中 行動：0911-897-466監造單位：世技電機空調聯合技師事務所
監造主任： 蔡淑瑾 行動：0971-030-003協助單位：學校機電維護廠商
余增祥 行動：0955-343-089
張正治 行動：0928-829-513學校單位：總務處營繕組
簡敬倫 分機電話：66375 行動：0988-536-120
李挺昌 分機電話：66446 行動：0937-796-406
徐永富 分機電話：66797 行動：0932-926-681</description><pubDate>Mon, 02 Jan 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>公告本校112學年度學士班特殊選才招生錄取名單</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/63b3ab3bb012cf0ac49c19dc</link><description>一、旨揭錄取名單請詳本公告附件檔一，正、備取生並請務必詳閱注意事項各項規定。
二、考生收到成績通知單後對選才考試成績如有疑問可申請複查，並應於112年1月6日前為之，以郵戳為憑，逾期概不受理。詳細申請方式請詳簡章第10頁「拾壹、成績複查」規定。成績複查申請表如本公告附件檔二。
附件一、本校112學年度學士班特殊選才招生錄取名單
附件二、成績複查申請表</description><pubDate>Mon, 02 Jan 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】邀紅心字會談『受刑人家屬服務經驗』</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/63b38b51b012cf0ac49c19cb</link><description>社科院USR計畫第81場的三鶯樹論壇，由社工系魏希聖教授邀請到「中華民國紅心字會受刑人(心納)家庭服務組」李怡穎主任，於2022年11月07日蒞臨本校跟同學分享「受刑人家庭服務組」的使命與工作，讓15位同學了解心納設立的歷程和受刑人及其家屬在社會中的困境，及與不同縣市的監所合作溝通時的難題，使同學們更了解「心納」如何服務這些社會中不被認可及接受的族群。
心納於民國77年開始從事受刑人家庭服務，由社團法人中華民國紅心字會辦理，在多年的服務經驗下，也看到受刑人家庭多為世代貧窮、反覆出現的低社經地位家庭，為了防止犯罪的再發生及終止世代的貧窮，心納服務受刑人家庭，也曾遭受許多的反對聲浪，但心納還是保持服務及改善他們的家庭為初心，服務受刑人家庭，讓他們的家庭得以有機會改變。
心納的服務對象為居住於台北市、新北市、台中市及台東地區，直接進入家庭了解其困難與需求，針對每個家庭的困難提供經濟協助、關係修復及心理支持等個別化服務，亦有到監所進行宣傳活動，讓收容人了解心納的服務內容，兒少培力活動，讓孩子透過生活自理能力培育、人際關係互動能力培育及生涯規畫能力培育全方位發展，建立正向價值觀與好習慣。並搭配人群服務、敬老服務、監所關懷服務，讓孩子為社會盡一份心力，針對全台灣的受刑人子女每年設立獎學金。
李主任表示在服務家庭時，需要全方位的來評估，家庭成員可能面臨經濟及生活上的困難，該如何讓他們脫離困境，家庭成員都知道自己的家人是受刑人嗎?這也是一個議題，擔心外人的眼光，在申請相關補助或是他人提問時，應該要誠實以對還是隱瞞事實?這些都是受刑人家庭可能面臨到的問題，受刑人回到家庭後該如何適應或面對，這些都是需要評估的議題，每一個家庭都有很多故事，而我們在故事中找到自己可以協助之處。
心納的服務目標在於使受刑人家庭得以穩定在社會中，不因身為受刑人家屬，對自己有負面的評價，也依照孩子不同的年齡層給予適切的照顧，讓他們可以透過信件或是會面的方式來與受刑人聯繫，讓彼此都保持連結，當受刑人再次回到家庭中時，也能較快適應。心納的服務理念在於『錯不會傳染，但愛會』，用心接納每個受刑人家庭，相信家庭都有復原的能力，相信孩子是可以改變家庭的，受刑人家庭也可以回歸正常運作，家庭成員也不用再擔心受怕，都能有可期的未來。</description><pubDate>Mon, 02 Jan 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>臺北大學110學年度教學特優教師、教學優良教師、教學績優教師、教學創新績優、外語教學優良教師及111年推動高教深耕績優教師獎獲獎名單</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/63b38687b012cf0ac49c19c6</link><description>本次共計選拔出79名獲獎者，教學特優教師1名、教學優良教師13名、教學績優教師24名、教學創新績優教師7名、外語教學優良教師5名及推動高教深耕績優教師29名；其中依學院別統計，商學院21名、法律學院9名、公共事務學院12名、社會科學學院10名、人文學院14名、電機資訊學院8名、永續創新國際學院1名、通識中心3名及語言中心1名。
為選拔各類教學優秀教育人員，以發揚尊師重道之優良傳統，提振教師專業精神，教務處訂有「國立臺北大學教學優良教師獎勵辦法」、「國立臺北大學教學創新績優教師獎勵補助辦法」及「國立臺北大學外語授課優良教師獎勵與遴選要點」，並據以辦理優良獎項選拔事宜。
所有選拔分初審、複審兩個階段，依據不同類型教學優良參酌推薦人教學績效、教學方法、教材設計、專業成長與服務熱誠等遴選標準進而評選。其中教學優良教師遴選為透過各院院務會議組成評分小組進行評比選薦、教學創新績優及外語授課優良遴選則由教務處組成教學精進創新研發小組進行決審，經過嚴格評選共選拔出四類教學優良共50名獲獎者。另外，由行政單位及各院依據「國立臺北大學推動教育部高等教育深耕計畫之績優教師獎勵辦法」並依高教深耕執行績效共遴選出29名推動高教深耕績優教師。(得獎名單如附件)
以上各類教學優良獎項得獎者皆是在從事教學的卓越成效或是與師生間良善的互動上，獲得高度的肯定，此外推動高教深耕績優教師們更是促成本校深耕計畫執行的重要推手，每位獲獎者在教學上或行政工作上的孜孜奉獻，足堪為教育的典範，特此感謝老師的辛苦付出，也恭喜所有得獎者獲此殊榮。</description><pubDate>Mon, 02 Jan 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>日安，達卡！ 與孟加拉水仙花國際大學締約</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/63b3817bb012cf0ac49c19c1</link><description>孟加拉水仙花國際大學(Daffodil International University, DIU)設立於2002年，位於孟加拉首都達卡(Dhaka)，被公認為孟加拉國內最優秀的大學之一，校齡年輕，但為孟加拉國內首個簽署聯合國「高等教育機構對可持續發展目標的承諾書」的學校。學校設有六個學院，分別為資訊科學、工程學、商學、人文與社會科學、健康科學及研究生學院，學生人數約1萬6千多人，在2023年QS全亞洲大學排名第351-400。本校於2022年歐洲教育者年會期間與該校代表約訪並洽談合作，初步將先以交換學生計畫為主，每年可相互選派3名交換生互訪，後續將持續討論教師移地研究及課程共授，並進行招生宣傳，鼓勵該校師生前來本校深造。
達卡為孟加拉第一大城，位於恆河三角洲布裡甘加河(Buriganga)北岸，氣候溫暖濕潤，每年5月到10月是雨季，市區平均人口密度為每平方公里4.5萬人，舊城區部分區域人口密度更高達每平方公里10萬人，堪稱世界上人口密度最高的城市之一。達卡也是孟加拉鐵公路和空中航線樞紐，以及全國政經、文化中心，以人力車、印度香飯、藝術節和宗教多樣性而聞名，老城區擁有大約 2000 座蒙兀兒帝國(Mughal Emperor)和英國統治時期的建築。</description><pubDate>Mon, 02 Jan 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>東亞第一！天普大學深化1+1碩士雙聯學程</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/63b37d9eb012cf0ac49c19b8</link><description>本校於2022年12月與天普大學完成簽署1+1碩士雙聯協議！
自2023年開始，在本校碩士班修業期滿一年，即具備申請美國天普大學在財務分析、計量金融與風險管理、資訊科技稽核與網路安全、傳播與社會發展及變遷、新聞學、設施規劃、建築及舞蹈等8個專業領域之碩士位課程，最快1年可取得天普大學碩士學位。
天普大學與本校於2010年締結姐妹校，主要合作模式為交換學生及3+2雙聯學位DBMD學程(Dual Bachelor-rsquo;s Master-rsquo;s Degree Program)，林文一國際長於2022年8月與天普大學進行線上會議時，提議在原有的協議框架下，擴大合作範圍，爭取碩士級學生以最快1年時間取得天普碩士學位。天普大學助理副校長Prof. Martyn J. Miller於11月來校演講之際，也特別表達對雙邊新合作模式的支持，經過各方師長及同仁努力協調下，於12月完成合約簽署，成功深化合作。此新合作模式不但是天普大學與東亞地區大學合作1年制雙聯學程之首例，也提升了本校國際移動力量能。同學不僅可以在短時間內獲得台美兩國碩士學位，還可以獲得旅美生活經驗，擴大人脈版圖，為未來生涯規畫增添更多可能性。
美國天普大學（Temple University，簡稱TU）創立於1884年，位於美國費城，為一綜合性研究型大學，學生人數約37,000人，教職員工人數約4千多名，其中國際學生2000名。學校共設有17個學院，分別為藝術學院、商業學院，牙科學院、工程學院、比斯利法學院、文學院、媒體與傳播學院、醫學院、音樂舞蹈學院、藥學院、足病醫學院、公共衛生學院、科技學院、社會工作學院、體育、旅遊和酒店管理學院、戲劇、電影和媒體藝術學院，提供超過600門課程，2021年 THE世界排名第301。</description><pubDate>Mon, 02 Jan 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【徵才資訊】社會工作學系誠徵進修學士班兼任教師/專技人員數名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/63aea02fb012cf0ac49c199a</link><description>本系誠徵進修學士班兼任教師/專技人員數名，公告如附，申請資格詳如附件公告，
需求名額如下：數名教授課程：「社會救助」、「社會工作實習」、「性侵害防治與服務」、「社會工作與法律」、「社會工作概論」。（原則上臺北校區平日夜間或週六授課，可配合平日白天至三峽校區授課者尤佳）。收件截止日：112年1月30日起聘日：112年8月1日相關表格、Word電子檔：https://reurl.cc/NAnWDp收件：紙本與電子並行紙本：請依申請截止日期（以郵戳為憑）檢附有關資料文件郵寄至「237303新北市三峽區大學路151號，國立臺北大學人事室收」【請寫明應徵社會工作學系之教師職級及應徵者姓名】。電子：相關word電子檔填寫完畢請email至yangte@gm.ntpu.edu.tw本校人事室公告：
教師：https://www.ntpu.edu.tw/hr/hr_more.php?id=4854
專技：https://www.ntpu.edu.tw/hr/hr_more.php?id=4853</description><pubDate>Sat, 31 Dec 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>寒假跨校數位自學遊學營</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/63aea716b012cf0ac49c199f</link><description>2023寒假跨校數位自學遊學營
同學想趁寒假加強自身國際競爭力嗎？快來參加跨校數位自學遊學營，國際知名磨課師平台「edX平台」上多達134門全英磨課師課程，其中包含由AWS、IBM、Harvard等國際名校或知名企業製作的優質課程供參與學員選擇修習。機會難得，千萬不要錯過！
藉由跨校學生活動，充分運用寒假空檔時間，交流自主學習，拓展國際視野強化外語能力。
活動期程:2023年1月18日起至2月24日。報名期間:即日起至2023年1月11日止,先報名先審查,額滿為止。錄取名額:本期行程預計錄取 200 名。機票劃位報名連結:https://reurl.cc/Z1gQN3</description><pubDate>Thu, 29 Dec 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>三峽校區停水通知</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/63ae328fb012cf0ac49c1982</link><description>為維護「三峽校區」校園用水安全，將定於112年2月11日（星期六）清洗運動場、曉日樓、皓月樓、繁星樓、辰曦樓、法學大樓、社科大樓、圖資大樓、心湖會館；112年2月12日（星期日）清洗行政大樓、公共事務大樓、人文大樓、崇越館、商學大樓、綜合體育館暨活動中心、音律電機資訊大樓等各棟大樓水池、水塔，並檢驗飲用水情形，進行用水管理，以維師生健康，不便之處敬祈見諒，倘水塔清洗順利，將提前供水。
國立臺北大學 總務處營繕組徐永富
林智勝
電話:(02)8674-1111＃66797 電話:(02)8674-1111＃66367 手機:0932-926-681
手機: 0910-616-646
傳真:(02)2673-9331</description><pubDate>Thu, 29 Dec 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>總務處事務組聘僱行政助理甄選結果</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/63ad584eb012cf0ac49c1981</link><description>正取一名：張〇季
備取二名：魯〇辰、黃〇賢
備取期間自甄選結果公告之翌日起三個月(含正取人員報到後於三個月離職者)內有效。</description><pubDate>Wed, 28 Dec 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>分享陪伴無國界   國際學伴說明會</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/63ad4e3ab012cf0ac49c1972</link><description>近兩年多來，雖國際疫情嚴峻，本校仍持續積極推展校園國際化，並積極進行海外招生期提升本校境外生人數。111學年度第1學期境外生在學人數為519人，112年春天也將有交換生及國外學位生預計將有約60人入學，其中包含美國、法國、比利時、荷蘭、奧地利、羅馬尼亞、斯洛伐克、韓國、越南、泰國、印尼、菲律賓、蒙古、陸、港、澳。國際處為提供來校的國際生更妥善的支持和照顧，鼓勵校內學生踴躍加入國際學伴的行列，經過招募，共有85名同學報名，為了讓未來的學伴們更認識這項任務的性質，國際處於12月21日舉行國際學伴說明會。除了三位目前正在荷蘭及韓國的交換的學伴未能參加之外，幾乎全數踴躍參與此說明會，可見臺北大學學生對擔任國際學伴的熱忱。
開場特邀請甫獲選十大傑出女青年的華語中心主任趙雪君老師致詞。國際處未來規劃將與華語中心合作籌辦學伴華語教學系列講座，提供有意願當華語小老師的國際學伴們華語教學的基礎方法和教材，希望達到國際生學習中文的一致性與成效性。趙主任擁有教學的熱忱，為國際生的華語教學不遺餘力，未來國際學伴中的華語小老師將成為國際生跨越中文學習障礙的橋樑，分享中華文化，陪伴中文口語練習，成為生活和中文學習上的好夥伴，激發國際學生來臺就學的意願和多元學習的熱忱。
說明會中亦說明國際學伴的工作性質、國際學生常提的問題以及國際學伴集章活動與證書。精彩的「最佳學伴分享」時間邀請了3位本學期的外國新生及交換生來分享，以他們的角度說明他們的國際學伴提供了哪些有幫助的訊息和網站，並對新獲選的國際學伴給予建議。
活力四射的第一組Demetri Edward Lord和陳亞萱建議國際學伴「你是他們的第一個臺灣朋友、請說中文慢一點、不要害怕和他們一起吃飯、請有足夠的勇氣去擁抱和享受、認識不同背景的不同人總是很吸引人！」Demetri也用流利的中文說:「中文非常好，有它太有用了！！」真情流露的第二組Pim-orn Sutyakorn也分享學伴盧薏安如何幫助她買床墊、找租賃屋的過程。熱情洋溢的第三組Vincent NAM FOU-Eacute;R-Eacute;與學伴鄒妙靜每週會在線上會議、互相交談以了解彼此的文化、妙靜在線上幫他上中文課。Vincent說「我知道如果我有問題，我的學伴可以幫助我。」他建議新獲選的國際學伴: 「不要害怕說話、可以與國際學生建立牢固的聯繫、享受友好的友誼。」
國際處於112年將規劃學伴系列講座，協助有意擔任國際學伴的同學有更多成長增能機會，營造國際友善校園的環境，精進各項國際文化交流以及提升學生國際移動能力，藉由國際學伴制度以跨越國界、分享中華文化、陪伴學習中文的理念與熱忱，激發國際學生在臺灣學習的動力以及融入臺灣社會與文化。</description><pubDate>Wed, 28 Dec 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【研發處電子報】2022年12月號～本校特聘教授分享研究心得</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/63ad04afb012cf0ac49c1946</link><description>本期完整內容請參閱附檔。
研發處電子報持續邀請校內老師分享研究心得，本期特別邀請獲得111年新制特聘教授資格之教師進行分享。另有學術倫理相關議題以及新一年度的校內獎補助時程等資訊，提供校內師長們參考。此外，研發處電子報自下一期開始將進行版面調整，除精簡部分資訊呈現方式外，也會將老師們的研究心得分享文章收錄於網站專區，以便利校內外讀者隨時瀏覽閱讀。
本期內容：一、邀請本校新制特聘教授分享研究心得★衛萬明特聘教授【以前瞻創新思維，探討未來城市發展新典範】★林伯星特聘教授【深耕智慧醫療，在有限的資源下做好研究】★葉大綱特聘教授【從土地測量到大氣科學與環境變遷】★黃旭立特聘教授【鑽研電子商務研究，期以學術知識帶動產業發展】二、【本校7位教師名列全球2%頂尖科學家排行榜】三、【學術倫理資源】四、另有近期計畫徵求、112年度各項獎補助案預定受理時程等資訊。</description><pubDate>Wed, 28 Dec 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>112學年度運動績優學生單獨招生開始報名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/63acfea0b012cf0ac49c1936</link><description>★點此連結歡迎進入國立臺北大學運動績優學生單獨招生報考系統一、本報考系統建議使用Google Chrome瀏覽器。二、如跳出安全憑證有問題，請點選「繼續瀏覽網頁」。三、無法正常顯示連結頁面，可能是使用瀏覽器版本問題，建議請改用桌機版的Google Chrome瀏覽器連結。★系統開放報名期間： 111年12月29日上午10:00至112年1月18日下午1:00止。</description><pubDate>Wed, 28 Dec 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>境外生歲末團圓、歡慶耶誕</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/63aceb2db012cf0ac49c1909</link><description>隨著防疫措施逐漸鬆綁，已停辦兩年的境外生年終團圓活動再度重啟，歲末的聖誕晚會爲學期末的壓軸活動，國際事務處與僑外陸生聯誼會攜手合作，於12月16日(五)在本校公共事務學院會議廳，舉辦「境外生歲末團圓暨聖誕晚會」，讓同學們暫時卸下忙碌課業，放鬆享受繽紛歡樂的夜晚。
本次活動特別結合聖誕節主題，會場除了搭設耶誕氣氛裝置藝術外，還規定出席者需要符合「聖誕Dress Code」，活動報名踴躍，超過250名境外生報名參與，依目前本校境外生人數(含交換生)已將近550人計算，有接近半數同學在寒流細雨的周五夜晚，特別到校同歡。
晚會也特別邀請到校內師長到場給予同學勉勵，國際處的大家長林文一國際長，到場給予同學最溫暖的祝福，也曾赴海外求學的林國際長，瞭解外求學的不易，因此，期許同學在求學路上能有克服困難的智慧與堅毅不撓的勇氣，而國際處必定會是各位同學最溫暖的依靠。此外，陳思先副學務長、來自荷蘭的本校國際合作資深顧問韋岱思老師以及境外生事務組的姚書農老師-同時也擔任僑外陸生聯誼會指導老師以及林裕山簡秘也都帶來溫暖叮嚀鼓勵。國際處還特別邀請生才實業股份有限公司何溪泉董事長及中信房屋三鶯區詹智民總經理共襄盛舉；除親臨現場給海外求學的海外學子們勉勵與祝福外，更在精彩的摸彩時刻加碼獎項同歡。
活動全程以中英雙語全場進行，企業管理學系3年級何維昊同學及財政學系1年級段名麗同學扛下主持重擔，並安排財政學系3年級劉子瑜同學進行即時口譯，活動在主持人清晰的口條及快速的臨場反應下順利進行，本次安排的英語口譯，快速的內容轉換、流利的英文搭配上活潑可愛的聲調及表情，逗得師長和同學們笑聲連連，3個小時的晚會活動，絕無冷場。
各同學會也帶來十分精采的表演，海外、馬來西亞、印尼及港澳同學會皆精心準備勁歌熱舞，其中緬甸同學穿著「克欽族」傳統服裝表演民族舞蹈，搭配強烈特色風格音樂隨之舞動，舞蹈中自信的神韻、精湛舞技和優美身韻，讓在場同學十分陶醉；另外印尼同學先是手持蠟燭在舞臺中緩步列隊並輕聲唱和，柔美歌聲在燭光搖曳畫面中來賓同學無不動容，旋律裡彷彿也身歷其文化精神之中。</description><pubDate>Wed, 28 Dec 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>臺北校區112年春節期間門禁管制時間公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/63ac1e27b012cf0ac49c18f8</link><description>臺北校區教學大樓春節期間門禁管制時間
一.依本校「國立臺北大學各大樓門禁管制辦法｣第五條辦理。
二.旨揭門禁管制自112年1月21日(除夕)起至1月24日(初三)止，門禁管制期間大樓出入門(含刷卡門)關閉上鎖禁止進入。
三. 112年1月25日(初四)起恢復，由刷卡門刷卡出入。
進修暨推廣部行政管理組 敬啟</description><pubDate>Wed, 28 Dec 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>112年寒假服務隊授旗儀式</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/63ab9fd5b012cf0ac49c18ba</link><description>社團活動是學校教育中重要且不可或缺的一環，其中參與寒暑假服務隊，除了在籌辦及服務過程中，不斷體驗與實踐創造自我價值，更是積極體現及落實大學社會責任！課指組於12 月 22 日特舉辦「寒假服務隊授旗典禮」，邀請師長們蒞臨觀禮勉勵，也讓此次所有服務隊齊聚一堂，相互交流及彼此打氣。
本次授旗典禮，本校大家長李承嘉校長親臨出席勉勵服務隊同學，除了肯定服務同學體現本校「追求真理、服務人群」的校園精神，也讚賞同學犧牲假期至偏鄉服務的努力與付出，並期許未來北大同學服務的足跡能遍布全台各鄉鎮。同時，對於長期支持社團並帶領同學服務的洪鴻智、林獻仁及林志忠老師表達敬佩與感謝之意。
本次典禮由校長頒發各服務隊新台幣一萬五千元勉勵金，以表達校方對所有服務隊伍的支持與慰勞；服務隊也在各隊隊長帶領下，由隊長介紹營隊特色後並由全體隊員以隊呼展現同學們的青春朝氣與團結士氣，隨後由出席師長及指導老師們一一上臺授旗。
課指組謹此感謝本次出隊社團指導老師們的用心指導及當天蒞臨觀禮勉勵，屆時出隊期間也將規劃安排學校師長進行慰訪行程。祝福所有同學出隊前籌備妥當、期末考順利，出隊時一切平安，發揮所長，為自己留下精彩的寒假回憶。</description><pubDate>Wed, 28 Dec 2022 02:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【徵才公告】臺北大學體育室徵行政秘書1名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/63abf890b012cf0ac49c18f0</link><description>壹、需求單位：體育室
貳、職務：行政秘書。
參、需求人數：1名。
肆、資格條件：
1.學歷科系：碩士以上(體育相關科系尤佳)。
2.特殊專長：無。
3.專業證照：無。
4.工作經驗：曾承辦體育相關競賽經驗者尤佳。
5.其他：無。
伍、工作內容：
簽辦校內外體育競賽相關公文。
辦理校內體育競賽。
合辦或協辦校外體育競賽。
校隊的組訓、管理與對外參賽相關事宜。
協助各校隊向體育署爭取相關經費與核銷。
全國大專運動會期間出差:協助各校隊參與開幕和參賽相關事宜。
其他臨時交辦事項。
陸、工作聘期：
112年2月1日起聘，每年依考核結果辦理續聘(試用期3個月)。
柒、工作地點：
新北市三峽區大學路151號。
捌、工作報酬：
依本校聘僱人員報酬標準表碩士級，每月薪資新台幣38,617元整。另依規定辦理勞保、健保及勞工退休金事宜。
玖、應徵程序：
一、應徵繳交文件:(請依序編碼並註明)
1.履歷表（含自傳並粘貼近期2吋個人照片於履歷表）一份及身份證正反面影本。
2.碩士以上學位證書影本一份。
3.相關能力或工作經驗證明影本。
二、應徵方式：
1.應徵人員應將應徵文件於112年1月6日(星期五)以前，備齊應徵繳交文件資料，以限時掛號(以郵戳為憑)寄達本校地址：23741新北市三峽區大學路151號體育室收。如逾時寄達者概不受理。
2.聯絡人及電話:黃小姐(02)86741111轉68511。信封請註明「應徵體育室行政秘書」。初審合格者擇優通知面試，不合者恕不退件，未錄取者不另行通知。
三、備註：
1.本次徵才正取1名、備取2名。備取期間自甄選結果公告之翌日起三個月(含正取人員報到後於三個月離職者)內有效。
2.依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：
(一)犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。
(二)經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。
(三)經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。
(四)經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。
(五)經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。
(六)經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。</description><pubDate>Tue, 27 Dec 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>公告春節門禁管制日期</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/63ab9ef8b012cf0ac49c18b8</link><description>一、春節門禁管制自112年01月20日(農曆二十九/週五)至01月24日(初三/週二)止，期間各棟大樓進出門(含刷卡機)關閉上鎖禁止進入。二、112年01月25日(初四/週三)起恢復各刷卡門(機)門禁之通行。</description><pubDate>Tue, 27 Dec 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>國立臺北大學徵才公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/63aaac0bb012cf0ac49c18b0</link><description>一、職務類別：專案經理。
二、需求人數：1人。
三、工作內容：
1.本校永續發展業務專責人員與窗口。
2.永續網頁專區總承辦。
3.永續月籌辦。
4.年度永續報告書彙編。
5.永續大學排名彙整。
6.永續研究與教學盤點。
7.主管交辦事項。
四、應徵資格：
1.性別、年齡不拘。
2.具教育部認可之國內外大學碩士學位以上學歷。
3.具備文書處理能力，擅長影音編輯與排版軟體者尤佳。
4.具永續專案經驗者優先考慮。
5.具備溝通協調與團隊合作能力、主動細心、服務熱忱、執行力高。
6.專業證照：永續管理師證照尤佳。
五、工作時段：依國立臺北大學職員差勤管理實施要點辦理。
六、工作地點：本校三峽校區（三峽區大學路151號）。
七、待遇與聘期：
1.依本校聘僱人員報酬標準表辦理，以碩士級第一年敍薪，每月新台幣38,617元，並得視其專業能力加發每月1000至5000元專業加給。另依規定理勞保、健保及勞退儲金。
2.聘期自112年2月1日起；新進人員需先試用3個月，試用期滿合格，正式約用(續聘與否視每年年底考核結果及業務需求而定)。
八、應備文件：1.履歷表(含自傳及照片)。2.最高學歷畢業證書影本。3.相關能力證明。
九、應徵方式：1.以紙本應徵者，請寄至國立臺北大學秘書室(新北市三峽區大學路151號)，信封請註明「應徵永續辦公室專案經理」。2.以電子郵件應徵者，請以PDF電子檔方式郵寄至yaling@gm.ntpu.edu.tw，信件標題請填「應徵永續辦公室專案經理 」。3.應徵日期自即日起至112年1月4日(星期三)下午17時整。以紙本應徵者，以當日日期郵戳，或秘書室收件證明為憑；以電子郵件應徵者，以郵件系統時間為憑。4.相關聯絡事項，請洽詢秘書室翁小姐，聯絡電話：(02)8674-1111分機66025。
十、其他：
1.初審合格者擇優面試，不合者恕不退件，未錄取者不再另行通知。
2.本職缺視成績增列備取3名，候補期間自甄選結果確定之翌日起算三個月內(含正取人員報到後於三個月離職者)有效。正取人員報到後未通過試用者，於候補有效期間內由本校通知候補人員逕行遞補。
3.依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：(一) 犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。(二) 經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。(三) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。(四) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。(五) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。(六) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。</description><pubDate>Mon, 26 Dec 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>