<rss version="2.0" encoding="UTF-8"><channel><title>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news</link><description>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</description><author>NTPU 國立臺北大學</author><image><url>https://new.ntpu.edu.tw/assets/logo/ntpu_logo.png</url></image><language>zh_TW</language><copyright>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</copyright><item><title>【USR】犯研所推動高齡防詐成果發表</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6673c83807be4b0843d60d54</link><description>社科院USR計畫與犯研所黃蘭媖、林茂弘老師課程「犯罪預防理論與實務」合作，於期末以「社區高齡者被害及被害恐懼」主題，於6月4日進行成果發表，希望同學能將課堂所學的知識，於學期末一一展現，達到概念輸入與輸出同時兼具的學習模式。當日由修課同學們展示他們所進行的犯罪預防成果宣導，並邀請兩位社區民眾前來參與聆聽與評分，給予同學評論與回饋，希望藉由同學的分享，獲得更多犯罪預防知識上的養分。
首先第一組「培養危機意識-mdash;總是心太軟的長輩」，以訪談臨床心理師的方式呈現，當中探討了容易被詐欺的特性及防範方法。本組也指出，重複被害者常具有的共同特徵，以及那些重複被害的原因；最後歸納幾項預防詐欺的方法，包括多方求證信息、加強對詐騙手法的認識和提升自我保護意識，通過這些措施，從而有效降低被詐騙的風險。
接著第二組「社區警政與高齡被害防治」則親自訪談兩位警員，所剪輯而成的Podcast加以呈現，內容多聚焦在警員分享處理詐騙案件的經驗。他們提到，必須拿出實際證據來說服受騙者，並且幫助受騙者消化情緒才可以更好阻止詐騙的發生。在訪談過後，同學也探討了許多可能的犯罪預防手段，例如強調多方求證、加強對詐騙手法的認識和提升自我保護意識的重要性。
第三組為「銀齡安全守護者-防詐行動計畫」，則以圖片說故事的方式，向大家展示他們在市集宣導與社區宣導的成果。首先，市集是透過在學校門口設攤位的方式，以防詐知識宣導的標語，吸引社區民眾前來互動闖關，並在過程中相互分享有關自己親身經歷、或曾經耳聞的詐騙經驗，採取寓教於樂的方式進行宣導；接著以召開社區演講的方式，邀請防詐警員向社區里民宣傳近期詐術陷阱，並傳授防詐手段，希望幫助不只是前來參與聽講的民眾，也希望與會者將今日所學加以推廣。
第四組為「高齡者詐欺認知訪談報告」，同學展現了他們在社區訪談高齡者過往的詐欺經驗，通過訪談不同背景的受訪者，發現受訪者普遍認為媒體和報紙是有效的防詐騙宣傳工具，因其具備較高的可信度和廣泛的受眾範圍，且媒體報導能夠迅速傳達重要資訊，幫助公眾更好地理解詐騙手段和防範措施。最後，本組同學也強調社交聚會在防詐騙宣導中的重要性，因為這種互動能增強警惕性和防範意識，相互分享經驗。
最後第五組是「天上掉餡餅？ 當心是陷阱！各國高齡者詐欺被害預防」，同學將訪談警員的Podcast加以呈現，警員也表示，因為資訊能力的落差將使得受騙者的判斷能力下滑，且不只出現在高齡受騙者。另外警員也分享了他們平時對抗詐騙的方式與心得，不僅定期統計最近的詐騙手段，試圖了解最新詐騙趨勢外，也會適時更新防止詐騙蔓延的各項宣導措施，期望在犯罪預防的手段上，能做到與時俱進的地步。
授課老師黃蘭媖最後補充，我們需要意識到每個人都有可能被詐騙，使大家更警覺受到詐騙的方式與後果，但也不應該太過汙名化被詐欺的受害者，更不應該過度幻想只有高齡者才是易受騙的群體。呼應黃蘭媖老師上述的觀察，社科院USR計畫日前舉辦「爸媽學老、我抽電腦」活動中，在236則北大學生的回饋意見中，也顯示許多大學生同樣在生活中面臨過被詐騙的案例，包括網路購物等。
社區民眾邱水旺則表示，感謝同學生動有趣介紹各類詐騙手法，讓他學習如何有效辨別真偽以及保護自己，避免成為詐騙的受害者。前耶魯主委賴素卿也表示，感謝黃蘭媖老師勉勵，被騙不是我們的錯，而是攻擊太多防不勝防，我們應該更加關注如何有效地預防和應對詐騙，並支持和幫助那些受害者，而不是責備他們。如果哪天自己不幸被騙了，也勿自責，要面對事實勇敢求助，正確解決問題。同學的發表在理論與實務上，激發了大家對高齢者犯罪防詐工作的關注，社科院USR計畫也正在規劃一場暑期講座，將邀請調查局的調查官到本校，提升社區長者預防詐騙的能力，讓臺北大學城成為年齡安全友善的社區。</description><pubDate>Wed, 19 Jun 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>國立臺北大學113年國際志工海外服務獎助金申請</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6673c76407be4b0843d60d51</link><description>依據「國立臺北大學執行高等教育深耕計畫國際志工海外服務獎助辦法」辦理。
一、海外服務時間：
(一)113年1-6月赴海外進行國際志工服務。(以出發日計算，7月31日前提出申請)
(二)113年7月以後赴海外進行國際志工服務。(6月30日前提出申請)
二、申請對象：
(一)海外服務期間需具本校正式學籍之在學學生(未休學且修業年限應符本校學則相關規定，不含陸生)且海外服務天數至少需5日(含)以上。
(二)每位學生每年度獎助一次為原則，僅受理未獲113年國際志工海外服務獎助同學申請。
三、申請文件:(一) 活動計畫書或服務方案介紹(含經費預算表)
(二) 活動參與證明文件(如錄取通知或機構通知信函)
(三) 國立臺北大學學生海外服務獎助申請表
(四) 家長知情證明(113年1-6月已出國完成海外服務者無須檢附)
(五) 著作權授權同意書
(六) 參與國際志工服務切結書(113年1-6月已出國完成海外服務者無須檢附)
(七) 學生證、身分證影本、弱勢學生證明文件(如非弱勢學生免附)
四、申請方式:
(一)請將申請文件Email至fish0706@gm.ntpu.edu.tw，主旨:申請113年國際志工海外服務獎助，並另將紙本送課外活動指導組。
(二)聯絡人:吳小姐 校內分機:66213。</description><pubDate>Wed, 19 Jun 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>三峽校區復興路圍牆外校樹修剪及危樹移除</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6673a91007be4b0843d60d28</link><description>本校三峽校區擬訂於113年6月27日(四)-6月28日(五)進行復興路圍牆外管有樹木疏枝矮化及危樹移除作業(如下粉色區塊位置)，屆時請在校師生及社區居民配合，切勿靠近施作區域，並儘可能離開現場，以利施作及確保自身安全，施工期間將責請施工廠商妥善做好交維措施及工區管制作業，過往車輛及行人請小心通行，施作期間造成噪音及通行不便，敬請見諒。如遇下雨則延後施作。
聯絡資訊
施工單位：臻順興有限公司 曹先生 0923-151-693
校方窗口：總務處事務組 吳小姐 02-86741111 #66271</description><pubDate>Wed, 19 Jun 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>「113年三峽校區公共事務學院花崗石招牌定製安裝案」施工公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66739a2907be4b0843d60d1b</link><description>說明：一、旨揭工程地點位於公共事務學院大樓左側花圃，訂於113年6月24日(一)至113年6月28日(五)進行施工，施工地點工程車輛進出校園動線及施工地點分別如下圖示，請本校教職員工生及社區居民行經此處時小心通行，施工期間將責請施工廠商妥善做好交維措施及工區管制作業，施工造成之噪音及通行不便，敬請見諒。二、聯絡資訊：施工單位：匠人土木包工業有限公司 林建彰0913-020081校方連絡：總務處營繕組 黃先生02-86741111分機66798</description><pubDate>Wed, 19 Jun 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>國立臺北大學商學院成功舉行鄭金太先生畫作捐贈儀式</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66738c5307be4b0843d60d1a</link><description>國立臺北大學商學院於113年6月19日下午，在商學大樓三樓3F17良茂講堂舉行了一場別開生面的畫作捐贈儀式。知名畫家鄭金太先生慷慨捐贈三幅精美的水墨畫予國立臺北大學商學院，包括《玉山瑞彩》、《黃山煙雲》及《龜山朝日》。
這三幅作品中，《玉山瑞彩》和《黃山煙雲》將展示於良茂講堂，而《龜山朝日》則懸掛在商學院院辦公室。這次捐贈的促成，要感謝本院前院長梁世安老師的引介，使得鄭金太畫家將這些富有藝術價值的作品贈予本院。
鄭金太先生畢業於國立臺灣師範大學美術系，以其獨特的水墨技法，將大地山河的壯麗景緻表現得淋漓盡致，創造出新的山川意象。他的作品不僅屢獲國際殊榮，並且被美國鹽湖城美術館永久典藏，享譽國際。
在今日的捐贈儀式上，陳俊強副校長及商學院陳宥杉院長均對鄭金太先生及梁世安老師表達了誠摯的感謝，並頒發本院卓越貢獻獎及致贈禮品給鄭金太先生。梁世安老師表示，透過這些充滿藝術氣息的畫作，能提升商學院師生的人文素養，是一件非常有意義的事情。鄭金太畫家也在儀式中表示，能將自己的作品捐贈給商學院，他感到非常榮幸和高興，他希望這些畫作能夠在商學院內發揮正能量，促進藝術人文的善循環。
此次捐贈不僅豐富了商學院的藝術氛圍，也為師生們提供了近距離欣賞名家畫作的機會，對於提升校園文化素養具有重要意義。
國立臺北大學商學院 鄭金太先生畫作捐贈儀式合照
陳俊強副校長致贈禮品給鄭金太先生
陳宥杉院長致贈商學院卓越貢獻獎給鄭金太先生</description><pubDate>Wed, 19 Jun 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【國立臺北大學商學院電子商務研究中心盛大舉行啟用典禮！】</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66738afa07be4b0843d60d14</link><description>為推動臺北大學商學院與千如電機工業股份有限公司簽訂產學合作計畫-mdash;「元宇宙(Metaverse)概念運用專案」，國立臺北大學商學院在千如電機工業股份有限公司資助下進電子商務研究中心整修，於113年6月19日下午二點在商學大樓三樓舉行電子商務研究中心啟用典禮。
在陳宥杉院長的引介下，2022年臺北大學商學院與千如電機工業股份有限公司簽訂產學合作計畫-mdash;「元宇宙(Metaverse)概念運用專案」，元宇宙概念包含使用AR（擴增實境）、VR（虛擬實境）、AI（人工智慧）、IoT（物聯網）、邊緣運算、伺服器、機器人等，由商學院電子商務研究中心主任黃旭立教授擔任總計畫主持人，產學合作總金額為新臺幣750萬元。總計畫經費計新臺幣250萬元，執行期間自2022年6月1日起至2027年5月31日，期望未來五年，雙方共同進行元宇宙市場探討與新商業機會開發先期研究，為本校科學研究及千如電機產業發展奠定基礎。計畫執行期間，將透過定期舉辦研究會議搭建產學雙方深度討論的橋樑，積極探索元宇宙市場與新商業機會，鼓勵商學院教師提出與元宇宙相關主題計畫申請，並與千如電機簽訂個別執行專案計畫，提供額外的研究經費支持，包含：(1). 「5G校園專網建制計劃」，由黃懷陞教授擔任計畫主持人，執行期間自2022年9月1日起至2025年8月31日，研究經費計新臺幣180萬元。(2). 「大千元宇宙價值社群專案」計畫，由蔡家昌教授擔任計畫主持人，執行期間自2022年11月1日起至2024年10月31日，研究經費計新臺幣140萬元。(3). 「元宇宙AI多模態跨語言任務導向對話系統」計畫，由戴敏育教授擔任計畫主持人，執行期間自2023年5月1日起至2026年4月30日，研究經費計新臺幣180萬元。
此外，千如電機工業股份有限公司與蘇南誠教授推動品質管理相關產學合作計畫，而且與電機資訊學院也有多項產學合作計畫正在執行中，對於本校貢獻卓著。
電子商務研究中心啟用典禮剪綵
陳宥杉院長致贈禮品給千如電機徐明恩董事長</description><pubDate>Wed, 19 Jun 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>本校與宏匯集團首次產學合作成果發表圓滿成功，攜手打造奠基於產學互助合作的臺北三峽雙核心校園！</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66727fa507be4b0843d60cdc</link><description>本校研究發展處新創產學發展中心於113年5月29日於音律電機資訊大樓萬榮講堂，以「利用大數據和人工智慧創新你的視野」為活動主題，舉辦宏匯民生股份有限公司產學合作成果發表會。
本校與宏匯集團於111年共同簽訂BOT合約，以產學合作為核心價值，藉由民間機構投資、新建與營運的方式，活化本校臺北民生校區，更於每年挹注資金，支持本校教師進行產學合作計畫。本場活動為雙方產學合作首次成果發表，特別邀請本校陳達新學術副校長蒞臨活動進行開場致詞，為雙方共同打造奠基於產學互助合作的臺北三峽雙核心校園，給予勉勵與感謝，並抱以期待與支持。
宏匯民生股份有限公司產學合作計畫於徵件階段，以商業創新為主軸，延伸具前瞻性的四大議題作為徵件主題，分別為：智慧零售創新應用、永續環境與智慧建築、運動科技與健康監測、深度學習與人工智慧，並於112年共計核定三件產學合作計畫，由本校企業管理學系蕭宇翔教授、資訊工程學系吳信龍教授及資訊工程學系林伯星特聘教授執行研究計畫，三位計畫主持人更於此次發表會呈現精彩的研究成果。
此次特別邀請宏匯集團崔梅蘭總經理帶領宏匯集團土地開發處以及人資行政處到場，除了由人資行政處王怡彬副總監給予本校與會學生在未來求職上的建議與勉勵外，崔梅蘭總經理更為本場活動帶來精采的演說。談到雙方的合作，崔總代表宏匯集團感到非常榮幸，認為宏匯集團過去、現在甚至是未來執行許多的開發案，具有指標性意義的便是本校臺北民生校區的BOT開發案。崔總更表示，期盼宏匯集團致力於結合科技與不動產的開發力量外，能作為拋磚引玉的角色，在未來臺北民生校區的產學辦公大樓內引進更多企業，協助促成本校師生在研究教學與產學合作上有更好的交流與發展。</description><pubDate>Tue, 18 Jun 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>衛保組辦理113學年度【臺北大學運動中心BMLT體驗課程】邀請教職員工生踴躍報名參加</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6672625007be4b0843d60cc5</link><description>說明：一、為增進教職員工生運動之健康生活，故本組邀請北大崇越運動中心開設教職員免費體驗課程班：初動負荷「B.M.L.T」課程，藉由專業指導教練示範指導操作特殊儀器設備，進行個人三維度動作為主的非平面訓練，藉由反覆動作訓練，可漸進增強肌肉耐力、肢體協調性及關節活動度，同時強化身體運動能力表現或是促進血液循環因而改善身體機能。機會難得，趕緊把握喔!!!二、 活動對象：臺北大學教職員工生。三、 活動地點：臺北大學運動中心初動負荷教室。四、 主辦單位：衛保組及崇越運動中心。五、 指導單位：學生事務處六、 活動日期：7/8 、7/11、7/15、7/17、7/22、7/24、7/29、7/31、8/5、8/7、8/12、8/14、8/19、8/21 【16：00~17:00】請選我課程報名★★溫馨小提醒★★：因體驗課程爭取不易，請教職員審慎考慮時段報名，如報名後請盡量勿缺席，如需請假亦可找他人遞補，以減少缺課情形。另有疑問，煩請來電洽詢學務處衛保組，陳護理師 02-86741111#66251。</description><pubDate>Tue, 18 Jun 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】兩廳院偕OiBokkeShi導演來校參訪</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66723d7507be4b0843d60ca3</link><description>依據國家發展委員會推估，台灣將於2025年邁入超高齡社會，高齡化也讓失智症患者人數增加，目前全台失智人口已近32萬人，這個看似讓家庭陷入無奈的病症，其實也逐漸受到各界許多關注。本（6）月16日下午在三峽在地「人劇團」導演蔡旻霓的引介之下，由國家兩廳院公共溝通部藝術推廣組組長王萱儀領隊，帶領日本OiBokkeShi（老、痴、死）劇團創辦人菅原直樹與製作人武田知也，參訪社科院USR計畫與高齡中心，於聽取計畫主持人曾敏傑的簡報後，透過影片欣賞、成果作品展示及座談，完成了一次跨領域與跨國界的交流活動。與談單位也包括佳醫健康基金會社工主任王敏真，為未來國家兩廳院的台日跨國戲劇創作，一同交換意見與集思廣益，同時思考如何結合失智議題與表演藝術，一同打造失智友善的環境。
國立臺北大學社科院USR計畫於2017年啟動，從種子到萌芽再持續深耕，2023年於社科院成立「高齡與社區研究中心」，並於同年發行培力全國中高齡族群認真面對老化的季刊《學老誌》，以幫助壯世代追求精彩的第三人生；而兩廳院對於高齡近年來也十分關注，2015年開始為長者開設各式課程，2022年正式啟動「青銀共創計畫」，並在2023年舉辦「失智友善戲劇培力」工作坊，而當時受邀舉辦課程的導演，便是未來將與三峽在地「人劇團」攜手合作的菅原直樹與武田知也。
今年是OiBokkeShi劇團的第11年，正式成員15人左右，但更多夥伴是在地長者及照護者，由眾人共同創作劇本、排練及在各地市民中心舉辦劇場演出，劇團每年也有約100場以戲劇工作坊的推廣形式，讓一般民眾了解失智症，並提供照護者實用的知識。菅原直樹在受訪時曾經表示，創立劇團的想法很單純，在社福長照的環境下療癒彼此，也讓沒有看過戲劇表演的民眾，有了參與、觀賞的機會；歷經多年的演出後的觀察，他則認為日本社會不再像過往不敢談論失智症，或者把患者藏在家中，越來越多人願意踏出家門接收資訊，並且分享自己的照護經驗。
這次菅原直樹來到台灣，在兩廳院的規劃下，預計將與蔡旻霓導演一起合作，開發符合在地的嶄新戲劇作品，由於三峽也是未來巡迴演出的考慮地點，因此特地來三峽參訪長照機構與臺北大學，尤其臺北大學USR計畫深耕在地、關注高齡議題，因此特別前來參訪。USR計畫針對超高齡化的問題，長期思考大學如何回應超高齡社會，並規劃出3E行動方法（Establishment、Engagement、and Empowerment），應用於5項人口群（學生、長者、據點、跨校、全國），並發展出「前瞻超高齡的大學3E行動計畫」，針對15個行動介面，以36項方案展現高教機構對超高齡社會的可能因應。於此，USR計畫中所執行的輪椅族活動、老大人音樂節等方案，皆是透過設計有趣的表演藝術活動，讓弱勢或失智的長輩能夠增加社會參與，因為他們需要的不單是身體律動，更包含心靈的照護與支持團體的陪伴。
以戲劇為媒介與失智者共享同一個世界，是OiBokkeShi劇團創辦人菅原直樹的概念，他期待各個不同領域的推動者也一起加入，讓失智友善的概念可以走入社區，產生適合台灣的行動方案，透過這次交流認識了社科院USR計畫的經驗與成果，他表示收穫良多。曾敏傑也回應，跨領域去探討表演藝術和失智症的結合是很難得的機會，未來希望有任何需要提供意見之處，都非常歡迎菅原直樹、蔡旻霓與兩廳院進一步探索與溝通，也期待未來三峽有機會看到失智症的藝術表演。</description><pubDate>Tue, 18 Jun 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【公告】衛生保健組暑假期間暫停提供診療服務</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66717b0507be4b0843d60c8c</link><description>依據本校「113年三峽校區醫療服務」採購契約書辦理，
本校衛生保健組健康中心於暑假期間無提供診療服務
暑假期間：自113年6月24日至112年9月6日止，本組暫停恩主公醫院醫師到校之診療服務，
與健康相關量測（血壓、體脂等）及健康諮詢仍照常服務，敬祝暑假愉快！
~~~衛生保健組關心您~~~</description><pubDate>Mon, 17 Jun 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title> 113學年度國立臺北大學進修學士班申請入學(統測及學測)網路報名分發</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6671545107be4b0843d60c80</link><description>113年申請入學6月20日至7月12日網路報名
國立臺北大學113學年度進修學士班申請入學自6月20日(星期四)上午9時起，至7月12日(星期五)下午3時止，開放網路報名。一、報名資格:凡已參加技專校院入學測驗中心113學年度四技二專統一入學測驗(採計國文、英文、數學三科)及大學入學考試中心113學年度學科能力測驗(採計國文、英文、社會及數學四科)，採計科目中無任何一科成績零分或缺考者，可參加113學年度進修學士班申請入學。二、報名程序:1、填交線上報名表(僅限以google帳號進行報名)(1)至線上報名系統填寫報名表報名請點我(部分學系因甄試入學流用已增加招生名額，請詳見申請入學招生名額表)。(2)考生須於線上報名表輸入個人資料及統測或學測成績以及志願排序。(3)凡報名並錄取之考生，即視同授權本校向技專校院入學測驗中心或大學入學考試中心，取得報考人之基本資料與四技二專統一入學測驗或學科能力測驗成績檔案。(如經查驗非以113學年度學測、統測成績報考或以不實證件報考者，將自動取消錄取資格。)(4)每位考生僅限報考同一組別一次，請勿使用不同帳號報名同一組別多次，如重複報考同一組別，則取最後一次提交之資料(須為已繳費帳號)為排序依據。(5)如欲報考不同組別，請以不同的google帳號進行報名。2、繳交分發作業費750元(1)完成線上報名手續後，系統發送繳費資訊及個人專屬「繳款虛擬帳號」於考生個人電子信箱(為保障考生權益，請謹慎填寫報名資料)。(2) 考生須持個人專屬「繳款虛擬帳號」，以轉帳或臨櫃繳款方式繳交750元分發作業費。(3) 自113年6月20日(星期四)上午9時起，至7月12日(星期五)下午4時止，開放繳費。(4)繳費如有疑問請洽分機18012或18232辦理，洽詢時間：週一至週五，早上9時至下午4時。(5)低收入戶或中低收入戶考生：請於填寫附表1-2退費申請表並郵寄辦理，繳交全額750元費用後，於審查合格後退還分發作業費。低收入戶考生可全額退費，中低收入戶考生退費450元。(6)報名完成繳費後，除符合簡章第44頁原因得辦理退費申請外，考生不得以其他理由要求退費，考生報名時請審慎考慮。(7)如報考不同組別(即統測組與學測組皆報名)，應分別報名、繳費，切勿使用同一google帳號及繳費帳號。3、志願分發(1)凡完成報名之考生，即視同授權本校向技專校院入學測驗中心或大學入學考試中心，取得報考人之基本資料與四技二專統一入學測驗或學科能力測驗成績檔案。(2)系統依據考生所填寫之志願順序以及成績高低進行分發。4、公告正備取生分發結果正備取生分發結果將於113年8月2日上午10時，公告於本校招生資訊網，請考生自行上網查閱，不另行寄發錄取通知書。5、正備取生報到暨繳費(1)正取生報到時間：113年8月6日至8月8日每日上午9時至下午3時。(2)正取生報到地點：本校臺北民生校區教學大樓1樓，進修教育組辦公室(臺北市中山區民生東路三段67號)。(3)繳交報到作業費750元。(4)備取生報到時間：正取生報到結束後自113年8月12日起，依序通知遞補報到。
‧附件檔：申請入學注意事項統測組、學測組最低錄取標準申請入學線上報名表單填寫注意事項申請入學招生名額表(甄試流用)</description><pubDate>Mon, 17 Jun 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】石賡執行長再談陸游養生十法</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6671483107be4b0843d60c6c</link><description>人生七十古來稀，而宋代詩人陸游活到85歲高齡，實為古代之人瑞，其養生之道令人好奇，臺北大學高齡中心、圖書館、美國石氏基金會及社科院USR計畫共同合辦「詩人陸游與他的養生之道」，繼6月5日介紹陸游詩詞與感情世界之後，6月14日再辦理第二場，將陸游養生之道十法大公開，現場計有47位社區居民及線上13位朋友共同參與。
石賡執行長首先回顧陸游的來時路，他出生在兵荒馬亂的時代，五歲時才逃回老家開始讀書、習箭，因出生在書香世家，也在家庭教育下培養出愛國情操，因此被稱為愛國詩人。在他九歲時，媽媽對娶進表妹唐琬非常不滿意，甚至逼陸游休妻，路游很傷心，母親又逼他取了新的妻子。而趙士程因愛慕唐琬多時，就在眾人的反對下娶了唐琬，而在一次沈園偶遇陸游，寫下釵頭鳳之後，唐琬就因病去世了，而趙士程也為國捐軀，這三角苦戀只剩陸游在漫長的一生中，以許多的詩詞來紀念唐琬，即時到了晚年84歲，仍再度回到沈園流連。
接下來石執行長介紹陸游的著作，陸游曾自豪自己六十年來萬首詩，但其實寫的是九千餘首，算是歷代最多產的詩人。當然無法與乾隆相比，他一生寫了四萬多首詩，但多是打油詩。《入蜀記》是陸游被貶到夔州(四川)所作，在旅途過程中所作的遊記，共走了一百八十多天、四萬多字，包含了日常旅行所見所聞、自然和人文景觀、風俗民情、詩文掌故、文史考辨、軼聞舊事等，夾敘夾議。與蘇東坡不同，蘇是走到哪吃到哪，因此發明很多佳餚；陸游則是將遊記當作日記寫，也讓書寫成為他面對困難時的抒發之道。另外《劍南詩稿》由陸游的長子陸子虛編，共八十五卷，因為記念蜀中生活而得名。陸游所作的近萬首詩歌中有九千三百餘首都收於此別集中。今有明代毛晉刻本，書後有毛晉跋，附有《放翁逸稿》兩卷。
《老學庵筆記》內容多是作者親歷、或親見、或親聞之事、或讀書考察的心得，以流暢的筆調書寫出來，因此不但內容真實豐富，而且興趣盎然，是宋人筆記叢中的佼佼者。《老學庵筆記》是以鏡湖岸邊的「老學庵書齋」得名的，書齋的命名乃取師「曠老而學如秉燭夜行」之語。此書是放翁晚年作品，記載了大量的遺聞故實，風土民俗，奇人怪物，考辨了許多詩文、典章、輿地、方物等等。其突出的特點，一是所錄多屬本人或親友見聞，二是特別關心時事人物，三是所述人事多有議論褒貶。清代文學家李慈銘認為該書雜述掌故，間考舊文，俱為謹嚴，所論時事人物亦多平允。俗語「只許州官放火，不許百姓點燈」，典故便是由此作品而出。
陸游是愛國詩人、也是長壽詩人，雖在感情上受挫，在逝世前仍持續悼念亡妻、一輩子憂國憂民、常被罷官、仕途不順，卻能長壽，當中必有秘密。石賡執行長從過往作品中，也考證推測其長壽的方法如下:
隨遇而安；本人也常在自己的作品中自我調侃，他認為開心是一天、不開心也是一天，何必不開心呢？
常常動腦；陸游透過寫作閱讀賦詩下棋等管道動腦筋，在閱讀中發現自己的不足，便能更努力學習。
勤練書法；中文是唯一能寫成藝術品的文字，而陸游筆法精妙，字體輕盈，作品能透過字體表達出心中的悲傷，介於行書與草書之間，稱行草。
寄情花草；解析陸游作品，可見其描寫自己種植的蘭花，以及想嘗試其他如百合等花之種植，在植栽生活中，即便是七十餘歲的老翁仍懷抱著孩童的稚嫩之心。石賡老師也現場補充了樹心蘭、蝴蝶蘭、四季蘭、春蘭、洋蘭等品種的分辨方式。回應俗語「常在花間走，活到九十九」。
適量運動；在《老學庵》中紀錄了陸游透過散步、爬山、煮飯、做家事、掃地等方法伸展肢體、活動筋骨。陸游飯後最忌久坐，堅持繞村走，散步消食，更為了掃地對家庭與身體的好處寫了一首詩。「一帚常在傍，有暇即掃地、既省課童奴，亦以平血氣。按摩與導引，雖善亦多事；不如掃地法，延年直差易」。另外也示範「健身拜」，是學習一位七十多歲的老人張珙，「步趨拜起健甚。自言夙興必拜數十，老人血氣多滯，拜則支體屈伸，氣血流暢，可終身無手足之疾。」
勞逸結合；陸游很喜歡釣魚，陸游的作品「落日橋邊繫釣舟，江邊明月夜投竿，病起重來理釣絲，八十溪頭把釣竿。」可描寫其透過釣魚，八十歲仍愛垂釣，學習獨處與孤獨的快樂。
飲食養生；陸游飲食以素食為主、葷食為輔，喜愛親手熬藥膳粥，以薏仁、淮山、百合、蓮子、紅棗等食材入粥。
天天洗腳；年事已大，不便再參與農事，每天睡覺前或醒後以熱水泡腳，能軟化角質、促進血液循環，非常舒適。
日日梳頭；常梳膀胱經，按摩頭皮清明精神。
心有所念；陸游憂國憂民的心念只是其一，心中深愛著唐琬，也是一種心有所念。
也因此遵循著上述守則，陸游十分長壽的活到85歲，石執行長也勉勵現場社區長者可以多學習陸游的養生之道，一起健康學習老化。全勤聽演講的陳福林教授即表示，過去在真理大學兼課介紹文史，聽了石賡執行長的課程，覺得深入淺出、旁徵博引，特別是石賡執行長很幽默，讓現場趣味橫生，對中老年朋友帶來正面的效果，受益良多。高齡中心主任曾敏傑也期待石賡執行長下半年返台後，可再為大家帶來新的文史主題，也有學員許願「李清照」、「四大奇書」等，盼望石賡執行長再度回國分享。
聯絡人: 社科院USR 助理 施冰冰 分機67224</description><pubDate>Mon, 17 Jun 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【公告】本校113學年度專、兼任教師及職員工汽車停車證申請事宜</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6671266807be4b0843d60c42</link><description>一、依本校交通管理辦法第6條第2項規定：教職員工生申請汽車停車證，每人以1張為限。但專任教職員工於辦理停車證時，得同時備妥備用1台車輛之行車執照送驗，俾登錄於本校汽車管理系統備查。二、請各單位於113.07.10前協助將申請表彙整（如附件1），經單位主管核章後，逕送環境組審核及出納組繳款，再將申請表送行政大樓一樓聯合服務中心製作停車證。台北校區申請表經單位主管核章後，送行政管理組協助審核及台北出納組繳費，再將申請表檢送行政大樓一樓聯合服務中心製作停車證。三、如逾113.07.10申請則請同仁個別填具申請表（如附件2、附件3），經單位主管核章及繳費後，將申請表檢送行政大樓一樓聯合服務中心製作停車證。此外，為便利同仁繳交費用，亦可個別填具申請表用郵政劃撥繳費（郵政帳號：19456493，戶名:國立臺北大學，請註明:單位、姓名及電話)，辦理申請停車證。四、 考量新舊證換發作業成本，籲請同仁配合以申請1年期間之停車證。又考量兼任教師開課因素，112學年度之舊證至多使用至113年9月30日止，逾期失效(10月1日起未辦妥新學期之停車證者，將逕行取消停車管理辨識資料，依本校對外收費標準辦理)。</description><pubDate>Mon, 17 Jun 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>第23屆傑出校友專訪_王雪梅「堅持初心 築夢踏實」</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6671247107be4b0843d60c34</link><description>學歷：企業管理學系碩士民國92年度畢業大同大學設計科學研究所博士
現職：大地酒店 董事長大地之子基金會 董事長
113年4月29日陳達新副校長、校友總會蔡江城秘書長帶領校友中心專訪團隊前往大地酒店，專訪第23屆傑出校友「企業經營獎」得主-mdash;王雪梅學姊。王學姊為本校企業管理學系碩士、大同大學設計研究所博士，自基層做起，一步一腳印成為專業經理人。於10年前創立大地酒店，比起其他飯店華麗的裝潢，學姊以自身獨特的美感與堅持，打造融合人文、藝術的恬適靜美，並結合細膩溫暖的款待，讓大地酒店脫穎而出。繼2019年後於2023年再獲觀光署星級評鑑「五星級飯店」，同年榮獲觀光署第一屆台灣觀光金獎，並連續4年蟬聯台北市優良旅館業-績優團體組獎，未來也將持續帶領大地酒店以創新與永續不斷前進，成為觀光產業的先行者
穿過北投喧鬧的人群，走入恬靜的奇岩路深處，便是由王雪梅學姊傾力打造的大地酒店，沿著樓梯拾級而上，陽光自玻璃帷幕灑落，點亮有著6千冊藏書的光陰部落藏書閣，即便身處室內也可感受光影的流動，獨樹一幟的景色皆出自於學姊的巧思。「7月5日永遠是我的紀念日，那天我決定進入電子公司工作」與現在明亮溫暖的場景不同，學姊曾經歷過原生家庭經濟關卡，13歲的她便開始成為家中經濟樑柱之一，放棄了就讀升學班的機會，轉入補校就讀，白天工作幫助家計，晚上繼續完成學業，時至今日，她仍會在每年的7月5日獨自一人回想自己走過的路，省思與感恩。
「在臺北大學讀書時是我最愉快的時光」回想當年於補校求學時，同儕都是社會人士，沒有同齡朋友的學姊只能獨自咬牙堅持，考上觀光系並進入飯店服務，上班之餘仍不斷進修，積極充實自己，一路從基層打拼至高層，擔任三德飯店總經理。學姊表示過去因身兼眾多角色而沒有個人社交生活的她，在2002年進入本校攻讀碩士學位時，第一次真正感受到純粹的校園生活，也獲得了充實的知識及建立了良好的人際關係。即便求學與成長的道路佈滿荊棘，但學姊仍感謝當時雙腳上的每道傷痕，每一次鼓足勇氣向前邁進的腳步，都成為了她成長的養分，讓她能成為現在的自己，「不能放棄，因為我只有一條路可以往前走。」
「要打掉重建很簡單，但她的歷史價值就不見了」10年前原本打算退休開展第二人生的學姊，因為家中事業的規劃，於中年再創業，秉持珍惜土地、保留具有歷史意義建築物的理念，親自帶領團隊一磚一瓦的打造心目中的完美天地。大地酒店以希臘大地女神「蓋婭(The Gaia)」為名，而身為負責人的學姊也始終以其象徵的「溫柔接納與給予」對待員工與客戶，經常更換大廳藝術擺飾，客房選用寶格麗沐浴用品，及打造有口皆碑的餐廳，如創立北投唯一的川湘料理餐廳「奇岩一號」，三度獲得台版米其林500盤特色餐廳，也於台北萬豪酒店設立旗艦店；並以身作則用熱情感染客人，種下「服務的DNA」於員工心中，主動提供超乎預期的服務，讓客人能於大地酒店得到身心靈的享受，也因此獲得政府眾多獎項的肯定。
「希望進入團隊的員工，不論是一起攜手到現在，還是過去曾有緣分共事的，都能以大地酒店為榮，所以想要爭取五星級」說起為何想爭取五星級飯店的頭銜，學姊以自豪的語氣提起共事的夥伴們，她認為大地酒店能有如今的成績是所有員工一起努力的成果，所以想帶領團隊拿下能證明他們汗水與辛勞的勳章。與員工關係如此緊密的學姊，疫情期間也不曾減薪、裁員，反而帶領所有員工推出「大地元寶」義賣捐款活動，不分部門、職位高低，一同用雙手打造一顆顆的元寶，幫助國內經濟弱勢家庭，並親自與其他知名飯店洽談合作方案，於困難時期共創業績。除此之外更與員工一同舉辦多項公益活動，如捐血活動、捐贈復康巴士及丹鳳山淨山活動，所有捐贈受獎儀式皆由第一線人員參加，「因為有這些同事的付出，才讓大地酒店有餘力去做公益」，期望讓員工的努力能藉由獲獎及公益被看見與肯定。
「用心對己，相信自己，不斷提升」最後學姊也分享自身經驗，鼓勵年輕學子珍惜自身存在的意義，精進內涵，提升自我價值與競爭力，將自己打造為獨一無二的品牌；「堅持初心，築夢踏實」大膽築夢，但同時也要清楚了解自己與目標間的距離，以「正能量」的態度面對挫折與挑戰，與強者為伍，與智者同行，但也請記住自己才是自己人生中的貴人，期望同學們可以用心、穩健地踏出每一步，挑戰極致，永不妥協，將自己的人生變成最精采賣座的電影。</description><pubDate>Mon, 17 Jun 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【轉知】衛福部國健署製作之「人『生』大事旅行手札」衛教宣導手冊，鼓勵本校已成年之青少年及早將「生育」納入人生規劃！</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/667114f107be4b0843d60c28</link><description>一、宣導主旨：
依衛生福利部國民健康署113年6月13日國健婦字第1130461949號函辦理，向青少年宣導及早將「 生育」 納入人生規劃，歡迎各單位協助推廣及多加運用。二、宣導對象：高級中等學校及大專校院學生。三、宣導摘要：「生涯規劃」的目的就是透過思考未來，進而學會掌握當下，從設定人生不同階段目標的過程中，減少生命存在的游移與不安。「生育」跟學業、工作、健康、愛情、婚姻一樣是影響人生的重要大事，「生」與「不生」都可以是正確的選項，只要那是我們有認真思考過後的選擇。相關連結：國健署-健康九九+網站電子書連結：「人『生』大事旅行手札」衛教宣導手冊製作單位：衛生福利部國民健康署</description><pubDate>Mon, 17 Jun 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【公告】113自主學習社群入選名單</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6670f62c07be4b0843d60c0c</link><description>113自主學習社群入選名單如下
女性生育自主權學習研討讀書會
刑事訴訟法歐洲化與國際化研析社群（德國刑事訴訟法與歐洲人權公約的調和）
MATLAB程式語言學習並投稿EIPBN 國際會議讀書會
財富自由/股市尋寶記
曲線型先進光罩製程校正技術研討與創新社群
北大性研第二屆讀書會
食力創價與科技創新
詳細資訊，將郵件通知社群申請人。如有問題，請洽楊助理(w9351203@gm.ntpu.edu.tw)，謝謝您。</description><pubDate>Mon, 17 Jun 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>113年暑假期間 台北客運「943」路線公車行駛公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/666fdbcb07be4b0843d60bc3</link><description>詳如附件。</description><pubDate>Sun, 16 Jun 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>113年暑假期間 公務車時刻表</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/666fdb6c07be4b0843d60bc0</link><description>詳如附件。</description><pubDate>Sun, 16 Jun 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>三峽校區停水通知</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/666fcf2e07be4b0843d60bae</link><description>為維護「三峽校區」校園用水安全，將訂於113年8月10日（星期六）清洗運動場、曉日樓、皓月樓、繁星樓、辰曦樓、社科大樓、圖資大樓、心湖會館、人文大樓；113年8月11日（星期日）清洗行政大樓、公共事務大樓、崇越館、商學大樓、綜合體育館暨學生活動中心、音律電機資訊大樓、法學大樓等各棟大樓水池、水塔，並檢驗飲用水情形，進行用水管理，以維師生健康，不便之處敬祈見諒，倘水塔清洗順利，將提前供水，詳如附件所示。</description><pubDate>Sun, 16 Jun 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>總務處環境組-徵聘本校工讀生1名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/666fa11207be4b0843d60b8f</link><description>總務處環境組-徵聘本校工讀生1名
工作地點：行政大樓3樓 環境組
上午(9:00-13:00)、下午(13:00-17:00)，每次工讀須以3小時為單位。
工讀期間：自113/7/1開始(可視情況彈性調整起訖聘雇日期)
待遇：183元/小時（依學校相關法規辦裡）
徵求人數：1名
工作內容：
協助停車收入帳務核算
公文傳遞、環境整理、協助文書處理
具耐心、細心、責任心
其他臨時交辦事項。
應徵條件：國立臺北大學在校生(學士班、碩士班、進修學士班學生)
應徵方式：請同學信件裡附上簡單的個人資料(姓名、系級，聯絡方式，形式不拘可以自由發揮)、工讀經歷請寄(如果不曾工讀則無需附)sedawei@mail.ntpu.edu.tw;，郵件主旨請註明：應徵總務處環境組工讀生-姓名，資格條件符合者，經篩選後，將另行通知面試。</description><pubDate>Sun, 16 Jun 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>