<rss version="2.0" encoding="UTF-8"><channel><title>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news</link><description>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</description><author>NTPU 國立臺北大學</author><image><url>https://new.ntpu.edu.tw/assets/logo/ntpu_logo.png</url></image><language>zh_TW</language><copyright>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</copyright><item><title>北聯大系統委員會舉行2022年第1次會議</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/62eba96e836cf05bcfa9cb75</link><description>臺北聯合大學系統4日於臺北大學舉行系統委員會2022年第1次會議，由臺北大學校長、同時擔任今年北聯大系統校長李承嘉主持會議，會中進行各組今年期中工作報告，檢視半年來各校在多項領域的合作及交流成果。
系統校長李承嘉特別感謝北聯大各校共同與會，相信在各校支持下，北聯大系統必能作出更多成績。臺北科技大學校長王錫福認為，雖受疫情影響，但北聯大各組工作仍持續進行，期盼賡續四校業務的互助合作。臺北醫學大學校長林建煌對於四校的密切合作、共同執行各項計畫，相信北聯大系統可以愈辦愈好。代理臺灣海洋大學校長許泰文出席會議的副校長李明安說明，海洋大學善盡海洋特色的教學、服務、研究內涵，也支持北聯大各項交流活動。
此次會議進行各組期中工作報告，教務組方面，包括整合四校教學資源及促進經驗交流，提升全英語授課品質；整合4校招生資源，發揮北聯大各校互補性，共同進行招生宣傳；強化四校數位課程跨域合作及精進彼此數位自學機制；針對跨校教師及學生社群，提升教師教學能量、改善教學方法、開發教學教材、合作跨領域教學；提升學生自主學習能力、跨領域學習能力、跨校團隊合作能力，以及專案執行能力。針對修課方面，除發揮四校課程特色，提供學生多元課程選擇及提升修課人數，並媒合增設跨校微學程/學分學程。而四校也共同分享教學研習與工作坊活動，且共同促進各校校務研究交流，以利校務研究推動。
學務組方面，今年規劃四校聯合藝文季活動、社團評鑑及觀摩、暑期服務隊分享座談會、北聯大系統暨北區大專院校舞展多元賽事、四校聯合輔導志工訓練及校際交流等社團跨校交流。舉辦海山地區原民文化探訪、國際人權講座、實習學長姐分享實習經驗及學生宿舍經驗分享座談會等交流活動。
總務組今年主要為文書檔案、校園褐根病防治、電子支付及投資、財產盤點及折舊、工程督導、停車場營運管理等四校交流項目。
研發組部分，包括舉辦北聯大系統學術合作專題研究計畫成果發表會，並持續推動北聯大系統學術研究合作，除協助教師研究媒合，並規劃校際交流活動，邀請各校曾執行過北聯大計畫教師，分別從不同面向分享計畫執行經驗，除了增進四校學術研究交流，並鼓勵更多教師參與跨校合作計畫。
國際組工作重點為北聯大與日本SixERS聯盟第二屆研討會、鳶山講座、國際化交流工作坊，並規劃舉辦四校聯合校園攝影競賽。此外，視疫情狀況，評估於111學年度舉辦國際學生運動會可行性。
在圖書組方面，持續辦理Hyread電子雜誌共購共享、華藝中文電子書共購共享、北聯大圖書資源共享平臺英文版網頁建置、聯合閱讀推廣活動、四校紀念品展和館員參訪交流等活動。
在四校資訊合作部分，資訊組持續進行北聯大系統網站維護、四合一課程查詢系統、校園無線網路基建更新、雲架構環境擴展暨優化推動、資訊部門交流會議，以及資訊軟體聯合採購。
而在體育交流方面，體育組規劃北聯大系統「北鼎聯賽」學生及教職員工體育聯誼賽，包括桌球、羽球、網球、籃球和排球等競賽項目。
為擴大四校校友聯誼，校友聯合會舉辦秘書長會議、策略規劃委員會會議、三峽北大賞櫻銅管五重奏音樂饗宴、北聯大高爾夫球聯誼賽，以及即將到來的2022臺北聯大城市青年論壇等活動。
除上述各組工作報告外，今年特別新增永續與USR議題，分享四校在此方面交流成果。在永續部分，除介紹臺北大學學院永續特色，並提出近期作為與行動，例如籌辦多元講座、工作坊、參訪導覽或教育訓練，以及舉辦多場跨校活動，包括永續大學治理交流分享會、永續英文簡報比賽、永續校園提案競賽、永續SDGs主題書展等。其中，落實四校環境永續、深化永續教育、精進永續研究與結合校友資源、連結國際網絡等，則是未來長期發展方向。在USR部分，研議與北聯大四校聯合申請第四期（114年-116年）大學特色類深耕型計畫，申請領域主要為健康促進與食品安全。
此次會議並推舉112年北聯大系統校長，經出席委員決議，由臺北醫學大學校長林建煌擔任。此外，為整合系統各校強項和既有經驗，在永續議題方面加以合作，系統校長李承嘉特別於會上提出臨時動議，研議新增永續組，並著手修正相關組織法規，於下次系統委員會議正式提案。</description><pubDate>Wed, 03 Aug 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】第八期大學城報「玩」出新點子</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/62eb1f0a836cf05bcfa9c424</link><description>臺北大學社科院USR於八月發行「大學城報」第八期，本期持續報導北大玩具節、友善接待、銀青共玩、校園社區、專書出版及鳶山協會等本季之成果，這些紀錄透過「大學城報」可以發揮在地影響力，為臺北大學與社區搭起橋樑，成為共融共好的媒介。本期計發行2000份，將發送至三鶯土樹里長辦公室、鄰近各級學校、以及全台的大專院校圖書館；另與台灣鳶山社會實踐協會合作，發送至新北市土樹三鶯50個社區關懷照顧據點。期望讓更多人了解北大師生對社區的服務，以及學生的參與角色，讓台北大學與社區更緊密融合發展。
第一、二版呈現今年初春時辦理的第五屆「北大玩具節」，由於二手玩具永續再利用的理念，結合游以安老師「遊戲治療」修課學生、玩具圖書館的資源、以及USR學生志工團，五年來已經成為在地的特色節慶，鄰近的桃子腳國小也將此活動帶入社會課中，作為社區創新及在地參與的典範，今年也創造了歷年參與人數最高的紀錄，超過1500位民眾一起共襄盛舉。臺北大學的學生志工也分享參與玩具節的心得，因為玩具節是一場相當盛大的活動，親子參與相當踴躍，對志工學生來說也是很大的挑戰，但克服挑戰也讓學生們有極大的成就感，特別是看到家長與孩子們開心的笑容，讓服務成為一種榮耀，並且得到立即的鼓勵與回饋，成為大學生涯中美好的經驗與回憶。
第三版介紹以非洲音樂友善接待土城據點長者，本次邀請了新北市社區照顧據點-「土城新希望教會-清水站、土城站」，由於國人對於非洲音樂的內涵並不是很了解，透過通識中心林子晴老師的「世界音樂與多元文化」課程，邀請『鼓魯擊樂團』專業解說與演出，此樂團是台灣第一支以世界音樂演奏為主題的樂團，從非洲音樂的樂器、語言、以及領唱、合唱的角色，讓觀眾進入非洲音樂的情境。參與長者表示疫情期間不易出國，卻能在北大聽到非洲音樂，能體驗異國風情並豐富心靈。一起共學的北大學生表示，原本視非洲音樂是一場雜音紛擾的鬧劇，在團員解說後，才知道這是一場華麗的表演，開拓了學生的國際視野，也體認到通識教育的博雅。
第四、五版特別介紹「青銀Switch遊戲方案」，體感遊戲對於青少年來說是打發時間與紓壓的工具，但對長輩來說，卻有促進健康及建立社交的功能。從2021年11月起，USR計畫陸續辦理Switch青銀共玩方案，挑選合適高齡者的遊戲，包含《健身環大冒險》、《瑪莉歐賽車》、《Just Dance》等，邀請獨居長者與學生一起互動，每周2小時，持續執行五週後，發現長者進步幅度不容小覷，在遊戲成績表現上不輸學生。社區長者張小蓮表示，高齡與退化是不可逆的趨勢，透過Switch寓運動於樂的方式，強化她的反應力、手眼協調能力、專注力，這對她很有幫助。而林芳梅大姊也寫了一首詩，表達她過程中的豐富學習。三位參與的學生包含公行系的盧薏安、潘依依、及應用外語系的吳承諭，也感受到長輩們的活力，能一邊玩又能服務長輩，是一件很有趣的事情。
第六版校園社區，希望報導更多校園與社區的暖心交流。本期校友丁桐源等三人捐贈校園座椅，讓校園內的師生民眾休憩使用。此舉成為一項連結大學與社區的橋樑，期盼未來可以看到更多來自社區的座椅捐贈，大家一起推動「臺北大學城」，讓臺北大學繁榮在地，而社區也可以貢獻大學。另外「明信片傳愛，北大兒童Postcrossing」活動，透過三鶯樹溪友善兒童家長協會，邀請27位兒童，寫了81張明信片，讓孩子們畫畫介紹自己、以及分享疫情中的無奈心情，再隨機寄給不同的孩子分享生活，也凝聚北大與社區的認同感。
第七版介紹本季的成果，包含專書《大學責任與高齡學習》出版，以及USR計畫中「大學城調查計畫」的學生成果。《大學責任與高齡學習》是第八本成果專書，不僅提供長者因應老化的重要資訊，透過高等教育積極因應超高齡社會的到來，讓高等教育與社區民眾攜手打造友善的超高齡社會。「大學城調查計畫」則是由社工系王明聖老師帶領15組學生，以認識高齡議題，了解在地需求，透過小組研究幫助USR計畫探索更好的方案設計。
第八版持續報導鳶山協會的成果，本季為據點辦理培力課程『建立粉專及社群媒體運用』，邀請台北大學社工系李泓陞同學，為高齡據點工作人員教授社群行銷心法。對於據點來說社群媒體是新的傳播工具，透過滑世代來分享FB、IG、LINE等工具，讓據點的花絮與成果，透過網路得以讓更多關係人知道；也能透過社群媒體與長輩、家屬們互動，吸引更多長者願意前來參加據點活動。另外社科院USR也與鳶山協會推出《高齡方案電子書》，彙集各據點的創意高齡服務方案，成為一本實用的工具書，讓據點在經營及服務上可以參考辦理。</description><pubDate>Wed, 03 Aug 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【轉知】慢性病預防！來做成人健康檢查📢 ​恩主公醫院提供40歲至64歲成人健檢服務至111年9月30日止喔!!!</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/62e89761836cf05bcfa9c3ec</link><description>若您年齡介於40~64歲之間，三年內未曾做過，符合資格者只要 50 元即可參加成人健檢～​包含抽血、腎功能、肝功能等檢查​還可以領復興航棧幸福烘焙屋 50 元餐券👏​​🔸 健檢資訊​◢ 服務對象：年滿 40 歲符合【成人健檢】之民眾。 ​◢ 檢查時間：週一至周六 早上 8:00~11:00；週一、二、四 下午 13:00-1600 ​◢ 檢查注意事項： ​（1）檢查前一天晚上 10 點後起空腹禁食（可少量白開水）。​（2）檢查當天請攜帶身分證及健保卡。​（3）檢查當天須繳交掛號費 50 元。 ​詳情請洽：恩主公醫院門診大樓 B1 檢康檢查中心​(02) 2672-3456 # 6029、6030​
PS：如有意願參加的教職人員可以先簽妥同意書和加入line@粉絲專頁，會有專人與您接洽喔。</description><pubDate>Mon, 01 Aug 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>法學院與信州大學經法學部簽署學術交流協定</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/62e88f78836cf05bcfa9c3e1</link><description>為持續開展豐富多元之國際交流合作與互動機會，本校法律學院與日本信州大學經法學部於7月28日舉行線上簽署學術交流協定儀式。由法律學院院長杜怡靜教授偕同副院長侯岳宏教授、郭大維教授、小林貴典助理教授、顏榕助理教授及林季陽助理教授出席，信州大學經法學部則由學部長廣瀨純夫教授帶領社會基盤研究所所長丸橋昌太郎教授、交流系科目委員長山沖義和教授、國際交流暨留學生委員長古屋顯一教授、教務委員小林寬教授與國際交流室吳柏蒼講師一同參與，並在雙方共同見證下圓滿完成交流協定之簽署。
信州大學經法學部強調理論與實務的結合，擁有豐富的法律實務課程，開設一系列從偵查到審判的模擬實習課程，並獲得長野縣檢察署與警察局的協助，使用其所提供之真實資料作為教材。此外，信州大學在大學社會責任實踐（USR）的作法上亦有建樹，在與地方合作上創造優異實績，值得借鏡學習。
本次線上締約儀式亦獲得日本「信濃每日新聞」報導，該媒體屬日本全國報系，在長野縣內具有一定影響力，除提升此次簽約儀式宣導效益，更是雙方合作一個好的開端。期盼雙方透過交流協定，於未來積極展開實體或線上之學術研究與學生間廣泛且深層的互動，提供兩校師生更多學習與成長的機會！</description><pubDate>Mon, 01 Aug 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>再次提醒三峽校區-111年中元普渡 公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/62e86da1836cf05bcfa9c3ce</link><description>謹訂於本八月十日(三)中午十二點三十分，於本校行政大樓前廣場，舉行中元普渡祭祀，因應疫情屆時希 貴組（室）共同參與祭拜，以祈萬事順遂，人地平安。</description><pubDate>Mon, 01 Aug 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title> 國立臺北大學學生諮商中心誠徵專任心理師壹名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/62e77c58836cf05bcfa9c3b4</link><description>一、聘任依據：111年度教育部補助大專校院聘用專兼任輔導人力計畫。二、應徵資格：（一）必要條件：1.具有教育部承認之國內、外公私立大專校院諮商、輔導、心理、社工系畢業，具碩士以上學位者。2.領有諮商心理師或臨床心理師證照。3.男需役畢。（二）優先條件：1.曾於大專校院服務1年以上經驗，從事專任學生諮商相關工作經驗者優先考慮。2.曾於大專校院規劃與推廣學校心理健康三級預防工作者，經驗與年資為優先條件。三、應檢附之文件1.履歷表（含自傳、諮商服務經歷）2.相關學經歷證件影本（含大專校院服務證明資料）3.諮商心理師或臨床心理師證照影本。備註：個人所寄資料恕不退還。若有重要資料，請寄影本。四、工作內容：學校心理健康三級預防工作之推廣、個別諮商、危機個案處理，其他諮商業務相關之行政工作及專案計畫。五、工作地點：國立臺北大學三峽校區。依本校人事單位規定，本職缺依計畫補助期間聘用至111年12月31日止。(本職缺為申請111年教育部專兼任輔導人力計畫補助，下年度聘任視計畫核定及工作表現狀況。)七、報名時間與方式：即日起至111年8月2日（二）截止，以郵戳為憑，不接受網路寄件。意者請檢附相關文件寄至「237新北市三峽區大學路151號 國立台北大學學生諮商中心」收，請註名應徵專任心理師。八、甄選方式：先行書面資格審查，合者擇優電話通知面試；本職缺正取1名，並視成績增列備取2名，候補期間自甄選結果確定之翌日起算三個月內(含正取人員報到後於三個月離職者)有效。九、面試時間：預計111年8月9日(二)上午。十、待遇與福利：依「國立臺北大學聘僱人員報酬表」規定碩士學歷38,617元起薪，另加專業證照津貼6000元。十一、聯絡電話：02-86741111分機66243莊芷心理師。十二、其它：依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：(一) 犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。(二) 經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。(三) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。(四) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。(五) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。(六) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。</description><pubDate>Sun, 31 Jul 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>回饋母校 校友捐贈商學院三間教室與院史館</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/62e254f5836cf05bcfa9c264</link><description>為提供學弟妹更好的學習環境，由良茂建設股份有限公司董事長陳春銅、華義國際數位娛樂股份有限公司董事長張協建、普匯金融科技股份有限公司董事長姚木川三位商學院校友，共同出資興建商學院個案教室、多媒體教室、多功能教室及院史館，預計裝修總經費達新臺幣1,200萬元，建置完成後捐贈商學院使用。
捐贈儀式由李承嘉校長代表校方受贈，「感謝校友們的幫助，可以讓同學們擁有優質的上課環境，對他們的學習有著很大的幫助。」對於校友們的每一份捐款，學校都特別感恩！
此次捐贈儀式由校長李承嘉、副校長陳達新、商學院院長陳宥杉、副院長詹場、校友總會常務理事許元國、秘書長蔡江城、企管系系主任林美珍、企管系系友會理事長古永嘉、商學院雙語化學習計畫執行長詹佳縈、休運系副教授鄭惠萍等人共同見證。
陳宥杉院長說明，商學院空間的有效活化，這是他任內重視的重點項目。「我跟三位捐款人特別有緣，他們三位是同班同學，因為結這個善緣，才有這個善果。」關於捐贈的細節，商學院和捐贈人商談多次，終於讓商學院三、四樓的空間能有更好的規劃。他也期望透過此次校友的協助，讓商學院的教學環境能更加完善。
「本來捐贈一間個案教室，後來實際到現場看，我們決定捐贈三間教室與院史館。」陳春銅董事長特別感謝企管系老師們在專業領域的指導，他也有感而發地表示:「捐贈給學校教室，不能說改變了學校什麼，事實上，反而是改變了我們三個捐贈者。人生的過程，不是你擁有什麼，而是你經歷過什麼事情。」他也特別請設計公司在暑假加快進度，讓同學能早日使用新空間。張協建及姚木川兩位董事長認為，能回饋母校是一種緣份，身為校友，也希望共盡一份心力。
依據設計公司規劃，院史館外觀將帶入商學相關意象，不同以往刻板的院史館，新設計將呈現較為活潑的調性，室內陳設沙發供來賓與談，牆上並放置白板牆作投影使用。多功能教室原則上以展覽、講座和室內活動等多樣用途為主。個案教室也使用較為活潑的色系，座椅陳設和舒適度將力求符合捐贈人要求。此外，因應目前教學需求，多媒體教室除裝設數臺電視和投影機之外，桌椅可排列成分組型態，方便進行課堂討論。
除教室外，外部廊道也一併規劃，設有電子公布欄，走廊將變更原本色系，讓走道呈現出不同感覺。在相關程序完備後，即可進場施工，整體工期約二至三個月，屆時將讓商學院空間呈現嶄新的風貌。</description><pubDate>Wed, 27 Jul 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】創新Co-op「閱讀健康書庫」開幕啦!</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/62e2293d836cf05bcfa9c250</link><description>面對超高齡化社會的到來，每30分鐘即將增加一位失智症患者，為鼓勵社區長者透過閱讀活化大腦，同時接觸醫療新知轉化為生活習慣，積極邁向健康老化的目標，臺北大學社科院USR計畫經過一年半的籌備，結合台灣鳶山社會實踐協會、北大圖書館、歷史系、與在地企業尖點科技公司的贊助，於111年7月23日上午在社科院八樓舉行「USR閱讀健康書庫」的開幕。現場出席包括有曾敏傑、辛法春、林子晴教授，以及尖點公司林明輝副理與羅晴管理師，並且吸引26位社區長者(含7位線上)共同參與，即將開展一項全新的服務方案。
社科院USR計畫主持人曾敏教授於致詞時表示，他多年來一向維持每個月閱讀十本健康書籍的習慣，深感閱讀與健康的重要，加上照顧父母的過程中，發現長輩對於健康知識的不足，因此一年半前開始決定推動成立健康書庫，鼓勵長者透過閱讀健康書籍與生活的實踐，為自己的人生累積健康資本。籌備期間並且親自挑選購置新書，目前終於累積到約450本的規模，開始可以推動這項主題書庫的試營運。
歷史系辛法春教授長年服務在地長者，發現憂鬱症是台灣高齡者很普遍的問題，這幾年來她也努力找尋合適的資源來幫助長者，因為疫情中長輩出門不容易，如能在家讀書，不只能增進健康知識，也降低染疫風險。當她得知書庫成立時所面臨的技術障礙後，即與夫婿顧力仁教授引薦圖書館的資源，並在採編組孫翠莉組長的專業協助下，幫助USR計畫一一克服困難，從書籍編目、圖書軟體購置、借閱辦法擬定等，一步一步指導書庫建置，也完成了初期讀者的招募。辛法春教授更表示，如此健康專題的書庫，在國內大學還極為少見。
在地企業尖點科技公司林明輝副理也表示，公司去年即與社科院USR和鳶山協會合作過部落兒童走讀計畫，這次看到「健康書庫」成立，而且也規劃至社區巡迴推廣，公司十分認同關懷在地長者「防失智、防憂鬱、防肌無力、防跌倒」的預防醫學理念，因此也將贊助購置新書與進行在地社區推廣。尖點公司多年來與社科院USR計畫合作，讓服務可以走出校園、進入社區，這次合作則是呼應了聯合國SDG3「健康與福祉」、SDG4「優質教育」等永續目標，尤其巡迴健康書展的合作，將有助於長者建立預防醫學的知識，不要等到生病了才找醫生，而是能更積極地提前增加健康知識，遠離病痛，更是企業CSR與大學USR合作的最佳範例。
「健康書庫」以合作社(Co-op) 追求「我為人人、人人為我」的精神為目標，鼓勵使用這些圖書資源者須要提供書籍或是志工服務， 讓大家經營「健康書庫」就像是大家的健康合作社，一起讀健康、愛健康、做健康。開幕當天，便有26位長輩完成辦理借閱證，並現場捐出家中5年內高齡健康書籍共21本，讓書庫成為真正互相幫助的平台，未來也將隨著巡迴書展，延伸更多服務長者的觸角與傳遞閱讀健康的精神。開幕當天出席的長者，對於北大能開放場域，讓長輩可以借閱書籍增進健康，都感到非常貼心。參與的賴靜惠、王令舒大姊表示，因為自己喜愛看書，聽到書庫成立，還自掏腰包買新書捐給書庫；另一位捐書的周阿清先生，則是捐出家中的三本健康書籍，希望讓書庫可以更豐富。
目前書庫書籍分成三大類：健康養生類(包含長壽與養生、延緩老化、失智症與預防、營養與飲食、運動與健康、預防醫學、用藥就醫、心理健康、壓力與睡眠、精油芳療/ 園藝。)、人體構造類(大腦系統、心臟血管、神經系統、呼吸系統、消化系統、益生菌與腸道、病毒與細菌、免疫系統、代謝與內分泌、關節骨骼與筋膜、口腔保健、皮膚與指甲、疾病醫療史、視力保健、癌症與腫瘤)、以及USR出版品等共三大類。
書庫成立之後，八月份將繼續推出閱讀心得座談會，未來也會帶領長者練習寫書摘、口述心得、徵文等方式，用來鼓勵長者活化大腦，也讓長者越讀越健康。同時也將運送專題性書籍至社區巡迴，提供社區居民一起分享USR「健康書庫」的資源，也一同鼓勵社區居民讀好書、募好書。目前合作的據點將包括有大學風呂、紫京城、大學劍橋、清福養老院、尖點公司、安和社區發展協會等，如有社區對於巡迴書展有興趣，也歡迎與社科院USR計畫施助理聯繫(86741111-67222)。</description><pubDate>Wed, 27 Jul 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>111-1日間部第1次選課8/2至8/8下午5時止</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/62e0f47d836cf05bcfa9c243</link><description>一、為維護您的選課權益，選課前請務必詳閱「選課注意事項」，再進行選課。-rarr;請點此查閱111-1學士班選課注意事項-larr;-rarr;請點此查閱111-1碩博班選課注意事項-larr;
二、即日起可於【課程查詢系統】內查詢111學年度第1學期課程，另建議同學勿以手機選課，以免因手機系統不穩問題而影響您的選課權益。
三、選課重要期程◆[初選]第1次選課：111年 8/2 (二) 08：30 至 111年8/8 (一) 17：00止。預計111年8/15(一)下午3時至6時止，進行課程分發作業，下午6時後可查詢選課結果。※學士班一年級新生請於【第2次選課】階段選課。※為保障學士班一年級新生選課權益，開課年級在一年級的系所專業課程、通識、體育、語文科目等，於第1次選課期間暫不開放選課，請同學於第2次選課期間選課。◆[初選]第2次選課：111年 8/23(二) 08：30 至 8/29 (一) 17：00止。預計111年9/5(一)下午3時至6時止，進行課程分發作業，下午6時後可查詢選課結果。◆第1次退課：111年9/6 (二) 08：30至9/9 (五) 17：00止。僅開放「退選」課程，不能加選。請審慎退課，切勿退選後以個人疏失誤退選為由，要求加選課程，恕不受理。
四、若有疑問，歡迎聯繫(學士班、碩博士班) 教務處課務組，校內分機66110~66117</description><pubDate>Wed, 27 Jul 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>國立臺北大學臺北校區 誠徵特教學生助理人員</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/62df6300836cf05bcfa9c1db</link><description>1.招募對象：本校學生。2.招募名額：1至2名3.招募條件：主動積極、認真負責、細心、配合度高，具備word、excel、繪圖基本操作能力。4.工作地點：民生校區教學大樓資源教室及學生諮商中心(教學大樓五樓508室、八樓827室)5.工作時段：每週一至五，下午13:30至21:30。實際工作時間以排班結果為主。6.工作內容：(1)協助特教學生方向引導、桌椅搬運等(2)製作特教生電子教材(3)活動相關事項協助，如申請表單收件、清潔、借還書、接聽電話、簡單諮詢及其他交辦事項。7.開始工作日：完成聘用程序起開始工作8.工作薪資：每小時168元，依規定投保勞保及提撥勞退金。9.應徵資料提供方式：請將個人履歷及聯繫方式(電話/電子信箱)E-MAIL到counseltaipei@mail.ntpu.edu.tw(李心理師收)郵件主旨：應徵特教學生助理人員+姓名10.收件截止日期：111年8月9日**注意事項：初選通過者將以電話或Mail連絡面試，如未獲選面試將不另行通知。預計面試日期為111年8月18日下午。</description><pubDate>Mon, 25 Jul 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>公告本校111學年度日間學士班轉學生招生考試錄取名單</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/62ddf67e836cf05bcfa9c181</link><description>一、依據本校111學年度日間學士班轉學生招生委員會第4次會議決議辦理。
二、錄取名單請已公告於「本校首頁招生資訊/招生資訊網/大學部/轉學考（學士班）/榜單查詢」。
三、本校109學年度招生檢討會議決議，本招生管道自110學年度起由考生自行下載成績單電子檔與列印，不再寄發。</description><pubDate>Mon, 25 Jul 2022 01:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>加射滿分　湯智鈞、雷千瑩世界盃混雙奪金</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/62de4d44836cf05bcfa9c19e</link><description>中華射箭隊國手、就讀休運系的「湯包」湯智鈞，臺灣時間25日凌晨於射箭世界盃第4站哥倫比亞麥德林，與「雷母」雷千瑩兩人攜手，和美國隊進反曲弓混雙金牌戰，兩人於加射時完美演出，以兩支10分箭擊敗美國隊，順利拿下金牌。
這場金牌戰由美國隊先發箭，首局率先上場的威廉斯（Jack Williams）和考夫霍爾德（Casey Kaufhold），兩人皆射出9分箭。湯智鈞於本局首射8分箭、雷千瑩則射出9分箭。然而美國隊於首局表現精準，兩位選手都射出10分箭，湯智鈞雖也射出第一支10分箭，雷千瑩射出8分箭，首局由美國隊以38：35拿下。
緊接著，由湯智鈞以滿分箭為第2局開局，雷千瑩再補上一支10分箭，美國隊則射出9分箭及8分箭。湯智鈞和雷千瑩分別再射出10分箭及9分箭，第二局以39：35追平對手。
第3局由美國隊先發箭，威廉斯及考夫霍爾德兩人射出10分箭，湯智鈞和雷千瑩也不甘示弱，各自以10分箭回敬對手。隨後美國隊兩人分別射出9分箭，而湯、雷二人則同時以更加優異的10分箭扳倒對手，以完美的40：38拿下第三局。
第4局再由美國隊先射，兩人再度射出10分箭，湯智鈞和雷千瑩則是9分箭，而威廉斯和考夫霍爾德接續射出9分箭，湯智鈞則射出單場第6支10分箭，雷千瑩射出9分箭，美國以38：37險勝，雙方進入「加射」，以決定此戰勝負。
在「加射」中，每人各放1支箭、由美國隊威廉斯以10分箭開局，湯智鈞也回敬一支10分箭；考夫霍爾德隨後射出9分箭，最後則由雷千瑩射出10分箭，以１分之差險勝對手，為中華隊拿下金牌。
湯智鈞賽後接受大會訪問，直言「Very happy，很開心！」此戰在哥倫比亞決賽，讓他感受到不一樣的氛圍，之後可以更有信心面對每場比賽。中華射箭隊男子教練劉展明則提到，決賽場和練習場風向有些不同，第一局發現後馬上調整，「全場我們一直互相提醒動作，他們兩個也很專心，箭質都很高，有放開去射，他們搭配很久了，之前最好的成績是（2019年）世錦賽第4，這次是國際賽第一次奪牌。」
射箭世界盃一年共有4站，中華隊首站於土耳其安塔利亞站就在反曲弓男團摘金、女團奪銅，第2站南韓光州站複合弓混雙黃逸柔和陳界綸摘金、反曲弓女子個人賽邱意晴獲得銅牌，第3站法國巴黎站反曲弓女團拿下金牌、反曲弓女子個人由彭家楙奪銀，第4站哥倫比亞麥德林由湯、雷二人攜手摘金，達成中華射箭隊在今年世界盃賽事中站站奪金的優異紀錄。</description><pubDate>Sun, 24 Jul 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>公告本校111學年度進修學士班轉學生考試正備取生名單及正備取生注意事項</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/62da1add836cf05bcfa9c161</link><description>公告本校111學年度進修學士班轉學生考試正備取生名單及正備取生注意事項一、各學系錄取考生名單，公告於本校招生網頁及本校民生校區教學大樓前公佈欄，請各錄取生依簡章所載日期辦理報到手續，逾期(時)未報到者以棄權論，不得以未收到通知為由，要求任何補救措施。二、本次招生考試不寄發紙本成績通知單。考生得以原報名時之帳號及密碼至網路報考系統查詢成績。網路報考系統查詢成績請點我三、需申請紙本成績單者請填寫簡章附表五(P52)，郵寄至本校進修教育組辦理。四、報到相關事項，事涉錄取生權益，正、備取生請務必詳閱簡章之正、備取生報到說明及公告之報到注意事項。五、成績複查請請填寫簡章附表四(P51)，郵寄至本校進修教育組辦理。111學年度進修學士班轉學生正取生報到時間為111年8月1日(一)至111年8月2日(二) 上午9:30~下午3:30自111年8月8日（一）起至111學年度第一學期行事曆所訂開始上課日前截止，每週一公告於「本校招生資訊網」網頁，備取生請自行上網查詢遞補名單及辦理報到時間、地點，本校不再個別通知。</description><pubDate>Fri, 22 Jul 2022 03:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>公告本校111學年度學士後多元專長培力方案正備取生錄取名單及正備取生注意事項</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/62da3dfc836cf05bcfa9c162</link><description>公告本校111學年度學士後多元專長培力方案正備取生錄取名單及正備取生注意事項一、各學系錄取考生名單，公告於本校招生網頁及本校民生校區教學大樓前公佈欄，請各錄取生依簡章所載日期辦理報到手續，逾期(時)未報到者以棄權論，不得以未收到通知為由，要求任何補救措施。二、本次招生考試不寄發紙本成績通知單。考生得以原報名時之帳號及密碼至網路報考系統查詢成績。網路報考系統查詢成績請點我三、需申請紙本成績單者請填寫簡章附表八(P53)，郵寄至本校進修教育組辦理。四、報到相關事項，事涉錄取生權益，正、備取生請務必詳閱簡章之正、備取生報到說明及公告之報到注意事項。五、成績複查請請填寫簡章附表五(P50)，郵寄至本校進修教育組辦理。111學年度進修學士班轉學生正取生報到時間為111年8月3日(三)至111年8月4日(四) 上午9:30~下午3:30自111年8月8日（一）起至111學年度第一學期行事曆所訂開始上課日前截止，每週一公告於「本校招生資訊網」網頁，備取生請自行上網查詢遞補名單及辦理報到時間、地點，本校不再個別通知。</description><pubDate>Thu, 21 Jul 2022 18:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】】USR與鳶山協會以「藝術治療」培力老人據點</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/62da6c30836cf05bcfa9c163</link><description>社科院USR計畫為推動大學在地社會責任，透過育成台灣鳶山社會實踐協會，扮演新北市社會局與在地老人據點的窗口，目前已有約50個新北市在地老人據點加入培力計畫，涵蓋了三峽、鶯歌、土城、及樹林等共四個行政區。因應疫情趨緩，鳶山協會與USR延續辦理實體培力課程，期望導入北大與社區資源協助老人據點在地扎根，讓據點夥伴們能持續學習與交流。
本次專業培力課程於111年7月20日(週三)下午2至5點，在社科院二樓翻轉教室辦理，邀請到人稱「鋁罐老師」的呂冠廷行動藝術治療師蒞校指導。擁有豐富藝術治療活動帶領經驗的呂老師，透過淺顯易懂的方式向大家說明何謂藝術治療；而本次課程也共吸引27位在地據點夥伴熱情參與，可見藝術治療的魅力不容小覷，甚且值得在高齡學習中推廣。
活動一開始，呂老師便邀請學員們挑選一張喜歡的卡牌，並利用卡牌讓各組成員相互自我介紹。不同於以往常見的方式，只見大家各個發揮想像力，藉由圖案的聯想來介紹自己，好處在於話題不設限，且自己能決定分享的內容。拿掉自我介紹的框架，由卡牌做為媒介，也更加拉近彼此間的距離。
「藝術治療的重點不在於訓練，而在於它超越語言。」職能治療師出身，現為藝術治療師的呂老師，以自身的經歷向大家說明藝術治療與職能治療的差異與重要性。藝術治療可以運用各種不同的媒介，舉凡彩色筆、蠟筆、黏土、報紙等生活中隨手可得的物品，都可以作為媒材之一。並透過創作的過程達到以下的目標，包括動腦動手、發揮想像力、心情變得愉悅、手眼腦協調地練習、成就感以及情感的表達等，適合各種年齡層參與。
在實作過程中，老師請大家兩兩一組，共同創作一張白紙，並依序從點、線、任意塗鴉、尋找圖案，最後再請兩人共同為這幅畫創造一個故事。這讓大家理解到藝術創作沒有高低之分，透過簡單、不加思索的方式，就能創造出不同凡響的作品。而每個人都能透過藝術得到療癒、心情得以舒緩，並從中獲得成就感。
此外，活動中也透過報紙及黏土來創作出獨一無二的作品，老師先讓大家用心感受報紙的材質、觸感、製造出的聲響，並將生氣的情緒作為主題，讓夥伴們任意的撕扯報紙。可見大夥從一開始有些拘謹，到後來對著報紙盡情釋放情緒；接著將報紙自由黏貼至圖畫紙上，並利用黏土做裝飾。最後則將作品放到後方作為一個小型成果展供大家欣賞，在觀摩作品時，每個人都讚嘆不已，相互稱讚彼此的創意與想像力。
課程尾聲的問答時間中，大家積極詢問，如「在帶領藝術療癒相關活動時，如果遇到長者無法將情緒收回的狀況時，該如何應對？」呂老師回應若要在活動中加入情緒相關的主題時，務必要設計充足的暖身引導及收尾時間，才能避免長者情緒無法一時撫平。
透過課後問卷，我們也了解據點夥伴們對於藝術治療的學習感受，並引導其思考如何將藝術治療的概念帶入據點的活動當中。這些回應包括有「學習到帶領長輩進行藝術活動的方法！」、「陪伴最重要，不要在乎作品要有標準，怎樣都好。」、「藝術治療可使用不同的媒材結合，也能將心情一併結合、融入。」、「現學現賣，我可以將今天所學到的東西帶回去社區與志工、長者們切磋。」看來此次的培力講座，是有帶給據點人員與志工們滿滿的收穫。
社科院USR計畫將持續與台灣鳶山社會實踐協會合作，希望藉由引進輔療課程及專業知能等方法與知識，培力在地老人據點、增進服務量能，也讓臺北大學能夠對於社區和據點有更多的協助，以善盡大學的在地社會責任。</description><pubDate>Thu, 21 Jul 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>北聯大系統舉辦教學實踐研究及ＵＳＲ交流會</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/62d9685a836cf05bcfa9c158</link><description>臺北聯合大學系統21日於臺灣海洋大學舉辦成果交流會，會上臺北大學、臺北科技大學、臺灣海洋大學及臺北醫學大學四校近百位教育人員齊聚，共同探討「教學實踐研究計畫」與「大學社會責任實踐計畫(USR)」兩項重要的國家計畫成果。
海大校長許泰文期望此次交流，可讓教師間藉由交流會的互動激起火花，不僅教學交流激盪更多創新教學方法，並增加跨校共同研究、計畫執行、發表論文等，讓北聯大四校發展達到加成效果。
成果交流活動規劃三大場館，主要為民生社會通識、人文藝術設計、工程數理、商業管理、生技農業、教育以及醫護等7大學門領域，以及大學社會責任實踐成果的展演空間，不僅有專案計畫的分享與交流互動、實體成果展示，並且安排基隆在地的USR場域踏查，讓參與各校擁有充分展現計畫成果的舞台，更獲得跨界交流的寶貴機會。
「教學實踐研究計畫成果交流會」由臺北聯合大學系統獲教育部補助計畫的教師分享研究成果，激盪教師更多創新教學方法。教學實踐研究計畫總主持人黃俊儒教授表示，「教學很重要，但由於教學的好壞很難衡量，在資源分配上往往最少，而集中在研究上。」教學實踐研究計畫強調教學跟研究之間的結合，並讓計畫成果成為能夠讓老師帶著走的資歷，且透過最後一哩路的發表傳承大學社會責任實踐的精神。
本校於會上提出各自執行計畫的心得分享，包括黃婉玲副教授「連結理論與實務：公共政策個案研究課程之教案精進」、王冠生副教授「魚缸、角落、手指:蘇格拉底對話教學法在『理學與當代議題』課程的教學實踐研究」、魏存毅副教授「無線通訊技術之基礎、實務與應用」、汪志堅教授「融入適性教學、影音自學教材與精熟學習提升消費者行為基礎知識之學習成效」等。
「大學社會責任計畫成果交流會」由臺北聯合大學系統執行者分享相關經驗，期盼從多方面角度認識各大學在社會中影響貢獻，打造合作共創的永續模式。臺北大學ＵＳＲ辦公室執行長陳澤義於會上報告本校2020年至2021年各計劃的執行狀況，包括社會科學院的「臺北大學城社會實踐萌芽計畫：邁向共學、共融與公共化」及「社區藝術營造與實踐計畫」、校級「海山學研究中心」和文學院的「環抱海山 ‧ 深耕三峽 北大文化城的創生與活化」及「三鶯城市文化的調研與新詮」、商學院「三鶯地區食農教育與產業轉型網路平臺」、公共事務學院「低碳排放與氣候韌性社區營造與實踐計畫」。展現臺北大學於社會責任實踐上的具體成果。
主辦此次活動的海大說明，此次成果交流會除顯現「重理念，也重實踐」的教學風貌外，也持續為大學參與做為區域社會發展動能的模式，樹立多元且富含新創思維的良好典範。而透過深化大專校院社會責任實踐及創新教學的方式，不僅讓大學的專業能量可以轉移到地方，進而解決在地的各項重要問題，而專案執行的過程也成為學生實地學習、實踐所學理念的最佳場域。</description><pubDate>Wed, 20 Jul 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>校友中心電子報第六期出刊</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/62d8ec0b836cf05bcfa9c13b</link><description>國立臺北大學校友電子報由校友中心同仁組成編輯團隊，於2021年04月正式創刊發行。內容包含臺北大學校務發展、校園建設、動態報導及校友相關活動等各項訊息，讓校友緊貼母校的發展。透過定期出版的校友電子報，隨時提供廣大校友最新訊息，讓關心母校的您，瞭解校務發展近況，以及各校友組織的最新動態與活動消息。期盼擴大校友聯繫與服務的深度與廣度，提升校友服務品質，歡迎踴躍轉載！
本期重點
◎深耕圓夢獎助學金募集-mdash;邀您一同幫助弱勢學子圓夢
◎烏克蘭學子希望助學金募集-mdash;贊助金額大小不拘，歡迎各界踴躍捐助
◎悠遊北大校友證畢業季優惠 即將結束！優惠期間至7月31日截止，敬請把握機會！
◎創創大講堂：校友帶來精采講座
黃士軍學長-mdash;下下籤的試煉
沈妙姿學姐-mdash;舊港活化開發
王兆杰學長-mdash;熱情實現自我
王仁宗學長-mdash;淺談ESG環保、企業社會責任浪潮下， 如何創新贏得商機
◎精彩活動花絮
林錫埼學長續任校友總會理事長
第3屆臺北經濟論壇
110學年度畢業典禮
民生校區轉型都會型學園
首屆烏克蘭希望助學金
更多精彩內容，請參閱本期校友電子報</description><pubDate>Wed, 20 Jul 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>雙語化學習辦公室誠徵學士級專任助理一名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/62d7a16b836cf05bcfa9c110</link><description>一、聘任條件及專長：1.具教育部認可之國內外大學學士以上學位。2.具協調、溝通、分析、判斷能力、高度敬業及服務精神。3.主動積極、負責盡職，品性端正，具服務熱誠且配合度高。4.具專案企劃管理及撰寫的相關工作經驗。5.熟悉活動規劃辦理並具溝通協調能力。6.具備良好之英語溝通能力，以及電腦文書處理基本能力（Word、Excel、PPT、PDF等）者。7.具影片拍攝、剪輯，海報設計等能力尤佳（若有，請附作品）。8.可工作一年以上優先考慮。
二、工作項目：1.協助企劃辦理雙語計畫相關之活動及業務。2.協助撰寫計畫書、成果報告等。3.網頁管理維護。4.協助其他計畫業務執行相關之支援工作。5.其他臨時交辦業務。三、工作地點、待遇及聘期：1.工作地點：新北市三峽區大學路151號。（臺北大學三峽校區人文學院3樓08室語言中心）。2.待遇：依本校計畫專任助理工作酬金表標準， 學士級專任助理每月薪資33,800元（含勞健保及勞退）。3.聘用期間：自通知報到日起試用3個月，一年一聘，續聘與否，視工作表現及計畫申請情況而定。可依在職月份比例發給年終獎金，考核合格者可再續聘。四、應備文件：1.請至以下網址：https://lc.ntpu.edu.tw/web/download/download.jsp填寫【新聘專任助理履歷表】(含相片)。2.學歷證件影本。3.相關工作經驗等證明影本。4.語言證照影本。5.其他有利於審查之證件或文件影本。五、應徵方式及截止日期：1.以紙本應徵者，請寄至：新北市三峽區大學路151號，教務處語言中心收。2.以電子郵件應徵者，請寄至：rayni@gm.ntpu.edu.tw，信件標題請填：應徵雙語化學習計畫助理（姓名）。3.應徵日期自即日起至111年8月18日(星期四)止，以電子郵件應徵者，以郵件系統時間為憑；以紙本應徵者，以郵戳日期為憑（逾期恕不受理）。4.本案聯絡人：雙語化學習辦公室倪小姐 02-86741111分機66952六、其他1.初審合格者擇優面試，不合格者恕不退件，未錄取者不再另行通知。2.本職缺視成績得增列備取，候補期間自甄選結果確定之翌日起算三個月內有效（含正取人員報到後未通過試用或於三個月內離職者）。3.依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：(1)犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。(2)經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。(3)經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。(4)經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。(5)經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。(6)經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。</description><pubDate>Wed, 20 Jul 2022 06:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>111學年度現役軍人營區碩士在職專班7/20開始報名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/62d75484836cf05bcfa9c103</link><description>報名網址：https://sea.cc.ntpu.edu.tw/pls/embas/eecs_net_register.html免筆試，僅需書面審查資料111學年現役軍人營區碩士在職專班招生相關日程如下：一、報名時間：111年7月20日(三)上午9時起至111年8月8日(一)下午4時止。報名方式：一律採網路報名。二、繳費期間：111年7月20日(三)上午9時起至111年8月8日(一)下午5時止。(企業管理學系「 經營管理策略組 (國防大學指參組 )」全額公費補助，免繳報名費)三、預定放榜日期：111年8月30日(二) 下午4時起請考生詳閱簡章內容，並隨時上網瀏覽相關招生訊息。洽詢時間：星期一至四上午9:00至下午4:00企業管理學系碩士在職專班，分機 66557朱小姐國際財務金融碩士在職專班，分機 66314廖小姐</description><pubDate>Wed, 20 Jul 2022 01:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>