<rss version="2.0" encoding="UTF-8"><channel><title>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news</link><description>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</description><author>NTPU 國立臺北大學</author><image><url>https://new.ntpu.edu.tw/assets/logo/ntpu_logo.png</url></image><language>zh_TW</language><copyright>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</copyright><item><title>本校三峽校區「商學大樓4樓校級研究中心暨教師研究室裝修工程」施工公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/63a2c027b012cf0ac49c17ac</link><description>說明:一、旨揭工程訂於112年1月9日(星期一)至112年5月9日(星期二)進行施工，施工期間將使用商學大樓4號電梯(小木屋鬆餅屋旁)，屆時請在校師生行經此處請小心通行，施工期間將責請施工廠商妥善做好施工動線保護級工區管制作業，施工期間造成之噪音及通行不便，敬請見諒。二、聯絡資訊1、施工單位:良威室內裝修工程有限公司陳調益先生 093718778，林心屏主任 09588026182、監造單位:遠璟室內裝修企業工程有限公司 楊念璋 0908916001，李勇傑 09059148743、校方聯絡:總務處營繕組 鄧小姐 02-86741111#66374</description><pubDate>Tue, 20 Dec 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>金融科技應用專題競賽</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/63a2b60db012cf0ac49c17a8</link><description>國立臺北大學商學院於111年12月23日下午在民生校區教學大樓211教室舉辦「金融科技應用專題競賽」，本次競賽採用高教深耕補助計畫，係商學院金融科技學士學分學程核心課程「財務金融暨金融科技應用專題研討」之期末成果發表。「財務金融暨金融科技應用專題研討」課程是由商學院金融系施懿宸老師為同學授課，並在這個金融科技已變為趨勢的世代，強化臺北大學金融系學生對金融科技的了解與應用。並在課程進行期間，施懿宸老師邀請眾多業界講師前來演講，業師可以根據自己親身經驗及講師現在的服務單位中金融科技是如何應用，增加同學們於未來職場上的競爭力。
經由一整個學期之課程訓練及與產業界合作之講座活動，同學們可透過本次競賽將其於課程中所學知識應用於實際生活中，並透過創意發想推出不同之新觀點，使金融科技能夠與實務應用結合。另外，本競賽亦邀請專業人士擔任評審，包含華南永昌綜合證券資訊部黃銘鴻資深協理、永豐銀行數位金融處溫千慧經理、鴻海中央投資處詹晉宗處長及野村投信游景德副總經理等貴賓皆應邀參與。為參賽學生之專題內容進行講評，提供更精闢且專業的見解與評論。共計有7組同學進行公開成果發表，主題涵蓋區塊鏈、ESG、NFT、社群媒體與共享經濟等新興科技與金融科技應用之議題，題目有：點數界的投行、環保水杯、優化網紅搜尋體驗、S投資社群平台Stockard、S-Parking、ESG X區塊鏈及N-FeaT等。本競賽除了呈現學生們的專案報告外，亦利於本校與業界的交流，展現商學院於金融科技領域推廣之成果。</description><pubDate>Tue, 20 Dec 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>高等教育深耕計畫辦公室誠徵計畫專任助理一名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/63a2a338b012cf0ac49c1794</link><description>一、資格條件：1.具教育部認可之國內外研究所碩士以上學位者，科系、性別、年齡不拘。2.主動積極、細心負責、具溝通協調及獨立作業能力。3.熟悉電腦文書處理軟體Word、Excel、PPT、PDF等操作。4.具專案計畫或學校行政工作經驗者尤佳。
二、工作內容：1.辦理計畫經費相關之行政業務（含經費編列、控管、分配及流用業務、專兼任助理薪資及工讀費、教育部經費表件填報等相關事宜）。2.辦理計畫經費管考、分配及流用會議。3.編製計畫經費執行進度表，並定期追蹤各單位經費執行進度。4.辦理執行計畫有功人員獎勵業務。5.其他臨時交辦事項。
三、工作地點、待遇及聘期：1.工作地點：新北市三峽區大學路151號（本校三峽校區）。2.待遇：依本校計畫專任助理工作酬金表-碩士級第一年標準，碩士新臺幣38,617元/每月（含勞健保及勞退；可依在職月份比例發給年終獎金）。3.聘用期間：自通知報到日起試用3個月，續聘與否視工作表現而定，原則上採一年一聘(無長期服務意願者勿試)。
四、應徵方式、應備文件及收件截止日期：1.一律採電子郵件收件，請檢附如下資料，整併成1個PDF檔（上限10MB），於指定期限前寄送至kristy2128@gm.ntpu.edu.tw，來信標題請註明「應徵高教深耕計畫專任助理-姓名」：(1)本校高等教育深耕計畫專任助理履歷表（如附件）。(2)學歷證明文件。(3)其他有利於審查之證明文件(無則免附)。2.收件日期自即日起至111年12月28日截止，以郵件系統時間為憑。逾期或缺件者概不受理。應徵資料若提供不實或有遺漏，相關責任由當事人負責。
五、其他1.初審合格者擇優面試，未錄取者恕不另行通知。2.本職缺視徵選情形增列備取數名，候補期間自甄選結果確定之翌日起算三個月內有效（含正取人員報到後未通過試用或於三個月內離職者）。3.依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：(1) 犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。(2) 經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。(3) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。(4) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。(5) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。(6) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。</description><pubDate>Tue, 20 Dec 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>愛要及時．飲水思源—林錫埼學長讓愛傳出去</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/63a27fb5b012cf0ac49c1776</link><description>由圜達實業董事長林錫埼學長所捐贈設立的「林國明先生勤學獎助學金」、「鄭春枝女士紀念獎學金」及「盛安電子國際交流獎學金」於12月20日假本校行政大樓第2會議室舉行111學年度第1學期受獎同學頒獎典禮，林錫埼學長專程蒞校頒發獎助學金，並與得獎同學互動交流，親自勉勵年輕學子。李承嘉校長、陳達新副校長、胡中宜學務長、林文一國際長、經濟系李叢禎系主任、校友總會蔡江城秘書長等師長貴賓一同與會觀禮。
林錫埼學長為現任校友總會理事長、本校第5屆傑出校友、經濟系系友會名譽理事長，在事業經營有成之餘，不忘母校過去的栽培，自民國90年起，分別以雙親名義捐贈設立「林國明先生勤學獎助學金」與「鄭春枝女士紀念獎學金」，獎掖勤奮向學的學弟妹。除此之外，配合母校新南向政策，設置「越南河內盛安電子國際交流獎學金」，促進母校與越南優質高中及大學之合作交流，培育精通華語、越南語及英語之跨域專業人才。李承嘉校長表示這是首次將林錫埼學長所捐贈的獎助學金一起整合，共同舉行頒獎典禮，這些年來學長捐贈的獎助學金幫助了無數北大學子，「林學長長期支持著學弟妹，在學校有需要的時候也總是義不容辭」，感謝學長對於母校的無私奉獻，也希望同學能藉由這次的典禮過程從學長身上學到寶貴的人生經驗。
本次共有25位同學獲頒獎助學金，頒獎後進行「感恩與分享」雙向互動座談，受獎學子們特別向學長表達誠摯謝意，「非常感謝學長提供的獎學金，這份獎學金不僅讓我減輕經濟上的壓力，更是承載著學長對雙親的愛意與孝心，如此沉甸的心意，我將銘記於心」，緬甸僑生柳同學也表示「第一次獲得獎學金時，緬甸正值戰亂時期，因為學長的支持與鼓勵，我才能撐過那段艱難的時間」，學長的愛心讓他們得以從經濟的重擔之下獲得喘息，擁有更多能自我提升的時間，甚至擔任志工，幫助更弱勢之人。聽完同學的分享，學長也以自身經歷提醒學弟妹，在歷經困難險阻時，短暫的情緒發洩之後，仍要回過頭來勇敢面對並設法解決問題，「世界上沒有什麼過不去的，過不去的只是自己的想法」，叮嚀同學要學會適時的「轉念」，化阻力為助力，所有困難都將迎刃而解。
最後，李承嘉校長特別感謝林理事長對母校學弟妹的提攜與厚愛，以及對校務發展的支持與奉獻。期望在場同學皆能從中感受到學長的心意，以及學長想藉由獎助學金傳達的鼓勵與期盼，在日常生活中不因善小而不為，未來行有餘力之時，也能回饋社會，將這份溫暖傳遞下去。頒獎典禮充滿溫馨與感動，同學與師長們都能感受到錫埼學長的善舉及其所傳達的正面能量，典範學習，願意把這分愛，傳播出去，頒獎典禮於下午2時圓滿結束。</description><pubDate>Tue, 20 Dec 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>金融科技應用專題講座---從鴻海的EV與半導體布局,，看台灣新一波國際化</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/63a14fd0b012cf0ac49c173e</link><description>國立臺北大學商學院於111年12月16日下午在民生校區教學大樓211教室舉辦「從鴻海的EV與半導體佈局，看臺灣新一波的國際化」專題講座，本次講座係商學院金融科技學士學分學程核心課程「財務金融暨金融科技應用專題研討」之活動內容。「財務金融暨金融科技應用專題研討」課程是由商學院金融系施懿宸老師為同學授課，並在這個金融科技已變為趨勢的世代，強化臺北大學金融系學生對金融科技的了解與應用。先前，本系已邀請諸多講師補足產業面相關知識，而此次講座則深入探討單一公司，期待同學們聆聽此次演講後對於證券的分析能夠更加全面。
本次講座邀請鴻海精密中央投資管理總處詹晉宗處長，於課程中分享鴻海EV與半導體的佈局與展望，並提到在目前全球供應鏈的重整，臺灣具有很好的成長機會。而鴻海在世界的電子代工坐擁首屈一指的地位，近期在其他科技產業來拓展自身版圖。如衛星科技，鴻海研究院正積極研發AI與6G等智慧空間資訊服務之相關技術，並且隨著產業與各國環保意識抬頭的趨勢下，在今年十月時也亮相了和裕隆合作的「MODEL C」車款之電動車，藉著當今虛實整合的前端時代，期盼能建立出一套屬於鴻海的全球無縫三度空間通訊網路。此外，鴻海也積極佈局ESG，講者提到劉揚偉董事長擁有一套企業的永續經營方程式，即EPS（每股盈餘）+ESG，鴻海積極建立ESG綠能基金，投資電站、再生能源以及建立綠色供應鏈智能平台等，而其永續表現世界也有目共睹，並得到多項國際企業永續大獎。
放眼鴻海展望，鴻海自2019年11月提出「3+3」展望， 看見三大產業之現有市場規模龐大，且其產業和鴻海自身技術同質，積極佈局三大產業（電動車、數位健康與機器人）；另外，正積極研發的三大核心技術（人工智慧、半導體與新世代通訊），目前半導體事業在中國、馬來西亞及印度等國積極設廠，而電動車事業也在泰國、印尼及沙特等地以BOL方式設合資公司，期盼可透過自身軟硬體及供應鏈之整合，成為掌握世界的「鴻海時代」。
非常感謝鴻海精密中央投資管理總處詹晉宗處長本次於課堂中介紹鴻海集團之歷史沿革、產品與服務、優勢及展望，讓同學們能理解臺灣企業電子代工及半導體產業高度的實力與競爭力，受益良多。期待下次詹晉宗處長能再蒞臨本系的課程講座，帶給同學們豐碩的知識。</description><pubDate>Mon, 19 Dec 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>大專排球聯賽公開二級　男女排球隊晉級決賽</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/63a14eddb012cf0ac49c1739</link><description>111學年度大專排球聯賽公開二級於12月9日於高雄輔英科大開打。本校男女排球隊今年皆參與公開二級賽事。男女兩隊皆獲得分組第一成績，將晉級明年的決賽。
首先登場的是男子組賽程。首戰身材高大的媽祖盃亞軍樹德科大。因為本校隊長企管三陳仕東於賽前兩週練球時扭傷腳踝，缺席近兩週的練習。即使腳踝貼紮後上場，全隊在戰術沒有調整得很好，不幸以0比3落敗。第二場遭遇實力上有差距的義守大學，以3:0 輕鬆獲勝。第二天賽程是以華宗盃冠軍戰的對戰組合開始，中山大學有了華宗盃與北大交手的經驗，雙方對彼此戰術打法有一些了解，整場比賽張力很強，不過最後北大仍藉由多變的戰術以及強力發球以3:1 取得勝利。
下午的比賽，同樣是面對實力有落差的高雄醫大，北大先發及替補球員輪番上陣，以3:0 輕取對手。最後一場對手是去年甫從公開一級降級的文化大學，前一天文化以3:0 戰勝樹德，讓北大獲得分組一的希望露出一點點署光，因此北大以從未在比賽中採用的秘密陣型 (雙自由球員)應戰。一開賽文化士氣高昂，北大一直處於落後。直到比賽的後段文化開始出現失誤，北大掌握住機會，最後以27:25 拿下首局。第二、三局雖然文化調整戰術與陣容，但是仍壓制不住北大強大的進攻火力。北大以3:0獲勝。最後北大、樹德、以及文化三隊戰績皆為4勝1負，比得失分數，北大以些微差距獲得分組第一。雖然獲得分組第一晉級決賽，北大仍有很多小細節的地方需要調整與加強。
接著登場的是女子組的賽程，今年女子組共分為四組，每組五到六隊，C組中的球隊有台北大學、輔英科大、文化大學、靜宜大學、銘傳大學、以及弘光科大。北大女排是C組各隊中陣容最齊，實力最佳，因此每場比賽都是以直落三獲勝，獲得分組一晉級。僅在面對文化與銘傳的比賽中有兩局比較激烈的對抗。不過北大仍由隊長不動三吳羿萱帶動攻勢壓制對手的反攻。女子組實力強的球隊分散在各組的種子，雖然預賽很輕鬆，但真正強的對手將在決賽中出現。未來的訓練仍要加強這次比賽中發現的問題，不能掉以輕心。
今年公開二級的決賽預計在3月於北區進入決賽的大學舉辦。北大有機會爭取一組決賽在校內舉辦。請校內師生及校友持續為排球隊加油，有機會到現場感受高張力的比賽並鼓勵我們的選手。期望今年男女兩隊皆能獲得佳績，下個學年度重返公開一級。</description><pubDate>Mon, 19 Dec 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>國立臺北大學綜合業務組誠徵計畫專任助理一名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/63a14ea0b012cf0ac49c1738</link><description>壹、資格條件
1.具教育部認可之國內外大學學士以上學位；或教育、行政、統計相關科系尤佳。
2.具行政及電腦文書處理基本能力（Word、Excel、PPT、PDF等）者。
3.具專案企劃管理、計畫撰寫工作經驗尤佳。
4.具文書書籍基礎排版概念或具電腦設計軟體應用（Photoshop、Illustrator、InDesign等）尤佳。
5.主動積極，具服務熱忱、善於溝通及團隊合作，細心且抗壓性高者尤佳。
6.具基本程式設計編寫資料指令、建置資料庫、處理數據或具統計分析能力者尤佳。
貳、工作內容
一、大學招生專業化發展計畫推動執行管考、計畫相關資料彙整及撰寫。
二、協辦本校各項招生會議或活動。
三、協辦本校其他與招生有關計畫。
四、其他臨時交辦事項。
參、工作地點、待遇及聘期
一、工作地點：新北市三峽區大學路151號（本校三峽校區）。
二、待遇：依本校計畫專任助理工作酬金表標準，碩士級專任助理38,617、學士級專任助理每月薪資33,800元（薪資皆含勞健保及勞退；可依在職月份比例發給年終獎金）。
三、聘用期間：自通知報到日起至113年7月31日止(試用3個月，續聘與否視工作表現而定)。
肆、應備文件：（請依序編碼並註明）
一、履歷表乙份（含自傳、身分證正反面影本、近期2吋個人照片）。
二、學歷證書影本乙份。
三、相關能力或工作經驗證明影本乙份。
四、其他有利審查資料影本（無則免附）。
伍、應徵方式：
一、應徵人員請於112年1月8日（星期日）23:59前，備齊上述應備文件，且整併成1個PDF檔，於指定期限前寄送至lioufan@gm.ntpu.edu.tw，來信標題請註明「應徵大學招生專業化發展計畫專任助理(碩士級/學士級)-姓名」。
二、將擇優通知面試，未獲面試資格者恕不通知及退件；未錄取者不另行通知。
三、本案聯絡人及電話：教務處綜合業務組劉小姐，02-8674-1111轉68044。
陸、備註：
1.本次徵才得列備取，備取期間自甄選結果公告之翌日起三個月內有效。（含正取人員報到後未通過試用或於三個月內離職者）。
2.依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：
(1) 犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。
(2) 經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。
(3) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。
(4) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。
(5) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。
(6) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。</description><pubDate>Mon, 19 Dec 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【恭賀】111學年度社會科學學院院長獎頒獎儀式圓滿落幕</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/63a11f3eb012cf0ac49c172b</link><description>為獎勵本院學業成績優秀同學，本院至110學年度起開始頒授院長獎。獲獎對象為各學系自大學部二、三、四年級每班前一學年學業總成績前10%之學生中，經推薦之兩名同學，合計36名（詳細獎勵要點請參閱社科院院網/相關法規）。　　111學年度院長獎於111年12月19日中午，在社工系林昭吟主任、經濟系李叢禎主任及社會系主任戴翠莪主任的見證下，由張恒豪院長親自頒發獎狀。院長除了恭喜所有獲獎同學之外，也積極地和大家交流，一同討論社科院未來該如何提供同學更好的讀書環境，以提升競爭力。社工系張O瑋同學表示，看到同學獲獎的喜悅，也讓他想更加發憤努力，力爭明年度的院長獎。感謝參與推動的師長，也恭喜本次獲獎的所有同學！
社會科學學院111學年度院長獎獲獎名單
經濟學系
詹O瑜、王O祐、宋O翰
過O邦、傅O茹、安O綺
陳O平、許O茹、李O鳳
陳O霈、林O蓁、何O祐
黃O晴、吳O舜、賀O文
戴O安、王O睿、何O柔
社會學系
孫O婷、林O丞、溫O雯
孫O彬、劉O慈、廖O彩
社會工作學系
魏O怡、吳O綺、羅O菱
黃O、鄭O宸、蘇O淇
李O佳、陳O玟、郭O慧
曾O婷、徐O穎、陳O慬
相關照片可至雲端自行下載：
https://drive.google.com/drive/folders/1aq6j0sqycQIM9Vy1AFu6kuwtZ9QA1Uve?usp=sharing</description><pubDate>Mon, 19 Dec 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>111學年度第2學期日間學制學生註冊通知</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/63a01d5cb012cf0ac49c16d1</link><description>1.選課日期Course selection period(1)學、碩、博士班第一次選課：111年12月27日至112年1月2日First stage of the selection period: 2022/12/27 ~ 2023/1/2(2)學、碩、博士班第二次選課：112年1月31日至2月6日Second stage of the selection period : 2023/1/31 ~ 2/6(3)學、碩、博士班加退選：112年2月21日至3月2日Add/Drop period: 2023/2/21 ~ 3/22.自行列印繳費單：1112年1月20日起Print out tuition bill: Begins 2023/1/203.繳費方式：Tuition fee payments(1)土銀分行 Pay cash in at branches of Land Bank of Taiwan(2)自動提款機轉帳 ATM Transfer(3)信用卡刷卡繳費 Credit Card(4)便利商店繳費-需另付手續費 Convenience store (additional handling charge)4.註冊完成日：112年2月15日前Registration deadline: 2023/2/15另延修生、復學生、貸款生、補註冊等相關事項請詳附件。Other related notice for students who extended/resumed their study or need to make up the registration process, please refer to the attachment in this notice.</description><pubDate>Sun, 18 Dec 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>本校獲新北市政府環境保護局授予室內空氣品質自主管理優良級標章</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/63a00d34b012cf0ac49c1698</link><description>一、新北市政府環境保護局同意授予本校室內空氣品質自主管理優良級標章。
二、近來行政院環境保護署大力推廣各事業單位空氣品質管制場所（大學為圖書館），若室內空氣品質定期檢測達一定標準者，鼓勵申請優良級或良好級標章以提升企業（學校）形象，維護國民健康。
三、總務處環境組111 年11 月30 日提出申請並獲通過優良級，張貼於本校圖書館出入口明顯處所，如附件一。</description><pubDate>Sun, 18 Dec 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>誠徵教務處教學發展中心專任助理</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/63a0055ab012cf0ac49c1697</link><description>職位名稱：教學發展中心專任助理(大學聯盟深化數位學習推展與創新應用計畫)
一、資格及條件
1.具學士以上學歷，傳播、數位多媒體設計、教育相關領域尤佳。
2.熟悉影片製作相關軟體(具影片拍攝、剪輯)及文書處理能力。
3.具學校數位課程製作、學校計畫助理經驗者優先考慮。
4.具備溝通協調能力、主動細心、服務熱忱、執行力高。
二、工作項目
1.規劃與執行大學聯盟深化數位學習推展與創新應用計畫相關作業。
2.拍攝與製作數位課程影片，包含專案管理、影片剪輯、平面設計等。
3.計畫書與計畫成果報告之撰寫。
4.協助計畫之研究分析與統計資料。
5.需支援中心相關業務與活動。
6.經費核銷事宜及主管臨時交辦事項。
7.須配合計畫需求動態調整工作。
8.其他臨時交辦業務。
三、工作地點、待遇及聘期
1.工作地點：新北市三峽區大學路151號（臺北大學三峽校區）。
2.待遇：本職位非主管職，依本校學士級新臺幣33,800元/月、碩士級新臺幣38,617元/月給薪，並依在職月份比例發給年終獎金。
3.聘用期間：自到職日起，每年年底依考核結果是否續聘(試用期三個月)。
四、應備文件
1.履歷表及自傳1份
2.學士以上學歷證件影本1份
3.其他有利審查文件影本1份或作品集（無則免附）
五、應徵方式及截止日期
1.以紙本應徵者，請寄至：新北市三峽區大學路151號，教務處教學發展中心收。
2.以電子郵件應徵者，請寄至sapren528@gm.ntpu.edu.tw，信件標題請填：應徵專任助理（姓名）。
3.應徵日期自即日起至111年12月30日（星期五）17:00時止，以電子郵件應徵者，以郵件系統時間為憑；以紙本應徵者應以郵戳為憑（逾期恕不受理）。
六、其他
1.初審合格者擇優面試，不合格者恕不退件，未錄取者不再另行通知。
2.本職缺視成績得增列備取，候補期間自甄選結果確定之翌日起算三個月內有效（含正取人員報到後未通過試用或於三個月內離職者）。
3.本職缺視徵選情形增列備取數名，候補期間自甄選結果確定之翌日起算三個月內(含正取人員報到後於三個月離職者)有效。
4.正取人員報到後未通過試用者(試用期三個月，試用期滿正式約用)，於備取有效期間內由本校通知備取人員逕行遞補。
5.依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：
(一)犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。
(二)經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。
(三)經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。
(四)經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。
(五)經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。
(六)經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。</description><pubDate>Sun, 18 Dec 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>莊敬高職與進修暨推廣部進行交流訪問</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/639fe229b012cf0ac49c1682</link><description>為拓展推廣教育的業務，莊敬高職王傳亮董事長於12月15日率團蒞臨本校進修暨推廣部進行交流訪問座談會，進一步與莊敬高職交流課程招生行銷方法及未來課程合作的空間，共同創造雙方互惠的合作夥伴關係。
莊敬高職職業訓練中心陸費漢修主任介紹職訓中心之技能檢定作業、職業訓練、自辦課程等業務，六年來積極建置成為檢定證照的輔導、餐飲服務業、長照托育及烘培證照的培育中心，讓政府機關委託其成為北部的人才培育機構，並受到很多相關單位的協助及支援，88年成立推廣教育中心，由王董及黎董積極創辦，其創業維艱，91年成立職訓中心，多年來評選獲得多項銅、銀牌奬，積極導入 TTQS訓練品質管理系統並導入iCap職能課程，承辦中央或地方政府委辦職業訓練「自辦課程」，技能檢定作業有即測即評、發證照(學、術科考場)、全國檢定測試(術科考場共計29項45考場)及目前籌畫設立腳底按摩考場等業務，另外職業訓練包含四項業務有證照輔導班-mdash;主要協助新北市政府職訓中心、台北市農會-hellip;等、失業勞工班、產業人才投資訓練班、協助政府單位辦理課程等業務，持續強化與細緻化年度各項訓練指標 的KPI，希望將莊敬高職帶領成為北區職業訓練的領頭羊。
莊敬高職陳明獻輔導主任說明，從88年創立職業訓練中心以來，也遇到很多問題，辦理職業訓練最重要就是必須作市場評估，市場就業率在哪裡，市場需求在哪裡，辦班才有意義，市場沒有需求，就業率就有問題，對於辦理職業訓練就會打折扣，最重要是作市場評估，人在哪裡，就業市場就在哪裡，這是很重要的要素。再者就是核銷對辦班是很重要，以餐飲業來舉例，當時計畫書決定何種食材，核銷時一定要符合該食材，不符合當時設計的食材，就無法核銷，將會造成損失。例如焙培類添加物是何項食材，但買的食材非當初設計的材料，這就會造成損失。第三個是就業率，每個單位皆講求就業率要達到多少，未達到就業率，就會被扣錢，達到就業率給與就業輔導費用，開班需求在哪裡，就業率就在哪裡，是辦理職業訓練非常重要的要素。本校辦理職業訓練鎖定參加訓練學員能夠參加檢定，參加職業訓練盈餘並不高，必須結合檢定，運作才可產生較高的盈餘，上述三點是莊敬高職辦理職業訓練的心得分享。
王傳亮董事長認為，職業訓練與證照是一體兩面，以市場導向為原則，市場需要什麼，取得證照就可以就業，藉由上課有機會可取得證照，證照是政府核發與認可，取得證照可以上班、出國、移民簽證等等，台灣證照於世界各國都通用，新北市政府90%職業訓練都屬於其所辦理。對於國家政權的穩定與失業率有關係，失業率高，政權就會不穩定，因此政府非常重視失業勞工，失業勞工上課由政府給與補助及零用金，另外在職勞工學習也是免費，皆可協助申請。藉由與本校進修部擴大合作，進修部提供適合場地，由本校協助課程行銷，並指派教師授課，賺取鐘點費，希望彼此間的合作關係，創造雙方職業訓練人才培育最佳的訓練基地。
莊敬高職黎俊雄董事說明，開發業務一定要多元化經營，莊敬高職這幾年轉型成吃喝玩樂的業務，沒本事是玩不起來，有本事就要考證照，經過一翻努力成立職業訓練中心，成為全國唯一高中職有職業訓練中心，經過評鑑，使其每一項、每一科及職類都是第一優先，創意的課程，可以吸收社區民眾及上班族晚上進修學習。在交通便利，新穎的設備，多元化經營及創新，聘請專業大師開班授課，並將所有資源回饋到學生身上。莊敬高職轉型成功的因素是輔導學生考取職業證照為導向的技職教育目標及配合政府政策與學校的特色發展，於莊敬高職就讀3年的學生，可以順利拿到畢業證書、職業證照及汽車駕駛執照。
陳國華部主任感謝莊敬高職王董事長及各位主管的經驗分享，藉由到貴校參訪，各科完善的設備，莊敬高職的強項是術科、證照及場地，並思考雙方合作的方向，本校推廣教育先針對有興趣學員開設第一階段入門基礎、技術、技能性質等課程，像最近三峽開設的生活技能的水電維修班，學員不見得要拿證照，只是增加自己的生活技能及專業知識，但可先進行市場調查，本校具有交通便利的優勢，白天有空教室可使用，對於學員有基礎入門的輕設備課程需求，利用莊敬專業教師授課，藉由此方式進行招生宣傳，彼此合作增加開班的機會，於第二階段學員有證照需求再至貴校上課及考證照。
吳雪伶組長認為，合作方向先從生活休閒初階課程開始，使學員產生興趣，進一步到進階課程至莊敬高職參加證照考試，對於不受場地限制的課程，如嬰兒保姆、腳底按摩、品酒班及咖啡班等入門課程，莊敬高職可提供這類課程輕設備器材，若學員有考證照需求可引導學員至莊敬高職考證照。期待明年1月雙方可以展開基礎入門班及證照課程的合作，莊敬高職提供專業教師授課，雙方彼此協助合作，一起進行招生宣傳，促成推廣教育課程的開班，使附近居民有考證照的機會，創造彼此雙贏的合作模式。
莊敬高職陳明獻輔導主任建議本校台北校區白天空教室，可以提供一間教室作為放置輕設備，像Coffee Bar的概念，作為小型的烘培的多功能專業教室，莊敬提供Coffee機、烤箱及烘培機器等設備，藉由此教室就可開設課程、茶會及咖啡會等課程之使用，可考慮與系所共享輕設備之專業教室。
經由本次雙方經驗交流，瞭解彼此間優勢及劣勢，透過之前推廣教育組全體同仁參訪莊敬高職各項完善的技能檢定設備及本次王董事長率團蒞臨交流訪問講座，學習莊敬高職課程規劃、設計及行銷的運作方式，吸取該校如何成為新北市90%職業訓練的人才培育基地，本次經驗交流收穫相當豐碩，期待本校臺北及三峽校區推廣教育課程的開發及推展皆可很順利，使未來推廣教育能蓬勃發展，進而擴大合作結盟，成為北部職業訓練的人才培育基地。</description><pubDate>Sun, 18 Dec 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>本校與AIT及天普大學進行系列交流活動</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/639fe07ab012cf0ac49c1675</link><description>本校雙語化學習辦公室為推展國際交流，攜語言中心、商學院與應用外語系於2022年11月與美國在臺協會及美國天普大學副校長進行系列交流活動。
11月14日，雙語辦公室邀請美國在臺協會文化新聞組推廣教育經理Darian Tai及三位分別來自國立政治大學及國立師範大學，有AIT實習經驗的實習生，為學生分享赴美留學應注意的事項、留學相關經驗以及AIT擔任實習生之工作經驗分享。Darian從自身經驗出發，講述赴美留學不僅能拓展人生經驗，也是對自己未來的一種投資，並分享赴美留學資訊檢索技巧，以及赴美就學申請應備齊之資料文件。會中並邀請三位實習生分別分享留學及AIT實習相關經驗。幫助學生瞭解申請留學應注意的細節，能及早規劃準備。
11月15日，雙語辦公室執行秘書兼語言中心主任翁素涵、應用外語系賴賢宗主任及王景智老師接待美國國務院英語教育辦公室區主任Carleen Velez。Carleen Velez是英語教育專家，每三年輪調到不同英語教育區辦公室，目前於美國駐菲律賓大使館駐點，負責涵蓋臺灣、日本、南韓、菲律賓、太平洋島嶼的英語教育計畫。羅樂竹(Julienne Lauler)副文化官、金振寧英文教育計劃統籌與Carleen Velez隨行參訪。本次活動主要目的在使AIT了解本校在建制雙語校園的現況以及洽談未來語言中心、應用外語系與AIT更多合作項目。
翁素涵主任及王景智老師帶領AIT一行人參觀應用外語系及語言中心軟硬體設備，如English Corner、寫作諮詢室、Reading lab及劇場等，並由翁素涵主任就本校雙語計畫推動狀況及語言中心支援各項措施進行簡報。為增加更多國際合作機會，翁素涵主任提出與AIT的English Language Fellow及English Language Specialist 兩項合作案。English Language Fellow為美國國務院依本校所需，派遣美國優秀英語教學 (TESOL) 專業人才，進行為期10個月的合作計畫。國立臺灣師範大學為第一接待大學，本校為第二接待大學，本計畫現已完成申請，預計於112學年度開始實施。English Language Specialist為英語教學 (TESOL) 領域的優秀美國教師，就本校所提合作內容，進行線上之教師培訓等活動，本校正積極洽談更多合作細節，有望於112學年度開始實施。兩項計畫案涵蓋教師培訓、協助課程和材料開發、教學助理培訓等方面，將為本校注入更多雙語能量。會中，Carleen Velez對本校推動雙語之各項措施表示肯定，並向與會師長分享「Current Massive Open Online Courses (MOOCs)」免費線上學習課程，並期盼雙方有更多合作機會，進一步提升教育夥伴的國際能量。
隨後，美國在臺協會馬明遠(Luke Martin)文化官、羅樂竹(Julienne Lauler)副文化官、Carleen Velez區主任、戴韻如教育推廣經理及金振寧英文教育計劃統籌一行人拜會李承嘉校長，蔡龍保副校長、林文一國際長、張仁俊教務長、查忻副教務長、翁素涵主任及陳彥豪國際大使共同出席接待。李承嘉校長歡迎AIT貴賓遠道而來，希望能透過本次交流活動，增加本校與AIT更多合作機會。馬明遠文化官表示，本校教學環境清幽，非常適合學生求學，也樂見雙方未來更多合作可能。
11月28日，由國立臺灣大學EMI教學資源中心李婉甄組長與團隊牽線，美國天普大學國際助理副校長Dr. Martyn John Miller至本校舉辦演講與針對EMI教學實務經驗交流。
Dr. Miller擁有豐富的高教國際事務經驗，首先以「Study Abroad and Intercultural Competence」為題分享，以當天自己搭乘大眾運輸到本校為例，說明在國外求學時，多樣融入當地的方式。
演講結束後，Dr. Miller、臺大團隊與本校商學院AACSB李佩芳執行長領銜的全英語授課教師進行實務交流活動，參與之教師除了點出如何引起學生修習EMI課程之動機為執行EMI教學計畫之根本，也提出在高等教育中的EMI教學上所遇到的阻礙，Dr. Miller知無不言，言無不盡，以自身經驗給予教師建議及可行方法。
隨後，Dr. Miller與臺大團隊拜訪張仁俊教務長，查忻副教務長、陳宥杉院長與翁素涵主任共同出席接待。會中，李婉甄組長介紹臺大能提供於執行EMI計畫所需的資源，以及能夠針對各校在執行EMI計畫所遇到的阻礙輔以客製化協助。
此次的系列交流活動圓滿落幕，雙語辦公室未來將持續與校內各單位合作，進一步提升本校雙語能量、為師生打造更友好之雙語學習環境。</description><pubDate>Sun, 18 Dec 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>第五屆北大管樂節  《鳶之彩》磅礡登場</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/639fca83b012cf0ac49c1640</link><description>臺北大學第五屆北大管樂節，由社科院USR計畫、台灣鳶山社會實踐協會及北大管樂團共同合作，於2022年12月17日下午三時，假公共事務學院119會議室辦理『鳶飛笛揚』演奏會。現場表演學生達51位，參與觀眾近100人，場外雖是寒風刺雨，現場觀眾不減熱情。今年最具特色的為《鳶之彩》首度公演，這是特別為了鳶山在地人文歷史所創作的管樂曲，作曲家卓綺柔和家人也從台中前來參加。另外，指揮鄒佳宏老師今年也邀請到長笛獨奏家歐珈妏與學生同台演出，精湛流暢的技巧以及高雅台風，讓觀眾印象深刻。在曲目的安排上，上半段為經典古典曲目，下半場為親民的流行樂曲，最後安可曲以搖滾天王麥克傑可森的歌曲及聖誕樂曲收尾，現場專業的演出及活潑的氣氛，讓今年的管樂節賓主盡歡。
歷年來，指揮鄒佳宏老師為了提升學生演奏的水準，持續邀請新銳演奏家與學生一同演出，讓學生有學習的楷模。今年邀請到台南藝術大學歐珈妏老師，她畢業於世界著名的法國高等音樂學院，曾是長榮樂團的首席長笛演奏家，本次擔任獨奏，其精湛的技巧也讓現場觀眾耳目一新。鄒佳宏老師表示，這次他挑戰用小提琴的樂譜，讓長笛來演奏，需要非常快速的指法，換氣也相當不容易，但歐珈紋老師都可以做到，讓管樂團學生及現場來賓，不敢相信溫柔的長笛也可以這麼有氣勢。
演奏會上半場所選的曲目為古典樂曲，包括耳熟能詳的卡門、聖桑的隨想迴旋曲，並演出為三峽創作的《鳶之彩》。指揮老師先示範每段音樂代表的意義與歷史背景，讓觀眾可以進入音樂的時空隧道，首段說明三峽這塊土地的歷史更迭，從早期的族群衝突、對犧牲先人的緬懷、日治時期的抗爭等，也反映在不和諧樂音的堆疊當中；中段進入大學城時期，作曲家巧思的更動兩個音符，將北大校歌帶入主旋律中，更增添了史詩感的旋律；末段融合在地族群的和平鐘聲，代表鳶山上的和平紀念鐘，隱喻紀念台灣光復，最後並以國樂的元素，反映三峽老街的熱鬧繁華作為結束。
在地文史工作者林烱任老師，也是樹春文教基金會執行長，他相當認同《鳶之彩》的創作，這可以讓三峽留下音樂的紀錄，也讓三峽的歷史有更豐富的詮釋方式，並建議這麼棒的創作，應該要多發表演出，並且把歷史畫面作成投影片，音樂與影像的結合，一定可以更豐富觀眾的心靈。
演奏會下半場的曲目多為親民流行經典歌曲，如星際大戰、歌劇魅影、超級瑪利歐等大家耳熟能詳的音樂。鄒佳宏老師選擇星際大戰讓學生練習，是因為這首歌難度很高，但可以鍛鍊學生的技巧，果然演奏氣勢如虹。後續也演出失戀陣線聯盟、多拉A夢有趣的流行歌，讓現場氣氛更加活潑，而年長的觀眾也進入了時光隧道，回憶他們年代的音樂。
劍橋社區陳美芳大姊表示，聽到學生的演出很感動，聽到這些經典樂曲很熟悉也很懷念；尤其《鳶之彩》因為有指揮老師的解說，讓她能夠進入音樂的情境，她覺得收穫很多。京都愛樂邱水旺大哥因為本身喜愛吹薩克斯風，前幾年管樂節也有參加，他說管樂節一年比一年更好，整場他認真的聆聽，有時都屏住呼吸進入音符的節奏中，他覺得北大管樂團應該可以再站上更大更棒的舞台，他非常拭目以待。
社區居民金大姊表示，她每年都跟先生一起前來聽管樂，今年不管多冷，還是要來管樂節，以前她會去國家音樂廳，後來因為疫情跟距離，她就改來北大參加音樂活動，她覺得管樂團的演出相當有水準，住北大附近真的很幸福。終場結束後，會場也留下一位特殊的來賓，正是前國安局副局長張光遠先生和夫人，張副局長特別向北大USR辦公室戴敏育執行長反映，這場音樂會水準非常高，USR計畫做的很用心，這幾年對於社區和高齡者提供許多服務，非常值得肯定。
指揮老師鄒佳宏會後也表示，他非常感謝臺北大學對於管樂團的支持，這在其他大學中極為少見，五年下來，管樂節已經成為管樂團和在地社區的傳統盛事，也吸引許多優秀同學加入；由於素質越來越好，因此今年完全都是團員和畢業校友上台演出，也是人數最多的一次，他也承諾明年要繼續向第六屆邁進，再次帶給師生和居民驚喜。
《鳶之彩》線上搶先聽https://youtu.be/pSpGgr_9J2U</description><pubDate>Sun, 18 Dec 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>卓綺柔於管樂節發表《鳶之彩》創作</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/639be624b012cf0ac49c15f8</link><description>本曲以三峽地區的歷史脈絡與廣袤的鳶山地景為發想，融入了多元的族群樂思(Motif)與在地素材來渲染出三峽獨特的地方色彩。
此曲共分為三個大段落-「衝突」、「大學城」與「大鳶」。 第一段描寫三峽早期（三角湧地區）族群衝突不斷，素材上使用了許多不諧和的聲響，樂曲中亦隱晦地隱藏著各部族獨有的音樂文化-代表原住民的強烈節奏、代表客家族群老山歌標誌性的小三和弦，以及特別為老街所設計代表閩南族群的五聲音階樂思。段落的一開始即展現強烈的衝突感，到了中段才漸漸緩和下來，描寫對逝去生命的哀悼；段落的最後，則訴說時代變遷，一切的紛爭也隨之淡化在時間的涓流之中，三峽迎來了和平、希望的時期，並接續到第二段-「大學城」。
第二段顧名思義，是以臺北大學的校園風光做為創作基底，引用了臺北大學校歌的部分樂思來融入其中，整段都散發著蓬勃朝氣，並在中段巧妙地引用了日治時期為此地戰役而寫的《三角湧進行曲》，連結過去與現代的北大校園風光。
第三段「大鳶」則是由管鐘的獨奏來敲響代表鳶山上的「光復紀念鐘」，並接續到首次完整出現代表三峽與鳶山的主題旋律。濃厚的五聲音階烘托出老街古色古香的氛圍。旋律後半，逐漸擴展、壯大的部分則是描繪出沈穩座落於此地的鳶山與周圍遼闊的風景。中間由清亮的小鈸帶出節奏強烈的段落，則是帶入了鄭成功於此地降伏鳶妖的神話傳說與些許國樂團的元素，並延續壯烈情緒到尾奏的段落。如同當今族群多元的三峽一般，尾奏中融合使用了前面出現過的主題樂思，最終將情緒堆疊拔至高點後，壯闊地結束全曲。
在構思、搜集本曲創作素材時，原是希望能在樂曲中融入更多當地旋律素材，來深化地區性與民族性，但調查的過程中卻發現，三峽地區的傳唱民謠或任何音樂資料並未被保存下來。在歷史上，這個地區生活過這麼多不同的族群，也都保有各族群生活過的痕跡，唯獨音樂文化在此地留下了真空區，實在令人遺憾。
每個時代都有屬於自己的音樂文化，是屬於那個世代人們生活的獨特聲音及記憶。台灣也有許多音樂界的前輩、老師致力於保存地區特有的傳統音樂，事前的資料搜集、田野調查，到後續的錄音、後製、採譜、整理等工作其實非常繁瑣，但就算這份工作如此耗費精神，老師們還是盡心盡力地投入製作，希望能為文化保存盡一分心力。
這次能受到曾敏傑教授、鄒佳宏指揮、台灣鳶山社會實踐協會及國立臺北大學管樂團的邀約，有機會能參與這個地域性的創作計畫實在非常榮幸，除了感謝之外，也在此由衷希望有更多人能一起關注地區音樂文化的保存，讓後世的人們在回顧這個時代時，也能聽到屬於我們的，時代的歌。
後記:
本文作者為新銳音樂創作家卓綺柔，畢業於國立台北藝術大學音樂系作曲組及新媒體藝術系，並取得美國Seattle Film Institute電影配樂碩士。目前為跨領域音樂創作人，活躍於動畫、電影、遊戲、流行、及當代古典音樂創作，同時也是YouTube上擁有43萬訂閱的音樂頻道「SLSMusic」 團隊創始成員，擔任編曲、音樂製作、與美術編輯。
本次《鳶之彩》合作案係由北大管樂團鄒佳宏老師發想，在北大社科院USR計畫主持人曾敏傑教授協調努力之下，獲得台灣鳶山社會實踐協會張志光常務理事贊助，委託創作家卓綺柔創作足以代表三峽人文精神的樂曲，以音樂彰顯在地豐富的歷史變遷，並凸顯臺北大學城的現代社區意識。本曲《鳶之彩》並由鄒佳宏老師指揮國立臺北大學管樂團，於111年12月17日第五屆「北大管樂節」中首度公演。</description><pubDate>Thu, 15 Dec 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>國家教育研究院執行「我國弱勢學生參與出國留學的機會與挑戰(2006-2018)」研究計畫，歡迎碩士級以上原民籍與身心障礙校友踴躍參加</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/639bcf7eb012cf0ac49c15ec</link><description>國家教育研究院為執行「我國弱勢學生參與出國留學的機會與挑戰(2006-2018)」研究計畫，邀請碩士級以上原民籍與身心障礙校友踴躍參加!
此研究計畫主要調查原住民族與中低收入學生對於出國攻讀碩博士學位之觀點、參加公費留學考試出國之意願形成過程及考量因素、國內/外求學過程中遭遇到的挑戰與所需要的幫助，並協助對現有制度提出建言。為保護參與研究訪談同學之基本權益，此案業經國立臺灣師範大學研究倫理審查中心審查通過，將提供受訪學人知情同意書及參與訪談費用，參與訪談學人全程匿名。本次訪談調查對象、執行時間說明如下：招募對象：在台就讀碩博士之原住民族籍或身心障礙學人招募時間：即日起至112年1月16日招募方式：符合資格且有意願同學直接聯繫陳昀萱小姐、齊棊先生(或本案相關研究助理人員)聯絡方式：Email: violachen@mail.naer.edu.tw連絡電話：02-7740-715
符合資格校友徵募說明文件(如附件)
若對本訪談有任何問題，請電洽：(02)7740-7134齊棊先生</description><pubDate>Thu, 15 Dec 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>2022世界綠色大學 北大居第223名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/639abaceb012cf0ac49c1585</link><description>由印尼大學（University of Indonesia）主辦的世界綠色大學排名（UI GreenMetric World University Rankings）公布2022年排名，在全世界參加評比的1050所學校中，臺北大學排名世界第223名，較去年進步48名；全臺排名第19名，較去年進步2名。
「世界綠色大學」評比，主要以環境保護與永續發展為評估指標，評比項目包含基礎設施（Setting and Infrastructure）、能源與氣候變遷（Energy and Climate Change）、廢棄物處理（Waste）、水資源（Water）、交通運輸（Transportation）、永續教育與研究（Education and Research）等六個子項目，由這六個子項目總得分數，來進行世界排名。
和去年相比，今年荷蘭瓦赫寧恩大學（Wageningen University -amp; Research）再度蟬聯世界第一；亞洲排名部分，第一名仍為印尼大學（Universitas Indonesia）。從上述六個子項目來看臺北大學各項評比，以廢棄物處理（Waste）、水資源（Water）和永續教育與研究（Education and Research）表現較佳。其中，永續教育與研究從去年的世界第180名進步至第105名，代表著臺北大學在校園永續議題的探討和履踐，已有顯著績效。今年第15屆TCSA台灣企業永續獎，臺北大學首度獲頒「臺灣永續典範大學」獎勵，2020至2022年三度蟬聯「永續報告書」大學組白金獎，在永續事務上，充分展現近年來各項成績。
檢視2022年高教深耕計畫相關執行成果，以大學城概念出發，深度連結在地社區、落實大學社會責任（USR），和2017年相比，臺北大學在地連結單位數大幅成長458%。這幾年與社區居民和團體積極互動，透過種子型計畫的在地社會實踐NPO育成與永續計畫，或者是萌芽型計畫著重的社區大學化、大學公共化和大學城協力化，讓校園與社區深度鏈結。
為了研議永續發展政策、落實永續校園治理和師生社會創新，經行政會議第76次會議決議，正式設立永續辧公室此一校級功能性組織。辦公室下設永續發展和社會責任二組，推動永續發展及大學社會責任相關業務。在永續事務上，系統性地蒐集、整合、管理和運用校內各項成果。辦公室的設立，也同時宣示著，臺北大學未來在永續事務的著力程度，將會更加持續和深入。</description><pubDate>Wed, 14 Dec 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>金融科技應用專題講座---從鴻海的EV與半導體布局,，看台灣新一波國際化</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/639aac6bb012cf0ac49c157e</link><description>國立臺北大學商學院於111年12月16日下午2點至4點，將在民生校區教學大樓211教室舉辦「金融科技應用專題講座」。本次講座採用高教深耕補助計畫，係商學院金融科技學士學分學程核心課程「財務金融暨金融科技應用專題研討」之活動內容。此課程是由商學院金融系施懿宸老師為同學授課，並在這個金融科技已變為趨勢的世代，強化臺北大學金融系學生對金融科技的了解與應用。
本次講座邀請鴻海精密中央投資管理總處詹晉宗處長，於課程中分享從鴻海的EV與半導體布局，看台灣新一波國際化主題，歡迎有興趣的同學前來參加。
講座詳細內容如下：主題：從鴻海的EV與半導體布局,，看台灣新一波國際化時間：111年12月9日下午2點至4點地點：國立臺北大學民生校區教學大樓211教室講師：鴻海精密 中央投資管理總處 詹晉宗 處長</description><pubDate>Wed, 14 Dec 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>