<rss version="2.0" encoding="UTF-8"><channel><title>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news</link><description>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</description><author>NTPU 國立臺北大學</author><image><url>https://new.ntpu.edu.tw/assets/logo/ntpu_logo.png</url></image><language>zh_TW</language><copyright>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</copyright><item><title>日間部確認選課9/26-10/3下午5時止</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64db32efc30cd7076658aeee</link><description>112-1選課即將結束，別忘了登錄【學生資訊系統】確認本學期的選課資料!如有需要人工加簽，或符合重大事由需要加選課程者，亦請依規定期限內完成選課事宜!
一、為維護您的選課權益，選課前請務必詳閱「選課注意事項」，再進行選課。-rarr;請點此查閱112-1學士班選課注意事項-larr;-rarr;請點此查閱112-1碩博班選課注意事項-larr;
二、選課重要期程◆線上確認：9/26(二) 08：30至10/3(二) 17：00止。
◆人工加簽：(請點此查詢人工加簽操作步驟)申請加簽時間：9/26 (二) 08：30至10/3 (二) 17：00止。加簽確認時間：9/26 (二) 08：30至10/3 (二)23：59止。
◆重大事由加退選：(請點此查詢重大事由加退選操作步驟)9/26 (二) 08：30至10/4 (三) 17：00止。
三、若有疑問，歡迎聯繫(學士班、碩博士班)教務處課務組，校內分機66110~66117</description><pubDate>Fri, 22 Sep 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>公文系統9月28日新舊切換及10月2日上線注意事項</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/650d0b58c30cd7076658b9f7</link><description>尊敬的師長同仁大家好：一、為順遂電子公文系統新舊版切換與新版上線作業，有關登記桌、承辦人、主管等三項角色，敬請配合遵辦以下注意事項：(一)新系統上線時間：10月2日起。(二)新系統網址：https://edocap.ntpu.edu.tw/ms/SSO.html。(三)系統切換作業時間：9月28日下午4時起，停止舊公文系統服務。(四)登記桌：9月28日下午2時前，將已核決判發之紙本公文送總發文。(五)承辦人：１、新系統上線後會清除現有草稿夾資料，請同仁確認草稿夾中欲保留之草稿(範本)公文，上線前須自行另存文稿XML檔至本機目錄保存，上線後再以開啟舊檔功能(XML)方式引用。２、9月28日下午2時前，將已核決判發之線上簽核公文送總發文。３、9月28日下午4時前，已核決之存查案件，請完成點送歸檔作業。４、如為9月25日至9月28日新收文或創稿，以及未核定之公文(含退文修改)，請留待於10月2日正式切換上線後再送出。５、10月2日上午8時30分，重新檢視新系統文稿，如有夾帶附件，請重新設定儲存以匯出影像頁面，再傳送陳核。(六)主管：１、9月28日下午2時前，最終核決層級主管，請檢視待核示資料夾內公文，如同意該文，請核決並辦畢退回承辦人。２、9月28日下午2時前，最終核決層級主管及中間核轉層級主管(含受會單位)，若有未能核決(轉)之公文，請將公文流程退回承辦人，勿將公文留置簽核流程中。二、相關執行細節請參閱附件1、2，若有疑義請洽詢文書組葉先生(分機66286)。</description><pubDate>Fri, 22 Sep 2023 05:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】77歲作家依品凡講述「獨旅人生」</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/650d4340c30cd7076658baa9</link><description>2025年臺灣將進入超高齡社會，65歲以上人口將占20%，面臨超高齡的趨勢下，獨居、獨食等獨自一人生活的樣態，也將成為部分長者的日常，尤其在臺灣女性壽命普遍較男性為長，預期獨自生活的狀況較多發生在女性長者身上，但獨自生活並非孤獨無助，也可以獨立自主又健康快樂。例如社科院USR計畫在2022年8月，即舉辦了「獨老」影片發表，介紹北大社區的五位女性長者，如何適應獨自生活的狀態，這些來自辛法春老師所經營橘子讀書會的長者，也透過影片預告並探索「獨老」生活的悄然到來。
由於多數的長者並不瞭解該如何面對老化，因此計畫團隊也發展出許多學老講座、學老方案等，協助長者學習調適老化的過程，也讓「學老」成為社科院USR計畫團隊的核心議題，其中子計畫主持人辛法春老師便透過青銀共學課程，帶領長者與學生共學，幫助跨世代學習面對老化，所開設《閱讀˙悅讀》課程，便聚集了60位學生與40位長者，以講座及閱讀來學習面對老化。
在2023年9月19日（二），由辛老師邀請作家依品凡前來分享她老年獨自旅行的心路歷程與感想，透過旅行經驗的分享，讓在場青銀學生們認識到老年生活也可以如此多采多姿，也讓話題從獨居、獨食，進入到獨旅，一個鮮少被人討論的高齡快樂之旅。講座剛開始時，依品凡老師先簡介自己的旅遊經歷，講師提到自己是從52歲開始自助旅行，首次自助旅行目的地是北海道，但首次獨旅就遇到車禍，且肩上的膿包也因背包的摩擦而破裂，經歷了在異國他鄉就醫的經驗，即使首次獨旅諸事不順，但也因為這些難得的經驗而愛上獨旅。
講師分享，會喜歡獨旅是因為可以自己決定要在哪個城市停留多久，想看什麼樣的風景，也能與不同城市的居民互動，這些體驗都是跟團旅行或是有旅伴時很難達成的。講師說自助旅行最辛苦的是每次出發前的行前準備，因為以前並沒有Google Map，因此要去國外旅遊，必須要做好萬全的準備。
透過分享，講師也勉勵在場的青銀學生，「人要勇於追尋夢想，有想達成的事情就放手去做，不讓人生徒留遺憾」，自己最初會想開始獨旅，是因為自己有夢想中的旅遊景點，想在有生之年去一探究竟，因此規劃了一次次的獨旅，也透過旅行一圓自己的夢想。
講師也提到，旅途帶給她最重要的一課是-「世界是一面鏡子，你笑，它就笑。」會有這樣的感觸，源自於在旅行的過程中，也經常遇到許多不順，但若用不開心的心態去面對這些突發事件，並不會讓旅途變得更美好，因此學習以正向積極的心態去看待，反而感受到這些突發事件所帶來的美好。
講座結束後，許大姊也分享道「旅行的意義『不在景點，而在途中』─每一個不期而遇的人以及意想不到的事物。聽完演講後渴望旅遊的心又開始蠢蠢欲動，或許我也要將『獨自旅行』列入六十歲後的新嘗試，重新啟動我的人生第二青春。」
莊大姊則分享道「老師鼓勵我們勇敢追尋自己的夢想，想做什麼事就「用心」去做，把歡樂、笑聲灑潑在生活中，使平淡日常增溫增色。遇到事情改變不了環境，就改變想法，逆轉內在情緒（想法），換個角度思考，事情將會改觀，就像讓檸檬變成美味的檸檬汁。」
周大哥說「感謝依老師給我們上了一課，從來沒人會教我們的事，世事無常，世態炎涼，要我們忍耐，並學會接受它，因為上帝給予我們的一切，都是最好，也是最完美的。」
老化是每個人的必經之路，年輕時大家忙於家庭、職場，無暇思考自己退休後該如何面對老化，為了中高齡者能瞭解如何以正向積極的心態面對老化、調適心境，也催生出「學老」這項大家需要認真面對的課題。依品凡老師用旅行豐富她的老年生活，用文字書寫沿途的人文風情，更用旅行的熱情面對老年生活，對正在面對老化的中高齡者而言，也具體展現獨特的成功老化風範。「勇於尋夢，放手去做，不留遺憾」，獨自旅行探索世界之美，沒有年齡之分。</description><pubDate>Thu, 21 Sep 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>112學年度第1學期 「跨校區夜間專車」行駛公告 (自112.10.02起)</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/650d0213c30cd7076658b9de</link><description>國立臺北大學「跨校區夜間專車」實施期間:自112.10.02〜112.12.28止(每星期一至四上課日)
往返
發車時間
發車地點暨停靠站牌
台北-rarr;三峽
22：25
民生校區發車-rarr;三峽校區大門口-rarr;三峽學成路學生宿舍
一、本專車主要服務對象以台北校區選授課師生及因公務需求之本校教職員生優先搭乘為原則。符合搭乘者依序如下：
身心障礙之授選課師生：經本組審核通過者（含必要陪伴者），憑博愛座乘車證搭乘，限本人使用。
授課教師：憑教職員證搭乘，限本人使用。
公務需求之教職員生：憑教職員證或學生證及單位製發證明搭乘，限本人使用。
選課學生：憑學生證搭乘，限本人使用。
二、上車驗證：
22：15~22：20，符合搭乘順序一、二順位者，排隊由服務人員驗證後依序上車，超過此區間，仍得優先上車，惟若當時已無座位，不得要求已上車者讓位。
22：20~22：25，符合搭乘順序三、四順位者，排隊由服務人員視剩餘座位依排隊順序候補上車。
因滿座未能候補上車者，請自行搭乘其他交通運輸工具。
排隊現場應尊重服務人員安排順序，不配合者得拒絕其上車。
三、 相關單位聯絡電話：1.事務組：分機68018 2.民生警衛室：分機18390
四、其他未竟事宜，以本校「跨校區夜間專車搭乘須知」為準。
五、若搭乘人數過多，將以台北校區選授課師生及因公務需求之本校教職員生優先搭乘為原則開放乘車證申請。</description><pubDate>Thu, 21 Sep 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>112學年度第1學期「公務車時刻表」更新公告   (自112.10.02起)</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/650d014bc30cd7076658b9db</link><description>三峽往臺北方向
發車時間：09:30停靠站：三峽校區 ==-gt; 台電捷運站(週一及週五不停靠) ==-gt; 建國北路 ==-gt; 民生校區
臺北往三峽方向
發車時間：11:15停靠站：民生校區 ==-gt; 台電捷運站(週一及週五不停靠) ==-gt; 三峽校區
公務車號：BFS-7091、ANY-2516、071-WD、0703-QH
週一及週五為4人座小客車，不停靠台電捷運站
公務車以載送公文、圖書交換為主
教職員工因公得以搭乘，不保證有座位，依排隊順序坐滿為止，學生請勿搭乘
受車輛座位數限制，每星期一、五不提供台電捷運站上下車，請勿在此候車
候車地點：民生校區大門口、三峽行政大樓5號出口(行政、商學大樓間廣場)、台電捷運站1號出口
如因公務車定檢保養或支援其他公務，本組得以變動以上任何班次或車輛。
三峽校區往返臺北校區另有943公車路線可搭乘，詳細班次請參考：臺北客運</description><pubDate>Thu, 21 Sep 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【計畫徵求】113年度臺北聯合大學系統學術合作專題研究計畫自112年10月1日（日）至112年10月31日（二）下午5時前受理申請</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/650d0074c30cd7076658b9cc</link><description>【計畫徵求】113年度臺北聯合大學系統學術合作專題研究計畫自112年10月1日（日）至112年10月31日（二）下午5時前受理申請。敬請申請者進入『臺北聯合大學系統研究計畫申請系統』進行計畫申請（網址：http://rd2sys.tmu.edu.tw/ustpapplynew/）。
一、執行期限：113年1月1日至113年12月31日
二、徵求說明
(一)計畫類型
合作議題：本年度計畫合作議題以不分領域為原則，另由四校提出鼓勵合作議題方向如附件1。
徵求以下兩種類型計畫，均需由兩校共同提出，並為一年期。
個別型計畫：由計畫主持人依研究專長研提之。每件計畫每年總補助金額以60萬元為限。
整合型計畫：由總計畫主持人自行組成研究團隊，研提整合型計畫。整合型計畫應包含總計畫及3件以上之子計畫，總計畫主持人須執行其中1件子計畫，子計畫每件每年總補助金額以60萬元為限。
(二)申請人資格
計畫主持人、共同主持人（個別型計畫）或總計畫主持人、各子計畫主持人及協同主持人（整合型計畫）均須為編制內之專任教師、醫事人員或研究人員；編制外人員則依各校公告辦理。（臺北大學補助對象為校內編制內專任教師、研究人員及依校內約聘教學人員聘任辦法聘任之約聘教學人員）
曾獲本要點補助之研究計畫累計達三件者，應提出與前述研究主題相關之國科會或其他政府機關整合型計畫之申請紀錄，方得繼續申請。
臺北醫學大學申請人以申請個別型與整合型計畫各一件為原則（本計畫與結盟醫院、北聯大系統、臺科大計畫合併計算）
臺北科技大學計畫補助原則：每位教師以獲補助2件為上限，且其獲補助情形僅可為以下四種－(1)個別型國內1件、個別型國際1件(2)個別型國內1件、整合型1件(3)個別型國際1件、整合型1件(4)個別型國際2件（2件需分屬不同國家/地區）
具有下列情形之一者，不得提出申請：(1)本辦法補助之計畫案，於執行期滿兩個月內未辦理結案並繳交成果報告者。(2)本辦法補助之計畫案，於執行期滿後兩年內未有兩校主持人共同合著之結案論文發表者（依各校規定）。(3)臺北醫學大學教師執行本校相關計畫（包含結盟醫院、臺北聯合大學系統、臺科大及新聘教師等）但未依各相關計畫補助辦法規定繳交論文者，不得申請。
(三)申請與執行方式
個別型及整合型研究計畫（包括整合型之子計畫）均須由兩校共同提出。
每位計畫主持人或共同、協同主持人每年計畫申請案總件數不得超過2件，並以核定1件為限。每個整合型計畫總主持人或個別型計畫主持人需為2位，且必須由不同學校成員擔任。
本專題研究計畫申請書內容請遵循國科會學術倫理規範辦理。
(四)申請補助經費
計畫主持人得依計畫實際需要，申請下列各項補助款：
研究人事費：專、兼任助理以各校訂定之工作酬金支給標準為依據，計畫主持人及共同（協同）主持人不得支領主持費。
儀器設備費：執行研究計畫所需儀器與設備。本項經費購買之儀器設備財產歸屬於提供經費之學校。(1)臺北大學：計畫主持人若有設備費需求，請務必於申請時提出；計畫案一旦經核定通過，即依核定項目執行。(2)臺北醫學大學：無補助儀器設備費
業務費：含執行研究計畫所需之消耗性器材及其它事務性費用如電腦耗材費、問卷調查費、郵電費、印刷影印費、資料檢索費、國內差旅費、論文發表費、學會年費及其他與研究計畫直接有關之費用等。
管理費：各計畫核定補助金額之10％為原則。本項經費之編列及運用，兩校如有細部規定，從其規定。
申請書之經費需求需列出各方負擔之項目及金額，作為經費審查之參考。
(五)截止日期
112年10月31日（二）下午5時前完成線上申請。
(六)申請方式：所需具備電子檔資料如下，系統操作手冊請點閱
帳號申請：進入「臺北聯合大學系統研究計畫申請系統」http://rd2sys.tmu.edu.tw/ustpapplynew/申請帳號【系統帳號申請及計畫送出截止時間設定為112年10月31日（二）下午5時】（詳附件2）。
線上送出：請於112年10月1日（日）至10月31日（二）線上填寫並上傳相關文件，確認無誤後送出。
計畫書一份：中英文摘要與計畫內容（詳附件4，需上傳系統）
計畫參與之所有主持人個人資料表（依國科會格式）及個人研究成果列表一份。（詳附件5，需上傳系統）
計畫凡涉及人體試驗者，應檢附醫學倫理暨人體試驗委員會核准文件；涉及基因重組相關實驗者，應檢附生物實驗安全委員會核准之基因重組實驗申請同意書；涉及動物實驗者，應檢附動物試驗委員會同意書。
注意：爰臺北科技大學自行建置「校際學術合作系統」，除進行線上「臺北聯合大學研究計畫申請系統」申請外，亦請臺北科技大學申請教師另行進入該校【校園入口網站】-gt;-gt;【研發系統】-gt;-gt;【校際暨國際學術合作線上申請系統】進行線上申請作業。（須完成雙邊系統申請）
(七)審查重點及參考
個別型計畫：包括計畫主持人研究表現與執行計畫能力、計畫主題之重要性與創新性、研究內容與方法之可行性、預計完成之項目與成果及經費與人力之合理性。
整合型計畫：除個別型計畫之審查重點外，並包括整合之必要性、人力配合度、資源之整合與整合後之預期綜合效益等。每一整合型計畫需有3項子計畫方得成立。
(八)計畫執行成果及發表
計畫主持人於研究計畫執行期滿後兩個月內繳交研究成果報告，並辦理經費結案。
計畫結案後半年內必需參加主辦學校舉行之成果發表會，由計畫主持人負責口頭成果報告，其執行成果作為日後申請審議參考。
本辦法補助之計畫案，於執行期滿二年內應繳交有雙方主持人共同合著之SCIE、SSCI、AHCI、TSSCI或THCI論文。（臺北科技大學主持人得依該校規範辦理計畫執行成果及發表）
(九)計畫成果發表之作者排名規範
由計畫主持人及共同主持人擔任第一作者或通訊作者。
第一作者或通訊作者亦可以相同貢獻（equal contribution）之方式發表。
若計畫成果有多篇論文發表，共同主持人之列名及排序參酌其參與程度決定。
其餘作者排序由共同參與之研究人員依實際參與貢獻程度協商後決定。
發表研究成果時，請註明『臺北聯合大學系統學術合作專題研究計畫經費根據編號USTP-學校1-學校2-年度-No.補助』，英文全名為 Joint Research Program Funding Sponsorship by University System of Taipei under Grant Number USTP-XXXX-XXX-113-XX。【USTP-學校1-學校2-年度-No.，以北大-北醫計畫為例：USTP-NTPU-TMU-113-01】
三、計畫執行相關事宜
計畫有關之執行期間、經費分配、動支核銷、變更及延期等所有實質及程序之相關事宜，應依「臺北聯合大學系統學術合作專題研究計畫作業要點」及各校相關規定辦理。
凡涉及人體試驗、基因重組或動物實驗者，應於計畫核定四個月內補齊核准文件，期限內未補齊者，無法動支經費；超出期限者，將影響計畫之核定。
四、研發成果歸屬
計畫之研發成果及其智慧財產權，歸該計畫參與學校共同擁有，其專利、技術移轉、著作授權等權益之分配，由該計畫參與學校均分。
*備註：（僅適用於臺北醫學大學之主持人）1.執行本年度（113）計畫，未繳交結案論文之計畫主持人，其身份為臺北醫學大學之教職員工，於論文繳交期限到期後，不得申請校內各式計畫，但給予一年彈性時間，逾時仍未繳交者，則罰鍰該計畫金額之10%，自罰鍰起始日起2年內繳交論文者，歸還該筆款項，第5年後仍未繳交論文者，扣款不歸還並依相關規定辦理。2.結案論文內容需符合計畫題目，且每篇論文僅能做為一件計畫（包含結盟醫院、臺北聯合大學系統、臺科大）之結案論文。
五、為增進各校教師研究議題交流，並尋求適當合作對象，提供四校教師專長網頁連結如下：
國立臺北大學－教師研究專長平台 https://expertise.ntpu.edu.tw/
國立臺北科技大學－學術資源網 https://ar.ntut.edu.tw/
臺北醫學大學－學術知識庫暨專家研究網 https://hub.tmu.edu.tw
國立臺灣海洋大學-mdash;海大研究人才庫 http://scholars.ntou.edu.tw/
六、聯絡窗口
◎本計畫申請若有任何疑問請洽詢：
臺北醫學大學研發處－魏毓映小姐（02-2736-1661分機7192）
臺北大學研發處－曾敏玲小姐（02-8674-1111分機66150）
臺北科技大學研發處－鄭沛青小姐（02-2771-2171分機1422）
臺灣海洋大學研發處－鄧鈞澤先生（02-2462-2192分機2281）
◎研究計畫申請系統若有任何疑問請洽詢：
臺北醫學大學資訊處－盧如漚先生（02-6620-2589分機10315）
七、參考文件
附件1：113年度臺北聯合大學系統學術合作專題研究計畫徵求議題方向附件2：臺北聯合大學研究計畫申請系統帳號申請說明附件3：113年度臺北聯合大學系統學術合作專題研究計畫申請書（11209版）附件4：臺北聯合大學系統研究計畫摘要及內容C008-C010（11209版）附件4：臺北聯合大學系統研究計畫摘要及內容C008-C010（11209版）整合型附件5：臺北聯合大學系統個人資料表C301-C303（11209版）附件6：臺北聯合大學系統學術合作專題研究計畫作業要點附件7：臺北聯合大學系統110至112年度計畫清單(11209版)</description><pubDate>Thu, 21 Sep 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>厚植永續學術 敦聘簡又新大使任客座講座</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/650cee39c30cd7076658b9ae</link><description>提升商學研究與教學水準，持續深化永續發展教育，臺北大學新學年一開始就敦聘中華民國無任所大使、台灣永續能源研究基金會董事長簡又新為客座講座。9月21日早上由校長李承嘉博士率領多位行政主管到台灣永續能源研究基金會辦公室頒發聘書。李校長推崇簡董事長期推動永續發展，引領臺灣社會，期待在董事長指導下，帶領臺北大學繼續永續前行。
商學院日前通過設立「商學典範大師講座」，經講座及特聘教授審議委員會審議，一致通過推薦簡又新董事長為客座講座。之後提送本校講座及特聘教授審議委員會審議通過後，陳請校長聘任之。簡董事長受聘期間將協助學校推動學術研究、講座論壇等活動，以厚植學校學術水準、厚植學術聲望
「這是我一生無上的光榮」，接下臺北大學講座聘書，簡董事長回顧自己投身公職前，曾經在大學服務11年，歷經將近40年後能重回校園，而且能進入知名的臺北大學，更覺得十分榮幸。期待在永續能源研究基金會過去十多年與臺北大學互動的軌跡和累積成果基礎上，持續深化合作，一起引領臺灣社會永續發展向上提升。
簡董事長提到，自己九月初才與臺北大學商學院教授們，一起參與在日本慶應大學舉辦的日本企業社會論壇，會中日本教授們很訝異臺灣對CSR、ESG等方面的重視程度與表現成果，甚至領先日本，而這其中許多成績正來自臺北大學研究團隊的努力。回顧到16年前基金會剛開始倡議，但是整個社會對永續概念都還很陌生，可是當時臺北大學許多老師就率先響應並一路參與，今日永續才能成為社會顯學。
李校長則感謝簡董事長與永續能源研究基金會一路扶植學校進入永續議題，尤其在商學院師長們的努力下，逐漸累積出一些成就。為了更深化各方面永續作為，學校今年開始設立「永續發展副校長」，為臺灣的大學中首先設立，專責督導無論教學研究、校園建設等各方面，都能更重視永續發展，如今再加上簡大使和基金會的支持指導，期盼增進更多教師和行政人員永續意識，落實永續大學目標。
臺北大學與永續能源研究基金會關係緊密，早在2017年，臺北大學率先響應大學永續發展，成為第一所與基金會簽署合作備忘錄、承諾落實永續治理的大學，並於2021年再簽署大學永續倡議，宣示定期出版永續報告、2050年達成碳中和。而在永續教育與學術合作上，商學院與基金會合作開辦「企業永續管理師證照班」，至今培訓超過上千位永續人才，成為當今各行各業最重要的永續人才搖籃。
表達對簡又新客座講座的重視，除了李校長外，副校長陳達新、陳俊強、商學院長陳宥杉、資工系林道通教授以及金融系教授詹場、副教授盧嘉梧都陪同出席；多位任職永續能源研究基金會的臺北大學校友也都特別到場見證，並與母校師長敘舊。</description><pubDate>Thu, 21 Sep 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>教務處課務組誠徵工讀生1-3名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/650ce821c30cd7076658b9a2</link><description>教務處課務組徵求工讀生1-3名，需求如下：
1.聘僱期間：自112年10月中下旬起聘（可視情況彈性調整聘雇起迄日期）◆學期間：每週一至五09:00~17:00（可彈性排班） ◆寒、暑假期間：每週一至四09:00~16:00（可彈性排班）試用期間(1-2個月)工讀表現優良者，未來將繼續聘用。
2.薪資待遇：176元/小時（勞保依學校相關法規辦理）
3.工作內容：英文翻譯、公文傳遞、環境整理、電話接聽、協助學生選課、協助課務資料蒐集與統計或海報文宣製作等文書處理工作、課務組櫃台服務、支援課務組相關活動及其他臨時交辦事項等。
4.應徵對象：國立臺北大學研究所、學士班在學學生
5.須具備英文專長：英文能力需多益測驗(TOEIC) 750分(含)以上或相當英文程度(請檢附測驗成績證明)、需具備Word、Excel等基礎電腦資訊處理能力。
6.應徵方式：即日起至9/28(四)止
請備妥工讀生履歷表（如附件檔案）寄到yiwei@mail.ntpu.edu.tw
郵件主旨請註明：應徵課務組工讀生─系所年級/姓名
*注意事項：資格條件符合者，經篩選後，將另行電話或e-mail通知面試時間，預計10月初安排面試(資格條件不符合者，恕不另行通知)。</description><pubDate>Thu, 21 Sep 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【轉知】教育部大專校院境外學生接待家庭計畫網站啟用</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/650bb314c30cd7076658b89b</link><description>教育部為整合境外學生輔導機制，擴大資源綜效，「友善臺灣─境外學生接待家庭專案計畫」於112年起納入NISA計畫，並於7月18日及20日分別於高雄及臺北各辦理1場「112年大專校院境外學生接待家庭計畫說明會暨接待家庭交流茶會」。為實質推動接待家庭活動，本部建置網站，以協助接待家庭、境外學生及大專校院等媒合相關交流活動，協助境外學生深入體驗臺灣文化，歡迎本校教職員、校友及境外學生參與。大專院校境外學生接待家庭計畫網站網址：https://www.nisa.moe.gov.tw/lmmf/計畫簡介：教育部「友善臺灣接待家庭計畫」自2023年起由大專校院境外學生輔導人員支援體系計畫辦公室繼續推動，規劃接待家庭計畫2.0，並賦予新的計畫名稱"Light a Match Meet a Family - LMMF Host Family Program"及執行方式，冀望吸引更多接待家庭、境外學生及學校透過參與新的接待家庭平台(火柴盒Matchbox)，體驗文化交流，形成美好的臺灣人文印象。網站使用說明：1.接待家庭：本校教職員及校友可申請成為接待家庭。2.境外學生：境外學生於就學期間皆可註冊帳號，透過網站發起及參加活動。3.大專校院：大專校院辦理校內文化活動時，可透過網站邀請校內接待家庭以及校內境外學生參加。如有任何問題，可致電計畫辦公室：張琦小姐、謝凡茹小姐，電話：04-2451-7250分機2481、2484。</description><pubDate>Wed, 20 Sep 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>(已結束)公共事務學院院辦公室工讀生甄選公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/650abe36c30cd7076658b886</link><description>本次工讀生的甄選與進用已於今日全數作業完畢。恭喜錄取的同學，未被通知的同學也感謝你的投件。</description><pubDate>Wed, 20 Sep 2023 09:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>日本慶應大學師生來訪進行國際學術專題交流</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/650a9ecac30cd7076658b85f</link><description>109學年度起，歷史學系蔡龍保老師與日本慶應大學文學部日本史學專攻前田廉孝教授合作，達成交流互訪協議，以此為基礎開設「國際學術專題交流與實踐課程（一）、（二）」。雙方每年商定同為東亞國家所面臨的共同課題，各自嚴謹地訓練學生之後，以英文進行深入的學生論壇交流。課程除了歷史系蔡龍保老師、伍碧雯老師、山口智哉老師進行專題報告的訓練，亦有語言中心蔡惠茹老師、詹琤琦老師支援英文簡報技巧、觀光英文導覽訓練。
今年6月12日-6月17日，為期六天，由蔡龍保老師、山口智哉老師帶領13名學生（文學院5名、商學院4名、法學院2名、公共事務學院1名）赴日進行國際移動學習。同學們除了在慶應大學進行專題報告：〈The Cultural Assets of Foreigners in Taiwan in Modern Times -ndash;Focus on Japan〉，由慶應大學的學生擔任評論。此外，也造訪姊妹校明治大學高田幸男教授，進行學生間的雙向文化交流；造訪姊妹校一橋大學洪郁如教授，討論往後深化交流之可能性。期間，參訪橫濱、霞山會館、鹿島建設總公司，其內涵皆與本次國際論壇之課題習習相關。台、日雙方師生，皆感訓練過程辛苦，但國際交流確實能拓展視野，收穫甚豐。https://history.ntpu.edu.tw/?p=8346
9月19日上午，慶應大學前田廉孝教授帶領15位學生回訪，與本校15名學生（文學院7名、商學院7名、社科院1名）進行論壇交流。雙方先各自介紹所處城市（台北、東京）、所在地（三峽、三田）及學校概況（台北大學、慶應大學）之後，由慶應大學學生進行專題報告：〈Consideration of factors other than cultural motivation for the protection of cultural property-a case study of the Tokyo Station Marunouchi Building restoration project‐〉，由本校學生擔任評論。本校同學台風穩健、表達清晰、充滿自信的表現，令人激賞。會議中，雙方咸感，透過成功案例的個案分析研究，能相互學習，解決或改善文化資產所面臨的各項問題。午後，由本校學生帶領慶應大學師生前往李梅樹記念館、祖師廟、老街，進行英文導覽活動。</description><pubDate>Tue, 19 Sep 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>公告本校112學年度校務發展委員會票選委員選舉結果</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/650a5d3dc30cd7076658b80f</link><description>112學年度校務發展委員會票選委員選舉，業於本（112）年9月19日辦理投票竣事。
當選人名單如下：林昭吟、邱淑宜、金家禾、黃朝盟、藍蕾、羅至美。
依國立臺北大學校務發展委員會設置辦法第3條第3項規定，本會票選委員之任期為二年，採學年制，每年改選二分之一，連選得連任一次；如有退休、離職、借調、出國、休假、留職停薪六個月以上者，應喪失其委員資格，並依第1項規定及新選委員選舉時得票數之高低，循序遞補，並以補足原任期為止。以上當選委員如有上揭情事，另行公告遞補。
本屆委員任期：即日起至114年7月31日止。</description><pubDate>Tue, 19 Sep 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>臺菲國際交流新開始，與太歷大學線上簽約</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65095e03c30cd7076658b7b1</link><description>本校於9月12日(二)上午舉辦臺北大學與菲律賓太歷大學(Tarlac State University, TSU)兩校的線上簽約儀式，旨在推動學術交流、國際學生交換等領域的深入合作。本次線上簽約儀式由李承嘉校長與太歷大學校長Dr. Arnold P. Velasco代表簽署。太歷大學線上出席貴賓有校長Dr. Arnold P. Velasco、學術副校長Dr. Agnes P. Macaraeg、研發處長Dr. Robert V. Marcos以及其他國際事務專業人員；臺北大學由李承嘉校長主持。韋岱思國際長、羅國暉國際合作資深顧問、國際事務處國際教育發展組楊臻欣組長，以及境外生事務組馬國勳組長，共同見證了這一重要合作的開始。
值得一提的是，菲律賓太歷大學校長Dr. Arnold E. Velasco與學術副校長Dr. Agnes P. Macaraeg曾於今年4月來校拜訪，與李承嘉校長、魏希聖研發長以及韋岱思國際長深入探討兩校合作的方向。李承嘉校長提到，4月份的會晤取得了豐碩成果，並對於能夠促成這次的合作感到高興。他認為臺灣和菲律賓之間已經建立長久的友誼，兩校簽約的這一重要時刻不僅加強了兩所學校之間的聯繫，還促進了國際學術和文化的交流。他期待這項協議進一步深化雙方的合作。
太歷國立大學(Tarlac State University, TSU）創於1906年，位於呂宋島南方丹轆省(Tarlac)，為菲律賓的農業大省，距離首都馬尼拉約2小時車程。TSU歷史悠久，被聯合國教科文組織(UNESCO) 國際大學聯合會 (IAU)評為國際知名大學。菲律賓第15任總統阿基諾三世是該校的名譽校友。該校學生人數約2萬名，教職員1千多名，與本校同為亞太大學交流會(University Mobility in Asia and the Pacific, UMAP)成員。學院設置部分，該校設有10個學院。專業領域涵蓋術及社會科學、商管會計、電腦資訊、工程、美術與建築、公共管理、科學、教育、犯罪學研究以及法律。
本次簽約內容包含學術交流協議及學生交換協議。每學年可提供2名交換生名額及2名研究員交換名額。這次合作將推動學術交流和國際學生交換。為學術界和學生提供更多寶貴的國際機會，促進跨文化的交流，並共同探索學術領域的新可能。本校期待未來將有更多菲律賓學生前來與本校學生共同學習，為兩所大學帶來更多共同成果和成就，擴大本校師生國際化視野。</description><pubDate>Mon, 18 Sep 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>臺北大學112年校慶系列活動開跑囉！！</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65091956c30cd7076658b76f</link><description>可運動、玩遊戲，還可以領紀念品（襪子＆毛巾）喔！歡迎大家踴躍報名參加！
活動內容
路跑、定向健走、學生拔河、趣味競賽
報名日期
學生拔河比賽：即日起至112/10/4
路跑、定向健走、趣味競賽：即日起至112/10/11
活動日期
拔河預賽：112/10/19
路跑、定向健走、趣味競賽、拔河決賽：112/10/21
活動地點
路跑、定向健走：臺北大學校園（路線日後於體育室網頁公布）
學生拔河、趣味競賽：綜合體育館主場館
趣味競賽
教職員組：運球接力、桌球發球九宮格
學生組：毛毛蟲賽跑、投籃接力
獎勵：各項目第一名500元；第二名300元；第三名200元
毛毛蟲賽跑示意影片https://www.youtube.com/watch?v=ncFiNag35rw
路跑、定向健走
時間：早上9:00開跑（8:30集合報到）
集合地點：體育館（運動中心）門口
路跑路線：校園一圈（3.1公里）
定向健走路線：依地圖標示檢查點進行（共3點），路線可自行決定，參賽獎品依所達檢查點數量決定（2點：襪子，3點：毛巾+襪子）
組別：路跑學生男生組/女生組/教職員工組/校友組；定向健走不分組
獎勵：路跑學生男、女組各取前8名頒發獎金（第一名1000元、第二名800元、第三名600元、四至八名500元）
參賽獎：完賽憑路跑信物（識別手環）、定向健走集點卡，即可兌換毛巾或襪子
注意事項：
1.趣味競賽各單位不限隊數，但隊員不可重複報名。
2.路跑參賽選手起跑後，需於信物站(文院排球場附近)時需拿取信物；定向健走選手需於檢查站蓋章。
3.路跑、定向健走完成後請至體育館主館內參加開幕典禮，結束後憑〝路跑信物〞或〝健走集點卡〞領取參加獎。
4.於開幕典禮中頒發路跑學生男、女組前8名獎金，請得獎者於10:00至主場館內之受獎區準備。
報名連結
校內教職員工生（路跑、定向健走、趣味競賽、拔河）：https://sea.cc.ntpu.edu.tw/pls/eval/REG_PIORDER_1.login?tno=T05
校友（路跑、定向健走）：https://forms.gle/NR2gTzzHEgHyrEra9</description><pubDate>Mon, 18 Sep 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>教育部蒞校訪視深耕型USR計畫</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/650901dcc30cd7076658b73f</link><description>自2017年迄今，國立臺北大學社科院USR計畫承接教育部種子型USR計畫已有6年時間，關注的核心議題從「高齡、障礙、婦幼、原民」四大人口群，逐漸聚焦在探索「大學在超高齡社會的角色」，並以此為基礎，發展出深耕型計畫中的「學老」核心概念，並據以在2023年提出「前瞻超高齡的大學3E行動計畫：Establishment、Engagement、and Empowerment」，針對學生、長者、據點、跨校、社會5個人口群，透過3種工作方法（創建、服務、培力），來促進該五個對象都能因應超高齡社會的到來。
為深入瞭解深耕型USR計畫團隊的執行情形，教育部謝定宏、莊秀美、林肇豊、顏伯運4位委員，於9月13日下午蒞校，一方面現場觀摩「閱讀健康方案」的活動，二方面也與計畫團隊進行交流。委員共用了30分鐘觀摩韋翔醫師所主持的健康分享會，親眼見聞在地長者分享閱讀的心得，以及生活如何受惠於這項方案，從而得以增進健康知識，改善日常作息，並培養良好的飲食與運動習慣。
接著在簡報中，由計畫主持人曾敏傑教授介紹計畫的核心問題-「大學如何回應超高齡社會的到來？」並說明如何將計畫對象聚焦於5S，並透過3E行動方法以及36項方案，幫助五個人口群朝向超高齡社會的到來。在執行進度的說明中，目前已針對學生創建「高齡社區照顧學分學程暨微學程」，輔導3組學生進行自學方案，另輔導2組學生團隊中，子計畫老師也開設多元課程滿足學生學習需求。
針對長者部分，已育成並支持8個在地高齡團體，舉辦學老工作坊，也透過演講、電影賞析、手作等活動，讓長者學習面對老化。在針對據點部分，則邀請前西園醫院復健科主任韋翔醫師主持六場健康讀書會，指導長者們如何將書本中的健康知識落實在日常生活；此外也與資工系林道通教授合作，將失智症畫鐘法應用於社區據點中，讓據點能提早預防長者的失智程度；也與鳶山協會協力，針對三峽、鶯歌、土城、樹林的長者據點進行培力，以演講及工作坊形式，讓據點更瞭解如何照護長者。
在跨校層面上，則創建了跨校高齡共學的群組，連結了10所大學共同學習，一起為培育超高齡社會人才作努力，其中曾敏傑教授也於6月至北醫大進行交流，分享高齡實踐與培力方案。為促進各校流通高齡服務之成果，也向各校進行徵稿中，預計以專刊的形式展現各校高齡USR之成果。在全國的層面上，團隊創新推出了《學老誌》專刊，將搭配Medium、FB、Youtube等網路資源，將北大執行的學老方案與學老成果，傳播至各地乃至據點，讓全國長者能夠透過《學老誌》學習如何面對老化。
《學老誌》旨在針對嬰兒潮世代提供學習面對老化的知能與資訊，期望透過刊物的出版與流通，滿足超高齡化社會的迫切需求，促成個人透過「學習」達到健康老化與活躍老化。《學老誌》的內容可分為五大項，第一項為專文，此篇由曾敏傑教授執筆，介紹大學因應老化社會之國際趨勢；第二項為人物專訪，此篇採訪在地成功老化的人物，介紹其成功因應老化的歷程，讓更多人能夠效法；第三項為學老主題，針對生活、健康、運動、文史、科技、人物等領域徵文，分享多元的學老知識；第四項為學老方案，收錄計畫團隊執行之各式高齡服務方案；而第五項則為高齡活動花絮。
簡報完後，委員們也提供下列意見供計畫團隊參考。謝定宏委員建議，計畫團隊在Establishment方法中建構許多單位、學程、團體，可以思考如何讓彼此獲得最大的成果；此外，在學程上也要留意有多少學生修習，課程內容是否能扣緊核心精神；在自學方案中，該如何讓學生能夠永續參與？在社區永續經營方向，對象及目標也要兼顧在地，在重視社會拓展的同時也需持續經營地方；跨校合作上，如何與他校師生一同執行方案或活動？在社會面也可注意社區支持度，並製作出社會影響力評估。
莊秀美委員則建議，團隊難能可貴的地方在於-能思考到社會整體需求，而推出《學老誌》，讓每個人都能學習老化。在執行上，團隊在鳶之彩方案受到鳶山協會支助，未來成果中也要在經費上說明。學生參與計畫活動，需要全面性的收集學生參與成效，以瞭解學生在計畫中的學習成果。
林肇豊委員提到，跨校共學上除了建立群組之外，尚有哪些實質性的合作？計畫如何呈現成果可由計畫自行決定，而以SROI的方式呈現也是一種方式。團隊中的子計畫老師眾多，未來可考慮將子計畫老師列為協同主持人，讓子計畫老師更有動力執行USR計畫。也期待計畫未來能以研究中心為核心，結合學程及微學程，推出許多新的教學內容，提升學生面對超高齡社會之能力。
顏伯運委員提出，他先前有訪視臺灣師範大學的USR計畫，台師大亦執行高齡計畫，期許未來北大社科院USR計畫也能與台師大計畫交流合作。委員們除計畫建議之外，同時也十分關心北大對於執行USR計畫的教師們，是否有提供額外的激勵措施，如升等管道等。
曾敏傑教授則回覆，在跨校學習的部分，計畫團隊優先與主題相關的學校聯繫，廣泛詢問過各計畫的主持人，終於達成十校加入跨校共學群組。此外，在廣大的高齡議題中，計畫團隊針對的目標族群是近9成的健康及亞健康長輩，強調「學習」在老年生活中的重要，因而推展出國內大學首創的《學老誌》，而這本雜誌也是計畫最核心的成果。
子計畫主持人林道通教授補充道，多年來針對失智症篩檢研發一款「畫鐘法」測驗軟體，讓受測者畫出10點10分，即可瞭解受測者失智程度，最初是與社工系的張菁芬教授合作，去長者據點採集樣本，用來測驗電腦辨識能力；也去拜訪台灣失智症協會，恰好恩主公醫院孫瑜醫師是理事，於是彼此開始進行合作，目前一邊收案一邊進行衛教。
林教授表示，教育部期待大學能針對執行USR計畫的老師們提供升等管道，但多數教師仍以論文升等為首要考量，這是大學現有的生態，短期不易改變。但以失智症篩檢研發為例，倒是可將研究、教學與USR結合，如此一方面兼顧研究與教學，一方面也可落實大學社會責任。
子計畫主持人林茂廷老師也補充道，自己目前在執行的方案，主要是寫一個後台程式，集結USR辦公室所發表在Medium的文章、Youtube影片等網路資源整合在一個網頁中，讓使用者能從該網站連結到Medium或Youtube上，省去使用者搜尋不同資源的麻煩。林老師也說，自己在架設網站的同時，所學習到的技術都能用在課程中，讓學生學習。
子計畫主持人辛法春老師也補充，自己開設三門青銀共學的課程，本學期的《閱讀˙悦讀》課程也已招募40位長輩與60位學生一起共學，讓青銀學生分組閱讀紙本小說、網絡小說，並讓彼此分享讀後感想，用以促進青銀世代的交流。也參考電影《高年級實習生》，這學期也會辦小雜誌策展，讓青銀學生能在策展的過程中，進行深度的互動與交流。
在90分鐘的參訪與交流中，計畫團隊以豐富的成果讓委員們看見團隊的積極度與執行力，雖然教育部計畫5月才通過，但團隊自今年1月起即全力執行各式方案，因此目前整體執行率已達68%，下學期子計畫老師們的成果將陸續完成，成果也將更加完整。隨著第一期《學老誌》的順利創刊，本計畫對於超高齡社會的貢獻與影響，也將逐步增加，充分展現大學在超高齡社會中應有的角色與功能。</description><pubDate>Mon, 18 Sep 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>外國學位生暨交換生入學說明會 協助新生適應校園生活</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6508f40ec30cd7076658b72c</link><description>為提供新生所需就學資訊、認識校內行政資源以盡早適應校園生活，國際事務處於112年9月13日舉辦「外國學位新生暨來校交換生入學輔導說明會」，結合了學務處住宿輔導組及學生諮商中心，介紹校園環境及各項行政資源，也說明在臺居留及勞動權益的資訊，共有逾百名的新生參加。
近幾年校內各單位持續合作並積極投入校園國際化之各項業務推動，並於112年獲得教育部高教深耕第二期國際化行政支援系統經費挹注，本年度秋季班外國新生人數持續攀升，學位新生人數將近40人，姊妹校交流訪問生包括來自歐美日韓等國及陸港澳地區逾60人，不僅整體就讀新生人數是往年之最，外國學生的組成也更加多元，包括來自法國、比利時、奧地利、斯洛伐克、吐瓦魯、索馬利蘭、斯里蘭卡、薩爾瓦多等國籍的學生加入臺北大學大家庭。
說明會由甫上任的韋岱思國際長致歡迎詞，來自荷蘭的韋國際長分享了自己二十年前來臺灣當交換學生時，也如同學們一樣懵懂害怕，因為喜歡臺灣，後續又到臺灣求學、任教，進而定居，臺北大學是個充滿社會人文的學校，同時也提供很多資源給國際學生，相信大家在這裡可以得到很多協助，最後祝福新生們能在臺北大學開啟一段美好的旅程。
此外，為讓國際生更瞭解宿舍的環境及相關規定，本次特別邀請學務處住宿輔導組的王怡文輔導員說明宿生的各項權益及須留意的事項，另外學生諮商中心的彭婉昕心理師也介紹諮商中心的功能及提供的各項服務，也引領新生透過心理健康關懷量表測驗的施作瞭解自己的生活適應與心理狀況，提供輔導老師們未來提供適切輔導的參酌，最後也提供同學們覺察與辨識憂鬱症狀，鼓勵及時反映與求助。本年度新設的智慧永續發展與管理英語學士學位學程的王佳惠老師也特別蒞臨現場，未來也計畫為所屬學程的新生們規劃入學輔導的活動。
未來在校園的一隅將有這群可愛的國際學生的身影，為本校的國際化注入了新的活力與氣象，國際事務處也會陸續舉辦多項國際交流或國際學生聯誼活動，歡迎有興趣的同學們踴躍參與!</description><pubDate>Mon, 18 Sep 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>國立臺北大學112年校慶園遊會攤位申請</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6507fdd3c30cd7076658b71e</link><description>本校『112年校慶園遊會』謹訂於112年10月21日（六）上午11時至下午3時舉辦，歡迎各系學會、學生社團以及行政單位組攤參加。
學生社團每攤位補助1,000元，行政攤位則不予補助。
登記時間自9月18日（一）至9月28日（四）止，請繳交紙本報名表（詳如附件）至學務處課外活動指導組（李珮甄助理，分機66211），逾期恕不受理。
如學生社團攤位登記超過30攤以上，則訂於112年10月4日（三）中午12:10假學務處會議室進行抽籤，各攤位位置將於確定入選後，於112年10月11日（三）公告於學務處課外活動指導組網頁。</description><pubDate>Sun, 17 Sep 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>臺灣癌症基金會辦理健走活動【2023全民粉紅運動】</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6507f487c30cd7076658b707</link><description>乳癌居女性癌症發生率之首位，為守護國人女性健康，呼籲重視乳癌防治，並養成規律運動的習慣，臺灣癌症基金會舉辦「2023全民粉紅運動」實體／線上健走活動， 推廣健康生活型態，以及提升乳癌篩檢的認知及行動力。
一、實體健走
（一）報名時間：112年10月3日前，額滿為止
（二）活動時間：112年10月7日（週六）上午8點報到
（三）活動地點：花博公園花海廣場（捷運圓山站1號出口左轉）
（四）健走路線：花博公園花海廣場至大佳河濱公園折返；全程約7公里
（五）報名禮包：活動當天現場領取
二、線上挑戰賽
（一）報名時間：112年10月23日前，額滿為止
（二）活動時間：112年10月7日至10月31日
（三）活動地點：自由不限，完走須達15公里
（四）報名禮包：若只參加線上挑戰賽，禮包將於10月2日至10月7日以宅配寄送
三、捐款報名：480元（開立捐款收據）
四、報名成功即享4大好禮回饋
（一）凡成功報名即獲人氣貼圖《小學課本的逆襲》聯名時 尚半月包、手機掛繩夾片組等超值報名禮包。
（二）凡參加花博實體健走,完走即贈限量完走禮、完走證 書乙張,現場再抽Apple iPad、Panasonic吹風機等百項大獎。
（三）參加線上健走並累積健走里程數及天數,就有機會抽娃娃車、益生菌、營養補充品等好禮。
（四）10人以上隊伍以粉紅芭比創意裝扮參加花博實體健走 (需事先報名),現場評選前三名就可分別獲得一萬、 五千及三千元禮券！
五、活動／報名網址：https://pinkwalk.canceraway.org.tw/</description><pubDate>Sun, 17 Sep 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】教育部觀摩「高齡閱讀健康方案」</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6507b6eac30cd7076658b6cb</link><description>臺北大學社科院USR計畫培力社區長者關心自身健康，透過建置微型健康書庫及邀請專業醫師辦理讀書分享會，成效日漸顯著，這項創新的健康合作社理念，每人只要捐出一本有關健康的新書，即可享讀其他799本新書，目前已經吸引75位高齡長者參加。於2023年8月份辦理「用藥與就醫」分享會之後，於9月13日繼續辦理「人體與器官」分享會，由前萬華西園醫院復健科主任韋翔醫師主持，當天計有21名長者出席並分享閱讀收穫。
這項方案也獲得教育部USR委員的關注，四位委員當日並出席現場觀摩30分鐘，親自體驗長者積極閱讀的動力，以及見證社區長者與醫師在健康新知上的互動。會中先頒獎上半年度借閱及書摘繳交的前五名，目的在鼓勵長者多閱讀、寫書摘避免失智，以呼應本項方案四大目標:Reading、Writing、Sharing、Doing。
首先由陳國榮先生分享，分享的書籍為《肝病》，他就書中內容進行摘要與整理。他分享到：「從心肝寶貝這個詞，就可知道肝的重要性。」「肝是沉默的器官，也因如此肝病很難發現，所以定期檢查很重要。」他鼓勵大家要養成好的生活習慣，從睡眠、飲食、心情放鬆與適當的運動中保養肝臟。韋醫師也補充：肝臟相關的急性疾病有辦法控制，對現代人而言，脂肪肝也是大問題；有喝酒的很容易得，沒喝酒也可能因為體重過重等原因造成，嚴重的話甚至會有肝硬化與肝癌的問題，一定要相當重視。
接著由蔡麗華女士分享《15天抖掉內臟脂肪》，蔡女士提到瘦身的好處，不僅能夠讓身體重拾健康，更能找回自信，進而提升社交能力，對於身體與心靈都有相當好的影響。她並且分享減少內臟脂肪的方式「九成靠飲食一分靠運動」，飲食方面要減少白米飯跟高油脂食物，增加具纖維的食物，並且著重補充蛋白質。飲食的順序也有大學問：「先吃青菜類填飽肚子，再吃主食類，這樣才會減少吸收脂肪。」另外也要減慢吃東西的速度，以池谷式減肥法為輔助，例如多照鏡子、量體重、穿小號的衣服等，時刻警惕自己。另外從坐姿與增加運動量下手，這樣的運動不受時間與環境限制，亦能夠達成降體脂的目的。
第三位分享者為張碧麗女士的《拯救惡視力》，張女士提醒在座的學員，年紀大常常會有白內障的問題，因此她建議大家，在戶外的環境，如果紫外線太強或陽光太過刺眼，要配戴墨鏡避免傷害到眼睛。她並且分享書中的知識，「眼睛出現輕微症狀時，可透過改善血液循環來改善視力。」利用深呼吸能夠刺激腹部，改善血液循環，進而解決身體的許多問題。也要多按摩眼睛周圍的穴道，以及頸部與耳朵，讓血液循環好，身體自然就好。韋醫師則補充，自己也常利用指壓的方式解決身體的問題，從中醫的角度而言，許多的陽筋都會接到眼睛，透過指壓可以放鬆眼睛以及身體的肌肉。
張小蓮女士則分享《聽音樂練耳朵》一書，「訓練耳朵可以防止老化」，因為聽音樂能夠紓解壓力，能夠勾起人的回憶，讓心情愉悅等，因此可以達到活化腦部的目的，使身體活性化。她並分享到，聽力不好的人，因為不喜歡與他人溝通，因而不願意講話，導致社交能力降低，腦部也缺少刺激，所以容易失智。因此她相當注重聽力的練習，常在日常生活中，透過音高與音色的分辨，一方面進行學習，一方面也訓練聽力。韋醫生則補充說明到，其實耳朵是一個很重要的器官，例如人在失去意識時，聽力是最後一個喪失的，因此耳朵如果出問題，一定要尋求醫師的協助。另外，現代的人眼睛使用過度，有時候用聽覺取代視覺，讓眼睛多休息，也是一個很好的生活習慣。
最後一位是莊敬陸分享《洪惠風醫師心臟保健室》，她舉書中的實例叮嚀在場的讀者，要把三高控制好，平衡自律神經，並且多檢視自己的身體狀況。額外的時間可以多運動，多參與志工服務來增進自我的健康。韋醫師也十分贊同的說，平常要多了解自己的身體狀況，並且設定一個身體指標的目標，督促自己盡量能夠達到，當身體出現狀況時，才能夠知道如何改善。
八月份討論「用藥與就醫」時，也分享了《生病藥不藥》、《 30個理由，良心醫師勸大家藥分手》、《保健食品，你吃對量了嗎?》、《醫生沒告訴你的健康知識》等書籍，由於藥理學較為艱深，而坊間書籍對用藥的態度呈現兩極化，這也使長輩有諸多疑惑，到底要如何安全用藥? 因此韋翔醫師也以QA方式來回應長者對於用藥之疑惑。
如有長者問到「藥物真的有其必要性嗎?」韋醫師回應，用藥是有一定的必要性存在的，如利尿劑的副作用會造成血壓的下降，也就常常被拿來用在治療高血壓這種疾病。在高血壓這種案例中，鈉占據非常重要的地位，所以並不是吃得越清淡就越好，還是要看情況。而除了運動以外，也要盡力戒除不良的嗜好，如:抽菸、喝酒等等。血糖血脂也是在上了年紀之後，需要特別關注，通常如果沒有什麼特殊的疾病，人在上了年紀之後，也容易得到與血管相關的疾病。
也有長者問到「若在醫生開出的處方藥吃完之前就感覺自身已經痊癒，那應該將剩下的藥吃完嗎?」，韋醫師也提醒，這取決於所開出的藥物種類，若是過敏的話，只要自身已經痊癒，而且沒有明確的不舒服，基本上就可以停止用藥了；但若是特殊種類的疾病，則應根據醫師的指示將藥物服用完畢，但藥物這種東西還是盡量少吃為好，畢竟有一句話「三分藥，七分毒」，基本上是藥都會有一點副作用，尤其像是消炎用的藥物就會傷胃，還是要多加注意。
10月份將要討論的主題為「大腦不失智」，歡迎社區民眾申請加入閱讀健康書庫的行列，大家一起透過閱讀、摘記、分享、與生活中的實作，讓自己成為健康的主人。</description><pubDate>Sun, 17 Sep 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>