<rss version="2.0" encoding="UTF-8"><channel><title>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news</link><description>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</description><author>NTPU 國立臺北大學</author><image><url>https://new.ntpu.edu.tw/assets/logo/ntpu_logo.png</url></image><language>zh_TW</language><copyright>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</copyright><item><title>校訊286期已經出版，歡迎點閱</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65ee9f1a07be4b0843d5e360</link><description>當期校訊連結：
https://shinboku.ntpu.edu.tw/file/os/國立臺北大學校訊第286期
各期校訊連結：
https://reurl.cc/MygArW</description><pubDate>Sun, 10 Mar 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>請惠予推薦符合考試委員法定資格要件之優秀適任人才</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65ee9c3307be4b0843d5e355</link><description>一、第13屆考試委員任期將於113年8月31日屆滿。總統已核定設置「第14屆考試委員提名審薦小組」，決議自3月5日起至3月26日止（共22日），公開接受各界推（自）薦及函請相關機關、團體推薦優秀人選。
二、請配合推薦優秀人選，相關資訊請參閱總統府全球資訊網徵才公告網頁，網址如下：https://www.president.gov.tw/page/692</description><pubDate>Sun, 10 Mar 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>三峽校區病媒蚊防治消毒作業</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65ee75bd07be4b0843d5e326</link><description>為防治登革熱謹訂於113年03月30日(星期六)上午08:30起進行三峽校區建物內病媒防治消毒
一、施作範圍及順序：
1.商學大樓B1地下室公共走道、停車場、化糞池投藥(含公廁)
2.人文大樓B1地下室公共走道、化糞池投藥
3.社科大樓B1地下室公共走道、停車場、化糞池投藥
4.圖資大樓B1地下室化糞池投藥(含公廁)
5.音律大樓B1地下室公共走道、停車場
6.宿舍化糞池投藥
7.公共大樓B1地下室公共走道、停車場
8.法學大樓B1地下室公共走道、停車場、化糞池投藥
9.行政大樓B1~B2地下室公共走道、停車場、化糞池投藥
二、屆時敬請全校師生配合，儘可能離開現場，以利施工及安全。施工期間造成不便之處，敬請見諒! 謝謝您的合作!
病媒防治公司:頂尖環保生技有限公司
環保局病媒許可執照:環藥病媒字第01-174號
現場專業技術人員合格字號:
(99)環署訓證第JP080177號
諮詢電話:02-89904220 林小姐
使用藥劑:
(1)必飛滅【環署衛製字第1583號】有效成份:賽滅寧(Cypermethrin)..10%
(2)速安寧【環署衛製字第1498號】有效成份:百滅寧(Cypermethrin)..10%
(3)陶斯松塊【環署衛製字第1380號】有效成份:陶斯松(Chlorpyrifos)-hellip;1.5%
(4) 耐普露製煙劑
三、施作應注意事項：
1.請人與寵物儘可能撤離現場.
2.食品、食具妥善包裝或隔離.
3.水族箱覆蓋並停止打氣.
4.施藥完畢約1至2小時後，再打開門窗或空調通風，始可入內同時掃除蟲屍及清洗遭污染物品及處所.</description><pubDate>Sun, 10 Mar 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>三峽校區第1次戶外水溝噴藥消毒作業</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65ee742007be4b0843d5e325</link><description>為防治登革熱，新北市環保局三峽區清潔隊訂於113年3月23日(星期六)上午10時30分起至本校三峽校區針對戶外及水溝進行噴藥消毒作業。
屆時請在校師生及社區居民配合，切勿靠近施作區域，並儘可能離開現場，以利施作及確保自身安全。
施作期間造成不便之處，敬請見諒! 如遇下雨則延後施作。
謝謝您的合作。</description><pubDate>Sun, 10 Mar 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>本校113學年度日間學士班轉學生招生簡章 </title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65eabebe07be4b0843d5e2c4</link><description>一、考生請詳閱招生簡章規定事項（請特別注意本校筆試有限用電子計算機型號、禁用攜帶穿戴式裝置相關規定；作答限用藍色或黑色筆｛含鉛筆｝，倘因應題目須以圖表作答，圖表部分則不限用色彩）。
二、網路報名系統開放時間：113年3月29日上午10時起至113年4月11日下午1時止。
三、筆試日期：113年6月29日。
四、請欲報考者詳閱簡章各項規定。</description><pubDate>Fri, 08 Mar 2024 07:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【公告】國立臺北大學商學院徵求院長候選人</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65e19d8c07be4b0843d5dfc0</link><description>國立臺北大學商學院公開徵求院長啟事
【國立臺北大學商學院院長選薦委員會民國113年2月27日會議通過】
主旨：國立臺北大學商學院公開徵求院長候選人。
依據：本院院長選薦辦法及本院院長選薦委員會第一次會議決議。
說明：
一、任期：自民國113年8月1日起至116年7月31日止，任期三年。
二、候選人資格：
具有教授或研究員資格者為限。
就任院長時須為本校專任教授或借調至本校服務。
如正在休假、進修、借調、或兼任校內其他行政職務而未聲明當選後放棄者，均不得為候選人。
三、候選人推薦方式：
本院講師以上專任教師三人以上連署推薦者，每名連署者限連署一人。
國內外相關學術或研究單位副教授或副研究員以上人員三人以上連署推薦者，每名連署者限連署一人。
四、領表及表格下載時間及地點：
領表(表格下載)時間：自民國113年3 月8 日（星期五）上午9時起至113年4月9日(星期二)上午9時止。
領表地點：237303新北市三峽區大學路151號　商學大樓3F03(商學院辦公室)或於本校網站首頁之最新消息(https://new.ntpu.edu.tw/)或本院網頁之最新公告 (http://www.aacsb.ntpu.edu.tw/)下載。
五、收件日期、地點暨相關規定：
於民國113年4月9日（星期二）下午五時(含)以前，送(寄)達商學院辦公室，逾時不予受理。(地址：237303新北市三峽區大學路151號 商學大樓3F03)
應送(寄)交資料：(1)推薦連署書(2)推薦說明書(3)接受推薦同意書(4)聲明書(5)學經歷證明文件影本(6)著作目錄
經選薦委員會通知限期繳交對商學院未來發展之具體規畫書及補件，未依期限繳交補件者，不得參與選薦。
六、聯絡方式：
連絡人：王懷璟
電
話：(02)8674-1111分機66303
傳
真：(02)8671-5901
E-MAIL：business@mail.ntpu.edu.tw
地
址：237303新北市三峽區大學路151號　商學大樓3F03(商學院辦公室)
國立臺北大學商學院院長選薦委員會
民國113年2月27日</description><pubDate>Fri, 08 Mar 2024 01:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>臺北大學熱情迎接外國新生 開啟跨文化交流盛宴</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65ead8ec07be4b0843d5e2d8</link><description>隨著國際化的推動，臺北大學112-2學期共迎來115名包含法國、奧地利、瑞典、印度、中國、韓國、史瓦帝尼、白俄羅斯、衣索比亞、蒙古、蒲隆地、巴基斯坦、索馬利蘭等國家的外國學生。為了協助外國學生能夠更快更好地適應臺灣的學習與生活，本學期國際處特別招募了82名充滿熱情的國際學伴，讓同學們有機會進行跨文化交流，並在未來的校園生活中成為彼此的良師益友。
除此之外，國際處於113年3月1日假圖書館B1舉辦了一場溫馨且盛大的迎新暨相見歡活動，為本校的國際學伴與外國學生提供一個見面的契機。國際處大家長韋岱思國際長、境外生事務組組長兼國際顧問馬國勳老師與國際顧問劉佳昊老師出席了此次迎新活動，並向外國新生及國際學伴表達了親切的問候。韋岱思國際長在致詞中分享了自己曾經在臺灣求學的經歷，鼓勵同學們享受大學生活，與國際學伴建立深厚的友誼，編織屬於自己的臺灣篇章。
本次活動中國際處還特別安排了破冰遊戲，透過遊戲，學生們在輕鬆歡愉的氣氛中建立了更緊密的聯繫，並在歡笑聲中點燃了整場活動的氣氛。溫馨的佈置與精緻的美食更進一步加深了現場的歡樂氛圍，讓每位參與的學生都在這片國際化的懷抱中認識新朋友並開啟新的旅程。
迎新活動在融洽友愛的氛圍中完美結束，雖然學子們帶著留戀的神情離開，但對於即將展開的新學期充滿了無限期待。未來臺北大學將持續致力於打造一個融合溫馨與友善的國際化校園，為每位遠道而來的學子營造一個溫馨的學習家園，攜手共創難忘的大學生活。</description><pubDate>Thu, 07 Mar 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>國際事務處高教深耕國際專章-專任助理(收件至3月20日)</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65ead09307be4b0843d5e2d4</link><description>所需人員資格條件
國內、外研究所或大學畢業。
具備良好外語溝通與全民英文檢定中高級以上或相當此程度之能力（熟諳英文書信撰寫者尤佳），
以及具電腦文書處理（Office、Excel）、網際網路傳輸及其他資訊處理之能力者。
熟悉活動規劃辦理並具溝通協調能力，具良好時間控管與溝通協調能力。
具協調、溝通、分析、判斷能力及敬業與服務精神者。
與學生互動良好，並具有輔導與服務熱忱。
工作項目、地點、待遇及聘期
工作項目：(1)辦理交換生選薦相關業務、雙聯學位等國際交流及學生事務。(2)臨時交辦事項
工作地點：新北市三峽區大學路151號（臺北大學三峽校區）。
待遇:依本校計畫人員工作酬金表學士級第一年33,800元；碩士學歷，依本校碩士級第1年標準，每月38,617元整起聘。另具備五年內多益成績須達940(含)以上者，每月提供語言加給3000元。
聘期:自到職日起聘，至113年12月31日；續聘與否視每年年底考核結果及教育部計畫補助款而定。
應備文件
申請應徵期間：自奉核定公告日起至113年3月20日止。(以郵件收件時間為憑)
請檢附中英履歷表(含相片)、自傳(需含申請動機、未來工作規劃)、學經歷證明、成績單、相關工作經驗作品、語言檢定證明（若無則免附）及其他資料(請合併成一份PDF檔)，概以電子郵件一次寄送至oia@gm.ntpu.edu.tw（聯絡人：張小姐/電話：8674-1111#68014）；應徵資料若提供不實或有遺漏，相關責任由當事人負責。
本職缺視成績增列備取1-2名，候補期間自甄選結果確定之翌日起算三個月內(含正取人員報到後於三個月離職者)有效。
正取人員報到後未通過試用者，於候補有效期間內由本校通知候補人員逕行遞補。
面試方式採中、英文口試進行。
依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：(一) 犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。(二) 經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。(三) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。(四) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。(五) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。(六) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。
本職缺視成績增列備取1-2名，候補期間自甄選結果確定之翌日起算三個月內(含正取人員報到後於三個月離職者)有效。
正取人員報到後未通過試用者，於候補有效期間內由本校通知候補人員逕行遞補。
面試方式採中、英文口試進行。
依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：(一) 犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。(二) 經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。(三) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。(四) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。(五) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。(六) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。</description><pubDate>Thu, 07 Mar 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】青銀共度「春日茶舞」好時光</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65eaa99707be4b0843d5e296</link><description>社科院USR計畫關注超高齡的議題，辛法春老師長期與橘子讀書會合作，透過系列性的教學課程創造青銀共融的化學效應，在歷史、社會、心理、文化及藝術各個層面皆有所交流，今年度更設定了三大主軸，包括靈性關懐（王容義牧師）、性靈之美（張乃文校長的生活式茶道、依品凡作家的法國行旅）與在地文化（海山地區的礦業歷史），並於3月7日結合臺北大學海山學研究中心、三峽戴記茶坊，於人文學院8樓舉辦「春日茶舞」活動，共有33位高齡長輩與10位學生齊聚一堂，透過戴文祥老師的指導，聆聽在地茶文化的故事，並現場品茗與體驗手揉碧螺春。
戴記茶坊負責人戴文祥為茶農世家第四代，深知務農生活的辛苦，承接家業原本不在他人生規劃裡，直到家中茶廠兩度遭受天災重創、父親突如其來生病、加上原有事業面臨重大轉捩點，一連串的人生關卡意外成為他返鄉從農的契機；然而，投入家中茶產業，戴文祥想做的不僅僅是傳承，也思考著如何做得更好，他開始到處學茶，理解台灣各大茶區的特色，師法各大茶類的做法，再應用到自家茶區，他說，「三峽茶走過輝煌的外銷茶時代，在台灣經濟起飛時，以手壓龍井茶聞名，後因高山茶的流行而沒落，現在的三峽茶以碧螺春再度抬頭。」
聆聽完精彩的戴記茶坊的起源與三峽茶文化故事之後，緊接著就是戴文祥帶領長輩與學生一起實際體驗手揉碧螺春，感受一邊揉著茶，一邊被茶香包圍的「春日」幸福感，他在現場也為大家沖泡，茶湯清澈明亮的顏色，每一口都讓人感受到大自然的「茶舞」清新，搭配辛法春老師準備的點心，感受一杯用心傳承的好茶與一份甜美可口的心意，「我自己的小茶廠，一天大概只能處理100多斤茶菁，所以，可以真正做到跟著茶呼吸，將每天不同天氣、茶種特性與茶菁狀況一起考量進去，進而調整製茶過程，認真把茶做好。」戴文祥補充說。
同桌喝茶必然要聊天，活動中也能夠發現長輩與學生的熱情互動，特別是許多長輩對於喝茶也有所研究，現場也暢談自身的經驗與觀察，交談聲此起彼落，讓「春日茶舞」更添熱鬧氣氛，一位橘子讀書會的學員就表示：「綠茶紅茶白茶輪流喝，清香甘甜配點糕餅茶食，美味健康滿足小確幸，尤其感謝辛老師和戴先生示範講解實習，課程風趣生動獲益良多。」
辛法春老師則特別感謝橘子讀書會中多位長者志工的主動協助，從簽到、場佈、領位、分配點心，以及招呼參加的10位同學，甚至結束後的清潔、場復到載送器材都不假他人，「大家突破了年齡的限制、身體的限制，和年輕人一起工作，一起規劃，這是橘子讀書會的走向，更是學老的典範！」她分享說。
在飽滿茶香的氣味中，活動圓滿成功，戴記茶坊不只讓每款茶獨特的文化故事與價值特色重新被看見，更結合社科院USR計畫舉辦教育課程、體驗活動，讓青銀世代共融，一起體會三峽茶的魅力與滋味，相信這場「春日茶舞」的美好記憶，也如同三峽碧螺春的入口滋味，回甘悠長，讓人難以忘懷。</description><pubDate>Thu, 07 Mar 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>第三週期校務評鑑　邀外部學者辦理自我評鑑</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65ea7c1207be4b0843d5e285</link><description>教育部委託財團法人高等教育評鑑中心基金會辦理第三週期大學校院校務評鑑，本校列為113年下半年接受實地訪評學校。依作業程序於3月7日邀請校外專家學者至校進行自我評鑑實地訪評，後續各單位將依據訪評建議事項進行自我改善，提升辦學品質。自我改善情形並將納入自我評鑑報告，以作為下半年接受高教評鑑中心基金會實地訪評之依據。
第三週期自我評鑑項目
第三週期自我評鑑項目，包括項目一「校務治理與經營」、項目二「教師教學與學術專業」、項目三「學生學習與成效」、項目四「社會責任與永續發展」，共計四大項目，15個核心指標，54個核心指標檢核重點。本校並自訂「推動跨域學習提升學生競爭力」、「地方永續創生/共生：打造與社區居民共生共榮的臺北大學城」、「研發企業永續指數，發揮社會影響力，引導企業永續發展」三個學校特色指標，展現本校辦學特色。
跨域學習包提高外系選修學分數及外系選課保障名額、增開跨域學分學程、提供課程獎補助，以及提升教師教學、研究彈性等目標，藉此說明臺北大學近年來注重跨領域學習，藉此提升學生競爭力。此外，地方永續創生的著墨點，在於打造與社區居民共生共榮的大學城，例如社會科學院USR計畫力推的青銀共學、世代共榮，以及海山學研究中心以老街區為主要實踐場域，擴及海山區域，建立結合校園、北大特區與老街區的北大文化城，展現出臺北大學在大學社會責任的具體績效。
上述成果多屬於社會文化層面，商學院則將永續研究帶入金融領域，企業永續團隊建構「台灣永續評鑑」，為全國首創接軌國際準則，並依據本土化特色創建臺灣獨有的SEED評鑑制度，並與臺灣指數公司合作發布12檔指數、5檔衍生性金融商品，為目前國內唯一通過金管會認可發行ESG金融商品的本土ESG評鑑機構。
自我評鑑實地訪評
本次訪評小組共計八人，校長李承嘉感謝諸位委員蒞校指導，共同為學校各項興革提供意見。除了聽取校長對校務概況的簡報外，委員們並與校內各行政、學術一級主管會談，藉以掌握近期學校各項發展。此外，於晤談室與學生、職員和教師個別談話，則更能從細部觀察校內現況。委員關心議題包含學生跨域學習、國際化、圖書資源利用、校內硬體設施、校區BOT過程、學生住宿餐飲、教授升等、優秀職員獎勵措施等諸多項目。
綜整各項訪評意見後，訪評委員提出實地訪評報告，作為此次訪評總結。秘書室表示，後續將就此份報告提出改善作為，並向高教評中心交付自我評鑑報告，預計11月進行評鑑，屆時將為臺北大學這幾年來校務運作績效，作一次最為完整的整體評估。</description><pubDate>Thu, 07 Mar 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>民生校區停止隔夜停車及碩專班學生停車申請公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65e9897207be4b0843d5e252</link><description>一、依據112年12月28日民生BOT案第15次履約管理會議決議，民生校區現有停車場使用至113年3月31日止。
二、自113年4月1日起，BOT案施工期間民生校區臨時停車位數量為65格，並設置車牌辨識出入管制系統，教職員工自113年4月1日起停止隔夜停車並於當日夜間11時前駛離、隔日上午5時開放進入停車；碩士在職專班學生停止民生校區停車。
三、合江校區刻正進行汽機車停車場設置工程，有關教職員工隔夜停車及碩專班學生停車需求，俟合江停車場完工啟用後，依停車狀況進行滾動式通盤研議規劃</description><pubDate>Wed, 06 Mar 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>填問卷抽1000元全家禮券-全英語授課課程調查問卷</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65e9186507be4b0843d5e1f1</link><description>為了解本校師生面對全英語授課(EMI)課程的現狀與困境，以利未來研擬解決方案，懇請各位老師及同學協助填寫以下問卷。
學生版：https://forms.gle/pNVHhSyiEbXL24BS7
教師版：https://forms.gle/aXzDZsdLESbcJJS88
問卷截止日為2024年4月17日（三）12：00
【抽獎說明】（僅學生）
為感謝同學填寫問卷，於調查期間有效填答者，將抽出全家商品禮券1000元2名，300元10名，200元20名。1.獲獎者將先以電子郵件通知領獎方式，並於語言中心(文308)領取獎品。2.參與本活動者保證所有填寫聯絡資料真實正確，如有不實或不正確之情事，致無法聯繫領獎者，得取消得獎資格。3.領獎時間為2024年4月22日(一)至4月26日（五）。4.自得獎名單公佈日起至領獎時間截止，若無法聯繫到得獎者，視同得獎人自動放棄獎項，並將另外抽取獲獎者。5.如得獎者為外籍生及僑生，將代扣20%之稅額。6.凡參與本活動者即視同承認本活動之各項規定，本活動計畫如有未盡事宜或因故無法進行時，主辦單位有權決定修改、取消、終止或暫停本活動，並保有本活動規定之最終解釋權。7.問卷內所填載及提供個人資料之報名表及相關文件，視同參加人員同意作為本單位行政作業所需，得依個人資料保護法相關規定為必要之蒐集、處理及利用。</description><pubDate>Wed, 06 Mar 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>走進茶鄉，擁抱茶香 日本立命館大學地域觀光學師生茶事體驗紀實</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65e90c4b07be4b0843d5e1e1</link><description>3月5日，日本立命館大學地域觀光學師生，在神田孝治老師及山本理佳老師率領下，一行共10人來訪三峽，搶先體驗「2024年三峽綠茶季」之茶鄉小旅行系列活動。
立命館大學「地理學・地域觀光學」隸屬文學研究科，特色在以地理學角度探究觀光現象，同時兼採社會學、文化人類學等跨學科視角，成立時間可追溯自1935年設置的地理學教室，為西日本私立學校開設地理學教室風氣之先。海山學研究中心2020年辦理「臺北州建州百年紀念」國際學術研討會時，開啟與神田孝治老師學術交流的契機，為觀摩中心歷年辦理各種輕旅行的特色，神田老師特於今年率領學生前來體驗綠茶季系列活動，期能藉此深化雙方進一步的合作及互訪。
本次由查忻副教務長、海山學研究中心林佩欣研究員、蔡宗穎專案經理、數位人文技術指導張智傑老師、王亭鈞助理負責接待。首先一行人在溪南地區參觀當地人文景觀及地景特色，溪南地區是三峽最早開始植茶的區域，張智傑老師特別展示「步佈臺灣」上的「三峽橫溪茶鄉數位走讀」地圖，並且介紹中心歷年來辦理「數位海山計畫」的成果。接著眾人來到茶園，戴著三峽茗茶祥興行提供的斗笠及竹簍，聆聽「青心柑仔」茶種的特色解說，並在周育成老闆及李秀峯老闆娘的指導下，學習如何採摘標準的「一心二葉」。當日適逢三峽回暖放晴，湛藍天空作為背景的襯托下，立命館師生專注的體驗採茶，成為溪南丘陵上最美麗的一道風景。
接著眾人移師茶行，品嚐碧螺春、龍井茶、蜜香紅茶及白茶的風味，以及山海咖啡羅心婷店長準備的「蜜香紅茶巴斯克」及「碧螺春巧克力米蛋糕」，一面聆聽闆娘介紹三峽茶的故事。接著，老闆介紹製茶的程序，萎凋中的茶菁，並展示如何炒菁，待炒菁結束後體驗揉茶。立命館師生在老闆指導下，學習碧螺春及龍井茶的揉捻和手壓動作。活動在眾人體驗手沖茶後，滿室縈繞著玫瑰蜜香紅茶的芬芳中圓滿落幕。值得一提的是，眾人離開茶行之後，祥興老闆及闆娘特別將師生揉捻的茶，加緊乾燥及包裝，趕在貴賓離開三峽前送抵臺北大學，成為立命館師生此行最難忘的伴手禮。
此次茶事體驗活動賓主盡歡，宛若開啟一道友誼的大門，明年該校師生將再度來訪，屆時與海山學研究中心將就歷史GIS、礦業文化路徑及深度旅遊遊程等面向，進行更實質及深化的交流及合作。</description><pubDate>Wed, 06 Mar 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>統計學系徵求系主任候選人公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65e7eb5a07be4b0843d5e185</link><description>國立臺北大學商學院統計學系徵求系主任候選人公告
主旨：國立臺北大學商學院統計學系公開徵求系主任候選人
依據：本系「系主任選薦辦法」及本系「系主任選薦委員會」112學年度第1次會議決議。
說明：
一、任期：系主任任期自113年8月1日起至115年7月31日止，共二年。
二、資格條件：以本校合格專任副教授(含)以上之教師為限。
三、登記期限及檢附文件：
登記期限：113年4月12日 (星期五) 中午12點前將應檢附資料送達本系三峽校區辦公室(商7F21室) 「系主任選薦委員會」收 (郵寄、傳真一律不予受理)。
檢附文件：(1) 統計學系系主任候選人登記表
(2) 教師著作一覽表
四、聯絡人：沈君婷助教 (校內分機：66756)
地址：新北市三峽區大學路151號商學大樓7樓(7F21室)
統計學系系主任選薦委員會
民國113年3月6日</description><pubDate>Tue, 05 Mar 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【公告】112學年度第2學期「停開課程」</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65e7d90007be4b0843d5e162</link><description>112學年度第2學期因選課人數不足「停開課程」請參閱附件。
一、依據本校學生選課辦法第十六條規定：
本校各課程之開課人數最低標準，應依下列規定辦理：
(一)專任教師：學士班、進修學士班八人以上；碩士班、碩士在職專班二人以上；博士班一人以上。
(二)兼任教師：學士班、進修學士班十人以上；碩士班、碩士在職專班二人以上；博士班一人以上。
(三)全英語授課(EMI)學士班、進修學士班課程：專任教師六人以上、兼任教師八人以上。
二、選修上述課程之學生：可依據學生選課辦法第五條規定第一款第(四)點規定：『原選課程停開者』，欲加選其他課程，得於本校規定期限內(3/5-3/12)，透過學生資訊系統列印「重大事由加退選申請單」，經任課教師、開課單位及學生所屬系（所）主管簽章同意後，送交課務組辦理加選課程。</description><pubDate>Tue, 05 Mar 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>學分學程證書申請自3/11-4/12止</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65e6dc5a07be4b0843d5e125</link><description>※本學期證書申請僅限應屆畢業生(大四生、延畢生)。非應屆畢業同學，請待下學期(113-1)再行申請。
本校學分學程/微學程，採先修課，後申請認證制！請符合申請學程證書規定之同學，依以下說明於規定期限內辦理學分學程/微學程證書申請作業！想瞭解學分學程/微學程目前修課進度，或是想查詢有哪些學程可以申請認證，請參考學程系統【修課推薦】功能(修課推薦系統資料僅供參考，此為經系統初步比對，推薦可申請證書，惟實際認證仍須依各學程規定辦理。)◆操作步驟：請於系統開放期間(3/11-4/12)登入【學生資訊系統】-rarr;【學程證書申請系統】-rarr;【修課推薦】查詢。(請自行下載附件，參閱【學程系統操作手冊】)
◆申請時間：3/11-4/12止◆申請地點：各學程設置單位( 👉🏻請點此查詢各學程聯絡方式及辦公室位置)◆申請流程：學生需檢附「證書申請單」+「各學分學程要求之證明文件」，向學程設置單位提出申請( 👉🏻請務必點此查詢)。※請注意：(1)「證書申請單」請務必從【學程系統】列印並簽名，並於4月12日下班前繳交至各學分學程辦公室，否則視同未申請。(2)申請證書前，請於系統內的[意見調查]中協助填寫「112-2學程優化意見調查問卷」，填問卷可抽禮券喔!(填答期間：3/11-4/12)
*如對申請學分學程/微學程證書有任何疑問，請逕洽各學程設置單位。*如對學分學程證書申請系統有任何疑問，請依所屬學制逕洽註冊組(校內分機：66101、66106、66107、66254 ， E-mail：register@mail.ntpu.edu.tw)；或進修教育組(校內分機：18262、18230 ， E-mail：yuzuyeh@mail.ntpu.edu.tw或andychuang@mail.ntpu.edu.tw)。</description><pubDate>Tue, 05 Mar 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title> 113學年度進修學士班【甄試入學】於113年3月11日上午10時開放報名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65e6d3f707be4b0843d5e0ed</link><description>113學年度進修學士班【甄試入學】於113年3月11日上午10時開放報名報名請點我★建議使用Microsoft Edge/Chrome報考，如跳出安全憑證有問題，請點選「繼續瀏覽網頁」。為避免報考資料傳遞為亂碼，請勿使用平板電腦或智慧型手機報考。★請考生報名前務必詳閱113學年度進修學士班招生簡章清楚明白各項規定。113學年度進修學士班招生簡章網路報名時間：【甄試入學】113年3月11日上午10時至4月15日下午3時止。繳費期限：【甄試入學】113年4月15日下午4時前完成繳費。網路上傳資料期限：【甄試入學】報名表及書面審查資料113年4月15日23時59分前以PDF格式上傳至報名系統；特種身分考生（低收入戶、中低收入戶、國軍官兵或軍訓教官、原住民及持居留證報考）證明文件113年4月15日前以限時掛號郵寄(郵戳為憑) 至本校進修教育組。注意事項：1.須於簡章所訂期限內完成下列3項程序，逾期概不受理：(1)至網路報名系統填寫資料(2)繳交報名費(3)上傳書面審查資料至報名系統，上傳時間截止後不得修正、增減或更換資料。2.報考系統申請之帳號、密碼請考生務必妥善保管，俾利日後查詢繳款紀錄、報名結果、列印准考證明及成績查詢使用。3.本校係採先行受理報名考試，俟錄取報到時再行審核報考資格，如於報到時發現不符報考資格時，得逕行取消錄取資格，考生不得異議。考生報名時請審慎考慮，報名及繳費完成後，無論資格是否符合或證件是否齊全者，一律不得要求退費。4.外籍生、僑生及香港澳門居民不得申請報考就讀我國大專校院所辦理回流教育之進修學士班及其他僅於夜間、例假日授課之班別。（請參閱簡章報考資格P.5）。如為尚未取得中華民國身分證之準國民，可持居留證報考，並檢具居留證影本及切結書，此類考生如錄取就讀期間居留身份消失，須自行負責申辦自身之居留簽證，學校概不負責辦理學生就學事由之簽證。5.本項考試相關通知，將公告於本校招生網址「https://www.ntpu.edu.tw/exam/index.php」點選「進修學士班」中，請考生隨時上網注意招生訊息。其他如有未盡事宜，以本校招生委員會之決議為準。有關簡章內各學系招生簡表規定若有疑義，請洽各學系聯絡人（電話詳見各學系分則P.22-P.39）；若對報名作業系統有疑義，請洽進修教育組02-25024654#18261杜先生或#18262葉先生#18257林小姐。【進修教育組洽詢時間：學期中14:00-21:00】
歡迎多加利用招生相關Q-amp;A</description><pubDate>Mon, 04 Mar 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【轉知】三峽衛生所將於113年3月9日辦理免費成人健康檢查</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65e6c35f07be4b0843d5e0d9</link><description>三峽衛生所將於113年3月9日辦理免費成人健康檢查
一、說明：1) 成人40-64歲(49-73年次)：可每3年免費做1次檢查
2)長者65歲以上(48年次以前出生)：可每年1次免費檢查
二、地點：新北市三峽區光明路71號3樓(三峽衛生所)
三、檢查項目：1) 抽血(禁食8小時)：血糖、膽固醇、視力檢測、肝腎功能以及成人B,C肝檢查(終身1次)檢查。
2)尿液檢查。
3)大腸癌篩檢：50-70歲(43-63年次)，每2年1次免費篩檢(男女皆可)。
4)乳房攝影：45-49歲(44-68年次)，每2年1次免費篩檢。
5)婦女子宮頸抹片：年滿30歲(83年次)，每1年1次免費篩檢。
6)口腔癌篩檢：30歲以上有嚼檳榔(含已戒)或吸菸者，每2年1次免費篩檢。
四、當日請攜帶健保卡、身分證及口罩。
五、聯絡資訊：三峽衛生所 吳護理師 02-26711592分機224，洪小姐 02-26711592分機238。</description><pubDate>Mon, 04 Mar 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>