<rss version="2.0" encoding="UTF-8"><channel><title>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news</link><description>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</description><author>NTPU 國立臺北大學</author><image><url>https://new.ntpu.edu.tw/assets/logo/ntpu_logo.png</url></image><language>zh_TW</language><copyright>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</copyright><item><title>【國際處徵才】 高教深耕計畫行政助理1人</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66c447784e66ca0866779092</link><description>所需人員資格條件
1.學經歷：(1)國內、外研究所或大學畢業(2)學經歷合計具國際化相關事務為佳2.語言能力：(1)華語及英語能力佳（英語相當於全民英檢中高級以上）(2)具其他外語能力佳3.專案企劃力：(1)行政能力強(2)善溝通協調、具領導或參與團隊完成專案經驗者佳(3)具獨立判斷、規劃、設計及執行專案或研究案能力4.其他必要條件：(1)對國際化行政業務具熱情、理想及實踐力(2)電腦技能佳（影像剪輯、網頁編輯、Office）(3)可配合至國外出差、並具執行出國差旅專案企劃經驗(國際疫情緩解後)
工作性質
1.工作內容主要包含以下項目：(1)校級國際宣傳及行銷規劃等。(2)規劃及參與海外教育展。(3)網頁維護、社群媒體經營。(4)其他臨時專案或交辦事項。2.工作地點：新北市三峽區大學路151號。（臺北大學三峽校區）。3.待遇：依國立臺北大學計畫專任助理人員工作酬金表學士級第一年35,200元；碩士學歷，依本校碩士級第1年標準，每月40,200元整起聘。4.聘期:自到職日起聘，至113年12月31日；續聘與否視每年年底考核結果而定。
應備文件
1.申請期間：即日起至113年8月27日止。2.請檢附中英履歷表(含相片)、自傳(需含申請動機、未來工作規劃)、學經歷證明、成績單、相關工作經驗作品、語言檢定證明（若無則免附）及其他資料(請合併成一份PDF檔)，概以電子郵件一次寄送至oia@gm.ntpu.edu.tw（聯絡人：張小姐/電話：8674-1111#68014、林小姐/電話：8674-1111#68013）；應徵資料若提供不實或有遺漏，相關責任由當事人負責。3.初審合格者擇優面試，不合者恕不退件，未錄取者不再另行通知。4.本職缺視成績增列備取2名，候補期間自甄選結果確定之翌日起算三個月內(含正取人員報到後於三個月離職者)有效。正取人員報到後未通過試用者，於候補有效期間內由本校通知候補人員逕行遞補。5.依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：(一) 犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。(二) 經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。(三) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。(四) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。(五) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。(六) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。</description><pubDate>Mon, 19 Aug 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【北聯大計畫】114年北聯大計畫媒合需求填報自即日起至9/20(五)止，如有需求歡迎提出！</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66c4321d4e66ca0866779081</link><description>114年臺北聯合大學系統學術研究計畫預計於10/1（二）至10/31（四）公開徵件，為促進計畫申請，今年新增計畫媒合平台。有媒合意願及需求之主持人，可逕行填寫媒合表單，並可提供研究構想說明影片，提高媒合機會。
媒合流程如下：
如有媒合需求，請於9/20（五）前至google表單填寫媒合需求，表單連結請點此；如有說明影片請寄送至臺灣海洋大學鄧鈞澤先生信箱（kamenpayu@email.ntou.edu.tw），將提供影片觀看權限予媒合需求者。
將整理需求後，協請各校承辦人轉知媒合需求資料。
如有意錄製影片但需協助，請聯絡臺灣海洋大學鄧鈞澤先生（電話：02-2462-2192轉2281；mail:kamenpayu@email.ntou.edu.tw），將為您安排以線上會議室錄製或協助上傳事宜。
【各校聯絡窗口】臺灣海洋大學：鄧鈞澤先生（02-2462-2192分機2281）臺北科技大學：黃巧欣小姐（02-2771-2171分機1424）臺北醫學大學：魏毓映小姐（02-2736-1661分機7192）臺北大學：曾敏玲小姐（02-8674-1111分機66150）
【臺北聯合大學系統各校教師專長網頁】國立臺北大學－教師研究專長平台國立臺北科技大學－PURE北科人才庫臺北醫學大學－學術知識庫暨專家研究網國立臺灣海洋大學-mdash;海大研究人才庫</description><pubDate>Mon, 19 Aug 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【公告】113學年度校園腳踏車停車證開放申請</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66c4314c4e66ca0866779079</link><description>一、依據本校交通管理辦法第29條辦理。
二、113學年度腳踏車停車證，自113年08月21日開始申請。(一)發放對象：本校在學學生、在職教職員工。(二)辦理地點：請至行政大樓一樓聯合服務中心辦理，分機66093。
三、請依規定停放於腳踏車停車場或是腳踏車架上。
四、未按規定停放或無停車證者，將不定時實施拖吊。</description><pubDate>Mon, 19 Aug 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>攜手共進 開創未來_校友總會許明仁理事長專訪</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66c29e1b4e66ca0866778ffc</link><description>8月12日甫就任校友總會理事長的許明仁學長帶領團隊蒞校拜訪，並簽署合作備忘錄，當日也特別撥冗接受校友中心的專訪，暢聊其求學與工作經歷，並分享校友服務工作的未來展望。
許明仁學長為土生土長的澎湖人，自幼便勇於開創，看見了電子產業即將起飛的趨勢，來到台灣本島求學，於中原大學電子工程系畢業後即進入電子產業，自基層工程師做起，到與朋友一起創立精英電腦，現任安普新科技公司副董事長，也曾擔任新北市電腦公會理事長、台灣車聯網產業協會理事長、台灣科技產業聯盟創會會長等職。
「這個過程中沒有什麼東西是容易的」回憶過去的創業經歷，學長表示創業的過程必然崎嶇不平，必須要掌握整個產業的發展趨勢與脈動，所幸當時電子產業剛在萌芽，所以機會非常多。為了掌握每個來之不易的機會，學長選擇持續精進自己，於2005年進入本校攻讀企業管理碩士在職專班，工作之餘還要利用晚上與周末的時間完成學業，學長也分享當時撰寫論文的點滴，讓他得以將產業經驗與在校所學結合並融會貫通，辛苦卻也值得。
「因為EMBA而認識了很多師長、學長姐」在學期間除學習外，學長也因其樂於服務的個性擔任班長，畢業後也積極參與校友活動，擔任過台北市校友會常務理事、企管系系友會副理事長，在校友服務上一直不遺餘力，也因此於今年接棒校友總會理事長一職，帶領總會繼續締造佳績。
「校友總會應該要扮演最積極的角色」談起接任理事長後的展望，學長表示過去校友總會在幾任理事長熱情與全心投入下，舉辦過各種多樣化的活動，並積極與其他學校聯誼，未來也將會持續舉辦活動，凝聚校友向心力。除此之外學長也提到未來將創立網路平台，將各系所、地區校友會整合在一起，加強校友聯繫、分享資源，藉此平台連結校友企業資源與學校需求，並提供實習與產學合作機會，讓學弟妹於在學期間就能與業界連結，了解產業動向、人才需求，不僅讓學弟妹在職場上更有競爭力，也提升學校在各界的知名度和影響力。
「在其位、盡其職，任何事都要積極地參與」是學長一直以來做事的準則，當自身的能力與職位不斷向上提升時，能看見更多需要去幫助與改進的地方，身為領導人必然要盡其所能、親力親為，相信未來校友總會在許明仁理事長的帶領之下，能與母校一同寫下更精彩的篇章。</description><pubDate>Sun, 18 Aug 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>113-1日間部第2次選課8/20至8/26下午5時止</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66bd9bce4e66ca0866778f90</link><description>一、為維護您的選課權益，選課前請務必詳閱「選課注意事項」，再進行選課。👉請點此查閱【113-1學士班選課注意事項】👉請點此查閱【113-1碩博班選課注意事項】
二、即日起可於【課程查詢系統】內查詢113學年度第1學期課程，另建議同學勿以手機選課，以免因手機系統不穩問題而影響您的選課權益。
三、選課重要期程◆[初選]第2次選課：113年8/20(二) 08：30至8/26(一) 17：00止。預計113年9/2(一)下午3時至6時止，進行課程分發作業，下午6時後可查詢選課結果。◆第1次退課：113年9/3(二) 08：30至9/6(五) 17：00止。僅開放「退選」課程，不能加選。請審慎退課，切勿退選後以個人疏失誤退選為由，要求加選課程，恕不受理。◆加退選：113年9/10 (二) 08：30 至 9/19 (四) 17：00止。※加退選前三天(9/10-9/12)系統不分發，大學部各年級學生請依所屬分流時段逕行選課登記。※如欲跨學制選課(學士班跨選進修學士班、碩博班下修學士班或進修學士班課程)，請於加退選第四天起(9/13-9/19)選課。
四、選課系統操作手冊-rarr;請點此至教務處/選課專區網頁查詢。
五、重要提醒113-1起，【人工加簽】、【重大事由加退選】時間提早至9/20(五)，若有衝堂課程，請於【第2次退選】時間(9/20-9/23)進行退課，若有系統無法退課之課程，亦請於【第2次退選】時間(9/20-9/23)至課務組(行政大樓3F)辦理退選，逾期恕不受理，請務必把握最後退課時間!
六、若有疑問，歡迎聯繫教務處課務組，校內分機66110、66114、66115、66117；course@gm.ntpu.edu.tw。</description><pubDate>Fri, 16 Aug 2024 01:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>總務處事務組高教深耕計畫助理(職代)甄選結果</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66beb0254e66ca0866778fcc</link><description>正取一名：陳〇綸
備取一名：郭〇亘
備取期間自正取報到之翌日起三個月(含正取人員報到後於三個月離職者)內有效。</description><pubDate>Thu, 15 Aug 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>公告本校113學年度自行招收僑生及港澳生入學學士班(第二梯次)錄取名單</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66bdab834e66ca0866778fa8</link><description>一、錄取名單詳如附件。
二、請務必詳閱錄取名單之注意事項規定。</description><pubDate>Thu, 15 Aug 2024 07:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>總務處文書組行政助理(職務代理人)甄選結果公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66bd6d354e66ca0866778f6a</link><description>甄選日期：113年8月6日
正取人員：莊O樺。備取人員：袁O豐、邱O庭。
備註：請錄取人員於通知實際到職日，攜帶身分證件及證件照至行政大樓1樓文書組報到。</description><pubDate>Thu, 15 Aug 2024 04:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【轉知】中華緊急救護技術員協會辦理113年度初級救護技術員教育訓練課程相關優惠資訊</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66bd94184e66ca0866778f85</link><description>中華緊急救護技術員協會辦理113年度初級救護技術員教育訓練課程相關優惠資訊
說明：
(1)即日起報名9月至11月EMT-1之課程梯次，報名學員可以$599元加購複訓課程抵用券(面額$999元)並贈護膝一雙。
(2)本活動本會保有修改、變更或暫停之權利，如有未盡事宜，悉依本會相關規定或解釋辦理，並得隨時補充公告之。
課程費用：EMT-1初訓課程報名費原價$9,000元，活動加購總價$9,599元。
活動日期：即日起至113年11月30日止。(以紙本資料寄出郵戳日期為憑)
限制條款：
(1)報名流程皆以本會課程簡章報名方式為主。
(2)是否適用本活動優惠以紙本資料寄出郵戳日期為憑。(郵戳須於113年11月30日前適用本優惠活動)。
(3)報名者若報名非優惠活動日期之課程梯次則不適用此優惠。
(4)每一課程梯次加購優惠以一次為限。
相關資訊：https://www.emt.org.tw/temtaf/GpBulletinDtl?bulletin=20240806133722</description><pubDate>Wed, 14 Aug 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>113學年度臺北校區學生宿舍〈新生〉住宿申請公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66bd7d7d4e66ca0866778f7d</link><description>一、依據「國立臺北大學住宿輔導與管理辦法」第四條規定辦理。
二、申請資格：須具下列身分(依核准優先順序)
(一)身心障礙學生。
(二)具縣市政府核發低收入證明學生。
(三)具縣市政府核發中低收入證明學生。
(四)外籍學位生。
(五)僑生、境外非學位生、陸生就讀本校第一年者；陸生交換生及來校訪問學生優先入住臺北宿舍。
(六)設籍外離島並畢業於外離島高中（職）學校就讀本校第一年者。
(七)新生戶籍地設籍於臺北市以外，符合下列地區者：(至申請日止，設籍滿六個月以上)新北市（深坑、石碇、坪林、烏來、汐止、瑞芳、平溪、雙溪、貢寮、萬里、金山、石門、三芝、淡水、八里、三峽、鶯歌、樹林、林口、五股、泰山等區）及其他縣市者。
(八)新生戶籍地設籍時間或地區非屬前款規定者。
三、申請期間及方式：113年8月17日(六)上午9時至8月20日(二)下午17時止，請至學生資訊系統線上申請並繳交親筆簽名申請單至宿舍辦公室。
四、身心障礙學生另須檢附「身心障礙手冊」影本；低收及中低收入戶學生須檢附「具縣市政府核發證明」影本；未於申請期限內完成線上申請並至臺北宿舍辦公室（女一舍2樓）繳交證明文件者，將視為資格不符，恕無法保留床位。
欲申請友善寢室需提交「臺北校區學生宿舍友善環境寢室申請書」供資源教室審核。(下載網址：https://new.ntpu.edu.tw/eec/dormitory)
五、合格名單：預訂113年8月28日(三)前，於進修暨推廣部行政管理組網頁公告，公告時間如有異動，將登載於行政管理組網頁。
六、臺北校區宿舍費用及介紹，請參考附件。
七、囿於床位有限，如申請人數大於宿舍可提床供數，依申請資格優先順序及抽籤方式辦理，於8月28日抽籤及公告名單。
八、未於規定時間內完成相關程序申請者將列為候補床位名單，事涉同學權益請確實依規定期限申辦，並務必繳驗完整資料，未備齊者視同資格不符，本校不另行通知。(新宿生請依照「國立臺北大學住宿輔導與管理辦法」第六條第一項至第三項辦理入住宿舍手續。)
九、本學期新生住宿費用併同學雜費產生繳費單，若有辦理就學貸款之宿生，請自行於學貸資料欄填入宿舍費用(宿舍費用請參閱本校進修暨推廣部行政管理組網站公告資料)。
十、備註：
(一)每一學年度新生(含轉學生)及新住生申請方式：完成線上申請後，列印並親簽紙本申請單繳交至宿舍辦公室。(1)僅完成線上申請、未繳交紙本或(2)僅寄紙本、未完成線上申請者，均視同未完成申請程序，不予受理。
(二)未於113學年度第1學期合格名單之現住生(暑期住宿生)，因應臺北宿舍預計於8月23日至8月26日進行換寢作業，請配合宿舍換寢或於8月24日前辦理淨空離宿事宜。若有申請床位需求，請於本次申請期間，遞交紙本申請書至宿舍辦公室，以利安排新生順位後之床位候補。
(舊生下載紙本宿舍床位申請書：https://new.ntpu.edu.tw/eec/dormitory)
(三)若有相關住宿問題，歡迎詢問臺北宿舍辦公室：(02)2502-4654，分機27761、27760、31201。
(四)111學年度起，臺北宿舍所有宿生每學年更換一次寢室，並務必遵守宿舍相關規定。
(五)申請住宿以一學年為限；中途退宿，應提交退宿申請書。
(六)一般房型寢室為床鋪在上、書桌在下型式，需自行攀爬階梯始可至床鋪，無法自行攀爬至床鋪者，得不核准申請住宿。
(七)臺北合江宿舍校區預計113年8月12日(一)至16日(五)全日停電，如申請人有任何相關住宿問題，請於113年8月19日(一)來電洽詢。</description><pubDate>Wed, 14 Aug 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>三峽校區「112年三峽校區污水哨及宿舍哨機車停車棚暨太陽光電板建置統包工程案」基礎座灌漿公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66bd66204e66ca0866778f5f</link><description>說明：一、旨揭工程訂於113年8月20日（二）上午7時至下2時進基礎座灌漿作業，施工期間將有大型施工車輛進入校園，請本校教職員工生及附近居民行經時小心通行，施工期間將責請施工廠商妥善做好交維措施及工區管制作業，造成之噪音及通行不便之處，敬請見諒。二、若預訂灌漿是日因雨天無法進行灌漿作業，將另行公告再行灌漿作業時間。三、聯絡資訊：施作廠商：碩陽科技股份有限公司　王先生　0975-135-882監造單位：世技電機空調聯合技師事務所　魏技師　0961-011-113校方聯絡：總務處營繕組　林先生02-86741111　分機66372</description><pubDate>Wed, 14 Aug 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>三峽校區褐根病病株鋸矮作業公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66bd5e7f4e66ca0866778f5c</link><description>說明：
一、本校將於08月20日進行校內褐根病病株鋸矮作業，作業區域詳附件，屆時將有大型車輛進出，於鄰近施作管制區域請勿停放車輛。施作期間將責請施工廠商做好施作區管制作業，請師生職員及社區民眾經過施作區域附近時注意自身安全，造成不便敬請見諒。
二、聯絡資訊：
施工單位：廣容綠化有限公司 曾小姐 03-4596835、0910-271302
校方連絡：總務處事務組 鍾小姐 02-8674-1111#66094</description><pubDate>Wed, 14 Aug 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>113學年度第1學期註冊繳費相關作業注意事項</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66bd56054e66ca0866778f5a</link><description>113學年度第1學期註冊繳費相關作業注意事項
一、繳費期間：
1.學士班舊生、碩博班、進修學士班舊生、碩職專班：113年8月26日(一)起至113年9月4日(三)止。
2.學士班新生、進修學士班新生(含轉學生)：113年8月29日(四)起至113年9月4日(三)止。
3.學士班延修生：113年9月9日(一)起至113年9月24日(二)止。
二、列印繳費單：
繳費開始日，請直接上網至本校首頁右下方連結(土銀代收學費)列印。(https://eschool.landbank.com.tw/student_login.aspx點網址-rarr;學生專區登入)
期限內繳費方式：
1.持繳費單至台灣土地銀行臨櫃繳納(約1-2個工作天銷帳)
ATM或網路銀行繳費(約1-2個工作天銷帳) (請輸入正確虛擬帳號、應繳總金額)
3.信用卡(約3-5個工作天銷帳)
4.超商繳納(約7個工作天銷帳) (繳費限6萬元以下金額)
注意事項：
1.繳費前確認繳費單為113學年度第1學期。
2.如有未繳清學費或逾期繳費，僅能利用第1或2繳費方式，請儘速繳納。如有以往年度未繳費，繳費單會顯示-1元，請先繳清欠費後，電洽出納組辦理後續作業以利完成註冊程序。
3.就學貸款不可貸款項目：語言學習資源使用費、超修/三修費用、宿舍保證金、宿舍電費、委外宿網費費，請自行以電話通知或至出納組櫃台，告知項目及金額另開獨立繳費單，並在繳費截止日內繳費。
4.加退選學分費繳費期間為113年11月4日至11月17日，退費則依各業務單位循行政程序辦理。
5.學校出納組櫃台無法收受現金繳納學雜費，其他部分依註冊相關規定辦理。
6.進修學士班新生(含轉學生)：一律產生16學分數繳費單。註冊相關作業，請參照註冊注意事項：(https://www.ntpu.edu.tw/admin/a11/news_more.php?id=3139)
五、承辦人：
(三峽)學士班、碩博士班：(02)8674-1111分機66359 趙小姐
(台北)進修學士班、碩士在職專班：(02)2502-4654分機18217王小姐</description><pubDate>Wed, 14 Aug 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】《學老誌》前瞻高齡 參展亞太永續博覽會</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66bc60704e66ca0866778f3d</link><description>2024年第三屆亞太永續博覽會於8月8日至10日於台北世貿一館盛大舉行，本屆活動以「潮・永續」為主題，集結政府與地方、民間企業、教育機構、NGO組織與國際單位，共同引領淨零排放、低碳城市、循環經濟、永續時尚、永續人才、永續行動、永續國際等七大潮流趨勢。臺北大學社科院USR計畫與聯合國SDGs議題緊密關聯，也參展共襄盛舉，會中透過推廣《學老誌》與民眾互動，希望幫助全國中高齡者面對老化、吸收新知，達到人人懂老、家家學老、青銀共學、世代融合，進而翻轉社會對於老化的恐懼。
社科院USR計畫長期聚焦超高齡議題，連結學校十餘位老師共同投入，探索大學對於超高齡社會的回應模式，運用創建、實踐、與培力三種工作方法，投入協助中高齡者面對老化，計畫核心議題為「大學如何回應超高齡化社會的到來」，具體帶領師生投入高齡服務，並藉由「青銀共學」朝向年齡友善的大學與社會；也因此與SDG三項目標有關，包括「高齡者的健康與福祉」，其次為「大學的優質教育」，而最後目標則是達到「世代共融的永續城市與社會」。
SDG3健康與福祉：確保及促進各年齡層健康生活與福祉
台灣即將進入超高齡社會，因此健康老化、活躍老化議題刻不容緩。本計畫針對高齡者，由教師結合課程推出健康促進與終身學習方案。如高齡多元音樂陪伴方案（林子晴）、高齡多元展能方案（劉素芬）、青銀共學方案（辛法春）、高齡倡議與法律諮詢方案（杜怡靜）、高齡活動資訊推廣方案（林茂廷）等；目的都在傳授在地長者健康之道，並且以大學角色鼓勵長者朝向健康老化。
SDG4優質教育：確保有教無類、公平以及高品質的教育，及提倡終身學習
本計畫關注青銀共學與世代共融，對象以學生為主，兼及長輩，邀請兩者共學成長，方案包括高齡研究與服務論壇（魏希聖）、跨世代環境空間共融（蔡怡玟）、遊戲介入之教學與實踐（游以安）、學生高齡服務工作培訓（劉素芬）、學生自主高齡服務（曾敏傑）以及學生高齡研究實踐（林予安）。目的在透過青銀共學，確保有教無類、公平以及高品質的教育，同時提供終身學習機會。
SDG11 永續城鄉：建構具包容、安全、韌性及永續特質的城市與鄉村
本計畫針對在地社區中的老人據點長者，亦推出高齡活化閱讀方案（辛法春）、失智檢測服務精進方案（林道通）、節慶方案與友善接待（林子晴）、老人據點培力方案（劉素芬）、AI助力學老方案（黃蘭媖）、高齡社區防災培力方案（張菁芬）、高齡圖像藝術培力方案（蔡月娥）等。目的在建立對於年齡包容、高齡安全、世代共融的友善城市與社區，這對於全世界處於高齡化下的各國都深具意義。
展覽期間，在臺北大學展區也結合人文學院與商學院的USR計畫，完整串聯「社會永續」「人文永續」「環境永續」三大主題，吸引許多民眾駐足專心聆聽各計畫內容，現場加入《學老誌》LINE官方帳號，就能任選《學老誌》1〜4期乙本，總計有86位民眾熱情索取並參加群組。累計《學老誌》發行四期以來，已有約2,800名民眾透過訂閱《學老誌》Line群組，免費即時閱覽各期專文，而第五期也預計將於9月中正式出版，歡迎各界多推薦給中高齡的親友參考。
戰後嬰兒潮世代正在步入老化，超高齡社會即將到來，如何發展出個人應對老化的能力極為重要，歡迎大家點擊連結https://lin.ee/DvIX9mL，讓《學老誌》陪您一起健康老化，相信社科院USR計畫在超高齡議題的倡議與主張，都能夠為個人面對第三人生，以及高教機構落實第三人生大學帶來引導與貢獻。</description><pubDate>Tue, 13 Aug 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【轉知】113年度專業人員人工流產諮詢服務專業人員教育訓練</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66bc59c34e66ca0866778f35</link><description>國民健康署委託國立臺北護理健康大學辦理「113年度專業人員人工流產諮詢服務專業人員教育訓練」
一、說明：本訓練課程係為協助實務上接觸人工流產個案之第一線專業人員，提供有需求之民眾充分且價值中立的諮詢服務，採實體方式辦理3場次（同步提供視訊參與）。
二、參與對象：醫師、護產人員、諮商心理師、臨床心理師、社工人員、輔導老師、校安人員、其他接線專員或相關科系在學生等之相關人員。
三、課程日期及地點：
１、第1場次（臺中）：113年9月1日（日）08：50-17：00，於中山醫學大學 正心樓0715教室。２、第2場次（臺北）：113年9月22日（日）08：50-17：00，於國立臺北護理健康大學 學思樓F515觀頤講堂。３、第3場次(宜蘭)：113年9月29日（日）08：50-17：00，於國立陽明交通大學附設醫院蘭陽院區 B2第一會議室。
四、報名方式：採線上報名（報名網址：https://reurl.cc/A2gK68），報名完成並經計畫團隊確認後，另透過電子信箱發送確認錄取通知，全程參與研習課程並通過課程核心能力前後測驗及課程滿意度調查填寫者，將協助申請相關繼續教育積分（需具相關身分資格）。
五、聯絡人：如有相關疑問請逕洽計畫團隊徐小姐或吳小姐(電話：02-2502-7518、電子郵件：healingabortion@gmail.com)。</description><pubDate>Tue, 13 Aug 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>三峽校區第3次戶外水溝噴藥消毒作業</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66bb1b7e4e66ca0866778ef6</link><description>為防治登革熱，新北市環保局三峽區清潔隊訂於113年9月1日(星期日)上午8時至12時之間
至本校三峽校區針對戶外及水溝進行噴藥消毒作業。
屆時請在校師生及社區居民配合，切勿靠近施作區域，並儘可能離開現場，以利施作及確保自身安全。
施作期間造成不便之處，敬請見諒!如遇下雨則延後施作。
謝謝您的合作。</description><pubDate>Tue, 13 Aug 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【更正】三峽校區病媒防治消毒作業時程</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66bb19c44e66ca0866778ef2</link><description>原定於113年08月31日(星期六)進行建物內化糞池消毒
因故更改為113年8月24日(星期六)上午08:30起進行三峽校區病媒防治消毒作業
一、施作範圍及順序：
1.商學大樓B1地下室公共走道、停車場、化糞池投藥(含公廁)
2.人文大樓B1地下室公共走道、化糞池投藥
3.社科大樓B1地下室公共走道、停車場、化糞池投藥
4.圖資大樓B1地下室化糞池投藥(含公廁)
5.音律大樓B1地下室公共走道、化糞池投藥
6.宿舍化糞池投藥
7.公共大樓B1地下室公共走道、停車場、化糞池投藥
8.法學大樓B1地下室公共走道、停車場、化糞池投藥
9.行政大樓B1~B2地下室公共走道、停車場、化糞池投藥
二、屆時敬請全校師生配合，儘可能離開現場，以利施工及安全。施工期間造成不便之處，敬請見諒!謝謝您的合作!
病媒防治公司:頂尖環保生技有限公司
環保局病媒許可執照:環藥病媒字第01-174號
現場專業技術人員合格字號:
(99)環署訓證第JP080177號
諮詢電話:02-89904220林小姐
使用藥劑:
(1)必飛滅【環署衛製字第1583號】有效成份:賽滅寧(Cypermethrin)..10%
(2)速安寧【環署衛製字第1498號】有效成份:百滅寧(Cypermethrin)..10%
(3)陶斯松塊【環署衛製字第1380號】有效成份:陶斯松(Chlorpyrifos)-hellip;1.5%
(4) 耐普露製煙劑
三、施作應注意事項：
1.請人與寵物儘可能撤離現場.
2.食品、食具妥善包裝或隔離.
3.水族箱覆蓋並停止打氣.
4.施藥完畢約1至2小時後，再打開門窗或空調通風，始可入內同時掃除蟲屍及清洗遭污染物品及處所.</description><pubDate>Tue, 13 Aug 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>薪火相傳 合作交流_校友總會蒞校拜會暨簽署合作備忘錄</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66baf44a4e66ca0866778eb3</link><description>校友總會為母校發展堅實的後盾，過去4年林錫埼理事長以擦亮母校的招牌為己任，帶領校友總會舉辦多項創新活動，提升本校知名度，在7月21日召開第10屆第1次會員大會後功成身退，由許明仁理事長接棒，繼續推行各項工作。為與校友總會繼續合作推動校友服務，凝聚校友向心力，促進意見交流，本校與校友總會於8月12日再次簽署「合作備忘錄」，期望可藉由雙方合作，有效運用校友資源，強化校友聯繫，壯大雙方發展資源。
此次簽署合作備忘錄，許明仁理事長、廖明堅副理事長、曾東茂副理事長、蔡江城理事、李承宗秘書長等貴賓特地回到母校，林錫埼榮譽理事長也抽空前來參加，見證校友精神的傳承。李承嘉校長親自帶領行政團隊，與總會共同研議未來合作計畫，陳達新學術副校長、陳俊強行政副校長、陳宥杉主任秘書、張仁俊教務長、陳思先副學務長、魏希聖研發長、葉大綱總務長、圖書館張文俊館長、進修暨推廣部陳國華部主任、資訊中心林伯星主任等人皆出席交流。
「感謝林錫埼理事長過去對學校的支持」李承嘉校長特別代表校內師生表達感謝，過去四年在林錫埼榮譽理事長的帶領下，校友總會與母校共同辦理了許多活動，也成立了華東、宜蘭、越南校友會，凝聚更多校友的力量，期望未來在許理事長的領導之下，校友總會與學校皆可以更上一層樓。
「校友總會的存在除了傳承，更是母校發展的後盾」林錫埼榮譽理事長特別感謝過去學校的鼎力相助，也表示許理事長為人謙和，在接任理事長一職便全力開展總會業務。「我們雙方就像家人一樣不分彼此，未來學校的需求，校友總會一定全力支持」許明仁理事長表示過去校友總會與學校各單位的互動非常密切，希望未來能繼續保持，不論是在校友活動還是學術發展，只要有需要幫助，校友總會必定義不容辭。
此次交流，共同研議未來雙方開展事項，包括辦理校友聯誼活動、推動產學合作、校園景觀建設、國際學生獎助等，校友總會也表示未來將會建立線上平臺，加強學校與各校友會的聯繫，促進學校發展和創新，善用校友資源提升學校在各界的知名度和影響力。</description><pubDate>Mon, 12 Aug 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>