<rss version="2.0" encoding="UTF-8"><channel><title>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news</link><description>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</description><author>NTPU 國立臺北大學</author><image><url>https://new.ntpu.edu.tw/assets/logo/ntpu_logo.png</url></image><language>zh_TW</language><copyright>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</copyright><item><title>誠徵高教深耕計畫專任助理一名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/655afad867ab2a08483168d7</link><description>高等教育深耕計畫辦公室誠徵計畫專任助理一名
一、資格條件：
（一）具教育部認可之國內外研究所碩士以上學位者，科系、性別、年齡不拘。
（二）主動積極、細心負責、具溝通協調及獨立作業能力。
（三）熟悉電腦文書處理軟體Word、Excel、PPT、PDF等操作。
（四）具專案計畫或學校行政工作經驗者尤佳。
二、工作內容：
（一）辦理計畫經費相關之行政業務（含經費編列、控管、分配及流用業務、專兼任助理薪資及工讀費、教育部經費表件填報等相關事宜）。
（二）辦理計畫經費管考、分配及流用會議。
（三）編製計畫經費執行進度表，並定期追蹤各單位經費執行進度。
（四）其他臨時交辦事項。
三、工作地點、待遇及聘期：
（一）工作地點：新北市三峽區大學路151號（本校三峽校區）。
（二）待遇：依本校計畫專任助理工作酬金表-碩士級第一年標準，碩士新臺幣38,617元/每月（含勞健保及勞退；可依在職月份比例發給年終獎金）。
（三）聘用期間：自113年1月1日或通知報到日起試用3個月，續聘與否視工作表現而定，原則上採一年一聘（無長期服務意願者勿試）。
四、應徵方式、應備文件及收件截止日期：
（一）一律採電子郵件收件，請檢附如下資料，整併成1個PDF檔，於指定期限前寄送至lioufan@gm.ntpu.edu.tw，來信標題請註明「應徵高教深耕計畫專任助理-姓名」
（二）履歷表一份（含自傳並附近期2吋個人照片）。
（三）學歷證明文件。
（四）身分證正反面影本一份（請註明僅供本次應徵使用）。
（五）其他有利於審查之證明文件（無則免附）。
（六）收件日期自即日起至112年12月10日（23：59）截止，以郵件系統時間為憑。逾期或缺件者概不受理。應徵資料若提供不實或有遺漏，相關責任由當事人負責。
五、其他
（一）初審合格者擇優面試，收件截止日後將另行擇定面試日程，並另行通知面試時間；未錄取者恕不另行通知。
（二）本職缺視徵選情形增列備取數名，候補期間自甄選結果確定之翌日起算三個月內有效（含正取人員報到後未通過試用或於三個月內離職者）。
（三）依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：
1.犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。
2.經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。
3.經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。
4.經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。
5.經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。
6.經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。</description><pubDate>Mon, 20 Nov 2023 09:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>臺北大學榮獲資訊創新競賽雙料冠軍</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/655b1a9267ab2a08483168f8</link><description>「2023年第28屆大專校院資訊應用服務創新競賽」11月4日於台灣大學舉行決賽，本校資訊工程系林道通特聘教授指導兩組學生參加，雙雙榮獲「資安創新技術組」第一名，及「產學合作組(三)」第一名。本競賽是全台最大、資通訊人才最密集的競賽平臺，競賽主題多元，亦有許多國際團隊參加，目的在讓學生從產業需求出發，開發資訊應用服務創新，貼近產業趨勢及市場的需求。
林道通教授深耕產學研究，與千如電機工業股份有限公司已進行三年的產學合作專案，於今年八月經千如電機同意將產學合作成果參加該競賽，並指導資工系碩士班研究生林偉賓與陳冠銘以「深度學習應用於次毫米級電感器表面瑕疵檢測與落地」為主題參賽，榮獲「產學合作組(三)」第一名。本計畫主要目的在於檢測長度只有1毫米的微小電感器的表面瑕疵。藉由深度學習的方式，以人工智慧模型克服傳統影像處理技術無法檢測的困難，並且實際落地於AOI外檢機上，投入生產線，每分鐘可檢測一千個電感元件，大幅提升品管檢測效率與準確率。參與競賽能獲得第一名的獎項，不只是研究團隊的功勞，還要感謝千如公司共同協助的同仁，謝謝他們的攜手合作完成本次的計畫。
另一組資工系大四同學施巧軒、林翊婷、呂霈芳、謝采軒以「基於遠程光電容積脈搏波特徵及機器學習的深度偽造影片偵測方法」為主題參賽，榮獲「資安創新技術組」第一名。該專題主要是使用影像生物特徵查核影片中人物是否經過竄改(Deepfake)。基於真實的臉會有環境光穿過皮膚到達血管，再反射回相機，因此相機可以檢測到血液流動導致的亮度變化；而假臉的資訊就會與真臉的訊號差異大，因此可藉由機器學習模型判斷CPPG (chrominance-based photoplethysmography)及GPPG (green channel-based photoplethysmography)訊號特徵，來判斷影片是否有使用Deepfake變造。
研發創新是學術研究與產業發展的基石，參賽教師及同學累積先期的研究成果，並經歷此次資訊服務創新比賽激烈競爭的洗禮，期許在人工智慧與電腦視覺相關領域能繼續精進。同學將來不論是繼續深造或直接就業，得獎的殊榮與肯定將成為美好且重要的里程碑。</description><pubDate>Sun, 19 Nov 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】以「法國號」帶領青銀穿梭英法</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/655aed4667ab2a08483168bf</link><description>臺北大學社科院USR計畫與通識中心林子晴老師合作，於11月14日邀請臺北藝術大學陳彥豪副教授及鋼琴家陳瑞瑩，共同演出「穿越英吉利海峽的號角」，並接待土城新希望教會38位長者，與北大同學們一起青銀共學，透過英、法四位作曲家所創作的協奏曲，帶領大家認識「法國號」這個樂器。陳老師也以英吉利海峽比喻，在英法相隔最窄的地方，有一條海底隧道從倫敦到巴黎，今天的演奏就像過這個隧道，穿梭在英、法之間。
看到陳彥豪老師以「手塞音」及木椎塞入法國號內，創造出特別的音效，大家都覺得很新奇。陳彥豪老師表示，法國號是從19-20世紀開始發展，而在管樂團中，法國號不是特別響亮的樂器，卻是作曲家讓樂團各式樂器可以演奏出和諧樂音的常用「接著劑」。許多長者們都是第一次聽法國號獨奏，也是第一次見到，更是大開眼界。
第一首為法國女作曲家Ruth Gipps (1921-1999)的作品。她曾見證一戰到二戰的歐洲，並在1948年時成為第一位獲得音樂博士的女性作曲家，是女性主義發展的重要里程碑，大家稱她為「來自海岸的Ruth Gipps」。這首樂曲從第一個音符到最後一個音符，都充滿了「穿梭」感。第二首介紹的是法國作曲家Jean-michel damase，他的作品實在是時代的縮影，反映出法國二次大戰到90年代後的音樂元素。他的音樂就像坐在巴黎街頭的露天咖啡館喝著咖啡，聽著遊客、路人交談、穿梭的聲音，聽他的音樂就像文藝電影畫面，讓現場觀眾有許多想像空間。
第三首介紹法國作曲家Henry Tomasi。他在幼年時期，父親發現了他彈鋼琴的天賦，卻把他當搖錢樹，帶他在各種場合即興彈奏。到青少年時期，他於巴黎音樂院潛心學習音樂，曾獲「羅馬大獎」。陳彥豪老師表示，法國號很早就在為貴族服務，特別是在打獵時傳遞信號。在此曲的某些樂段中，法國號以簡單的信號吹奏，正如同號兵們在傳遞訊息一般。最後，音樂旅程又回到英國，作曲家York Bowen不只是優秀的鋼琴家，同時也是指揮家。他的音樂帶有傳統英國復古的樂風，刻意保留獨立於歐洲大陸之外的英國特色。
三位作曲家的這些樂曲，讓現場青銀聽眾一同體驗了法國號的多樣風貌。土城新希望教會師母王禮芬表示，平常據點的長者不太有機會接觸古典音樂，感謝臺北大學提供這個機會讓長者們體驗「一日大學生」，長輩們還因此盛裝前來聆聽。來到美麗的北大，當然也不能放過參觀校園的機會，在音樂會及用餐後，便由鳶山兩位社工師帶路，踏查美麗的北大校園。今年69歲的孫英傑大哥分享自己初中時很喜歡音樂，曾參加樂隊擔任鼓手，也會彈吉他、吹口琴，知道有這場音樂會就很積極地想要參加。聽到陳彥豪老師介紹台灣的作曲家馬水龍，也是他初中時代的音樂老師時，更感親切。他很期待未來有機會可以聽到法國號吹奏台灣的傳統樂曲。
共同參與這場盛會的北大同學們，也享受悠遊在法國號的音樂世界中。一位參與的同學表示，這是他長大後第一次聽法國號與鋼琴搭配的協奏曲，打破了他對法國號的既有認知與想像。「起初我以為鋼琴和法國號的地位應該是不分軒輊，但實際聽下來法國號獨特渾厚的音色霸佔了我的聽覺。」、「陳彥豪教授在演奏過程中運用的泛音技巧，雖然不像弦樂般明顯，卻為樂曲注入更多變的元素。」另一位同學也回應，平常沒有近距離接觸法國號演奏的機會，以為它總是在樂團的一隅默默地吹奏溫潤的旋律，透過老師解說，才知道是有很多學問的！
社科院USR計畫與高齡社區研究中心結合大學課程，今年特別著重培力在地45個社區關懷據點，邀請在地據點的長者有機會進入課堂學習，也透過藝文講座讓青銀共賞，讓大學資源公共化，創造青銀共融的氛圍，善盡大學社會責任。</description><pubDate>Sun, 19 Nov 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>本校113學年度碩士班甄試入學招生錄取名單</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/655adad667ab2a08483168b9</link><description>一、錄取名單請已公告於「本校首頁招生資訊/招生資訊網/研究所/碩博士班甄試入學/榜單查詢」。
二、成績通知單與正備取通知單於放榜日正式放榜後，準時於網路報考系統內開放產製，請考生依照系統內說明步驟自行下載列印與留存電子檔備查，本校不再寄發紙本成績單（開放列印時間至113年7月31日截止）。
三、請正、備取生詳閱簡章有關報到規定事項。
※因少數考生姓名為罕見字，無法正常顯示。倘有前開情形者，請以甄試證號為準；請於報到時，於學生基本資料表上進行修正。
#請點此查看本校113學年度碩士班甄試入學招生錄取名單#</description><pubDate>Sun, 19 Nov 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>[講座活動]秋冬健康飲食保健</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/655ac6a767ab2a0848316889</link><description>活動日期：12月8日(週五)活動時間：12:00-13:00活動地點：行政大樓 4F 第3會議室
說明：冬季悄悄來臨，首先想到的是防寒保暖，多數民眾在冬天總會食慾驟增、飢餓感不時敲門、胃口大開，各式火鍋聚會及食用大量高熱量食物成為秋冬不可或缺的一環。但往往因運動減少，再加上吃進許多高鈉及油膩的食物，導致身體迅速發胖，體重直線攀升，並衍生出許多慢性病，如：高血壓、動脈硬化、冠狀動脈心臟病、中風及痛風等的罹患發生風險增加。本年秋冬請專業的營養師分享秋冬的飲食保健概念，教導師生利用當季的新鮮食材來料理並進行食療，達成秋冬飲食的保健健康。備註：當日講座附餐點。歡迎教職員生踴躍報名參加!!!請至線上報名系統：https://sea.cc.ntpu.edu.tw/pls/eval/REG_2ORDER_M2.ordform?eid=e103743</description><pubDate>Sun, 19 Nov 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>2024校園徵才就業博覽會暨企業徵才說明會，即日起廠商報名開始!歡迎企業及機構一同參與!募得好人才!</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/655ab89f04191a083d71884a</link><description>2024校園徵才就業博覽會暨企業徵才說明，即日起廠商報名開始!
歡迎企業、機構一同共襄盛舉!
★校園徵才博覽會活動時間：2024年3月20日（星期三）10：00～15：30活動地點：國立臺北大學 三峽校區 行政大樓一樓後廣場攤位數量：84個攤位(72攤企業及12攤公部門)攤位內容：展示各企業廠商的名稱、簡介、產品、職缺等資訊，提供同學作為了解公司的依據；各企業廠商可進行公司概況簡介、人才招募計畫、性向分析、 填寫履歷表及現場面試等活動。報名方式：請至本中心校園徵才博覽會網站-gt;廠商專區，完成註冊及報名
★徵才說明會※需報名校園徵才博覽會，使得報名徵才說明會。活動時間：2024年3月擇日 12：00～13：00活動地點：國立臺北大學 三峽校區商學院、電資學院教室或圖書館辦理場次：30場活動內容：各企業廠商可進行公司概況簡介、人才招募計畫、填寫履歷表及現場面試等活動。報名方式：請至本中心校園徵才博覽會網站-gt;廠商專區，完成註冊及報名
★企業參訪活動時間：2024年4-5月，各場次時間不同活動地點：新竹以北各大企業場次數量：預計辦理5場活動內容：帶領學生透過企業參訪，親自瞭解企業職場運作情形，由公司主管向同學介紹該企業相關資訊，並於會後開放Q-amp;A，與同學互動。企業如有意願提供參訪活動，可來信告知聯絡人楊小姐，ntpuyxy91436@gm.ntpu.edu.tw，02-86741111分機66208。提供服務：線上報名、活動線上宣傳、活動保險、2位隨隊人員。活動費用：遊覽車乙台（交通費）活動人數：依企業規定辦理</description><pubDate>Sun, 19 Nov 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>通識月大師講座　賴懿容談循環經濟</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/655ab2b004191a083d718837</link><description>有春文化創辦人、美麗台灣關懷協會創辦人賴懿容老師蒞臨臺北大學，為老師、同學們及社區民眾帶來本屆通識月第四場大師講座「循環經濟的非二元思維，廢棄旗幟再生創業及文化創藝思路」。賴懿容將自身的生命歷程，結合本學期通識月的主題「堅持所愛 超越自我」與出席者分享。大師講座由通識中心、社科院USR計畫以及新創產學發展中心合辦。
賴懿容從成長背景出發，和學生分享她在大學畢業後也曾是一位對未來迷茫、失去目標的社會新鮮人。直到正式創業前，她擁有許多不同的工作經驗，在不斷地嘗試與磨合之中，直到有一次在與上司的衝突中，她發現這不是她想要的生活，進而開啟往後創新創業的嶄新旅程。
在創業的過程中，賴懿容提到，學生時期的她便熱衷參與各種大小型式的社會服務活動。大學畢業後，她亦參與了非營利組織所發起的國際志工召募，舉凡日本、泰國到柬埔寨都親自走踏，服務貢獻。而就也在這些旅途中，讓她發現自己真正想要做的事，實際上就是社會服務。選擇走上廢棄旗幟回收再利用，一方面是受到時任美化環境基金會執行長姜樂義老師的影響，另一方面她也發現隱藏在這些旗幟背後的其實是一幅幅關於臺灣文化、文字與圖騰符號的美學。於是，賴懿容一開始在没有太多資源和支持的創業中起步，一步一腳印地騎著摩托車，或逐一致電業者、店家，詢問廢棄旗幟回收的可能。在這過程中，她也遭遇了不少挫折，但這些阻撓皆成為她日後走向讓廢棄旗幟百變重生成功的根基。
賴懿容也不斷提到，在這條路上其實遇到了很多貴人。她參與的第一場廢棄旗幟重生的策展，便位於華山文創園區。當時的她，其實並沒有太多的預算，幸運的只是靠著一份關於廢棄旗幟重生理念的企劃書，獲得策展場地。也因為如此因緣際會之機會，之後，更是備感榮幸地被邀請到當代藝術館進行更大型的廢棄旗幟重生策展創作活動。
隨著時間推移，賴懿容與她的廢棄旗幟再生理念，日漸受到大眾與企業的重視與認同。漸漸地，開始有媒體邀約報導，以及廠商尋求合作。美麗台灣關懷協會也在她一手的創辧下，達成她促進循環經濟理念的第一步。而在廢棄旗幟回收整理清潔後，她亦會將旗幟上的文字、圖案等重新拆解創作，交給二度就業婦女、身心障礙者加工再製，形成供應端、設計端與製造端三方一體的循環。賴懿容在思考照顧整體社會環境的同時，也將社會服務的價值發揮至極大。
然而，在一系列廢棄旗幟百變策畫的成功下，賴懿容也陷入了另一種自我懷疑。「我還能做些什麼？」她懷疑自己已經達到極限，但卻不甘於被侷限。於是，「有春文化」便在如此壓力的碰撞下誕生。「有春文化」的創立，嘗試在資源循環再利用的領域中涉及廢棄旗幟以外的資源及材料。賴懿容在講座現場也展示出不同類型的資源循環再利用的實品（如電腦零件、肥皂、二手書籍、高粱酒糟等），提供與會者參考。進一步，也讓與會者實際瞭解，目前在循環經濟思維下，所帶來的另一經濟世界思維的體現。
賴懿容強調：「我們是這個世界資源的使用者，而不是擁有者。」資源不斷地循環再利用，則是可以從搖籃再到搖籃，如此不僅對生態友善，同時也可以以非二元之思維，思考從文化創藝再到工業技術之革新與挑戰，讓新的產品問世和生產。最後，賴懿容亦分享了日常生活中的我們，該如何去實踐循環經濟，與參與資源或廢材再生利用的各種平台和管道。
回顧一路走來，賴懿容說，身邊許多朋友問她是否會後悔？因為創新創業與社會服務，犧牲掉了許多其他個人的生活體驗和時間。但她並不這麼認為，至少現在是做自己熱愛的事，並且是奉獻回饋社會。
通識月大師講座，後續邀請陳浪老師（The Backpacker-mdash;沒有終點的陸途：走遍中國大陸超過50座城市的生命體悟），與聽講者分享個人學思與生活歷程。</description><pubDate>Sun, 19 Nov 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>電資院大師講座　徐明恩董事長談LTCC</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65577b0c04191a083d718826</link><description>112年電機資訊學院大師系列講座，17日邀請千如電子集團董事長，同時也是台北大學傑出校友徐明恩，分享低溫共燒陶瓷（LTCC）被動元件模組化的挑戰。談到LTCC技術，徐明恩董事長說，這項技術可作廣泛使用，將是未來重要的發展方向。
「這次的大師講座很特別，還是董事長親自來講。」校長李承嘉認為，學校裡講的多為理論，終究仍要在產業界去實踐。千如公司長期在電感領域經營，已經是這方面的佼佼者。千如與商學院在去年5月簽訂產學合作契約，將元宇宙概念運用於專案研究計畫。6月與電機資訊學院共同設立研發中心，透過人才培植與技術研發，開發更多創新技術。除了和電機資訊學院、商學院產學合作，他更感謝徐董事長對校務的大力支持和捐助。
歡迎徐董事長擔任講座主講人，電機資訊學院院長張玉山說，大家不要以為電感只是一項傳統技術，陶瓷與矽的材質相當接近，適合與半導體IC晶片連接。千如在這個領域深耕已久，值得大家共同學習、瞭解。
「作電感，要作『技術蹲點』的工作。」徐明恩董事長說，LTCC應用範圍相當廣泛，千如正積極朝向被動元件模組化努力。他心目中真正目標，是一個Passive IC的概念。他也指出，LTCC射頻關鍵零組件技術，在5G、低軌衛星和軍事工業，將是日後的重要應用。
董事長特助徐士峯進一步介紹LTCC細部概念，LTCC以陶瓷作為材料，應用在高頻無線通訊。先利用軟體進行電路設計模擬，接著一連串精密的製程，一層一層的組成陶瓷與金屬共燒的元件電路，最後製成比芝麻還小的射頻元件，適合應用在講究輕薄短小的可攜式電子產品上。也因為元件體積小，特別需要高精度、自動化的設備來做，也是一件不容易作的事。
分析被動元件市場趨勢和半導體業對台灣經濟影響，徐明恩董事長說，全球被動元件市場，這幾年年複合成長率為5.44%，後續還要有新的材料和技術才能持續在市場中佔有一席之地。他以半導體產業為例，2022年台灣半導體產量占世界相當重要的比重，尤其台積電佔了全球市場56%，主動元件代工有了IC產業，接下來被動元件IC化則是未來發展方向。「別只想他國來投資，能否到高度工業化國家投資，那才是本事。」出身商科的他，從總體經濟角度來分析，若要讓台灣維持國際貿易位置，必須與國際互惠投資，台灣現在已經有能力投資他國。
除了與台北大學產學合作，千如公司也與美國堪薩司州大學簽約合作，設立產品應用實驗室，雙方依據專案合約展開後續合作。徐明恩董事長說，MOU簽訂是個新開始，千如與台北大學合作的構想，也會帶到美國去。連帶講到在美國參訪艾森豪總統故居，他特別告訴在場各位，艾森豪在學校讀書時，也想不到日後他會承擔如此重要的責任。雖然年事已大，他還要繼續努力，多作點事。
「人沒有回頭路，只能一直走下去。」回顧個人職涯發展，徐董事長剛退伍找工作時，在臺灣東電化股份有限公司（TDK）負責物料管理，開始涉入技術層面的學習。他認為，不斷地學習，才能讓自己進步。儘管已在公司擔任課長，但年輕時懷抱一絲創業的期待，成立了千如公司，也承擔起不可放下的責任。他勉勵台北大學的同學們，到國內外多看看，不要放棄努力和希望，來為將來作好準備。</description><pubDate>Thu, 16 Nov 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>「2024邁向國際種子補助計畫」開跑!</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6556edac04191a083d718814</link><description>本校「2024邁向國際種子補助計畫」申請案，受理期間自112年11月17日起至12月22日止。
(一) 依據國立臺北大學110-114中長程校務發展計畫內容辦理。(二) 計畫執行期間：自113年1月11日起至113年12月15日。(三) 由本校一級行政及教學單位統籌並提出申請，針對當前國際化相關境外招生、雙聯學位、短期交換或交流、學術研究合作、網頁國際化、辦理行政創新計畫及設立國際化委員會等重要面向，提出交流計畫購想書，經審查後由專家委員排序補助，並由各行政及教學單位執行本計畫。
(四)補助方式及內容：每件申請案總補助經費上限：新臺幣40萬元，內含網頁國際化補助新臺幣10萬元在內。總補助件數及金額，將視總經費規模及計畫審查專家委員之排序進行補助。補助內容可由下列四個面向中選擇規劃:1. 推行境外招生，發展境外雙聯學位，參加或辦理境外生(僑 (港澳) 生、陸生、外國學生等)招生宣傳活動或參與教育展，以提升國際學位生人數。2. 辦理國際學生來校短期研習交流營隊或活動，規劃交換或訪問學生計畫，以增加來校短期交流國際生人次。3. 提升教學及研究之國際化質量。邀請國際學者或交換教師來校訪問，或邀請博士或博後研究員等進行短期研究，須規劃多元、跨領域、創新之研究或教學專案計劃，辦理不同類型之交流活動，如專題講座、工作坊、研討會或課程共授等，以造福各學院系所師生，並帶來廣泛影響力。4. 辦理行政創新計畫，以設立國際化委員會為特別鼓勵事項，規劃打造尊重及友善之國際化環境、調整國際化策略、提升行政國際化職能等措施。
(五)本計畫所需經費，由校長統籌款及教育部高教深耕計畫經費支應。
有關「國立臺北大學2024邁向國際種子補助計畫」之計畫內容及申請表，請至附件處下載。</description><pubDate>Thu, 16 Nov 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>文化的延續及傳承—原民週活動圓滿落幕 </title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6556e26204191a083d7187f2</link><description>原資中心與原友社於112年10月25日起展開了原民週活動，原民週為一系列的文化饗宴，包含了歌舞表演、原住民美食販售、族服靜態展、族服快閃，以及之後的紀錄片與電影欣賞。目的在藉由這些活動推動「原民原教」帶領北大的同學及教職員們，一同領略臺灣原住民的多元文化之美。原民生透過彼此投入在活動籌備時所獲得的成長、文化認識及自我認同的加深，更為難能可貴。
原民週之序幕-mdash;-mdash;歌舞表演及美食販售
原民週活動從10月25日的「原織原味-middot;文化饗宴」開始，於行政大樓一樓前的廣場販售竹筒飯、麻糬、小米酒、山豬肉香腸等原民風味美食。活動的開場是請原住民之友社的同學們，帶來排灣族的歌舞、布農族、泰雅族及太魯閣族的原民組曲表演，以輕快的節奏，將觀眾以及前來購買美食的人們，融入在原民週的歡樂氣息裡。
原住民之友社計畫在這學期的寒假，前往屏東縣來義鄉的文樂國小進行偏鄉服務，除了舉辦營隊陪伴當地的孩子，亦深入部落中與當地青年及長者進行交流與學習，而此次擺攤的收益，部分將會投注在返鄉服務隊中，未來也將持續向各基金會募款，以籌措出隊經費。
文化的編織-mdash;-mdash;族服靜態展覽及快閃表演
此外，在行政大樓一樓的穿堂進行「族服靜態展覽」，陳列了各族的傳統服飾，包含賽夏族、太魯閣族、泰雅族、阿美族、布農族及鄒族等，每一族的圖騰、花紋及配色皆有其特點，搭配一旁的說明牌可以初步認識各族的文化及圖騰的意義。這些族服皆為學生們特地返鄉取來，為了讓大家可以藉此機會欣賞多元且絢麗的原民文化。
又在10月27日準備族服快閃活動，學生們穿著自己族群的傳統服飾，先在中央草皮帶來充滿活潑與熱情氛圍的舞蹈表演，感謝校長的勉勵，並與合影留念，接著在校園一角進行拍攝。很榮幸地邀請到了秘書室林裕山簡任秘書擔任攝影師，為大家紀錄開心、熱情、美麗、繽紛的這一刻。
文化的延續及傳承-mdash;-mdash;活動圓滿落幕
此次原民週學生及原資之友參與極為熱烈，同學們利用課餘時間，反覆練習開場表演，且藉由彼此的分工合作策劃擺攤的各項細節，使得原民週系列週的活動圓滿落幕，並且收到師長們及同學們諸多回饋與支持，更重要的是，原民生彼此投入在活動籌備時所獲得的成長、文化認識及自我認同的加深，必使原民同學更加地團結及熱衷參與原資中心的各項活動，以達到全民原教之目的，創造多元友善校園。</description><pubDate>Thu, 16 Nov 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>鳶山國際移動講座 推動國際學術交流</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6556c595c30cd7076658d17e</link><description>國際事務處於2023年11月7日辦理鳶山國際移動講座(Yuan Shan Lecture Series)，本學期首場邀請英國卡地夫大學地理規劃學院副教授Dr. Abid Mehmood擔任主講人，為本校師生分享「Experiential Learning in Higher Education: Reflections on Sustainability Education（高等教育中的體驗式學習：永續教育的反思）」。
開場由國際事務處韋岱思國際長致詞，國際長表示，很開心在歐盟學術交流計畫與英國卡地夫大學交流後，這次又能與該校合作，也很榮幸邀請到擁有豐富研究及教學資歷的Dr. Abid Mehmood為本校師生分享在永續發展領域的教學經驗。國際處這次也很高興邀請智慧永續發展與管理英語學士學位學程王佳惠主任擔任與談人，為本場演講主持問答交流時間。當天活動吸引近50位師生參與聆聽。
Dr. Abid Mehmood為英國卡地夫大學地理規劃學院副教授（Senior Lecturer in International Planning and Sustainability, School of Geography and Planning, Cardiff University），主要關注社會創新永續發展及環境治理的研究領域。Dr. Mehmood在氣候變遷、再生能源轉型、災害復原力、社會凝聚力，以及在地與區域發展規劃及政策制定等議題皆具豐富的國際教學和研究經驗。
本次演講探討高等教育如何運用體驗式學習（Experiential Learning）推動永續教育。Dr. Mehmood首先定義永續發展教育與體驗式學習理論的核心概念，接著提出將永續發展納入高等教育重點課綱的觀點，他認為體驗式學習可以幫助高等教育系統面對當代的教學挑戰。同時，講者也引用從Personal Landscape到Learning Landscapes轉向的概念，並提出體驗式學習應用在永續發展的案例。最後，Dr. Mehmood總結高等教育需將研究整合至體驗式學習中，以培養學生的知識、技能和態度，實現以人為本的教育轉型。
藉由邀請國際學者Dr. Abid Mehmood來校交流，國際處這次更協助媒合Dr. Abid Mehmood與本校院系所師生進行深度的交流。這包含11月8日於都市計劃研究所辦理「Planning and its relationship with sustainable development-busting some myths」為主題的演講，以及11月9日在智慧永續發展與管理英語學士學位學程舉辦「How To Make Our Cities Resilient?」的工作坊。
國際處將持續與本校學術單位合作，以跨領域的學術議題為主題辦理鳶山國際移動講座，希望透過本系列講座，提供師生更多的國際學術資源，開啟本校師生與國外學者的交流合作。</description><pubDate>Thu, 16 Nov 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】馮天蔚老師談「龍潭三坑的歷史與創生」</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6556c1bfc30cd7076658d16c</link><description>社科院USR計畫與通識中心蔡怡玟老師的「都市地理與地方創生」課程結合，邀請日本千葉大學博士生與工學院設計專攻的馮天蔚老師，於10月20日下午一時舉辦工作坊，並開放給社區民眾參與，與修課同學一起共學。此次活動主要分成二個階段，第一階段透過馮老師長期在龍潭三坑參與文化保存與社區營造的經驗，介紹三坑客家聚落現今所面臨文創、觀光與創生之機會與挑戰。第二階段，則是以手作黏土DIY之塑型，進行客家地方元素以及意象之文化轉譯，最後再以3D列印方式，呈現成果。
第一階段，馮老師以長期在龍潭三坑蹲點，並參與文化保存與社區營造之實踐分享為主。三坑（舊名三坑子）於清代因大漢溪水運之便，成為龍潭、楊梅等地的貨物轉運站。日治時期，桃園大圳修築完工後，大漢溪水位驟降，之後又因陸路以及鐵路運輸之開通，與1956年政府於大漢溪上游興建石門水庫後，該地之水運已不復存在。本活動一開始，馮老師便以三坑過去之發展，從地理環境再到歷史發展之時空變遷，介紹給大家認識。
接著，馮老師又以三坑過去因「水」而居的生活與文化，逐一盤點，讓大家瞭解過去這裡因「水」而興，又因「水」而落的時空變遷。例如：水圳、梯田、水田、水井、米輪、黑白洗等。其中，黑白洗是早期居民晨昏洗衣之據點，與其日常生活社交之空間，是當地非常值得保存的生活地景之一。接著，馮老師論及三坑客家聚落現今所面臨觀光、文創與地方創生之機會與挑戰，同時也將地方創生之概念加以說明。過程中，馮老師更告訴大家「該如何實踐」，強調將想法落實於實際行動的重要性。此外，老師也提及文化轉譯之要義，應該是要進入真實生活中，也才能為大眾所理解。而三坑過去，因「水」路而形成的生活地景與文化，應該可以更以貼近常民生活之方式予以保存，並以此型塑當地的空間美學。
在第二階段中，馮老師展示之前在三坑聚落進行田野調查時，運用3D掃描，所印製出具有文化保存意涵之3D成品（如廟前龍柱、洗衣棒、洗衣板、石臼、義民祭典之豬公、米輪等）。接著，馮老師便請大家創意發想，思考有關「客家」文化之地方元素（如實景、實物或符號象徵等），並以粘土塑型，探索客家文化與其轉譯之實作。過程中，馮老師更是與社區民眾交流，侃侃而談。
最後就在社區民眾與同學們發揮創意，進行客家文化轉譯之3D列印成品塑型中，以及思考如何以最貼近常民生活之方式，來探索文化轉譯、文創與地方創生的過程中，結束愉快的星期五下午的課程。</description><pubDate>Thu, 16 Nov 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>華宗盃全國排球錦標賽 本校拿下男子組冠軍</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6556beb8c30cd7076658d161</link><description>本校排球隊於11月11日至11月14日參加第44 屆華宗盃全國排球錦標賽榮獲大專男子組冠軍。華宗盃是臺灣排球界傳統四大盃賽之一，今年疫情解封之後，再加上另一個四大杯賽的媽祖杯停辦，報名相當踴躍，大專男子、女子組僅開放各18隊參賽。預賽採分組循環制，六組三隊各取一名晉級單淘汰排名賽。本校男女兩隊去連皆在此賽事獲得冠軍。
男子組參賽隊伍包含近年公開一級、二級的強隊球隊、以及一般組前三名的球隊。從預賽到最後冠軍戰，北大進攻變化多、欄網扎實，強勢的發球與堅強的防守反攻，從預賽到冠軍戰總共五場球賽都以2:0獲勝，一局未失完成二連霸。此次的比賽，男子隊設定的目標，是透過比賽磨合大一舉球員與攻擊手的默契。雖然獲勝，但是發球、接發球、以及攔網都需要再調整、再精進。
女子隊方面，因為有選手受傷以及感染A型流感，身體不適無法上場，再加上比賽場地是風雨球場，風大、地面粗造又都是塵土，加上光線刺眼等不利因素的影響，球技無法百分之一百發揮的狀況下，預賽第二場不幸以1:2 輸給同樣是公開一級的虎尾科大，無法晉級決賽。雖然無法連霸，大一選手與學姊們的默契增進許多，團隊凝聚力反而更好。提早返回三峽後，也馬上到崇越運動表現中心體能訓練。接下來將針對失誤的內容檢討、加強練習。
體育室說明，華宗盃結束後，排球隊持續訓練，積極備戰即將開打的大專聯賽。今年男女排皆進軍大專聯賽最高等級的公開一級賽事。11月27日至12月1日， 男排將於彰師大，女排則於12月11日至12月15日，在高雄科技大學進行首輪預賽，請全校師生關注排球隊粉專公告直播時間，為本校排球隊加油! 排球隊也會更加努力練習，期望今年大專聯賽北大排球校隊能獲得佳績。
男排粉專
女排粉專</description><pubDate>Thu, 16 Nov 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>本校與蒙古財經大學及阿爾巴尼亞吉羅卡斯特大學締結姐妹校</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6556bb73c30cd7076658d155</link><description>為豐富本校教職員生之學術經驗，擴大研究領域，本校與阿爾巴尼亞吉羅卡斯特大學及蒙古財經大學簽署姐妹校協議，並與波蘭波茲南經濟商業大學續約！
阿爾巴尼亞吉羅卡斯特大學（Gjirokaster University）成立於1968年，專注於經濟學、金融、社會科學、自然科學、外語、歷史及公共管理等領域。學校位於阿爾巴尼亞南部，擁有約4500名學生，是該地區的教學和科學研究中心。吉諾卡斯特拉以完整保存鄂圖曼文化著稱，是阿爾巴尼亞和希臘民俗和音的起緣地，從1968年開始，每五年舉辦一次國家民俗音樂慶典。另由於該市大部分房屋都附有石頭屋頂，所以也有「石城」之稱。
2023年歐洲教育者年會上，韋岱思國際長首次與阿爾巴尼亞吉羅卡斯特大學代表會面。阿爾巴尼亞尚未成為歐盟會員國，整體發展進程相對緩慢，且該校以英語授課的課程數量相對有限。儘管該校在國際化方面仍處於初期階段，但韋岱思國際長指出該校對於國際化發展有著堅定的意願。為促進雙方之間的合作，雙方計畫從交換學生開始。每學年將提供2個名額，供學生進行互訪學習。同時，未來雙方也計畫招募阿爾巴尼亞及周邊地區的學生前來本校攻讀碩士和博士學位，以進一步加深兩校之間的合作。
臺灣駐烏蘭巴托台北貿易經濟代表處（Taipei Trade and Economic Representative Office in Ulaanbaatar）在2023年10月成功媒合本校永續創新國際學院財務金融英語碩士學位學程與蒙古財經大學（University of Finance and Economics, UFE）之間的合作。雙方考慮到專業領域高度對應，將攜手合作，開展每學期提供2個名額的交換學生計畫。未來，雙方還計畫拓展合作，包括招募學位生以及發展3+2雙聯學位計畫。
蒙古財經大學創立於1924年，是蒙古最大的教育機構之一，座落於首都烏蘭巴托市。全校擁有約8000名學生和300多名教職員，以財經為背景，提供包括法律、金融、經濟、會計、資訊管理、跨領域學程、人文以及外國語等多元的學科。此外，該校開設經由CFA、CIMA和ACCA認證的商管課程，學術聲望在蒙古居於領先地位。截至2023年，該校在THE（Times Higher Education）世界影響力排名中位居第1000名，同時也是蒙古唯一擁有世界排名的大學。
波茲南經濟商業大學 續簽姐妹校協議
本校與波茲南經濟商業大學（Poznań University of Economics and Business，簡稱PUEB）於2018年簽署姐妹校協議，合作期間雙方互動良好，並於2023年成功續約。PUEB成立於1926年，是波蘭歷史悠久且聲譽卓著的商管學校之一，擁有8個學院，涵蓋管理、會計和金融管理、質量科學、行銷、資訊和定量經濟學、金融、國際商業和經濟學、社會經濟學和經濟學學院，學生人數約1萬1千名。波茲南地理位置優越，位於波蘭中西部，是波蘭第五大城市，自10世紀以來一直是波蘭的政治、文化和商業中心，並擁有發展完善的公路和鐵路交通網絡。波茲南國際博覽會（The Poznań International Fair）是中東歐地區最大的貿易展覽會之一。
雙方續約後，計畫每年維持2個交換學生名額，並共同參與歐盟Erasmus+ KA171獎助計畫，支持教師、職員和學生的雙向互訪和交流。
本次合約的簽署將為本校及姐妹校學生啟動新的國際學習機會，進一步促進校際間的學術交流和合作，期待學生們能夠深入瞭解他國的文化、教育體系以及專業知識，為未來的學術和職業發展奠定穩固的基礎。</description><pubDate>Thu, 16 Nov 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>「北大企管2023系友之夜」圓滿落幕</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6556ba1ac30cd7076658d144</link><description>前幾年因疫情影響，企管系已久未舉辦大型活動，如今走過疫情的風風雨雨，在11月11日的這個夜晚，企管系與系友會攜手在花園大酒店舉行「北大企管2023系友之夜」，邀請師長、系友一起回娘家，找回學生時代共同的記憶。
晚宴由臺北大學大家長李承嘉校長致詞揭開序幕，系友會創會理事長郭智輝學長與現任理事長古永嘉老師也代表主辦單位之一，為前來的系友們獻上祝福。前副校長梁世安老師帶著資深系友們回來看看母系的學弟妹，現場許多學生好似看到傳奇人物一般，稱呼梁副校長是「老師的老師」，前商學院院長吳森田也在席共襄盛舉。
國立臺北大學企業管理學系走過73個年頭，在歷屆校長、行政主管、師長與系友們的努力下，而有今日的規模，也因此吸引許多優秀教師加入，並潛心學術研究及熱衷教學，感謝師長們的悉心灌溉、因材施教、諄諄教誨，使得企管系學生開枝散葉、桃李滿天下。
「千言萬語不如相見一面，系友是企管系重視且珍貴的寶藏，由衷感恩大家陪伴母系一同成長茁壯，更因為有您的支持，才有今日傲人的成績。」企管系林美珍主任一席話道盡舉辦這場盛大系友晚宴的初衷，郭智輝學長捐贈崇越館做為多功能體育場館、趙冠宇學長捐贈三峽校區人文講堂與國際講堂、陳藏固學長設立國際交流獎學金每年300萬元支持學弟妹出國讀書交流、徐明恩學長連年贊助企管系舉辦國際學術研討會，以及系友為勉勵後進繼續向學而設置獎學金，讓許多家境不富裕的學生，亦能受到鼓舞認真學習。
在企管系優良學風傳承下，優秀的系友輩出，近幾屆的傑出校友徐明恩學長、戴誠志學長、陳春銅學長，與甫獲選為傑出校友的王雪梅學姊、許登旺學長皆為座上嘉賓，獲得2022年100 MVP經理人的呂淑珍學姐亦出席受獎，還有更多傑出的學長姐皆在各行各業佔有一席之地，甚至成為業界領頭羊。
對教育者來說，培育學生具備企業管理的職能，是企管系的天職，但系上更期待看到每一位學生出社會後，能夠以成熟的人格、溫暖的心胸回饋社會，很開心看到這些前輩學長姊們開疆闢土、建構根基，並將這些養分不遺餘力的傳承給學弟妹，系友之間互相扶持，讓這個善的循環在企管系中不斷的滋養茁壯。</description><pubDate>Thu, 16 Nov 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】社工師談「病人自主權利法」</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/655490fcc30cd7076658d0f1</link><description>超高齡社會趨勢下人類餘命越來越長，而長照要面對的壓力，病人與照顧者都不容忽視。社科院USR計畫與法律學院合作，邀請臺北市立聯合醫院社工師蔡佳容為北大學生介紹「病人自主權利法」。社工師拋出關於生命歷程中醫療的決定，是否全部由家屬替你自己做決定?抑或是全部由你自己為主?病情是否由家屬知曉?抑或是病情全部本人都了解?讓大家先思考這些問題後，再進入安寧醫療的介紹。
「安寧緩和醫療條例」為我國最先較為注重病人自主權利的法條，其中規範實施安寧醫療時須本人簽署同意書，或由家屬簽署同意書，並且須醫生診斷為末期病人，可以選擇不施行心肺復甦術與維生醫療等，簽署後得以接受安寧緩和醫療。安寧緩和條例雖開始注重自主權利，惟適用情形僅限縮在醫生判定為末期病人身上。
蔡社工師介紹我國知名植物人案件-王曉明案件，曾於青春年華歲月遭逢計程車司機撞上，從此變成為植物人。但他的父母親始終擔負起照顧她的責任，即使家裡經濟開銷全部作爲王曉明的醫療費，但是父母仍不離不棄。王曉明於幾年前逝世，雖然成為植物人，但卻能臥榻50多年，可見父母的用心良苦。在這之中，王曉明的母親也不斷投書至總統府，呼籲安樂死的推動，讓她女兒不需要在人間再承受這些苦痛。
雖安樂死的議題於我國仍存在許多不同聲浪，所幸在105年時，立法委員楊玉欣女士推動「病人自主權利法」，於108年正式施行，對於病患本身的自主權利我們又更邁進一大步。病人自主權利法所適用的範圍更廣，原先安寧條例僅規範末期病患，然病人自主權利法除原先末期病患外，增加不可逆之昏迷、永久植物人、極重度失智以及主管機關公告之其他重症等。
何謂病人自主權呢？包括知情權，知曉自身病情的權利，以及選擇與決定權。選擇與決定權又分成醫療請求權與拒絕醫療權，其中醫療請求權中特殊請求權如協助自殺、安樂死等仍有待討論，一般的醫療請求權均得向醫護人請求。拒絕醫療權的一般拒絕權，如拒絕醫生開立藥物等，特殊拒絕權則為病人自主權利法所規範的不施予、中止或撤除特定醫療。
預立醫療書的簽立並非醫生不實施任何的醫療救助行為，僅在符合如上情形下，醫生會依你個人簽署醫療文件為適當之處置。在我國高佔比的民眾認為在植物人狀態下，寧可選擇離世而不願維持一個沒有靈魂的空殼，靠著外界的醫療設備維持自己的生命，事先的簽署預立醫療文件，或許是個在未來面對到這些情況時，還能夠依心之所向的選擇。
社科院USR與法律學院關心臺灣高齡議題，特別是病人自主法仍有許多可以探討的空間，因此邀請各界專家為學生解惑，也盼望培育出具有社會責任的學生，認識高齡議題、關心高齡社會，進而創造高齡友善的臺北大學城。</description><pubDate>Tue, 14 Nov 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>