<rss version="2.0" encoding="UTF-8"><channel><title>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news</link><description>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</description><author>NTPU 國立臺北大學</author><image><url>https://new.ntpu.edu.tw/assets/logo/ntpu_logo.png</url></image><language>zh_TW</language><copyright>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</copyright><item><title>公行系EMPA師生首赴新加坡國立大學李光耀學院、南洋理工大學進行學術參訪座談</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66261dfd07be4b0843d5f4f4</link><description>本校公行系碩士在職專班 (EMPA) 師生共計25人，由系主任羅至美率領，於4月6日至10日，赴新加坡國立大學 (National University of Singapore, NUS) 李光耀公共政策學院、南洋理工大學社會科學院 (Nanyang Technological University, NTU)等新加坡知名學府，進行五天的學術參訪與座談交流，這也是本校首次與李光耀公共政策學院建立雙邊的學術交流活動。
李光耀公共政策學院（Lee Kuan Yew School of Public Policy，簡稱LKY School）的前身是新加坡國立大學與美國哈佛大學甘迺迪政府學院於1992年共同創辦的公共政策碩士課程，為亞洲排名第一、全球最為知名之公共政策學院之一。新加坡國立大學與南洋理工大學分別為新加坡排名第一、第二之最高學府，在2024年QS世界大學排名中，NUS與NTU分別名列全球第8名與第26名，兩校均為亞洲最為知名的高等學府之一。
李光耀學院因其高度的國際學術聲望，常年來收到來自全球各界提出參訪之要求，該學院在一般情況下並不輕易邀請與接待國外學術參訪團。公行系師生首度造訪該院係受到該院M. Ramesh教授之邀請。Ramesh教授為國際公共政策學會（International Public Policy Association, IPPA）理事長，亦為聯合國教科文組織（UNESCO）亞洲社會政策計畫項目之講座教授。當日座談會由Ramesh教授主持，該院的助理院長吳木巒副教授、EMPA班會長Ethan Yongsen Ong等人共同接待，三人分別從實務與研究面，分享新加坡政府的治理經驗。三位講者認為，新加坡優異的政府治理來自競爭型的工作環境、重視細節的執行，以及 -lsquo;get things right-rsquo;的責任感與使命感，新加坡的高薪政策確實可以吸收優秀人才進入政府體系，但光有高薪並不足以保證成效必定優良，無形的服務動機與工作激勵同樣重要。為把握此一難得的機會，公行系學生事先準備問題提問，全程以英語進行座談。
公行系師生亦同時受邀赴南洋理工大學社會科學院參訪，由該院的陳重安副教授與其博士生周沁柔共同接待。兩位講者以非新加坡籍的第三者觀點，對新加坡爭取全球大學排名、雙語政策、設置賭場、組屋推動等政策議題，以及流浪漢、生育率低等社會現象，提出觀察與學術觀點，使得公行系師生對新加坡政府治理所發生的社會影響有更具體、立體的認知。
公行系主任羅至美教授表示，在LKY與NTU兩校的學術參訪提供師生們對新加坡政府治理模式有一全觀性、對照性的認識與瞭解，能清楚地理解到新加坡政府治理為何優越，以及此一優越是以何種代價、何種成本所達致。兩校的學術參訪與交流是相當難得的經驗，對參訪的師生都產生深刻的思考激盪與思維衝擊。
公行系師生亦在新加坡駐台代表處的協助下，造訪新加坡永續展覽館、城市規劃館、濱海灣堤壩等都市建設，瞭解新加坡的水資源管理與填海造地的城市發展軌跡。參訪團共計有9位教師、15名EMPA學生、1名助教共計25人參與此次的國際學術交流。藉由此次交流，公行系亦與LKY、NTU教授們探討雙方進一步合作的可能與機會。</description><pubDate>Mon, 22 Apr 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【112-2】程式設計相關證照之認證，受理申請至5/24止</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6626160607be4b0843d5f4e4</link><description>1.法規依據：
「臺北大學程式設計相關證照一覽表」業經112年12月27日程式設計相關課程審議會議修正通過。
2.認證申請流程暨相關規定說明：
適用對象：日間部學士班學生。
本學期申請期限：請於113/5/24(五)前向課務組提出申請。
申請流程：填妥本校「程式設計相關證照_認證申請表」後，併同證明文件正本，遞交至所屬學系提出認證申請；系所核章後，續送交教務處課務組彙整後，提送「程式設計相關課程審議會議」審核。（證照正本待經會議審議通過後歸還學生）</description><pubDate>Sun, 21 Apr 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【轉知】教育部「海外人才經驗分享及國際連結(TaiwanGPS)」計畫113-114年活動辦理期程</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66260c4407be4b0843d5f4d5</link><description>一、為提供青年學子出國留遊學資訊及教育部多元獎補助措施，教育部本年度委請財團法人商業發展研究院辦理「海外人才經驗分享及國際連結(TaiwanGPS)」計畫，將舉辦14場次留遊學宣導說明會與海外優秀人才分享會，邀請學人分享海外留遊學準備及國外學習經驗，並提供留遊學相關注意事項。二、本年度活動訊息將公布於TaiwanGPS官網 (https://twgps.moe.edu.tw/)，歡迎同學們踴躍報名參加。本案亦歡迎學生加入TaiwanGPS會員，可透過本計畫定期發送之電子報獲取教育部各項獎學金申請及最新留遊學資訊，協助學生出國留遊學準備。</description><pubDate>Sun, 21 Apr 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】偕鳶山協會以「樂齡桌遊」培力據點</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6625fa6007be4b0843d5f4ac</link><description>臺北大學社科院USR計畫為落實大學社會責任精神，自109年4月起至今，持續與台灣鳶山社會實踐協會合作，以導入臺北大學軟硬體設施及學術資源等方式，協助三鶯土樹四區社區據點培力發展。為提升據點工作人員帶領樂齡活動之能力，於113年4月16日上午及下午，於臺北大學行政大樓B1大學社會責任實踐基地(USR HUB)，舉辦2場「樂齡桌遊帶領技巧」課程。此次邀請到「小桌末桌遊教學團隊」趙健棚老師，結合自身輔導諮商專業知能及超過4000小時桌遊帶領經驗，和在場與會者分享桌遊教學及高齡者互動技巧。當日除據點志工及專職人員參與外，也安排北大社工系5位研究生一同學習，據點人員與學生一起上課互動，相互學習也促進融合。
社科院USR計畫主持人曾敏傑教授致詞提到，計畫除創立鳶山協會輔導四區社區照顧關懷據點外，自112年起聚焦超高齡議題辦理各項活動，並在去年9月創刊《學老誌》，希望知識含量更高的雜誌，能肩負起社區學老的支持力量，更期待能夠普及到全台中高齡者閱覽，成為高齡議題之先鋒，也面對高齡化社會的到來。曾教授和與會者熱情分享USR計畫的在地實踐精神，同時贈予《學老誌》一本鼓勵大家閱讀，也歡迎大家蒞臨北大，用心學習各項有助於據點發展的知能。
桌遊課程一開始，健棚老師邀請大家思考，來參與此次課程的原因及想學到哪些內容，並分享「桌遊」的確能夠促進身心健康及人際交流，而教學遊戲化也能提升參與者的學習動機等，詳述使用桌遊的益處；接著分別示範2種自我簡介方式，讓參與者比較不同介紹方式的效果，顯示分享自身個性及興趣等內容，更能引起對方想認識的動力，鼓勵大家帶領桌遊破冰環節時，可以運用此模式，拉近長者與自己的距離。除此之外，講師也整理出樂齡族群的需求，並提及桌遊能滿足其情感支持、心理健康、建立生命新目標、及預防延緩失能等需求，告訴大家只要靈活運用桌遊，就能有益高齡者之身心發展。
認識樂齡族群之需求後，健棚老師帶領大家試玩三款桌遊：「數字火車」、「輕鬆放」、「形色咚咚」，同時穿插桌遊帶領心法，讓與會學員在寓教於樂的氛圍中學習。健棚老師提到，桌遊的核心是由「故事」和「機制」，搭配精緻美術風格的桌遊配件，並在理解規則後於適當的場地和時間遊玩等元素組成，表示這些元素是桌遊不可或缺的要件。運用這些要素，一位樂齡桌遊帶領者需要跳脫只知道如何遊玩跟湊齊人數等思維；從選擇媒材、確定教學目標、遊戲教法脈絡，到處理玩家突發狀況等，都需要面面俱到考量進去。
以高齡者為例，遊玩桌遊所需要的能力有哪些呢?健棚老師提到除了我們很常見的聽、說、讀、寫的功能之外，部分桌遊也涉及到數學、記憶力、人際互動、創作等能力，身為一位帶領者需要考量長者各方面的能力，為避免其遊戲時受挫感到自卑，故需要因應參與者的特性來安排合宜的教材；且為使其容易理解規則，以「介紹遊戲」、「帶入故事背景」、「認識及擺設配件」、「強調勝利條件」、「講解遊戲流程大綱和細節」等五個步驟，循序漸進說明，就能讓長者在不會產生認知負荷的情況下，快速認識這款桌遊，增加其遊玩的意願和信心。
除了遊戲的事前準備和規則的說明外，遊玩中長者狀態觀察與介入也十分重要，講師提到帶領者需不時地檢視玩家遊玩過程中的動作及非語言行為，並給予適時的回應和處理，如長輩展露出不懂規則的疑惑樣，此時就可以補充說明規則；若長輩因落後其他玩家而出現低頭沒自信的樣子，可以適時給予鼓勵與支持；當長輩做出有利於自己的遊戲決策時，可適時反映其決定是正確的方向。透過身旁的人給予觀察和正向回饋，不僅讓長者感受到自己受到關注，也能從中建立其正向的自我認同和信念。
經過本次培力課程，與會據點夥伴表示：「可以更知道如何和長輩互動及回應提問」、「要根據受服務者的特性選擇適當的遊戲」、「學到如何觀察並適時讚美鼓勵」、「課程有趣精彩，期待下次的課程」，紛紛表示感謝北大社科院USR計畫及鳶山協會提供這麼充實豐富的課程及舒適的場地，希望還能有機會能再上這類型的課程；而研究生也回饋提到：「做為活動帶領人要隨時掌握現場氣氛，是否太乾太枯燥，再隨時調整；老師十分的認真、親切、專業，真的讓我很享受上課氛圍」、「老師上課生動活潑，說明簡單易懂，結合實際操作讓大家印象更為深刻，收穫許多！」，表達對課程的喜愛與滿滿收穫。
未來，社科院USR計畫將以高齡者為對象，持續關注高齡議題與規畫各項高齡活動，並透過鳶山協會作為大學與社區互動的橋樑，持續媒合大學各項資源，協助在地據點發展，以實踐大學的社會責任。</description><pubDate>Sun, 21 Apr 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【轉知】113年臺灣多元文化探索研習營</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6625d79c07be4b0843d5f48f</link><description>113年臺灣多元文化探索研習營
活動說明：
深度探索臺灣人文及科技創新一定要參加的營隊~
陸委會「113年臺灣多元文化探索研習營」來囉!
本計畫將設計二梯次課程，分別以「青年返鄉與地方創生」和「減碳淨零與產業轉型」為研習主題，藉由社會創新及臺灣成熟的科技產業的典範，提供青年學子在學習規劃及職涯定位的重要導讀，也能對於永續經營的時代趨勢有進一步的了解。
你知道臺灣海島極東地創之處在哪裡?
三貂角、馬崗、龜山島、頭城蘊藏的青年地方創生活力，不能錯過!
你知道臺灣與全球最近的距離在哪裡?
新竹科學園區、台積電、春池玻璃創造的減碳淨零生機，青年必懂!
參加這一次，你就飽覽 臺灣由~
東岸到西岸 人文遇見科技
在地到雲端 多元發展創見
地方到全球 減碳淨零願景
兩岸青年共同發掘臺灣海島獨特的人文創生活力與綠色科技趨勢!
這些都是免費!免費!免費! 還有兩岸學員交流建立友誼的機會~
招生對象：就(修)讀臺灣大專院校兩岸學生​(臺灣學生、大陸在臺就讀學位生-大學碩博生及交換生)，不包含港、澳學生。
活動費用：《全程免費》不包含第一天前往集合地及最後一天往返家之交通/膳宿費。
報名截止日期：東岸梯次：即日起至113年5月10日止。西岸梯次：即日起至113年9月20日止。
錄取標準：1.依臺陸生、男女及地區比例進行適當分配；2.同年或近期參加次數，以未參加者優先錄取。名額有限，請報名者確認可參加的日期，再行選填梯次。
​活動保證金：​為確保資源不被浪費及活動順利進行，1. 收到錄取通知後，於指定日期內劃撥保證金新台幣1,000元整。2. 全程參與活動得退回保證金新台幣1,000元整。
東岸梯次：海島極東青年創生研習主題：青年返鄉與地方創生日期：113年5月24日(五) -ndash; 5月26日(日)活動地點：臺北、新北和宜蘭區
西岸梯次：海島綠色創新研習主題：減碳淨零與產業轉型日期：113年10月4日(五) -ndash; 10月6日(日)活動地點：新竹地區
＊詳細報名資訊請詳閱http://www.volunext.org或掃描QR code</description><pubDate>Sun, 21 Apr 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>臺北聯合大學系統 113 年跨校跨域學生社群計畫</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6625c57b07be4b0843d5f410</link><description>一、計畫目的為提升學生自我學習能力，增加跨領域文化視野及團隊合作，厚植口語表達及簡報計畫撰寫之實力，特訂定「臺北聯合大學系統113年跨校跨域學生社群計畫說明」鼓勵系統內學生跨校自組學習社群，共同激發創意思考及行動力。
二、申請資格大學或研究所在學學生均可提出申請。(1)每組學生學習社群以下簡稱社群人數以五人含以上為原則並推舉一人擔任召集人召集人應統籌社群活動之規劃、聯繫、實施、經費核銷與相關成果彙整。社群成員可由不同院系、學制、年級組成惟至少需1人為他校學生。(2)每名學生限擔任一組社群召集人且以參與2個社群為限。(3)每組成員與他組成員不得重複超過三人含。
三、申請時程 依每年公告申請期間為主。
四、申請方式即日起至113年5月26日止請填妥「跨校學生學習社群申請書」簽章後紙本送至各校承辦人並請同時將電子檔mail至北科承辦人信箱。
五、執行說明(1)社群類別學生跨校自主學習社群之成立應融合不同學校所具備的專業知能針對各類型議題進行相關研討並學習與他校學生團隊合作、經驗交流、解決問題。1.專題研究針對專業領域進行跨領域學習與討論以投稿相關科技部補助大專學生研究計畫之主題、畢業專題、論文研究、產業時事探討等為討論。2.競賽導向鼓勵學生參加競賽積極爭取榮譽社群成員在組成社群期間可相互交流討論、分享彼此經驗及過程。3.創業聚會組織團隊一同撰寫計劃案激發創意製作可行之商品最後進行創業競賽成果發表與交流或創作實用的產品或平台進行微型創業活動。(2)社群實施期程及規範1.實施期程補助公告日起至11月15日止。2.社群活動次數每學期聚會次數至少6次含每次聚會間隔不得超過1個月每次聚會時間至少1小時且學生出席率須達申請人數8成以上並於會後填寫社群活動紀錄表附件二文件若有缺漏該次活動支用經費將不予補助。3.社群活動型式可為專題講座、讀書會、經驗分享、實作研究等方式辦。4.獲補助之社群須於113年12月27日前繳交社群成果報告附件三。5.獲補助之社群有義務參與教學資源中心舉辦之成果發表會。6.社群成果報告及執行情形將列為未來社群申請、審核及補助之依據。
六、 經費補助額度與項目(1) 經核定補助之社群 經費補助額度原則，每組類別至多20,000元，視本年度經費依申請社群之性質與規劃核定組數與經費。(2)獲補助之組別經費將分2期核銷申請通過後得核銷總額50%,俟召集人依指定時程繳交期中報告本中心再視期中報告撰寫品質及經費執行情形決定是否准予核銷剩餘經費。(3)社群補助經費項目包含業師鐘點費、印刷費、材料費、膳宿費、國內交通費、報名費、書籍費等。各項經費編列及支用原則依據教育部及本校主計室相關規定辦理。(4)從事校外學習活動者召集人應依規定辦理保險。
七、審查原則及流程(1)審查項目1.社群規劃理念與申請主題是否相符。2.社群活動規劃與申請主題是否相符。3.社群對提升學生自我學習或跨領域學習是否有幫助。4.經費規劃是否明確合適。(2)公告結果由北科大進行審查錄取組別將於113年6月6日前公告並以電子郵件通知各社群召集人。
八、成果及經費核銷(1)繳交時程成果及經費核銷資料請於下述規定時間前繳交。1.經費核銷(1)期中核銷:113年6月24日前(2)期末核銷:113年11月15日前2.社群報告繳交(1)期中報告:113年6月30日前(2)期末海報113年11月30日前(3)成果分享會113年12月10日【務必參加】(4)成果報告書:113年12月27日五前。(2)經費核銷方式須檢附「原始收據發票」及「活動紀錄表」進行核銷逾期或附件不符合規定者恕不受理。補助經費需於執行期限前執行完畢未使用完畢之經費將由本校統籌運用。(3)成果繳交內容附件之排版方式僅供參考可選擇使用其他方式進行成果報告之設計。執行期間及最終成果產出如涉他人智慧財產權者獲補助社群應依相關法令規定辦理。執行成果基於非營利推廣之需本校享有使用權。
九、 相關附件一覽附件一-臺北聯合大學系統113年跨校跨域學生社群申請書附件二-活動紀錄表附件三-期中報告表單附件四-成果報告附件五-113年跨校跨域學生社群參與同意書暨成果推廣授權書附件六-113年學生社群成果繳交及核銷注意事項(附件請見雲端網址:https://reurl.cc/p3mzx8)
十、承辦人資訊若有相關問題可洽各校聯絡窗口。主辦學校為國立臺北科技大學，若有任何疑問，歡迎洽詢北科大李桐先生1.國立臺北科技大學教學資源中心李桐，ankh0118@mail.ntut.edu.tw，02-27712171分機11632.國立臺北大學 教學發展中心楊羽汶，w9351203@gm.ntpu.edu.tw ，02-86741111 分機 661243.國立臺灣海洋大學 教務處教學中心林鈺蓉，m9621021@mail.ntou.edu.tw，02 24622192 分機 10914.臺北醫學大學 教學資源中心李青衿，unaaa@tmu.edu.tw，02-27361661 分機 2125</description><pubDate>Sun, 21 Apr 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】逾1,500位「玩家」共聚臺北大學城</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/662376f907be4b0843d5f3f5</link><description>第7屆北大玩具節落幕　連結在地青銀共融　落實USR精神
由國立臺北大學高齡與社區研究中心、社科院USR（大學社會責任）計畫、台灣玩具圖書館協會（以下簡稱玩圖）主辦的第7屆「北大玩具節」於4月20日在三峽校區舉辦，活動圓滿成功，今年加入「青銀共融」元素，攜手校園師生、公益團體、高齡社群與在地夥伴，藉由二手玩具設計30多個遊戲攤位，不只減少垃圾量，並讓祖孫三代一起同樂，創造全齡共融的臺北大學城。活動吸引了531位大人捐發票換摸彩、545位小朋友報名闖關，加上112位現場志工與北大師生，規模打破歷年人潮紀錄，加上許多周末就習慣到校園運動、野餐的民眾也熱情參與，總計近1,500位「玩家」同樂，越玩越熱鬧。
高齡與社區研究中心主任曾敏傑表示，北大玩具節的活動緣起很單純，就是期盼校園跨出去和社區互動連結，從2018年舉辦到現在已有7年，很多孩子從幼兒園玩到國小都畢業了還來參加，已是死忠的鐵粉，如今，因應臺灣高齡化的趨勢，今年北大玩具節的遊戲攤位增加多組關主是青銀共融，增加了高齡者的服務角色，特別是「懷舊吊酒瓶」、「劍玉乒乓球」等遊戲，都是長輩從小玩到大的趣味遊戲，透過玩具節共融與傳承生命經驗。
82歲的高齡志工陳妙璇受訪時表示：「雖然以前也有志工服務的經驗，但與學生一起擔任關主還是第一次，很有意思，看見孩子快樂射飛鏢的笑容，讓我很開心。」同組的社工二李彥蓁也回應說，「第一次和長輩合作當志工，最初會緊張沒有話題聊，或是無法溝通，真正開始合作時，發現長輩其實很喜歡跟我交流，這次與陳妙璇阿姨一起完成任務，是一個新奇又快樂的經驗！」
北大玩具節拉近世代情感，更連結在地能量，攜手台灣玩具圖書館協會之外，也邀請到台灣鳶山社會實踐協會、弘道老人福利基金會三峽志工站、新北市政府社會局土城社福中心、新北市志願服務協會、成福國小、桃子腳國中小學、伊甸基金會三峽服務中心及恩主公醫院等夥伴共襄盛舉。玩圖秘書長張維庭表示，很開心能讓大家認識二手玩具的力量，減少垃圾量的同時，也將玩具的生命延續，這七年來參與玩具節的互動融洽，除了看見孩童、學生及長輩的熱情參與，甚至發現越來越多在地團體的踴躍加入，這些都證明了玩具節不只是節慶，而是一個結合在地的平台，與民眾和社群的友善連結。
玩具節也是落實USR理念的極佳場合，結合社會工作學系老師游以安的「遊戲治療」課程，從籌備期開始認識活動的始末與精神，再到團隊合作規劃遊戲，以及前往新北市玩具銀行，挑選各項闖關遊戲所需的道具，最後，透過現場活動實踐演練，更是讓同學收穫滿滿，社工四張昀蓁說：「因為修習遊戲治療課程而在玩具節與社區居民互動，有了實際應用所學的機會，雖然我在接待了幾十位大小朋友後感到疲累，卻也覺得很滿足、開心。」社工三顏妤庭也分享說：「最有成就感的是小朋友的年齡層較廣，我們就依照孩子的能力調整遊戲難易度，看著大家都能在攤位玩得開心，也讓我的心情受到感染！」
玩具節的順利舉辦，背後還有一群無名英雄「北大小鳶隊」，長期擔任志工自動自發參與USR計畫所推動的各項活動，公行系四年級的同學劉柏志說：「這次我擔任Switch的關主，許多孩子可能不常接觸電動，所以能夠感受到他們很認真學習，也讓我在教學的過程不斷修正步驟，都是很寶貴的經驗。」
北大玩具節是「大學城節慶」系列活動之一，也是每年第一場的節慶，持續散發校園的歡笑與活力，鄰近居民林有田受訪時笑著說：「孩子在社區看見宣傳海報時就準備好要參加，所以再約了朋友的家庭，今天2個大人帶著10個孩子玩好玩滿，共享歡樂的週末，真的很感謝玩具節的舉辦。」多年來的持續推廣，並扮演在地的公益協力核心，曾敏傑表示特別是社科院更要實踐所學、關懷弱勢，尤其今年有了美國石氏基金會（The Dynamic Foundation）的大力支持，基金會創辦人石秀寧長期關心弱勢族群，除了USR計畫發展出在地的輪椅族支持團體、薩克斯風在地關懷等系列活動，玩具節更邀請鄰近社區的弱勢族群到場同歡，具體落實由大學特色出發的USR精神，也為每一個參與的家庭創造美好時光，營造全齡共融的臺北大學城。</description><pubDate>Fri, 19 Apr 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>進修暨推廣部性平講座－「數位性暴力-非法性影像傳播防治」歡迎報名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66221cbb07be4b0843d5f3d5</link><description>網路世界充滿許多不同的『關係模樣』。而你總是期待在關係中更靠近，卻又很難拿捏網路交友的人際界線嗎?
本場講座將藉由帶你認識網路影像傳播特性，辨識關係中有害的互動方式，並告訴你如何提升自我保護意識、拒絕交友陷阱!
快來一起參加吧！
主題：『數位性暴力-非法性影像傳播防治』時間：113.05.31(五)12:45-14:45 (12:30開始報到)地點：民生校區 教學大樓 302教室對象：臺北大學全校教職員生報名時間：即日起至額滿為止報名網址：https://forms.gle/ixBDxQcSk8tLRnjU7(講座全程免費，前15位報名並全程參與者將提供精緻餐盒)
講師：龔毓雯 諮商心理師現職：馨思身心精神科診所 諮商心理師
進修暨推廣部學生諮商中心 敬邀</description><pubDate>Thu, 18 Apr 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>教師研究心得分享《全球排名2%頂尖科學家終身科學影響力獲獎系列》</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6622116807be4b0843d5f3cd</link><description>教師研究心得分享完整內容請由此閱讀
研發處電子報以邀請校內老師分享研究心得為主軸，藉此盼能讓校內師長瞭解彼此於專業領域持續耕耘的研究成果。本期以「全球排名2%頂尖科學家終身科學影響力獲獎系列」為主題，首先邀請到曾國雄講座教授、陳宥杉特聘教授、林道通特聘教授、陳裕賢特聘教授，以及李忠益副教授分享其研究成果，後續亦盼邀請其他入榜教師進行分享。也再次恭賀老師們的優秀表現獲得國際認可，本校與有榮焉！
《全球排名2%頂尖科學家終身科學影響力獲獎系列》本期分享人：★曾國雄講座教授【以問題解決之研究方法，應對多面向跨領域實務問題】★陳宥杉特聘教授【以原創性管理觀念探討永續發展議題，榮獲國際肯定】★林道通特聘教授【持續深耕產學合作，以跨領域的創新研究，走出自己的研究特色】★陳裕賢特聘教授【於資訊領域堅持不懈，展現滴水穿石學術成果】★李忠益副教授【持續鑽研無線光通訊，研究表現獲國際認同】</description><pubDate>Thu, 18 Apr 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】攜手笙鶯樂團以音樂關懷失智家庭</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6621d14207be4b0843d5f387</link><description>臺北大學社科院USR計畫於2023年推動成立高齡與社區研究中心之後，除了持續推動高齡學老議題之外，也積極媒合社區資源，一起投入關心在地的弱勢高齡與失智家庭，於本月18日（四）下午即攜手笙鶯樂團，結合佳醫基金會在三峽佳醫公共托老中心，一起為「薩克斯風在地關懷系列」揭開序幕；未來5〜9月皆會每月固定展演一場，透過薩克斯風演奏膾炙人口的懷舊金曲，當日首演更讓現場近40位長者用音樂回憶往昔，透過促進大腦的認知記憶，來延緩失智的程度。
USR計畫主持人曾敏傑教授表示，去年和高齡與社區研究中心合作創辦了《學老誌》，主要在幫助全國四百多萬高齡人口面對老化，但是對於在地高齡的服務也從沒間斷，尤其今年在美國石氏基金會(The Dynamic Foundation)的支持之下，基金會石秀寧創辦人特別關心弱勢的高齡族群，因此USR計畫也發展出在地的輪椅族支持團體，也開啟對於高齡獨居與高齡失智家庭的關注。今天的「薩克斯風在地關懷系列」，便是在這樣的背景之下開展出來，未來也將在九月份的第五屆老大人音樂節中，繼續用音樂來服務弱勢高齡。
「笙鶯樂團」係由在地退休族群組成，熱心關懷弱勢並常常提供公益演出，藉著薩克斯風獨特美妙的旋律，傳達正能量來回饋社會。團員現場也分享說：「雖然這是笙鶯第一次來到佳醫，但是真的很開心，請大家放下煩惱，聆聽我們的薩克斯風演奏。」這些表演者相互以音樂交流，也藉由演出成長自我並服務社會，正是《學老誌》所鼓勵的學老楷模，透過自組社群一起學老、享老、娛老。
笙鶯樂團安排的曲目十分豐富多元，《快樂的出航》、《童年》、《內山姑娘要出嫁》、《寶島曼波》等多首歡樂輕快的歌曲，讓長輩跟隨節奏拍起手來；至於抒情溫柔的《往事只能回味》、《雨夜花》、《感恩的心》等歌，則使大家在音樂聲中暫忘照顧壓力。笙鶯樂團的團員並在歌曲間奏中與大家熱情互動：「我知道在場很多朋友是『佳齡合唱團』的成員，所以你們給笙鶯樂團的掌聲絕對是最專業的！」也引來大家熱烈的回應。
「佳齡合唱團」為財團法人佳醫健康基金會所創辦，讓輕中度的失智症患者與家屬一起享受合唱的練習，並透過在社區的展演活動，來創造社區對失智症的認識與連結，同時，參與合唱團也的確能夠提升失智症者的生活品質與促進溝通。2022年，他們參與臺北大學社科院USR計畫「第三屆老大人音樂節」，2023年則受邀在梅樹月開展典禮、恩主公醫院國際失智日開幕活動演出。佳醫基金會社工主任王敏真表示，佳齡合唱團證明了音樂和藝術的確能跨越認知障礙，連結人心，為失智症長者和他們的家庭帶來希望和歡樂；同時王主任也對於社科院USR計畫長期透過Switch遊戲、音樂療癒、以及資源分享來幫助失智症家庭，表達感謝之意。
社科院USR計畫目標在營造高齡友善的臺北大學城，推動多年以來，已連結與媒合在地團體相互協力，扮演在地的公益協力核心，落實大學社會責任之餘，也創造更大的在地公益效應。2024年9月預計將舉辦「第五屆老大人音樂節」，除了邀請笙鶯樂團、佳齡合唱團共襄盛舉，也將攜手更多高齡長輩的音樂表演團體，一齊以最純粹的樂聲療癒校園師生與社區居民。欲知「第五屆老大人音樂節」詳情及更多高齡長輩活動者，歡迎追蹤社科院USR計畫的報導平台：https://medium.com/usrsocntpu</description><pubDate>Thu, 18 Apr 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>113年三峽校區樹木褐根病防治施作公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6620bde807be4b0843d5f363</link><description>一、說明：
旨揭工程將於113年04月23日至113年07月31日，進行樹木褐根病防治施作，防治作業包括分解大型樹根、挖設阻隔溝、投放燻蒸藥劑及整平表土等，屆時將有挖土機、貨車、水車及夾子車等進出，施工範圍詳附圖。施工期間廠商將妥善辦理交維措施及施作區管制作業，並在工區外圍設置警示圍界，請師生職員及社區民眾於經過施作區域附近時請注意自身安全，造成不便敬請見諒。
二、聯絡資訊：施工單位：廣容綠化有限公司 曾小姐0910-271302 校方連絡：總務處事務組 鍾小姐 02-8674-1111#66094</description><pubDate>Thu, 18 Apr 2024 07:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【校務研究(IR)計畫徵求】113年度本校校務研究(IR)計畫徵求自即日起至113年5月20日（週一）中午12:00前受理申請</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6620bb1807be4b0843d5f35e</link><description>一、計畫目的鼓勵本校教師投入校務研究工作，運用校務數據以實證分析結果作為決策依據，強化校務專業管理。二、申請人資格本校專任教師，每人最多以申請一件為原則。三、徵求議題 (請詳閱本公告附件1)
議題1：大一國文課程精進影響同學溝通表達能力之分析
議題2：跨域學習成效與政策改善之追蹤研究
議題3：高教深耕輔導措施對經濟不利學生未來升學或就業影響之研究
議題4：本校行政系統與人員「國際化」的優先措施與作為：一項探索性研究
議題5：從企業雇主視角探討本校高教人才培育
四、計畫核定預定於計畫徵求公告受理期限結束後，由校務研究中心進行初審並陳請校長核定專案委託計畫。審查重點包括：計畫書內容完整性、經費編列合理性、校務分析預期成果是否提出回饋本校之可能解決方法或具體作為等。計畫核定結果原則於113年6月公布。五、計畫補助經費
每件補助金額以新台幣12萬元為原則。
經費來源由本校113年度高等教育深耕計畫支應，實際核撥金額與細項(如業務費、資本門額度)及經費核銷期限等，將遵照教育部深耕計畫相關規定並配合本校高教深耕計畫辦公室規定辦理。
六、計畫執行及成果發表
計畫執行期間：自審查結果核定通知月份(預定113年6月)起至113年12月底(配合本校113年度高等教育深耕計畫經費動支期限之原則)。基於部分計畫執行內容係為呼應本校執行高教深耕計畫相關分項KPI指標之衡量、並期盼建立制度化的運作機制，屆時懇請受託執行計畫主持人與各項校務研究議題需求單位密切交流與配合。
成果分享與發表：受核定委託計畫主持人應參與IR議題需求單位舉辦之期中進度分享、成果報告等活動，並於計畫執行結束當月繳交成果報告全文暨成果報告摘要表。【如該研究涉及本校執行高教深耕計畫第二期KPI之衡量/分析，請一併提供譯碼簿（CODEBOOK）以及資料分析程式語法檔案】。
七、受理申請截止日期與申請方式
截止日期： 113年5月20日（週一）中午12:00 止。
申請方式：有意申請者請填寫計畫構想書(格式如附件2) 於截止日前以電子郵件寄送至研究發展處 校務研究中心：mandychou@mail.ntpu.edu.tw。
申請案計畫編列經費項目與額度：依「大專校院高等教育深耕計畫經費使用原則」、「教育部補(捐)助及委辦計畫經費編列基準表」等規定編列。本年度本校執行計畫相關注意事項請參閱計畫構想書格式。
－－－－－－－－－－－－本公告附件1：113年度徵求IR議題說明本公告附件2：計畫構想書（格式）聯絡人：研究發展處 校務研究中心 周緬緬 資料分析專員(分機66385)
mandychou@mail.ntpu.edu.tw</description><pubDate>Thu, 18 Apr 2024 07:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【決賽名單公告】2024年AI智慧應用創新競賽</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6620804c07be4b0843d5f347</link><description>進入決賽名單：
基因小夥伴__機器學習應用於DNA甲基化的年齡預測及疾病風險模型研究
我想點一首黃小琥的AI沒那麼簡單__「Insight」媒體識讀科技應用
AI呦威呀__Dr.Diet-你的營養小博士
剪輯團隊__AI判別與全自動化影片剪輯
迎娶金采源__籃球裁判手勢辨識系統
AI亮金精__AI精準獲客系統
5X+2Y=16000__暖TA一整天
多多綠三分微冰__多功能微調式AI繪圖生成系統
Fraudian深衛__別再FAKE走我的臉
美妝博主__AR技術試妝
視障者之眼__The crosswalk assistance device
生生不息__愛X死亡X機器人
~~~恭喜以上12組進入決賽(按繳交順序，非名次)，本次共取8名獲獎~~~
注意事項：
受通知入圍者請於一周內繳交參加或放棄同意書(電子郵件可)至教學發展中心辦公室，主辦單位將進行候補通知。
競賽決賽於5/29 (星期三) 中午12:00於USR-HUB基地(行政地下一樓)進行，並請於11時30分起進行報到。
最終得獎隊伍須繳交專題海報一張(尺寸A1，供成果展示用)，視為完賽後進行獎金及獎狀發放。 (當日簡報時間5分鐘為限，5分鐘QA，請勿超時)
若對於競賽有任何問題，請與教學發展中心辦公室白芸凌小姐聯絡，分機66126。
5. 決賽當日流程表及同意書請參見附檔。</description><pubDate>Wed, 17 Apr 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【簡章公告】113年度進修學士班轉學生招生簡章</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/661fb66907be4b0843d5f337</link><description>公告本校113學年度進修學士班轉學生招生簡章(本校不發售紙本，請自行下載列印)1、網路報名時間：113年5月9日上午10時起至113年6月3日下午3時止。2、繳費期限：113年6月3日下午4時前3、特種身分考生郵寄資料期限：113年6月3日(含)前以限時掛號郵寄(郵戳為憑)，不接受親自送件。4、書面審查資料郵寄期限：113年6月3日(含)前以限時掛號郵寄(郵戳為憑)，不接受親自送件。5、請欲報考者詳閱簡章各項規定，並隨時上網瀏覽相關招生訊息。
‧附件檔：113進轉招生簡章(公告)</description><pubDate>Tue, 16 Apr 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【簡章公告】113學年度學士後多元專長培力方案招生簡章</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/661fb4cf07be4b0843d5f336</link><description>招生簡章請下載附件檔案觀看本培力方案為教育部專案核准，1.修業年限至少一年至多四年，每學期應修學分數無規定最低下限，不得申請延長修業年限、轉系、輔系、雙主修、選修日間部學士班課程(含師培課程)及校際選課。2.本方案非學士後學系3.關於本方案詳細內容請見本校多元專長培力課程招生網http://ntpudpsexam.ntpu.edu.tw網路報名時間：113年5月8日上午10時至6月11日下午3時止。繳費期限：113年5月8日上午10起至6月11日下午4時前完成繳費。郵寄資料期限：請於113年6月11日前(郵戳為憑)將學士後多元專長培力方案報名表及書面審查資料以限時掛號郵寄至報考之學系(詳閱簡章p4-12)；特種身分考生（持境外學歷、居留證、具低收入戶、中低收入戶身分及現役軍人）證明文件請於113年6月11日前(郵戳為憑) 以限時掛號郵寄至本校進修教育組。(詳閱簡章P.13-14)注意事項：請依簡章規定，完成下列3項程序，逾期概不受理：(1)至網路報名系統填寫資料。(2)繳交報名費。(3)以限時掛號郵寄書面審查資料(簡章P.4-12)至所報考之學系學程(以郵戳為憑)，逾期概不受理。2.報考系統申請之帳號、密碼請考生務必妥善保管，俾利日後查詢繳款紀錄、報名結果、查詢准考證明及成績查詢使用。3.本校係採先行受理報名考試，俟錄取報到時再行審核報考資格，如於報到時發現不符報考資格時，得逕行取消錄取資格，考生不得異議。考生報名時請審慎考慮，報名及繳費完成後，無論資格是否符合或證件是否齊全者，一律不得要求退費。4.境外生須先在臺取得合法居留身分者方得報名，並檢具居留證影本及切結書，此類考生如錄取就讀期居留身份消失，須自行負責申辦自身之居留簽證，學校概不負責辦理學生就學事由之簽證。(113學年學士後多元專長培力方案招生簡章(公告))</description><pubDate>Tue, 16 Apr 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>請注意詐騙訊息</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/661f9bca07be4b0843d5f335</link><description>近來接獲同仁反應，有他人利用同仁、學校名義，向廠商訂購物品，敬請注意訊息查核，避免受騙。</description><pubDate>Tue, 16 Apr 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>112-2學生自組學分學程申請至113年6月21日止</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/661f8d3b07be4b0843d5f332</link><description>一、法源依據：國立臺北大學學生自組學分學程實施試行要點
二、學生自組學分學程定義：係指由學生依據興趣、職涯發展所需，自行規劃至少跨1個系的多門跨領域課程，組合成學分學程或微學程，且不應與校內現有之學分學程或微學程內容重複，並經學生所屬系所及相關開課系所主管、教務長審核通過之學分學程或微學程。
三、適用對象及申請流程：具正式學籍之學士班、碩士班在學生，自一年級起至畢業前一學年度止，應於113年6月21日前，提出「學生自組學分學程新創及修讀申請書」(如附件)，經學生所屬系所及相關開課系所主管、教務相關單位及教務長核定後，始得修讀本學程。
四、其他詳細規範請逕詳閱「國立臺北大學學生自組學分學程實施試行要點」。
五、審核結果將於113-1學期開學前一週，另行以電子郵件方式通知。
如對本案有任何疑問，請洽課務組(校內分機：66106)。</description><pubDate>Tue, 16 Apr 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】讀學老抽電腦 獎品總值30萬</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/661f8c1d07be4b0843d5f31f</link><description>爸媽學老，我抽電腦！國立臺北大學社科院USR計畫正推出《學老誌》網路心得分享抽獎活動，計畫主持人暨高齡與社區研究中心主任曾敏傑於4月17日下午3點，透過子計畫張菁芬老師的「方案設計與評估」課程時段，向60多位學生分享活動辦法與理念，也宣布多年來校園少見的抽獎活動正式開跑。即日起至5月8日，凡國立臺北大學在籍的學生(含進修部)，只要透過活動專頁完成四項簡單步驟，就可獲得抽獎資格；獎品總價值超過30萬元，最大獎項為「iPad Air 5 10.9吋」1台，另有「Apple watch SE GPS」2只、「AirPods 3rd」3組、200元超商禮券200名、及《學老誌》1年4期免費寄送獲獎同學家中長輩。歡迎臺北大學同學們跨越世代，「揪」家中長輩組隊參與，若有超過1,000名學生參加，將再增設特別獎，加抽一台平板電腦，詳細活動辦法請見：https://usrsocntpu.pse.is/5t7vrf。
「爸媽學老，我抽電腦」是一項創新的北大學老家庭培力方案，旨在鼓勵北大學生與家中長輩共同學老，有鑑於臺灣將於2025年成為超高齡社會，屆時全臺五分之一人口都將超過65歲。老化是每一個人都要面對的課題，但需要認真學習，才能妥善因應，因此，國立臺北大學於2023年成立「高齡與社區研究中心」，並且創刊《學老誌》，幫助中高齡者面對老化，並且倡議學老、分享學老、與推廣學老。
這次抽獎活動特別與臺北大學圖書館、高齡與社區研究中心合辦，鼓勵跨世代透過「閱讀」追求活躍老化，而臺北大學去年創刊的《學老誌》，正是所有中高齡者面對老化最重要的資源手冊。這次在美國石氏基金會(The Dynamic Foundation)的贊助下，加上外部單位台灣鳶山社會實踐協會與台灣個人健康樂活行動聯盟的支持下，除了提供豐盛的獎品抽獎之外，也將提供1000冊《學老誌》供學生免費索閱，三峽校區可至圖書館大廳自由取閱，民生校區則於本週三17:30-18:30於教學大樓一樓發放(送完為止)。
曾敏傑主任在活動起跑說明會中也提到，「學老」對於臺北大學的學生尤具意義，一方面每個人都會老化，二來家中父母長輩正在步入中高齡化，若能幫助父母認識老化、提前因應老化，也將降低子女未來的照護壓力。因此辦理「爸媽學老 我抽電腦」，主要在鼓勵大學生積極將「學老」觀念推廣給家中長輩（如父母、祖父母、長輩親友等），並透過跨世代共同閱讀《學老誌》，培力發展成為「學老家庭」，也讓臺北大學在超高齡化社會來臨之際，攜手同學推動跨世代共學老，探索第三人生大學的樣態，也領先善盡大學在高齡社會中的責任。
即日起至5月8日，凡參與活動的同學只要與父母或家中長輩，透過加入《學老誌》官方LINE帳號，都可以線上免費閱讀前三期《學老誌》的精彩內容；同時透過完成簡單四個步驟即可參加摸彩，同學將有機會獲得iPad Air、Apple watch、AirPods、超商禮券等，而抽中禮物的學生之家中長輩，未來也將獲贈最新《學老誌》一年共四期；本活動獎項總價值超過30萬元，邀請臺北大學同學跨越世代，「揪」家中長輩組隊參與，若有超過1,000名學生參加，主辦單位將增設特別獎，再抽出一台iPad Air，對於學生積極參與推廣「學老」再予鼓勵。
「爸媽學老 我抽電腦」-mdash;-mdash;北大學老家庭培力方案
溫馨五月即將到來，簡單四步驟，你得好獎，也在母親節前，給媽媽帶來好禮的驚喜！
◆活動限臺北大學學生參加（含進修部）。
◆每隊兩人（1位學生、1位長輩）皆須完成活動關卡①、②、③項條件，並由學生代表④登記抽獎。
◆活動關卡：
① 加入《學老誌》官方LINE@ https://lin.ee/DvIX9mL
② 按讚《學老誌》Facebook粉絲專頁https://www.facebook.com/LearningandAging/
③ 閱讀《學老誌》任一期文章，撰寫並上傳200字以上學習心得。
④ 於活動貼文留言登記抽獎
詳細內容請見活動專頁：https://usrsocntpu.pse.is/5t7vrf
或來電02-8674-1111*67222社科院USR計畫辦公室鍾小姐洽詢</description><pubDate>Tue, 16 Apr 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】青銀志工為「玩具節」共訓共融</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/661f712207be4b0843d5f2f8</link><description>【USR】青銀志工為「玩具節」共訓共融
第七屆北大玩具節將於4月20日登場，社科院USR計畫為回應台灣超高齡的趨勢，今年首度嘗試邀請青銀志工，以共訓共融的方式，演練擔任遊戲「關主」來服務親子客；當天共計有9位社區樂齡志工以及11位同學完成培訓，並服務81位客串的親子客，合計有百位青銀志工與社區家庭參加。今年也特別邀請社工系校友陳力瑜、游翼慈、劉慧敏、鄭力慈等四位社工師，回到母校培訓志工，讓經驗可以傳承下去。北大玩具節將於本週六登場，活動免費，只要捐兩張發票或是一個二手玩具即可兌換闖關卡入場喲，活動網址https://tinyurl.com/yvdly44v。
計畫主持人曾敏傑也勉勵志工，國外有研究發現，當幫助別人時，腦中就會分必腦內啡，讓人產生快樂的感覺，所以「助人為快樂之本」是其來有自的，而日前恩主公醫院孫瑜主任來校演講，更指出行善助人是文獻上看到最有效的失智預防。校內常會遇到許多學生請心理假，曾老師也會鼓勵學生要多出來服務，因為在幫助別人的過程，有時候就轉移了對自己的無力感。北大特區也因為超高齡的趨勢，有越來越多的獨居長者，未來也期待組成社區志工隊關懷在地長輩，而透過玩具節這個節慶，也鼓勵更多學生與長者一起出來當志工，一同享受助人的快樂。
社工系校友陳力瑜、游翼慈、劉慧敏、鄭力慈畢業後組成「小步創意行動」工作室，並在母校的邀請下，再次回到玩具節協助培訓志工，陳力瑜表示在課程設計上，因應深耕型USR計畫回應超高齡的需要，因此本次朝青銀共融的方式進行，現場共計9位樂齡志工以及11位同學完成培訓。從暖身、腦力激盪、任務說明、分組，一直到下午的親子課程實際演練，並且有最後QA回饋。先從大團體、分組、到最後的2人分組擔任關主，讓青銀自然而然進入服務的情境。當天演練共計分為10組，包含彈珠檯、套圈圈、平衡木、飛鏢等十個攤位，為北大玩具節的遊戲攤位暖身。
為使志工訓練更加完整，本此也透過北大真理堂的兒童主日學，邀請到81位親子客到現場試玩，讓青銀志工們更能練習彼此互相協助，以及認識不同年齡層孩子的需求，以便調整遊戲難度，以及創意思考出不同的玩法。陳力瑜表示，這次學員在心態上都非常開放，長者主動跟學生聊天，學生也會體恤長者的體力。在服務親子客時，也會發現彼此的優勢可以互補，長者歷練多，較為熟悉兒童的需求，在應對孩子時比較有經驗；而學生體力較好，要蹲要搬比較耗體力的工作就可以多擔待。學生比較熟悉培訓課程，能夠陪伴與轉譯給長者，幫助他們進入課程的狀況。這個實驗性的過程也讓計畫未來可以加入更多青銀共融的元素，也期許未來樂齡志工隊可以投入服務，深耕在地長者需求。
在青銀共培的過程中，也有一段感人的插曲，有一位社工系二年級的同學因摔車受傷，但還是忍著疼痛來現場，有些具有護理背景的長輩看到傷口很嚴重，一直督促同學一定要去看醫生，長輩甚至掏錢塞給同學盡快去看醫生，避免惡化。曾敏傑老師了解之後，會後立刻偕同另外2位學生一起陪伴，帶同學去恩主公醫院掛急診並安排後續治療；而社工系蔡同學得知此事也緊急補位，協助同學擔任關主。這次培訓也展現青銀相互的關心與師生情誼，在服務他人的過程中，看到志工們助人的熱忱在校園展現。
北大玩具節由社科院USR計畫與玩具圖書館(下簡稱玩圖)合作，玩圖也提供10個遊戲攤位的道具，由計畫團隊招募志工擔任攤位關主，另也有社工系游以安老師「遊戲治療」的修課學生，從課堂中規劃設計6個攤位。今年也邀請了弘道基金會、伊甸基金會、成福國小槌球社、土城社福中心、桃子腳國中小、恩主公醫院等一起協辦，設計攤位服務在地親子族群，透過節慶結合北大師生與社區居民，創造臺北大學城在地特色節慶。每年一見，再見已經七年，第七屆北大玩具節週六上午九時歡迎大家!</description><pubDate>Tue, 16 Apr 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>