<rss version="2.0" encoding="UTF-8"><channel><title>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news</link><description>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</description><author>NTPU 國立臺北大學</author><image><url>https://new.ntpu.edu.tw/assets/logo/ntpu_logo.png</url></image><language>zh_TW</language><copyright>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</copyright><item><title>親切、熱情　臺北大學親善團國慶大典喜迎賓</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/614d81d7d304343ff28a469c</link><description>親切和善、展現熱情！臺北大學親善團從2007年成立至今，已邁入第15年，團員們總是以熱忱和積極的態度來為貴賓服務。今年再次受到慶籌會青睞，第10度站上國慶大典舞台，繼續散發熱情和活力，要把最好一面帶給與會貴賓，擦亮臺北大學親善團金字招牌。
臺北大學親善團每年甄選具服務熱忱學生加入，讓團隊整體呈現陽光朝氣、親切活力氛圍。今年國慶禮賓團隊由23位學生共同組成，團員來自不同家鄉背景、科系年級，除了僑生，今年也有具英國血統成員加入，充分融合多元文化元素。
今年適逢疫情，親善團在符合防疫規定的前提之下，進行為期15週以上嚴格培訓。在個人儀態方面，特別為國慶大典設計長達90小時專案練習，進行完整訓練和嚴格考核，培養禮賓人員專業形象。
為了讓團員於典禮中展現站、坐、行走的優美姿態，每位團員都接受專業美姿美儀訓練課程，確保所有團員隨時能以優雅挺拔儀態進行服務。訓練中特別要求高難度「交叉行進」，團員們在彼此錯身而過時維持自身儀態、並保持排面整齊。為了適應長時間久站，肌耐力訓練也是練習中的重要環節。使用腹部及大腿的力量，向下深蹲並單腳抬起，依此反覆動作鍛鍊肌力，展現臺北大學親善團「螳螂走路」技巧。除了儀態之外，團員也具備優異的語言能力。在國、台、客語接待之外，英語多益成績平均高達800分，更有具備日語、西班牙語、德語、法語專長團員加入，在國慶大典接待不同國家賓客時，都能應對自如。
為遵守中央流行疫情指揮中心防疫指引，親善團也作好各種防疫措施。除了確認每位貴賓配戴口罩、量體溫、手部消毒，以及實名制的登記外，若遇到賓客未符合防疫規定或發生身體不適等情況，親善團也作好各種應對措施，提供最貼心且完善的服務。
「很開心能參加今年國慶禮賓工作，也謝謝慶籌會給我們服務貴賓的機會，也要謝謝學校作親善團的後盾。」親善團團長林珅郡指出，今年因為疫情影響，實際出任務的機會減少，因此更強化專業訓練，期待在賓客面前展現平時所學！
副校長陳達新表示，獨立自主、親切服務與專業傳承，是親善團的特色。民國百年，國慶大會第一次開放各大學參加接待學校遴選時，臺北大學就榮幸入選。而且是109年唯一獲邀擔任總統就職典禮的禮賓接待學校。陳達新特別指出，從規劃課程、邀請講師、訓練團員、接洽任務，都由學生幹部領導。每一次校內外任務，都由團員輪流擔任負責人。透過培訓制度，使個別團員兼具思考力、行動力、企劃能力及管理能力。親善團以親切、和善作為首要特質，要讓各位賓客，對國立臺北大學留下最好的印象。</description><pubDate>Thu, 23 Sep 2021 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>教師節快樂！本校舉辦110年教師節表揚活動</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/614d7fe5d304343ff28a468e</link><description>隨著教師節來臨，本校於24日舉辦110年教師節表揚活動，頒發資深優良教師及績優導師，表彰各位師長們的教學成果，並對所有師長們在教學和研究的辛勞致上敬意。
校長李承嘉於致詞時，先預祝各位老師教師節快樂，並恭喜各位得獎的師長們，同時也特別感謝校友總會林錫埼理事長，對於學校教師學術研究的大力支持。校長並表示，未來仍要請各位師長們，共同為學校的教學和研究工作，共同努力。
連同今年已經是第六次獲選績優導師的公行系教授、同時也是學術研究獎助獲獎教師的劉嘉薇老師表示，在大學裡，會遇到部分學生，他們對於未來比較迷茫、迷惘，有的同學在人生態度、課業修習上，甚至會比較悲觀，以致對於未來會沒有方向。「我會針對這些學生，試圖給他們一些引導，例如在課業上建議修課方向。另外，也會對一些有怨憤情緒的同學，一起聊聊人生、家庭和朋友關係，讓他們探索人生該往何處走。」
劉嘉薇老師認為，導師是一個輔導的角色，而輔導跟教學或研究是不能脫鉤的，如果能更了解每個學生，在教學上會更加順利，同時也可以網羅具有研究潛力的學生參與研究工作。
「我人生最好的機遇，就是留在學校教書。」在校任教已達40年的會計系王蘭芬老師，對於此次獲得資深優良教師，分享了她在教學方面的心路歷程。王蘭芬老師認為，學校是一個很好的環境，她的生活、職場重心都放在學校。「跟學生好，學生一定感受得到，我也會得到學生的回應。整體來說，看到孩子成長，真的有很大的成就感。」
王蘭芬老師表示，透過和學生們的互動，也讓自己維持在一個年輕的狀態，她也很開心能跟學生在一起，經由和學生的互動和回饋，除了獲得工作成就感，也讓自己感到愉快，待在學校愈久就愈開心，也更能繼續維持教學熱忱。
今年表揚活動，除了頒發110年資深優良教師、109學年度績優導師之外，並頒發110年度3位特聘教授，包括金融與合作經濟學系池祥麟教授、中國文學系陳大為教授、企業管理學系陳宥杉教授。另頒發科技部大專院校研究計畫創作獎指導教授，包括資訊工程學系林伯星教授、不動產城鄉學系游舜德教授。以及110年學術研究獎助獲獎教師計122位、產學合作績優教師計10位。另頒發本校109年度優秀職員及助教共9位。</description><pubDate>Thu, 23 Sep 2021 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>新生入學健康檢查注意事項</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/614d7a62d304343ff28a467b</link><description>新生入學健康檢查由本校學生事務處衛生保健組，訂於9月26日（星期日）假商學大樓統籌辦理【檢查前不須禁食】。當日無法參加者，可依健康資料卡規定之體檢項目，逕自前往醫院或本校委託體檢單位啟新診所檢查，相關規定請參閱附件：新生入學健康檢查通知單或電洽02-8674-1111轉66251、66256。9月10日至9月21日開放線上填寫「國立臺北大學學生健康資料卡」</description><pubDate>Thu, 23 Sep 2021 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>三峽校區防疫期間各大樓、地下停車場門禁時間公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/614bee36cdb7135365482b7c</link><description>有關本校三峽校區於防疫期間(至110年10月5日)，各棟教學大樓、地下停車場、校園車道出入口等門禁管制時間如下:
一、各棟教學大樓維持單一出入口，開啟時間08:00~17:00，其餘門禁管制關閉。
二、行政大樓、法學大樓、公共事務大樓及音律電資大樓地下停車場出入口，開啟時間06:00~19:00，其餘門禁管制關閉。
教職員工於門禁時間，若有教學、研究及公務需求，請撥打校內分機:66093，直撥電話:02-26731949由保全協助開啟。
三、校園大門車道入口於平日尖峰時段07:30~09:30，開啟二道車辨系統。其餘時段僅開啟一道車辨系統以利入校控管。車道出口部分維持二車道通行。</description><pubDate>Wed, 22 Sep 2021 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>110-1臺北聯合大學特色課程</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/614ae677cdb7135365482b5c</link><description>110-1臺北聯合大學特色課程詳如附件。
有意選修臺北聯大系統內之其他三校特色課程者，請至本校教務處課務組下載 【臺北聯合大學系統】校際選課申請表，應於該校規定選課期程完成選課手續，並請於110年11月2日前將完成的選課流程以電子郵件寄至課務組信箱(course@mail.ntpu.edu.tw)，逾期未寄回表單，視為未選課。
另有關「紙本選課表單」通訊作業流程，請參見 課務組網頁公告之說明。</description><pubDate>Wed, 22 Sep 2021 08:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Windows系統有緊急漏洞更新，請本校同仁盡速更新電腦系統(windows update)，以確保電腦的連線安全。</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/614b480ccdb7135365482b72</link><description>通知本校師生與同仁，依國家資安資訊分享與分析中心通告以下資安訊息警訊，請所有同仁盡速更新電腦作業系統的更新(windows update作業)，以確保電腦的資訊連線安全。如未更新的電腦，將依本校資安政策與防護措施要求辦理網路連線管制，請同仁盡速進行作業系統的更新。
教育機構ANA通報平台
發佈編號：TACERT-ANA-2021091503093939
事故類型：ANA-漏洞預警
影響等級：中
主旨說明:【漏洞預警】【更新建議措施】微軟Windows之MSHTML引擎存在安全漏洞(CVE-2021-40444)，允許攻擊者遠端執行任意程式碼，請儘速確認並進行更新
內容說明:
轉發 國家資安資訊分享與分析中心 資安訊息警訊 NISAC-ANA-202109-0767
研究人員發現微軟Windows內之瀏覽器排版引擎MSHTML存在安全漏洞(CVE-2021-40444)，MSHTML用於微軟瀏覽器與Office應用程式中，攻擊者可誘騙使用者開啟含有惡意ActiveX之Office文件，進而載入瀏覽器引擎並瀏覽惡意網頁，利用此漏洞遠端執行任意程式碼。
影響平台:
Windows 7 for 32-bit Systems Service Pack 1
Windows 7 for x64-based Systems Service Pack 1
Windows 8.1 for 32-bit systems Windows 8.1 for x64-based systems
Windows RT 8.1 Windows 10 for 32-bit Systems
Windows 10 for x64-based Systems
Windows 10 Version 1607 for 32-bit Systems
Windows 10 Version 1607 for x64-based Systems
Windows 10 Version 1809 for 32-bit Systems
Windows 10 Version 1809 for ARM64-based Systems
Windows 10 Version 1809 for x64-based Systems
Windows 10 Version 1909 for 32-bit Systems
Windows 10 Version 1909 for ARM64-based Systems
Windows 10 Version 1909 for x64-based Systems
Windows 10 Version 2004 for 32-bit Systems
Windows 10 Version 2004 for ARM64-based Systems
Windows 10 Version 2004 for x64-based Systems
Windows 10 Version 20H2 for 32-bit Systems
Windows 10 Version 20H2 for ARM64-based Systems
Windows 10 Version 20H2 for x64-based Systems
Windows 10 Version 21H1 for 32-bit Systems
Windows 10 Version 21H1 for ARM64-based Systems
Windows 10 Version 21H1 for x64-based Systems
Windows Server 2008 for 32-bit Systems Service Pack 2
Windows Server 2008 for 32-bit Systems Service Pack 2 (Server Core installation)
Windows Server 2008 for x64-based Systems Service Pack 2
Windows Server 2008 for x64-based Systems Service Pack 2 (Server Core installation)
Windows Server 2008 R2 for x64-based Systems Service Pack 1
Windows Server 2008 R2 for x64-based Systems Service Pack 1 (Server Core installation)
Windows Server 2012
Windows Server 2012 (Server Core installation)
Windows Server 2012 R2
Windows Server 2012 R2 (Server Core installation)
Windows Server 2016
Windows Server 2016 (Server Core installation)
Windows Server 2019
Windows Server 2019 (Server Core installation)
Windows Server 2022
Windows Server 2022 (Server Core installation)
Windows Server, version 2004 (Server Core installation)
Windows Server, version 20H2 (Server Core Installation)
建議措施:
目前微軟官方已針對此漏洞釋出更新程式，請各機關聯絡維護廠商或參考以下網址進行更新：https://msrc.microsoft.com/update-guide/vulnerability/CVE-2021-40444
參考資料:
https://msrc.microsoft.com/update-guide/vulnerability/CVE-2021-40444
https://www.ithome.com.tw/news/146584
https://docs.microsoft.com/zh-tw/microsoft-365/security/office-365-security/install-app-guard?view=o365-worldwide</description><pubDate>Tue, 21 Sep 2021 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>新任館長朱炫璉：要讓大家重新認識圖書館</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/614a855acdb7135365482b44</link><description>新任圖書館館長朱炫璉於今年8月上任，館長表示，她上任最重要的工作，就是讓大家重新認識圖書館、善用圖書館資源，並努力整合圖書及資料庫資源，增加老師們研究所需要的資料庫。
豐富館藏資源　提升教師研究量能
談到初來圖書館任職的感想，館長首先表示，圖書館的環境優美、視野很好，往窗外一看，整片美麗的心湖映入眼簾，可以讓人放鬆心情、沉浸在書香氣息的閱讀空間。在談到館藏使用時，館長特別指出，對於很多老師而言，圖書館資料庫相對不足，無法滿足老師們做研究的需求，所以失去吸引老師注意圖書館，自然對圖書館較為陌生。因此，她的首要目標，是吸引老師們多使用圖書館資源。至於如何讓老師願意多使用圖書資源呢？館長認為，最重要的功能，就是宣傳圖書館資源，重新讓老師們認識圖書館並增加提供老師研究的資源。「若老師第一次進圖書館，發現沒有可以使用的資源，那下次就不會想再進來了。所以我未來的工作重心，就是要宣傳圖書館資源，讓更多師生知道圖書館有哪些資源可以使用，並增加老師研究所需的資料庫，吸引老師常逛圖書館(不管是利用實體或網路資源)。」館長表示，來圖書館任職之後，才知道有些圖書資源是以前沒有發現到的，對於其他老師來說，也可能產生同樣的情況，如果能讓老師們進一步認識圖書館，就能清楚如何利用館內的資源，自然而然地，就會更常使用圖書館資源。
由於研究領域不同，文學院或法學院可能比較著重於圖書資源。而對於商學院或其他學院來說，比較需要的是資料庫資源。但受限於預算不足、系所預算分配以及經常門與資本門經費使用限制問題，導致目前圖書館在資料庫這一部分較為缺乏。「接下圖書館館長一職，我的優先工作，除了爭取經費解決資料庫不足外，也希望就圖書設備預算分配部分，和系所溝通，取得共識，整合資源，讓圖書經費的使用發揮最大效益。」
打造虛擬實境　用魔幻元素帶領學生認識圖書館
對於同學來說，館長指出，圖書館的宣導非常到位，從新生入學開始，館內便舉辦一系列活動，吸引學生進館。由於正值防疫期間，在宣傳策略上，同時採用線上導覽方式進行宣傳。例如為了讓同學認識圖書館，館方特別使用gather town，製作出一個線上虛擬的臺北大學校園，以圖書館為中心，讓使用者可以在線上瀏覽校區。負責製作與規劃的推廣服務組組員王思婷特別說明，使用gather town平台的目的，就是希望創造一個模擬空間，以遊戲的方式，讓同學彷彿在一個實體環境中進行社交互動。
在整體製作上，王思婷採用類似角色扮演（RPG）的遊戲模式，參照圖書館館內實際場景和校內樣貌，製作出一個相似的虛擬空間，並且把館內各項設施、校園環境，置入遊戲物件內。讓使用者以玩家身分，走入圖書館內各樓層，認識內部環境和各項圖書資源。例如遊戲內圖書館的多媒體區，就可以置入教學影片相關物件，使用者在這一區域內，就可以連結到相關影音資料。又例如遊戲的檢索區，則會嵌入電子書、電子平台。若玩家自館內走出館外，也可以在虛擬校園內走動，瀏覽校園環境。
「各位同學大家好，歡迎進入神秘的魔法世界-hellip;」遊戲一開始，便由館長所化身的巫師，交付玩家找尋神秘藥水配方和原料的遊戲任務，最快完成任務的玩家，將可獲得巫師的獎賞。在找尋配方和原料的過程中，玩家必須探索虛擬環境的每個地方。另外，為了增加遊戲的有趣性，王思婷還加入了濾鏡、變身系統的多媒體設計，讓同學沉浸在一個充滿魔法世界的虛幻環境。透過一連串的互動解謎設計，讓同學以遊戲的方式，來探索圖書館、了解圖書館。
館長表示，gather town的使用，讓同學可以在遊戲中掌握主動權，找尋目標、完成任務、取得獎勵。遊戲的同時，也達成了圖書館推廣目的，是一種雙贏的設計。目前為初步推行階段，預計於10月上線，若成效不錯的話，未來可考慮推廣至北聯大各校圖書館，讓這項遊戲激盪出更多的創意因子！</description><pubDate>Tue, 21 Sep 2021 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>三峽校區「12米外環道路及8米道路路面瀝青混凝土銑刨加鋪改善工程」順序施工公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/61444b48cdb7135365482b35</link><description>說明：一、旨揭工程將於110年9月22日(三)起(施工日35天)，進行外環道路路面瀝青混凝土銑刨加鋪改善工程作業(遇雨順延施工日)，施工期間動線常有瀝青工程重車行駛，將責請施工廠商妥善做好交維措施及工區管制作業，材料堆置及施工區域設置交通錐及警示帶，施工順序路段及施工日(如附件所示)請師生職員注意安全。二、聯絡資訊：施工單位：承億營造有限公司
吳先生 0927-971-971
02-2436-2036監造單位：拓緯工程顧問有限公司 郭先生 0918-760-521 03-336-2680 校方連絡：總務處營繕組
王先生 02-8674-1111#66445</description><pubDate>Thu, 16 Sep 2021 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【校友中心】第21屆傑出校友遴選結果出爐 10人當選</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6144154ba9a83856a6d8f305</link><description>本校第21屆傑出校友遴選委員會於110年9月16日下午13時30分假台北民生校區教學大樓9樓多媒體會議室召開遴選會議，由李承嘉校長主持，本次會議因應疫情並配合防疫，採取「全程使用隔板」、「推薦單位依獎項分組進入會場推薦說明」等措施。
本屆傑出校友由各系所或校友會推薦，計有12單位推薦（含聯合推薦）計10位候選人，由遴選委員（校內代表5名、傑出校友代表4名及社會賢達人士5名）共同審議，會中邀請各推薦單位派員列席說明推薦理由，俾使遴選委員對被推薦人有更深入的認識。遴選會議經出席委員充分討論、審議投票，於下午5時順利選出10名當選人，名單臚列如下：
「國立臺北大學第21屆傑出校友」當選名單
◎學術成就獎：
☆葉俊顯：經濟學系碩士班82年度畢業/中華經濟研究院副院長
◎企業經營獎：
☆王兆杰：地政學系(夜間部)84年度畢業/德杰建設董事長
☆江忠儀：會計學系74年度畢業/安侯建業聯合會計師事務所資深合夥會計師
☆黃厚生：會計學系83年度畢業/基恩生物科技(深圳)公司董事長
☆戴誠志：企業管理學系64年度畢業/京城銀行董事長
☆簡剛民：企業管理學系碩士在職專班96年度畢業/尚立(股)公司董事長
◎公共服務獎：
☆王幼玲：社會學系(夜間部)76年度畢業/監察委員
☆張其祿：行政學系碩士班83年度畢業/立法委員
☆鄭問堂：行政學系碩士在職專班91年度畢業/內政部空中勤務總隊主任秘書
◎行儀典範獎：
☆汪中仁：地政學系68年度畢業/行政院經建會政風室專員退休
恭喜所有當選學長 !!</description><pubDate>Thu, 16 Sep 2021 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【臺北校區徵才】進修教育組誠徵晚班工讀生</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6143e826a9a83856a6d8f2f0</link><description>擬聘職位：晚班工讀生
擬聘員額：最多2名
應徵資格：本校在學學生
工作內容：進修暨推廣部進修教育組一般行政業務及其他交辦事項。
工作時間： (排班制) 星期一至星期五下午5:30至9:30或星期六上午7:30至下午3:30 (本職缺預計於9月份開始排班)
上班地點：進修暨推廣部進修教育組(教學大樓一樓)，單一服務窗口
待遇：每小時新台幣160元起(依勞基法規定)
應徵條件：1.對文書工作有興趣、具耐心、細心、責任心、準時2.為固定排班一週值班至少兩天
特殊要求：試用期為三個月
應徵方式：1.將履歷表填寫一份，寄至l250747@gm.ntpu.edu.tw2.請以本表格為填寫格式，勿用自訂格式，據實以報。3.初選通過者將以電話或Mail連絡面試4.如未獲選面試將不另行通知</description><pubDate>Thu, 16 Sep 2021 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>開學遠距，教與學的指引</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/613f0418a4ed763738a1b565</link><description>因應疫情，國立臺北大學本學期將於9月22日開學，前兩週(9/22-10/5)採全校遠距教學。
為讓全校師生於無法面對面實體授課的情況下，前兩週的遠距課程能運作順暢，教務處為師生分別擬定「教師遠距教學指引懶人包」、「學生遠距學習指引懶人包」(請另參閱附件)，供師生參考。
「教師遠距教學指引懶人包」，內容包括指引老師如何在課綱公告課程遠距教學詳細資訊的方式、遠距教學操作指引-amp;資源、體育、實習/實作課程、學生選課徵詢(加簽、紙本選課)、查詢延遲入境學生選課名單、遠距教學課堂點名方法、各單位聯絡窗口等。
「學生遠距學習指引懶人包」，內容包括指引學生如何查詢各課程遠距教學的詳細資訊(例如：採同步或非同步遠距教學、使用的遠距視訊軟體，遠距教學影片或線上教室之連結等)、選課說明、碩博士論文口試、安心就學措施、各單位聯絡窗口等。
非常時期，因應疫情發展不得已而需調整不同的授課方式，而遠距授課所產生的不方便，亟需大家共體時艱，敬請見諒。也期盼透過教務處提供的教學指引，讓師生面對疫情都能安心開學，遠距教學不停學!
此外，有關課務的相關配套措施，亦可於教務處課務組網頁查詢，師生們如有任何疑問，也歡迎隨時洽詢各單位的聯絡窗口喔!</description><pubDate>Thu, 16 Sep 2021 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>110-1 加退選9/22-10/1下午5時止</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6142ae0fa9a83856a6d8f2be</link><description>一、為維護您的選課權益，選課前請務必詳閱「選課注意事項」，再進行選課。-rarr;請點此查閱110-1學士班選課注意事項-larr;-rarr;請點此查閱110-1碩博班選課注意事項-larr;-rarr;請點此查閱110-1進修學士班(含學士後多元培力方案)選課注意事項-larr;-rarr;請點此查閱110-1碩士在職專班選課注意事項-larr;
二、9月22日開學，前兩週(9/22-10/5)採全校遠距教學。
開學第1-2週各課程遠距教學方式查詢步驟，請參閱附圖。(※若同學於課程大綱中查無課程遠距教學資訊，建議可逕洽授課教師或開課單位。)
三、選課重要期程◆加退選：9/22 (三) 08：30至10/01 (五) 17：00止。※加退選前三天(9/22-9/24)系統不分發，大學部各年級學生請依所屬分流時段逕行選課登記。※跨學制選課者，請於加退選第四天(9/25-10/1)中午12時起進入系統選課。◆第2次退課：10/01(五)19：00至10/04 (一) 17：00止。◆線上確認：10/05(二) 08：30至10/12(二) 17：00止。◆人工加簽：(請點此查詢人工加簽操作步驟)申請加簽時間：10/05 (二) 08：30至10/12 (二) 17：00止。加簽確認時間：10/05 (二) 08：30至10/12 (二)23：59止。◆重大事由加退選：(請點此查詢重大事由加退選操作步驟)10/05 (二) 08：30至10/13 (三) 17：00止。
四、紙本選課表單通訊作業流程(校際選課、跨學制選課、重大事由加退選等)-rarr;請點此查閱【日間部】流程(含線上人工加簽)-amp;延修生繳費說明-rarr;請點此查閱【進修部】流程(含線上人工加簽)
五、其他相關資訊※課務相關配套措施及遠距學習懶人包(請點此查【日間部】、請點此查【進修部)
六、若有疑問，歡迎聯繫(學士班、碩博士班)教務處課務組，校內分機66110~66117(進修學士班)進修暨推廣部進修教育組課務，校內分機18257、18012(碩士在職專班)進修暨推廣部進修教育組課務，校內分機18012</description><pubDate>Thu, 16 Sep 2021 06:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>城市治理英語碩士學位學程誠徵助理教授級以上約聘教學人員1名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6142fd2ba9a83856a6d8f2d9</link><description>徵才說明：
為強化專業領域之教學，本學程擬徵聘具有智慧城市與都市治理、永續管理、不動產管理、大數據分析(空間資訊)、公共政策與地方治理等專長之助理教授以上等級約聘教學人員1名。
工作內容：
教學授課及指導研究生論文
參與學術研究及發表
協助招生及學程評鑑等行政事務
輔導學生
其他本學程需要教師參與協助之事宜
聘任期間：
依本校約聘教學人員聘任辦法辦理，起聘日以111年8月1日為原則。
徵才截止日：
111年1月3日(以郵戳為憑)
所需資格條件：
具博士學位(須為教育部認可之國內外大學)
具備全英語授課能力
需協助招生、學程評鑑及其他行政工作
應具專長：
智慧城市與都市治理、永續管理、不動產管理、大數據分析(空間資訊)、公共政策與地方治理
應檢附之文件及著作：
擬約聘教學人員申請書－紙本簽名及word電子檔。
履歷表及自傳－紙本及word電子檔。
可教授之科目列表，並請提出其中三科目之課程大綱。－紙本及word電子檔。
教師專門著作目錄一覽表－紙本及word電子檔。
博士論文及前項表列所有各篇著作抽印本一式1份（經初審通過者須再繳交2份）(博士論文如非申請助理教授職級得免繳)。
碩、博士學位證書影本、或學校開出將取得博士學位之證明書(證明書上須有擬畢業系(所)、日期、及博士論文指導教授簽名並需於報到前取得學位證書) (如係外國學歷請附中譯本並由駐外單位驗證證明)。
碩士及博士學位(含)以上之歷年成績單影本(如係外國學歷請附中譯本並由駐外單位驗證證明)。
經歷證件影本(如係外國經歷請附中譯本，並經由駐外單位驗證證明)。
內政部入出國及移民署證明之個人出入境紀錄（如非外國學歷初聘人員免繳；外國人於非母國之其他國家獲取學位者應檢附相關出入境紀錄）。
國外學歷送審教師資格修業情形一覽表－紙本及word電子檔。（如非外國學歷初聘人員免繳）。
已取得教育部教師證書影本(無則免附)。
推薦信兩封。（需註明推薦人之聯絡電話及e-mail）
身分證正反面或護照影本。
其他有助於審查之相關資料（如近年任教教學評量影本、證照證書影本）
已具擬聘等級之教師證書者，外國學歷證件得免附中譯本及駐外單位驗證證明，並免附國外學歷成績驗證證明、內政部入出國及移民署證明之個人出入境紀錄及國外學歷送審教師資格修業情形一覽表。
相關表單請至本學程網頁最新公告處下載 http://ipug.ntpu.edu.tw/
「應檢附之文件及著作」第1、2、3、4、10點之word檔案請先行e-mail至ipugmuc@gm.ntpu.edu.tw (檔名/信件主旨：應徵城市治理英語碩士學位學程約聘教學人員_姓名)
欲申請者請於申請截止日期111年1月3日前(以郵戳為憑)檢附有關資料文件郵寄至「23741新北市三峽區大學路151號，國立臺北大學人事室收」【請註明應徵城市治理英語碩士學位學程約聘教學人員及應徵者姓名】。
合者通知（需退件者請於來函中註明並自備回郵信封）</description><pubDate>Wed, 15 Sep 2021 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>召喚生力軍　本校響應新北防災青年守護團計畫</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/61429d4aa9a83856a6d8f2b7</link><description>任何職業都可以有另一種身分－當一個城市中的無名英雄。為響應新北市政府消防局新北防災青年守護團及義消招募活動，臺北大學將積極配合相關召募及培育計畫，鼓勵同學踴躍參加，為新北市災害防救貢獻心力。
新北市消防局主任秘書陳國忠、民力運用科科長林永東、第五救災救護大隊大隊長鄭向晃、火災預防科專員黃雱勉以及隨行人員，至本校說明新北市防災青年守護團招募暨培育計畫以及義消招募活動，本校由行政副校長陳達新與軍訓室主任朱漢屏上校親自接待。新北市政府消防局表示，之所以會推行招募計畫，主要目的在於提升青年防災素養、鼓勵青年們參與災害防救志願服務。此外，透過培育火災、地震、颱風、救護等各項防、救災知能，推廣防災宣導、達到全民自主防災。
新北市消防局表示，守護團招募對象，主要為新北市轄區內大專院校、高中職學生，或者設籍新北市15歲至25歲的青年。組織編制區分為活動策畫組、美宣設計組、媒體公關組。職務內容包括規劃大型宣導活動、拍攝宣導影片、自媒體露出等。招募所需人員後，將會配合學校於上、下學期擇一例假日，辦理8小時培訓課程。對於這一批培訓後的生力軍，消防局也規劃了各類工作項目，來發揮年輕人的熱情和創意。包括支援滬尾防災宣導主題館導覽、各類消防宣導活動。此外，並隨同消防人員進行居家安全訪視，這些活動成果都將於每年成果發表會展示。
除守護團外，消防局也積極招募義消人員，希望能與臺北大學建立良好溝通管道，於校慶、運動會等學校活動時，設攤或發放招募文宣。此外，由於消防工作的本質包含水域、山難及各式急救，也可以結合學校相關社團，增加推廣效益。
「參加守護團和義消，除了守護在地居民，還能學到專業技能。」副校長陳達新表示，希望同學們能積極參加，學校也會積極配合相關計畫，擴大招募成效。目前除了協助宣導之外，也鼓勵學生協助製作守護團招募的影音或平面廣宣，透過吸睛的影音文宣，吸引更多同學加入。另外，本校登山社也將配合招募計畫，於社團活動中聯結新北市災防推廣。災防無國界，學校也希望有更多外籍生也能加入招募計畫，將防、救災的知識推廣到校園內的每一個地方。
朱漢屏主任表示，參加義消不再是一些政治人物或中老年人的事情。擴大友誼圈、學習實用技能、貢獻鄉里，是非常有意義的一件事，日後申請大學與研究所入學，也會有所幫助，期待更多有興趣的同學或青年，一起投入守護團或義消行列，豐富自我人生，擴展生活歷練！</description><pubDate>Wed, 15 Sep 2021 16:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>