<rss version="2.0" encoding="UTF-8"><channel><title>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news</link><description>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</description><author>NTPU 國立臺北大學</author><image><url>https://new.ntpu.edu.tw/assets/logo/ntpu_logo.png</url></image><language>zh_TW</language><copyright>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</copyright><item><title>兆豐保險入校宣導求職防詐</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6759286f4e66ca086677b9a0</link><description>為響應政府打詐政策，11月26日由兆豐金控梁炳森董事率領兆豐保險王吟華法遵長等一級主管，蒞臨國立台北大學拜會本校一級行政及教學主管，並向本校同學講解如何辨別求職詐騙、金融詐騙等案例，培養及保護即將進入職場的社會新鮮人識別詐騙的能力，以最實際的行動展現防詐及守護民眾資產的決心。
現場由王吟華法遵長主講，透過統計數據及實際案例，讓同學了解目前最常見詐騙型態，而從詐騙金額不斷攀升來看，明顯顯示詐騙集團的手段不斷地翻新，隨時都要有意識有警覺注意訊息內容，否則很容易落入詐騙陷阱中。
因此，法遵長用眾多案例認真介紹及拆解假投資、解除分期付款、假網拍等詐騙型態前三名的手法，加深與會同學印象，以免初入社會經驗不足而被騙取資產。更請同學牢記防詐「三要」「五不」原則：要冷靜、要查證、要報警；不接陌生來電、不點未知連結、不聽投資明牌、不怕莫名威脅、不給個人資料。
由於現場與會同學有許多是大四即將畢業的應屆畢業生，法遵長提醒與會同學，求職時一定要先上網查詢欲投履歷公司的相關資料，除開薪轉戶外，如有公司要求提供自己帳戶，必須了解原因，切勿提供自己帳戶供公司業務交易使用！
最後，進行有獎問答活動，不論同學有沒有拿到獎品，都回答得非常踴躍，顯見大家都非常認真聆聽反詐宣導，王法遵長不免俗地也向優秀的北大學子宣傳未來有機會，來報考兆豐金控，成為金融菁英一份子。</description><pubDate>Tue, 10 Dec 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】《學老誌》協力傳媒 因應超高齡化</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/675916a04e66ca086677b99d</link><description>鑒於我國將於2025年邁入超高齡化社會，屆時65歲以上高齡人口將超過全國人口的20%以上，加以醫學進步預期將使得壽命延長，為鼓勵中高齡者學習面對百歲人生的到來，同時追求精彩的第三人生，因此國立臺北大學「高齡與社區研究中心」與「社科院USR計畫」合作，於2023年9月創刊了《學老誌》季刊，這也是國內第一份公益性與教育性的樂齡刊物，目前累計並已持續刊行五期。
為了聯結國內樂齡傳媒相互協力合作，一起善盡媒體社會責任，提供正確多元與生活實用的資訊予中高齡受眾，集社會與眾人之力因應超高齡化，高齡中心與社科院USR計畫特別於113年12月9日下午，於聯合報系文化基金會辦理「樂齡傳媒運作分享座談會」，邀請聯合報系基金會、天下文化、今週刊、侒可傳媒等主編，一起分享樂齡傳媒的未來角色與發展，並且對於新創刊的《學老誌》給予指導和建議。
當天座談由聯合報系文化基金會營運長邱文通主持，出席者包括有台灣大學社會工作系楊培珊教授、天下文化編輯部副總主筆邱淑宜、《今周刊》幸福熟齡網站主編郭美懿、《安可人生》數位媒體主任蕭晴、及《學老誌》發行人及總編輯曾敏傑。座談一開始，先由曾敏傑教授介紹2017年教育部推動的大學社會責任政策、到臺北大學因推動高齡USR計畫而出版的《學老誌》過程，並且就《學老誌》目前的發展與大家分享。而楊培珊教授則是從1997年起即投入老年與高齡化議題，曾經做過國內的人瑞研究，也曾經就科技在高齡化的應用推動過產學合作，深刻感受到高齡化議題的嚴重性，也發現政府跨部會與跨部門之間合作的不足，因此對於台灣面對超高齡化的嚴峻感到憂心，也呼籲傳媒應發揮社會影響力，影響政策並且幫助中高齡者。
聯合報系文化基金會營運長邱文通則對於媒體的影響力感到悲觀，一方面由於網路數位的發展，使得自媒體興起，加以年輕受眾不再接觸傳統媒體，而媒體的經營成本又高，即使具有影響力，也在式微當中，經營環境日漸艱苦。目前在天下文化編輯部擔任副總主筆的邱淑宜則表示，過去她也曾在康健雜誌工作過，書刊型的雜誌因為印刷與人事成本較高，加上訂閱者也可能因為老化而流失，都使得經營條件日漸困難，都有慢慢朝向數位媒體的趨勢；而在面對高齡化的議題上，內容仍可以著重在生活、營養、保健、疾病、醫療、運動與健康等面向，同時也可以透過訂戶或是讀者的調查，來調整報導的內容。
《安可人生》數位媒體主任蕭晴也分享，《安可人生》從2017年起即開始發展，當時也是先從書刊型的《安可人生》雜誌開始，但已慢慢轉型到數位媒體為主，並且將受眾的年齡定位往前推，朝向四、五十歲這個年齡層，而主題的設定上，也以這個年齡層關注的議題為優先。《今週刊》除了維持雜誌出版之外，本身也另有一個《幸福熟齡》的數位媒體，主編郭美懿表示預期的受眾以將老、未老的人口群為主，或是將面臨家中有長輩需要照顧的人口群為主，因此主題設定也十分多元，例如長照、法律、醫療、財務等面向，加上這個人口群未婚與未生育者比率漸增，也因此會關注這些人口群未來各自面對老化時的議題。
座談最後，大家也紛紛對於《學老誌》給予肯定和建議。邱文通營運長認為《學老誌》的創刊是一件不容易的事，而且內容涉及的議題十分廣泛，以目前每期出版4000本的能量，較之一般雜誌並不遜色，未來可以變成具有社會影響力的雜誌。而綜合大家的建議，未來可以參考的做法，包括建立撰述委員制度、廣泛開放授權轉載、維持人物故事、加入年輕人的觀點、增加練習題與作業、運用小編主動行銷推廣、增加機器人與科技元素、收集讀者回函和回饋、新增與其他網路傳媒合作、發展課程與podcast、圖片註明出處、舉辦論壇擴大社會影響力等。
國立臺北大學為善盡大學社會責任，前瞻超高齡化社會的到來，由社科院USR計畫所育成創刊的《學老誌》，創刊一年來，累計Line與Facebook的訂閱人數已超過四千人，第六期預計將於113年12月底出刊，希望透過書刊與網路並行的方式，幫助中高齡者有系統的獲取相關知識與資訊。未來透過樂齡傳媒間的協力合作，推廣相互授權轉載，讓不同平台的受眾與讀者，都可以獲得廣泛的學老知識，相信自己、改變自己，朝向人生可及的健康老化和活躍老化。</description><pubDate>Tue, 10 Dec 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>印度CEPT大學來訪 國際處與系所共同接待</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6758facf4e66ca086677b985</link><description>國際事務處於12月7日接待印度CEPT大學訪問團，開啟為期一週的交流活動。他們此次來訪的主要目的是舉辦國際冬季課程，該課程結合實地考察與雙邊學術交流，探索不同國家的城市街道與公共空間。訪問期間，CEPT大學團隊將聚焦大台北地區的都市規劃、公共運輸與空間發展，並與本校都市計劃研究所及智慧城市與都市治理國際學程（IPUG）進行學術討論，深化彼此的專業合作與學術連結。
12月7日，國際事務處在本校校園迎接了來自CEPT大學的學生與老師。接待過程中，國際處同仁聯合北大的學生，熱情地向來訪者介紹校園環境。此次參訪的牽線人、都市計劃研究所林文一教授也親臨現場，為CEPT團隊深入淺出地介紹了北大的歷史與發展特色。活動結束後，國際處更安排CEPT一行人前往三峽老街進行導覽與漫步，親身感受在地的人文風情與歷史之美，為此次交流活動增添了濃厚的文化氛圍。
12月9日，國際事務處特別邀請都市計劃研究所及智慧城市與都市治理國際學程（IPUG）的長官與師長們，在CEPT與都研所雙邊學術演講開始前，一同參加歡迎會並進行致詞。本處國際長在致詞中指出，北大是CEPT在台灣參訪的第一所大學，此次訪問不僅是雙校交流的重要開端，也有助於打破過去北大與印度交流相對冷淡的局面。國際長期望透過這次的深入互動，能促進雙方在未來有更多的合作機會，開創全新的交流篇章。
歡迎會結束後，CEPT與都市計劃研究所正式展開雙邊學術演講，雙方透過分享各自的研究成果與經驗，收穫豐富的知識交流與啟發。下午，智慧城市與都市治理國際學程（IPUG）的師長與學生們陪同CEPT一行人前往松山文創園區進行參訪，深入體驗台灣的創意產業文化與歷史空間再利用的實踐案例，為此次學術與文化交流活動畫下充實的一天。</description><pubDate>Tue, 10 Dec 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>電資院二十週年院慶暨尖端科技產學合作聯盟成立大會圓滿落幕</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/675802e84e66ca086677b95d</link><description>臺北大學電機資訊學院於113年12月7日隆重舉辦了「電機資訊學院二十週年院慶暨尖端科技產學合作聯盟成立大會」。此次活動不僅是學院成立20年的重要里程碑，更象徵學院在承先啟後的精神中邁向嶄新的未來。
活動現場共有貴賓及院友超過250人一同慶賀，見證電資學院20年發展的成果，氣氛溫馨感人，過程中細緻地回顧了學院過去的發展歷程，並展望未來。電機資訊學院以「理工人的智慧」結合「溫暖的人文特質」，不僅展示了教育與產學合作的成果，也彰顯了對未來持續創新的堅定信心。正如活動中多位貴賓所言，這是一場充滿感動與啟發的盛會，讓與會的長官貴賓與師生們對學院的未來發展充滿期待。
校長李承嘉特別到場致詞，肯定電機資訊學院在人才培育、學術研究與產學合作上的卓越成就，並為學院的未來給予鼓勵。本次院慶活動主席張玉山院長表示：「20週年是一個重要的里程碑，我們要感謝一路以來的支持者，從校內外的長官到眾多貴賓的參與。我們相信在大家的協助下，學院將能夠大步向前。」
活動當天，亦有許多重量級貴賓蒞臨，包括校友總會理事長許明仁先生及其夫人、音律電子股份有限公司呂惠清董事長、千如電機股份有限公司徐明恩董事長及其夫人、佳世達集團陳其宏董事長，以及多位學界與業界的代表。本校前校長薛富井教授、澎湖科技大學黃有評校長、本校前代理校長林道通特聘教授等也專程出席，展現對學院的深厚支持。此外，來自產業界的先進，包括第一金融資產管理股份有限公司王蘭芬董事長、大同股份有限公司沈柏延總經理、明基亞太股份有限公司楊士良臺灣區總經理等，與校內外的長官貴賓、本院師生共同見證了這一歷史性時刻。
電機資訊學院榮幸邀請佳世達集團陳其宏董事長擔任本院榮譽講座教授並授予證書。頒發榮譽院友獎給音律電子呂惠清董事長，感謝董事長一直以來支持、提攜與愛護。另頒發卓越貢獻獎給雲端行動科技、中國探針、瑞傳科技、音律電子股份有限公司，感謝其大方捐贈獎學金給本院的莘莘學子。頒發第一屆傑出院友獎，學術成就獎-資工系吳孟倫先生、學術成就獎-資工系廖嘉禾先生、傑出工程獎-通訊系許付松先生、傑出工程獎-通訊系顏景祥、學術成就獎-電機系柯秉宏先生、傑出工程獎-電機系王建延先生。
在學院成立二十週年的同時，電資院也成立了院友會並召開發起人會議。電機資訊學院也聯手14家企業共同成立「尖端科技產學合作聯盟」，包括佳世達集團、金寶電子集團、音律電子股份有限公司、千如電機股份有限公司、安普新股份有限公司、大同股份有限公司、瑞利智工股份有限公司、偉勝乾燥股份有限公司等，標誌著電機資訊學院將以更開放、更創新的姿態與產業攜手合作，為推動科技進步與社會發展貢獻力量。
最後，電機資訊學院特別向歷屆校長、校友總會、業界夥伴，以及全體師生表達由衷的感謝。在學校與社會各界的支持下，更有信心迎接未來的挑戰，繼續書寫輝煌的篇章！
學院將以此次活動為契機，延續20年的光輝歷史，展開更具遠見與創新的未來旅程。</description><pubDate>Mon, 09 Dec 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>校訊295期已經出版，歡迎點閱</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6757faef4e66ca086677b95c</link><description>各期校訊內容：
https://new.ntpu.edu.tw/os/files?tag=%E6%A0%A1%E8%A8%8A-amp;descent=true</description><pubDate>Mon, 09 Dec 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>國立臺北大學總務處文書組徵才公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6757f8064e66ca086677b956</link><description>國立臺北大學總務處文書組徵才詳如附檔</description><pubDate>Mon, 09 Dec 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【轉知】僑務委員會「114年臺灣青年海外搭僑計畫」，請有興趣的同學踴躍報名參與!</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6757f71f4e66ca086677b953</link><description>說明:一、為增進臺灣青年認識政府僑務工作，拓展國際視野，並搭建與僑界之橋梁，僑務委員會「臺灣青年海外搭僑計畫」，將選送國內大專校院優秀在學青年於114年7月赴海外各地參訪見習。二、該計畫預定遴選18至30歲國內大專校院在學學生於113年7月間分別前往菲律賓馬尼拉、澳洲雪梨、越南胡志明市、美國華府、金山灣區、橙縣及加拿大溫哥華等地，進行為期7日之僑務參訪見習，內容包含安排於駐外館處及僑委會文教服務中心見習，拜會僑團（教、商）組織、僑臺商企業，與當地重要僑領、華裔政經界人士、青商及僑青交流，參訪當地市政機構，參與僑社活動，以及安排學員向海外僑民行銷臺灣等。三、詳情請見:https://gov.tw/Csz ，報名系統:https://gov.tw/RpR
報名至114年 2月20日（星期四）止，歡迎有興趣的同學逕自報名參加!!</description><pubDate>Mon, 09 Dec 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】福智基金會參訪高齡服務成果</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6757e2c34e66ca086677b92c</link><description>國立臺北大學社科院USR計畫長年深耕在地、關注社區與高齡議題，同時也與民間關注相同議題的組織保持聯繫，利用USR計畫高齡成果展示的機會，於12月3日上午，邀請福智文教基金會與其大專教師聯誼會成員，前來參訪並進行交流。當日由基金會黃俊昌課長率領，一行來賓計有九位，同時也由本校福智之友林道通、張玉山、楊致芳、郭俐君老師等出席歡迎，於聽取計畫主持人曾敏傑老師簡報之後，接續進行參訪與交流，大家也對於超高齡化社會到來的諸多問題，進行熱烈討論並且相互鼓勵，期待未來在高齡議題上持續協力。
社科院USR計畫於2017年啟動，從種子型、萌芽型到深耕型，為追求永續發展，於2019年育成鳶山社會實踐協會、於2023年推動成立「高齡與社區研究中心」，並於同年九月發行培力全國中高齡者面對老化的季刊-《學老誌》，期能幫助壯世代追求精彩的第三人生。而同樣的，福智基金會也長期在「敬老」工作上服務多年，自2016年起在「社會關懷」業務中積極展開相關服務，目前已在臺灣北、中、南三區成立敬老聯絡窗口、協會以及據點，並提供照護、共餐、學習課程等服務；尤其在雲林古坑也擁有園區，吸引信眾聚居形成退休園地，並支持社區中失智據點的運作和發展，與大林慈濟醫院曹汶龍醫師及中正大學法律系施慧玲教授的據點網絡都有合作。
當天來賓包括有基金會護老事業部林美珠老師、資深義工王瑞娟大姊、臺灣大學護理學系楊雅玲副教授、東吳大學心理學系邱麗家助理教授、前臺北商業大學資管系許瑞娟副教授、前台北大學經濟學系賴惠子助理教授、臺北大學不動產與城鄉系莊允榕校友、前師大行政人員陳燕麗等。透過計畫簡報，大家充分認識了USR計畫的理念與發展的歷程，黃俊昌課長也表示七年的持續真是不容易，也相信在大家的努力下，定能將各項活動好好傳承下去；邱麗家助理教授則指出面對全齡教育，臺北大學有很好的資源，若可以結合退休者回流教育，讓人力資源再次運用，例如像「摩斯漢堡」聘僱長輩工作，既熟悉社區又更加親切，也讓中高齡再運用成為超高齡化社會的重點。
來訪的林美珠老師更與臺北大學淵源長久，本身既是校友，也在社會工作系任教兼課，擔任精神醫療社會工作方面的課程，該課程後續即是由已退休的魏芳婉老師擔任，可見其輩分之高；同時在高齡服務上也參與極多，過去曾經擔任仁愛之家的主管，而當年失智症未被充分認識和了解，服務上充滿挑戰，加以自己退休後也長期照顧高齡的公公，在工作和家庭上，都對於高齡議題有深刻的體會，也因此更是馬上申請加入閱讀健康書庫，借了一堆好書回去詳讀。
資深義工王瑞娟大姊在華梵大學創辦之時，即追隨曉雲法師開疆闢土，在石碇山上荒野間創立大學，交流時也跟大家介紹了華梵大學佛藝系的發展，尤其是近年來在李天任校長的領導之下，更將中高齡者的終身學習結合大學的發展，正如報載該校大一新生平均年齡四十多歲，都是國內創舉，也是大學回應超高齡化社會到來的前瞻案例與具體成果。
大家接續參訪高齡服務成果展示時，也留下深刻印象。例如學生的成果面向，包括有學生高齡自學方案、學生在大學城系列節慶中的參與(北大玩具節、北大管樂節及聖誕點燈)、學生的高齡自傳陪寫員訓練等。長者的成果面向，也有輪椅族支持團體、橘子讀書會、文史學老、老大人音樂節、耶魯電影讀書會、北歐式健走等方案。來賓更感到興趣的是「健康書庫」，對於琳瑯滿目的好書討論不絕，也詳細閱覽了長者與學生的書寫摘記，引發許多的討論和驚奇，大家也對於讀書會以及學老誌的創刊深感興趣，環繞在健康相關的書籍櫃仔細研究良久。在最後的集體分享中，大家討論共同關心的高齡服務與議題，多位成員皆表示收穫滿滿、給予肯定。
除了上面提到的學生與長者成果的面向之外，成果展還包括有據點、跨校及社會三方面的成果，資料豐富，來參訪者更能獲贈深受長輩好評的學老誌一冊，為自己或是家中長輩面對老化，提前做好知識上的存糧。歡迎各界前來社科院八樓811室，參觀多元成果展示並給予指導。</description><pubDate>Mon, 09 Dec 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>培育金融菁英 玉山資助臺北大學金融系煥新啟航</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/675650f14e66ca086677b8c9</link><description>在玉山銀行的慷慨資助下，國立臺北大學商學院金融與合作經營學系完成廊道與形象牆的裝修，展現全新風貌。此外，還同步建置了全新多功能專案教室與會議室，為師生提供嶄新的學術與討論空間，期待藉此培育更多優秀的金融人才。
校長李承嘉對玉山銀行的支持表示感謝，並指出，臺北大學與玉山銀行在許多面向上理念相符，特別是對永續發展的重視。新空間的啟用將進一步提升金融系在教學與研究上的實力，為未來的金融人才培育奠定更堅實的基礎。
商學院院長黃啟瑞表示，商學院將整合內外資源，持續在金融專業與永續議題上深耕。隨著金管會與銀行公會相繼推出多項永續金融政策，臺北大學的研究團隊已對這些政策作出不少貢獻。他期許師生珍惜這些資源，繼續在相關領域創造更多亮眼成果。
金融系系主任陳淑玲也對玉山銀行及學校營繕組的協助致以謝意，強調新空間的啟用為師生提供了豐富的學習與研究環境。她希望金融系的師生能充分利用這些設施，在教學與研究上展現出色表現，邁向更加豐碩的未來。
此次設計的主軸為「人文金融的智慧、合作永續的未來」。玉山銀行資深協理郭宸巖表示，玉山銀行創辦人黃永仁先生身為臺北大學的傑出校友，也是影響自己職涯最深遠的人，他曾表示自己深受「合作經濟學系」（金融系前身）的影響，該系理念著重「我為人人」的精神。他認為若整個經濟體系是一棵大樹的話，金融是經濟體系的根基，穩固的金融體系才能支撐茂盛的經濟發展。
郭宸巖強調，誠信是金融的基石，玉山很多重要的事，都是由三個世代的玉山人共同參與討論，藉此培養年輕世代參與重要決策，並落實各項重要決策的執行。一方面帶動企業成長，也培育不同世代的人才，推動企業的永續成長。他期望這份精神能在母校臺北大學商學院延續，鼓勵學弟妹在新設施中充分發想、討論，成為兼具人文與金融智慧的菁英，攜手開創充滿希望的永續未來。</description><pubDate>Sun, 08 Dec 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>法律學院與澳洲墨爾本大學法學院簽署雙聯學位協議</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6752ac0a4e66ca086677b8a7</link><description>法律學院郭大維系主任兼副院長、官曉薇副院長於今年12月2日至12月7日赴澳洲墨爾本大學法學院，拜訪Michelle Foster院長及Jianlin Chen（陳建霖）副院長，雙方並簽署雙聯學位協議。澳洲墨爾本大學建校於1853年，為澳洲歷史悠久的大學，係QS世界大學排名前50名之知名大學。墨爾本大學在社會科學、法學、人文等學術領域累積優異的學術聲望，提供學生廣域且扎實的課程內容，更鼓勵學生跨域學習並培育求職競爭力。該校法學院在澳洲排名第1，2024年QS世界大學法學院排名第10，該院致力於營造多元豐富的教學與研究環境，並十分重視學生職涯的發展。雙方締結之雙聯學位協議，包含法學碩士雙聯學位協議（LLM／LLM），以及學士碩士雙聯學位協議（LLB／LLM），簡稱3+1協議。後者意指法律學院大學部學生修畢所有必修課程，並符合其他申請要件，可申請攻讀墨爾本大學法學院碩士學位課程，完成其所有課業要求及取得必要成績，返回臺北大學取得學士學位後，可獲得墨爾本大學法律碩士學位。期望鼓勵法律學院學生赴外學習拓展國際視野，提升國際競爭力，為生涯創造多元體驗。除拜訪墨爾本大學法學院，郭大維主任及官曉薇副院長本次出訪，亦前往蒙納許大學法學院（Monash University Faculty of Law），與Marilyn Pittard院長、Jonathan Clough副院長及Cheng-Yun Tsang（臧正運）教授進行交流。蒙納許大學創校於1958年，名列澳洲八大名校之一，在國際學術界享有高知名度，重視教學與實務間的鏈結。通過實地訪問，期推展與其他學府間互動，創造未來合作之機會。</description><pubDate>Thu, 05 Dec 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】青銀共創三社區GIS地圖</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/675296674e66ca086677b84e</link><description>國立臺北大學社科院USR計畫為落實大學社會責任，自109年4月起至今，持續攜手台灣鳶山社會實踐協會，將大學及USR計畫資源與在地社區照顧據點分享，持續連結大學和社區據點。社工系劉素芬老師並於「老人社會工作」課程中，邀請6位社區長者進班擔任「銀髮助理」，與學生分組配對成三組進入社區，推動落實共生社區的理念，並於113年11月22日分別進入三峽區安溪里「多元智能老幼暨兒童教育發展協會(三峽站)」、三峽區溪東里「溪東社區發展協會」以及土城區「祖田里辦公處」三處據點，透過活動設計與帶領，蒐集社區長者的在地故事與資料，共同創建完成屬於該社區的GIS地圖。
進入正式活動前，學生及銀髮助理們透過團康活動或舞蹈，與社區長者們破冰、建立關係，讓長者參與有趣的挑戰或活動，而長者也享受過程中的樂趣，在遊戲中獲得放鬆和享受，並促進長者之間的社交互動，訓練長輩反應力與專注力。接下來學生們進行GIS社區地圖介紹，先展示之前在課堂上所製作的GIS地圖，讓長者知道學生未來如何呈現在地社區資源地圖，並邀請長者分享自身在社區的日常生活及有意義的人事物故事。
第一組學生於祖田里辦公處據點帶長者進行「大富翁活動」，透過遊戲收集社區資訊，此遊戲與一般的富翁遊戲不太一樣，除了走到機會命運格子抽一張牌完成一樣任務，當長輩走到空白格子時，需在格子寫上想填入的地點，並用便條紙在地圖上標出該地點的位置；若走到已寫上地點的位置時，則補充分享該地點的其他資訊。祖田里據點長輩們分享社區的景點如善息寺、普安寺、活動中心、里辦公室、溪頭小苑、渡船頭及十八羅漢岩等，這些地點對於據點長者而言除了是日常生活常去的地方，也是具有悠久歷史或在地文化的重要景點。
聯絡人: 8674-1111轉67221 許雅婷</description><pubDate>Thu, 05 Dec 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>113學年度第1學期教務處跨領域學習心得分享徵件活動獲獎名單公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/675290764e66ca086677b841</link><description>本(113-1)學期跨領域學習心得分享徵件活動，已於11/8徵稿結束，
經課務組邀集評審委員進行評選，名次結果如附件，恭喜獲獎的同學！</description><pubDate>Thu, 05 Dec 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>「政府機關及學校用電效率提升計畫」之113年1月至9月較112年（基期年）同期用電執行成效</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/67515dd94e66ca086677b7d7</link><description>詳如原函及其附件。</description><pubDate>Wed, 04 Dec 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【徵才】國立臺北大學語言中心誠徵學士級專任助理一名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/67511d954e66ca086677b7bb</link><description>一、聘任條件及專長：1.具教育部認可之國內外大學學士以上學位。2.具協調、溝通、分析、判斷能力、高度敬業及服務精神。3.主動積極、負責盡職，品性端正，具服務熱誠且配合度高。4.具專案企劃管理及撰寫的相關工作經驗。5.熟悉活動規劃辦理並具溝通協調能力。6.具電腦文書處理基本應用能力（Word、Excel、PPT、PDF等）7.具備良好之英語溝通能力尤佳。8.可工作一年以上優先考慮。
二、工作項目：1.協助企劃辦理深耕計畫相關之活動及業務。2.協助語言中心之業務執行。3.網頁管理維護。4.協助其他計畫業務執行相關之支援工作。5.其他臨時交辦業務。
三、工作地點、待遇及聘期：1.工作地點：新北市三峽區大學路151號。（臺北大學三峽校區人文學院3樓語言中心）。2.待遇：依本校計畫專任助理工作酬金表標準，學士級專任助理每月薪資35,200元（含勞健保及勞退）。3.聘用期間：自通知報到日起試用3個月，續聘與否，視工作表現及計畫申請情況而定。
四、應備文件：1.請填寫附檔新聘專任助理履歷表(含相片)。2.學歷證件影本。3.相關工作經驗等證明影本。4.語言證照影本。5.其他有利於審查之證件或文件影本。
五、應徵方式及截止日期：1.以紙本應徵者，請寄至：新北市三峽區大學路151號，教務處語言中心收。2.以電子郵件應徵者，請寄至：lc@mail.ntpu.edu.tw，信件標題請填：應徵語言中心助理（姓名）。3.應徵日期自即日起至113年12月15日(星期日)止，以電子郵件應徵者，以郵件系統時間為憑；以紙本應徵者，以郵戳日期為憑（逾期恕不受理）。4.本案聯絡人：語言中心馮小姐 02-86741111分機66478
六、其他1.初審合格者擇優面試，不合格者恕不退件，未錄取者不再另行通知。2.本職缺視成績得增列備取，候補期間自甄選結果確定之翌日起算三個月內有效（含正取人員報到後未通過試用或於三個月內離職者）。3.依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：(1)犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。(2)經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。(3)經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。(4)經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。(5)經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。(6)經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。</description><pubDate>Wed, 04 Dec 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>「歐盟新伊拉斯莫斯計畫暨聯合碩士EMJM獎學金說明會」</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/675119914e66ca086677b7b8</link><description>國立臺灣大學預定於113年11月22日至12月16日，假中興大學、中山大學、東華大學與其本校辦理「歐盟新伊拉斯莫斯計畫暨聯合碩士EMJM獎學金說明會」，請參考附件說明</description><pubDate>Wed, 04 Dec 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【徵才】國立臺北大學學生事務處校安人員</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/675104d94e66ca086677b7b1</link><description>名額：1人性別：不拘公告有效期間：113/12/5（四）--113/12/12（四）工作地點：國立臺北大學學生事務處(三峽校區-生活輔導組)工作時間：08:30-下午17:30(需配合校安人員值班)待遇：依「國立臺北大學聘僱人員報酬標準表」規定辦理，學士級1年敘薪新臺幣3萬5,200元／月（含勞健保）▲資格條件1.學經歷：大專校院畢業具學士學位以上。2.領有教育部校安人員結訓合格證書者。3.具備電腦文書能力、具網路社群平台使用經驗。4.積極主動、認真負責、細心耐心且善溝通協調且個性開朗
▲工作項目1.校內、外獎助學金。2.學生汽車停車證申請。3.負責校園安全維護、通報及危機管理等校園安全事宜。4.協助學生輔導、生活輔導等學務相關活動及管理等。5.其他臨時交辦事項。
▲聯絡方式(含檢具文件)1.採通訊報名方式，請檢附個人履歷、學經歷證明文件（持外國學經歷者，須附外文證書及中文譯本並均經我國駐外有關機構或指定機構認證與出入境紀錄等證明文件，且學歷部分應符合教育部訂定之大學辦理國外學歷採認辦法之規定）、校安證照、語文專長證明文件及自傳等資料各1份，於收件截止日民國113年12月12日（星期四）前E-mail或信件寄達，標題註明參加甄選職務【國立臺北大學校安人員】。E-mail:twh5578@mail.ntpu.edu.tw。2.甄選方式：合者擇優通知面試。3.另視成績增列候補名額2-3名，候補期間為三個月，自甄選結果確定之翌日起算。4.本聘任案自報到日起，每年依考核結果辦理續聘(試用期3個月)。5.依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：(一) 犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。(二) 經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。(三) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。(四) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。(五) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。(六) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。6.聯絡電話：02-8674-1111分機66193曾先生。</description><pubDate>Wed, 04 Dec 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>國立臺北大學第四期《永續淨零管理師》證照班報名開跑囉！</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/675011ba4e66ca086677b790</link><description>國立臺北大學進修暨推廣部與商學院合作推出《永續淨零管理師證照班》，取得《永續淨零管理師》證照後，還可以進一步取得「國際永續管理師」、「國際碳權管理師」、「國際永續財務金融分析師」證照（依個人需求協助取得多種ISO國際認證證照)。目前有關永續淨零碳排的人才奇缺無比，炙手可熱，為了因應產業界與學術界對於永續淨零碳排的龐大需求，在各界殷切期盼下，再度強勢推出第四期《永續淨零管理師證照班》，採實體與線上同步授課方式且具有補課機制。名額有限，歡迎盡速報名！
【招生資訊】
上課日期：113年12月31日至114年2月15日（114年2月22日為考試測驗日）
上課時間：週二、四 18:30-21:30，週六 09:00-12:00、13:30-16:30
上課地點：國立臺北大學民生校區（臺北市中山區民生東路三段67號）
上課方式：採實體與線上同步授課（有彈性調整空間可事先說明並更換方式）
課程費用：報名費500元，學費32,000元。（學費優惠方案請參考簡章）
線上操作：遠距軟體為 【Google Meet】或【Microsoft Teams】請同學評估自身網路及設備
招生人數：課程採實體與線上各50人為上限，超過者列為後補名單
發證日期：最早可領證日期預計為114年4月30日
【課程優勢】
60小時共計20門專業課程訓練，讓您奠定完整知識基礎。
本班具有【補課機制】，讓您可以完整複習課程。
採實體與線上併行授課方式，讓您能選擇自己喜愛的學習方式。
本校校友或在校生可享學費優惠。
結合業界實務講師及北大專業師資，讓您具備學術與產業界的思維模式。
測驗通過後由國立臺北大學商學院企業永續發展研究中心頒授「永續淨零管理師證照」。
完成60小時永續淨零管理師課程，即可獲得進階課程之國際證照班上課資格。
進階課程之國際證照班為「ISO 14064-1:2018 組織溫室氣體內部查證人員訓練課程（內稽）」、「ISO 14067:2018 碳足跡管理與計算基礎課程（內稽）」、「ISO 14068-1 碳中和路徑發展實務班」、「ISO 32210永續金融管理師班」，讓您根據需求選修對應模組，完課後經測驗頒授對應的國際證照，同時由本校商學院企業永續發展研究中心頒授「國際永續管理師證照」或「國際碳權管理師證照」或「國際永續財務金融分析師證照」，增加職場中的個人競爭力。
【報名方式】
即日起至113.12.16（一）截止，額滿提前截止。
線上報名至臺北大學推廣教育組課程網頁https://dce.ntpu.edu.tw/index.php進行。</description><pubDate>Wed, 04 Dec 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】《食老三曲》與溪東長者共鳴</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/675004e84e66ca086677b777</link><description>社科院USR計畫與通識中心林子晴副教授合作，於「西方音樂的軌跡」課程中邀請臺北藝術大學女高音鄭琪樺副教授、鋼琴家蔡巧儀與臺灣藝術大學洪雅惠講師，在11月26日舉辦第44場校園友善接待，迎接三峽溪東社區發展協會的40位長輩及修課的70位學生，共同聆賞「ABC VS白鷺鷥-現代人安怎唱Do Re Mi」，帶來一場融合傳統與現代、世代共鳴的音樂之旅，透過核心曲目《食老三曲》，喚起對老化的深層思考與情感共鳴。
活動一開始，由洪雅惠老師先介紹現代音樂的特性，並以伯恩斯坦的《I Hate Music》揭開序幕。鄭琪樺老師以女高音的音色，詮釋10歲女孩芭芭拉的視角，透過詼諧的音樂風格探討人與音樂的微妙關係，展現現代音樂的多元與創新，重新審視音樂與個人的連結。接著，海吉的《自然選汰與人類意志》則從少女視角出發，帶領聽眾探索生命的美好，也反思人與自然的互動。
臺灣本地創作者盧盈豪的《童玩狂想曲》，以現代音樂重新詮釋臺語《白鷺鷥》與《西北雨》童謠。鄭琪樺老師的演唱不僅讓長者重溫童年的旋律，也讓年輕世代感受到傳統歌謠的童趣。歌曲在高亢旋律中，不但展現出跨世代的情感連結與文化融合，也喚起觀眾對童年時光的懷念。
壓軸曲目《食老三曲》由洪雅惠講師創作，包括《阿嬤穿針線》、《食老》及《無頭神》。這些作品以幽默與詩意展現老化生活的韌性與智慧。《阿嬤穿針線》透過阿嬤與孫子穿針的畫面，傳遞代際間的情感連結；《食老》描寫中老年人的日常生活趣味，展現對生命的執著與熱愛；《無頭神》則探討老年失智，象徵人生缺憾中仍蘊藏的希望與堅韌。
活動中特別安排臺語解說，幫助長者理解音樂背景，學生們也深受啟發。女高音的演唱，為熟悉的童謠歌詞與舞曲節奏注入新的生命，帶來耳目一新的感受。使學生感受到臺語歌謠不僅是音樂，更承載許多傳統的回憶與情感。同時，當代音樂的創新詮釋也展示了傳統音樂發展的可能性，使音樂成為跨越世代的橋樑，體現文化傳承與人文關懷的價值。洪雅惠特意引用法國作曲家德布西的鋼琴片段，藉以描繪自己因老花眼症狀仍執意彈鋼琴造成旋律錯置卻硬牽扯成是模糊調性,並將此現象融入作品以作為對老化的適應與自嘲。
社科院USR計畫、高齡與社區研究中心、臺灣鳶山社會實踐協會共同辦理本場友善接待活動，邀請三峽在地偏鄉據點長輩，可以來到大學課堂上，與年輕學子在音樂中共融學習。溪東社區發展協會理事長劉陳玉卿指出，偏鄉長者鮮少接觸此類文化活動，這次活動讓長輩們大開眼界。學生也藉此共情接納老化，理解高齡者的世界。洪雅惠講師表示，人生要不斷地活到老學到老：「老人要跟孫子學，孫子也要跟老人學」。透過代際互動，音樂不但能讓家庭情感更加緊密，也能為社會注入更多溫暖與理解。本次活動透過友善接待和藝術共融，讓大學資源公共化，也讓在地學子有機會與高齡者接觸，從理解進而營造高齡友善的臺北大學城。
《食老三曲》原文阿嬤穿針線 (劉志祥創作)
阿嬤攑針線/穿誠久穿袂過線/ 佇線頭揾嘴瀾/ 搓予尖尖/ 才緩緩穿線/阿嬤攑針線/叫阿孫幫忙穿線/阿孫目珠對針孔斟酌看/穿過針線攑予阿嬤/阿嬤歡喜袂煞
食老
待列無元氣/ 坐咧就哈唏/ 倒咧胭袂去/ 若孩子脾氣/ 無食會生氣/ 食夠勢放屁/ 愛看歌仔戲/ 愛唱思相枝/ 愛食古早味/ 愛穿伊甲意/ 愛踹無樓梯/ 見講講過去/ 隨溝隨袂記/ 滿面全烏痣/ 相罵無嘴齒/ 出門無塊去/ 生命誠值錢/ 繼續活落去
無頭神
攏是電話掛斷 / 才想起有話猶未問/ 攏是洗完嘴漱口/ 才忽然想欲食麻緒/ 攏是先講失禮/ 才發覺應該是伊無禮 / 攏是想著啥物 / 才袂記正前想著的是啥物/ 一直等到雨煞/ 伸手去收傘/ 才發覺根本袂記帶/ 閣甲嚴肅的毋是小可 /好天了日頭大 /閣四界咧揣/ 彼个佇雨中迷路的我</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【轉知】衛福部疾管署與財團法人歐巴尼紀念基金會共同製作之「愛滋防治宣導動畫影片多國語言版」可多加宣導運用。</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/674ffac74e66ca086677b776</link><description>衛生福利部疾病管制署與財團法人歐巴尼紀念基金會共同製作之「愛滋防治宣導動畫影片多國語言版」。
主題：包含愛滋預防、篩檢及治療，共3部影片，每部影片約4-5分鐘，分別有中文、英文、印尼文、越南文、泰文之多國語言版。
請多多觀看利用
預防篇(中)https://youtu.be/SPQ--eSoS3E
篩檢篇(中)https://youtu.be/OKLgI8Rgt0s
治療篇(中)https://youtu.be/ik2L81FcP2Q
Preventionhttps://youtu.be/9qGYlI1lPEE
Testinghttps://youtu.be/AuRhqIRbvgM
Treatmenthttps://youtu.be/horxm3MoE_s
Bab Pencegahanhttps://youtu.be/K8BavwMduHE
Bab Skrininghttps://youtu.be/7QPG16rjgl8
Bab Pengobatanhttps://youtu.be/8Req59ErQCk
ป้องกันhttps://youtu.be/0gwEwZiHZJ8
ไปตรวจhttps://youtu.be/-0WLo5VOXpQ
รักษาhttps://youtu.be/ume-znPwm-c
Bảng Ph-ograve;ng Ngừahttps://youtu.be/22-Q3BulGEg
Bảng Kiểm Dịchhttps://youtu.be/UEKLrudHlVA
Bảng Điều Trịhttps://youtu.be/zXW9rwuzloY
更多資訊請參考 衛生福利部疾病管制署https://www.cdc.gov.tw/</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>大學校院校務評鑑　實地訪評圓滿完成</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/674ff1d74e66ca086677b75f</link><description>由教育部委託財團法人高等教育評鑑中心基金會所辦理的第三週期大學校院校務評鑑，臺北大學於12月2日、3日接受為期兩天的實地訪評。針對大學校院校務評鑑項目、核心指標及核心指標檢核重點項目，彙整各項資料，由校長李承嘉向實地訪評小組委員簡報，小組委員並與校內各單位主管、相關關係人晤談。藉由此次評鑑，綜整臺北大學近幾年來發展成果，也對校務進行一次深入的分析和檢討。
3月份邀外部學者辦理自我評鑑
依據第三週期大學校院校務評鑑實施計畫，大學校院校務評鑑採取分年評鑑，以112年至114年為評鑑期程，整體評鑑時程分為五個階段，包括前置作業階段、自我評鑑階段、書面審查階段、實地訪評階段，以及最後的結果決定階段。
臺北大學由秘書室主責此次受評業務，去年即依照各類評鑑項目，按業管權責，由校內各單位提交書面資料，並於今年3月邀請外部學者完成自我評鑑，再由各單位依據訪評建議事項，進行後續自我改善。自我改善情形並納入自我評鑑報告，以作為此次實地訪評依據。
從四大項目展現治校特色
校務評鑑共分為四大評鑑項目，包括項目一「校務治理與經營」、項目二「教師教學與學術專業」、項目三「學生學習與成效及」、項目四「社會責任與永續發展」，從校務、教學、學習、USR和永續，評估學校整體績效。
關於臺北大學在項目一特色，校長李承嘉向訪評委員強調，臺北大學以持續深耕永續大學為特色，2020至2022年連續三年，榮獲「TCSA臺灣企業永續獎」大學組永續報告書白金獎、永續大學績優獎，2022年獲頒「永續大學典範獎」，2023年再獲永續報告書大學組金獎。今年於「2024臺灣永續大學獎」囊括永續大學績優獎、永續報告白金獎、永續發展教育領袖獎、永續傑出人物獎（李堅明教授）等四獎項。除永續大學外，臺北大學也致力健全校務經營與互動機制，同時建立內部品質保證機制。
針對項目二特色，除成立「臺印尼環境變遷與土地資源管理科研中心」，促進雙邊產官學界科研交流之外。也執行國科會112-114多年期「數位支持、溝通無礙：AI科技協助語言障礙者溝通輔具之研發、支持與推廣計畫」，提升教師國內跨系、院、校合作成效。另外，在QS公布2024世界大學專業學科排名中，臺北大學社會學領域名列國內入榜學校第3名。評比指標「學術聲望」列名國內第2名，評比指標與研究論文相關項目成績亦列名國內第5、6名。
關於項目三部分，校長向委員簡報說明，109至112學年學士班招生入學皆足額分發，111學年度就學穩定率高達97.03%，為全國公私立大專校院第1名。109至111學年日間學士班畢業生完成雙主修比率，均為公立一般大學第3名；輔系的完成比率，逐年分別為公立一般大學第5、7、6名。而響應「新北大教育計畫」，作為新北市中等教育機構與北大USR計畫窗口。另外，「國際交流暨領導人才培訓社」、「哈佛臺灣英文領導營」，開創學生社團跨境連結；與香港理工大學簽訂「國際實習生交換計畫」，提供學生海外實習機會。
在項目四方面，除了前述永續大學成果外，臺北大學也致力提升經濟文化不利學生入學機會，持續擴大招生名額，109至112學年度招生名額，大幅成長87.76%。此外，藉由「青銀共融」模式，以「學老」為主題，讓臺北大學成為「年齡多元化校園」典範。而編纂108課綱《認識海山》地方教材、培力海山文史導覽團隊，培育學生成為地方文史人才，營造北大文化城的永續創生，皆為深耕在地的長期成果。另由商學院所建構的「臺灣永續評鑑」，則引導企業永續發展方向。
以對談與參訪進行實地訪評
由專家學者組成的實地訪評小組，除聽取校長簡報外，同時也根據評鑑項目，檢閱各單位受評相關資料。此外，也與校內一級行政及學術單位主管、教師、行政人員、學生及外部互動關係人對話，實際了解臺北大學校務經營情況，並依談話內容提出待釐清問題，由相關單位於時效內儘速回覆。
除靜態的訪談外，另安排訪評小組參訪校內特色設施，包括海山學文物展覽館，以及電機資訊學院的千如與臺北大學聯合研發中心、分散及行動計算實驗室、嵌入式系統與應用實驗室；不動產與城鄉環境學系的航遙測教室、測量儀器室；商學院的多功能教室、良茂講堂、普匯講堂。另外也參觀懷德居木師基地、綜合體育館暨活動中心和大學社會責任實踐基地，藉此讓委員了解臺北大學在地方學、科學研發、測量、特色教室和USR的努力成果。
秘書室說明，經過兩日實地訪評後，再由訪評小組完成實地訪評報告初稿，以及提出認可結果建議案，另由高教評召開董事會，提出認可結果報告案，最後陳報教育部核定公布認可結果，完成此次評鑑作業。各單位將依據認可結果，進行後續精進或改善措施，讓校務運作更為完善。</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>