<rss version="2.0" encoding="UTF-8"><channel><title>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news</link><description>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</description><author>NTPU 國立臺北大學</author><image><url>https://new.ntpu.edu.tw/assets/logo/ntpu_logo.png</url></image><language>zh_TW</language><copyright>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</copyright><item><title>本校電子公文系統關機公告【12月4日至5日】</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/61a5ba4f7d6dad749ff5f408</link><description>為配合三峽校區訂於110年12月4~5日(星期六~日)施作『年度高壓設備檢測異常修繕工作』停電，本校電子公文系統將於12月3日(星期五)下午9:00暫停服務，12月6日(星期一)上午9:00開始正常服務，造成您的不便，敬請見諒！</description><pubDate>Tue, 30 Nov 2021 07:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>金融與合作經營學系徵聘專任助理教授以上教師</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/61a59c657d6dad749ff5f3fa</link><description>一、擬徵聘職級及名額：助理教授或副教授或教授 壹名 (起聘日：111年8月1日)。
二、條件：
1. 已取得財務金融相關博士學位者，且每學期至少1門課程需以英文授課。
2. 可於111年8月1日到職者。
三、專長：
1. 具助理教授或副教授或教授職級。
2. 本校規定新聘專任教師到任後未能於期限內升等者，經再續聘一次，如仍未能升等者，則提送三級教評會審議之。
四、截止日期：111年1月20日止 (以郵戳為憑)。
五、應徵資料：
1. 新聘教師申請書(本校所附格式)-mdash;紙本簽名及word電子檔
2. 教師專門著作目錄一覽表(本校所附格式)-mdash;紙本簽名及word電子檔
3. 前項表列著作抽印本一式1份 (經初審通過者須再繳交2份)。
4. 博士學位證書影本或系(所)開出之證明書(證明書上須有擬畢業系(所)、日期、及博士論文指導教授簽名並須於111年2月28日前繳交畢業證書影本)。如係外國學、經歷者請附中譯本並由駐外單位認證證明，
個人出入境紀錄、國外修業情形一覽表。(已具擬聘等級之教師證書者免附)
5. 博士論文一式1份 (經初審通過者須再繳交2份；如非申請助理教授職級得免繳)
6. 碩、博士成績單影本。
7. 學經歷資料 (外國學、經歷者，請附中譯本並由駐外單位驗證證明)
8. 詳細履歷表及自傳。
9. 身份證正反面影本或護照影本。
10. 教育部教師證書影本。
11. 其他有助於審查之相關資料(如近年任教教學評量影本、證照證書影本)
※ 相關表單請至本系網站最新公告下載，https://coop.ntpu.edu.tw
※ 申請書、專門著作目錄一覽表請先行e-mail至yilei@mail.ntpu.edu.tw (檔名/信件主旨：應徵金融與合作經營學系專任教師_姓名)
※ 已具擬聘等級之教師證書者，外國學歷證件得免附中譯本及駐外單位驗證證明，並免附國外學歷成績驗證證明、內政部入出國及移民署證明之個人出入境紀錄及國外學歷送審教師資格修業情形一覽表。
※ 欲申請者請於 111 年 1 月 20 日前(以郵戳為憑)檢附有關資料文件郵寄至23741 新北市三峽區大學路 151 號，國立臺北大學人事室收【請註明應徵金融與合作經營學系專任教師及應徵者姓名】。
※ 合者通知 (需退件者請於來函中註明並自備回郵信封)。
單位聯絡人：聯絡人：張助教電 話：886-2-86741111 ext.66856傳 真：886-2-86715905E-Mail: yilei@mail.ntpu.edu.tw
收件地址：237新北市三峽區大學路151號國立臺北大學人事室收【請註明應徵金融與合作經營學系專任教師及應徵者姓名】。</description><pubDate>Mon, 29 Nov 2021 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>三峽校區110年度第4次戶外水溝噴藥消毒作業</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/61a5896ed304343ff28a5154</link><description>為防治登革熱，新北市環保局三峽區清潔隊訂於110年12月12日(星期日)上午08:00至本校三峽校區針對戶外及水溝進行噴藥消毒作業。
屆時請在校師生及社區居民配合，切勿靠近施作區域，並儘可能離開現場，以利施作及確保自身安全。
施作期間造成不便之處，敬請見諒! 如遇下雨則延後施作。
謝謝您的合作。</description><pubDate>Mon, 29 Nov 2021 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>鳶颺：110年高教深耕計畫期末成果海報展</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/61a57c95d304343ff28a514d</link><description>教務處近日於三峽校區行政大樓舉辦「鳶颺：110年高教深耕計畫期末成果海報展」，以海報陳列方式，逐一羅列110年高教深耕計畫執行成果。內容包括「主冊」（整體發展計畫） 26個分項計畫、「附錄」（提升高教公共性：完善就學協助機制）、「附冊」（USR計畫），以及臺北大學推動大學社會責任實踐基地（USR Hub）成效。
高等教育深耕計畫為107年至111年五年期教育部補助計畫，本校計畫總目標為「鏈結海山‧鳶颺亞太：ACTS點亮典範大學城」。「鏈結海山」主要在於緊密連結在地發展；「鳶颺亞太」則放眼於廣擴國際交流，深化與亞太地區知名大學交流與合作。A代表臺北大學師生落實計畫行動力（Action），C代表致力於地方發展責任、國家責任及國際貢獻的強力連結（Connection），T及S則分別代表校園精神「追求真理（Truth）、服務人群（Service）」。
除總目標外，整體計畫另區分為四大發展目標，包含「目標一：落實教學創新及提升教學品質」、「目標二：發展學校特色」、「目標三：提升高教公共性」及「目標四：善盡社會責任」。為執行四大目標，每一目標另列出發展主軸。目標一主軸為「厚植學生關鍵基礎能力、跨域素養、國際觀」、「創新教學與精進課程的永續發展」、「無縫接軌的就業競爭力與軟實力」。目標二主軸包括「政經優質人才培育、強化特色跨域研究與智庫角色」、「海山環抱：典範大學城的建構」、「特色結盟、鳶飛亞太、放眼世界」。目標三部分，則以「建立公開透明公共化機制」、「完善就學協助機制、有效促進社會流動」、「從進修教育到開放式大學」作為主軸。目標四主軸為「形塑在地社會實踐永續推動平臺」。此次展出方式，每個分項計畫以一張海報單獨呈現，除說明計畫理念與目標之外，並彙整重要質化與量化資料來展現執行成果。
高教深耕計畫辦公室表示，此次展出除宣傳今年度高教深耕計畫執行成果外，並期望廣納教職員工生意見，作為滾動式修正計畫書及執行計畫時參考。除海報展覽外，相關成果另以影片方式呈現。辦公室並指出，未來將持續努力申請更多經費，以推動教與學的永續進步，活用教學研究能量來深耕在地、連結國際、實踐社會責任、展現公共性，並建構典範大學城的辦學特色。
線上展覽
臺北大學高等教育深耕計畫專區</description><pubDate>Mon, 29 Nov 2021 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>企業管理學系徵聘進修學士班兼任博士生講師</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/61a47bf2d304343ff28a513d</link><description>一、擬徵聘職級及名額：　　※兼任博士生講師1名
二、應具專長與所需資格條件：　　※主修『財務管理』專長- 可授課「國際財務管理」課程。　　1.須通過博士班資格考試且修畢該系博士班所規定必修課以及應修學分，方得申請之，惟外語課程不在此限。
2.一學年以開一門課為原則，授課時數每學期以每週4小時為上限。授課地點為台北校區，夜間或週六授課。
三、應檢附之文件及著作　　請詳附件「徵聘教師公告.pdf」檔案所載之應檢附文件。
四、申請截止日期　　111年1月12日(以郵戳為憑)
五、起聘日期　　111年8月1日
六、單位聯絡人　　聯絡人：康專員　　電 話：（02）8674-1111分機66555　　傳 真：（02）8671-5912　　E-mail：mba_hd@gm.ntpu.edu.tw
七、備註 1.相關表格請至本系網頁https://www.dba.ntpu.edu.tw/下載。
2.欲申請者請務必詳閱人事室網頁法令規章之「國立臺北大學博士生擔任兼任講師授課辦法」。 3.欲申請者請依申請截止日期前（以郵戳為憑）檢附有關資料文件郵寄至「23741新北市三峽區大學路151號，國立臺北大學人事室收」【請註明應徵企業管理學系兼任博士生講師及應徵者姓名】。 4.「應檢附之文件及著作」電子檔請傳至mba_hd@gm.ntpu.edu.tw。 5.合者通知（需退件者請於來函中註明並自備回郵信封）。</description><pubDate>Mon, 29 Nov 2021 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>企業管理學系徵聘專任助理教授或副教授2名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/61a47b33d304343ff28a5132</link><description>一、所需資格條件：
1.民國111年1月31日已取得商學、企管、資訊或工業工程相關博士學位者，且每學期至少1門課程需以英文授課，每學年於本系進修學士班開設1門必修課。
2.可於111年8月1日到職者
二、應具專長：
※具助理教授或副教授教師資格1名，可教授商業智慧、資料庫、資訊管理等相關課程者尤佳。
※具助理教授或副教授教師資格1名，可教授作業管理、供應鏈管理等相關課程者尤佳。
三、申請初聘副教授職級，需具副教授教師證書。
四、本校規定新聘專任教師到任後未能於期限內升等者，經再續聘一次，如仍未能升等者，則提送三級教評會審議之。
五、應檢附之文件及著作
請詳附件「徵聘專任教師公告.pdf」檔案所載之應檢附文件。
六、申請截止日期
111年1月12日(以郵戳為憑)
七、起聘日期
111年8月1日
八、單位聯絡人
聯絡人：康專員
電 話：（02）8674-1111分機66555
傳 真：（02）8671-5912
E-mail：mba_hd@gm.ntpu.edu.tw
九、備註
1.相關表格請至本系網頁https://www.dba.ntpu.edu.tw/下載。
2.已具擬聘等級之教師證書者，外國學歷證件得免附中譯本及駐外單位驗證證明，並免附國外學歷成績驗證證明、內政部入出國及移民署證明之個人出入境紀錄及國外學歷送審教師資格修業情形一覽表。
3.欲申請者請依申請截止日期前（以郵戳為憑）檢附有關資料文件郵寄至「23741新北市三峽區大學路151號，國立臺北大學人事室收」【請註明應徵企業管理學系專任教師及應徵者姓名】。
4.「應檢附之文件及著作」電子檔請傳至mba_hd@gm.ntpu.edu.tw。
5.合者通知（需退件者請於來函中註明並自備回郵信封）。</description><pubDate>Mon, 29 Nov 2021 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>111學年度碩士在職專班於11月29日上午10時開始報名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/619f2f5ed304343ff28a50f8</link><description>一、報名時間：110年11月29日(一)上午10:00起至110年12月20日(一)下午4:00止。網路報名請點我
二、招生洽詢時間：星期一至五下午1:30至下午9:30 張小姐或葉先生 (02-25024654 轉分機 18261或18262)※寒假期間自111年1月26日起至2月18日，服務時間改為上午9:00至下午4:00※
如有報名相關問題，歡迎多加利用「招生Q-amp;A」
三、招生簡章已於本校網站首頁「最新公告」及招生資訊網站公告，不發售簡章，請考生自行上網下載簡章，請考生詳閱簡章內容，並隨時上網瀏覽相關招生訊息。https://www.ntpu.edu.tw/nchutec/ntpucec/8/html/recruitt1_more.php?id=344招生系所：國際財務金融碩士在職專班、企業管理學系碩士在職專班、會計學系碩士在職專班、統計學系碩士在職專班、公共行政暨政策學系碩士在職專班、犯罪學研究所碩士在職專班、自然資源與環境管理研究所碩士在職專班、社會學系碩士在職專班部分系所專班免筆試，歡迎踴躍報名</description><pubDate>Thu, 25 Nov 2021 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>英國知名學者線上開講　探索不一樣的里茲大學</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/619f5170d304343ff28a5101</link><description>為了提升學生的海外移動力，國際處於2021上半年已舉辦四場培力講座，獲得廣大迴響及熱烈支持；故於2021下半年，培力講座也會繼續帶著學生走向國際，航向全世界！本次透過林文一國際長、社會系張恆豪教授、社會系馬國勳助理教授，重磅邀請到英國里茲大學Prof. Angharad Beckett 線上進行分享，Prof. Beckett為英國里茲大學社會學系教授、障礙研究中心聯席主任等，曾獲ESRC(英國經濟與社會研究委員會)及各種慈善基金會的補助，是位極富有耐心及愛心的頂尖學者。
講座以有趣的問題揭開序幕，Prof. Beckett詢問學生有關英國的冷知識，再談論到學生為何要出國，因為從旅遊中可更了解自身價值，並學著如何接納多元觀點；近年來，國際移動力逐漸成為未來就業的重要指標，故Prof. Beckett也鼓勵學生需增強自信心並增進新技能，才能在未來就業市場中佔有一席之地。
University of Leeds 里茲大學建校於1904年，該校為英國傳統的紅磚大學，同時也是羅素大學集團的成員之一，在此就讀的學生可同時享有羅素大學集團和紅磚大學的資源；該校商學院更獲得AACSB、EQUIS、AMBA三大國際認證，是世界知名頂尖商學院。該校提供超過700種不同的學術課程，學科包括工程、理學、醫學、商學、教育、法律、語言、人文、藝術以及許多跨領域的交叉學科等，為英國專業領域最齊全的頂尖綜合性大學之一。
講座席間，同為留學英國的國際合作組顧嘉安組長，詢問里茲大學的獨特之處，Prof. Beckett說明，相較於其他學校著重於教學，里茲大學教學和研究並重，除了帶給學生豐沛的研究能量之外，全校還有超過三十五個科系被國際評鑑為特優，學生可擁有優良的教學環境；加上里茲大學位於英國第三大城市，為英國的商業、財政、金融等服務重鎮，生活機能發達，生活費也比倫敦低上許多，搭乘火車(王十字車站)兩小時可直達首都，交通十分便利，是個體驗在地生活的好地方！
學生也詢問該如何於畢業後提高自身競爭力，Prof. Beckett提到可以多探索自身的學習方向，並從實作中學習定義問題、解決問題；也鼓勵學生多參與活動，不僅局限於自己的專業領域，才能真正提高自身競爭力。
Prof. Beckett的精彩演講及多元觀點，為本校的國際化注入更多豐沛能量！同學們踴躍的參與及發問，也為本講座增添不少色彩，國際處於下個月將有更多國際化講座，點選下方連結了解更多！
手刀報名👇️ 👇️ 👇️
📌12/02鳶山移動講座系列：都柏林聖三一大學
報名連結：
https://sea.cc.ntpu.edu.tw/pls/eval/REG_2ORDER_M1.ordform?eid=e100931
📌12/07 日本台灣留學大不同　雙講師為你解惑
報名連結：
https://sea.cc.ntpu.edu.tw/pls/eval/REG_2ORDER_M1.ordform?eid=e100922
🔥歡迎按讚+追蹤NTPU OIA 粉專，隨時Follow最新消息！
https://www.facebook.com/ntpu.oia</description><pubDate>Wed, 24 Nov 2021 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>110-2 日間部選課注意事項</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/619db2f1d304343ff28a50d4</link><description>一、為維護您的選課權益，選課前請務必詳閱「選課注意事項」，再進行選課。-rarr;請點此查閱110-2學士班選課注意事項-larr;-rarr;請點此查閱110-2碩博班選課注意事項-larr;
二、110年12月22日(三)起可於【課程查詢系統】內查詢110學年度第2學期課程，並於「學生資訊系統」開放試排課程。
三、選課重要期程◆[初選]第1次選課：110年 12/28 (二) 08：30 至 111年01/03 (一) 17：00止。預計111年01/10(一)下午3時至6時止，進行課程分發作業，下午6時後可查詢選課結果。◆[初選]第2次選課：111年 01/18(二) 08：30 至 01/24 (一) 17：00止。預計111年01/27(四)下午3時至6時止，進行課程分發作業，下午6時後可查詢選課結果。
四、若有疑問，歡迎聯繫(日間部) 教務處課務組，校內分機66110、66114、66115、66117。</description><pubDate>Wed, 24 Nov 2021 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>新冠康復之路 醫師籲保持彈性學習共融</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/619e5bbdd304343ff28a50ea</link><description>因應COVID-19帶來的衝擊，通識中心24日邀請臺北醫學大學附設醫院復健科醫師林昀毅分享「新冠康復之路」，他提醒師生，各國臨床都看到COVID-19患者康復後，多少面臨不同程度生理和心理後遺症，值得醫療體系和社會重視。因應COVID-19流感化趨勢，所有人也必須體認，我們已經不可能再回到疫情之前的生活，必須保持彈性適應疫後新常態。
COVID-19席捲全球將近兩年，最新統計全球至少已有兩億五千多萬人受到感染，死亡案例突破五百萬人，而且歐洲地區又進入第四波感染高峰。面對這支難纏病毒，通識中心本學期通識月規劃「疫情下的身心調適與學習」主題，安排多場次講座，多方面探討疫情帶來的變革與因應之道，並於閉幕講座邀請第一線臨床醫師從醫療現場觀察，提供最新資訊和建言。
「其實不一定是肺炎」，林昀毅首先提醒，很多人稱呼COVID-19為「新冠肺炎」，但其實並非所有患者都會出現肺炎症狀，因此世界衛生組織(WHO)並不以肺炎稱呼。有些感染者沒有出現症狀，輕症者也和一般感冒相似，然而進入中重度患者，出現呼吸困難、低血氧等現象，甚至可能就需要額外提供氧氣，甚至插管、使用呼吸器或葉克膜治療。
林昀毅提到，感染COVID-19的急性期大約一個月，以自己臨床經驗來看，許多病人經過醫療團隊照顧和治療，最後都能康復出院。只是根據WHO統計，還是有些患者症狀持續三個月，或急性期後出現後遺症的長期新冠(Post-COVID-19 condition)，都是後疫情時代必須面對的問題。
「有的病人已經康復，體內沒有病毒，但還是無法翻身下床。」林昀毅說，COVID-19急性期的症狀主要集中呼吸道，但病毒可能會影響全身各器官，包括腦部、肺臟、肝臟、腎臟都會遭攻擊，出院後包括神經、心血管、腎臟、甚至皮膚系統都可能受到影響。
在各種後遺症中，最常見的症狀就是「疲倦」，有些患者變得很嗜睡，甚至一天要睡20多個小時；而「喘」也是許多康復者的困擾，有些只是講手機都覺得喘，還有人連不活動、休息的時候都會覺得喘。此外，慢性咳嗽、嗅味覺異常、掉髮、基本算術能力下降等也都時有所聞。伴隨這些生理後遺症，影響正常工作與生活，也連帶出現焦慮、憂鬱、創傷後壓力症等心理困擾。
協助COVID-19患者及早恢復生活能力，林昀毅與所在的北醫復健團隊，歷經多方協調，決定從病患確診進入急診開始，就開始加入醫療照顧行列。從急性復健期就協助訓練呼吸，及早幫助病患下床活動，即將出院前更強化走路、穿衣、爬樓梯等生活訓練，「不然他回家也只能終身臥床。」
林昀毅解釋，整體復健團隊包括物理治療、職能治療、語言治療、心理治療、呼吸治療，還有營養師、社工師、靈性關懷、個案護理與各科醫師都要加入，畢竟面臨的是全新的疾病，醫界都還摸索，因此需要整合照顧，才能提供病患最好的身心照護。
他說，儘管COVID-19病患剛確診時還在隔離專責病房，但團隊也不放棄透過視訊指導復健，後來為了更進一步照護，穿上三層隔離衣進入病房也不喊苦，「專責病房真的是活生生的地獄，但我們還是要盡可能從早期就開始復健。」
林昀毅回顧，一開始多數的醫院都不願意讓復健師加入照護，因為不但要加強訓練，而且很花時間，但慢慢看到北醫團隊的成效，現在陸續跟進。政府衛生主管機關起初不願提供資源，後來也逐漸開放。「換個角度，疫情帶來不便和影響，但對世界也帶來正面的改變，特別能促進醫療的發展。」而這段經歷也讓他有感而發，激勵同學們思考，「面對危機時，你要如何投入？」
對此，林昀毅引用電影《全面攻佔2：倫敦救援》的台詞：「Find something you care about and care deeply.(找到你關注的事情並且深度關懷)」看到這些COVID-19患者面臨的困境，他和團隊發揮專業救治，看到病患能夠康復出院並恢復生活。同學們也許不必理解太多醫學或公衛的概念，但從個人的專長和興趣出發，專心做好一件事情，也是成功。
不僅如此，他也鼓勵大家「Dream big(勇於做夢)」，面對開闊的世界，一定要放大視野走出去，才能做更大的事。即使面對後疫情時代，未來可能每半年、一年都要施打疫苗，最重要還是要保持彈性，持續學習與病毒共融。目前臺灣仰賴邊境管制維持防疫成績，但大家終究要融入這個世界。
聆聽林醫師分享，通識中心助理教授蔡怡玟回應，因應疫情，過去這段時間，大家無論生活學習確實都出現很多變化，鼓勵同學們及早適應，進而開創機會。</description><pubDate>Wed, 24 Nov 2021 11:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>碩士班一般入學考試11月24日上午10時起報名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/619d9702d304343ff28a50aa</link><description>★點此連結111學年度碩士班一般入學招生考試報考系統
一、本報考系統建議使用Google Chrome瀏覽器。二、如跳出安全憑證有問題，請點選「繼續瀏覽網頁」。三、無法正常顯示連結頁面，可能是使用瀏覽器版本問題，建議請改用桌機版的Google Chrome瀏覽器連結。
★系統開放報名期間：110年11月24日上午10:00至110年12月8日下午1:00止。
※本系統招生之在職生並非【碩士在職專班】，請勿報名報錯。
※網路報考注意事項：一、請考生務必詳閱111學年度碩士班一般入學考試簡章清楚明白各項規定。二、報名完成係指於報名期限內完成網路報考系統資料登錄、報名費繳費入帳、郵寄報考資料（需郵寄者），上述任一項未完成均視同未完成報名，本校不受理報考。三、選填報考系所組別、選考科目等各項「報考資料」時請特別注意，一旦選擇確認，不得再修改。四、報考系統申請之帳號、密碼請考生務必妥善保管，俾利日後列印准考證明、成績查詢服務、成績複查網路下載申請表及正、備取生網路填寫意願等資料使用。
※報名繳費注意事項：一、報考每一系所組費用為新台幣1,250元(或750元) 連結〈各系所組報名費繳費金額一覽表〉 ，請持有轉帳功能之金融卡以網路ATM或至金融機構ATM自動櫃員機辦理轉帳繳費；或至土地銀行各地分行辦理臨櫃繳費。詳細轉帳或臨櫃填單範例請點選連結〈報考系統登錄、繳費手續說明〉
二、繳費完請務必保留交易明細表或客戶收執聯備查，以保障個人權益。繳費完1小時後請務必登入網路報考系統「查詢報名、繳費結果」處查詢是否登錄為「已繳款」，事關考生權益，請務必確認。三、轉帳繳費請儘量避開午夜11:30至12:00時段；繳費相關手續費由報考人負擔。
※郵寄報考資料注意事項：僅有部分考生須繳交報考資料★連結「郵寄報考資料說明」，請考生務必詳閱簡章第10-14頁「步驟三、郵寄報考資料」規定及簡章第24-56頁所載各系所應交報考資料規定，備齊資料於110年12月8日前簡章「附表九、郵寄報考資料專用信封封面」掛號郵寄，以郵戳為憑。
★下載「郵寄報考資料專用信封封面」
※對報名作業如有疑問，請多加利用★國立臺北大學碩士班一般入學考試報考作業Q＆A</description><pubDate>Wed, 24 Nov 2021 01:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】陳天宏及吳錦琇主任談「樹林高中的原住民教育」</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/619daa96d304343ff28a50bd</link><description>在110年11月22日下午1時，社科院USR計畫第66場的三鶯樹論壇，由社工系魏希聖老師邀請到樹林高中圖書館陳天宏主任及輔導處吳錦琇主任，蒞校為大家介紹中學階段原住民教育的實施經驗，也分享樹林高中在原住民專班上的耕耘與努力。樹林高中在2008年成立原住民專班，至今已有13屆的原住民學生，透過專班的授課方式，讓原民學生更了解自己的文化與傳統。陳天宏主任說，為要讓原住民學生可以透過學習瞭解自己的文化，授課教師們花費許多心力，期待可以透過多元的媒材，將原住民的元素融入課程中。樹林國高中各年級目前平均有近8%的原住民學生，除了因為三鶯樹地區有許多的原住民學生之外，新北市設有原住民專班學校不多，所以也會吸引一些擁有原住民身分的學生慕名而來。原住民專班的設立，目的是希望可以增進原住民學生的民族意識，也提升族群認同和自信，將高中課綱融入原住民族的歷史文化，除為升學作準備，也期待學生得以成為活化並推廣原民文化的傳承者。課程中也納入原民服飾製作、族語課、部落踏查、文化體驗課程等，學校另也規劃原住民族文化室，以利學生在進行交流時可以進行導覽與分享，曾經還接待過美國及日本的學生，進行文化解說，進一步認識台灣的原住民文化。陳天宏主任也分享到，原住民專班的新生座談第一件事就是找到自己的族語名，找回自己的名字，也是重新認識自己的第一步。樹林高中的國中部也設有原住民社團，國中生可以藉由社團課程去接觸原住民各式各樣文化參與活動，而高中部則是開設專班，目前每年級約有30位左右的原住民學生，其中以阿美族人數最多，此外還有排灣族、泰雅族、布農族、賽夏族、太魯閣族、卑南族、魯凱族，撒奇萊雅族的學生。每年學校會安排到不同的部落去與當地耆老和族人進行交流與訪談，認識自己的文化，也瞭解各族的特色。透過各式各樣的活動，像是進行實地進行部落踏查以及編織、原住民舞蹈的學習等，一次次的加深認識自己的文化，而原住民專班的畢業條件之一，就是在畢業前親手縫製自己的一套族服，另一項則是展演原住民舞蹈，讓學生們找回屬於自己的文化。近三年來，樹林高中的原住民專班學生在升學的選擇上，首要會選擇民族語言與傳播專業，其次就是社會工作，在原住民專班的訓練中，使學生傾向成為文化傳遞者與關心自我文化的專業者。陳天宏主任也分享在原住民學生身上，可以發現學生們的特質就是普遍樂觀，但在主流文化下卻缺乏自信，而學生們也會因為課業落差以致學習動力低，教師們需要以陪伴和輔以多元的課程來鼓勵其發展，並拉近學習落差。在國高中發展自我認同的階段，原住民專班的目的就是要讓學生提升自信，讓擁有原住民身分不是限制或框架，而是感到光榮。原住民的文化是我國重要的資產，我們應該要重視原民文化的保留與傳承，因為擁有多元的族群，讓我們成為一個歷史文化豐富的國家。社科院USR計畫自2017年6月執行以來，持續關注在北大近鄰的四個原民部落，包括南靖、福爾摩沙、隆恩埔、與三鶯部落等，並且曾經發展出捐書、陪讀、說故事、走讀、球賽、聖誕點燈等多元方案，如今了解樹林高中在原民教育上的特色，未來也將可以再進一步聯結合作。</description><pubDate>Tue, 23 Nov 2021 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>三峽在地故事     躍上2021全球學習節</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/619c9ca3d304343ff28a5096</link><description>海山學研究中心為推動地方學研究及保存地方文史資料，2020年執行本校特色領域個別型計畫「劉清港醫師（1885-1930）與三峽地方社會」，完成李梅樹的兄長、同時也是三峽第一位臺籍公醫故事的「清梅杏緬-mdash;三峽公醫劉清港」紀錄片。11月8日，在與臺北市大同社區大學共同規劃下，本片於「2021全球學習節」國際教學平臺公開首映。
全球學習節（Global Learning Festival）由澳洲雲登市議會（Wyndham City Council）主辦，從科學、文化等方面推展永續教育的全球終身學習活動。終生學習是國家競爭力的表徵，在21世紀受到國際社會的高度重視，目前全球已有超過一千座城市加入學習型城市之陣容。主辦全球學習節的澳洲雲登市更於10月27日獲得聯合國教科文組織頒發2021年學習型城市獎，在全球學習型城市中的領航地位不容忽視。
劉清港醫師為三峽國寶畫家李梅樹的兄長，為充實紀錄片內容，本校歷史學系碩士生葉泓緯及中心前研究助理李岫珊，先是爬梳及解讀現存劉清港醫師的文獻史料及文物，又以李梅樹三位公子與臺灣醫療史研究者陳力航老師為對象，進行口述訪談與影像拍攝。紀錄片分為三個部分，其一為劉清港醫師的成長過程和求學經歷；其二為劉清港與李梅樹之間的兄弟情誼；其三為李梅樹三位公子三十年來致力於保存劉清港文物，推闡李梅樹藝術貢獻的心路歷程與對館內珍貴文物的期望。
本片導演葉泓緯表示：「這部紀錄片不僅述說了劉清港醫師的故事，更見證了三峽百年來的變遷與發展。與李家三公子結識多年，我從他們身上看見從劉清港醫師、李梅樹教授一脈相承的無私精神，以及對臺灣這塊土地的情感，體現在他們對醫療、政治、藝術、文化、教育的奉獻上。希望透過紀錄片的公開，讓更多國際友人認識三峽的在地故事。」
在韓國延壽甫結束的第五屆學習型城市國際會議上，聯合國教科文組織終身學習研究所主任David Atchoarena指出：「超過一半的人類生活在城市地區，城市可以發揮提供學習機會的核心作用，今年的獲獎者讓他們的公民能夠獲得必要的知識，適應瞬息萬變的世界。」面對全球性學習型城市的建設浪潮，我國亦於2010年啟動學習城市之相關規畫，已有新北市等15個縣市加入學習型城市的行列。未來海山學研究中心將持續蒐集、紀錄及整理海山地區重要文史，強化在地研究的深度與廣度，提供全球及臺灣各學習型城市推動全民終生學習之用，讓世界看見臺灣、看見海山、看見三峽！</description><pubDate>Mon, 22 Nov 2021 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>111學年度碩士班甄試入學招生錄取名單公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/619afb01d304343ff28a5063</link><description>一、錄取名單已公告於「本校首頁招生資訊/招生資訊網/研究所/碩博士班甄試入學/榜單查詢」。
二、成績通知單與正備取通知單於放榜日正式放榜後，準時於網路報考系統內開放產製，請考生依照系統內說明步驟自行下載列印與留存電子檔備查，本校不再寄發紙本成績單（開放列印時間至111年7月31日截止）。
三、請正、備取生詳閱簡章有關報到規定事項。</description><pubDate>Mon, 22 Nov 2021 02:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>外籍生走宮廟、學揉茶 體驗在地文化</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/619b46a2d304343ff28a5071</link><description>海山學研究中心（以下簡稱中心）舉辦「茶鄉．茶香。三峽茶與廟宇的探秘」英語導覽活動，帶領永續創新國際學院外籍生，一同探訪三峽在地白雞行修宮和三峽茗茶祥興行，許多外籍生好奇地研究行修宮內麒麟、護龍等傳統建築，跟著茶行師傅學揉茶時，還興奮地直接把茶放在嘴裡咬了起來，直呼「好香」。
「What is this?」一位外籍生好奇地指著行修宮前的一對麒麟，手邊看著中心為外籍生特製的導覽地圖，一項一項地了解傳統宮廟建築的各項設施。例如牆壁上的山花、樑柱間的雀替、正殿兩側的護龍。許多同學看著地圖上的各種說明，對廟內各種事物仔細地查對了一遍。來自越南的Daniel，也跟著許多信徒排隊，讓執事人員進行收驚儀式。
這次活動由中心張以璇、王亭鈞、黃嵩清、邱靖雅、蕭策友及鍾聿晴等6位助理共同規劃，助理王亭鈞表示，介紹外籍生來參觀行修宮，對他們來說是一件有趣的事，為了避免一般導覽多為走馬看花，中心特別用尋寶的方式，在導覽地圖上作一些巧思，將地圖設計成藏寶圖的形式，於地圖上將宮內各項建築物或器物用英文字母逐一編號，包括魚池、福德宮、跪墊、誦經桌和麒麟等多達十幾項。只要找到這些實體物，就用貼紙貼在導覽圖上，逐項完成探索。導覽圖並有中英文對照說明，讓外籍生了解每種東西的名稱和用途。
張以璇補充說明，從外籍生角度來說，地方文化較能吸引他們注意。由於三峽茶文化相當悠久，茶文化推廣也是中心的工作重心，例如今年三月的綠茶季系列活動，以及八月的茶產業線上論壇。將茶文化和宮廟文化一起介紹給來自國外的同學，讓這場小旅行更為有趣。
中心今年以茶為主題，推行在地特色產業，由來自不同語言文化的外籍生來茶行實地體驗製茶，形成有趣且強烈對比。一開始先由茶行介紹三峽茶歷史、製茶過程，以及蜜香紅茶、碧螺春等茶種，接著讓外籍生學習如何揉茶。在茶行老闆周育成示範下，學習如何正確揉茶。許多學生將茶葉放在面前，慢慢聞著揉過後散發的茶香，甚至直接放在嘴裡咬了起來，感覺一下茶葉鮮味。此外，茶行也用標準比賽茶規則，在桌上擺出六種茶葉和相關茶具。第一輪聞完茶葉後，第二輪再品嚐沖好的茶葉，試著猜出茶的種類。
平常多在超商買茶來喝的德籍外籍生俊宇表示，他對茶葉製作方式相當有興趣，同一株茶樹葉子，可以因為不同的製茶方法，而有不同味道。來自蒙古的外籍生Maggie說，她之前就聽聞臺灣茶很有名，經過現場實際手作和品茶，現在她已經可以清楚分辨茶種的不同，希望可以跟蒙古朋友分享，推薦他們來臺灣體驗一下茶文化。
中心引介外籍生或更多人認識三峽在地文化，希望藉此活絡產業發展，是實踐大學社會責任、走入地方的一種方式。後續也準備舉辦第二次茶產業論壇及製作茶觀光護照，期望從生產、行銷、展覽、教育、研究、觀光等層面，讓更多人了解三峽的茶文化。此外，也規劃以廣播方式，製作每集5至10分鐘podcast，推播三峽茶故事，若成效不錯，也可擴大介紹三峽老街相關故事，強化中心在地研究的深度與廣度。</description><pubDate>Sun, 21 Nov 2021 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>11/24「國際二街鋪面改善工程」樹木移植辦理試挖</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/619b0871d304343ff28a506a</link><description>說明：一、為改善國際二街側門樹木密植影響生長問題、美化周邊環境及拓寬行人通行空間，排定於110年11月24日(三)上午9時至11月25日17時整，進行樹木疏植試挖，作業期間將責請廠商妥善做好交維措施及管制作業，請行經此路段時注意安全。二、聯絡資訊：施工單位：松廉營造有限公司 李小姐 02-2433-2925校方連絡：總務處營繕組 曾先生 02-8674-1111#66373</description><pubDate>Sun, 21 Nov 2021 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>學術為本 商院引領通往淨零排放的道路</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/61965f44d304343ff28a5033</link><description>「淨零排放」成為當今全世界最熱門的關鍵字，從學術視角看未來的機會與挑戰，商學院18日在第四屆企業永續論壇(2021 GCSF)舉辦學術論壇，跨校學者齊聚發表十篇論文，多面向探討氣候變遷、員工認同、綠色創新等議題，以學術研究善盡社會責任。
從事學術研究，援引實證成果推動企業永續的同時，商學院也持續與台灣永續能源研究基金會合作開辦「永續管理師」課程，分享最新國際趨勢和研究成果，協助企業和機構培訓永續人才。統計今年共吸引超過260人受訓，經過80小時課程和考試，18日由校長李承嘉與基金會董事長簡又新共同授證，投入各行各業成為永續種子。
「你的關懷、決心會改變這個世界」，簡又新鼓勵所有結訓學員，推動永續是一條孤獨的路，但也是一條有意義的路，感謝臺北大學提供許多資源支持。李承嘉則期許所有結訓種子都能成為各自所屬場域的尖兵，並且持續學習，與機構共盡責任。
商學院長陳宥杉表示，當全世界各產業都積極尋找綠色轉型之道之際，臺北大學很榮幸能運用學術本業，召聚學界同行，從員工、供應鏈、消費者、企業等不同視角出發，關懷企業永續領域面臨的問題，從中提出正面政策意涵建議，引領企業通往淨零排放之路。
從公司內部推動企業永續，企管系碩士生李文婷、黃祥庭分別從心理意義和企業社會責任行為探討公司永續作為對於員工的影響，發現當企業重視員工心理健康，領導人願意傾聽員工聲音，可以讓員工覺得工作更有意義；而要帶領員工從事企業社會責任行動時，透過各方面增能帶領，更能提高員工參與意願，進而認同並增進幸福感。
而在公司自身發展之外，愈來愈多企業重視與供應鏈一起落實永續作為。金融系教授池祥麟與臺中科大師生合作分析氣候變遷與供應鏈網絡的影響，發現關注氣候變遷和升溫議題與股票回報呈現正相關，對於高污染企業來說，碳排放則與股價呈現負相關。至於要更進一步推動整體產業永續發展，大廠可以採取更積極要求帶動供應鏈前進，像是目前蘋果的作為就很值得效法。
外推到消費者行為和態度方面，臺科大資管所博士生洪悅容分享與全家便利超商合作在臺北大學校內店設置負碳商品專區的實驗成果，比較專區設置後兩個月的銷售情形和前一年同期相比，無論銷售業績或消費者的支持度都明顯成長，顯示借用行為科學和推力，設計合宜的模式，可以引導消費者認同個人社會責任並以實際行動響應，進而促進廠商更重視碳中和等議題。
此外，當企業投入社會責任後，消費者對於品牌的態度也會轉趨正面，企管系副教授黃文曄就看見，企業社會責任應當是企業經營的基本責任，且與消費者的利益息息相關，當企業確實履行倫理和法律責任時，可以減少許多爭議，進一步投入企業社會責任作為，更能預期帶來更多好感。
「永續科技與創新是公司發展的最重要關鍵」，連續贊助商院舉辦論壇，傑出校友、千如電機董事長徐明恩親自與會，並分享自身經營事業經驗。他提到，效法瑞士的經濟成長經驗，自己公司今年設立科技創新委員會，堅持追求創新，才是創造永續發展商業的基礎。同時鼓勵其他企業，即使在COVID-19疫情之下，臺灣仍舊保持高經濟成長，只要大家持續努力，一定可以創造光榮。</description><pubDate>Thu, 18 Nov 2021 10:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>三峽校區停電日期通知(12/04)</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6195faf4d304343ff28a5030</link><description>三峽校區訂於110年12月4日(星期六)停電，施作『年度高壓設備檢測異常修繕工作』。施工時程排定（如附表），受影響區域有行政大樓、社會科學大樓、人文大樓、商學大樓、音律電機資訊大樓、崇越館、圖資大樓、法學大樓、木藝教室及心湖會館等將於當日停電（停電時間上午8時至下午8時），不便之處敬祈見諒，倘施工順利，將提前送電。
施工單位：奕星科技有限公司
現場負責人：林聖智 行動：0931-100-197.
協助單位：學校駐守人員
專案經理：李明哲 行動：0915-517-323.
余增祥 行動：0955-343-089.
張正治 行動：0928-829-513.
學校單位：總務處 營繕組
簡敬倫 分機電話：66375 行動：0988-536-120.
鐘萬千 分機電話：66376 行動：0928-840-729.
徐永富 分機電話：66797 行動：0932-926-681.</description><pubDate>Wed, 17 Nov 2021 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>臺北大學「學長的店」正式開幕</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6195e983d304343ff28a502d</link><description>安永集團成立全新餐飲品牌「學長的店」，本月19日於臺北大學三峽校區心湖會館正式開幕，以嚴選水產、雞、豬等食材，提供美味、營養、快速的健康餐盒、活力漢堡以及義大利麵等健康安心的庶民美食。11月19日起，開幕首日享打卡，早、午餐各開放前50名贈送免費起司厚蛋吐司，以及學長特製燒肉餐盒，前51-150名的消費者享買餐盒送馬賽魚湯，11月20至21日期間，購買任一主餐享飛虎魚迷你堡套餐50元加購價；此外，學長的店為照護臺北大學師生，營運期間教職員學生僅需出示證件，餐點享85折，店面陳列之安永商品於年底前，亦享85折優惠。
座落於臺北大學心湖旁「學長的店」，採通透明亮的落地玻璃窗設計，白日時，戶外波光粼粼的湖景、綠意盎然的草地一覽無遺，加上室內簡約優雅的用餐環境，以及北歐風格的木質餐桌椅，輕易燃起美拍魂。不僅適合三五好友共同享受歡樂的用餐時光，座位區更備有網路和插座，瞬間變身為便利的行動辦公空間。
學長的店從上午7點30分開始營業，早餐提供鮪魚厚蛋、手撕雞肉、BBQ燒肉、韓式燒肉等厚蛋吐司選擇，加購任一飲品還可折抵10元。柔軟的吐司不經過烘烤，夾上煎得滑嫩鬆軟的厚蛋及美生菜，柔順、爽口，再搭配一杯熱咖啡，啟動一天的活力開關。
午晚餐時段，學長的店提供紅藜麥飯、活力漢堡、義大利麵、輕食沙拉、各式飲品等多樣選擇，滿足不同喜好。「紅藜」含有植化素、維生素E，具有抗氧化的能力，膳食纖維是地瓜的7倍，和白米一起煮成藜麥飯，可補足白米的微量營養素，是全素者的好選擇。因無麩質蛋白，麩質敏感族群也可以安心食用。
紅藜麥飯系列主力「香烤鱸魚佐塔塔醬」，以白酒、白胡椒醃漬入味，煎烤出焦香滋味，完美呈現鱸魚本身的鮮嫩多汁；還有檸檬椒鹽青花魚、香檸醬烤雞腿等美味健康的餐盒供選擇。
此外，深受年輕人喜愛的活力漢堡系列，採用高膳食纖維的黑麥麵包，附上金黃脆薯及紅茶或綠茶飲品，有烤蕈菇、BBQ燒肉、塔塔牛奶魚等多種口味，豐富的新鮮食材，層層堆疊的口感，滿足速食愛好者的味蕾！招牌料理「飛虎魚超人燕麥堡」，採用俗稱「鬼頭刀」的飛虎魚，經醃漬入味後，沾裹麵粉、蛋液，油炸至金黃酥脆，是傳統烹調中所稱的蛋洗(Egg Wash)，也是臺灣廚師烹調手法中的「過三關」。
對於義大利麵系列愛好者，學長首推「松露奶油蕈菇義大利麵」，烹炒香蒜、洋蔥等天然辛香料，口口吃得到滑順濃郁的白酒奶油香氣。正在減重或努力想維持好身材的消費者也別擔心，學長推出輕食沙拉系列，佐以香濃和風胡麻、香甜的蜂蜜芥末，或清爽微酸的義式油醋醬，是熱量控管的首選，有低溫烹調的「鮮嫩舒肥雞胸沙拉」、香烤雞腿沙拉或炭烤秋鮭田園沙拉等選擇。
為慶祝開幕，11月19日開幕當天，於Instagram或Facebook公開貼文打卡，並Hashtag「#學長的店」，早、午餐各開放前50名贈送免費起司厚蛋吐司，以及學長特製燒肉餐盒；第51-150名的消費者，點購餐盒贈送被譽為世界名湯的馬賽魚湯，在台灣就能品嘗南法風情的鮮美海鮮精華。
11月20日至21日期間，打卡並購買任一主餐，再加50元，就可享有價值100元的飛虎迷你堡套餐─飛虎魚迷你堡、薯條及果汁氣泡飲。更多活動訊息，詳見學長的店官方粉絲頁www.facebook.com/RICHARDS.SHOP.NTPU 或來電專線02-86712728。
【學長的店】餐廳訂位資訊
▎餐廳地址：新北市三峽區大學路151號心湖會館
▎訂位電話：02-86712728
▎營業時間：週一至週六 07:30-20:00 (週日公休)
▎店內座位：內用座位48席，可外帶
▎官方網站：Facebook粉專、Instagram
▎開幕首三日優惠：11/19-21 學長請客又打折！
11/19 你打卡，學長請客！
於IG或FB公開貼文、打卡，並 #學長的店，學長招待免費餐點一份！
07:30 前50名送「起司厚蛋吐司」
11:30 前50名送「學長特製燒肉餐盒」，51-150名點購餐盒送馬賽魚湯一份
11/20-11/21 你打卡，學長打折！
於IG或FB公開貼文、打卡，並 #學長的店，買任一主餐
享50元加購「飛虎迷你餐盒」(原價100元，含：飛虎魚迷你堡、薯條、果汁氣泡飲)</description><pubDate>Wed, 17 Nov 2021 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>三峽校區路面瀝青混凝土鋪設改善施工公告「12米外環道路及8米道路路面瀝青混凝土銑刨加鋪改善工程」</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6195c8f4d304343ff28a502a</link><description>三峽校區「12米外環道路及8米道路路面瀝青混凝土銑刨加鋪改善工程」路面瀝青混凝土鋪設改善施工公告
說明：一、旨揭工程將於110年11月19日(五) (施工日1天)，進行音律大樓一樓下地下室停車場入口處，路面瀝青混凝土鋪設改善工程作業(遇雨順延施工日)，施工期間動線有瀝青工程重車行駛，將責請施工廠商妥善做好交維措施及工區管制作業，材料堆置及施工區域設置交通錐及警示帶，行經施工路段時 (如下圖)請師生職員注意安全，造成不便之處敬祈見諒。二、聯絡資訊：施工單位：承億營造有限公司
吳先生 0927-971-971
02-2436-2036監造單位：拓緯工程顧問有限公司 郭先生 0918-760-521
03-336-2680 校方連絡：總務處營繕組
王先生 02-8674-1111#66445</description><pubDate>Wed, 17 Nov 2021 16:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>