<rss version="2.0" encoding="UTF-8"><channel><title>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news</link><description>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</description><author>NTPU 國立臺北大學</author><image><url>https://new.ntpu.edu.tw/assets/logo/ntpu_logo.png</url></image><language>zh_TW</language><copyright>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</copyright><item><title>臺北大學112年校慶系列活動開跑囉！！</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65091956c30cd7076658b76f</link><description>可運動、玩遊戲，還可以領紀念品（襪子＆毛巾）喔！歡迎大家踴躍報名參加！
活動內容
路跑、定向健走、學生拔河、趣味競賽
報名日期
學生拔河比賽：即日起至112/10/4
路跑、定向健走、趣味競賽：即日起至112/10/11
活動日期
拔河預賽：112/10/19
路跑、定向健走、趣味競賽、拔河決賽：112/10/21
活動地點
路跑、定向健走：臺北大學校園（路線日後於體育室網頁公布）
學生拔河、趣味競賽：綜合體育館主場館
趣味競賽
教職員組：運球接力、桌球發球九宮格
學生組：毛毛蟲賽跑、投籃接力
獎勵：各項目第一名500元；第二名300元；第三名200元
毛毛蟲賽跑示意影片https://www.youtube.com/watch?v=ncFiNag35rw
路跑、定向健走
時間：早上9:00開跑（8:30集合報到）
集合地點：體育館（運動中心）門口
路跑路線：校園一圈（3.1公里）
定向健走路線：依地圖標示檢查點進行（共3點），路線可自行決定，參賽獎品依所達檢查點數量決定（2點：襪子，3點：毛巾+襪子）
組別：路跑學生男生組/女生組/教職員工組/校友組；定向健走不分組
獎勵：路跑學生男、女組各取前8名頒發獎金（第一名1000元、第二名800元、第三名600元、四至八名500元）
參賽獎：完賽憑路跑信物（識別手環）、定向健走集點卡，即可兌換毛巾或襪子
注意事項：
1.趣味競賽各單位不限隊數，但隊員不可重複報名。
2.路跑參賽選手起跑後，需於信物站(文院排球場附近)時需拿取信物；定向健走選手需於檢查站蓋章。
3.路跑、定向健走完成後請至體育館主館內參加開幕典禮，結束後憑〝路跑信物〞或〝健走集點卡〞領取參加獎。
4.於開幕典禮中頒發路跑學生男、女組前8名獎金，請得獎者於10:00至主場館內之受獎區準備。
報名連結
校內教職員工生（路跑、定向健走、趣味競賽、拔河）：https://sea.cc.ntpu.edu.tw/pls/eval/REG_PIORDER_1.login?tno=T05
校友（路跑、定向健走）：https://forms.gle/NR2gTzzHEgHyrEra9</description><pubDate>Mon, 18 Sep 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】教育部蒞校訪視深耕型USR計畫</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/650901dcc30cd7076658b73f</link><description>自2017年迄今，國立臺北大學社科院USR計畫承接教育部種子型USR計畫已有6年時間，關注的核心議題從「高齡、障礙、婦幼、原民」四大人口群，逐漸聚焦在探索「大學在超高齡社會的角色」，並以此為基礎，發展出深耕型計畫中的「學老」核心概念，並據以在2023年提出「前瞻超高齡的大學3E行動計畫：Establishment、Engagement、and Empowerment」，針對學生、長者、據點、跨校、社會5個人口群，透過3種工作方法（創建、服務、培力），來促進該五個對象都能因應超高齡社會的到來。
為深入瞭解深耕型USR計畫團隊的執行情形，教育部謝定宏、莊秀美、林肇豊、顏伯運4位委員，於2023年9月13日（三）下午3點30分蒞校，一方面現場觀摩「閱讀健康方案」的活動，二方面也與計畫團隊進行交流。委員共用了30分鐘觀摩韋翔醫師所主持的健康分享會，親眼見聞在地長者分享閱讀的心得，以及生活如何受惠於這項方案，從而得以增進健康知識，改善日常作息，並培養良好的飲食與運動習慣。
接著在簡報中，由計畫主持人曾敏傑教授介紹計畫的核心問題-「大學如何回應超高齡社會的到來？」並說明如何將計畫對象聚焦於5S，並透過3E行動方法以及36項方案，幫助五個人口群朝向超高齡社會的到來。在執行進度的說明中，目前已針對學生創建「高齡社區照顧學分學程暨微學程」，輔導3組學生進行自學方案，另輔導2組學生團隊中，子計畫老師也開設多元課程滿足學生學習需求。
針對長者部分，已育成並支持8個在地高齡團體，舉辦學老工作坊，也透過演講、電影賞析、手作等活動，讓長者學習面對老化。在針對據點部分，則邀請前西園醫院復健科主任韋翔醫師主持六場健康讀書會，指導長者們如何將書本中的健康知識落實在日常生活；此外也與資工系林道通教授合作，將失智症畫鐘法應用於社區據點中，讓據點能提早預防長者的失智程度；也與鳶山協會協力，針對三峽、鶯歌、土城、樹林的長者據點進行培力，以演講及工作坊形式，讓據點更瞭解如何照護長者。
在跨校層面上，則創建了跨校高齡共學的群組，連結了10所大學共同學習，一起為培育超高齡社會人才作努力，其中曾敏傑教授也於6月至北醫大進行交流，分享高齡實踐與培力方案。為促進各校流通高齡服務之成果，也向各校進行徵稿中，預計以專刊的形式展現各校高齡USR之成果。在全國的層面上，團隊創新推出了《學老誌》專刊，將搭配Medium、FB、Youtube等網路資源，將北大執行的學老方案與學老成果，傳播至各地乃至據點，讓全國長者能夠透過《學老誌》學習如何面對老化。
《學老誌》旨在針對嬰兒潮世代提供學習面對老化的知能與資訊，期望透過刊物的出版與流通，滿足超高齡化社會的迫切需求，促成個人透過「學習」達到健康老化與活躍老化。《學老誌》的內容可分為五大項，第一項為專文，此篇由曾敏傑教授執筆，介紹大學因應老化社會之國際趨勢；第二項為人物專訪，此篇採訪在地成功老化的人物，介紹其成功因應老化的歷程，讓更多人能夠效法；第三項為學老主題，針對生活、健康、運動、文史、科技、人物等領域徵文，分享多元的學老知識；第四項為學老方案，收錄計畫團隊執行之各式高齡服務方案；而第五項則為高齡活動花絮。
簡報完後，委員們也提供下列意見供計畫團隊參考。謝定宏委員建議，計畫團隊在Establishment方法中建構許多單位、學程、團體，可以思考如何讓彼此獲得最大的成果；此外，在學程上也要留意有多少學生修習，課程內容是否能扣緊核心精神；在自學方案中，該如何讓學生能夠永續參與？在社區永續經營方向，對象及目標也要兼顧在地，在重視社會拓展的同時也需持續經營地方；跨校合作上，如何與他校師生一同執行方案或活動？在社會面也可注意社區支持度，並製作出社會影響力評估。
莊秀美委員則建議，團隊難能可貴的地方在於-能思考到社會整體需求，而推出《學老誌》，讓每個人都能學習老化。在執行上，團隊在鳶之彩方案受到鳶山協會支助，未來成果中也要在經費上說明。學生參與計畫活動，需要全面性的收集學生參與成效，以瞭解學生在計畫中的學習成果。
林肇豊委員提到，跨校共學上除了建立群組之外，尚有哪些實質性的合作？計畫如何呈現成果可由計畫自行決定，而以SROI的方式呈現也是一種方式。團隊中的子計畫老師眾多，未來可考慮將子計畫老師列為協同主持人，讓子計畫老師更有動力執行USR計畫。也期待計畫未來能以研究中心為核心，結合學程及微學程，推出許多新的教學內容，提升學生面對超高齡社會之能力。
顏伯運委員提出，他先前有訪視臺灣師範大學的USR計畫，台師大亦執行高齡計畫，期許未來北大社科院USR計畫也能與台師大計畫交流合作。委員們除計畫建議之外，同時也十分關心北大對於執行USR計畫的教師們，是否有提供額外的激勵措施，如升等管道等。
曾敏傑教授則回覆，在跨校學習的部分，計畫團隊優先與主題相關的學校聯繫，廣泛詢問過各計畫的主持人，終於達成十校加入跨校共學群組。此外，在廣大的高齡議題中，計畫團隊針對的目標族群是近9成的健康及亞健康長輩，強調「學習」在老年生活中的重要，因而推展出國內大學首創的《學老誌》，而這本雜誌也是計畫最核心的成果。
子計畫主持人林道通教授補充道，多年來針對失智症篩檢研發一款「畫鐘法」測驗軟體，讓受測者畫出10點10分，即可瞭解受測者失智程度，最初是與社工系的張菁芬教授合作，去長者據點採集樣本，用來測驗電腦辨識能力；也去拜訪台灣失智症協會，恰好恩主公醫院孫瑜醫師是理事，於是彼此開始進行合作，目前一邊收案一邊進行衛教。
林教授表示，教育部期待大學能針對執行USR計畫的老師們提供升等管道，但多數教師仍以論文升等為首要考量，這是大學現有的生態，短期不易改變。但以失智症篩檢研發為例，倒是可將研究、教學與USR結合，如此一方面兼顧研究與教學，一方面也可落實大學社會責任。
子計畫主持人林茂廷老師也補充道，自己目前在執行的方案，主要是寫一個後台程式，集結USR辦公室所發表在Medium的文章、Youtube影片等網路資源整合在一個網頁中，讓使用者能從該網站連結到Medium或Youtube上，省去使用者搜尋不同資源的麻煩。林老師也說，自己在架設網站的同時，所學習到的技術都能用在課程中，讓學生學習。
子計畫主持人辛法春老師也補充，自己開設三門青銀共學的課程，本學期的《閱讀˙悦讀》課程也已招募40位長輩與60位學生一起共學，讓青銀學生分組閱讀紙本小說、網絡小說，並讓彼此分享讀後感想，用以促進青銀世代的交流。也參考電影《高年級實習生》，這學期也會辦小雜誌策展，讓青銀學生能在策展的過程中，進行深度的互動與交流。
在90分鐘的參訪與交流中，計畫團隊以豐富的成果讓委員們看見團隊的積極度與執行力，雖然教育部計畫5月才通過，但團隊自今年1月起即全力執行各式方案，因此目前整體執行率已達68%，下學期子計畫老師們的成果將陸續完成，成果也將更加完整。隨著第一期《學老誌》的順利創刊，本計畫對於超高齡社會的貢獻與影響，也將逐步增加，充分展現大學在超高齡社會中應有的角色與功能。</description><pubDate>Mon, 18 Sep 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>國立臺北大學112年校慶園遊會攤位申請</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6507fdd3c30cd7076658b71e</link><description>本校『112年校慶園遊會』謹訂於112年10月21日（六）上午11時至下午3時舉辦，歡迎各系學會、學生社團以及行政單位組攤參加。
學生社團每攤位補助1,000元，行政攤位則不予補助。
登記時間自9月18日（一）至9月28日（四）止，請繳交紙本報名表（詳如附件）至學務處課外活動指導組（李珮甄助理，分機66211），逾期恕不受理。
如學生社團攤位登記超過30攤以上，則訂於112年10月4日（三）中午12:10假學務處會議室進行抽籤，各攤位位置將於確定入選後，於112年10月11日（三）公告於學務處課外活動指導組網頁。</description><pubDate>Sun, 17 Sep 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>臺灣癌症基金會辦理健走活動【2023全民粉紅運動】</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6507f487c30cd7076658b707</link><description>乳癌居女性癌症發生率之首位，為守護國人女性健康，呼籲重視乳癌防治，並養成規律運動的習慣，臺灣癌症基金會舉辦「2023全民粉紅運動」實體／線上健走活動， 推廣健康生活型態，以及提升乳癌篩檢的認知及行動力。
一、實體健走
（一）報名時間：112年10月3日前，額滿為止
（二）活動時間：112年10月7日（週六）上午8點報到
（三）活動地點：花博公園花海廣場（捷運圓山站1號出口左轉）
（四）健走路線：花博公園花海廣場至大佳河濱公園折返；全程約7公里
（五）報名禮包：活動當天現場領取
二、線上挑戰賽
（一）報名時間：112年10月23日前，額滿為止
（二）活動時間：112年10月7日至10月31日
（三）活動地點：自由不限，完走須達15公里
（四）報名禮包：若只參加線上挑戰賽，禮包將於10月2日至10月7日以宅配寄送
三、捐款報名：480元（開立捐款收據）
四、報名成功即享4大好禮回饋
（一）凡成功報名即獲人氣貼圖《小學課本的逆襲》聯名時 尚半月包、手機掛繩夾片組等超值報名禮包。
（二）凡參加花博實體健走,完走即贈限量完走禮、完走證 書乙張,現場再抽Apple iPad、Panasonic吹風機等百項大獎。
（三）參加線上健走並累積健走里程數及天數,就有機會抽娃娃車、益生菌、營養補充品等好禮。
（四）10人以上隊伍以粉紅芭比創意裝扮參加花博實體健走 (需事先報名),現場評選前三名就可分別獲得一萬、 五千及三千元禮券！
五、活動／報名網址：https://pinkwalk.canceraway.org.tw/</description><pubDate>Sun, 17 Sep 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】教育部觀摩「高齡閱讀健康方案」</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6507b6eac30cd7076658b6cb</link><description>臺北大學社科院USR計畫培力社區長者關心自身健康，透過建置微型健康書庫及邀請專業醫師辦理讀書分享會，成效日漸顯著，這項創新的健康合作社理念，每人只要捐出一本有關健康的新書，即可享讀其他799本新書，目前已經吸引75位高齡長者參加。於2023年8月份辦理「用藥與就醫」分享會之後，於9月13日繼續辦理「人體與器官」分享會，由前萬華西園醫院復健科主任韋翔醫師主持，當天計有21名長者出席並分享閱讀收穫。
這項方案也獲得教育部USR委員的關注，四位委員當日並出席現場觀摩30分鐘，親自體驗長者積極閱讀的動力，以及見證社區長者與醫師在健康新知上的互動。會中先頒獎上半年度借閱及書摘繳交的前五名，目的在鼓勵長者多閱讀、寫書摘避免失智，以呼應本項方案四大目標:Reading、Writing、Sharing、Doing。
首先由陳國榮先生分享，分享的書籍為《肝病》，他就書中內容進行摘要與整理。他分享到：「從心肝寶貝這個詞，就可知道肝的重要性。」「肝是沉默的器官，也因如此肝病很難發現，所以定期檢查很重要。」他鼓勵大家要養成好的生活習慣，從睡眠、飲食、心情放鬆與適當的運動中保養肝臟。韋醫師也補充：肝臟相關的急性疾病有辦法控制，對現代人而言，脂肪肝也是大問題；有喝酒的很容易得，沒喝酒也可能因為體重過重等原因造成，嚴重的話甚至會有肝硬化與肝癌的問題，一定要相當重視。
接著由蔡麗華女士分享《15天抖掉內臟脂肪》，蔡女士提到瘦身的好處，不僅能夠讓身體重拾健康，更能找回自信，進而提升社交能力，對於身體與心靈都有相當好的影響。她並且分享減少內臟脂肪的方式「九成靠飲食一分靠運動」，飲食方面要減少白米飯跟高油脂食物，增加具纖維的食物，並且著重補充蛋白質。飲食的順序也有大學問：「先吃青菜類填飽肚子，再吃主食類，這樣才會減少吸收脂肪。」另外也要減慢吃東西的速度，以池谷式減肥法為輔助，例如多照鏡子、量體重、穿小號的衣服等，時刻警惕自己。另外從坐姿與增加運動量下手，這樣的運動不受時間與環境限制，亦能夠達成降體脂的目的。
第三位分享者為張碧麗女士的《拯救惡視力》，張女士提醒在座的學員，年紀大常常會有白內障的問題，因此她建議大家，在戶外的環境，如果紫外線太強或陽光太過刺眼，要配戴墨鏡避免傷害到眼睛。她並且分享書中的知識，「眼睛出現輕微症狀時，可透過改善血液循環來改善視力。」利用深呼吸能夠刺激腹部，改善血液循環，進而解決身體的許多問題。也要多按摩眼睛周圍的穴道，以及頸部與耳朵，讓血液循環好，身體自然就好。韋醫師則補充，自己也常利用指壓的方式解決身體的問題，從中醫的角度而言，許多的陽筋都會接到眼睛，透過指壓可以放鬆眼睛以及身體的肌肉。
張小蓮女士則分享《聽音樂練耳朵》一書，「訓練耳朵可以防止老化」，因為聽音樂能夠紓解壓力，能夠勾起人的回憶，讓心情愉悅等，因此可以達到活化腦部的目的，使身體活性化。她並分享到，聽力不好的人，因為不喜歡與他人溝通，因而不願意講話，導致社交能力降低，腦部也缺少刺激，所以容易失智。因此她相當注重聽力的練習，常在日常生活中，透過音高與音色的分辨，一方面進行學習，一方面也訓練聽力。韋醫生則補充說明到，其實耳朵是一個很重要的器官，例如人在失去意識時，聽力是最後一個喪失的，因此耳朵如果出問題，一定要尋求醫師的協助。另外，現代的人眼睛使用過度，有時候用聽覺取代視覺，讓眼睛多休息，也是一個很好的生活習慣。
最後一位是莊敬陸分享《洪惠風醫師心臟保健室》，她舉書中的實例叮嚀在場的讀者，要把三高控制好，平衡自律神經，並且多檢視自己的身體狀況。額外的時間可以多運動，多參與志工服務來增進自我的健康。韋醫師也十分贊同的說，平常要多了解自己的身體狀況，並且設定一個身體指標的目標，督促自己盡量能夠達到，當身體出現狀況時，才能夠知道如何改善。
八月份討論「用藥與就醫」時，也分享了《生病藥不藥》、《 30個理由，良心醫師勸大家藥分手》、《保健食品，你吃對量了嗎?》、《醫生沒告訴你的健康知識》等書籍，由於藥理學較為艱深，而坊間書籍對用藥的態度呈現兩極化，這也使長輩有諸多疑惑，到底要如何安全用藥? 因此韋翔醫師也以QA方式來回應長者對於用藥之疑惑。
如有長者問到「藥物真的有其必要性嗎?」韋醫師回應，用藥是有一定的必要性存在的，如利尿劑的副作用會造成血壓的下降，也就常常被拿來用在治療高血壓這種疾病。在高血壓這種案例中，鈉占據非常重要的地位，所以並不是吃得越清淡就越好，還是要看情況。而除了運動以外，也要盡力戒除不良的嗜好，如:抽菸、喝酒等等。血糖血脂也是在上了年紀之後，需要特別關注，通常如果沒有什麼特殊的疾病，人在上了年紀之後，也容易得到與血管相關的疾病。
也有長者問到「若在醫生開出的處方藥吃完之前就感覺自身已經痊癒，那應該將剩下的藥吃完嗎?」，韋醫師也提醒，這取決於所開出的藥物種類，若是過敏的話，只要自身已經痊癒，而且沒有明確的不舒服，基本上就可以停止用藥了；但若是特殊種類的疾病，則應根據醫師的指示將藥物服用完畢，但藥物這種東西還是盡量少吃為好，畢竟有一句話「三分藥，七分毒」，基本上是藥都會有一點副作用，尤其像是消炎用的藥物就會傷胃，還是要多加注意。
10月份將要討論的主題為「大腦不失智」，歡迎社區民眾申請加入閱讀健康書庫的行列，大家一起透過閱讀、摘記、分享、與生活中的實作，讓自己成為健康的主人。</description><pubDate>Sun, 17 Sep 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【延長徵才公告】學務處誠徵「高教深耕計畫專任助理」乙名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6504170cc30cd7076658b6b4</link><description>一、職務類別：高等教育深耕計畫專任助理。
二、需求人數：1人。
三、資格及條件：
（一）國內外大學校院畢業，具學士學位以上學位者。性別、科系不拘，但得以教育、行政相關科系為優先考量。
（二）熟悉Microsoft Office作業軟體且具電腦行政文書處理能力。
（三）持有全民英檢、多益、托福等英檢證明，具英語會話能力者尤佳。
（四）具學校行政工作經驗，曾執行過高教深耕計畫或教育部委辦與深耕計畫相關之專案計畫者尤佳。
（五）主動積極，具服務熱忱，善於溝通及團隊合作，細心且抗壓性高，文字表達能力佳，能配合業務加班者。
（六）仍在學就讀者請勿投件。
四、工作內容：
（一）辦理高教深耕計畫附錄一之相關規劃、協調、資料彙整與管考、經費核銷等。
（二）辦理研究生獎助學金相關業務。
（三）其他臨時交辦事項。
五、聘期：自報到日起（預計為112年10月2日）至112年12月31日止（續聘與否視工作表現及計畫申請情況而定）。另本案新進人員依本校聘僱人員管理辦法試用3個月。
六、工作時間：依「國立臺北大學職員差勤管理實施要點」辦理。
七、工作地點：本校學務處（新北市三峽區大學路151號行政大樓2樓）。
八、工作待遇：其月酬依「國立臺北大學計畫專任助理人員工作酬金表」學士級人員，及教育部深耕計畫相關規定辦理，每月薪資新台幣33,800元整起聘，並依規定辦理勞保、健保及勞工退休金事宜。
九、應徵方式：應徵者應於112年9月19日（星期二）前，備齊以下應備文件，紙本以限時掛號方式（郵戳為憑，逾期不予受理）寄至本校學務處生輔組（237303新北市三峽區大學路 151 號學務處生輔組收），信封請註明「應徵學務處高教深耕計畫專任助理」。或email至ntpulife20@gmail.com 主旨請註明「應徵學務處高教深耕計畫專任助理」。
（一）履歷表一份（含自傳並附近期2吋個人照片）。
（二）最高學歷證書影本一份（外國學歷需經駐外館處驗證）。
（三）身分證正反面影本一份（請註明僅供本次應徵使用）。
（四）相關能力或工作經驗證明影本一份。
十、其他注意事項
（一）擇優通知面試，未獲面試資格者恕不通知及退件；未錄取者不另行通知。
（二）應徵資料若提供不實或有遺漏，相關責任由當事人負責。
（三）有意應徵者請先詳閱學務處、生輔組網頁了解其工作內容概況。
（四）本次徵才得視情形增列備取1-2名。備取期間自甄選結果公告之翌日起三個月內 （含正取人員報到後於三個月內離職者）有效。
（五）依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：
1.犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。
2.經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。
3.經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。
4.經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。
5.經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。
6.經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。
（六）本案聯絡人及電話：學務處吳宜庭助理，02-86741111分機66203。</description><pubDate>Fri, 15 Sep 2023 09:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【徵才】進修暨推廣部進修教育組徵聘行政助理1名(2023/10/6收件截止)</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6504165dc30cd7076658b6b3</link><description>一、職務名稱：行政助理（預計進用1名）二、資格條件：(一)學歷科系：國內外大學具學士學位者。(二)工作專長：熟悉電腦各類文書作業之處理。(三)工作經驗：具有學校相關工作一年以上經驗者尤佳。三、工作內容：(一)辦理進修學士班(含多元培力)、碩士在職專班之入學、註冊、成績、學籍、畢業事宜、學生密碼更新等業務。(二)辦理進修學士班畢業生（86年以前）申請之中、英文成績單及英文畢業證明書等業務。(三)隨班附讀學分證明製發。(四)協助辦理組內其他招生相關業務。(五)協助辦理臺北校區閱覽室、學生團保業務。(六)師生意見之處理及其他上級交辦事項。四、待遇：依本校學士級第一年標準，每月3萬3,800元整標準起聘；勞保、健保及勞退儲金標準依上述規定辦理。(https://cms-carrier.ntpu.edu.tw/uploads/111_10_20_103cd255b7.pdf)五、聘任期程：試用期3個月，試用期滿合格，正式約用；試用期間若無法勝任，本單位得以提早解聘。每年年底依聘僱人員管理辦法考核結果決定是否續聘。六、工作地點：國立臺北大學進修暨推廣部進修教育組（臺北市中山區民生東路3段67號）。七、上班時間：週一至週五下午1時30分至晚上9時30分，必要時需配合業務加班。( 寒、暑假為早班 ) 。八、應徵資料：(一)最高學歷證書影本。(二)附照片之履歷及自傳。(三)在學期間成績單。九、應徵資料請於 112年10月6日前（郵戳為憑），以紙本掛號郵寄：「104380 臺北市中山區民生東路3段67號進修教育組羅小姐收」，信封請註明：「應徵行政助理」。逾期恕不受理；合格者通知面談，不合者恕不退件及函復，若有相關疑義，請電洽(02)2502-4654分機18229。十、備註(一)本次徵才正取1名、備取2名。備取期間自甄選結果公告之翌日起三個月(含正取人員報到後於三個月離職者)內有效。(二)其餘規定依本校聘僱人員管理辦法辦理。(三)依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：(一) 犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。(二) 經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。(三) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。(四) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。(五) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。(六) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。</description><pubDate>Fri, 15 Sep 2023 08:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>總務處出納組誠徵「身心障礙臨時人員」1名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/650415bfc30cd7076658b6b0</link><description>一、資格條件:
(一) 領有身心障礙證明者。
(二) 高中(職)以上畢業。
(三) 具電腦文書處理(如Word、Excel等)能力。
(四) 工作態度主動積極，良好之溝通協調能力，具服務熱忱及團隊合作精神。
二、工作內容、地點、待遇及聘期:
(一)工作內容：
辦理公文歸檔及遞送作業。
出納傳票電腦登錄作業。
出納組其他臨時交辦事項。
(二)工作地點：新北市三峽區大學路151號(本校三峽校區)。
(三)工作時間：週一至週五08：30至17：30，週休二日。
(四)待遇：每月薪資為新臺幣26,400元，勞健保等依相關規定辦理。
(五)聘用期間：自報到日起，每年依考核結果及學校經費狀況辦理續聘(試用期3個月)。
三、應備文件及應徵方式：
(一)申請及收件期間：即日起至112年10月2日(星期一)下午15時前將應備文件寄達或送達本校三峽校區行政大樓一樓公文交換中心。（郵戳為憑，信封左上角請註明應徵出納組臨時人員）
(本案收件地址：237新北市三峽區大學路151號行政大樓1樓公文交換中心)。
(二)應備文件：
1.請檢具國民身分證、最高學歷證書、履歷表(內含手機號碼與電子郵件信箱)、身心障礙手冊及有利甄選資料等影印本各1份掛號寄達本校。
(三)為響應節能減紙，本案得以電子郵件方式傳送電子檔至mike19930403@mail.ntpu.edu.tw，逾時寄達者概不受理。(寄達期限同紙本期 限；聯絡人及電話: 曾先生 / 電話：02-86741111#66362）。 信件主旨請註明「應徵出納組臨時人員」(電子檔案以電子郵件一次寄送，並以「姓名」為檔名)。
(四)本校為人才招募之目的蒐集之個人資訊，自蒐集日起保存1年，逾上述保存期限期後，由本校逕行銷毀，恕不退還；應徵資料若提供不實或有遺漏，相關責任由當事人負責。
四、其他
(一) 初審合格者擇優通知面試，不合者恕不退件，錄取者公告於總務處出納組網頁並個別通知，未錄取者不再另行通知。
(二) 本職缺視成績得列備取1名，候補期間自甄選結果公告次日起算三個月內有效（含正取人員報到後未通過試用或於三個月內離職者）
(三) 依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：
1.犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。
2.經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。
3.經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。
4.經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。
5.經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。
6.經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。</description><pubDate>Thu, 14 Sep 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>112學年度校務發展委員會票選委員選舉</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6503fc50c30cd7076658b69c</link><description>本校112學年度校務發展委員會票選委員選舉，敬請校務會議代表踴躍投票。
一、本校112學年度校務會議代表，業自8月1日履新，爰依本校校務發展委員會設置辦法規定，每學年度改選6位校務發展委員會票選委員。
二、選舉投票時間及地點如下：
(一)投票時間：112年9月19日（星期二）上午9時起至下午3時止。
(二)投票地點：三峽校區行政大樓6樓簡報室。
三、「票選委員」產生方式及任期：
(一)票選委員12名，由校務會議代表以無記名限制連記法就本校專任教授、副教授中選出，每一學院至少1人。
(二)票選委員之任期為二年，採學年制，每年改選二分之一，連選得連任一次；如有退休、離職、借調、出國、休假、留職停薪六個月以上者，應喪失其委員資格，並依選舉時得票數之高低，循序遞補，並以補足原任期為止。
(三)每票圈選至多3人，以得票數較高者為當選人，票數相同時，抽籤決定之。本次選出6位委員，任期至114年7月31日止。12名票選委員中，每一學院至少1人，其餘委員則依前述方式選出。
(四)開票方式：投票截止後，於投票會場當眾啟封，進行開票作業。
註: 校務發展委員會各類委員產生方式如下：
1、當然委員:校長、副校長、教務長、學生事務長、總務長、研究發展長、國際事務長、進修暨推廣部部主任、各學院院長為當然委員。
2、票選委員:十二名，由校務會議代表以無記名限制連記法就本校專任教授、副教授中選出，每一學院至少一人。
3、校外學者專家:專家一名，由校長遴聘，其任期配合校長任期。
4、學生代表:一名，由校務會議之學生代表互選一人產生之(學生代表之互選事宜，請學務處協助辦理，並將名單送交秘書室彙整。)</description><pubDate>Thu, 14 Sep 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>111-2學期教學意見調查結果開放查詢</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6503c3ccc30cd7076658b684</link><description>國立臺北大學 教務處/教發中心 通知 112年9月15日
受文者：本校各院、系（所）、室、中心主管及各位教師
本校111學年度下學期針對全校所有正規學制（含學士班、進修學士班、碩士班、碩士在職專班及博士班，共5種學制）專、兼任教師之網路教學意見調查結果，教學滿意度平均值為4.43分（5分量表）；此次計調查1,889門課程，修課人數65,638人，填答人數57,040人，填答率達86.9﹪；全校未達3.5分之科目有13門，佔所有科目0.7%；4.5分以上（含4.5分）之科目則有1,017門，佔53.84％（請見附表1-1、1-2）。至於全校學生對學習的自評結果，全校平均值為4.39分。
教學意見調查有關教師之問項有17項，其單項教學滿意度全校平均值，請見附表2；「學生自評」之問項有6項，其單項學生自評全校平均值，請見附表3。
上開詳細意見調查結果及學生開放性建議，請上教師資訊系統，依教師及院、系（所）、室、中心主管之不同權限查詢所屬教師調查分數；請就教學滿意度未達3.5分之教師及其學生之反應意見，敬請本校各院、系（所）、室、中心主管及各位老師參酌並可參與教學發展中心提供的相關支援措施。
本校教務處教學發展中心已提供多項教師專業成長及教學支援措施，請各院、系（所）、室、中心主管鼓勵所屬教師踴躍參加與多加運用：
1.提供教學助理協助教師強化教學作為及教材製作等服務，以及提供課業輔導員協助教師辦理學生補救教學。
2.邀請參加教師教學專業成長活動、研習會及每學期鼓勵申請教師教學效能精進計畫等各種教學增能活動，增進與資深績優教師交流，分享教學經驗。
3.教務處教學發展中心網頁設有各類計畫獎補助專區、防疫彈性教學專區提供教師各項計畫申請與教學資源可參照。
另外，本校96-110學年度上學期教學意見調查結果（請見附表4），供參；由於本校為獲得教育部教學卓越計畫及高教深耕計畫獎勵之學校，應持續提昇教學專業水準，因此，自98學年度起，本校將原先提供未達3分之課程統計數，改為提供未達3.5分之課程統計數。</description><pubDate>Thu, 14 Sep 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>夏日的愛與關懷 原住民之友社達觀部落服務</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6503bd92c30cd7076658b673</link><description>熱浪蔓延大地、蟬鳴響徹山間，炎炎夏日到來，博屋瑪國小的孩子們站在熟悉、大敞的校門口旁，好奇地看著陌生面孔的大哥哥大姊姊搬著一個又一個箱子走進學校，有的哥哥對他們揮揮手，有的姊姊面帶微笑，原來，和漫長假期一同到來的，還有臺北大學原住民之友社所舉辦的暑期育樂營！
度過了艱難的疫情時期，臺北大學原住民之友社在今年寒假終於能夠重啟過去延續了十幾年的出隊服務計畫，他們透過進入部落小學辦理育樂營陪伴孩子們的同時，也延伸服務範圍至整個部落上下，將熱忱轉化爲力量，對部落有所回饋，並且於服務過程中誠心學習各族群文化，達到傳承、宣揚及多元文化交融之目標。
2023年的暑假，臺北大學原住民之友社滿懷誠摯與熱忱走進了一個悄悄座落於山谷間、依傍著大安溪的美麗部落-mdash;-mdash;達觀。在來到達觀部落的第一天（7/8），原友社認為最首要之事應是向部落問好，因此同學們走訪部落，向學校、商家及族人們打招呼，積極宣傳作為部落回饋之一的淨山活動，並期待里民們的踴躍參與，讓達觀部落更美麗！晚間，原友社還與青年會合作，舉辦原民文化相關議題交流會，以分組討論的形式進行，透過和當地青年互相交換視角及經驗，並在這樣的交流中不斷地跳脫、轉換身分，原友社的同學們看見了關於議題的不同面向和生命故事，每一個人都在這場交流會中收穫了許多，對於文化敏感度也有了新的感知。
熟悉部落過後，便是為期一週、令人期待萬分的育樂營（7/10-mdash;7/14），北大原友社精心設計了許多豐富且具特色的課程以及活動內容，即使只有短短五天，也希望能在這段時間內讓孩子們留下難以忘懷的美好回憶，並期待孩子們在營隊結束後有所收穫。營隊初始，隊輔們小心翼翼地拉近與孩子們的距離，藉由耐心陪伴與小遊戲加深彼此的情誼與信任，並在課程中學習彼此尊重、在活動裡培養團隊精神，漸漸地，每支小隊都建立起了屬於自己的默契，孩子們也願意敞開心扉與原友社的哥哥姐姐們交流，孩子們互相勉勵、同心協力，完成每一項任務的過程中，也不忘開懷大笑、放聲高歌。
為了使博屋瑪國小的孩子們能夠快樂平安地享受營隊，每個課程活動都經過原友社的反覆檢驗及修正，雖要投注大量時間籌備，但原友社的同學們認為，當聽見孩子們的清澈笑聲環繞在耳畔時，所有的努力與付出都無比值得。
除了舉辦育樂營，原友社也安排了至部落內的文化健康站進行服務，不僅僅是同長者聊天給予關懷，原友社還規劃了趣味、簡易的活動，希望在陪伴的同時，也能透過這些活動活絡長者們的筋骨、促進大腦思考力，延緩身心衰退等問題。此外，因部落距離市區較遠，物資購買稍有不便，北大原友社便積極爭取資金，將其兌換為生活物資發放到部落中，望緩解家家戶戶柴米油鹽之煩惱。
五天的營隊如蜻蜓振翅般快速飛逝，告別的日子似乎一轉眼就到了，在最後的相處時光，孩子們緊緊擁住哥哥姐姐們，眼裡擒滿的除了淚水還有依依不捨，然而就如營歌《太陽月亮》所傳達的：「你就像太陽，照亮我心房；我就像月亮，守候你身旁。」孩子們的笑容就像太陽照亮了原友社同學們的心，而原友社的同學們雖然即將離開部落，但希望這五天的回憶會在日後如護身符般陪伴在孩子們的每一個成長階段，雖是短暫的夏日相遇，卻成為了孩子們與哥哥姐姐們的珍貴寶藏，那些滾燙的淚水、充滿溫度的擁抱，定會轉化爲養分，使那顆深栽在每個孩子心中、名為愛的種子茁壯生長。
指導單位：
教育部青年發展署
主辦單位：
國立臺北大學 原住民之友社
贊助單位：
仁寶電腦工業股份有限公司、臺灣好里家社福協會、社團法人臺灣護家協會、財團法人漢儒文化教育基金會、財團法人華儒青年關懷基金會、財團法人全聯佩樺圓夢社會福利基金會、財團法人吳尊賢文教公益基金會、財團法人金車文教基金會</description><pubDate>Thu, 14 Sep 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】香港浸信會13人蒞校交流高齡服務</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6503ba15c30cd7076658b666</link><description>依據聯合國《2023年世界社會報告》顯示，臺灣將在2050年成為全球第6老化的國家，屆時65歲以上人口將達總人口的35.3%；而香港老年人口則在2050年更將達到40.6%，成為全球人口老化程度最高的地區。鑒於台灣與香港都將面對社會嚴重高齡化問題，如何發展方案服務高齡社群，已成為社會工作專業的一項挑戰，也促成香港浸信會愛羣社會服務處（簡稱香港愛羣）一行13人，於2023年9月7日參訪社科院USR計畫，透過跨華人社會的經驗交流，交換高齡化問題的解決方案。
面對超高齡化的問題，國立臺北大學社科院USR計畫早在2020年便開始探索，思考高教機構如何回應超高齡社會，並在此洪流中能扮演何種角色？經過多年的沉澱與思考，規劃出3E行動方法（Establishment、Engagement、and Empowerment），應用於5項人口群（學生、長者、據點、跨校、全國），並發展出出嶄新的「前瞻超高齡的大學3E行動計畫」，針對15個行動介面，以36項方案展現高教機構對超高齡社會的可能因應。
當日交流由USR計畫共同主持人劉素芬教授主持，劉老師本身也是臺灣復元優勢觀點社會工作學會理事長，長期投入以優勢觀點用來服務高齡，強調培養高齡者自主的能力，而不是僅擔任受照護者的角色，因此也以台灣的服務經驗與香港愛羣相互交流，分享優勢觀點於實務上的應用。活動開始前，劉教授先讓計畫團隊介紹社科院USR計畫的主要內容，讓香港愛羣的來賓認識USR計畫所注重的「學老及培力」兩大重點，尤其本校今年新成立了「高齡與社區研究中心」，更讓USR計畫與中心可以有更多的協力。
接著劉老師也分享如何應用優勢觀點於高齡與社區服務，提到在推動優勢觀點方案時，會與課程結合，並以青銀共融的方式呈現，讓高齡者與學生共同完成一項作品或成果，讓高齡者從過程中重新認識自己，了解自己的能力不僅於此，並因此培養高齡者自主之能力。而在執行方案時，也會注重高齡者、社區、學生三方的感受，確保方案的進行都能符合各方的期待。
例如先前在推動「青銀相伴方案」時，長輩原先擔心大學生對老人沒興趣，但在過程中長輩和大學生相處愉快，到結束後依依不捨，最後在群組說未來希望還能參與類似活動。而學生也在過程中翻轉對老年的看法，也認識到「沒有哪一個年齡層是絕對的最強」，長輩的優勢在於時間所累積的智慧，而學生的優勢在於未來還有許多時間實踐夢想的可能性。
此外在2019年，也與北大公托中心合辦「啡長樂市集」，此方案是為了讓失智或失能長者能夠在日常生活中復健，希望藉由打造成戶外咖啡廳，邀請社區居民同樂，一來協助長輩建立自信心，延緩長輩失智、失能的程度；二來也讓長輩與社區建立更深入的連結，達到敦親睦鄰的效果。在活動結束後，許多失智長輩的家屬也提到，在活動結束後的那一週，長輩們都非常開心，也非常好照護。
接著由通識中心林子晴老師分享與劉老師合開之「藝術輔療課程」，這個課程便是以「優勢觀點」為基礎所發展出的課程，運用藝術（音樂、戲劇、藝術、園藝、舞蹈等）媒介，為高齡者進行個別或團體輔療性活動，透過多元化的表達性藝術，激發其活躍老化。
香港愛羣在聽完兩位老師的分享後，也向眾人介紹愛羣在香港的優勢觀點實踐，與北大經驗不同的是，香港愛羣的服務對象為具精神疾病之青少年，透過身心健康管理、生活技能訓練、人際關係訓練及個人成長、個人生活規劃四項方案，讓服務對象能一步步具備獨立生活的能力，並能幫助其他人培養獨立自主之能力。
本次交流以「優勢觀點」為方法依據，探討如何用於服務高齡者與精障青少年，核心精神與USR計畫所注重的「Empower」一致，都是在激勵服務對象發揮隱藏的優勢與特質，設定目標盡力完成，以避免陷入自我認定失敗、悲觀、無助、無力、放棄的負面想法，更從過去只是單向的服務案主，到促成案主的自覺、自信、與行動，從而超越了自我捆縛的困境。期待未來優勢觀點與培力賦權的理念，可以應用到多元的高齡服務方案中，讓長者也能貢獻己力，服務他人，並維持身心健康，以達成健康老化、活躍老化之目標。</description><pubDate>Thu, 14 Sep 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【免費】台師大英語文說寫能力檢測平台開放報名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6502959dc30cd7076658b629</link><description>◎◎ 平台介紹：
●英語文說寫能力檢測平台針對全英語課程的學習情境和學科領域內容，協助學生自我檢視英語口說及英文寫作能力。透過不同題型，學生可以更加理解自己在不同說寫任務的表現；同時，透過即時回饋和作答紀錄，學生得以反覆練習，提升自己的英語文說寫能力。平台費用全免。網址：https://teemi.tw/
●評量指標將分為初級、中級、高級(相當於CEFR A2 到 B2之程度)。
●以人工+AI方式進行口說及書寫測驗評分。
◎◎報名方式：
一、教師帶班報名：
教師填寫學生報名資料檔案後，寄給雙語辦公室：rayni@gm.ntpu.edu.tw，將協助教師建制後台管理帳號和學生登入帳號。學生資料及操作手冊：https://drive.google.com
**一位教師可有不同班級參與報名，學生郵箱須以-ldquo;ntpu.edu.tw-rdquo;結尾之教育版信箱。**同一位學生僅能參與一個班次，若有重複，則以報名先後次序為準。**提早報名可提早獲得帳號。
二、學生個人報名：
學生填寫線上表單後，由雙語辦協助建制登入帳號。報名表單：https://forms.gle;平台介紹及使用手冊：請點擊 Click here
**若名單重複，則以班級報名為優先。郵箱須以-ldquo;ntpu.edu.tw-rdquo;結尾之教育版信箱。
◎◎報名時間：即日起至2023/10/11(三)12:00止</description><pubDate>Wed, 13 Sep 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【轉知】農業部植物防疫檢疫署防範非洲豬瘟等境外重大動物傳染病入侵我國事，在此宣導本校人員切勿違法輸入含豬肉製品及其他動植物產。</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/650189cdc30cd7076658b601</link><description>中秋假期將屆，根據往年數據，預期違規輸入案件將增加，為防範非洲豬瘟等境外重大動物傳染病入侵我國，請來臺外籍師生切勿攜帶含豬肉及其他動植物產品至臺灣，以免受罰，並維護我國農業生產安全。
詳情請至官方網站瀏覽：
1.非洲豬瘟平面文宣2.入境旅客攜帶常見動植物或其產品檢疫規定參考表-</description><pubDate>Tue, 12 Sep 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>城市治理英語碩士學位學程徵聘行政專員1名(2023/9/18收件截止）</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65016731c30cd7076658b600</link><description>一、職稱：碩士級行政專員。
二、名額：1名。
三、工作內容：
負責英語碩士學程教務、學務、總務、人事聘用等事宜，如:課程規劃、外籍學生招生、各項經費核銷、師生行政協助與教師徵聘等。
執行學程參與之高教深耕計畫。
其他臨時交辦事項。
四、資格條件：
具教育部認可之國內外大學碩士學位。
具良好之英文聽、說、讀、寫能力。
熟悉MS Office文書軟體操作且具電腦行政文書處理能力。
具良好之溝通協調能力且主動積極；具團隊合作精神，能配合業務彈性工時。
五、工作時間及地點：臺北大學三峽校區(新北市三峽區大學路151號)，週一至週五08：30至17：30(配合學校彈性上班時間)，週休二日
六、待遇：依本校聘僱人員報酬標準表辦理(由此查詢)；碩士級新台幣38,617元。勞保、健保及勞退儲金標準依前述規定辦理。
七、聘期：自到職日起。(起聘日依實際報到日期為主)。新進人員需先試用3個月，試用期滿合格，正式約用。
八、應檢附文件 (請依序編碼並註明)
履歷表一份（含自傳）、身份證正反面影本、近期2吋個人照片。
畢業證書影本一份。
相關語言檢定能力證明（若有可檢附）。
相關能力或工作經驗證明影本（若有可檢附）。應徵資料若提供不實或有遺漏，相關責任由當事人負責。
九、應徵方式及聯絡方式：
1.意者請於112年9月18日(一)下午五點前備齊應檢附文件之合併電子檔(PDF檔，上限10MB)，以電子郵件傳送至本學程信箱: ipugmuc@gm.ntpu.edu.tw。郵件主旨：「(OOO)應徵城市治理英語碩士學位學程行政專員」【OOO處請輸入自己的姓名】2.聯絡人：城市治理英語碩士學位學程高小姐，電話02-86741111分機67207。3.初審合格者擇優通知面試，不合者恕不退件，未錄取者不另行通知。
十、其它：
1.本職缺得視情況增列候補人員，候補期間自甄選結果確定之翌日起算3個月內有效。2.依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：(一)犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。(二)經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。(三)經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。(四)經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。(五)經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。(六)經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。</description><pubDate>Tue, 12 Sep 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>📣國際事務處徵求工讀生📣</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65016651c30cd7076658b5fd</link><description>📌工作地點：三峽校區（國際事務處）
📌工讀時間：自112/9/25起
🙋應徵條件：
本校在校生(研究生優先，能長期配合者佳)，具文書能力(word/excel/power point)。
個性主動積極、細心具有責任感，活潑開朗配合度高者。
應徵名額1-2名
📌工作內容：國際處業務協助(文件整理、公文傳遞、協助資料蒐集、其他臨時交辦)
📌工作時間：面談，每周至少8小時(每學期、寒暑假可重新排班)
📌待遇：176元/小時(勞保依學校相關法規辦裡)
✅有意申請者，請填妥履歷表（請於國際處網頁之附件處下載）於112年9月20日(三)下午5點前email至oia@gm.ntpu.edu.tw(徵滿將提前截止)，謝謝。
*郵件主旨-應徵國際處本部工讀生+姓名
初選通過者將以電話或mail連絡面試，如未獲選面試將不另行通知。</description><pubDate>Tue, 12 Sep 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>112-1全英語授課課程諮詢顧問開放預約</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/650149dcc30cd7076658b5fa</link><description>本學期EMI Mentor 為布萊德老師Bradley Lunsford
他擁有豐富諮詢經驗，錄影觀課33門、實體觀課3次、一對一諮詢6次，歡迎本校全英語授課(EMI)教師前來諮詢。
諮詢時間 Mentor Consultation time學期中（2023年9月-2024年1月）每週五 13:10-17:00Every Friday 13:10-17:00 p.m.*Note: There is a break in weeks 8 -amp; 16 for the exam periods.
登記表單：https://forms.gle/ojbRXFuB2kbW3Y7y9</description><pubDate>Tue, 12 Sep 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>112-1「人文學院助學金」、「陳嘉穗暨蔡蘇蓮伉儷紀念獎助學金」受理申請</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65001b66c30cd7076658b592</link><description>國立臺北大學人文學院「人文學院助學金」、「陳嘉穗暨蔡蘇蓮伉儷紀念獎助學金」受理人文學院學生申請。
申請時間為即日起至2023年10月16日17點止。
請有意申請的同學將申請書及相關資料，於期限內逕送人文學院10樓院長室廖專員。
獎助學金相關資訊及相關表單，請見下方資訊及附檔或人文學院法規、表單下載區。
「人文學院助學金」
※設置要點：為鼓勵好學之清寒學生，減輕其經濟負擔，特設立本助學金以供人文學院學生申請。
※申請條件：
1.本院目前在籍學生，含大學部及研究所。前學期操行成績80分以上，且學業平均成績75分以上者。
2.身分為低收入戶、家境清寒、家中突遭變故或其他亟需資助者。必要時，得要求申請者提出相關證明文件或由本院以面談訪談瞭解之。
※補助名額：每學期補助三名同學為原則。
※補助金額：每名金額最高為新台幣壹萬元整。
※應繳資料：
1.前學期成績單正本乙份
2.在學證明文件
3.家庭狀況調查證明:低收入戶證明或免交所得稅證明(申報所得稅證明)或突遭變故證明。
4.申請表及自傳。
「陳嘉穗暨蔡蘇蓮伉儷紀念獎助學金」
※設置要點：為紀念陳嘉穗先生、蔡蘇蓮女仕賢伉儷，並延續其愛護青年、重視文教之精神，特設立本獎助學金以供人文學院學生申請。
※申請條件：本獎助學金分為「清寒助學金」、「育才獎學金」、「優秀外籍學生獎學金」三類，「清寒助學金」為協助家境清寒、家中突遭變故或其他亟需資助之同學；「育才獎學金」旨在培育儲備人文學科之優秀研究人才；「優秀外籍學生獎學金」為招收優秀外籍學生進入人文學院就讀。凡符合下列資格之學生，均可提出申請。
一、「清寒助學金」：
1.本院目前在籍學生，含大學部及研究所(不含在職進修生)。
2.身分為低收入戶、家境清寒、家中突遭變故或其他亟需資助者。
3.前一學期操行成績80分以上，且學業平均成績75分以上者。
二、「育才獎學金」：
1.本院目前在籍大學部學生，二年級以上具研究潛力者。
2.前一學年(含上下學期)操行成績80分以上，且學業平均成績80分以上者。
3.每位學生同一學年度以申請一件計畫為限。曾執行研究計畫未繳交研究成果報告者，不得再次提出申請。
三、「優秀外籍學生獎學金」：
1.本院目前在籍之外籍學生，含大學部及研究所(不含在職進修生)。
2.前一學期操行成績80分以上，且學業平均成績80分以上者。
※補助名額與金額：
一、「清寒助學金」：每學年補助同學五名為原則，每名金額最高為新台幣壹萬元整。
二、「育才獎學金」：每學年補助同學一名為原則，每月研究金新台幣五千元，六個月共計新台幣參萬元整。
三、「優秀外籍學生獎學金」：每學年補助同學一名為原則，每名金額最高為新台幣參萬元整。
※應繳資料：
一、「清寒助學金」：
1.成績單正本乙份。
2.在學證明文件。
3.家庭狀況證明：低收入戶證明或免交所得稅證明(申報所得稅證明)或突遭變故證明，或其他可資證明之文件。
4.申請表及自傳。
二、「育才獎學金」：
1.研究計畫申請書。
2.指導教授初評意見表。
3.指導教授個人資料表。
4.學生歷年成績證明。
三、「優秀外籍學生獎學金」：
1.成績單正本乙份。
2.護照及居留證影本。
3.在學證明文件。
4.申請表。</description><pubDate>Mon, 11 Sep 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>傳愛菲律賓 臺北大學志工服務無國界</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65000dbac30cd7076658b578</link><description>睽違疫情三年，國立臺北大學國際志工社再度與姊妹校菲律賓黎剎系統大學合作，於2023年暑假期間(8/28-9/8)前往菲律賓Children's Mission Philippines（CMP）園區服務。指導老師應用外語系藍蕾主任也特別規劃婦女課程與當地居民進行文化交流，藍蕾主任擁有豐富海外事務經歷，不論是行前訓練之安排，亦或和海外合作單位聯繫，均提供相當多的協助，使本次出團得以順利圓滿完成，學務長胡中宜教授也特別感謝藍蕾主任帶領志工團出國服務的指導與辛勞，也勉勵同學們透過海外志願服務，將愛心及關懷散播到世界的角落、深入了解不同文化，進而主動關懷國際事務並增進與其他國家間交流，深化國際參與的廣度、並拓展本校國際能見度，實踐永續發展目標（SDGs）。
本次菲律賓黎剎系統大學的合作單位為位於Rodrigues校區社工與社區發展學院，該學院長期致力於當地婦女面臨之問題及孩童生活、教育發展等相關議題給予協助及建議，志工團在行前訓練中除了志工基礎訓練外，也針對兒童的教案設計、活動規劃等教育訓練，兒童課程包含衛生暨環保教育、美感實作、台語語言交換、世界地理、安全教育、臺灣美食日等，同時利用互動式教具增加課程的生動性並學習珍珠奶茶的製作，讓當地兒童認識濃濃台灣味文化。
在婦女課程部分，則特別進入社區，關懷婦女與其子女，課程內容包含臺菲文化交流、提升弱勢婦女自我意識與價值、思考個人與家庭之人生目標與夢想、以及蝶谷巴特手作品體驗等內容，課程跳脫以教師為中心的模式，凸顯「分享」的價值精神，鼓勵參與者分享菲國文化習俗、家庭觀念、宗教信仰等，在台菲文化異同的互動討論中加深雙方對彼此文化的認識與尊重。另外透過手工作品製作過程，發揮個人創意巧思，創作屬於自己的作品，既簡單又好操作，不僅讓他們親自感受手作的溫度、體驗了臺灣工藝之美，看著他們熱情的參與，每個人臉上呈現著滿滿的幸福感，也讓志工們更能體會「施比受更有福」的意義。
在課程以外也參與Feeding Program計畫，了解菲律賓弱勢家庭的困境，也為下一次的國際志工服務預作規畫，結束在CMP園區服務後，國際志工社也特別拜訪黎剎系統大學總校區與學生及師長們進行交流；同時也把握機會訪問菲律賓全國排名第四位之德拉薩大學（De La Salle University ），尋求未來進一步的雙方合作交流機會；回國前也前往中華民國駐菲律賓代表處，獲大使接見並給予許多的鼓勵與本次服務的肯定。
因疫情而暫停三年的國際志願服務活動，今年在籌備過程中格外感到辛苦，在校方結合政府單位與民間企業提供物資和經費贊助下順利出隊達成任務，國際志工社也感謝校內外各界的支持，也期待在這一系列行程中展現出臺北大學學生「追求真理，服務人群」的精神，善盡大學社會責任，讓服務的力量繼續傳承下去。團長賴宇杰同學表示：一路上都有很多貴人相助，很感動也感受到進行志工服務這件事並不孤獨，副團長戴睿萱同學也表示：第一次前往菲律賓進行服務，在過程中充滿期待及挑戰，也感謝課指組的支持、藍蕾老師的協助以及團員們合作無間的默契，一起克服種種難關，為這次的活動畫下完美句點！</description><pubDate>Mon, 11 Sep 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>慈善義舉．薪火相傳_ 112年深耕圓夢獎助學金順利募款達標</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64ffc469c30cd7076658b512</link><description>緣起不滅，源遠流長
本校為擴大錄取積極向上之經濟弱勢學生，特別在大一新生申請入學名額中設立【飛鳶組】，錄取的條件為通過第一階段篩選之經濟弱勢(低收入戶、中低收入戶、特殊境遇家庭子女或孫子女)並持有證明，更優先考量家中直系三代中第一位可能就讀國立大學之考生。目的就是鼓勵面對逆境時仍力爭上游之年輕學子，前來報考本校並就讀，不因家計而放棄以知識改變命運的機會。而為讓錄取的學生能安心就學，特發起校友助學募款，設立「深耕圓夢獎助學金」。對於符合相關條件下，提供連續4年，每年每位新臺幣8萬元的獎助學金，支持青青學子順利完成大學學業。
窗外有藍天，處處有溫情
今年(112學年)深耕圓夢獎助學金募集活動，從九月初確認將有16名新生報到後，校友中心與校友總會即刻透過校友聯誼群組，展開勸募活動。消息一出，旋即受到廣大校友熱烈迴響，愛心捐助訊息接踵而來，有全額認捐，也有小額捐款。在眾多熱心校友的支持下，今年16名募款目標不到一天內迅速完成，募款金額不僅成功達到目標，甚至還遠遠超過。
「聚沙成塔，超前部署」，校友的愛心令人感動，也為明年入學新生提前儲備好愛心基金。未來，我們將會錄取更多的經濟弱勢學子，歡迎學長姐與各界熱心人士持續捐輸，不論金額大小，這份愛心終將匯集成「愛心儲備基金」，用來贊助每年深耕圓夢入學的北大學子。
感恩與感謝，讓愛傳下去
在此感謝高雄校友會葉茂泰學長在今年4月先行捐款32萬預約1名深耕圓夢新生，然後募款活動一開始經濟系友會理事長曾東茂學長率先認捐1名，接續蔡俊宏、林鴻基、周佑民、李怡寧、歐慶鵬、黃鈴翔、陳金錫、趙冠宇、吳嘉勳、某公行系熱心校友、江晏珍、周筱玲、王翠瑛、黃筆良等多位學長姐也陸續響應，彭健柱學長也以家族合捐1名。也令人感動的是，部分學長已是多次捐贈或同時認捐兩名以上的學生，例如江晏珍與某一位熱心校友目前皆同時認捐2名，林鴻基學長則同時認捐3名。
除此之外，更要特別感謝北大芳鄰林美圓女士每年捐贈20萬做為儲備基金，現已累積60萬元，以及剛捐助本校推動心湖改造及永續管理「浮島重建計畫」的方敬畬先生也認捐1名學生，兩位社區居民過去跟臺北大學並無任何連結也不是本校畢業，但卻因感念臺北大學對三峽當地社區的貢獻而響應此獎助學金，其善行義舉著實令人感佩。
當然，涓滴成河，任何的金額都代表各界捐款人滿滿的心意，不論金額大小，我們都會將其妥善運用成為「深耕圓夢_愛心儲備基金」，積少成多，幫助更多清寒學子。再次感謝所有捐款者對於經濟弱勢學生求學的支持，此獎學金將會啟發他們體會、了解各捐款者的苦心孤詣，入學後努力讀書，保持良好的成績，畢業後造福家庭社會。也期望各界人士能不斷的挹注溫暖與大愛，持續幫助未來的清寒學子圓夢！</description><pubDate>Mon, 11 Sep 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>