<rss version="2.0" encoding="UTF-8"><channel><title>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news</link><description>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</description><author>NTPU 國立臺北大學</author><image><url>https://new.ntpu.edu.tw/assets/logo/ntpu_logo.png</url></image><language>zh_TW</language><copyright>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</copyright><item><title>113-1補註冊注意事項</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66f0d5454e66ca0866779b82</link><description>113-1補註冊注意事項:
補註冊於113年9月25日(星期三)辦理
繳費時間：上午9：00-12：00、下午1：30-3：30
當天請攜帶(註冊假申請書、繳費單、現金)，至出納組繳費。
延畢生修9學分以下者請攜帶選課單(課務組核章)和現金，至出納組修改繳費單及繳費。
備註：
*註冊假申請書請至註冊組(行政大樓3樓)申請。
*就學貸款不可貸項目或尚有欠費未繳清者，請於113年9月25日統一繳交。</description><pubDate>Sun, 22 Sep 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>113-1「人文學院助學金」、「陳嘉穗暨蔡蘇蓮伉儷紀念獎助學金」受理申請_即日起至10/28</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66f0d1234e66ca0866779b6b</link><description>國立臺北大學人文學院「人文學院助學金」、「陳嘉穗暨蔡蘇蓮伉儷紀念獎助學金」受理人文學院學生申請。
申請時間為即日起至2024年10月28日17點止。請有意申請的同學將申請書及相關資料，於期限內逕送人文學院10樓院長室廖專員。獎助學金相關資訊及相關表單，請見下方資訊及附檔或人文學院法規、表單下載區。
「人文學院助學金」※設置要點：為鼓勵好學之清寒學生，減輕其經濟負擔，特設立本助學金以供人文學院學生申請。
※申請條件：1. 本院目前在籍學生，含大學部及研究所。　前學期操行成績80分以上，且學業平均成績75分以上者。2.身分為低收入戶、家境清寒、家中突遭變故或其他亟需資助者。　必要時，得要求申請者提出相關證明文件或由本院以面談訪談瞭解之。
※補助名額：每學期補助三名同學為原則。
※補助金額：每名金額最高為新台幣壹萬元整。
※應繳資料：1.前學期成績單、操行成績單各乙份2.在學證明文件3.家庭狀況調查證明:低收入戶證明或免交所得稅證明(申報所得稅證明)或突遭變故證明。4.申請表及自傳。
「陳嘉穗暨蔡蘇蓮伉儷紀念獎助學金」※設置要點：為紀念陳嘉穗先生、蔡蘇蓮女仕賢伉儷，並延續其愛護青年、重視文教之精神，特設立本獎助學金以供人文學院學生申請。※申請條件：本獎助學金分為「清寒助學金」、「育才獎學金」、「優秀外籍學生獎學金」三類，「清寒助學金」為協助家境清寒、家中突遭變故或其他亟需資助之同學；「育才獎學金」旨在培育儲備人文學科之優秀研究人才；「優秀外籍學生獎學金」為招收優秀外籍學生進入人文學院就讀。
凡符合下列資格之學生，均可提出申請。一、「清寒助學金」：1.本院目前在籍學生，含大學部及研究所(不含在職進修生)。2.身分為低收入戶、家境清寒、家中突遭變故或其他亟需資助者。3.前一學期操行成績80分以上，且學業平均成績75分以上者。
二、「育才獎學金」：1.本院目前在籍大學部學生，二年級以上具研究潛力者。2.前一學年(含上下學期)操行成績80分以上，且學業平均成績80分以上者。3.每位學生同一學年度以申請一件計畫為限。曾執行研究計畫未繳交研究成果報告者，不得再次提出申請。
三、「優秀外籍學生獎學金」：1.本院目前在籍之外籍學生，含大學部及研究所(不含在職進修生)。2.前一學期操行成績80分以上，且學業平均成績80分以上者。※補助名額與金額：一、「清寒助學金」：　　每學年補助同學五名為原則，每名金額最高為新台幣壹萬元整。二、「育才獎學金」：　　每學年補助同學一名為原則，每月研究金新台幣五千元，六個月共計新台幣參萬元整。三、「優秀外籍學生獎學金」：　　每學年補助同學一名為原則，每名金額最高為新台幣參萬元整。※應繳資料：一、「清寒助學金」：1.申請表及自傳2.前一學期成績單、操行成績單各乙份3.在學證明文件4.家庭狀況證明：低收入戶證明或免交所得稅證明(申報所得稅證明)或突遭變故證明，或其他可資證明之文件。
二、「育才獎學金」：1.研究計畫申請書2.指導教授初評意見表3.指導教授個人資料表4.前一學年成績單、操行成績單各乙份
三、「優秀外籍學生獎學金」：1.申請表2.前一學期成績單、操行成績單各乙份3.護照及居留證影本4.在學證明文件</description><pubDate>Sun, 22 Sep 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>跨文化交流啟航！ 國立臺北大學盛大歡迎國際學生！</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66f0cb264e66ca0866779b49</link><description>隨著本校國際化的推動，臺北大學於113學年度第1學期迎來超過130名來自世界各地的國際學位生與交換生，創下歷史新高。國際學生們分別來自美國、法國、意大利、波蘭、西班牙、阿根廷、日本、印度、韓國、衣索比亞、蒙古、巴基斯坦、索馬利蘭等國家和地區。
為協助國際學生更快融入臺灣的學習與生活環境，國際處本學期特別邀請境外生事務組劉佳昊組長與公共行政暨政策學系陳思先教授擔任來臺交換生的國際顧問。除此之外，更招募了93位充滿熱忱的國際學伴，期盼為學生們提供跨文化交流的機會，並在未來的校園生活中互相扶持、成為彼此的良師益友。
為促進國際學伴與國際學生的相互認識，並協助他們更好地適應臺灣生活，國際處於113年9月19日在圖書館B1舉辦了一場溫馨且隆重的國際學生及國際學伴相見歡暨迎新活動。近200名國際學生與國際學伴參加，國際事務處馬國勳副國際長、境外生事務組組長暨國際顧問劉佳昊老師，以及國際教育發展組楊臻欣組長也蒞臨現場，為本校師長、國際學伴與國際學生提供了一個相互認識的契機。
活動伊始，馬國勳副國際長代表國際處對所有在場的國際學生和國際學伴表達了熱烈的歡迎。馬副國際長在致詞中提到，希望透過迎新等系列活動，展現臺北大學對國際學生來校的高度重視，並期待同學們可以在北大享受到與母國不同的大學生活，把握此趟深入了解臺灣文化、與國際學伴建立長久友誼的難得經驗。
為了讓同學打破隔閡，迅速認識彼此，國際處特別安排了破冰遊戲。透過遊戲，同學們在輕鬆歡愉的氣氛中建立了更緊密的聯繫，並在歡笑聲中點燃了整場活動的氣氛。
考量到國際學生來自多元文化背景，國際事務處精心準備了多種飲食選項，包括清真食品、素食、披薩、壽司、糕點，以及具有臺灣特色的小點心，如科學麵、乖乖等，讓學生們在品味美食的同時，感受到臺灣文化的獨特風味。活動當日，恰逢中秋節，作為國際學生來臺後的第一個傳統節日，國際處特別為大家準備了中秋月餅，讓每位參與的學生都能在這片國際化與臺灣味交織的溫暖中，邁向了認識新朋友、開啟新生活的旅程。
此次迎新活動在融洽的氣氛中圓滿落幕，雖然學生們依依不捨地離開，但對於即將展開的新學期充滿了期待。未來，臺北大學將持續致力於打造一個溫馨友善的國際化校園，為來自世界各地的學子們創造難忘的大學時光。</description><pubDate>Sun, 22 Sep 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】劉素芬老師推動在地共生社區聯結</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66ed27ea4e66ca0866779ae6</link><description>因應我國2025將進入超高齡社會之列，行政院於2022年11月10日發布《因應超高齡社會對策方案（112-115年）》，鑒於我國高齡人口的快速增長，將建構高齡自主參與、在地共生社區（會）、世代共融等社區照顧願景，也成為我國未來四年高齡政策的主要重點發展課題。「共生社區（Co- Housing Community）」的概念，也因此正式被納入政策中，成為政府未來因應高齡社會的重要對策。
國立臺北大學社科院USR計畫為落實大學社會責任，自109年4月起至今，持續攜手台灣鳶山社會實踐協會，投注大學及計畫資源至在地社區照顧據點，今年也呼應政府推動的「共生社區」議題，將大學的各項資源導入社區和據點，成為大學與社區連結的關鍵橋樑。因此社科院USR計畫和鳶山協會於113年8月15日上午，假臺北大學社科院8樓教師聯誼室辦理「共生社區共識營」活動，邀請在地社區據點負責人一起討論未來共生社區的願景，以及開展未來多方合作和創新服務之可能。
在本次共識營活動前，鳶山協會已於今年4月19日及5月17日先行舉辦兩場次共生社區發想會，邀請三峽、鶯歌、土城、及樹林四區對於共生社區有想法及願景之據點負責人進行交流，並盤點各據點與社區資源連結及運用情況；與會負責人對於社區工作皆具有高度熱情，創意十足，對於此議題也能異中求同。兩次發想會綜合各據點交流情形，主要共識包括:(1)社區中鄰里、跨世代相互照顧，不分族群或背景；(2)肯定高齡者的優勢與潛能，善用長者的能力；(3)營造自助、互助、共助到公助的動力，創造善的循環；(4)以人為本，而非專注在政府要求的KPI，尋求長者展能的平台，讓長者能發揮才能空間。綜合而言，據點負責人普遍「希望能為社區多做點什麼，串聯社區資源，使在地長輩及居民一起融入社區」。
有了上述的基礎，乃再次推動共識營，在臺北大學社工系劉素芬老師的規劃之下，邀請曾參加發想會伙伴與對社區共生有興趣的據點一起參與，探討如何落實共生社區的理念；參加單位包括有土城區祖田里辦公處、三峽區龍恩里辦公處、新北市三峽區溪東社區發展協會等三處關懷據點。
首先由劉素芬老師分享112年鳶山協會與臺北大學社工系學生所製作「永昌里集體記憶走讀地圖」影片，用來介紹社區GIS的地圖概念，接著說明113學年「老人社會工作」課程中，將規劃青銀共學結合共生社區的概念，讓大學生聚焦於社區中的高齡議題，並預計培力社區長者成為「銀髮助理」，使學生與長者互為學習主體，青銀雙方一起探索社區議題和需求，共同發想、問題解決以及擬定行動計畫。屆時將選定3處據點，讓學生運用課堂所學，以及銀髮助理們的生命故事與社區經驗，預期學生、銀髮助理及參與的據點長者們，將可以共同產出一份個別的社區GIS地圖成果。
對於素芬老師的課程設計，祖田里辦公處據點負責人呂惠美里長表示非常樂意參與，除了有意願擔任「銀髮助理」與學生一起共學及交流，也願意提供場域供學生至據點發揮課堂所學；龍恩里辦公處據點負責人黃家賢里長也表示，因據點開放時間剛好非「老人社會工作」課程上課時間，不過很樂意代為詢問有意願擔任「銀髮助理」之據點長者，來貢獻生活經驗及智慧與學生交流；溪東社區發展協會劉陳玉卿理事長及詹嘉慶理事也表示，非常歡迎學生到據點一起與長者共同創建出屬於溪東社區的GIS地圖。
臺北大學社科院於2019年執行教育部社會科學前瞻人才培育計畫(UFO計畫)時，即已鎖定高齡化議題為方向，加以2023年起執行深耕型USR計畫，更深入探索超高齡化議題的對策與方案研發，確立「社會科學」在高齡領域所能著力的重點。搭配USR計畫的資源和所育成的鳶山協會，加上新成立的高齡與社區研究中心，透過多方協力與資源共享，將大學能量與資源輸送到在地據點，除了落實大學社會責任，也探索出大學因應超高齡化的模式，針對高齡者的終身教育，以及針對大學生的高齡教育，也可以讓青銀世代一起共學、共融，並對未來的共生社區帶來幫助。</description><pubDate>Thu, 19 Sep 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【活動報名】9/25(三) 12:10~13:00 第九屆 北大場 台積電青年築夢計畫說明會</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66ed0c634e66ca0866779abb</link><description>第九屆 北大場 台積電青年築夢計畫說明會
今年以「永續 由 我們決定」為主題展開這次的創新計畫
希望​​同學們能積極追求永續夢想的同時
也能發揮影響力共同改變我們的未來
此外這次除了與競賽主題有關的永續組外
也新增公開組的徵選
只要你有任何與個人夢想有關的計畫
台積電青年築夢計畫都支持你
這麼開放的徵選條件你還在猶豫什麼
現在就趕快手刀報名說明會了解詳情
台積電青年築夢計畫官方網站：https://tsmc-udreamer.org/
│活動 │ 第九屆 北大場 台積電青年築夢計畫說明會
│時間 │ 9/25(三) 12:10-13:00
│地點 │ 新創產學發展中心（圖書館後方Ｂ1）
───
▻報名連結：https://forms.gle/aCatz763Q5vxaBYh6
說明會將提供限量小點心！</description><pubDate>Thu, 19 Sep 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>113學年度校務發展委員會「票選委員」選舉</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66ea94e64e66ca0866779a02</link><description>一、本校113學年度校務會議代表，業自8月1日履新，爰依本校校務發展委員會設置辦法相關規定，辦理改選作業。
二、投票時間、地點及作業方式如下：
（一）投票時間：113年9月24日（星期二）上午9時起至下午3時止。
（二）投票地點：三峽校區行政大樓6樓簡報室。
（三）各類委員產生方式如下：
1、當然委員：校長、副校長、教務長、學生事務長、總務長、研究發展長、國際事務長、進修暨推廣部部主任、各學院院長。
2、票選委員：
（1）教師代表：12名，由校務會議代表之教師及研究人員代表以無記名限制連記法就本校專任教授、副教授中選出，每年改選二分之一，本次選出6名。12名教師代表中，每一學院至少1人，專任教授、副教授未達2人（含）以上之學院，不在此限。每票圈選至多3人，以得票數較高者為當選人，票數相同時，抽籤決定之。
（2）助教及職員（含軍訓教官）代表：1名，由校務會議之助教代表、職員（含軍訓教官）代表就本校助教、職員（含軍訓教官）選出1人。每票圈選1人，以得票數較高者為當選人，票數相同時，抽籤決定之。
（3）學生代表：1名，由校務會議之學生代表互選1人產生之。
3、校外學者專家：1名，由校長遴聘，其任期配合校長任期。
（四） 票選委員之任期採學年制，連選得連任一次，除教師代表任期為二年外，其餘代表任期一年。教師代表、助教及職員（含軍訓教官）代表如有退休、離職、借調、出國、休假、留職停薪六個月以上者，應喪失其委員資格，並依前述規定及新選委員選舉時得票數之高低，循序遞補，並以補足原任期。
（五）開票方式：投票截止後，於投票會場當眾啟封，進行開票作業。
三、學生代表之推選事宜，請學務處協助辦理，並將名單送交秘書室彙整。</description><pubDate>Thu, 19 Sep 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【轉知】中山醫學大學將辦理「113年全國食安青年軍食安宣導媒體製作比賽」</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66ebe8c84e66ca0866779a73</link><description>說明：中山醫學大學承辦臺中市食安處「113年度臺中市食安青年軍-食安宣導教育計畫(案號：Q113B04)」，為提升全國食安，辦理相關活動。
一、中山醫學大學擬辦理「113年全國食安青年軍食安宣導媒體製作比賽」之食安影片比賽及食安海報比賽。
二、影片投稿截止日期為113年04月30日，海報投稿截止日期為113年05月26日(日)。
活動詳如附件簡章。</description><pubDate>Wed, 18 Sep 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>中秋千人茶禪暨第一屆三峽紅茶季活動紀實</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66ebc80c4e66ca0866779a4c</link><description>中秋是華人社會重要的傳統節慶之一，為倡導更健康、更環保的過節方式，9月17日新北市北大特區聯合策進會與西蓮靜苑於臺北大學聯合舉辦中秋千人茶禪活動，倡議以品茶、賞月和正念靜思代替烤肉，減少碳排放。適逢正值三峽蜜香紅茶產季，同時邀請居民於校園心湖畔共賞明月，歡聚品茗。海山學研究中心洪健榮主任、林佩欣研究員、蔡宗穎專案經理、歷史學系山口智哉老師、民俗藝術與文化資產研究所簡佑丞老師，以及臺北聯合大學系統臺北醫學大學通識教育中心曾美芳老師，率領17位學生共同協助策辦及接待。
正念茶禪總計出動70位茶師，共同接待350名茶客，貴賓們在皎潔月光下品三峽碧螺春、蜜香紅茶、市農會包種茶，透過頌缽、琴蕭及南管等正能量音樂，在引導人釋法源法師、品茶引導人黃志豪老師及主持人黃君琪老師帶領下，凝聚正念，卸除日常壓力，獲得身心無比放鬆及寧靜。在心湖畔，則有在地茶行及商家聯合擺攤，提供好茶及茶食，讓民眾在輕鬆的氣氛下歡樂泡茶，並自16:00起以草地音樂會形式為茶會揭開序幕。
此次活動吸引三所日本大學師生參與。福島大學行政政策學部師生共16位參加擺攤，請居民試喝學生研發的茶飲，品嚐福島產藍莓果醬加餅乾，以及彩繪不倒翁，以此介紹福島地區二三事，並與北大特區居民交流。立命館大學神田孝治老師及和歌山大學吉田道代老師則全程參與茶禪活動，並討論明年以茶文化為主題，率領學生前來與本校學生進行兩日工作坊之具體規劃。
海山學研究中心致力於強化「四金一陶」的理論架構，以及發想各種創意實踐方式，後續亦將持續努力，以三峽茶引導出在地特有的城市價值，帶入社區營造與文化觀光的思維，為三峽茶產業塑造品牌，並持續與國際鏈結及交流，共同探索臺日兩地從在地創生走向地域共生的實踐方案。</description><pubDate>Wed, 18 Sep 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>退課至9/23下午5時止 & 請確認選課</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66e3f04a4e66ca08667798df</link><description>113-1選課即將結束，別忘了登錄【學生資訊系統】確認本學期的選課資料!如有需要人工加簽，或符合重大事由需要加選課程者，亦請依規定期限內完成選課事宜!
一、為維護您的選課權益，選課前請務必詳閱「選課注意事項」，再進行選課。👉請點此查閱【113-1學士班選課注意事項】👉請點此查閱【113-1碩博班選課注意事項】
二、選課重要期程◆第2次退課：9/20(五)08：30至9/23(一)17：00止。113-1起，【人工加簽】、【重大事由加退選】時間提早至9/20(五)，若有衝堂課程，請於【第2次退選】時間(9/20-9/23)進行退課，若有系統無法退課之課程，亦請於【第2次退選】時間(9/20-9/23)至課務組(行政大樓3F)辦理退選，逾期恕不受理，請務必把握最後退課時間!
◆人工加簽：(👉人工加簽操作手冊-學生版)申請加簽時間：9/20(五)08：30至9/30(一)17：00止。加簽確認時間：9/20(五)08：30至9/30(一)23：59止。
◆重大事由加退選：(👉重大事由加選系統操作手冊)9/20(五)08：30至10/1(二)17：00止。
◆線上確認：9/24(二) 08：30至9/30(一) 17：00止。※請注意，線上確認選課後，將無法申請【重大事由加退選】!如無法申請重大事由加退選，請洽課務組(行政大樓3F)。
◆棄修：(👉棄修系統操作手冊)11/4(一) 08：30至11/15(五)17：00止。每學期以2科為限，且扣除棄修之學分數後，總學分數不得低於應修學分數，且仍應依本校其他選課相關規定辦理（如校際選課及日夜互選不得超過總學分數之1/3等）；延長修業年限學生棄修後仍應修習一個科目)。
三、若有疑問，歡迎聯繫教務處課務組，校內分機66110、66114、66115、66117；course@gm.ntpu.edu.tw。</description><pubDate>Wed, 18 Sep 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>外國學位生暨交換生入學說明會 協助新生適應校園生活</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66ea211a4e66ca0866779957</link><description>為協助外籍新生迅速融入校園、熟悉學習環境，並瞭解學校的行政資源，國際事務處於113年9月11日舉辦「外籍學位生暨交換生入學輔導說明會」。此次活動聯合了學務處住宿輔導組及學生諮商中心，共同介紹校園設施、行政服務，並向學生說明在臺居留與工作權益等重要資訊，吸引了逾百名新生參加。
近年來，校內各部門密切合作，不斷推動校園國際化。今年秋季班外籍新生的數量再次突破歷年紀錄，已報到的學位生將近60人，來自姊妹校的交流訪問生則超過70人，學生來自世界各地，包括歐美、日韓、以及中國大陸、香港、澳門等地區。新增的國際學生來自澳洲、聖文森及格瑞那丁、烏干達、孟加拉、衣索比亞、阿根廷、奈及利亞、丹麥、義大利及波蘭等國，校園多元文化氛圍更加濃厚。
說明會由韋岱思國際長致歡迎詞，來自荷蘭的韋國際長分享了他個人從交換生到定居臺灣的經歷。他鼓勵新生們多與教授互動、積極參與校內外的活動，並探索臺灣的多樣性景點與文化。他強調，臺北大學是一所充滿人文社會氛圍的大學，並提供了豐富的資源來支持國際學生的學習與生活，期許大家在此能夠開啟一段充實的旅程。
此外，為進一步幫助學生適應宿舍生活，本次說明會還邀請了學務處住宿輔導組詳細介紹宿舍規範與權益。邀請學生諮商中心向新生介紹諮商服務，並帶領學生進行心理健康關懷量表測驗，幫助他們了解自身的生活適應與心理狀態，為未來提供更精準的輔導建議。
這群來自世界各地的國際學生，為本校的國際化注入了新的活力。國際事務處將陸續舉辦多項國際交流活動，並鼓勵所有同學踴躍參與，共同為校園的多元文化增添色彩！</description><pubDate>Wed, 18 Sep 2024 01:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>臺北大學113年校慶系列活動開跑囉！！</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66ea930f4e66ca08667799ec</link><description>不僅可以運動揮灑汗水、玩遊戲增進同儕情誼，還可以領紀念品（襪子＆毛巾），更有機會能夠獲得獎金喔！歡迎大家踴躍報名參加！
活動內容
路跑、定向健走、趣味競賽
報名日期
即日起至113/10/14
活動日期
113/10/19
活動地點
路跑、定向健走：臺北大學校園（路線日後於體育室網頁公布）
趣味競賽：綜合體育館主場館
趣味競賽
教職員組：同心協力、桌球九宮格
學生組：毛毛蟲賽跑、籃球鬼抓人
獎勵：學生各項目第一名1000元；第二名800元；第三名600元，教職員各項目第一名600元；第二名400元；第三名300元，
毛毛蟲賽跑示意影片https://youtube.com/shorts/7pEUnr4TQU0
同心協力示意影片https://youtu.be/aW22ZWCGsAk
路跑、定向健走(擇一報名)
時間：早上9:00開跑（8:30集合報到）
集合地點：體育館（運動中心）門口
路跑路線：校園一圈（約3.1公里）
定向健走路線：依地圖標示檢查點進行，路線可自行決定，參賽獎品依所達檢查點數量決定
組別：路跑學生男生組/女生組/教職員工男生組/女生組/校友男生組/女生組；定向健走不分組
獎勵：路跑男、女組各取前8名頒發獎金（第一名1000元、第二名800元、第三名600元、四至八名500元）
參賽獎：開幕後憑路跑信物、定向健走集點卡，即可兌換毛巾或襪子
注意事項：
1.趣味競賽不限報一項，各單位不限隊數，但同項目不可重複報名。
2.路跑參賽選手起跑後，需於信物站(文院排球場附近)時需拿取信物；定向健走選手需於檢查站蓋章。
3.路跑、定向健走完成後請至體育館主館內參加開幕典禮，開幕結束後憑〝路跑信物〞或〝健走集點卡〞領取參加獎。
4.於開幕典禮中頒發路跑男、女組前8名獎金，請得獎者於10:00至主場館內之受獎區準備。
報名連結
趣味競賽：https://forms.gle/MWdCbmP6gm8J2trg8
路跑、定向健走：https://forms.gle/RjLzWc2hmfjXFEAU9</description><pubDate>Tue, 17 Sep 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】第24場健康讀書會-如何不煩「腦」 </title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66ea81ae4e66ca08667799d6</link><description>因應超高齡化社會到來，臺北大學社科院USR計畫與高齡中心關注高齡健康，持續推動「閱讀健康書庫」方案，於9月4日辦理第24場次的健康讀書會，主題為「健康不煩『腦』」，邀請在地「脊優物理治療所」林育炘執行長及賴宇洋物理治療師，為18位社區長者解惑；另安排三位成員以自身紀錄的書摘，分享閱讀心得，而賴宇洋物理治療師還也介紹可促進認知能力的手機遊戲給大家，一同下載與試玩，學習氣氛熱烈。
賴素卿分享《大腦逆齡指南》
作者為克莉絲汀．威勒米爾博士（Kristen Willeumier, Ph.D.），威勒米爾博士照顧帕金森氏症父親的經驗，在父親罹病後直到過世前，成功幫助父親改善病況，並維持一定的生活自理能力。她也曾經幫助職業橄欖球員及一般大眾修復受損的大腦細胞與功能。賴素卿分享本書時說到，頂級科學家給大家的秘訣是從飲食、運動、補水、抗壓等方面著手，即使逐漸老去也能持續活化大腦；改變生活習慣，如大眾所熟知的睡眠滿七個小時，以及睡前三小時不進食，就能增進認知健康；參與多元活動可修復再生大腦細胞，常保健康活力和思緒清晰，並且遠離失智威脅；最後就是讓大腦更平靜更聰明的三種方法為正念冥想、瑜珈運動與深呼吸。
林芳梅介紹《創造快樂大腦》
作者是羅瑞塔．葛蕾吉亞諾．布魯寧(Loretta Graziano Breuning)。林芳梅說本書的重點可以解釋成「理解大腦情緒調解系統，創造人生快樂良性循環」。書中提到哺乳動物內在生存四種快樂物質為多巴胺對應「滿足愉悅感」、腦內啡對應「忘憂愉快」、催產素對應「結盟舒適感」、血清素對應「社會尊榮感」。林芳梅分享書上所提四個物質可以用來改善生活，而她的自我實踐經驗，則包括有早起散步曬太陽、日日三果五蔬、找尋生活新樂趣、賞花觀綠葉、使用通訊軟體社交等。
陳明珠導讀《超級大腦飲食計畫》
本書是麥克斯．盧加維爾與保羅．葛雷沃醫師合著，他是影片製作人、電視製作人，也是健康與科學領域的記者；亞馬遜書店超過88%的讀者，給予本書5顆星推薦。在2010年作者回美國東岸探望時年58歲的母親時，發現她的步態異常，缓慢且遲疑，接著她想不起今年是何年？經醫生確診為阿兹海默症，接著作者展開一段求知的旅程，只為了想搞懂媽媽為何生病，也想知道如何預防他自己與其他人生病，於是誕生本使用手册。在大腦真正出現症狀之前，問題可能在三十年前就已發生，現在我們有機會藉由改善飲食、運動和睡眠等等，讓大腦保持最佳狀態，重新找回大腦的健康。陳明珠也分享十種超級大腦食物為冷壓初榨橄欖油，酪梨、杏仁果、藍莓、雞蛋、草飼牛肉、深綠色蔬菜、青花菜、黑巧克力與野生鮭魚。
講師鼓勵長者多嘗試新事物來刺激大腦迴路
林育炘執行長首先總結了幾位長輩的書摘，前述重複提到的許多飲食秘訣，其實就是當前正熱的「地中海飲食」。地中海飲食是一種源自於地中海周邊國家的飲食模式，涵蓋了義大利、西班牙、葡萄牙、希臘等。典型的地中海飲食以大量新鮮蔬果、全穀類、堅果與豆類的植物性食物作為基底，並且使用橄欖油作為主要烹調用油，也多吃魚類、海鮮，少吃紅肉、加工肉與適量飲酒。
除了飲食上的調整，透過閱讀、運動、冥想等方式可自我幫助，即便有失智基因也無須過度慌張。同時睡眠也是影響健康的一大因素，曬太陽或透過光療儀器可促進睡眠品質；每日半小時至一小時的日曬光照，特別避免正中午出門以免曬傷，對健康有益，睡眠品質好，認知功能也能跟著提升。另外也建議長輩們建立新習慣，除了學習新事物，也可以在生活中習慣的事物中增加新選擇，如選擇不同路徑回家，在過程中可以開拓新地圖、發現新事物，使大腦接收新的刺激。
另外講師也鼓勵長輩學習接受老化，如果抱持很排斥很害怕的心情，事情反而容易發生；若能坦然接受、勇敢預防，事情不幸發生時也能有夠充足準備。做得到的事、我們努力去做，做不到的事、就大方接受。「糖」雖然惡名昭彰，但仍是生活、腦袋運轉時不可或缺的物質；控制好量，適度補充糖分，生活開心又能保持身體健康，其他垃圾食品也是同理，養生也要照顧好心情。
另外季節轉換對心情也有相當程度的影響，秋天使人較容易憂鬱，若真的開始感到不適，可以適度休息，接受自我現狀，轉換注意力及心情，明天又能好好面對；在面對情緒起伏時也能透過飲食及運動調節。最後賴宇洋物理治療師強調，40歲腦部功能就開始衰退，應及早保養避免認知急速退化；大腦具備執行功能，是身體的管家、專案經理；若組織、計畫能力下降、煮飯味道變了、無法規劃自己的行程、搞不清楚優先順序，都是執行能力下降的現象。
臺北大學社科院USR計畫自2022年7月開始成立書庫，鼓勵長者透過閱讀，達到自我培力、重點摘記、團體分享與生活落實的方案目標（Reading、Writing、Sharing、Doing），這個方案也曾經獲得美國石氏基金會(The Dynamic Foundation)與在地尖點科技公司的支持。「閱讀健康書庫」位於社科院811室，開放時間為每週三、四早上9:30〜11:30，目前長輩成員已寫下172份的閱讀書摘，103位讀者加入，藏書893本，均為與健康相關五年內出版的書籍，歡迎鄰近居民與社區長者一起加入，透過閱讀達到吸取健康新知，並認真在生活中實踐，欲加入者請洽02-86741111轉67227林小姐。</description><pubDate>Tue, 17 Sep 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>體育室徵聘兼任教師或兼任專業技術人員1名(起聘日114.02.01)</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66ea6d1b4e66ca08667799ba</link><description>一、擬徵聘職級及名額：講師(含)以上兼任教師或兼任專業技術人員1名(起聘日：114年2月1日)。
二、條件：
符合以下條件之一：
應徵兼任教師者應具教育部核發講師以上合格教師證書，或博士學位。
應聘兼任專業技術人員者應從事與應聘科目性質相關之專業性工作六年以上，具有特殊造詣或成就者。但獲有國際級大獎者，其年限得酌減最多三年(國際級大獎指該比賽有20國以上參賽，並獲有優勝獎項者為限)。
三、應具專長：
符合以下條件之一：
具射箭比賽獲獎實績(須附佐證資料)。
具C級(含)以上射箭教練證並有教練工作經驗。
四、截止日期：113年10月17日止(以郵戳為憑)。
五、應徵資料：
履歷資料(含自傳、照片，並註明手機號碼及E-mail)。
教育部核發之講師以上教師證書影本（具有博士學位但無教師證書或應聘兼任專業技術人員者得免附）。
學、經歷證件影本（如係外國學、經歷請附中譯本並由我國駐外單位認證證明、外國學歷者請附個人出入境紀錄[內政部入出國及移民署證明]、國外學歷送審教師資格修業情形一覽表）。
最高學歷成績單影本（如係外國學歷請附駐外單位驗證之歷年成績證明）。
五年內(108年以後)著作及論文目錄一覽表。(相當於SCI、SSCI、SCIE、TSSCI、EI、AHCI、THCI Core等級之學術期刊請特別標註)應聘兼任專業技術人員者得以作品、特殊造詣成就事蹟一覽表代替以上著作及論文。
前項一覽表填列之著作及論文抽印本各乙份。
擬授課課程綱要。
新聘教師申請書或新聘專業技術人員申請書。
身份證正反面或護照影本。
佐證資料：例如曾任或現任教單位聘書影本、曾執行之研究或課程相關計畫、曾獲重要學術榮譽、教學優良事蹟等。
備註：
合則通知面試，初試通過後另行通知辦理著作外審等事宜(以所留E-mail通知，敬請留意收信)，所寄資料請自留底稿，如需返還請附貼足郵資之回郵信封。
務必另以電子郵件回傳編號5、7、8、國外學歷送審教師資格修業情形一覽表等表單(請勿轉成PDF檔或圖片檔)，下載地點為：本校體育室網頁/表單下載/教師聘任，請寄至wei814@gm.ntpu.edu.tw
有意申請者請於113年10月17日前（以郵戳為憑，逾期恕不收件）檢附有關資料文件並依序編號(履歷表等資料簡易裝訂即可，請勿膠裝成冊)，掛號郵寄送達「237303新北市三峽區大學路151號，國立臺北大學人事室收」【請註明應徵體育室兼任教師、應徵者姓名】
聯絡人：黃小姐
電話：02-86741111#68511
傳真：02-86718008
E-mail: wei814@gm.ntpu.edu.tw</description><pubDate>Tue, 17 Sep 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>「亞德客有美公益活動經費補助」，即日起受理申請至113/10/25（五）止</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66ea45e04e66ca0866779994</link><description>一、為促進本校參與舉辦各項公益性活動，提升社會責任感及公益意識，依「國立臺北大學亞德客有美公益活動經費補助作業要點」，受理活動申請案。
二、申請對象
（一）凡本校在學學生社團或自組服務團隊。
（二）學術或行政單位，舉辦符合本要點補助範圍之公益性活動。
三、補助範圍
本補助經費適用本校舉辦各項公益性活動，如偏鄉服務、弱勢兒童課輔、獨居老人或身心障礙群體訪視關懷、國際志工-hellip;-hellip;等符合公益性質之活動，均可依本要點申請經費補助。
四、申請受理/審核公告時程
（一）申請受理：公告日113/9/18（三）起 ，至113/10/25（五）止。
（二）審核公告：預訂113/11/25（一）前公告審核結果及補助金額。
五、申請文件
申請補助時，活動代表人應提交以下文件：
(一)補助申請表（如附件）。
(二)活動計畫書（含經費預算明細表，範例如附件）。
(三)活動參與者名冊（含系級或校內服務單位）。
(四)其他相關資料：如曾經辦理活動紀錄等（如有）。
六、結案配合事項
受補助團隊應於活動結束後一個月內，提交以下結案資料：
(一)檢具活動支出相關憑證（有效發票或收據），辦理核銷程序。
(二)成果報告書-紙本及電子檔各乙份，繳送課指組。
(三)本補助如有辦理成果發表分享會，課指組得邀請受補助團隊出席簡報。
(四)未依規定期限結案或繳交資料不齊者，視同放棄補助申請。
七、「國立臺北大學亞德客有美公益活動經費補助作業要點」、「申請表」、「活動經費明細支出概算表」，詳如附檔。
課外活動指導組 敬上</description><pubDate>Tue, 17 Sep 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【徵才】圖書館誠徵職務代理人1名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66e7ce634e66ca0866779933</link><description>國立臺北大學圖書館徵才公告
一、職務類別：組員職務代理人。二、需求人數：1人。三、資格及條件：1.國內外大學校院畢業，具學士學位者。2.具主動積極、耐心與認真負責之工作態度。3.具備業務相關工作經驗者尤佳。4.具備電腦資訊素養，熟悉Office文書編輯軟體(Word、Excel等)軟體。四、工作內容：1.圖書館服務櫃台輪值(週一至週五平日班)。2.圖書點收及預約書架整理。3.其他主管交辦事項。五、聘期：本職缺係代理組員職缺，工作期間自到職日起至113年11月13日止，倘代理原因消失，則無條件解聘。六、工作時間：依本校職員差勤管理實施要點辦理。七、工作地點：新北市三峽區大學路151號(三峽校區圖書館）。八、工作報酬：依本校聘僱人員報酬標準表學士級第一年標準(每月新臺幣35,200元)。另依規定辦理勞保、健保及勞工退休金事宜。九、應備文件：(請依序編碼並註明)1.履歷表(近期個人照片附貼於履歷表)。2.身份證正反面影本。3.最高學歷證件影本。4.其他有關能力或工作經驗證明影本。十、應徵方式：1.請檢具履歷表(近期個人照片附貼於履歷表)、身份證正反面、最高學歷證件、其他有關能力或工作經驗證明等文件影本各1份，於113年9月24日（星期二）前以掛號郵寄至新北市三峽區大學路151號圖書館參加甄選，逾期不受理（以郵戳為憑）。2.合格者擇優通知甄試，不合者恕不退件及函復。3.信封左上角請註明應徵「圖書館職務代理人」。4.本職缺初審合格者擇優通知面試，不合者恕不退件，未錄取者不再另行通知。十一、備註：1.本次甄選列正取1名，並得列候補人員2名，候補期間為三個月，自甄選結果確定之翌日起算。惟應徵人員均不合適時，本校亦得予從缺。2. 依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：(一) 犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。(二) 經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。(三) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。(四) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。(五) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。(六) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。</description><pubDate>Sun, 15 Sep 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【徵才】總務處環境組誠徵職業安全護理人員1名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66e7c6504e66ca0866779925</link><description>資格條件：
1.性別、年齡不拘
2.國內、外學士(含)以上護理系所畢業，具護理師證照。
3.具「勞工健康服務護理人員安全衛生教育訓練」合格證書並有職業安全衛生護理師工作經驗尤佳。
4.具護理相關經驗1年及急救相關證照尤佳。
5.具電腦文書處理（Word、Excel及Powerpoint）及其他資訊處理之能力。
6.具備協調、溝通、分析、判斷能力與工作熱忱。
二、職務內容：
1.依據職業安全衛生法規，執行勞動部四大計畫與健康服務方案（母性健康
保護、異常工作負荷促發疾病、人因性危害及職場不法侵害等)。
2.與醫師、職業安全衛生管理人員共同執行定期臨場健康服務，調查與訪談同仁，實施工作相關疾病風險評估預防及工作環境之改善，以防範職業病發生。
3.新進勞工體格檢查、在職勞工一般健康檢查及其纪錄之分析、評估、管理與保存及健康管理。
4.勞工之健康教育、健康促進與衛生指導之策劃及實施。
5.職業衛生之研究報告及傷害、疾病纪錄之保存。
6.其他職業安全相關業務行政事項及臨時交辦行政業務。
三、工作地點：新北市三峽區大學路151號。
四、工作時間：依照本校職員差勤管理實施要點辦理，週一至週五08：00至 17：00，週休二日。
五、待遇：依「國立臺北大學聘僱人員報酬標準表」規定辦理，學士級1年敘薪新臺幣3萬5,200元／月（含勞健保），專業證照有效期間內，每月核發專業證照加給4,000元，如曾任公職或公營事業機構與所任職務性質相近，等級相當之服務成績優良且連續滿1年之年資薪資得予併計，最高採計以6年為限。
六、聘用期間：自到職日起，每年依考核結果及本校經費情況辦理續聘（試用期三個月） 。
應備文件及收件截止日期：
1.申請及收件期間：即日起至113年09月27日（週二）下午17時前寄達或送達。
2.請檢附中文履歷表（含相片）正本；中文自傳正本；學歷證件、相關工作經驗、「護理師證照」及「勞工健康服務護理人員安全衛生教育訓練」合格證書等影本資料各1份，註明白天連絡電語、手機及電子郵件信箱，以紙本掛號郵寄或親送方式逕寄（送）237新北市三峽區大學路151號 國立臺北大學總務處環境組（聯絡人：沈大偉 職安衛管理員 / 電話：02-86741111#66379）收；信封請註明：「應徵總務處環境組聘僱人員」。應徵資料若提供遺漏不齊者，不予受理。
3.初審合格者擇優面試，不合者恕不退件，未錄取者將不另行通知。
4.本職缺擇優錄取正取1名（得擇優增列備取3名，遞補期間為甄選結果確定之翌日超6個月內（含正取人員報到後於6個月內離職者）有效。
5.本次甄選結果如無適當人員，得予從缺。
八、其他：
1.依據教育部「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第3點規定， 曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員
(1)犯性侵害犯罪防治法第2條第l項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。
(2)經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。
(3)經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。
(4)經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為， 有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。
(5)經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。
(6)經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。
2.本甄選公告如有未盡事宜，依本校相關規定辦理。
3.若有相關問題，請洽環境組沈大偉先生。聯絡電話(02)8674-1111 分機66379。</description><pubDate>Sun, 15 Sep 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>歡迎參加國際種子計畫-英國場系列講座</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66e794834e66ca086677990d</link><description>國際種子計畫10月場講者為來自英國諾桑比亞大學英語語言與語言學系的Sarah Lin博士。
Sarah Lin擁有豐富的教學和研究經驗，擅長寫作技巧、認知語言學及跨文化溝通等領域，擁有實用且創新的教學方法。無論您是教師或學生，非常歡迎您參加講座！
報名表：https://forms.gle/J9b2jUxkPesLJM3t6
Session 1
【Topic】Intercultural communication competence
【Time】9/30(Mon.)10:10～12:00【Venue】Room 111 of the Humanities Building
*maximum number of participants: 40; successful applicants will be notified via email
Session 2【Topic】Cambridge examiner experience: insights into how to improve students-rsquo; essay writing
【Time】10/1(Tue.)10:10~12:00【Venue】Room 418 of the Humanities Building
*maximum number of participants: 6; successfulapplicants will be notified via email
Session 3【Topic】Translanguaging unveiled: practical strategies for ESL/EFL classroom success
【Time】10/1(Tue.)13:10～14:30
【Venue】Room 418 of the Humanities Building
*maximum number of participants: 20; successfulapplicants will be notified via email
Session 4
【Topic】True vs. fake: advertising discourse analysis can help
【Time】10/4(Fri.)13:10～15:00
【Venue】USR HUB（Administration Building B1）
*maximum number of participants:20; successful applicants will be notified via email
Registration Deadline (all sessions ):Before Sep. 25(Wed.)</description><pubDate>Sun, 15 Sep 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>112學年度第2學期外語授課教學意見調查結果開放查詢</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66e78df24e66ca0866779905</link><description>本校112學年度第2學期外語授課教學意見調查結果，此次計調查128門課程，修課人數3,767人，填答人數3,207人，填答率達85.13%，請見附表1。
本學期外語授課教學意見調查已精簡題目至四題，同時併入一般課程之「期末教學滿意度調查」。有關外語授課教學意見之問項，學生反映教師全學期以外語授課之比率結果，請見附表2；其餘題目之單項教學滿意度平均值，請見附表3。
另由於過去曾有教師反映紙本之個人調查結果易有破損、傳遞錯誤衍生隱私權益受損之情事，故至111學年度起，教師個別課程之調查結果全面改為線上查詢，教師可循以下路徑查看：【教師資訊系統-教師功能MENU-教學意見與評量專區-個人外語授課時數教學意見調查】。
【備註】經本校第57次教務會議通過，111學年度第1學期起外語授課教學意見調查已精簡題目至四題，並併入一般課程的期末教學意見調查，故此處所指之外語授課教學意見調查結果，其資料來源為教學發展中心「期末教學滿意度調查」中，外語授課課程所額外新增之四題外語授課相關題目。調查對象則限定於本校申請外語授課補助之課程。</description><pubDate>Sun, 15 Sep 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>