<rss version="2.0" encoding="UTF-8"><channel><title>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news</link><description>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</description><author>NTPU 國立臺北大學</author><image><url>https://new.ntpu.edu.tw/assets/logo/ntpu_logo.png</url></image><language>zh_TW</language><copyright>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</copyright><item><title>本校112年度國科會大專學生研究計畫核定通過名冊</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64a38f93b012cf0ac49c4b3f</link><description>一、依據國科會112年6月19日科會綜字第1120037720A號函辦理。二、本年度通過件數為49件，謹附獲核定通過名冊摘錄版1份供參。三、計畫執行期間：112年7月1日起至113年2月29日止。</description><pubDate>Mon, 03 Jul 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>學生諮商中心誠徵專任心理師職務代理人壹名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64a2781eb012cf0ac49c4b16</link><description>一、 應徵資格：（一） 必要條件：　1. 具有教育部承認之國內、外公私立大專校院諮商、輔導、心理、社工系畢業，具碩士以上學位者。　2. 領有諮商心理師或臨床心理師證照。　3. 男需役畢。（二） 優先條件：　1. 曾於大專校院服務1年以上經驗，從事專任學生諮商相關工作經驗者優先考慮。　2. 曾於大專校院規劃與推廣學校心理健康三級預防工作者，經驗與年資為優先條件。
二、 應檢附之文件　1. 履歷表（含自傳、諮商工作服務經歷、年資）　2. 相關學經歷證件影本（含大專校院服務證明資料）　3. 諮商心理師或臨床心理師證照影本。備註：個人所寄資料恕不退還。若有重要資料，請寄影本。
三、 工作內容：學校心理健康三級預防工作之推廣、個別諮商、危機個案處理，其他諮商業務相關之行政工作及專案計畫。
四、 工作地點：國立臺北大學三峽校區。
五、 工作時間：依本校人事單位規定，預計於112年8月1日到職。(本職缺係育嬰留職停薪期間之職務代理人，代理期間預定為112年8月1日至113年1月31日止。)
六、 報名時間與方式：即日起至112年7月14日（五）截止，以郵戳為憑，不接受網路寄件。意者請檢附相關文件寄至「237新北市三峽區大學路151號 國立臺北大學學生諮商中心」收，請註名應徵職務代理人。
七、 甄選方式：先行書面資格審查，合者擇優電話通知面試；本職缺正取1名，並視成績增列備取2名，候補期間自甄選結果確定之翌日起算三個月內(含正取人員報到後於三個月離職者)有效。
八、 面試時間：預計112年7月19日上午。
九、 待遇與福利：依「國立臺北大學聘僱人員報酬表」規定碩士學歷38,617元起薪，另加專業證照津貼6000元。
十、 聯絡電話：02-86741111分機66246鄭文媛心理師。
十一、 其它：依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：(一) 犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。(二) 經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。(三) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。(四) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。(五) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。(六) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。</description><pubDate>Sun, 02 Jul 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>朱全斌學老講堂談「人生需要酒肉朋友」</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64a22b06b012cf0ac49c4ae0</link><description>社科院USR計畫於今年開始將「超高齡社會」作為團隊的核心議題，團隊也開始思考，在超高齡社會下大學能夠扮演何種角色？在不斷的探索下，團隊以3種方法（創建、服務、培力）針對5個人口群（學生、長者、據點、跨校、社會），交織出15個介面，並且結合課程與社團推出36項方案，期許能在大學中發展因應超高齡社會的工作模式。
超高齡社會中，許多人第一個聯想到的便是長照產業、失智失能等，但這往往是一項對超高齡的誤解，將超高齡等同是長照的病弱老人，殊不知高齡人口中約有九成都是健康跟亞健康的長者，這部分長者的社會力旺盛、學習力強。因此計畫團隊思考如何讓長者維持身心健康，以避免其失能失智為目標，因此規劃以「學老」為重點，發展多元學習方案，期盼讓長者能夠健康老化。
2023年6月29日下午，社科院USR計畫與高齡與社區研究中心合辦，推出今年第一場學老講堂「人生需要酒肉朋友」，並邀請朱全斌教授前來分享，透過朱教授分享如何面對老化的經驗，帶給在場長者不一樣的人生思考。本次講座的主題來自朱教授的著作《人生需要酒肉朋友》，朱教授先提到書名中的酒肉朋友並非過去我們所認知的酒肉朋友，而是人生需要朋友，而與朋友的相處也需要酒肉作伴，因此才以此命名。
朱教授分享剛開始為出書命名時，曾與母親討論書名，當時自己深怕母親會聽到書名而責備他，但母親聽完後卻覺得書名很好，也認同到了這把年紀的時候，本來就應該要讓自己過得開心更重要。朱教授突然發覺，母親對自己的管教也與時俱進，而不是以當年孩提時期的管教方式約束已經邁向老年的自己。
因此朱教授認為，在不同的時間背景，對待旁人的心境也要跟著轉變，而不能從一而終，都用同樣的方式在對待周邊的人。朱教授在撰寫這本書時，其實是在梳理自己的人生，發現許多記憶都與吃有關，因此朱教授認為「食物是承載著人與人之間的情感」，比起品嘗食物的美味，更需要細細品味人與人之間的互動和回憶。
朱教授提道，自己和外公的農曆生日是同一天，家中成員在慶祝生日的時候，通常都會吃上一碗壽麵，但因為自己和外公生日同一天，因此母親會燉一鍋雞湯，一隻雞腿會給外公，而另一隻雞腿會給與外公同天生日的自己，因為外公自己也意外在小時候得到殊榮。
朱教授分享道，母親是職業婦女，下班後都會為了家人而準備一桌豐盛的飯菜，早上也會一大早起床為家人準備早餐，自己童年時貪睡，都不吃早餐就出門，現在回想起來，感覺自己真的十分不孝。朱教授回憶道，有一次也因為貪睡，誤了時辰，起床後急急忙忙的往外跑，深怕上學遲到，桌上的早餐更是一動未動，走了一段路之後，看到父親在後面跑過來，拿出母親準備的便當，避免自己中午沒飯吃的困境。朱教授說道，回憶這段往事都能感受到父母對自己滿滿的愛。
朱教授提道，自己的妻子韓良露是一個十分熱愛吃的人，經常會和他去吃許多美食，妻子曾經說過「人生最大的快樂，是一個人吃飯、讀著一本書。」在兩人相處了30多年來，有一天妻子對他說「人生最大的快樂，是和你一起吃飯。」朱教授感受到這句話隱藏著妻子滿滿的愛。
在朱教授妻子離世前曾叮囑過他「你要有一起吃飯的人。」然而在妻子離開後的幾個月裡，對食物的味道失去興致，也不再去餐廳用餐，直至生日時一位與自己和妻子十分熟識的學生邀自己外出吃飯慶生，沒想到自此之後，許多親朋好友紛紛主動邀他聚餐，在大家的熱情激勵下，逐漸恢復對食物的興致。
聽完朱教授的演說，張大姊也分享道「自己過去在過端午節的時候會感到十分難過，因為以前過節時母親都會準備五角粽子，而臺灣常見的粽子是三角的，十分特別，而現在母親不在了，每到端午都會想到已逝的母親。朱教授的書中提到回想是一種養分，自己才的釋懷，不再逢年過節感到悲傷。」
許大姊也分享道「童年時，時常會有賣冰的叭噗車前來賣冰，小時候不懂事，哥哥曾經騙她集滿10支竹籤可以換一支冰棒，於是自己在集滿10支的時候去找叭噗車的老闆換冰。老闆跟她說平常是不能換的，但妳很有勇氣，就破例給她換一支冰。這也成為自己難忘的回憶。」
電影擺渡人中「能夠坐在一起吃火鍋，都是同一個世界的人，其實吃什麼無所謂，身邊坐誰才是重要的。」這句經典的台詞正好能與朱教授的講座主題相呼應。回想過往，一起吃飯的人有家人、同學、同事、伴侶，而人生到了遲暮之年，更該珍惜能一起吃飯的人，無論過往有甚麼摩擦或誤會都能解開，也不會成為遺憾。
社科院USR專注長者面對老化的需求，也看到「學老」是一件重要的課題，繼上月介紹李白和蘇東坡的五場演講，開始向傳奇人物學老，這一場則是透過朱教授引述生活中最常見、但也最容易被忽略的議題-吃飯，讓我們從餐盤中看到身邊與誰吃飯的重要，真的我們都需要酒肉和朋友。今天加上有施淑梨、周阿清、張小蓮、與許惠美四位長者一起與談和分享，也讓今天的內容更加豐富。</description><pubDate>Sun, 02 Jul 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>公告本校112學年度現役軍人營區碩士在職專班招生簡章</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/649e84e6b012cf0ac49c4ad1</link><description>公告本校112學年度現役軍人營區碩士在職專班招生簡章(請下載附件檔案)
112學年度現役軍人營區碩士在職專班招生相關日程如下：一、簡章公告上網：112年6月30日(五) 於本校招生資訊網站公告，不發售簡章，請考生自行上網下載簡章。
二、報名時間：112年7月19日(三)上午9時起至112年8月8日(二)下午4時止。（7月29、30日因本校進行主機維護，請避免於此二日報名避免報名失敗）報名方式：一律採網路報名。繳費日期：112年7月19日(三)上午9時起至112年8月8日(二)下午5時止。(企業管理學系「 經營管理策略組 (國防大學指參組 )」全額公費補助，免繳報名費)
三、預定放榜日期：112年8月29日(二) 下午2時前四、正取生報到時間:112年9月1日(五) 至112年9月2日(六)請考生詳閱簡章內容，並隨時上網瀏覽相關招生訊息。報名洽詢時間：星期一至四上午9:00至下午4:00報名服務電話：企業管理學系，朱小姐(02-86741111#66557)；國際財務金融碩士在職專班，吳小姐(02-86741111#66314)
112學年度現役軍人營區碩士在職專班招生簡章</description><pubDate>Thu, 29 Jun 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>教務處徵聘「高教深耕計畫專任助理」乙名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/649e5058b012cf0ac49c4ac1</link><description>一、職務類別：高等教育深耕計畫專任助理。
二、需求人數：1人。
三、資格及條件：
（一）國內外大學校院畢業，具學士學位以上學位者。性別、科系不拘，但得以教育、行政相關科系為優先考量。
（二）熟悉Microsoft Office作業軟體且具電腦行政文書處理能力。
（三）持有全民英檢、多益、托福等英檢證明，具英語會話能力者尤佳。
（四）具學校行政工作經驗，曾執行過高教深耕計畫或教育部委辦與深耕計畫相關之專案計畫者尤佳。
（五）主動積極，具服務熱忱，善於溝通及團隊合作，細心且抗壓性高，文字表達能力佳， 能配合業務加班者。
（六）仍在學就讀者請勿投件。
四、工作內容：
（一）辦理高教深耕分項計畫之相關規劃、協調、資料彙整與管考、經費核銷等。
（二）辦理跨領域學習相關業務（含學分學程/微學程、程式設計相關課程等）。
（三）協助支援課務組、註冊組相關業務。
（四）其他臨時交辦事項。
五、聘期：自報到日起（預計為112年7月中下旬）至112年12月31日止（續聘與否視工作表現及計畫申請情況而定）。另本案新進人員依本校聘僱人員管理辦法試用3個月。
六、工作時間：依「國立臺北大學職員差勤管理實施要點」辦理。
七、工作地點：本校教務處（新北市三峽區大學路151號行政大樓3樓）。
八、工作待遇：其月酬依「國立臺北大學計畫專任助理人員工作酬金表」學士級人員，及教育部深耕計畫相關規定辦理，每月薪資新台幣33,800元整起聘，並依規定辦理勞保、健保及勞工退休金事宜。
九、應徵方式：應徵者應於112年7月10日（星期一）前，備齊以下應備文件，紙本以限時掛號方式（郵戳為憑，逾期不予受理）寄至本校教務處（237303新北市三峽區大學路 151 號教務處收），信封請註明「應徵教務處高教深耕計畫專任助理」：
（一）履歷表一份（含自傳並附近期2吋個人照片）。
（二）最高學歷證書影本一份（外國學歷需經駐外館處驗證）。
（三）身分證正反面影本一份（請註明僅供本次應徵使用）。
（四）相關能力或工作經驗證明影本一份。
十、其他注意事項
（一）擇優通知面試，未獲面試資格者恕不通知及退件；未錄取者不另行通知。
（二）應徵資料若提供不實或有遺漏，相關責任由當事人負責。
（三）有意應徵者請先詳閱課務組、註冊組網頁了解其工作內容概況。
（四）本次徵才得視情形增列備取1-2名。備取期間自甄選結果公告之翌日起三個月內 （含正取人員報到後於三個月內離職者）有效。
（五）依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：
1.犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。
2.經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。
3.經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。
4.經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。
5.經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。
6.經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。
（六）本案聯絡人及電話：教務處廖郁淳秘書，02-86741111分機66098。</description><pubDate>Thu, 29 Jun 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】協力佳醫基金會服務校園輪椅長者</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/649e30dcb012cf0ac49c4aa6</link><description>由社科院USR計畫及高齡與社區研究中心所主辦，連續六週的「森林音樂會」最後一場於6月27日溫馨落幕，感謝京都愛樂社團與北大管樂團的接力演出，為社區中的高齡輪椅族帶來六週的音樂體驗與驚奇。在最後一場的音樂會中，佳醫健康基金會並提供公益服務，為活動現場的長者免費保養輪椅及進行消毒清潔，現場共計有17組輪椅長者獲得這項服務，也是6場次音樂會下來輪椅族參與人數最多的一次。
六週的音樂會下來，也為大學的在地實踐帶來新的進展，因為透過在校園內固定時間的演出，也聚集鄰近更多的輪椅長輩結伴前來，慢慢也就在生活中養成走進校園看表演的慣性，因此參與長者的黏著度相當高。計畫主持人曾敏傑教授表示，森林音樂會不只邀請輪椅族，也帶出了照顧者家屬以及外籍看護，一個活動有三種人受益，長者看表演、家屬之間交換照顧心得，外籍看護也可以融入社區。而為了友善接待以及體恤大家照顧的辛苦，主辦單位也以餐盒招待參與的輪椅族及家屬，希望大家更加歡樂。在地輪椅長者的家屬甄慧萍也表示，謝謝京都愛樂團帶給北大輪椅族的歡樂時光，也感謝主辦單位照顧我們老人家的心意，有你們真好。
本次輪椅的公益保養及消毒，要特別感謝佳醫健康基金會的贊助，在五月中佳醫健康基金會蘇秀鑾董事長及王敏真社工主任，特地參訪社科院USR計畫，由主持人曾敏傑教授介紹執行中的USR計畫，更了解彼此可以協力的方向，而森林音樂會因為關懷輪椅族，也獲得佳醫基金會的認同，因此促成在最後一次森林音樂會中由基金會贊助輪椅保養服務。
在過去USR計畫的調查中也發現，輪椅族對於輪椅保養一事非常的陌生，通常是壞掉了才去維修，平日較無保養的概念。透過本次活動也順道衛教，說明定期的保養消毒，可以延長輪椅的使用壽命，也對於照顧者的使用更加省力順手。現場並由基金會的吳泰儒高級專員提醒輪椅長者，在移位時可以使用移位帶，這樣對照顧者來說可以更加省力，並兼顧長者的安全性，此外挑選輪椅也要講究合身，才能避免姿勢錯誤長期傷害自己健康。一位輪椅族照顧者周大姐表示，保養輪椅之後，輪椅便更好推，以及煞車更安全，非常感謝主辦單位的用心。
六次的音樂會結束後，社區長者仍意猶未盡。計畫團隊在這幾週的觀察中，發現北大社區的輪椅族，普遍有無聊(行動不便在家無聊)、無神(失智缺乏外在刺激)、無力(肌無力無法走遠)的現象，坐輪椅的原因多半是高齡肌無力、中風、失智等原因。對於輪椅族群下一階段的支持，即將在7月中，以「輪椅體適能」六次課程，邀請輪椅族及家屬、看護們再度進入北大校園，透過專業高齡體適能老師，來為輪椅族設計增加腿部肌肉的活動。目前回應熱烈，如家中有65歲以上輪椅族，經醫師評估合適者，可與計畫團隊聯繫，十個名額目前僅剩一位名額，有意願者請儘速連結報名https://pse.is/4zwd6w。這項即將開辦的「輪椅族體適能」六次課程，將讓輪椅族與家屬繼續走出來，透過建立支持團體以及透過運動，來提升自信與促進社交功能。</description><pubDate>Thu, 29 Jun 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【徵才】標竿計畫辦公室誠徵計畫專任助理一名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/649d298bb012cf0ac49c4a8e</link><description>一、聘任資格及條件：(一)具教育部認可之國內外研究所碩士以上學位。(二)具行政及電腦文書處理能力（Word、Excel、PPT等）者。(三)具中英文文獻搜尋與整理、政策文件資料分析能力。(四)具基礎統計分析能力(能使用SPSS、STATA或R等統計軟體進行資料分析)。
二、工作內容：(一)協助標竿計畫活動之推動與辦理(大學身心障礙學生的入學與就學經驗、大專障礙生之身心與學習適應量表、共融協作行動研究)。(二)協助標竿計畫行政等相關事務。(三)其他交辦事項。
三、聘任期程：依實際到職日(約八月中旬)起聘至113年12月31日止，試用期為3個月，續聘與否視工作表現及計畫申請情況而定。
四、工作時段：依本校職員差勤管理實施要點辦理。
五、工作地點：臺北大學三峽校區 標竿計畫辦公室(社會科學大樓6F27室)。
六、工作報酬：依本校計畫專任助理人員工作酬金表給付，依碩士級第一年每月薪資38,617元起薪，勞保、健保及勞退儲金標準依前述規定辦理。
七、應備文件：（一）履歷表含自傳乙份（https://www.ntpu.edu.tw/admin/a4/download_more.php?id=457）（二）最高學歷畢業證書影本乙份
八、應徵方式：（一）意者請於112年7月10日下午17時前，備齊上述資料，以e-mail方式寄至tjlin@gm.ntpu.edu.tw，標題請註明「應徵標竿計畫辦公室專任助理」。（二）初審合格者擇優通知面試，不合者恕不退件，未錄取者不另行通知。
九、備註：（一）本次徵才正取1名、備取2名。備取期間自甄選結果確定之翌日起三個月（含正取人員報到後於三個月離職者）內有效。（二）依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：1.犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。2.經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。3.經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。4.經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。5.經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。6.經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。（三）聯絡人：林小姐，電話：02-8674-1111#67005，E-mail：tjlin@gm.ntpu.edu.tw。</description><pubDate>Wed, 28 Jun 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>國立臺北大學112學年度第2次教育學程新生甄選開始囉~</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/649cebbfb012cf0ac49c4a53</link><description>112學年度第2次師資生甄選-mdash;培育中等學校教師
【多元職涯規劃多一張教師證提升跨域能力提升表達能力】
△報名資格：
1.本校在學學生
2.前一學期學業成績班排名前50%或平均70分以上
3.每學期操性成績80分以上
4.不得為應屆畢業生
△報名期間：2023.8.23(三)-8.31(四)
△面試時間：2023.9.6(三)9:00-12:00
△筆試時間：2023.9.6(三)13:30-15:00
△相關招生訊息請至師培中心網站查詢：https://tec.ntpu.edu.tw/?p=229
△聯絡單位：國立臺北大學師資培育中心/人文大樓9樓</description><pubDate>Wed, 28 Jun 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【轉知】教育部補助人文社會科學學術人才跨國培育實施要點第四點、第九點修正規定</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/649ce4b7b012cf0ac49c4a45</link><description>主旨:
「教育部補助人文社會科學學術人才跨國培育實施要點」第點、第9點,經本部於中華民國112年6月26日以臺教高(二)字第1122201725A號令修正發布，茲檢送發布令影本(含行政規則)1份，請查照。
說明:一、本案電子檔得於本部主管法規查詢系統(http://edu.law.moe.gov.tw)下載。二、有關「教育部112年度人文社會科學學術人才跨國培育計畫」申請相關事宜，將另案函知學校。</description><pubDate>Wed, 28 Jun 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【得獎名單】2023公共事務學院「中庭扇形廣場的空間再利用提案競賽」 得獎名單</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/649b95f3b012cf0ac49c4a12</link><description>為活化本院「中庭扇形廣場」以及提供總務處後續的改善規劃，本院於112年舉辦公共事務學院空間活化提案競賽。於112年04月20日至112年06月04日受理投件，按簡章所示，於6月27日下午由本校具空間規劃專長之師長依評審標準進行評分，公告得獎名單如下。
第一名：劉O彤第二名：汪O昕第三名：袁O豐</description><pubDate>Wed, 28 Jun 2023 02:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>強化校園安全   進修暨推廣部辦理臺北校區消防組訓</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/649bc4f8b012cf0ac49c4a2f</link><description>臺北校區112年上半年度消防組訓於6月27日下午假民生校區舉行，本次邀請臺北市政府消防局圓山分隊吳俞漢教官講授火警逃生疏散、防火知識、心肺復甦術(CPR)、自動體外心臟電擊去顫器(AED)及哈姆立克急救教學等。進修暨推廣部陳國華部主任全程參與，向同仁宣導火場無情，唯有學習火災預防及應變知識，平時謹記逃生避難原則與疏散路線並透過實際演練，以增進應變能力及保障生命財產安全。
消防安全方面，吳教官在宣導火警逃生疏散及防火知識時，再三提醒各位同仁務必清楚自己在消防編組中所擔任的組別與職責。落實單位場所人員進行消防編組與訓練，能在災害發生初期，能有效運用消防及防火避難設備採取適當滅火、通報、避難引導之行動，以降低人命傷亡及財產損失等災害發生。
救護教育方面，吳教官講授「心肺復甦術(CPR)」、「異物哽塞」排除之哈姆立克法及如何使用「自動體外心臟電擊去顫器(AED)」之操作方式，期使同仁在面對意外發生時，能有效提高救活率及自救救人之能力。最後並實際讓同仁演練心肺復甦術(CPR)，經由實際的操作中來加以指導改正，提升胸部按壓的有效性，達成高品質的CPR。
除上述室內相關課程講授，本部同仁亦實際進行逃生疏散演練及至戶外實際操作滅火器與消防栓等項目，除因處理公務不克出席同仁，其餘人員皆出席本次組訓，出席率達92%，組訓進行順利且獲致一定成效。</description><pubDate>Tue, 27 Jun 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】北大管樂團接力「樂」輪友</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/649bab65b012cf0ac49c4a1a</link><description>非常受輪椅族歡迎的「森林音樂會」自5月23日開辦以來，已連續辦理六場，這是由臺北大學社科院USR計畫及高齡與社區研究中心，與在地樂齡京都愛樂社團及北大管樂團共同所主辦，期間已陸續聯結出近20組輪椅族及家屬參與，而且重複參與度非常高，也顯現社區中被長期忽視的輪椅族家庭需求，的確需要被社會看見與重視。在6月20日的第五場次中，輪到由北大管樂團擔綱演出，為因應輪椅族行動便利，以及考量梅雨季節氣候不穩之故，場地自文院梁苑亭改至行政大樓前，面對北大中央校園的綠意盎然，更加別開生面。當日也由北大管樂團的兩組同學輪流上場演出，再次吸引近七十位輪椅族與照顧者參加，也讓社科院USR的愛輪族支持團體育成計畫再邁進一步。
社工系教授劉素芬，也是社科院USR計畫的共同主持人，為了進一步了解輪椅族在音樂會後情緒與社交的改變，也在6月20、27日兩個場次，與計畫團隊共同訪談參與的長者，並得到許多有意義的回饋。例如有一位男性長輩即表示很喜歡大學生的演出，因為他的兒孫都不在身邊，能在北大看到學生就像看到孫子一樣，感覺很活潑很有生命力。也有一位家屬表示，因母親患失智症，高齡無力行走而坐輪椅，在家中刺激不多反應也越來越慢，得知有此音樂會，帶母親來聽音樂會後，更會隨著音樂打拍子，也遇到許多其他照顧者，可以交換更多的照顧資源，也是一個新的收穫，因為感受到被支持，也願意每次都來參加。北大管樂團副社長林政勳，今年就讀應外系一年級，負責吹奏小號。他表示本次的演出，是為了服務輪椅族群而舉辦，是一場非常有意義的活動，因為輪椅族群平時出門不便，而北大特區大多數的輪椅族群都是年長者，對於他們而言，要走出戶外是一件非常辛苦的事情。而森林音樂會舉辦在北大校園，相當於是在長者們的「家門口」，對他們的便利性非常的高，對學生們而言其實也是在自己熟悉的環境，所以他感到校內表演的安排是蠻不錯的。身為銅管五重奏的一員，他們精心挑選了幾首「經典歌曲」，對長者們都耳熟能詳，甚至能夠喚醒他們某些年輕時候的回憶。林同學也試想當過了耳順之年，還能夠聽見新一輩的年輕人演奏自己熟悉的音樂，想必也會是非常美妙的事情，更希望社區長輩也願意多關注我們樂團的動態，讓我們更有動力帶來更高品質的演出！
新年度社長游杰翰，目前就讀法律系一年級，負責吹奏薩克斯風。他表示這次活動除了嘗試以平常較少接觸的重奏形式演出外，也讓輪椅族有機會能夠走出戶外，一同欣賞樂團所演出的旋律。重奏的演出形式非常考驗成員之間的默契與技術，非常具有挑戰性，我們以宮崎駿動畫配樂為選曲主題，雖然旋律耳熟能詳，然後其中有許多高難度的技術需要克服，再加上首次於戶外演出，與室內演奏的感受完全不同，這些演出細節都是我們日後可以持續努力的方向。很開心當天有收到一些觀眾的好評回饋，也期待未來能繼續在北大推廣音樂，我們也將持續努力提升演出品質。
多次音樂會下來，計畫團隊對於輪椅族的樣貌，也在回收的16份調查中發現，女性占56%，男性佔44%；年齡區間，以71-80歲占比最高達38%，其次為91-100歲占25%，再次為81-90歲占13%；來北大的頻率，每週五次以上最高(44%)，其次為3-5次(30%)，接下來為1次以下(25%)；來北大校園的時間，以早上9-12點最高(35%)，其次為下午4-7點(25%)，其餘為早上6-9點及下午1-4點，均為(20%)；問到多久保養一次輪椅，僅有1位半年保養一次，其餘為故障才維修，可見輪椅族群普遍不了解輪椅需要保養。
也因此計畫主持人曾敏傑教授特別媒合佳醫基金會，於6月27日最後一次的森林音樂會中，提供輪椅長者保養及消毒服務，也有助於大家輪椅使用上更順暢並且延長使用壽命，目前也有17組輪椅族登記來接受公益維護。期待最後一次的森林音樂會，可以開啟更多未來的可能性，讓輪椅族可以持續走出家庭。</description><pubDate>Tue, 27 Jun 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>產學合作　與千如電機共同設立研發中心</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/649b9d78b012cf0ac49c4a13</link><description>與千如電機產學合作更進一步！臺北大學與千如電機共同設立研發中心，6月21日於臺北大學舉行研發中心揭牌啟用典禮。未來將透過人才培植與技術研發，開創出更多創新技術，並提升更多研發量能。
李承嘉校長期許，研發中心的成立，不論是對於學校或是電資學院來說，都是一個重要的里程碑，「學校以法、商起家，電資學院的成立，為臺北大學注入了不同面向，對於未來發展特別重要。」由於校內資源有限，校長特別感謝校友們的支持，身為校友企業的千如電機與電資學院共同合作、研發，是學校的重要事項。他也特別希望，經由學術和企業的結合，讓電資學院能夠在特殊領域開創出更多研究成果。
此次揭牌典禮，千如電機由總經理范良芳代表董事長徐明恩出席，范良芳總經理認為，新的技術一直不斷發展，千如電機過往與其他大學合作，目前合作重心已轉至臺北大學。此外，資源與人才是技術創新的關鍵，需要產業與學術機構共同攜手，這次的研發中心的成立，可將學術界的專業知識與千如電機公司的產業實踐經驗相互結合，蓄積公司研發能力。
電機資訊學院院長張玉山表示，這幾年科技產業發展迅速，電資學院不斷持續研究，這是學院第一個與業界的重要合作，老師和學生的研發成果可以快速應用到產業，同時研發中心設置於校內，也讓教師們免於舟車勞頓。
商學院院長陳宥杉回憶起當初與千如電機的合作歷程，雙方思考產學合作方向後，決定由電資學院率先啟動。「過往常聽師長們說『法商精神』，原來這樣的精神也展現在校友們的誠實、正直和專業。」此次研究中心順利落成，他也期許日後產學合作成果也能更加向前推進。
千如電機執行副總經理徐錫愷報告近期與臺北大學合作項目，包括電動車電池散熱技術，此項目和林嘉洤教授合作研究，未來將持續在材料應用領域，研究將石墨烯材料用於散熱與電鍍製程，解決電動車因充放電過程中產生高溫，影響電池性能和壽命的問題。
第二個項目為AI-AOI檢測，其主要是藉由高速攝像鏡頭和圖像處理演算法檢測產品外觀缺陷，配合林道通教授所主持「電腦視覺人工智慧於電感器產品瑕疵檢測計畫」，透過AI-AOI改善生產效率和判別準確性，並減少人為錯誤和生產成本。
而提升產品性能、縮小產品尺寸的LTCC低溫共燒的多層陶瓷製程，也是千如電機重點項目，配合余帝穀教授的模擬技術，持續開發設計LTCC新產品。
此外，在元宇宙（Metaverse）方面，雙方於去年5月9日簽訂產學合作契約，將元宇宙概念運用於專案研究計畫。元宇宙概念包含使用AR（擴增實境）、VR（虛擬實境）、AI（人工智慧）、IoT（物聯網）、邊緣運算、伺服器、機器人等。此次合作項目經商學院評估後，由電子商務研究中心作為計畫執行單位，計畫主持人由研究中心主任黃旭立擔任。整體研究經費計新臺幣250萬元，執行期間自民國111年6月1日起至民國116年5月31日，共分五期，以一年為一期。自第二期起至第五期，由本校提供千如電機每期期中研究成果報告以及期末研究成果報告，並且提供研究成果相關諮詢講解。</description><pubDate>Tue, 27 Jun 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>深化雙方合作　考試院蒞校座談</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/649a9601b012cf0ac49c49fc</link><description>考試院長黃榮村、考試委員陳慈陽、陳錦生、姚立德、何怡澄、秘書長劉建忻、考選部長許舒翔、公務人員保障暨培訓委員會主任委員郝培芝等人，於6月21日蒞校拜訪校長李承嘉，就國家考試制度優化等議題交換意見。
奠基於行政專校時代，臺北大學已成為公務員搖籃。李承嘉校長說，打從他當學生時就被老師洗腦，「老師說讀地政系就是要考公務員。」一直到現在，學生大批報名國考已經是臺北大學的傳統特色。由於時代變遷、跨域學習和少子化等因素，如何讓學生繼續投向公職，為國家留下人才，值得大家一起思考。透過雙邊交流，了解考試院未來具體措施，而學校則從教學端提供反饋意見，進一步深化雙邊交流。
「二十幾年來，這是我首次踏入臺北大學。」黃榮村院長提到，考生報考國家考試，臺北大學可說是主力之一，在眾多大專校院裡名列前三，而校內老師參與考試院各項訓練、考選和銓敘制度的建立，他也藉此機會感謝在場教師們對院務的積極協助。
依據考選部統計，由於總生育率不斷下降，民國90年尚有26萬餘新生兒，到了105年則降至20萬8千餘人，111年更僅13萬8千餘人。少子女化影響，連帶造成大學新生數量不足，國家考試報考人數逐步下滑似亦無可避免。對此，黃榮村院長說明，考選部最近修法，要把徵才列為考選部任務之一，未來考選部將肩負起為各部會攬才的任務，而考試院也積極到各重點學校宣導，讓學生提早了解國考內容。考試院將邀請得過全國公務員傑出貢獻獎、全國模範公務員，或者進入如保訓會等高階文官訓練體制的優秀人才，以他們自身的經驗和故事，和考生分享他們的公務生涯和經驗。此次座談，將就雙邊合作宣導國考與徵才活動的可行性及其方式互換心得。
另外，考試電腦化也是本次討論重點，為提供更多電腦化考場，考試院初估作業進程，期望後年能備齊2萬個名額以便進行電腦國考，因此正積極尋求各校提供電腦化考場，包括討論臺北大學提供國家考試電腦化試場的可行性。李承嘉校長指示，請資訊中心盤點校內設備，研議地點及數量是否可配合辦理。此外，並就雙方進行將來學術合作及政策研究的可行性，指示學校相關對口單位與考試院配合聯繫。
針對臺北大學畢業生近年來在國考上的表現，考選部考選規劃司司長江宗正於會上說明，近5年（107至111）臺北大學畢業生報考國家考試，若以107年為基準，投入公務人員或專技人員考試的全國占比，呈現出可貴的成長趨勢。且近5年畢業生參加國家考試，以公務人員考試來看，錄取率超過10%，而在專技人員部分，及格率超過20%。進一步從類科來分析，不管是公務人員考試或者是專技人員考試，臺北大學畢業生在各類科考試的錄取率或及格率，皆高於全國平均數值。
此外，近4年（107至110）臺北大教師參加國家考試典試工作，內容包括召集人、典試、命題、閱卷、審查、口試、實地和抽題等試務，校內教師參與國考典試人員年占比約4.4%，且有逐年增加趨勢。
未來考試院考選制度將推行三項重大變革，包括強化人才招募、推動國考數位轉型、測驗技術研發運用與建置永續優質題庫。不管是教師端的試務協助，還是考生端的國考參與，臺北大學仍將在國家考試上扮演重要角色。</description><pubDate>Mon, 26 Jun 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>國際事務處徵聘高教深耕計畫專任助理1名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/649a61c3b012cf0ac49c49ee</link><description>職務類別：國際事務處高教深耕專任助理
需求人數：1人。
資格及條件：
一、學經歷：
(1)具教育部認可之國內大學校院學士(含)以上學位；(2)曾從事高等教育相關事務或對其有興趣及熱情為佳
二、語言能力：(1)華語及英語能力佳；(2)具其他外語能力佳
三、專案企劃力：(1)優良之學習力及行政能力；善溝通協調、具參與團隊完成專案經驗者佳； (2)具獨立判斷、規劃、設計及執行專案能力
四、其他必要條件：(1)對國際化相關業務具熱情、理想及實踐力(2)電腦技能佳（Office、視訊會議軟體）(3)團隊合作、細心及危機處理能力並可配合業務輪調及至國內外出差
工作內容：
1.工作內容主要包含以下項目：
(1) 國際處所司高教深耕計畫之經費、規劃統整、協調執行及管考。
(2) 規劃及辦理國際學生相關活動、國際學伴及導師等。
(3) 支援境外生國際友善校園營造(包含緊急事件協處)
(4) 其他臨時專案或交辦事項
2.工作地點：新北市三峽區大學路151號。（臺北大學三峽校區）。
3.待遇：學士學歷，每月薪資以本校學士級第1年標準，每月3萬3,800元起聘；碩士學歷，依本校碩士級第1年標準，每月3萬8,617元整起聘。
4.聘期:自到職日起聘，至112年12月31日；續約與否將視工作表現及本校獲教育 部高等教育深耕計畫經費而定。
應備文件
申請期間：即日起至112年7月4日止。
請檢附中英履歷表(含相片)、自傳(需含申請動機、未來工作規劃)、學經歷證明、成績單、相關工作經驗作品、語言檢定證明（若無則免附）及其他資料(請合併成一份PDF檔)，概以電子郵件一次寄送至oia@gm.ntpu.edu.tw（聯絡人：張小姐/電話：8674-1111#68014）；應徵資料若提供不實或有遺漏，相關責任由當事人負責。
初審合格者擇優面試，不合者恕不退件，未錄取者不再另行通知。
本職缺視成績增列備取2名，候補期間自甄選結果確定之翌日起算三個月內(含正取人員報到後於三個月離職者)有效。正取人員報到後未通過試用者，於候補有效期間內由本校通知候補人員逕行遞補。
依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：(一) 犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。(二) 經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。(三) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。(四) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。(五) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。(六) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。</description><pubDate>Mon, 26 Jun 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>國立臺北大學進修暨推廣部推廣教育組徵才公告(三峽職缺)</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6499906fb012cf0ac49c49e7</link><description>職務類別：課程企劃專員(三峽總校區)。
需求人數：2人。
資格及條件：
具教育部認可之國內外大學或專科(含以上)學位。
熟悉Office文書軟體操作且具電腦行政文書處理能力。
具備行銷企劃及社群經營相關經驗者佳。
具備文案撰寫與美編能力者佳。
主動積極，良好之溝通協調能力，具服務熱忱，團隊合作精神，能配合業務彈性工時。
工作內容：
1.拓展推廣教育課程與社群經營。
2.負責推廣教育課程規劃、招生、課程執行與師生服務。
3.辦理學校行政事務處理。
4.其他臨時交辦事項。
聘期：自報到日起，每年依考核結果辦理續聘。(試用期三個月)
工作時間：依本校職員差勤管理實施要點辦理。
※上班時間：
周一至周五晚班：13：30~21:30。
視情況需要配合週六、日輪班。
工作地點：新北市三峽區大學路151號(三峽總校區）。
工作報酬：依本校聘僱人員報酬標準表學士級第一年標準，每月33,800元整標準起聘；五專(二專) 第一年標準，每月26,400元整標準起聘；三專第一年標準，每月28,472整標準起聘。另依規定辦理勞保、健保及勞工退休金事宜。
應備文件：(請依序編碼並註明)
履歷表一份（含自傳）、身份證正反面影本、近期2吋個人照片。
畢業證書影本一份。
相關能力或工作經驗證明影本。
相關語言檢定能力證明（若有可檢附）。
應徵方式：
應徵人員應將應徵文件於112年7月17日(星期一)以前，備齊上述文件資料，以限時掛號(以郵戳為憑)寄達或由專人送達本校地址：新北市三峽區大學路151號（國立臺北大學推廣教育組收）。如逾時寄、送達者概不受理。聯絡人及電話：推廣教育組高小姐，02-86741111分機66469。
信封請註明「應徵推廣教育組課程企劃專員三峽職缺」。初審合格者擇優通知面試，不合者恕不退件，未錄取者不另行通知。
十一、備註：
本次徵才正取2名、備取2名。備取期間自甄選結果公告之翌日起三個月(含正取人員報到後於三個月離職者)內有效。
依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：(一) 犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。(二) 經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。(三) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。(四) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。(五) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。(六) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。</description><pubDate>Sun, 25 Jun 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>補充公告校務會議議案審查小組</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64995175b012cf0ac49c49e6</link><description>依本校校務會議議事規則第5點第2項規定，議案審查小組由各學院選出之教師和研究人員代表、聯合院級代表、助教代表、 職員代表得票數最高者各一人、校務會議學生代表互相選舉產生最高票者所組成， 並互推一人為召集人。
除各學院選出之教師和研究人員代表已如前公告外（羅至美、藍蕾、林昭吟、謝立文、官曉薇、林道通等代表），其餘部分補充公告如下：
一、聯合院級代表（語中、通識、體育教師代表）：李靜雯。
二、助教代表：王守正。
三、職員代表：賴曉琪。
學生代表部分另依上述方式辦理。</description><pubDate>Sun, 25 Jun 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>112年畢業滿1、3、5年畢業生(校友)流向調查(112/07/01-112/07/31)</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64990953b012cf0ac49c49b9</link><description>112年畢業滿1、3、5年畢業生(校友)流向調查職涯發展中心委託校內「民意與選舉研究中心」進行問卷調查和電話訪問，主要想瞭解畢業校友的就業流向和回饋意見，以作為母校辦學、推動教學創新與校務發展改善之參考。敬請校友們協助本年度的調查，完成調查者具有抽獎資格，有機會獲得豐富的好禮(詳請參見抽獎海報)，謝謝您。調查期程：112/07/01-112/07/31調查對象：106、108、110學年度畢業校友本次畢業生(校友)流向調查，「民意與選舉研究中心」僅依問卷題目進行詢問與意見收集，絕對不會搜集校友的身分證字號、地址等個人資料。學校亦會重視校友個人資料保護，相關保護機制說明如下：1.個資保護：問卷結果將依個人資料保護法規定，嚴密保管與處理。2.資料運用：僅提供教育部及母校辦理教學改進之依據。如對「畢業滿1、3、5年畢業生(校友)流向調查」想進一步了解，請洽學生事務處職涯發展中心承辦人：楊育瑄小姐，聯絡電話：02-8674-1111分機66208，或至「民意與選舉研究中心」網站查看：https://new.ntpu.edu.tw/public-affairs/public-opinion。注意事項：1.獎項詳細內容與規格皆以實物為準，中獎者不得要求獎品更換或轉讓。2.請確保調查資料的正確性，以作為主辦單位辦理抽獎、聯繫、寄發得獎人獎品之用；且無偽、冒用他人個人資料情形。準獲獎人若因個人資料錯誤導致無法聯絡者，皆視同放棄得獎權益。3.抽獎活動係屬機會中獎類別，依中華民國稅法規定，當次中獎價值須列入中獎人年度所得計算；中獎價值超過 NT$20,000元，須預先扣繳 10%稅款，並列入中獎人年度所得計算。另依所得稅法第94-1條，主辦單位將以獎值申報為中獎人當年度綜合所得，並不再寄發書面各類扣繳憑單予中獎人。4.本活動獎項需至臺北大學三峽校區職涯發展中心領取。5.個人資料運用說明：對於所提供的個人資料，僅供整理統計分析用途及後續獎品處理。6.主辦單位保有隨時修改及終止本活動之權利，如有任何變更內容或詳細注意事項將公布於國立臺北大學職涯發展中心官網及FB粉絲專頁，恕不另行通知。</description><pubDate>Sun, 25 Jun 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>