<rss version="2.0" encoding="UTF-8"><channel><title>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news</link><description>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</description><author>NTPU 國立臺北大學</author><image><url>https://new.ntpu.edu.tw/assets/logo/ntpu_logo.png</url></image><language>zh_TW</language><copyright>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</copyright><item><title>進修暨推廣部進修教育組行政助理甄選結果</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65405883c30cd7076658c97c</link><description>甄選日期：112年10月25日
本職缺列正取1名，備取2名，甄選結果：1. 林O珍小姐為正取。2. 賴O如小姐為第一備取。3. 廖O苹小姐為第二備取。本組將另行通知正取人選報到相關事宜。</description><pubDate>Tue, 31 Oct 2023 01:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>商學院USR計畫在地農友永續低碳工作坊</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65405c48c30cd7076658c984</link><description>本校商學院USR計畫團隊聯合海山學研究中心及永續辦公室，於112年10月17日成功舉辦在地農友永續低碳工作坊，活動吸引了在地農友、三峽區青年農民聯誼會、北大特區策進會、三角湧文化協進會等地方性團體的代表，以及校內師生近百人共襄盛舉。
此次活動不僅讓在地農友及社區了解商學院USR計畫的目標，也達成了永續低碳經營的共識。值得一提的是，活動邀請了財團法人生活品質文教基金會馮哲銘顧問主講了「農業導入溫室氣體盤查初探」，使得參與活動的外賓及師生對碳盤查有了初步了解，受益匪淺。
另外，本計畫團隊也誠摯邀請了三峽區青年農民聯誼會前會長戴文祥先生成為本計畫的顧問，並正式簽訂了合作同意書。共同為區域性的農業發展打造永續低碳的綠色經濟。
商學院USR計畫 http://www.aacsb.ntpu.edu.tw/page.php?id=132</description><pubDate>Mon, 30 Oct 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【課程報名】新北市與臺北大學共創「假日課程」（對象高中生）</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/654053b7c30cd7076658c96c</link><description>112學年度第1學期新北市與國立臺北大學共創學習課程 【新北專班】
當你正擔心高中學習歷程檔案該如何充實？當你想要週末來點不一樣的大學新鮮事？當你想要在彈性與自主學習時段向大師學習？新北市教育局為你準備好了～＠上課期間：112年10月至12月＠上課地點：實體上課地點為國立臺北大學（新北市三峽區大學路151號）。@報名方式：填具課程線上報名表單。@報名期限：該課程開課前5日。＠錄取方式：以報名先後順序錄取，該課程開課前3日公告於網站，並以簡訊通知。(本課程僅開放新北市學生)。＠課程類型：周末短課，實體課程（視疫情情況調正線上課程）＠課程證明：全程參與該課堂者，由新北市政府教育局核予課程參與證明，作為學習歷程檔案及多元表現使用。＠課程費用：課程免費，由教育局補助，惟交通費用需自理。
附件1：課程介紹#01 說我們的故事：古典文學與當代的對話 (文學院)時間： 112-10-21(六) 14:00-16:00師資：趙雪君/國立臺北大學中國文學系副教授兼永續創新國際學院華語學程主任地點：臺北大學社會責任實踐基地（USR Hub）報名方式：點此報名錄取名單：全額錄取，簡訊個別通知
#02 洞悉民意：大數據與民意調查 (公共事務學院)時間：112-11-04(六) 14:00-16:00師資：劉嘉薇/國立臺北大學公共行政暨政策學系教授地點：臺北大學社會責任實踐基地（USR Hub）報名方式：點此報名錄取名單
#03 認識永續發展與我們的關係 (公共事務學院)時間：112-11-18(六) 14:00-16:00師資：王之佑/國立臺北大學自然資源與環境管理研究所助理教授地點：臺北大學社會責任實踐基地（USR Hub）報名方式：點此報名錄取名單
#04 AI與企業永續發展 (商學院)時間：112-12-02 (六) 15:00-17:00師資：國立臺北大學資訊管理研究所戴敏育教授地點：臺北大學社會責任實踐基地（USR Hub）報名方式：點此報名錄取名單</description><pubDate>Mon, 30 Oct 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>2023 USR x NFT 永續共創競賽</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/653f6cfec30cd7076658c914</link><description>壹、活動目的：
一、使校內師生認識大學社會責任與臺北大學商學院 USR 計畫。
二、師生共同探索數位藝術與創新之應用，認識 NFT。
三、推廣在地社區永續淨零碳排計畫。
貳、活動說明：
本次活動開放臺北大學之在校生，活動旨在透過 NFT 創作、展示、典藏等過 程，探索 NFT 的互動特性，NFT 的創作方式並無嚴格限制。本中心也將舉辦 NFT 工作坊，分享製成 NFT 的工法，邀請所有校內師生及參賽者一同參與工作坊以及頒獎典禮。
參、徵件步驟 :
邀請北大學生以自身數位體驗經驗出發，進行 NFT 數位藝術創作，在期限內繳交作品圖檔。
一、創作主題
(1) 北大在地低碳生活圈。
(2) 低碳永續社區。
(3) 三鶯永續低碳社區。
(4) 在地社區淨零碳排。
上述相關之想像皆可。
二、競賽條件
(1)臺北大學之在校生，個人參賽。
(2) 參展 NFT 作品不限表現形式與手法，每人至多可報名一件創作，須遵照格式規定，請參閱附件。
(3) 參展作品須提供 200 字內作品說明。
(4) 請於即日起至 2023 年 11 月 24 日填寫報名表單，完成報名手續以及繳件。
(5) ) 表單填寫完成後將收到錢包註冊教學之 E-mail 信件，請於 2023 年 12月 1 日前完成註冊。
三、參與 USR 計畫-競賽頒獎典禮
(1) 於活動當日頒布獎項以及與 None Group 拓荒集團合辦 NFT 工作坊。
(2) 時間：2023 年 12 月 20 日 12:10-13:10。
(3) 地點：國立臺北大學三峽校區 USR HUB（行政大樓 B1）。
(4) 此活動開放全校師生參與，參賽者須參加此活動。
四、提供臺北大學商學院 USR 計劃展演
獲選作品由臺北大學商學院 USR 計劃進行展覽布置。
肆、評選機制：
將延請校內老師、計畫人員參考以下項目評分，擇數名展出。
創作理念 40% 視覺構成 30% 人氣 10% 其他 20%
伍、徵件獎項：
第一名 *1 名 獎金新台幣 6,000 元、獎狀乙張、協助作品上鏈
第二名 *1 名 獎金新台幣 5,000 元、獎狀乙張、協助作品上鏈
第三名 *1 名 獎金新台幣 4,000 元、獎狀乙張、協助作品上鏈
優等獎 *3 名 獎金新台幣 2,500 元、獎狀乙張
佳作獎 *3 名 獎金新台幣 1,500 元、獎狀乙張
陸、參賽須知：
詳見附件簡章。
柒、徵件期間：
一、活動報名
2023 年 11 月 24（五）23:59 前完成報名及繳件。
二、活動辦法
(1) 人氣投票期間：2023 年 11 月 27 日(ㄧ)至 2023 年 11 月 30 日(四)
(2) 公告日期：預訂於 2023 年 12 月 20 日(三)頒獎典禮公佈
(3) 報名表單：https://reurl.cc/V4mV4A。
(4) 報名及徵件公告等相關訊息，將公告於臺北大學官方網站。
(5) 早鳥禮：前 20 名完成報名者可獲得精美小禮 1 份，於頒獎典禮當日送出。(補件者以完成補件日期為準)。
捌、聯絡方式：
一、 主辦單位：臺北大學商學院 USR 計畫。
二、 協辦單位：金融科技暨綠色金融研究中心。
三、 聯絡人：商學院黃詩涵助理。
電話：02-8674-1111#66316。
信箱：han27@gm.ntpu.edu.tw。</description><pubDate>Mon, 30 Oct 2023 08:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>逢甲大學企業參訪團蒞校交流綠色永續之路</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/653f1350c30cd7076658c8c8</link><description>2023年10月18日（三）下午2點，臺北大學永續辦公室熱忱歡迎一行嘉賓，包括上階科技總經理兼逢甲大學商博學會副理事長趙晟鈞博士、上階科技副總經理陳子君博士、上階科技專案經理李佩蓉小姐、生活品質文教基金會董事長余宗澤，以及逢甲大學國語文教學中心蘇哲儀助理教授。
負責接待的永續辦公室專案經理呂俊霆詳細介紹了臺北大學永續辦公室的業務，包括永續報告書與溫室氣體盤查的執行，以及本校三大USR計畫。並說明臺北大學以SDGs校園實踐和在地化行動方案為核心，以「在地3P」：在地優化（Promotion）、在地產品（Product）、在地實踐（Practice），並結合5S（Service、Society、Support、Survey、Sustainability）作為計畫執行的方針，推動臺北大學與三鶯地區環境永續、社區永續、人文永續的實踐。
「臺北大學永續報告書」詳細記錄了本校如何發揮文法商專業，推動淨零碳排的過程和成果，和本校未來淨零碳排的行動方案與願景，提供給來訪的企業最好的經驗示範。
生活品質文教基金會董事長余宗澤分享如何共同執行企業的碳盤查計畫，指導多個大型企業完成政府綠色改革願景。逢甲大學商博學會副理事長趙晟鈞分享逢甲大學以產學合作和課程開設來推動永續實踐的經驗，並讚許臺北大學永續辦公室永續發展組與社會責任組攜手在地連結，致力於打造低碳生活，這是台中許多地方社區值得學習的典範。
逢甲大學國語文教學中心蘇哲儀助理教授則表示，臺北大學不僅在自然環境上做出卓越貢獻，還將永續的理念延伸到人文社會，海山學研究中心所推動的「環抱海山 深耕三峽」等文史保存計畫，實踐了真正的「永續發展」精神，是台中在地文史的學習標竿。
參訪與交流一直持續到下午五點，期間充滿熱切的討論，展現了各方對於永續發展的熱忱。專案經理呂俊霆表示，此次交流凸顯了「SDG17夥伴關係」精神，永續需要跨域跨界共同合作，以解決氣候變遷所帶來急迫性的問題，也為臺北大學在永續發展領域的領先地位鋪平了更加穩固的基礎。</description><pubDate>Sun, 29 Oct 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【棄修公告】請於11/6(一)至11/17(五)下午5時止完成線上申請作業，逾期恕不受理！</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/653b6b63c30cd7076658c86a</link><description>❗❗❗【注意】❗❗❗棄修申請後請務必『確認是否收到系統自動發出的申請通知信件』同學於線上棄修系統，依流程規定「確實完成棄修申請」及「系所主管審核完畢」時，系統將分別寄信通知您『已完成棄修申請』及『棄修審核結果』。棄修申請暨審核作業，已全面線上化！請同學登入學生資訊系統逕行操作~本(112-1)學期棄修線上申請暨審核作業時間：11/6（一）上午8：30至11/17（五）下午5：00止。(期中考後2週內)(⚠詳細申請步驟請詳參下列流程說明及附件操作手冊)一、棄修線上申請暨審核流1.【日間部】學生線上申請及審核流程：請於棄修申請期間登入【學生資訊系統】辦理線上申請棄修-rarr;依規定填妥棄修申請資料-rarr;確認資料無誤後送出申請-rarr;系統同步寄信通知授課教師及申請同學-rarr;學生所屬系所主管進行線上審核-rarr;同學可於【學生資訊系統】確認課程審核狀態，並於系所主管線上審核後，系統寄信通知同學審核結果。⚠請同學務必至信箱確認是否收到系統自動發出信件，始表示您的棄修線上申請操作已順利於完成。2.【進修部】學生線上申請棄修，請逕參閱進修部「進修教育組」最新公告，如有疑問請洽進修教育組課務。二、[校際選課]同學，請特別注意！📌本校選修外校課程之同學1.本校選修外校課程(含臺北聯合大學系統之通識課程)，無法進行線上申請棄修，須遵照開課學校之棄修規定及流程，進行申請審核流程。2.申請流程：請同學事先確認開課學校棄修申請期限-rarr;填寫開課學校之棄修申請表，辦理跨校棄修申請-rarr;完成開課學校申請審核流程-rarr;正本交回開課學校完成棄修程序-rarr;副本繳回本校(臺北大學)課務組辦理。（※若對於外校課程棄修申請有任何疑問，請學士班、碩博士班學生洽課務組[日間學制]；進修學士班洽進修教育組課務[進修學制]。）📌外校生選修北大課程(含北聯大跨校雙輔生)外校生選修北大課程(含北聯大跨校雙輔生)無法進行北大線上申請棄修，請洽課務單位另行以紙本申請作業辦理(日間部課程洽教務處課務組/進修部課程洽進修教育組)。三、其他注意事項1.本校學生於選課確認後，因故無法繼續修習課程，得申請放棄修習，棄修課程每學期以二科為限，且於扣除放棄修習之學分數後，總修習學分數不得低於本校學生選課辦法第三條規定之最低學分數（大一~大三不得少於16學分，大四不得少於9學分）且仍應依本校其他選課相關規定辦理（如校際選課及日夜互選不得超過總學分數之1/3等）；延長修業年限學生棄修後仍應修習一個科目。⚠應屆畢業生符合減修事由者(須於學期初規定期限前完成申請)，棄修後之『最低學分數』不得低於5學分。2.學生申請棄修課程，該學分不計入該學期修習學分總數，但仍須記載於該學期成績單及歷年成績表，成績欄以「W」（withdraw）登錄。3.依規定應繳交學分費(學分學雜費)之課程棄修後，其學分費(學分學雜費)已繳交者不予退費，未繳交者仍應補繳。
四、聯絡窗口-日間部學生(課務組)：📞02-86741111 #66110、66111、66114、66115 course@gm.ntpu.edu.tw-進修部學生(進修教育組課務)：📞02-25024654 #18257 yiru1218@mail.ntpu.edu.tw</description><pubDate>Sun, 29 Oct 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>主計室誠徵約僱人員(職務代理人)1名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/653c5a46c30cd7076658c8a4</link><description>機關名稱：國立臺北大學主計室
工作地點：新北市三峽區大學路 151 號
職 稱：主計室約僱人員(職務代理人)
性 別：不拘
人 數：1人
官職等(薪資待遇)：依「國立臺北大學聘僱人員報酬標準表」學士級第一年標準(每月新臺幣33,800元)。另依規定辦理勞保、健保及勞工退休金事宜。
資格條件：
1.大專(含)以上商學相關科系畢業。
2.熟稔電腦文書處理(Word、Excel等)。
3.具主計業務相關工作經驗者佳。
工作項目：辦理主計相關業務及其他臨時交辦事項。
聯絡方式(含檢具文件)：
一、意者檢附下列資料：
(1)最高學歷畢業證書影本（國外學歷需附外交單位驗證之影本及公證之中譯本）。
(2)個人履歷表（附照片並含基本資料、經歷、家屬及自傳）。
(3)其他經歷相關證明文件。
二、以上資料請於112年11月3日前(以郵戳為憑)「掛號」郵寄237新北市三峽區大學路151號 「國立臺北大學主計室盧小姐收」，聯絡電話02-86741111轉66068（郵戳為憑，逾期不予受理，信封上請註明「應徵職務代理人」，履歷表上請務必註明白天聯絡電話及正確之電子郵件信箱號碼)。
三、書面初審合格者擇優通知面試，未獲通知面試者將不通知及退件，敬請見諒，如需返還書面應徵資料，請附回郵信封俾利郵寄，本次甄選正取1名，另得視結果增列備取2名，備取候補期間為2個月（自甄選結果確定之翌日起算），依序遞補。
四、本職缺係留職停薪期間之職務代理人(試用期3個月)，其僱用期限為請假及留職停薪人員提前銷假及回職復薪之前1日止(約113年7月底）。如代理原因消失，應即無條件解約，並不得以任何理由要求留用或資遣補償。</description><pubDate>Sat, 28 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>推崇優異成就　第23屆傑出校友表揚大會</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/653cf19ac30cd7076658c8ac</link><description>臺北大學10月28日於茹曦飯店舉辦第23屆傑出校友表揚大會，頒發獎項予各領域表現傑出的校友，本屆獲選校友共12人，涵蓋企業經營、公共服務、藝文體育和行誼典範等類別，此次於會上接受表揚，彰顯校友們在各領域的傑出貢獻。
本屆傑出校友獲獎人，企業經營獎包括大地酒店董事長王雪梅、佳醫健康事業企劃總監高省、鼎王企業創辦人許登旺；公共服務獎則為新北市政府秘書長邱敬斌、公務人員保障暨培訓委員會副主任委員許秀春、臺灣高等法院法官郭豫珍、國立屏東大學校長陳永森、財政部高雄國稅局局長陳柏誠、台灣金融研訓院院長黃崇哲、行政院人事行政總處人事長蘇俊榮；藝文體育獎為紐約立人學苑校長周興立；行誼典範獎則為大華嚴寺方丈陳鶴山（海雲繼夢）。
推崇此次獲獎校友們的優異表現，校長李承嘉說，這12位傑出校友正落實了臺北大學「追求真理、服務人群」的校園精神。「學校最重要的基礎來自於校友，每位校友的傑出表現，都是學校的光榮。」校長特別指出，來自各系所的校友，不管是經費資助還是實物捐贈，對於校務發展有著最大的幫助。他也說，自23年前成立臺北大學，體會到改制是一件困難的事。校地從原本的臺北校區擴充到三峽校區，在歷屆校長努力下，讓臺北大學成為一個美麗校園。而臺北校區BOT案陸續開工，校友們共同記憶中的校園景色，將有一番嶄新風貌。雖然對老校友來說甚為不捨，但這些美好記憶都會留在校史館裡。他也指出，國際移動力、跨域學習、永續等軟實力，都是未來學校發展的重點。
「宗師弘增上緣，曲韻迴盪心田。金融研訓精進，校長培英育賢。飯店賓至如歸，公務福國利民。醫法產銷卓越，擦亮北大招牌。」恭喜今年新出爐的傑出校友，校友總會理事長林錫埼介紹了每位獲獎人的傑出成就，「校友們在世界各地發光發熱，是學校的光榮。」他以臺北聯合大學系統為例，「四校的異質性很多，但是互補性更多，各校互有特色，對於學生跨域學習有很大幫助。」他更認為四校校友，都是廣義的共同校友。在任內除積極贊助、參與校內事務外，林錫埼理事長也熱切北聯大系統校友聯誼活動，今年校友總會高球隊在北聯大聯誼賽再次奪冠，成為他在理事長任內體育賽事的「重要政績」。
除傑出校友外，會上也頒贈「深耕圓夢」感謝獎牌，表揚熱心資助校內經濟弱勢學生的捐贈人。深耕圓夢獎助學金提供連續4年、每年新臺幣8萬元給符合資格的校內學生。鼓勵他們在逆境中奮發向上，順利完成學業。校友中心說明，今年募集目標為16名，消息一出便受到廣大校友們熱烈響應，不到一天就迅速募集完畢，不僅達標，甚至是遠遠超過。諸多校友們的愛心將另匯集成「愛心儲備基金」，用來贊助需要幫助的學弟妹們。
依據國立臺北大學傑出校友遴選暨表揚辦法相關規定，自臺灣省立地方行政專科學校成立以來，各時期教職員生凡有傑出成就，經遴選委員會審議通過者，獲頒傑出校友獎。自2001年第1屆傑出校友起，23年來已有多位校友獲此殊榮，除了代表學校對這些校友們的高度肯定外，也代表著臺北大學數十年來所培育各領域人才，在走出校門後，於職場發揮所長、於社會貢獻己力，共同維繫臺北大學的不墜聲望。
第23屆傑出校友專輯</description><pubDate>Fri, 27 Oct 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>北聯大系統社會責任實踐USR成果展</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/653b49bfc30cd7076658c836</link><description>2023北聯大四校USR成果展於10月13日至10月14日為期兩天在海洋大學展出，邀請北聯大四校長官與USR計畫相關人員共同參與，本校是由財務暨永續副校長陳俊強、永續辦公室永續發展組組長戴敏育、永續辦公室專案經理呂俊霆以及永續辦公室社會責任組助理林佳靜參與北聯大USR成果展盛會。
此次聯展主要以海報作為展示，由各校長官進行攤位巡禮，並在攤位上交流。
臺北大學是由永續辦公室永續發展組戴敏育組長向各校長官以及計畫相關人員介紹本校USR的成果；財務暨永續發展陳俊強副校長則代表臺北大學傳達未來北聯大USR跨校合作的展望，並期許北聯大系統能透過合作有長遠的發展。
臺北大學今年共通過三個教育部大學特色類計畫，分別為社科院深耕型計畫-前瞻超高齡的大學3E行動計畫：Establishment、Engagement、and Empowerment，海山學研究中心萌芽型計畫-環抱海山深耕三峽：北大文化城的創生、活化與擴展，以及商學院萌芽型計畫-推動三鶯地區永續低碳經濟生活圈。
本校在112-113年推動USR的目標即為「永續海山」。主要發展主軸包括三大面向：「環境永續」、「社區永續」、「人文永續」，透過「天、地、人」三個發展主軸來推動。即居民在日常上透過環境層面低碳經濟生活圈的推動，邁向環境永續實現；透過社區層面的成長共榮與公共化，逐步聚焦於高齡族群關懷，深化社區永續行動；透過人文層面的人文重塑與再生，建構人文永續地基。
臺北醫學大學有著醫藥衛生的專業優勢，展示透過健康促進與在地關懷，而達到文化永續的成果；臺北科技大學展示了透過專業技術建立地方創生，並朝向環境永續與永續經營的榮景；海洋大學則因為地理位置，發展藍色經濟以建構永續海洋的目標，緊扣環境友善。
這次成果展凸顯了北聯大四校在大學社會責任實踐以及永續發展領域的努力，共同建立的合作平台成為促進知識交流和技術創新的橋樑。四校透過互相學習和合作，不僅豐碩了各自的成果，更將永續理念深入環境、產業以及社區，並且發揮一定的影響力。未來，北聯大四校將繼續攜手，推動大學社會責任實踐以及永續發展的新里程碑。</description><pubDate>Thu, 26 Oct 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>外交Ｘ民主Ｘ人權 — 從台灣看世界</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/653b2cdac30cd7076658c80e</link><description>國際處於10月19日迎來今年度第三場的培力講座，現場吸引超過80名師生共襄盛舉。這次邀請到講者為目前任職於ARTICLE 19的吳志強總監。ARTICLE 19 成立於1987年，是一個致力於言論與資訊自由的非政府組織；確保資訊來源管道免於惡意操縱，更是其核心業務之一。
國際處的韋岱思國際長為本活動揭開序幕，韋國際長勉勵與會的學生不要放棄多元學習的機會，國際化絕不僅限於良好的英文能力，更重要的是與其他文化背景的人士多加接觸交流。國際處設計了許多不同的管道與模式，希望大家能把握機會這好好把握每次交流的時光，用不同的角度看世界。
吳志強總監認為人生充滿各種可能性，而這也體現在他的職涯選擇上。在外交部與國合會工作數年後，再轉換跑道到聯合國發展計畫(United Nations Development Programme)與非政府組織，每一段的經驗都逐漸深化吳總監對民主價值的認知與確信。其中，於外交部服務時，外派緬甸的經歷更是對其職涯影響甚遠，跟著當地工班架設太陽板、爬上屋頂拉網路線等，這些與在臺灣完全迥異的生活經歷都讓吳總監對於自己的人生與理想的實踐有更深刻的思考。
講座中吳總監表示，「我們的每一天都在實行公民參與」，從看新聞、社群按讚，到討論社會議題都是一種公民參與的實踐。根據Freedom House的報告，在2005年至2022年間，民主退步的國家數高於民主進步的國家數。這表示在捍衛民主的道路上，我們必須抱持著警戒之心。若民主和人權無法受到保障，那麼上述我們視為理所當然的日常，都將變得遙不可及，國家也會走上倒退之路。吳總監更進一步指出，目前臺灣遇到最大的問題就是假消息氾濫，如何找出假消息，幫助大家獲取真實的資訊也是ARTICLE 19的重要任務之一。在講座的最後，吳總監分享了數個國際交流的管道給現場的學生，並表示臺灣學生擁有很優秀的軟實力，因此希望大家鼓起勇氣，踏出舒適圈，挑戰自我。
會後學生踴躍發問，例如：外交官與社會實踐的關係以及如何防止假資訊滲透等等。國際處國際教育發展組的楊臻欣組長也於會後訪談吳總監，楊組長詢問到若年輕人想追隨吳總監的腳步，踏上相關領域的研究，該如何自我心理建設呢？吳總監認為若想進入NGO，第一步便是培養自發性，將自己定位在發想者的角度，跳脫傳統框架，多方嘗試，激盪出不一樣的火花。
講座結束並不是真的結束，我們期許同學們對探索世界有更深一層理解與想像，跨出舒適圈，挖掘不一樣的自己。國際處也誠摯邀請大家一同參與培力講座，讓國際化不只是口號，而是成為生命中的重要養分。</description><pubDate>Thu, 26 Oct 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>政治與公行的對話　大陸名校學者團蒞校訪問</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/653b2b62c30cd7076658c807</link><description>來自中國大陸的北京清華大學、上海交通大學、復旦大學、南京大學、山東大學等6位大陸學者組成的學術訪問團，於10月22日上午蒞臨本校行政系參觀訪問，並與行政系8位師長進行「政治與公行」的對話。
此次大陸學者的學術訪問團是兩岸學術交流中斷4年來，第一批獲雙邊主管機關核准赴臺進行學術交流的首批訪問團。蒞臨本校行政系拜訪的六位學者分別是：北京清華大學政治學系的蘇毓淞教授、上海復旦大學國際關係與公共事務學院的左才副教授、復旦大學社會科學高等研究院的王中原副教授、上海交通大學公共行政系的朴龍助理教授、南京大學政府管理學院的祁玲玲副教授、山東大學政治學與公共管理學院的吳心喆副教授。六位學者是專程赴臺參加由本校行政系於10月21與22日所主辦的中國政治學年會暨國際學術研討會。
大陸學者訪問團在第一天會議發表論文後，於會議第二天赴本校行政系與羅至美、李仲彬、陳思先、林俞君、蔡奇霖、劉佳昊、楊臻欣、蘇軍瑋等八位教師，進行「政治與行政領域的研究經驗與前瞻」座談會。雙方針對兩岸青壯年世代學者在研究發表、學術晉升等法規與職涯議題廣泛交換意見。行政系主任羅至美特地介紹行政系出版的TSSCI期刊-mdash;「行政暨政策學報」，邀請來訪的陸方學者未來投稿該刊，增進兩岸學者在公行研究上的認識與積累。上海交通大學的朴龍助理教授亦以其擔任Asia Survey、Pacific Focus兩本SSCI期刊區域編委的身份，邀請行政系師長作為未來投稿的選項。
座談會後，陸方訪問團在李仲彬老師的介紹下，瞭解行政系的發展歷史，並由羅至美、蘇軍瑋兩位老師帶領參觀系辦公室與老師研究室，對本校硬體設備留下良好印象。</description><pubDate>Thu, 26 Oct 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【決賽名單公告】2023年AI智慧應用創新競賽</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/653b1fc4c30cd7076658c7fa</link><description>【決賽名單公告】2023年AI智慧應用創新競賽
決賽名單：
@AWS系統組
AI資金守護者___Aegisa AI: AWS增強的AI線上交易詐騙偵測
@電機通訊組
全糖超派隊__AI仿真人聲紋和說話風格之應用
咖哩牛奶隊__Crime AID
@專業領域組
萬無一失__心智之星：失智症照護AI輔助對話系統探討疫情下消費模式的改變-以外送平台為例
大北機器人__生成式AI對話大北機器人
AI模擬法庭隊__AI模擬法庭
光陰寸金__時間管理小豬
~~~恭喜以上7組進入決賽~~~
注意事項：
如有入圍之團隊有棄賽打算或不願參與決賽，請於公告名單一周內來信告知，主辦單位將進行候補通知。
請以上入圍決賽之團隊於11/21(星期二) 派組員代表至教學發展中心辦公室抽籤決定決賽當日之簡報順序及繳交成果簡報檔案。
競賽決賽於11/22 (星期三) 中午12:00於USR-HUB基地(行政地下一樓)進行，並請於11時30分進行報到。
請入圍決賽之各組別準備專題海報一份(尺寸A1，供成果展示用)，並製作成果簡報於當日發表。 (當日簡報時間10分鐘為限，請以8分鐘報告做準備)
若對於競賽有任何問題，請與教學發展中心辦公室白芸凌小姐聯絡，分機66126。
2023年AI智慧應用創新競賽比賽流程表如附檔。</description><pubDate>Thu, 26 Oct 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>112-1期中教學意見調查開放(10/30-11/17)</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/653b09f7c30cd7076658c7e4</link><description>各位同學，大家好！
本校為及時提供授課老師教學回饋，112學年度第1學期網路期中教學意見調查即將進行，循往例本調查採自願方式填答。調查資料完全保密，填寫人亦將完全匿名，請各位同學放心填答。
本次調查期間為112年10月30日（星期一）至11月17日（星期五）止，請同學踴躍上學生資訊系統(https://sss.ntpu.edu.tw/student_new.htm)內的期中教學意見調查表，所填意見將作為授課老師之參考。
同學的意見是教學與學習成效提升的重要動力，請支持填答。感謝同學們的配合！最後祝各位同學學業進步！</description><pubDate>Thu, 26 Oct 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>2023大三鶯走路節「旅讀龜崙暢鶯歌」活動紀實</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6538e332c30cd7076658c731</link><description>「2023大三鶯走路節」圓滿成功！感謝參與本次活動的好朋友們，一起讓走路變好玩！
由本校海山學研究中心、三鶯社區大學及新北市立北大高級中學辦理的大三鶯走路節，每年設定不同路線，邀請社區及本校師生，以徒步健走的方式探訪大漢溪畔的自然與人文。邁向第11年的走路節今年更是大進化，分成「福源山路線」及「鶯歌溪路線」兩個路線，兩路最終在新北市立美術館相會。
特別的是，此次本校永續創新國際學院華語中心、創新華語文教學學士學位學程及智慧永續發展與管理英語學士學位學程等三個單位，亦共同帶領10多位外籍同學，在李柏翰主任、趙雪君主任、王佳惠主任及老師們全程陪伴下，參加了鶯歌溪路線，藉由「走讀」，深入認識海山地區的在地文化。首先，第一站來到了今年建廟滿280年的「壽山巖觀音寺」。此廟建於清乾隆時期，建廟已逾百年，香火仍然鼎盛，在導覽老師講解過程中時不時就有當地民眾前往參拜。壁畫、浮雕雖然歷經歲月，但還是看得出工匠們精巧的技藝以及匠人精神。臨走時，廟前的石碑上還躺了一隻小白貓，就像是在跟夥伴們說再見呢！
接著跟隨隊伍來到了「千禧新城」以及「眷村故事館」。全國共有909個眷村，其中在龜山地區就有八十幾個，「千禧新城」就是其中一個。眷村故事館中陳列的都是國民政府遷臺初期一般百姓的生活日常，進入眷村故事館彷彿進入時光隧道般，空氣也變得不太一樣了呢。之後來到了素有當時的台北101之稱的「曹家洋樓」，洋樓是三層樓建築，在當時可是相當嶄新的建築，聽著導覽老師的介紹，曹家人當年的光景彷彿出現在眼前。參加學員在二樓的陽台、圍牆邊合照，重現舊照片中同樣的場景，一種不同時空間的對話在此地發生。
此次活動的導覽老師十分用心，特地幫大家預訂了想買也買不到的「金時代香頌麵包」，濃郁奶香加上內裡的鹹奶油內餡，配著「益成茶行」的好茶，讓人一口接著一口。午餐時間來到了「中湖里活動中心」，中湖里游里長與里民一起合作，準備了豐盛的午餐讓走路節的大家享用！吃飽喝足後，眾人參觀了游姓家族在清光緒時期所建的百年土地公廟，廟地對面就是墓地。據導覽老師說，因為此地環山的地形，像一顆珍珠鑲嵌在此，是風水寶地，因此神鬼都在爭地。接下來就來到了「金包珠巷」以及「游家古厝」，看著古厝屋頂上的花磚，能想像游家人的無限風光啊！
隨後眾人來到了鶯歌陶瓷老街，欣賞了許多樣式精美的陶瓷與食器，也有許多民眾親自體驗拉坏、捏陶。職人的精神在陶瓷老街處處可見！最終山線與溪線的民眾在北美館相聚，一起坐下休息，吃著熱騰騰的水煎包。雖然當天走了好多的路，但大家的臉上沒有半點疲態。這段旅途中不僅身心靈滿足，也聽了許多在地的故事，踏著古人當年開墾的土地，心中懷抱著許多感恩。
看完了這麼精彩的紀實，今年沒跟上是否覺得遺憾呢？沒關係，「大三鶯走路節」年年都有，期待明年再跟大家一起走路、一起聽故事。2024大三鶯走路節，我們明年見！</description><pubDate>Tue, 24 Oct 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】林道通教授與學生團隊談「iCREATe全球學生創新挑戰賽經驗分享」</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6538bb5cc30cd7076658c6fc</link><description>社科院USR計畫第86場的三鶯樹論壇，於2023年10月23日下午一點十分至兩點，由社工系魏希聖教授邀請到電機資訊學院林道通教特聘授與學生團隊進行「Footprint behavior analysis, geofence automatic generation, and position prediction for dementia patients using smartwatch GPS information」-ndash;iCREATe全球學生創新挑戰賽經驗分享。
參賽學生之一資管系學生柳筱荃同學首先介紹現今全球失智症患者已突破6千萬人口數，而這項產品是有關失智症照護輔助系統的一環，結合智慧型手錶分析失智症患者生活足跡、追蹤路徑和預測，並自動生成電子圍籬，「追蹤路徑」是重點分析內容，預測出失智症患者走失範圍（約在1,600-mdash;8,000公尺內），並計算25個失智症患者足跡及生成電子圍籬，此誤差在0.2公尺範圍內，而當患者走出電子圍籬時，便會發出警告給照顧者並啟動位置預測，提升尋找失智症走失範圍精準度。接著，由資工系參賽學生丁凱祥及蘇宇帆同學拿出智慧型手錶、手機及定位追蹤系統讓在座的學生一一地實際操作及使用。
林道通特聘教授則勉勵在座學生給予五大致勝要素，第一個創意發想，研究要有獨特性及創新性。第二個實作（研究）成果，林教授特別提醒同學打好基本功的重要性，研究能否順利執行也很重要，避免天馬行空。第三個事先準備要充足，與指導老師隨時討論研究內容與進度，林教授記憶猶新地表示光是此次參賽簡報三位學生就來來回回修改了數十次，甚至討論到凌晨一、兩點，期間還找了校外老師預演並給予研究建議及指導。第四個臨場機智，參賽當天評審只有十分鐘的問答時間，因此要迅速掌握問題核心及準確回應，十分考驗靈機應變能力。最後一個是充分地準備以等待幸運之神的眷顧，有時評審微小意見不同，結果就是天壤之別。
演講結束後，魏老師率先發問假設生成的電子圍籬面積十分精確（匡設範圍小），是否容易會有誤觸假警報的可能性？參賽同學回應目前使用者回饋多是認為電子圍籬範圍大，失智症患者超出日常足跡範圍卻沒有發出警告信號，林老師則補充後續可制定為由使用者自行拖拉出電子圍籬範圍。課堂學生陸續也針對使用者定位和隱私問題、是否遭有心人士誤用等的倫理議題及失智症患者若不習慣配戴手錶是否有其他替代物品等進行提問，場面互動十分熱烈。</description><pubDate>Tue, 24 Oct 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>臺北大學原民週系列活動登場</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6538b549c30cd7076658c6ed</link><description>臺北大學於25日舉辦「原織原味」原民週系列活動，除了由校內原住民族同學表演傳統歌舞，同時舉辦原民美食展及傳統服飾展。攤位販售和募款所得經費，將用於偏鄉服務。讓今年原民週活動，兼具文化體驗和公益服務的雙重意義。
原民週活動由臺北大學原住民族學生資源中心、原住民之友社合辦，由於經費有限，新北市政府原民局也補助部分經費。整場活動由校內職員帶著原民生規劃、設置，引領大家探索臺灣原住民族的多元文化。
活動由原友社學生帶來排灣族、布農族、泰雅族及太魯閣族原民組曲暖場，現場另設有攤位，販售麻糬、香蕉飯、竹筒飯、小米酒和各種風味獨特的原民美食。校內職員和同學拿著竹筒飯在地上猛敲來掰開竹筒，體驗著吃竹筒飯的樂趣。另外，在行政大樓一樓的族服靜態展，陳列原住民族傳統服飾，不同族群有各自的代表色，服飾上每個配件也分別有著固有的文化義涵。這些族服都是由學生特地返鄉取來，族服上掛有說明牌，介紹各族服裝特點。
這場系列活動，不單單是文化展示，也一場公益募款活動，「長期的陪伴對於部落或是這群原鄉孩子會帶來實質的幫助，只要肯為其付出心力、以真心對待，相信留下的除了愛與思念，還有其他同樣深刻的東西。」來自泰雅族，負責此次偏鄉服務的活動總召宗晨光同學說，目前原友社正積極募集經費，前往屏東縣來義鄉文樂部落和文樂國小，進行偏鄉服務和國小冬令營。他們準備在部落進行長期的深耕計畫，透過寒假的育樂營、參與部落祭典、與族人互動相處等，將自身融入在文樂部落中。統計目前募款金額，宗晨光說，整場偏鄉服務活動大約要20萬，原民社同學除了自己掏腰包，也積極和各界募資，現在已募得約三分之一的經費。後續還要把活動計畫書送給相關基金會，希望能募集更多款項。
學務長胡中宜說明，校內原住民同學大多數生長在都市，在未進入臺北大學之前，對固有的原住民族文化接觸不多。透過原資中心和原民社舉辦的各項活動，來引導同學認識傳統，更重要的是進而認同自我文化，鼓勵大家對原民事務盡自己一份心力，共同努力保存臺灣原生在地的文化之美。</description><pubDate>Tue, 24 Oct 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【活動】看見異同—手天使的障礙者性權路</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6538a836c30cd7076658c6ea</link><description>【性別學士微學程專題講座】
講題：「看見異同-mdash;手天使的障礙者性權路」時間：112年11月8日(三) 12:10-14:00地點：國立臺北大學 社會科學學院1F02教室
演講分成上、下半場（可擇一或二參加）：12:10－13:00 手天使的創立和倡議過程，以及討論障礙性權與社會環境13:10－14:00 障礙女性及性權的困境
本次講座我們特別邀請到，長年致力於身心障礙者性權議題，也是手天使團體的面談義工黃雅雯小姐，來與我們分享手天使的創立和倡議過程，以及障礙者性權在台灣社會實踐的發展，歡迎有興趣的同學報名參加。
本講座提供限量餐盒，趕快手刀報名參加！報名連結：https://forms.gle/F41UVX2zYNc7sZrq7( 11月5日23:59截止報名，若額滿將提前關閉表單)
性別學士微學程資訊：https://lms.ntpu.edu.tw/board.php?courseID=28286-amp;f=doc-amp;cid=1899290</description><pubDate>Tue, 24 Oct 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>✨鳶山國際移動講座 <第2場次> - 創意復甦城市：泰國創意城市與創意街區政策與計畫的實踐 ✨</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6538877bc30cd7076658c6de</link><description>國際事務處11/15(三)特別邀請泰國法政大學建築規劃學院Dr. Peeradorn Kaewlai 擔任鳶山國際移動講座（Yuan Shan Lecture Series）112學年度第二場次的主講人❗
📌主題: Reviving Thai Cities through Creativity: The Implementation of Creative City and Creative District Policies and Projects in Thailand（創意復甦城市：泰國創意城市與創意街區政策與計畫的實踐）📌日期: 2023/11/15(三)📌時間: 12:00-13:30📌地點:行政大樓B1 永續辦公室👨-zwj;💼 講者: Dr. Peeradorn Kaewlai（泰國法政大學建築規劃學院 副教授）👨-zwj;💼與談人: 邱淑宜 副教授兼主任（永續創新國際學院城市治理英語碩士學位學程）
歡迎本校教職員生踴躍參加❗
🔥報名連結: https://cof.ntpu.edu.tw/pls/eval/REG_2ORDER_M2.ordform?eid=e103604
📢本次活動將以英文進行📢提供限量餐點
*********✨關於鳶山國際移動講座:國立臺北大學國際事務處每年度以跨領域的學術議題為主題辦理「鳶山國際移動講座」（Yuan Shan Lecture Series）。</description><pubDate>Tue, 24 Oct 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】偕鳶山協會以音樂輔療培力在地據點</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65377310c30cd7076658c697</link><description>社科院USR計畫與台灣鳶山社會實踐協會協力合作，持續扮演新北市社會局與在地老人據點的窗口，針對三峽、鶯歌、土城、及樹林四區約50個在地老人據點，及廣邀新北市他區據點夥伴，一同透過培力計畫發展據點組織。於112年10月12日及10月19日下午2至5點，在社科院二樓翻轉教室辦理兩周連續性課程。本次課程邀請到天主教失智老人基金會董懿萱音樂治療師，「以音樂輔療於高齡者之應用」作為主題，來培力在地老人據點。身為音樂治療師及職能治療師雙重專業的董老師，擁有豐富實務帶領經驗，本次課程特別安排以淺顯易懂的方式，帶領大家了解音樂對長者的重要性，並分享如何透過肢體和簡單樂器設計，來帶領音樂輔療的活動。兩次課程皆吸引30多位在地據點夥伴熱情參與，一同體驗音樂輔療的奧妙，並藉由課程激發據點創新服務的可能性。
第一堂課程一開始，老師背起吉他邀請大家一起歡唱「歡迎歌」，透過歌曲互動讓氣氛活絡。接著才正式進入主題，以生理機制的原理，向大家說明音樂的重要性，其中音樂的「共乘效應」透過外在節奏的提示，讓人與音樂產生共鳴，身心也因此與音樂共舞，顯示樂曲的選擇在活動的帶領上十分重要。老師也建議可以選擇節奏鮮明，且耳熟能詳的歌曲，如高山青、醉彌勒等，並配合簡單的肢體動作，搭配音樂進行律動。同時音樂也可以促進長者認知，透過邀請長者一同發想設計動作、或進行歌詞聯想。
第二堂課則以簡易的樂器，手搖鈴、鈴鼓、響板、沙鈴等，向大家介紹如何透過簡單的樂器進行音樂輔療。課程一開始，老師先讓大家人手一樣樂器，自行搭配節奏進行自我介紹，過程中毫無冷場；透過樂器與節奏除了更能讓人加深印象外，同時也能炒熱現場氣氛。而在樂器的使用上亦可以透過顏色、人物、景物、拼圖等方式，進行聯想與認知的活動，同時並提醒大家須針對不同能力的長者調整樂器的使用。另外，樂器也能透過創意進行DIY，讓長者自己動手製作樂器，老師也帶了一些範本，如飲料罐製成的沙鈴、紙盤作成的手搖鈴等，讓大家參考使用。
透過課後問卷，也了解參與者對於此次課程的學習感受，並引導其思考-如何將活動設計與帶領的概念帶入據點。這些回饋包括有「課程很實用，可以藉由音樂活動提升長輩認知，且很開心有趣。」；「音樂治療可以無所不在，讓人心情愉悅激發熱情。」；「可以學習自己編一些音樂律動的動作來教長輩。」；「有時候我們活動帶領多了，都忘記長輩的能力，更忽略了長輩參與的主題性，今天老師提供的指導正是我缺乏的，很感謝!」。
針對在地老人據點發展的培力，鳶山協會今年度將持續透過多元輔療性課程等相關講座，增進三鶯土樹據點第一線人員的知能，尤其今年社科院USR計畫和高齡與社區研究中心推出創新合作，發行了《學老誌》創刊號，更受到新北市社會局的重視，未來更將合作推動新北市共同「學老」，讓政府、大學與NPO緊密合作，以因應超高齡社會的到來。</description><pubDate>Mon, 23 Oct 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>