<rss version="2.0" encoding="UTF-8"><channel><title>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news</link><description>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</description><author>NTPU 國立臺北大學</author><image><url>https://new.ntpu.edu.tw/assets/logo/ntpu_logo.png</url></image><language>zh_TW</language><copyright>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</copyright><item><title>【決賽名單公告】2024年AI智慧應用創新競賽</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6620804c07be4b0843d5f347</link><description>進入決賽名單：
基因小夥伴__機器學習應用於DNA甲基化的年齡預測及疾病風險模型研究
我想點一首黃小琥的AI沒那麼簡單__「Insight」媒體識讀科技應用
AI呦威呀__Dr.Diet-你的營養小博士
剪輯團隊__AI判別與全自動化影片剪輯
迎娶金采源__籃球裁判手勢辨識系統
AI亮金精__AI精準獲客系統
5X+2Y=16000__暖TA一整天
多多綠三分微冰__多功能微調式AI繪圖生成系統
Fraudian深衛__別再FAKE走我的臉
美妝博主__AR技術試妝
視障者之眼__The crosswalk assistance device
生生不息__愛X死亡X機器人
~~~恭喜以上12組進入決賽(按繳交順序，非名次)，本次共取8名獲獎~~~
注意事項：
受通知入圍者請於一周內繳交參加或放棄同意書(電子郵件可)至教學發展中心辦公室，主辦單位將進行候補通知。
競賽決賽於5/29 (星期三) 中午12:00於USR-HUB基地(行政地下一樓)進行，並請於11時30分起進行報到。
最終得獎隊伍須繳交專題海報一張(尺寸A1，供成果展示用)，視為完賽後進行獎金及獎狀發放。 (當日簡報時間5分鐘為限，5分鐘QA，請勿超時)
若對於競賽有任何問題，請與教學發展中心辦公室白芸凌小姐聯絡，分機66126。
5. 決賽當日流程表及同意書請參見附檔。</description><pubDate>Wed, 17 Apr 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【簡章公告】113年度進修學士班轉學生招生簡章</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/661fb66907be4b0843d5f337</link><description>公告本校113學年度進修學士班轉學生招生簡章(本校不發售紙本，請自行下載列印)1、網路報名時間：113年5月9日上午10時起至113年6月3日下午3時止。2、繳費期限：113年6月3日下午4時前3、特種身分考生郵寄資料期限：113年6月3日(含)前以限時掛號郵寄(郵戳為憑)，不接受親自送件。4、書面審查資料郵寄期限：113年6月3日(含)前以限時掛號郵寄(郵戳為憑)，不接受親自送件。5、請欲報考者詳閱簡章各項規定，並隨時上網瀏覽相關招生訊息。
‧附件檔：113進轉招生簡章(公告)</description><pubDate>Tue, 16 Apr 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>請注意詐騙訊息</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/661f9bca07be4b0843d5f335</link><description>近來接獲同仁反應，有他人利用同仁、學校名義，向廠商訂購物品，敬請注意訊息查核，避免受騙。</description><pubDate>Tue, 16 Apr 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>112-2學生自組學分學程申請至113年6月21日止</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/661f8d3b07be4b0843d5f332</link><description>一、法源依據：國立臺北大學學生自組學分學程實施試行要點
二、學生自組學分學程定義：係指由學生依據興趣、職涯發展所需，自行規劃至少跨1個系的多門跨領域課程，組合成學分學程或微學程，且不應與校內現有之學分學程或微學程內容重複，並經學生所屬系所及相關開課系所主管、教務長審核通過之學分學程或微學程。
三、適用對象及申請流程：具正式學籍之學士班、碩士班在學生，自一年級起至畢業前一學年度止，應於113年6月21日前，提出「學生自組學分學程新創及修讀申請書」(如附件)，經學生所屬系所及相關開課系所主管、教務相關單位及教務長核定後，始得修讀本學程。
四、其他詳細規範請逕詳閱「國立臺北大學學生自組學分學程實施試行要點」。
五、審核結果將於113-1學期開學前一週，另行以電子郵件方式通知。
如對本案有任何疑問，請洽課務組(校內分機：66106)。</description><pubDate>Tue, 16 Apr 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】讀學老抽電腦 獎品總值30萬</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/661f8c1d07be4b0843d5f31f</link><description>爸媽學老，我抽電腦！國立臺北大學社科院USR計畫正推出《學老誌》網路心得分享抽獎活動，計畫主持人暨高齡與社區研究中心主任曾敏傑於4月17日下午3點，透過子計畫張菁芬老師的「方案設計與評估」課程時段，向60多位學生分享活動辦法與理念，也宣布多年來校園少見的抽獎活動正式開跑。即日起至5月8日，凡國立臺北大學在籍的學生(含進修部)，只要透過活動專頁完成四項簡單步驟，就可獲得抽獎資格；獎品總價值超過30萬元，最大獎項為「iPad Air 5 10.9吋」1台，另有「Apple watch SE GPS」2只、「AirPods 3rd」3組、200元超商禮券200名、及《學老誌》1年4期免費寄送獲獎同學家中長輩。歡迎臺北大學同學們跨越世代，「揪」家中長輩組隊參與，若有超過1,000名學生參加，將再增設特別獎，加抽一台平板電腦，詳細活動辦法請見：https://usrsocntpu.pse.is/5t7vrf。
「爸媽學老，我抽電腦」是一項創新的北大學老家庭培力方案，旨在鼓勵北大學生與家中長輩共同學老，有鑑於臺灣將於2025年成為超高齡社會，屆時全臺五分之一人口都將超過65歲。老化是每一個人都要面對的課題，但需要認真學習，才能妥善因應，因此，國立臺北大學於2023年成立「高齡與社區研究中心」，並且創刊《學老誌》，幫助中高齡者面對老化，並且倡議學老、分享學老、與推廣學老。
這次抽獎活動特別與臺北大學圖書館、高齡與社區研究中心合辦，鼓勵跨世代透過「閱讀」追求活躍老化，而臺北大學去年創刊的《學老誌》，正是所有中高齡者面對老化最重要的資源手冊。這次在美國石氏基金會(The Dynamic Foundation)的贊助下，加上外部單位台灣鳶山社會實踐協會與台灣個人健康樂活行動聯盟的支持下，除了提供豐盛的獎品抽獎之外，也將提供1000冊《學老誌》供學生免費索閱，三峽校區可至圖書館大廳自由取閱，民生校區則於本週三17:30-18:30於教學大樓一樓發放(送完為止)。
曾敏傑主任在活動起跑說明會中也提到，「學老」對於臺北大學的學生尤具意義，一方面每個人都會老化，二來家中父母長輩正在步入中高齡化，若能幫助父母認識老化、提前因應老化，也將降低子女未來的照護壓力。因此辦理「爸媽學老 我抽電腦」，主要在鼓勵大學生積極將「學老」觀念推廣給家中長輩（如父母、祖父母、長輩親友等），並透過跨世代共同閱讀《學老誌》，培力發展成為「學老家庭」，也讓臺北大學在超高齡化社會來臨之際，攜手同學推動跨世代共學老，探索第三人生大學的樣態，也領先善盡大學在高齡社會中的責任。
即日起至5月8日，凡參與活動的同學只要與父母或家中長輩，透過加入《學老誌》官方LINE帳號，都可以線上免費閱讀前三期《學老誌》的精彩內容；同時透過完成簡單四個步驟即可參加摸彩，同學將有機會獲得iPad Air、Apple watch、AirPods、超商禮券等，而抽中禮物的學生之家中長輩，未來也將獲贈最新《學老誌》一年共四期；本活動獎項總價值超過30萬元，邀請臺北大學同學跨越世代，「揪」家中長輩組隊參與，若有超過1,000名學生參加，主辦單位將增設特別獎，再抽出一台iPad Air，對於學生積極參與推廣「學老」再予鼓勵。
「爸媽學老 我抽電腦」-mdash;-mdash;北大學老家庭培力方案
溫馨五月即將到來，簡單四步驟，你得好獎，也在母親節前，給媽媽帶來好禮的驚喜！
◆活動限臺北大學學生參加（含進修部）。
◆每隊兩人（1位學生、1位長輩）皆須完成活動關卡①、②、③項條件，並由學生代表④登記抽獎。
◆活動關卡：
① 加入《學老誌》官方LINE@ https://lin.ee/DvIX9mL
② 按讚《學老誌》Facebook粉絲專頁https://www.facebook.com/LearningandAging/
③ 閱讀《學老誌》任一期文章，撰寫並上傳200字以上學習心得。
④ 於活動貼文留言登記抽獎
詳細內容請見活動專頁：https://usrsocntpu.pse.is/5t7vrf
或來電02-8674-1111*67222社科院USR計畫辦公室鍾小姐洽詢</description><pubDate>Tue, 16 Apr 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】青銀志工為「玩具節」共訓共融</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/661f712207be4b0843d5f2f8</link><description>【USR】青銀志工為「玩具節」共訓共融
第七屆北大玩具節將於4月20日登場，社科院USR計畫為回應台灣超高齡的趨勢，今年首度嘗試邀請青銀志工，以共訓共融的方式，演練擔任遊戲「關主」來服務親子客；當天共計有9位社區樂齡志工以及11位同學完成培訓，並服務81位客串的親子客，合計有百位青銀志工與社區家庭參加。今年也特別邀請社工系校友陳力瑜、游翼慈、劉慧敏、鄭力慈等四位社工師，回到母校培訓志工，讓經驗可以傳承下去。北大玩具節將於本週六登場，活動免費，只要捐兩張發票或是一個二手玩具即可兌換闖關卡入場喲，活動網址https://tinyurl.com/yvdly44v。
計畫主持人曾敏傑也勉勵志工，國外有研究發現，當幫助別人時，腦中就會分必腦內啡，讓人產生快樂的感覺，所以「助人為快樂之本」是其來有自的，而日前恩主公醫院孫瑜主任來校演講，更指出行善助人是文獻上看到最有效的失智預防。校內常會遇到許多學生請心理假，曾老師也會鼓勵學生要多出來服務，因為在幫助別人的過程，有時候就轉移了對自己的無力感。北大特區也因為超高齡的趨勢，有越來越多的獨居長者，未來也期待組成社區志工隊關懷在地長輩，而透過玩具節這個節慶，也鼓勵更多學生與長者一起出來當志工，一同享受助人的快樂。
社工系校友陳力瑜、游翼慈、劉慧敏、鄭力慈畢業後組成「小步創意行動」工作室，並在母校的邀請下，再次回到玩具節協助培訓志工，陳力瑜表示在課程設計上，因應深耕型USR計畫回應超高齡的需要，因此本次朝青銀共融的方式進行，現場共計9位樂齡志工以及11位同學完成培訓。從暖身、腦力激盪、任務說明、分組，一直到下午的親子課程實際演練，並且有最後QA回饋。先從大團體、分組、到最後的2人分組擔任關主，讓青銀自然而然進入服務的情境。當天演練共計分為10組，包含彈珠檯、套圈圈、平衡木、飛鏢等十個攤位，為北大玩具節的遊戲攤位暖身。
為使志工訓練更加完整，本此也透過北大真理堂的兒童主日學，邀請到81位親子客到現場試玩，讓青銀志工們更能練習彼此互相協助，以及認識不同年齡層孩子的需求，以便調整遊戲難度，以及創意思考出不同的玩法。陳力瑜表示，這次學員在心態上都非常開放，長者主動跟學生聊天，學生也會體恤長者的體力。在服務親子客時，也會發現彼此的優勢可以互補，長者歷練多，較為熟悉兒童的需求，在應對孩子時比較有經驗；而學生體力較好，要蹲要搬比較耗體力的工作就可以多擔待。學生比較熟悉培訓課程，能夠陪伴與轉譯給長者，幫助他們進入課程的狀況。這個實驗性的過程也讓計畫未來可以加入更多青銀共融的元素，也期許未來樂齡志工隊可以投入服務，深耕在地長者需求。
在青銀共培的過程中，也有一段感人的插曲，有一位社工系二年級的同學因摔車受傷，但還是忍著疼痛來現場，有些具有護理背景的長輩看到傷口很嚴重，一直督促同學一定要去看醫生，長輩甚至掏錢塞給同學盡快去看醫生，避免惡化。曾敏傑老師了解之後，會後立刻偕同另外2位學生一起陪伴，帶同學去恩主公醫院掛急診並安排後續治療；而社工系蔡同學得知此事也緊急補位，協助同學擔任關主。這次培訓也展現青銀相互的關心與師生情誼，在服務他人的過程中，看到志工們助人的熱忱在校園展現。
北大玩具節由社科院USR計畫與玩具圖書館(下簡稱玩圖)合作，玩圖也提供10個遊戲攤位的道具，由計畫團隊招募志工擔任攤位關主，另也有社工系游以安老師「遊戲治療」的修課學生，從課堂中規劃設計6個攤位。今年也邀請了弘道基金會、伊甸基金會、成福國小槌球社、土城社福中心、桃子腳國中小、恩主公醫院等一起協辦，設計攤位服務在地親子族群，透過節慶結合北大師生與社區居民，創造臺北大學城在地特色節慶。每年一見，再見已經七年，第七屆北大玩具節週六上午九時歡迎大家!</description><pubDate>Tue, 16 Apr 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>亞太大學交流會(UMAP)將於2024年暑假舉辦汶萊探索營活動，歡迎踴躍參加。</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/661f678507be4b0843d5f2ed</link><description>一、營隊名稱：Discovery Camp - Brunei Odyssey 2024二、舉辦學校：汶萊理工大學 Universiti Teknologi Brunei三、營隊時間：2024年7月3日至2024年7月15日四、活動內容：配合SDGs 4, 8, 10 ,15，詳請見官網說明https://usco2.umap.org/ProgramDetails/Details/1350五、報名方式：透過UMAP USCO系統報名https://usco2.umap.org/ProgramDetails/Details/1350六、營隊報名資格：UMAP會員校學位生七、報名報名時間：即日起至2024年4月22日八、營隊費用：主辦方負擔課程、住宿、營隊交通等費用，詳情依活動官網公告為主。九、詳情請洽UMAP陳經宇先生，(02)2905-6370，umaptaiwan@gmail.com</description><pubDate>Tue, 16 Apr 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【演講】FROM PAST TO PRESENT: EVOLUTION AND CURRENT PRACTICES OF URBAN PLANNING IN THAILAND</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/661f429107be4b0843d5f2d6</link><description>歡迎有興趣的同學師長參與</description><pubDate>Tue, 16 Apr 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>民生校區東側行人出入口施工公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/661deb5a07be4b0843d5f241</link><description>民生校區東側(臨復興北路320巷12弄)行人出入口，因附近樹根隆起造成地面不平且易發生危險，故自113年4月16日(二)起至4月18日(四)止，進行路面整修作業，師生及行人可由教學大樓北側及籃球場旁出入口進出。造成不便，敬請見諒。</description><pubDate>Tue, 16 Apr 2024 03:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【重要提醒】慎防研討會詐騙，提醒師生維護自身權益</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/661ce77b07be4b0843d5f217</link><description>鑑於近日有報導指出國內有研究生報名參與國際學術研討會時遭遇詐騙事件，因此提醒本校師生報名參與各項研討會應留意網站資訊的真實性，並主動查詢相關資訊，例如活動主辦方的合法性、研討會的日期、地點，並謹慎處理網路支付-hellip;等。此外，若是個人的研究計畫（包括國科會及產學合作等相關計畫），建議亦可主動向所受補助單位或相關人員尋求建議，以確保自身權益。
《新聞連結》*研討會有詐1／女研究生砸3萬報名國際研討會 出發前酒店：無此行程*研討會有詐2／網站內容真假難辨 破解國際研討會詐騙手法用這招</description><pubDate>Sun, 14 Apr 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】青銀共學台日「茶文化」</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/661cd82c07be4b0843d5f1f5</link><description>社科院USR計畫關注超高齡議題，負責執行子計畫的辛法春老師，也長期推動青銀共學的教學活動，舉凡歷史、心靈、文化與藝術等面向，多年來她更結合社區長輩，一同成立了橘子讀書會，持續在校園中推動世代共融的友善互動。今年度以「茶文化」為主軸，已於3月8日舉辦第一場活動「春日茶舞」，廣受好評，4月11日則邀請到前三峽成福國小校長張乃文擔任講師，於人文學院8樓舉辦「一盞清茗酬知己」講座；出席嘉賓包括計畫主持人暨高齡與社區研究中心主任曾敏傑、海山學研究中心主任洪健榮、日本和菓子藝師大友愛子、二胡演奏家吕明紘老師、戴記茶坊主理人戴文祥等，更有三十餘位長輩出席，大家交流茶文化的同時，也增進世代間的相互成長。
活動開場先由二胡演奏家吕明紘與讀書會長輩陳慧萍演奏，呂老師取得台藝大碩士，已經有二十多年學習二胡的歷史，平時也在耶魯和劍橋社區教導長輩學習二胡，這次更帶領學習兩年多的陳慧萍一同演出，讓我們見證了青銀共學，也了解到學習永不嫌晚；多首經典的台灣民謠，不只將傳統曲藝的動人之處展現得淋漓盡致，樂曲的東方元素，更與來賓期待品茗的心情相互交織，感覺弦音正與茶香共舞，在樂聲的引導下讓人沉澱、沉醉、沉香。
曾敏傑主任致詞時，特別分享了近期高齡學習的熱門消息，62歲的衛福部前中醫藥司長，重新考上臺師大的美術系，大葉大學前校長也重返校園，就讀東海大學中文系，所以未來的大學是「全齡化」的大學，過去看見眾多長輩參與USR計畫，在課堂與方案中都對北大學生帶來莫大的收穫。洪健榮主任則表示，感謝辛老師的細心籌備以及所有貴賓的參與，因為透過體驗與學習，才能真正認識茶文化並加以推廣，方能形塑出三峽在地特色，進而活絡地方產業，達成地方創生。
講師張乃文先用多首詩句觸發大家對於茶的記憶，接著引薦了和菓子藝術家大友愛子，讓這場座談融入台日茶文化的交流。大友愛子首先透過影片讓大家了解日本人常飲用的綠茶（煎茶）的原因，以及日本茶道的精緻與講究，像是簡單奉茶給客人的流程已經轉變為藝術表現，日本茶道禮儀中，包括場所、泡茶工具、品茶道具，都有一定的禮儀規範；然後，大友愛子也在現場展示沖泡日本綠茶的步驟，讓學員跟著演練的同時，並搭配她精心準備的和菓子，彷彿讓人一秒置身東瀛。
對照日本茶道的嚴謹，張乃文校長表示台灣茶藝比較注重茶葉本身，像是茶葉的外形、湯色、香氣、滋味與葉底，還有飲茶氛圍的營造。她也分享品茗的美好，應該是融入日常生活般輕鬆，溫壺、出湯、品茶等流程和動作，只要順暢、從容即可；「境造心情、敬享生活、靜沏好茶，簡單生活茶就是我的理念。」張乃文說道。接著，邀請學員一起沖泡三峽碧螺春與三峽龍井之前，張校長也詳細介紹茶文化的起源與三峽茶的精采故事，並強調適量飲用綠茶對身體的多項好處。
辛法春老師也特別感謝橘子讀書會中多位長者志工的主動協助，因為他們從籌畫、執行到場復，都是團隊合作、親力親為，堪稱學老典範！透過茶香慢慢品嘗甘甜濃韻的人生，靜靜的感受茶席中捎來的二胡美聲伴奏，「一盞清茗酬知己」講座圓滿成功。張乃文校長不只讓在場學員認識到台日茶文化的差異，更宣揚了三峽茶的魅力與簡單生活茶的理念。
下一場以「茶文化」為主題的講座預計在5月30日舉行，屆時將輪到「紅茶」隆重登場。同時為落實USR計畫青銀共學的精神，辛法春老師將規劃不同的表演團體與地方產業，讓青銀共融的活動更加有滋有味、有聲有色。</description><pubDate>Sun, 14 Apr 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>大學校院應屆畢業僑生含港澳生及外籍生申請畢業後在台實習事宜</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/661ca17207be4b0843d5f1c3</link><description>大學校院應屆畢業僑生含港澳生及外籍生申請畢業後在台實習事宜
申請日期：
請符合申請之僑外生備妥相關申請文件，於5月31日前送國際處彙辦。
(港澳學生---gt;繳交江山牧小姐shanmu@gm.ntpu.edu.tw；其他僑生---gt;繳交陳慧如小姐emma@gm.ntpu.edu.tw)
其他收件時間：申請人至遲應於居留效期屆滿之二個月前，向國際處提出申請。
申請資格：
在臺未曾設有戶籍之僑外生具有下列資格之一，並取得符合第三點規定之擬實習機構同意實習文件（包括實習內容、津貼及期程等），至遲應於居留效期屆滿之二個月前，向學校提出畢業後實習之申請：
畢業當學期可取得碩士以上學位，在學期間無退學情形者。
畢業當學期可取得大學學位，在學期間無退學情形，且歷年學業成績總平均達七十分以上，經所就讀學系主管書面推薦者。
畢業當學期可取得學士以上學位，在學期間曾參加國際性或全國性之技能競賽或科技展覽，獲得獎項，或有其他領域特殊優異表現，經就讀學校或國內具公信力機構，檢具相關證明文件書面推薦者。
畢業當學期可取得學士以上學位，在學期間無退學情形，且已通過第一階段醫師國家考試，申請接受一般醫學訓練者。
實習機構應具備下列條件之一：
本國企業、僑外投資事業最近一年營業額達新臺幣一千萬元以上，或公司資本額達新臺幣五百萬元以上之新設本國企業、新設僑外投資事業。
外國公司在臺分公司年度營業額達新臺幣一千萬元以上，或營運資金達新臺幣五百萬元以上之新設外國公司在臺分公司。
外國公司在臺辦事處採購實績達一百萬美元以上。但金融服務業在臺辦事處，不在此限。
屬於自由貿易港區設置管理條例第三條第二款所定之自由港區事業。
各目的事業主管機關所屬財團法人最近一年目的事業業務費用達新臺幣五百萬元以上。
外僑商會。
提供大專校院校外實習課程或訂有產學合作契約之企業、法人或機構。
經衛生福利部核定之一般醫學訓練計畫主要訓練醫院。
應備文件：
申請僑外生學生應先檢具下列申請資料，於國際處公告期限內向國際處提出申請：
(1) 畢業僑外生在臺實習申請表、歷年成績單及擬實習機構之同意書。
(2) 實習機構相關證明文件：
屬企業者，其公司登記證或商業登記證、最近一年營利事業所得稅結算申報書或採購實績證明文件影本及其他足資審核之相關文件影本。但實習機構為新設企業或金融服務業在臺辦事處者，得免附最近一年營利事業所得稅結算申報書。
屬各部會所屬財團法人者，其立案證明、組織章程及其他足資審核之相關文件影本。
屬外僑商會者，應提具商會正式申請函。
屬提供大專校院校外實習課程或訂有產學合作契約之企業、法人或機構者，應提具實習或產學合作契約相關文件影本。
屬衛生福利部核定公告之一般醫學訓練計畫主要訓練醫院，應提具衛生福利部相關公告函影本。
請繳交給國際處對應之負責人，國際處收件將對提出實習申請之畢業僑外生應依「大學校院僑生港澳學生及外國學生畢業後申請在臺實習作業要點」規定進行審查。
港澳學生---gt;繳交江山牧小姐shanmu@gm.ntpu.edu.tw其他僑生---gt;繳交陳慧如小姐emma@gm.ntpu.edu.tw
經國際處評估實習機構合格，且實習內容、性質與就讀科系所相關者，即向教育部提出實習許可之申請，待教育部回覆審核結果，再通知申請學生。</description><pubDate>Sun, 14 Apr 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】12位教授齊商本校高齡議題整合</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/661c9f6f07be4b0843d5f1b4</link><description>本校跨院跨領域共12位教授，為推動全校高齡議題教學、研究、與實踐的整合，運用社科院USR計畫的交流平台，在計畫主持人曾敏傑教授的邀請下，於4月10日中午在社科院807會議室辦理教師座談，出席的老師包括有電資院林道通、法學院顏榕、通識中心林子晴、蔡怡玟、與社科院林昭吟、劉素芬、張菁芬、黃蘭媖、游以安、林茂廷、與林予安老師等。會中齊聚研商如何在面對超高齡化社會來臨之際，以臺北大學為基地，整合相關師資、學程、課程、計畫、方案、與資源等，一方面培育學生迎向高齡產業，同時也為臺北大學在高齡議題的教研建立特色，搭配師生的在地實踐，相互協力推動大學面對高齡化，，以善盡大學社會責任。
計畫主持人曾敏傑教授開場表示，USR計畫自2017年執行至今，歷經種子型、萌芽型、與深耕型三個階段，已經走到了計畫的深水區，需要大家檢視過去的軌跡，同時研商未來發展的方向，透過跨院跨領域老師一起合作，才能建立學校在高齡議題上的特色。同時也指出2019年是一個關鍵的轉捩點，因為執行教育部UFO計畫的關係，鎖定高齡化為議題，才有2023年開展以「前瞻超高齡」為方向的深耕型計畫，並於2023年初成立「高齡與社區研究中心」，並進一步於2023年9月創刊了《學老誌》，將高齡服務從在地擴展至全國五百萬的高齡人口。目前《學老誌》可謂是USR計畫執行的終端成果，各大學與公立圖書館已經上架，各地民眾也可以在國家圖書館期刊資料庫、華藝線上圖書館、Facebook、LINE中免費瀏覽閱讀，讓USR從在地實踐朝向永續發展。
USR計畫雖然強調在地實踐，但也提供資源和養分，有助於老師豐富教學，並嘗試與研究結合，歷年來各子計畫老師在高齡議題上也都有推動的焦點，例如林道通老師的「畫鐘失智檢測」，已從高齡服務發展到研究的階段；林子晴老師的音樂教學賞析，也和社區高齡友善接待方案相結合；顏榕老師在法律層面關心老年生活，也從權利倡議發展到防詐與高齡法制變革；林昭吟與杜怡靜老師結合社工與法律，也發展出「高齡與法」的課程，培育未來社工在高齡法制中的角色、也培育法律系學生認識高齡議題；游以安老師的心理諮商與遊戲治療，有助於高齡者面對的憂鬱、喪偶、與退休調適；張菁芬老師過去引進科技工具防範社區長者走失，並且做好自我健康管理，目前則聚焦高齡在災害中的需求；林予安老師關心身心障礙與高齡者的社會共融；而林茂廷老師則長期開發有助於計畫推廣與宣傳的管道，讓USR可以觸及更多社區民眾；黃蘭媖老師這學期也有高齡犯罪的演講，以及邀請社區主委與里長和學生一起參訪社區營造；而劉素芬與辛法春老師更是長期以多元的活動，來推動青銀共學和世代共融。在每位老師未來繼續深化高齡議題的教研下，並且將講座、活動、參訪等有系統的記錄下來，也將讓臺北大學的高齡議題更具特色。
接下來主題進入「高齡社區照顧學分學程」，為了面對產業對於跨科際人才的需求，學程的用意即是在鼓勵同學在就學期間，能選修跨科系來擴大學習的視野，並在畢業時，可以得到專業的認證，有助於未來就業。年初教育部訪視時，即對學程修業人數相當重視，希望透過計畫達到人才培育之效果，此學程也由共同主持人劉素芬老師主責推動，老師們則陸續熱心的提供建議。劉素芬老師表示，高齡學程分為「基礎課程」及「應用課程」，學生在兩類課程中，各擇兩門完成15學分，即可得到學程認證；另也有門檻較低的「微學程」，只要各擇一門修課，完成8學分即可得到認證。推動這幾年來，高齡學程的人數雖有增長，但仍有很多障礙，需要子計畫老師們集思廣益，讓更多學生願意修習高齡學分學程。
電資院林道通老師首先回應，學程的推動要從「推廣」及「輔導修畢」兩點著手，大一、大二階段，要先讓學生知道有此學程，並且體認是對自己有益的，在修課上可以開始規劃；到了大三、大四，就要動之以情或說之以理，讓學生可以完成學程。而林予安老師也回應，應該要有更多的資源介入輔導，例如修課地圖、專人規劃等，讓學生可以有諮詢的管道；甚至誘因對學生來說也很重要，例如修畢送筆電、ipod等，或許能讓學生有更強的動機。對高齡學程有興趣的同學，也可點以下連結，並選取「高齡社區照顧學分學程」來了解修課內容。
高齡學分學程簡介
高齡社區照顧學分學程 - 學程拼圖 - 國立臺北大學 數位學習系統 (ntpu.edu.tw)
另外為了回應台灣超高齡化的趨勢與社會需求，大學端也要做好準備，而《學老誌》及「高齡學程」就是兩大重點。《學老誌》」能集結校內老師們的專業、演講、以及周邊的成功老化案例，推出可以陪伴台灣高齡者面對老化的實用知識；接下來將要運用北大學生的能量，將《學老誌》帶入家庭內，讓代間可以關注老化議題，進而提升學生的家長對於老化的認知與準備。後續USR計畫即將與北大圖書館合作辦理「爸媽學老 我抽電腦」-北大學老家庭培力方案，透過豐富獎品抽獎活動，讓學生與家長認識《學老誌》；會中許多老師也都很認同，並且歡迎到課堂上宣導，也規劃與課程中的作業一起結合推動。
未來也需要從網路的視角來報導北大的特色高齡議題，這部分經濟系林茂廷老師正研究將社科院的Medium、youtube、學老誌整合在同一個網頁中，將USR計劃的資訊整合起來，未來只要給一個入口，就可以把計畫中所有的成果整合在一起。而犯研所黃蘭媖老師表示目前高齡犯罪的狀況非常嚴重，建議未來《學老誌》可以與執法與矯治單位合作，例如八德女監內常辦理徵文比賽，幫助高齡受刑人回歸社會。社工系張菁芬老師則提到高齡新住民也在老化當中，如桃園南區新住民中心都是她可以接觸到的單位；通識中心林子晴老師也回饋，美國有一些音樂資料庫在收集「母親教我的歌」，也可以讓更多新住民的文化歌謠傳承下來。老師們熱烈的回應，幫助計畫未來可以有更大的社會影響力。
今年深耕型USR計畫共計有15位校內老師參與，分別來自社科院、電資院、法學院、通識中心等四單位六科系。也由於有越來越多的老師們加入，讓深耕型的計畫面貌更加多元，產出更加豐富，希望透過跨院跨領域老師間的合作，可以建立臺北大學在高齡議題上的特色，也一起為台灣面對超高齡社會善盡大學社會責任。</description><pubDate>Sun, 14 Apr 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>QS世界大學專業學科排名 社會學領域名次持續躍升</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/661c80e407be4b0843d5f17f</link><description>依據英國高等教育調查機構Quacquarelli Symonds（以下簡稱QS）2024年4月11日公布2024世界大學專業學科排名（QS World University Rankings by Subject），本校社會學 （Sociology）領域成果持續獲得肯定，連續入榜世界251-300名區間，並由國內第5名進步至第3名，師生同感榮耀！
在QS機構分類的「社會科學與管理」（Social Sciences -amp; Management）領域17個學科當中，本校社會學（Sociology）學科入榜，與前一年相同區間居世界第251-300名，在國內入榜 8 校當中則從去年第5名進步至第3名，與成功大學並列，成績顯著上升。在評比指標當中本校得分最高項目為「學術聲望」（Academic Reputation）列名國內第2，評比指標與研究論文相關項目成績亦列名國內第5、6名。
QS機構專業學科排名評比涵蓋項目包括：學術聲譽（Academic reputation）、雇主對畢業生的評價（Employer reputation），以及根據Scopus資料庫統計的研究論文引用（Research citations per paper）和H指數（H-index）。而每項評比指標的計分權重，依據學科不同特性有所差異，最後加總進行排名。資料收集範圍不以學系為限，全校符合該學科領域判準者皆會納入計算。
本校為鼓勵教師學術發表，持續推動教師國際合作研究、精進教師知識擴散與研究影響力之提升，持續滾動修訂學術獎補助辦法、特殊優秀研究人才獎勵等相關措施，同時將相關支持教師研究的激勵制度納入特聘教授等相關規定，繼續提升教學品質、發展跨領域特色研究、精進研發創新能量、深化國際化及交流合作，以期永續提高本校國際學術界的能見度與影響力。</description><pubDate>Sun, 14 Apr 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>三峽校區停電日期公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/661c800f07be4b0843d5f164</link><description>三峽校區訂於113年7月27日(星期六)及28日(星期日)全校停電，上午8時至下午8時止連續二日全校停電執行高壓站暨各棟大樓年度高壓檢測大保養，受影響區域為全校，保養行程排定如附表(停電時間將視工項提前或延後復電)，停電當日請勿搭乘電梯避免受困，個人用電設備請前一日下班前自行關閉，不便之處敬祈見諒。
施工單位:逸群機電有限公司
現場負責人:張育順
行動:0932-202-493協助單位:學校機電維護廠商
查宇隆
行動:0979-360-899承辦單位:總務處營繕組7月27日 簡敬倫 分機:66375 行動:0988-536-120
徐永富 分機:66797 行動:0932-926-681
李挺昌 分機:66446 行動:0937-796-4067月28日 林智勝 分機:66372 行動:0910-616-646
鍾國順 分機:66368 行動:0910-018-634
李弘道 分機:66377 行動:0928-114-930</description><pubDate>Sun, 14 Apr 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>113年4月17至18日臺北合江校區龍江路出口進行石片地坪打除公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6618f70a07be4b0843d5f14d</link><description>因配合合江校區汽機車停車場施工所需，預計於113年4月17至18日，每日8:00-17:00進行龍江路出口石片地坪打除作業。施工期間內仍可維持正常通行，但行經該處時仍需多加留心並儘速通過。造成不便，敬請見諒。</description><pubDate>Fri, 12 Apr 2024 09:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>