<rss version="2.0" encoding="UTF-8"><channel><title>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news</link><description>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</description><author>NTPU 國立臺北大學</author><image><url>https://new.ntpu.edu.tw/assets/logo/ntpu_logo.png</url></image><language>zh_TW</language><copyright>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</copyright><item><title>2021世界綠色大學排名 臺北大學世界271名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/61b9afc14ddea57e1ff5b151</link><description>由印尼大學(University of Indonesia)主辦2021世界綠色大學排名(UI GreenMetric World University Rankings 2021)14日晚間揭曉，臺北大學首度獲邀參與，在總計80國956所參與學校中，得到世界271名、臺灣21名。校長李承嘉表示，臺北大學將持續在過往基礎上，打造生態與智慧管理校園，朝永續大學前進。
「世界綠色大學」評比主要以環境保護與永續發展為評估指標，評比項目包含基礎設施(Setting and Infrastructure)、能源與氣候變遷(Energy and Climate Change)、廢棄物處理(Waste)、水資源(Water)、交通運輸(Transportation)、永續教育與研究(Education and Research)等。
2021世界綠色大學排名第一的是荷蘭瓦荷寧罕大學(Wageningen University -amp; Research)；亞洲第一名為印尼大學；臺灣第一名則為屏東科技大學。
進一步分析臺北大學各項評比項目表現，相較於其他校區廣大、甚至擁有森林的學校，臺北大學在基礎設施和交通運輸項目得分較低，但在水資源與永續教育研究方面，得分分居全球100名和180名。
響應國際間對永續發展理念與行動的重視，臺北大學近年積極推動各項永續作為，成立永續發展委員會、舉辦永續月活動、投注資源鼓勵永續特色研究，同時定期出版永續報告，與利害關係人溝通。進一步展現促進校務永續的決心，永續發展委員會目前也正委託全球變遷與永續科學研究中心執行永續發展與策略推動計畫，提出整體永續大學治理、環境和社會面向建議，據以帶動臺北大學成為引領社會的永續大學。
而以綠色大學評比著重的環境層面表現來說，繼2020年永續報告初步盤點各校區範疇一與範疇二溫室氣體排放情形後，永續發展委員會與經費分配會議更已通過，支持自2022年起導入外部資源，藉由完整溫室氣體盤查基礎工程，進而擬定更完整的淨零排放路徑藍圖，以達成最晚於2050年前完成碳中和的承諾。
回顧臺北大學今年各項國內外永續評比表現，永續發展委員會表示，對於臺北大學而言，各項外部成績都僅是學校推動永續發展的參考，無論現況分數如何，臺北大學都將堅定理念，持續發揮教育正面影響力。同時預告，隨著2021年進入尾聲，新年度永續報告編製與各項相關教育工作都將陸續開展，歡迎師生與所有關心臺北大學發展的各利害關係人持續行動參與。</description><pubDate>Tue, 14 Dec 2021 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>心湖會館盛大開幕</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/61b9a4a24ddea57e1ff5b13d</link><description>今年方興建完畢的臺北大學心湖會館，經過數月營運規劃及招商後，於15日中午舉辦開幕儀式及摸彩活動，吸引許多同學前往。啟用後的心湖會館，由於設施新穎完善，湖景優美，兼具飲食和遊憩功能，提供臺北大學學生用餐的新選擇，也成為假日旅客聚集的場所。
開幕活動邀請校長、校友總會理事長林錫埼、陳達新副校長、各單位主管、校友總會秘書長蔡江城以及各進駐廠商。校長李承嘉表示，心湖會館的完成，要感謝總務處的規劃、招標，提供這麼好的地方讓校內師生用餐。
「臺北大學等了71年才有自己的獨立餐廳。心湖會館啟用後，希望同學們吃得健康。」校長特別說明，提供同學們健康的飲食環境是很重要的。除了健康之外，在價位上也必須讓同學負擔得起。希望餐廳能愈作愈好，成為國內高教機構用餐環境的典範。
開幕式也提供許多摸彩品給現場師生，包括全家便利商店提供的咖啡組、按摩枕、Air Pods、Apple Watch SE，宇宙小艇提供的酒精噴瓶組、環保紙相機、晶透前衛款相機等共13份、各家餐廳所提供的餐飲或抵用券，以及電影票數十張等。此外，林錫埼理事長也現場加碼一千元紅包5份，引來在場同學鼓掌叫好。
心湖會館為二層樓建築，分為統包區及獨立店，統包區由廠商招商進駐，販售各式各樣餐點，包括「好日食堂」自助餐、販售現切水果的「別人家」、「就是To Go」的咖哩跟燴飯、「文湯武醬」的現燙滷味，提供早點的「娃子早餐」。獨立店包含全家便利商店、主打西式餐點及生鮮食品的「學長的店」、咖啡輕食的「宇宙小艇」，以及文創商品的「Paper Shoot」等，可提供師生各種選擇。</description><pubDate>Tue, 14 Dec 2021 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>2021 USR Online EXPO 正式上線，網站留言抽獎iPhone 13 Pro</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/61b996464ddea57e1ff5b137</link><description>▶️93 所大專院校、204 件 USR 計畫▶️ 精彩互動遊戲 X 豐碩成果地圖▶️ iPhone 13 Pro、Switch 等豐富獎品等你來抽！　USR Online EXPO 展出各個計畫在社會實踐上的豐碩成果提供長期耕耘的夥伴們一個發光發熱的舞台　想更了解 USR 計畫在做些什麼？想看自己的學校、同學是否有參與 USR 計畫？千萬別錯過今年的線上展，趕快到活動網站看看吧！
🗳️ 更多 #抽獎活動 資訊，歡迎到臉書貼文留言處查看 👉 https://bit.ly/3EA2iht</description><pubDate>Tue, 14 Dec 2021 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>三峽校區緊急停水通知</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/61b943e04ddea57e1ff5b113</link><description>茲因板新給水廠600mm管線漏水搶修，自來水鶯歌服務所緊急公告110年12月15日00:00-10:00暫停供水。
聯絡資訊：國立臺北大學 總務處 營繕組林智勝
分機：66367
徐永富 分機：66797
信實公寓大廈管理維護股份有限公司專案經理：李明哲 分機：66504</description><pubDate>Tue, 14 Dec 2021 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>李承嘉校長接任111年北聯大系統校長</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/61b93a184ddea57e1ff5b109</link><description>臺北聯合大學系統14日於臺北科技大學舉行110年系統委員會第2次會議，會議由系統校長臺北科技大學王錫福校長主持。本次會議除由北科大報告110年工作成果，並由臺北大學進行111年工作規劃報告。此外並舉行系統校長交接典禮，由本校李承嘉校長接任111年北聯大系統校長，接續推動北聯大系統各校合作事宜。
北聯大工作報告分為教務、學務、總務、研發、國際、圖書、資訊、體育及校友九組，由北科大先行提出今年各項工作成果，展現北聯大系統各校（臺北大學、臺北科技大學、臺北醫學大學及臺灣海洋大學）合作交流成果。
有關明年臺北大學工作計畫重要事項，於教務方面，包括北聯大系統「跨校合開微學程/學分學程」課程，暫定自111學年度起開放四校線上互選(比照通識/全英語/遠距課程模式)，以提升學生跨校選課便利性；規劃四校合辦學生英語學術簡報競賽，結合橋接英文課程ESAP/全英語教學課程EMI。學務方面包含多元社團學習、特色講座及經驗分享會。總務方面，規劃各校總務部門校際交流研討和參訪活動。
研發方面，徵求北聯大系統學術合作專題研究計畫、舉辦學術研究合作成果發表會、辦理學術沙龍及研究媒合等校際交流。國際事務部分，主要為持續推動與Sixers合作並辦理國際化工作坊，並新增四校師生共享鳶山國際移動講座、舉辦四校聯合母語介紹學校短片競賽，以及國際學生異國美食展暨運動競賽等活動。
圖書事務方面，明年工作包括四校聯合採購、每週專題選書、四校聯合線上書展和各校主題式線上書展，以及策辦四校聯合線上借閱活動。資訊部分，除接手北聯大系統網站維護，並持續校園無線網路基建更新，以及推動雲架構環境擴展、優化。此外，因應元宇宙此一新興議題，另提出「北聯大元宇宙」，結合最新VR/AR/XR技術，舉辦虛擬與實體並行的跨校性科技技術講座。
體育合作部分，包括教職員工、校友和學生各類球類競賽。校友聯合會部分，本校校友總會規劃於4月舉行三峽北大賞櫻銅管五重奏音樂饗宴、校友球類競賽聯誼、2022臺北城市青年論壇。
對於接任明年北聯大系統校長，李承嘉校長表示，感謝過去一年來所有人的付出，展現出許多工作成果。北聯大系統經過這幾年努力，合作項目愈來愈多，校際交流也更加頻繁，期許臺北大學師長和同仁們，合力完成明年各項工作計畫。</description><pubDate>Tue, 14 Dec 2021 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>電機資訊學院與千如電機產學合作簽約</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/61b849df4ddea57e1ff5b0ff</link><description>國立臺北大學電機資訊學院莊東穎院長與校友千如電機工業股份有限公司徐明恩董事長，於12月14日下午1時30分在音律電機資訊大樓303會議室簽約，將進行多項產學合作專案。
莊東穎院長表示，徐明恩董事長是本校企管系畢業，並獲選為第18屆傑出校友。他所創辦的千如電機工業股份有限公司曾與學校師長有多個合作專案，本次與電機資訊學院簽約，除了將強化與老師的研究相結合，也將給學生帶來實習與就業機會。徐明恩董事長說，臺北大學人才濟濟，在學術研究上有很高的成就。千如先前曾與林道通前校長、林嘉洤前副校長合作專案，所獲得的成果讓公司有效提昇產品良率、降低成本。期待未來更多的合作，如果有適當的人才，也非常歡迎推薦給千如。范良芳總經理則指出，千如希望能與臺北大學電機資訊學院合作，設立研發中心。
林道通前校長表示，過去與千如的合作，很有效率的縮小學術研究與實務的落差，既感謝徐董事長也期待未來的相互合作。林嘉洤前副校長則以「one team, one family」作為勉勵，希望簽如與臺北大學團隊就像一家人。
千如電機工業股份有限公司成立於1979年，總部位於桃園市楊梅區，主要從事電感器之研發、生產與銷售，為台灣一家SMD晶片電感廠。在楊梅、平鎮、中國廣州、上海以及馬來西亞都設有製造廠，由於疫情帶動3C裝置及通訊用品的需求往正向發展，千如積極開發多樣關鍵零組件產品，加上利基型產線-汽車電子類產品的增長挹注，公司前景十分看好，對於研發、行銷、整合之人才需求孔急。</description><pubDate>Mon, 13 Dec 2021 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>本校111年「問題解決之研究方法」冬令營活動，歡迎教師及研究生踴躍報名參加。</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/61b808934ddea57e1ff5b0cd</link><description>一、旨揭活動由本校曾國雄講座教授主講「問題解決之研究方法（Research Methods for Problems-Solving）」及「投稿SSCI/SCIE國際期刊之技巧與要點」，搭配研究室團隊以【專題講座】、【個案討論】、【計算方法】、【軟體操作】等方式針對各研究方法進行分析探討並輔以實例說明。
二、活動訊息如下：
(一)時間：111年2月7日（星期一）及111年2月14日（星期一），下午13時至16時30分。
(二)地點：本校三峽校區公共事務學院6樓630教室。
(三)課程免費，惟因課程內容涉及實際操作，需自行攜帶筆記型電腦。
(四)報名方式：請於111年1月16日（星期日）前線上報名，限額50名（舊生20名；新生30名），報名網址：https://forms.gle/zKsSAfs9f3rVt3oj6。
(五)聯絡人：黃三翁博士，手機：0908-950-650，e-mail：andy655162@gmail.com。
三、檢附活動簡章及宣傳海報供參。</description><pubDate>Mon, 13 Dec 2021 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>公告本校111學年度運動績優學生單獨招生簡章</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/61b7fee04ddea57e1ff5b0b7</link><description>一、本次辦理招生學系及名額：1.籃球(男、1名)-企業管理學系1名。2.籃球(女、3名)-企業管理學系1名；不動產與城鄉環境學系1名；休閒運動管理學系1名。3.排球(男、3名)-企業管理學系1名；休閒運動管理學系1名；公共行政暨政策學系1名。4.排球(女、4名)-企業管理學系1名；不動產與城鄉環境學系1名；中國文學系1名；休閒運動管理學系1名。5.射箭(性別不拘、2名) -企業管理學系1名；休閒運動管理學系1名。二、報名日期：111年1月4日至111年1月26日。三、術科考試日期：111年3月20日。四、詳情請務必詳閱招生簡章（如附檔）。</description><pubDate>Mon, 13 Dec 2021 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>日本臺灣面面觀 雙講師帶你看不一樣的日本</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/61b306ff4ddea57e1ff5af9b</link><description>提到「日本」，第一個印入眼簾的畫面是什麼呢？乾淨的街道、買到剁手的伴手禮，還是購物天堂？為使本次活動有更好的互動性及多元性，國際處於歲末年終之際，特別邀請兩位日籍學者分享日臺文化、留學、生活等差異，由林文一國際長、馬國勳組長共同接待，為臺日交流開啟新序幕。
田畠真弓(以下稱田畠老師)曾為本校社會學系副教授，在臺灣居住了25年，現於日本專修大學商學院擔任教授，研究專長為經濟社會學，目前專注於東亞資本主義及民主主義與組織發展；田畠老師首先點出日本臺灣在教育方面的不同，日本大學有「群組研究」(ゼミナール)，意即大二到大四的學生，利用三年的期間加入指導教授的研究室，與其他同學一起進行「群組研究」，最後共同完成畢業論文或計畫，並可與團隊一同出國考察；老師也點出曾帶日本專修大學的學生，前往臺北大學商學院進行交流，是個相當美好的回憶。
而田畠老師也以近期的研究──全球人才如何跨越國境、日本企業為何招募臺灣人才作為分享，與本次主題不謀而合，近期日本企業急需跨國人才，而其中臺灣人才為首選。根據IMD World Talent Ranking 亞洲主要國家人才資源的競爭力顯示，臺灣排名20名，日本排名38名，導致其現象的原因為日本人的語言能力及國際經驗能力較需加強，相較於日本，臺灣的性別多元化、公民社會發展、彈性與改革精神都更為開放，而此缺口正是日本急需臺灣人才的主要原因，而在日本就業可享有長期穩定的工作環境，並可與同事培養長期的工作默契，日臺文化大不同，唯有互補，才能製造雙贏！
「交換經驗影響了我整個人生」任教於本校法律學系的小林貴典老師說道，於大二時毅然決然前往美國進行交換學習，當時小林老師在語言學校認識臺灣學生，發現日本臺灣學生有很大的不同，也發現臺灣學生除了個性熱情外，學習熱忱相當高；畢業後前往政治大學修習法律學系，爾後決定於臺灣進行深入研究。
「保持好奇心，保持Day1心態」小林老師分享道，唯有這樣才能從中更了解自己，並在有限的時間體驗人生、進而打開視野；小林老師也不諱言提到，在交換留學的過程中，會遇到許多挫敗的事情，對於之後的人生，都是相當寶貴的經驗，唯有承認自己的不足，才會學到更多，並請大家積極的、刻意的去面對最真實的自己，最後佐以日語素晴らしい(中譯為非常美妙的)來描述出國留學的感受，作為本日精彩結語。
這次的國際交流培力講座，有別於以往的單一講師分享，透過雙講師溝通互動，可讓學生了解更多有趣的小故事。國際處表示，從109下學期開始，每月邀請一位知名學者分享旅外求學經驗，從現場精彩分享到線上零時差連線，讓國際化腳步持續邁進，實踐在地國際化。</description><pubDate>Sun, 12 Dec 2021 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>臺北大學聖誕點燈  點出佳節熱鬧氣氛</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/61b5e0a14ddea57e1ff5b07c</link><description>臺北大學於12日在校門口舉辦年度耶誕點燈儀式，在眾人的歡呼聲中點亮耶誕樹，讓臺北大學增添了許多歡樂氣氛。此外，新北市政府景觀處也於當日在北大社區舉辦「2021-2022新北植光Chill」活動，共同為今年北大社區的耶誕節慶揭開序幕。
點燈儀式於晚上5點舉行，在校長李承嘉、國際扶輪3490地區總監黃文龍、北大光榮扶輪社社長張敏傑共同主持下，啟用閃閃發亮的耶誕樹。稍晚於臺北大學正門口學勤路綠廊道內，由「新北植光Chill」承辦單位朱銘美術館，規劃綠廊道點燈及踩街活動。首先由「晤出團故事王國」劇團搭配「奇幻繪本燈廊道」的城市街景，進行生動趣味的互動演出。最後於臺北大學中央草坪內，帶來紙風車劇團「紙風車的魔法書」表演，一系列活動吸引眾多北大社區居民攜家帶眷前來參加。
校長李承嘉首先代表臺北大學歡迎各界共同辦理耶誕點燈及管樂節活動，這項活動已經慢慢形成臺北大學和北大社區的一個傳統，期待這個傳統繼續下去，結合更多在地居民的力量，讓臺北大學特定區成為一個光榮的特定區。
負責舉辦此次耶誕點燈活動的臺北大學社科院社會責任（USR）計畫團隊表示，臺北大學耶誕點燈活動，首先在2018年由北大光榮扶輪社捐贈9公尺高的聖誕樹設置於臺北大學正門，當夜幕低垂，閃亮的聖誕樹與遠雄社區相呼應，打造出獨一無二的北大耶誕城。聖誕點燈、北大管樂節也因此成為「臺北大學城」的年度盛事。今年耶誕點燈及北大管樂節，主辦單位除臺北大學之外，並包含北大光榮、樹林、鶯歌、樹林芳園、大漢溪、日盛、和平、國際網路、新北世界等九大扶輪社，另外台灣鳶山社會實踐協會、龍恩里、龍學里、南園里、柑園里以及北大管樂團等，也協助參與此次活動。
計畫團隊並指出，「臺北大學城」是臺北大學USR計畫推動的核心，放諸全臺，只有三峽的臺北大學與現代化住宅區緊緊相依，讓學校與周遭社區成為臺灣名符其實的「大學城」。4年來，USR團隊已辦理18場在地節慶活動，創造出許多膾炙人口的特色慶典，累計參與人數已超過11,000人次。大學城節慶是「社區」與「臺北大學」的盛事，既創造了在地傳統，也讓生活在「臺北大學城」的師生與居民有了共同的生活記憶。
除了點燈儀式之外，另於12月19日下午3點在社科院一樓廣場舉辦北大管樂節，演出聖誕樂曲，邀請民眾前來共度佳節。</description><pubDate>Sat, 11 Dec 2021 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>人文與社會科學標竿計畫成果發表會圓滿達標</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/61b2c8314ddea57e1ff5af7d</link><description>本校社會學門人文與社會標竿計畫12月5日於線上舉辦「2021年臺北大學社會學門人文與社會科學標竿計畫成果發表會」。今年以來社會學系與社工系的教師協力推動以當代臺灣青年為主的研究主題，結合校內的研究資源，同時積極與國內外的學者或研究單位進行交流，最後透過成果發表會總結本年度各研究群的豐碩研究成果。
當天的會議由科技部人文及社會科學研究發展司林明仁司長致詞開場，林司長首先肯定本校標竿計畫在學術及實務上的貢獻，也能夠在制訂政策方面提供更多嶄新觀點，符合科技部近年主張包容的特色。期許未來標竿計畫能夠把全校內研究力量培養起來，後續才能夠迎接更多挑戰。李承嘉校長代表本校歡迎各界嘉賓、社學、社工兩系教師聚首一堂，同時提及近年本校鼓勵各系發展自己特色，社會學系與社工系兩系能獲得標竿計畫的機會，實屬難得，期待未來能夠穩步發展。
校長指出青年主題的重要性，尤以近年社會急速變化，透過計畫的研究主題去了解當代青年所需及如何協助他們，將會是社會上重要的議題。社會科學院陳欽賢院長隨後於致詞時表示，對於社會學門能夠獲得標竿計畫資格感到非常喜悅，尤其社會學系陳易甫與社工系林昭吟兩位系主任積極奔波，最終獲得標竿計畫，過程雖艱辛，但卻是成果豐碩。研究計畫多以團體為主，能率先結合眾人的研究力量，加上兩系老師的向心力，未來的研究表現也將愈來愈好。
社工系林昭吟主任指出，兩系合作，由社會學系提供理論方法的支援，搭配社工系的實務經驗，能夠有助解決社會問題，再一次感謝主持人在幕後付出的心力。社會學系系主任暨標竿計畫主持人陳易甫主任則感性回顧這一年校方及院方大力支持本計畫，提供空間與經費的各項協助，並感謝社工系林主任願意抽空與校方協調，還有兩系各位老師的盡力配合，希望成果發表會能夠順利舉行，取得圓滿成功。
上午第一場次主題為「青年能動性與社會參與」，共有四篇研究發表。發表人為社會學系葉欣怡副教授、戴翠莪副教授、張毓芬助理教授、陳婉琪教授與社會學系碩士班一年級研究生李樹同學，主持人為清華大學社會學研究所林祐聖助理教授。主持人、發表人相互交流，共同探討青年參與NGO與新創企業的經驗以及針對外送員這個新興的青年就業現象，提出社會學的觀察視角。
第二場次發表主題為「障礙青年與社會共融」，共有三篇研究發表。發表人分別為南臺科技大學流行音樂產業系徐志杰助理教授、社工系林予安助理教授、社工系林昭吟主任及游以安助理教授。主持人為臺灣師範大學特殊教育系邱春瑜助理教授。該場次主要探討障礙青年的受歧視經驗，並透過準實驗的方式發展新形態的共融教育。其次，該場次也探討障礙大專生的就業情況及新冠疫情對障礙生所帶來的影響。
第三場次發表，主題為「數位時代下青年所面臨的挑戰與機會」，共有四篇研究發表。發表人為社會學系梁展章副教授、社工系魏希聖教授、社會學系陳易甫主任及馬國勳助理教授，該場次由計畫主持人陳易甫主任親自主持。在青年與數位社會的主題上，發表人利用經驗資料探討台灣青少年私密照與性簡訊議題及網路霸凌行為的現況。
最後一場發表的主題為「教育與青年發展」，共有四篇研究發表。發表人分別為中山大學博士生Nurbibi Datova、Andrew Argue、社會學系陳易甫主任、標竿計畫周立揚博士後研究員及馬國勳助理教授，主持人為社會學系陳婉琪教授。其中兩位博士生的指導教授為本學期剛到本校社會系任教的韋岱思副教授，兩篇文章韋老師亦有參與。發表人分別就影響博士求職者申請教職的因素、國外的學歷在美國求職的影響、招生制度對原民入學的影響及COVID-19疫情下，遠距教學對學生學習的影響進行探究。
經歷一整天豐富且充實的討論及交流，「2021年臺北大學社會學門人文與社會科學標竿計畫成果發表會」圓滿落幕。不論是青年社會參與、障礙青年共融、青年面對的數位挑戰或教育與青年發展，每一場的主題的論文發表，給予與會的每位許多啟發。社會學系系主任暨標竿計畫主持人陳易甫主任於閉幕致詞時表示，儘管2021年依然受到疫情侵襲，打亂了許多人的計畫，但在短短時間內，兩系各位老師依然能夠產出豐富的研究成果，他再次衷心感謝所有工作同仁的辛勞付出，也感謝抽空參與的各界嘉賓，更要感謝行政組同仁的協助，發表會才能如此順利完成。來年標竿計畫即將進入下一階段，規劃在本校設置青年發展研究中心的前置作業，寄望繼續提昇研究團隊的研究能量與整合各方資源。</description><pubDate>Thu, 09 Dec 2021 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>商院企業永續中心公布2021臺灣永續投資調查</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/61b2b1f64ddea57e1ff5af78</link><description>繼去年底進行首次臺灣永續投資調查後，國立臺北大學商學院企業永續發展研究中心近日正式發布最新《2021臺灣永續投資調查》。調查發現，目前全臺永續投資資產總額約新臺幣17.6兆元，較去年調查統計的13.9兆元，成長26%。其中臺灣機構投資人所使用的永續投資方法中，以「負面／排除性選股」居首，其次為「ESG整合法」，「永續主題投資法」則維持第三；成長最快則以影響力投資提升近3倍為首，「正面／產業別最佳選股」及「企業議合」分居二、三。在遵循永續投資的國際倡議方面，遵循聯合國責任投資原則(PRI)的機構投資人從去年8家成長至30家；赤道原則及責任銀行原則(PRB)的遵循企業也增加2家，顯示全臺國際永續投資規範的遵循企業正逐步提升中。
本調查由國泰金控贊助委託國立臺北大學企業永續發展研究團隊，根據全球永續投資聯盟(Global Sustainable Investment Alliance, GSIA)的研究方法學進行問卷設計，在金管會、臺灣證券交易所及人壽保險、產物保險、投信投顧等三大同業公會、政府四大基金協助下，針對臺灣近百家主要機構投資人進行調查，共回收58份有效問卷，整體回覆率約6成。
臺灣永續投資達17.6兆 約佔全球1.8% 整體永續投資逐漸與國際趨勢一致
臺北大學企業永續發展研究團隊教授黃啟瑞表示，臺灣永續投資資產總額約為新臺幣17.6兆元，較2019年成長26%，佔參與調查機構管理資產(asset under management, AUM)47.5兆的37%，已超越《2020全球永續投資報告(Global Sustainable Investment Review 2020 , GSIR 2020) 》中全球永續投資佔AUM的比例35.9%。預估2022年可望突破40%。
其中，以保險業者為首之永續投資逾15兆元，政府基金1.2兆元，投信投顧業者則約1.3兆元。對比《2020全球永續投資報告》所公布之全球永續投資金額，臺灣永續投資金額規模約佔全球1.8%，在金管會持續推動公司治理3.0、綠色金融2.0、銀行公會和壽險公會發布的TCFD指引等相關政策，及國際ESG風潮帶動下，相信未來臺灣永續投資規模將更添發展動能。
正面積極永續投資方法快速成長 永續投資於臺灣股市仍有發展空間
臺灣機構投資人所使用的永續投資方法中，「負面／排除性選股」12.1兆元排名第一，成長11%；其次為「ESG整合」約8.9兆元，成長12%；「永續主題投資」則逾3.4兆元，成長13%。較為積極的「正面／產業別最佳選股」、「企業議合」、「股東行動 (投票權行使)等三種方法成長均超過25%，顯現永續投資逐漸向主動積極方向發展。從國際趨勢來看，根據《2020全球永續投資報告》顯示，「ESG整合」為最多投資人使用的永續投資方法；「永續主題投資」則為成長最快的方法，此兩種方法也是臺灣機構投資人目前使用較多的方式，再次顯示出臺灣與國際投資趨勢逐漸一致。惟在「企業議合」及「股東行動主義」方面，僅佔整體永續投資約10.9%，相對GSIR調查的國際佔比28.4%，尚有發展空間，建議台灣機構投資人在進行投資時，也能多考慮使用「企業議合」及「股東行動主義」，發揮機構投資人的影響力。此外，全臺永續投資於股市之金額佔整體AUM比例為5.87%，對比日本佔比約13.0%，仍有發展空間，期能提升以發揮對台灣資本市場的正面影響力。
機構投資人逐漸重視氣候變遷議題，發揮影響力
觀察排除法之排除標的發現，排除投資燃煤和棕櫚油的機構投資人較去年增加，排除燃煤從去年3家增加為今年8家；排除棕櫚油從去年0家增加為今年3家，顯示燃煤與森林保育等氣候變遷議題漸受重視。永續主題投資則以綠色債券為大宗，占比為63%，成長20%；其次為再生能源股票，占比為18 %，成長132%。此外，影響力投資成長近3倍，顯示社會與環境日益受到關注。
30-60歲投資人對ESG金融商品最為關注 兩性之關注均超過8成
本次調查也新增了關於投資人偏好的題目。在年齡方面，依照不同年齡層對ESG相關金融商品「非常關注」與「有興趣」的比例，30歲以下為67%、30-45歲86%、46-60歲80%到60歲以上的58%，顯示30-60歲的投資人對於ESG商品的整體關注程度，高於其他年齡層。在性別方面，男性非常關注相關金融商品的比例為23%，有興趣則為59%；女性非常關注相關金融商品的比例為32%，有興趣則為53%，顯現不論是男性或女性皆對於ESG相關金融商品有高度興趣，而金融業也應多關注相關趨勢，推出ESG相關商品。
綜合《2021臺灣永續投資調查》結果顯示，臺灣整體永續投資與國際漸趨一致。ESG持續發酵，國泰金控承諾將持續支持該調查計畫，讓臺灣的努力成果在國際間發聲，持續推廣並將社會責任投資SRI(Socially Responsible Investment)的理念深植臺灣土地。
《2021臺灣永續投資調查》報告
永續投資方法：依據GSIA、RIAA、JSIF、OECD、US SIF、Eurosif對永續投資的定義，將永續投資方式歸納為下列8種投資方式
永續投資方式
詳細定義
負面/排除性選股
將涉及環境、社會、治理爭議性的活動或產業自基金或投資組合中排除，例如賭博、酒、色情、爭議性武器、煤、棕櫚油等產業。
正面/產業別最佳選股
在管理、選擇投資標的時，不會將特定領域或產業排除於投資標的之外，而是將投資標的公司的ESG績效與同業比較，選出業中ESG績效較佳者進行投資。
依據國際準則篩選
根據國際標準或準則(例如：OECD多國籍企業與國際協定指引、國際勞工組織核心勞動基準、聯合國兒童基金會(UNCEF)相關規範)的遵循情形進行篩選，並據篩選結果排除特定投資標的或調整投資標的於投資組合中的權重。
ESG整合
在管理、選擇投資標的時，除了依據傳統的財務金融分析之外，還將ESG風險和機會系統化並明確地包含在投資分析中。因此，投資者可能必須付出成本以僱用具有ESG專業的分析師或購買必要的ESG數據。投資人應針對整合過程的透明、系統化進行具體說明。
永續主題投資
在管理選擇投資標的時，特別針對特定永續主題(例如：水資源、再生能源、SDGs 等等)，選出表現較佳的公司以建立投資組合
影響力投資及社區投資
影響力投資須具備解決社會或環境問題的目標。包含社區投資(community investing)，其資金專門投入傳統而言未被納入金融服務的個人與社區，或是旨在兼顧社會、環境影響力與財務報酬的企業融資，此類融資為吸引企業，可能會提供企業低於市場的優惠利率。
股東行動(投票權行使)
指參與投資標的公司的股東會投票權行使，以影響公司的經營策略，並不僅指ESG 議案的投票，將投票授予代理機構或出具委託書由他人行使投票權仍屬之。
企業議合
策略性運用股東地位，直接與公司議和以影響公司行為，例如和管理階層/董事會溝通、向公司提交(聯合)股東建議或委由循ESG指導原則的股務代理機構行使投票權。</description><pubDate>Thu, 09 Dec 2021 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>商院「與期貨共創Future」講座及徵才活動</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/61b2acd34ddea57e1ff5af6d</link><description>為使期貨與選擇權知識普及校園，臺北大學、經濟日報、臺灣期貨交易所及期貨業商業同業公會，於商學院共同舉辦「從校園到職場-mdash;與期貨共創Future」 校園講座暨徵才活動。邀請金管會主委黃天牧、金管會證期局副局長蔡麗玲、臺灣期貨交易所董事長吳自心及總經理黃炳鈞、期貨公會理事長糜以雍、元大證券副總經理蘇高毅、統一期貨協理簡暉紘，以及臺北大學企管系教授古永嘉等人，共同探討期貨業議題。現場並邀集國內各大期貨公司設攤徵才，吸引許多同學到攤位前駐足。
校長李承嘉於致詞時表示，期貨與選擇權可以說是現在最廣泛使用的衍生性商品，透過今天這個活動來推廣相關知識、增進學生們對期貨與選擇權商品的認識，是非常有必要的。同學們可以透過這次活動，了解更多期貨相關職缺跟實習機會，為未來就業作好準備。
對於期貨的高風險性，臺灣期貨交易所董事長吳自心則以時下熱播韓劇「魷魚遊戲」為例，戲中的高材生曹尚佑，原本前途一片光明，卻挪用公款投資期貨欠下鉅額款項，最終參加魷魚遊戲謀求翻身機會，可見期貨交易的風險控管能力相當重要。
金管會主委黃天牧則就資本市場人才的世代傳承進行專題演講，黃天牧對於現今追求快速致富、成功的現象，認為成功沒有捷徑，都是藉由逐步努力才能獲致。此外也說明金管會這兩年推動資本市場藍圖，包括「環境、社會及治理」、「數位科技」、「高齡社會」三大趨勢，以及「永續發展」、「普惠金融」、「提升競爭力」、「投資人保護」四項目標。
會中由蘇高毅及簡暉紘，分別就期貨產業、期貨交易的議題，分享個人心得。蘇高毅認為，身為一位交易員，必須具備跨領域的能力，例如金融知識和資訊科技的跨域專長。包括統計、大數據分析、模型建構的量化分析；對於期貨和選擇權的合約規格、定價模型和風險管理有足夠知識，以及具備VBA、Python、資料庫等程式撰寫能力。簡暉紘則分享自己的投資經驗，說明期貨交易市場的特性。
為了讓現場同學了解進入期貨業應具備的工作條件，另由蔡麗玲、黃炳鈞、糜以雍及古永嘉舉行座談。蔡麗玲認為，投資沒有捷徑，不要去投資不懂的金融商品。而期貨業具有五項優勢，包括重大事件發生時，都有獲利的可能；期貨連結領域廣，包括農業、礦業、氣候、ESG、股債都是交易範圍；期貨業進入門檻較高，具備人才稀少性的優勢；從事期貨能和國際深度連結；從事期貨交易可以培養風險敏感度。
如何才能進入期貨業，黃炳鈞指出，語文能力、專業證照、跨域專長是必須的，各領域人才都可從事期貨交易。糜以雍說明，期貨的交易槓桿相當高，對人性是一大考驗，一但看到周邊朋友或客戶暴富，要作好心理建設，別貿然跟進。
古永嘉教授認為，學校就是學習期貨專業最好的地方，具備統計分析能力以及專業知識是必須的，但最重要的是工作態度，由於金融業是服務業，應該主動積極、樂觀進取，並且也應具備溝通和服務能力，才能站穩職場。
此次設攤期貨公司包括元大、元富、日盛、永豐、兆豐、國泰、統一、凱基、富邦、華南、群益、康和共12家，由專人為同學介紹各公司營運事項，讓同學對各家期貨公司能有更為廣泛的了解。</description><pubDate>Thu, 09 Dec 2021 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>鳶山國際移動講座 打開都柏林聖三一大學校門</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/61b1c9bc4ddea57e1ff5af64</link><description>鳶山國際移動講座前進到愛爾蘭歷史最悠久的大學！
國際事務處繼11月英國倫敦大學精彩絕倫的移動講座後，續於12月2日舉辦鳶山國際移動系列講座第2場，持續引領師生走向世界的另一端，與2021年QS世界大學排名第101名的愛爾蘭都柏林聖三一大學(Trinity College Dublin, TCD)國際新銳學者相遇！本次透過林文一國際長的邀約，邀請到了TCD智慧與永續都市主義(Smart and Sustainable Urbanism, Department of Geography) 的助理教授Dr. Federico Cugurullo，為本校師生進行線上講座-mdash;弗蘭肯斯坦都市主義與城市的終結-mdash;生態、智慧、自治城市與人工智能 Frankenstein Urbanism and the End of the City - Eco, Smart, Autonomous Cities, and Artificial Intelligence。
Dr. Cugurullo以介紹都柏林聖三一大學的歷史及特色作為開場， Trinity College Dublin (TCD) 由英國伊莉莎白女王於1592年設立，至今已有400多年歷史，是愛爾蘭最古老的大學，亦是不列顛及愛爾蘭七所古典大學之一。共有3個學院，分別為藝術、人文及社會科學院，工程、數學及科學院，以及健康科學院，是歐洲最有聲望的學術機構之一。Dr. Cugurullo為該校地理系的國際新銳學者，目前主要研究領域為人工智能 (AI) 如何影響城市治理和規劃，從而影響城市的永續性，也撰寫了一本關於生態、智慧、自治城市與人工智能城市的研究書籍-rdquo;Frankenstein Urbanism: Eco, Smart and Autonomous Cities, Artificial Intelligence and the End of the City-rdquo;，具有相當豐富的學術發表經驗。
Dr. Cugurullo曾於2015年來訪臺北大學，並在本校度過非常愉快的時光，自認是臺北大學的小粉絲，非常期待未來疫情趨緩後能再度來校交流，與本校師生進行課堂上及研究上的意見交換。講座中，Dr. Cugurullo介紹了智能城市的基礎概念，並分享城市人工智能的發展對城市造成的影響，最後亦提供了聯絡資料，歡迎對智慧城市有興趣的師生可以與他交流心得。
本活動獲得校內師生熱情參與，包含都市計劃研究所及不動產系的學生在內，逾60人透過線上及實體之方式同步參與講座，並積極提問，與講師互動，原本表訂1小時的講座，在師長同學踴躍發問及交流下，將近兩個小時才不捨地結束。會後Dr. Cugurullo對本校學生積極向學的態度表示高度肯定，希望透過此講座讓與會的師長及同學對於智慧城市與AI對於城市治理的影響有新的體認，進而提高探究國際議題的素養！</description><pubDate>Wed, 08 Dec 2021 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>公告臺北校區校園各出入口開放時段</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/61b07a944ddea57e1ff5af4a</link><description>1.民生校區正門：配合側門開放時段同步對外開放 民生校區側門開放時間 週一至週五:12:30至22:30 週六及週日:07:30至17:302.合江校區正門：配合側門開放時段同步對外開放 合江校區側門(龍江路鐵門)開放時間 週一至週日:06:00至23:003.民生及合江校區開放時段校外人士得進入校園散步、健走，禁止 跑步，進入校園應全程配戴口罩並請掃描QR-code落實實聯制或 登記入校，校外人士非洽公者禁止進入各建物內4.疫情目前仍維持二級警戒，以上開放時段隨時依疫情狀況進行滾 動式調整</description><pubDate>Tue, 07 Dec 2021 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>三峽校區 停水通知</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/61b0567027cb2d0a0dfb557e</link><description>為維護「三峽校區」校園用水安全，將定於2月12日（星期六）清洗曉日樓、皓月樓、繁星樓、辰曦樓、行政大樓；2月13日（星期日）清洗社科大樓、商學大樓、心湖會館；2月19日（星期六）清洗法學大樓、公共事務大樓、崇越館、人文大樓及2月20日（星期日）清洗圖資大樓、綜合體育館暨活動中心、運動場、音律電機資訊大樓等各棟大樓水池、水塔，並檢驗飲用水情形，進行用水管理，以維師生健康，不便之處敬祈見諒，倘水塔清洗順利，將提前供水。
清洗公司：天霖水池清潔有限公司
電話：02-8242-1951現場領班：張光瑋
電話：0987-312-243信實公寓大廈管理維護股份有限公司專案經理：李明哲 分機：66504 專線：8674-3633
手機：0915-517-323
余增祥 分機：66504 專線：8674-3633
手機：0955-343-089
張正治 分機：66504 專線：8674-3633
手機：0928-829-513營繕組：2月12日 鐘萬千 分機：66376 手機：0928-840-729
2月13日 李挺昌 分機：66445 手機：0937-796-406
2月19日 簡敬倫 分機：66375 手機：0988-530-120
2月20日 徐永富 分機：66797 手機：0932-926-681</description><pubDate>Tue, 07 Dec 2021 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>公告三峽校區校園各出入口管制方式</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/61b014c327cb2d0a0dfb5567</link><description>公告
三峽校區校園各出入口管制方式，如下:
1.本校教職員工生及洽公民眾，請出示證件，憑證入校。
校外人士入校，請掃描QR-code落實實聯制或登記入校，請勿進入各教學大樓。
2.校園各出入口啟閉時間06:00-23:00，其餘時間門禁管制。
3.本校配合疫情指揮中心，做滾動式調整；目前仍維持二級警戒。
總務處 環境組</description><pubDate>Tue, 07 Dec 2021 16:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>