<rss version="2.0" encoding="UTF-8"><channel><title>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news</link><description>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</description><author>NTPU 國立臺北大學</author><image><url>https://new.ntpu.edu.tw/assets/logo/ntpu_logo.png</url></image><language>zh_TW</language><copyright>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</copyright><item><title>公告本校111學年度運動績優學生單獨招生錄取名單</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/625f6f7e9bb07f0c0ed749ba</link><description>一、旨揭錄取名單請詳本公告附件檔1，正取生並請務必詳閱注意事項各項規定。二、考生收到成績通知單後對本招生考試成績如有疑問可申請複查，並應於111年4月22日前為之，以郵戳為憑，逾期概不受理。詳細申請方式請詳簡章第10頁「拾、成績複查」規定。成績複查申請表如本公告附件檔2。</description><pubDate>Wed, 20 Apr 2022 02:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>進修暨推廣部推廣教育組徵才公告(台北職缺)</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/625f68e89bb07f0c0ed749b9</link><description>國立臺北大學進修暨推廣部推廣教育組徵才公告(台北職缺)
職務類別：行政專員(台北校區)。
需求人數：1人。(課程企劃專員)
資格及條件：
具教育部認可之國內外大學學士學位。
熟悉Office文書軟體操作且具電腦行政文書處理能力。
具備行銷企劃及社群經營相關經驗者佳。
具備文案撰寫與美編能力者佳。
主動積極，良好之溝通協調能力，具服務熱忱，團隊合作精神，能配合業務彈性工時。
工作內容：
1.拓展推廣教育課程與社群經營。
2.負責推廣教育課程規劃、招生、課程執行與師生服務。
3.辦理學校行政事務處理。
4.其他臨時交辦事項。
聘期：自報到日起，每年依考核結果辦理續聘。(試用期三個月)
工作時間：依本校職員差勤管理實施要點辦理。
※上班時間：
周一至周五晚班：13：30~21:30。
視情況需要配合週六、日輪班。
工作地點：台北市中山區民生東路67號(台北校區）。
工作報酬：依本校聘僱人員報酬標準表學士級，每月薪資新台幣32,466元整。另依規定辦理勞保、健保及勞工退休金事宜。
應備文件：(請依序編碼並註明)
履歷表一份（含自傳）、身份證正反面影本、近期2吋個人照片。
畢業證書影本一份。
相關能力或工作經驗證明影本。
相關語言檢定能力證明（若有可檢附）。
應徵方式：
應徵人員應將應徵文件於111年5月9日(星期一)以前，備齊上述文件資料，以限時掛號(以郵戳為憑)寄達本校地址：新北市三峽區大學路151號（國立臺北大學推廣教育組收）。如逾時寄、送達者概不受理。聯絡人及電話：推廣教育組高小姐，02-26748066。
信封請註明「應徵推廣教育組行政專員台北職缺」。初審合格者擇優通知面試，不合者恕不退件，未錄取者不另行通知。
十一、備註：
本次徵才正取1名、備取2名。備取期間自甄選結果公告之翌日起三個月(含正取人員報到後於三個月離職者)內有效。
依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：(一) 犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。(二) 經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。(三) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。(四) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。(五) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。(六) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。</description><pubDate>Tue, 19 Apr 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【徵才】總務處文書組誠徵臨時人員一名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/625e80879bb07f0c0ed749b5</link><description>壹、聘任條件及專長：
一、具中華民國國籍，持有身分證者。
二、領有身心障礙證明者。
三、 高中(職)以上畢業。
四、具電腦文書處理(Word、Excel等)及網際網路傳輸能力。
五、具服務熱忱、工作態度積極主動，有文書檔案相關工作經驗尤佳。
貳、工作項目：
一、辦理檔案立案編目、檔案清查與回溯建檔等業務。
二、協助其他文書檔案相關業務。
參、應徵方式、待遇及工作地點：
一、有意應徵者請詳參本校總務處文書組網頁各項工作內容，於111年4月29日（星期五）前（郵戳為憑，信封左上角請註明應徵臨時人員）備妥國民身分證、最高學歷證書、履歷表(內含手機號碼與電子郵件信箱)、身心障礙手冊及有利甄選資料等影印本各1份掛號寄達本校總務處文書組葉先生（新北市三峽區大學路151號行政大樓1樓，聯絡電話：02-8674-1111分機66286）。
二、每月薪資為新臺幣25,250元，勞健保等依相關規定辦理。
三、工作地址：新北市三峽區大學路151號。
四、合於初審條件者擇優通知面試；錄取者公告於總務處文書組網頁並個別通知，未錄取者恕不退件亦不再另行通知。
五、得視徵選情形增列備取人員1～2名，於正取人員棄權或報到後3個月內離職時依序遞補。
備註：依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：
(一)犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。
(二)經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。
(三)經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。
(四)經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。
(五)經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。
(六)經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。</description><pubDate>Tue, 19 Apr 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>5/7起三峽校區各大樓清理化糞池通知</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/625e52bb9bb07f0c0ed749aa</link><description>擬訂於111年05月07日(星期六)上午08:00起
進行三峽校區各大樓化糞池清理，同步檢查污水馬達。
施工期間造成不便之處，敬請見諒!</description><pubDate>Tue, 19 Apr 2022 07:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>安心防疫，請下載【臺灣社交距離】APP</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/625a40a29bb07f0c0ed74964</link><description>安心防疫，鼓勵師生下載【臺灣社交距離】APP因應社區疫情急速升溫，擔心曾與確診者接觸嗎?請您下載【臺灣社交距離】APP，並記得保持藍芽開啟，此APP免註冊、免登錄，系統將會自動比對接觸史，若您曾與接觸者接觸，APP會主動通知，以守護大家的健康!!!防疫雙重保護，使用【臺灣社交距離】APP加上目前簡訊實聯制，您我更安心!!!
臺灣社交距離APP注意事項(CDC)</description><pubDate>Fri, 15 Apr 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>揭示金融科技創新未來 鄭宗宜勉跨域學習</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/62583b379bb07f0c0ed74903</link><description>大學畢業後，先後涉獵傳統產業、電子業，後進入金融業十多年，累積深厚金融專業基礎和人脈網絡，在高中同學邀約下踏上創業之路。企管系校友、光濟科技執行長鄭宗宜14日與「創新創業大講堂」課程學弟妹分享自己的心路歷程和未來金融科技趨勢，鼓勵在校生敞開心胸廣泛學習，步入職場後更要持續進修。
「已經有美國科學家打賭，到了2150年會有150歲的人瑞，也就是說，2000年以後出生的人，平均大概可以活120-130歲！」面對21世紀後誕生的大學生，鄭宗宜提醒，當人類壽命變成，代表「成年」的標準會往後退，大家必須不斷學習，尤其在變化快速的時代中，具備專業思考能力更是重要。
回顧自己的求學路，原本就讀科學資優班的他，因為投身辯論社討論許多人文議題，高三那年突然決定放棄醫學夢，轉考文組科系，成為臺北大學企管系一員，一度讓家長老師都無法諒解。沒想到多年後離開穩定的銀行工作，跨入金融科技領域，又再越過傳統文組和理組的界線。
「『學習』這件事情沒有分文組理組，都要互相學習！」他舉例，自己和擔任工程師的高中同學一起創業，透過高速網路為客戶建置交易系統，讓客戶能運用時間優勢和金融專業獲利。其中牽涉技術固然由工程師負責，但當他向客戶簡報、至現場服務客戶時，也必須清楚其中的運作模式、甚至也要能協助組裝和除錯，「只要你願意花時間學，每個人都可以成為某個領域的專家。」
在職場上跨域學習之外，鄭宗宜也重回校園進修，先取得碩士學位，現在更繼續攻讀博士，鑽研「金融科技」學理和實務研究。他說明，「金融科技」就是運用科技對金融服務進行優化，以消費者可以接受的成本、更快的速度或更便利的方式，取得金融服務的創新金融服務模式。
至於創新金融服務的基礎，除了科技能力，如何挖掘分析資料、即時與社群互動溝通，創造能符合客戶需求的服務，都成為金融業者的挑戰和機會。「不是只有科技，還有商業模式，如果文組人具備科技思維，又懂商業模式，就是出路。」
而對於同學們好奇最近很夯的「元宇宙」和「NFT」(非同質化代幣)議題，鄭宗宜認為，相較於現實世界，集合人們各種美好期待的虛擬世界確實很吸引人，只是每個人最重要的還是應該思考「究竟你想要的是什麼樣的滿足？」一如真實世界的各種卡片商品，虛擬世界的各種產品「價值」也都是由自己認定，不要只跟風追逐他人，更應確立自己所要，成為更好更善良的人。
聆聽鄭宗宜的分享，副校長陳達新肯定他在工作多年後創業，又重回學校學習，並熱心參與各種活動，確實是值得學弟妹學習的「傳奇人物」。通識中心講師陳淑惠則回應，「金融科技」或各種新興的名詞乍聽很遙遠，但其實不只和大家日常生活息息相關，背後還隱含許多值得思考的法律和倫理思考，期待同學們持續了解。
「創新創業大講堂」由通識中心與校友中心合作開設，其中校友講座系列後續還將邀請程曦資訊整合股份有限公司董事長黃士軍、高雄港區土地開發股份有限公司董事長沈妙姿、德杰企業執行董事王兆杰、新光紡織特販部協理王仁宗等人，分別從不同專業領域引領學生拓展視野，找尋創新創業方向，尋找應對多元社會之道。</description><pubDate>Thu, 14 Apr 2022 07:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【北聯大計畫】歡迎有意願參與跨校合作研究之教師提出合作需求</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6257d9389bb07f0c0ed748fa</link><description>臺北聯合大學系統學術合作專題研究計畫自103年至今，已核定補助182件兩兩學校之跨校合作案，總核定金額近7,600萬元，為鼓勵更多老師及研究人員參與，若您有意願與北聯大系統學校進行研究合作，且有相關媒合需求，歡迎上線填寫需求表單，將轉請各校協助。惟所填資料將公開予北聯大系統各校，惠請斟酌填寫，謝謝！
合作需求調查：https://forms.gle/Z3uMQFMxDP1y1vJEA
臺北聯合大學系統學術合作專題研究計畫一、徵件時間：每年10月份。二、補助金額：由雙方學校共同補助每案最高60萬元之經費。三、系統學校成員：臺北大學、臺北科技大學、臺北醫學大學、臺灣海洋大學。四、合作方式：本校教師或研究人員需從系統學校中尋找合作對象，共同提出申請。</description><pubDate>Wed, 13 Apr 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】李恩泰理事長談三鶯在地課輔服務</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6257d8259bb07f0c0ed748f1</link><description>社科院USR計畫第71場的三鶯樹論壇，在2022年4月13日下午3時，由社工系魏希聖教授邀請到「主愛社會關懷協會」李恩泰理事長和鐘欽漢社福中心主任，蒞臨本校為同學分享「以愛課輔班服務經驗」，同時也跟同學分享協會的服務工作和辦理課輔班時的點滴，讓同學們更了解「主愛社會關懷協會」在三鶯地區的課輔班服務。
李恩泰理事長來自「主愛社會關懷協會」，同時也是基督教教會的牧師，不過李理事長認為教會和協會是不同的體系，協會主要是申請社會福利資源來維持機構的運作，應該要以「取之於社會，用之於社會」的方式來提供服務。
「主愛社會關懷協會」成立於2014年，已有8年的社會服務經驗，成立之初以會址所在的台北市萬華區為主要服務區域，主要是提供幫助弱勢家庭創業的服務，後來協會成立社區關懷據點開始服務在地長者，並且透過食物銀行來關懷弱勢社群。李理事長表示在2020年得知三鶯地區服務80多名高中、國中和國小的「傳愛課輔班」即將終止服務，為了不希望80多名小孩失去課輔的機會，經過協會的努力接洽後，成功在同年7月完全承接課輔班的服務，並更名為「以愛課輔班」。
經過這幾年的經營，「主愛社會關懷協會」分別在三峽、鶯歌和板城成立了課輔班，服務在地的兒少，服務的對象多數來自弱勢家庭，小孩子在家裡可能會面對單親、隔代教養、經濟弱勢、家庭暴力等問題，理事長期待透過協會成立的課輔班，能夠成為這些孩子們的「秘密基地」，讓他們感受到「家」的感覺。
李理事長表示要維持課輔班的服務並不容易，需要有相當的策略才能夠有效經營，協會現在非常著重在地化，雖然三峽與鶯歌只有一橋之隔，已經可以感受到不同服務範圍就會有區域性差異，可以了解到在地的文化與社會階級，因此課輔班的服務需要依據不同的文化差異，盡量提供個別化的服務。協會也積極地與不同社會網絡進行連結與交流，例如參與創傷知情在職訓練、參與新北市小衛星會議、聯繫區域內各學校的輔導室等，期待能夠為參與課輔班的小孩們提供更好的服務。
最後，理事長認為辦理「以愛課輔班」的核心不是為做而做，而是希望提供孩子們可以學習的地方，補強家庭與學校教育的不足，讓孩子們能夠感受到有人陪伴的溫暖，也希望可以透過課輔的服務協助到他們的家庭，期盼能繼續獲得學校與老師的支持，讓弱勢學生與家庭能夠受到照顧。</description><pubDate>Wed, 13 Apr 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>111學年度博士班一般入學考試4月13日開始列印准考證明</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6257bf709bb07f0c0ed748ec</link><description>本校111學年度博士班一般入學考試不核發准考證名單如連結。
★准考證明列印期間：111年4月13日上午10時起至111年5月2日下午5時止。
請以報考時申請之帳號密碼登入網路報考系統自行列印准考證明。
★如忘記登入之帳號密碼，請於報考系統登入方塊內點選「忘記密碼」，輸入申請時所填的電子郵件信箱後，點選「寄發密碼」，系統將寄發密碼查詢自動回函至所填信箱。
★如考生未收到密碼查詢自動回函，請於4小時後（郵件於4小時候始被退回系統）洽詢本校綜合業務組（電話：02-86741111轉66119）。
請注意！無筆試系所考生可列印准考證僅代表通過報名資格審查，惟是否得進入面試仍須俟報考系所另行公告，請考生再作查詢。
准考證明列印設定注意事項
請使用白色A4空白紙張列印，黑白、彩色列印皆可。
列印前請於「設定列印格式」處將頁首頁尾設定為「空白」，建議將上下左右邊界設定為「5-10mm」（設定列印格式步驟說明）。
准考證明列印後，請詳細核對全部資料，如有錯誤請於參與考試前1日電洽綜合業務組辦理更正（電話：02-86741111轉66119），請勿擅自修改。
有申請造字之考生列印准考證前需先下載本校字符造字系統。
請考生遵守「博士班一般入學筆試規則及違規處理辦法」第四條規定，於考試當天攜帶准考證明與身分證件，以備查驗。</description><pubDate>Wed, 13 Apr 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>[智財權宣導]為尊重智慧財產權，請勿使用未經授權之軟體</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6257b8709bb07f0c0ed748e9</link><description>近日各大商業軟體廠商加強查緝非法軟體使用之情形，秉持尊重智慧財產權的原則，請全校教職員生切勿使用盜版軟體及未經授權之軟體，若已安裝或下載，應盡速移除，避免觸犯法律及承擔巨額賠償之責任。
本校購買之全校授權軟體產品（微軟、Matlab、SAS與防毒軟體等）授權對象僅限教職員生執行公務、教學與學習範圍使用。請勿在此範圍外進行安裝及使用，並切勿非法散佈、複製與其他未經授權之行為。如畢業或離職則請自行移除相關軟體。如離校後若非法使用經原廠查獲，將支付高額賠償經金，並負擔相關之民、刑責。請同仁或同學切勿以身試法。
其他非屬本校全校授權之軟體，各學系或各單位如因教學、研究或公務所需，請務必以合法管道取得。
如有任何問題，請洽資訊中心 作業組 分機68209</description><pubDate>Wed, 13 Apr 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>110學年度第2學期加退選、教育學程學分費補繳，自111年04月18日起請自行上網列印繳費，繳費截止日為111年05月01日</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/62576f3a9bb07f0c0ed748c9</link><description>一、 繳費注意事項：
1、繳費單於04月18日起，請直接上網至本校首頁右下方(土銀代收學費)列印。(https://eschool.landbank.com.tw/index.aspx點網址-rarr;學生專區登入)
2、有辦理貸款未貸部分且尚未繳費者，如(語言學習資源使用費、超三修費)，請務必於繳費期限內補繳。
二、繳費方式：
1.持繳費單至台灣土地銀行臨櫃繳納(約須一個工作天銷帳)
2.ATM轉帳(約須一個工作天銷帳)
3.信用卡(約須3-5個工作天銷帳)
4.超商繳納(約須7個工作天銷帳)
三、繳費期限：111/05/01截止。(如逾期請儘速以上述1、2項方式繳納，以免影響111-1學期註冊繳費事宜)</description><pubDate>Wed, 13 Apr 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>4月11日起餐廳、賣店、郵局營業時間</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/625640e49bb07f0c0ed748a2</link><description>111年4月11日起恢復實體授課餐廳、賣店、郵局營業時間
詳見附表，歡迎校內師生同仁多加利用！</description><pubDate>Wed, 13 Apr 2022 03:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>三峽校區「棒球場整修工程」管線埋設作業施工公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6254d83a9bb07f0c0ed7486c</link><description>說明：一、旨揭工程將於111年4月12日(二)上午8時至下午5時止進行三峽校區「棒球場整修工程」管線埋設作業，施工期間棒球場與田徑場之間道路封閉，請教職員生自其他道路通行，造成不便敬請見諒。二、聯絡資訊：施工單位：盛鋒營造工程有限公司 李先生 0972-145510監造單位：黃曉詩建築師事務所
黃小姐 0912-807992校方連絡：總務處營繕組 曾先生 02-8674-1111#66373</description><pubDate>Mon, 11 Apr 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【徵才】圖書館誠徵行政專員</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6254c8b09bb07f0c0ed74862</link><description>壹、需求單位：圖書館推廣服務組
貳、職務：行政專員。
參、需求人數：1名。
肆、資格條件：
1.學歷科系：碩士以上各科系。
2.特殊專長：圖書資訊讀者與數位學術參考服務。
3.專業證照：無。
4.工作經驗：具圖書資訊工作經驗尤佳。
5.其他：具(學術)英文能力與工作經驗尤佳。
伍、工作內容：
1.圖書館數位學術資料暨參考服務。
2.協助設計期刊與資料庫採購優先序KPI。
3.圖書館利用教育。
4.本校電子暨校典藏學位論文授權與管理。
5.全國文獻傳遞服務(NDDS)。
6.輪值圖書館服務櫃檯(夜間、週六日需配合輪值)。
7.其他臨時交辦事項。
陸、工作聘期：
自報到日起，每年依考核結果辦理續聘(試用期3個月)。
柒、工作地點：
新北市三峽區大學路151號。
捌、工作報酬：
依本校聘僱人員報酬標準表碩士級，每月薪資新台幣37,132元整。另依規定辦理勞保、健保及勞工退休金事宜。
玖、應徵程序：
一、應徵繳交文件:(請依序編碼並註明)
1.履歷表（含自傳並粘貼近期2吋個人照片於履歷表）一份及身份證正反面影本、。
2.碩士以上學位證書影本一份。
3.相關能力或工作經驗證明影本。
4.相關語言檢定能力證明（若有得檢附）。
二、應徵方式：
1.應徵人員應將應徵文件於111年4月22日(星期五)以前，備齊應徵繳交文件資料，以限時掛號(以郵戳為憑)寄達本校地址：23741新北市三峽區大學路151號圖書館收。如逾時寄達者概不受理。
2.聯絡人及電話:洪秘書(02)86741111轉68302。信封請註明「應徵圖書館行政專員」。初審合格者擇優通知面試，不合者恕不退件，未錄取者不另行通知。
三、備註：
1.本次徵才正取1名、備取2名。備取期間自甄選結果公告之翌日起三個月(含正取人員報到後於三個月離職者)內有效。
2.依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：
(一)犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。
(二)經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。
(三)經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。
(四)經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。
(五)經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。
(六)經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。</description><pubDate>Mon, 11 Apr 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>111學年度日間學士班單獨招收身心障礙學生招生簡章</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6253a1209bb07f0c0ed74830</link><description>本校日間學士班單獨招收身心障礙學生招生管道，於社會學系招收3名身心障礙學生，歡迎報名。
為響應節能減碳，本校不提供「111學年度日間學士班單獨招收身心障礙學生招生簡章」紙本，請考生自行點選連結下載，遵照規定辦理。如對簡章內容有其他問題，歡迎來電本校社會學系洽詢（電話：02-86741111轉67046）。
請注意！報名手續完成係指於報名期限內完成「郵寄報考資料」及「報名費用繳費入帳」，上述任一項未完成均視同未完成報名，不得參與考試。相關規定請務必參閱簡章內容。
本招生管道重點期程提示如下：
☆簡章公告：111年4月11日（一）起。
☆報名及繳費期限：111年5月2日（一）至5月13日（五）截止。
☆報考資料郵寄期限：111年5月2日（一）至5月13日（五）截止。
☆學系公告報名資格審查不合格名單、准考證號、面試名單：111年5月24日（二）。
☆統一考試日期：111年6月11日（六）詳細場次、地點請參閱簡章第12頁「拾陸、學系分則」。
☆放榜及寄發成績通知單：111年6月20日（一）。
☆正、備取生聲明就讀意願：111年6月27日（一）。
☆錄取生聲明放棄錄取資格：111年6月27日（一）。</description><pubDate>Mon, 11 Apr 2022 03:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【公告】111學年度多媒體與網路科技產業碩士專班秋季班招生公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/625394929bb07f0c0ed7481a</link><description>※本次招生考試簡章業於111年3月30日公告於「本校首頁/學術單位/電機資訊學院/最新消息」網頁※
#招生簡章資訊請按此#</description><pubDate>Mon, 11 Apr 2022 03:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>國立臺北大學學生事務處電子報第三十三期出刊！</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/62536e0b9bb07f0c0ed74806</link><description>學務處自107年10月16日起發行電子報，報導學生事務有關之活動及學務處各處室業務訊息公告(如獎助學金申請、講座活動預告)等，歡迎本校所有老師、同學、職員夥伴、家長們以及各界先進多多參閱不吝指教，謝謝大家！
本期重點
臺北大學就博會 百大企業釋出七千職缺
有量才有福 鄭春枝女士紀念獎學金頒獎典禮
李麗裕校友 獎勵孝行回饋社會
更多精彩內容，請參閱學務電子報</description><pubDate>Mon, 11 Apr 2022 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>本校臺北校區誠徵水電工程助理公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/62541a4e9bb07f0c0ed74861</link><description>一、職務類別：臺北校區水電工程助理。二、需求人數：1人。三、資格及條件：1.國內外高職（含）以上畢業，身心健康、品行端正、無不良紀錄者。2.熟悉總務法規及行政作業流程，善溝通協調尤佳。3.熟悉水電修繕等相關總務業務，具電腦各類文書作業處理及公文能力尤佳。4.具有政府採購法工程招標及履約管理等實務經驗者尤佳。四、工作內容：1.辦理臺北校區水、電、空調設備設施維修維護等相關業務。2.辦理臺北校區水、電類工程、設備採購業務之履約管理及其他相關作業。3.協助臺北校區場地租借、活化及教室e化設備故障檢查報修。4.其他交辦事項。五、聘期：自到職日起，每年依考核結果及本校經費情況辦理續聘(試用期三個月)，試用期間若無法勝任，本校得以提早解聘。聘僱期限屆滿，得依本校相關規定辦理續聘。六、工作時間:下午1時30分至晚間9時30分，週休二日，必要時得視業務需要，依勞動基準法變形工時相關規範排班。七、工作地點：臺北市中山區民生東路三段67號八、工作報酬：依本校聘僱人員報酬標準核薪：（https://www.ntpu.edu.tw/laws/files/a4/20180522134729.pdf）1、試用三個月期間:（1）學士第一年32,466元（2）專科學歷: 三專第一年27,377元、五專(二專)第一年25,359元（3）高職第一年25,250元2、試用期滿合格後:得由用人單位專案簽准，視其專業知能及職責程度，發給證照加給，並於證照有效期間內發給。加給之項目及標準如下:工程助理同時具有採購專業人員資格證照及公共工程品質管理證照2,000元；具有業務相關之乙級專業證照4,000元；前項專業證照加給，僅得擇一支領。九、應備文件：1. 個人身分證件、最高學歷畢業證書影本。2. 專長證照及相關工作經驗等證明文件影本。3. 個人自傳履歷表（需檢附近照）。十、應徵方式：1. 應徵人員應備齊上述文件資料，於111年4月22日下午5時前以掛號方式郵寄（郵戳為憑）或親送至臺北市中山區民生東路三段 67 號本校「進修暨推廣部行政管理組」，逾時者概不受理。2. 信封請註明「應徵臺北校區水電工程助理」。初審合格者擇優通知面試， 未獲遴選者，恕不通知及退件。十一、備註：1. 本次徵才正取1名、備取2名。備取期間自甄選結果公告之翌日起三個月(含正取人員報到後於三個月離職者)內有效。2. 其餘規定依本校聘僱人員管理辦法辦理。3. 依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：(一) 犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。(二) 經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。(三) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。(四) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。(五) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。(六) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。4. 聯絡人及電話:行政管理組林組長(02)8674-1111轉18254。</description><pubDate>Sun, 10 Apr 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>