<rss version="2.0" encoding="UTF-8"><channel><title>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news</link><description>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</description><author>NTPU 國立臺北大學</author><image><url>https://new.ntpu.edu.tw/assets/logo/ntpu_logo.png</url></image><language>zh_TW</language><copyright>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</copyright><item><title>亞太永續行動博覽會 臺北大學人氣爆棚</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/62f919a6836cf05bcfa9cc78</link><description>2022亞太永續行動博覽會12-14日在臺北世貿一館舉行，現場吸引許多關心永續發展的民眾，三天展覽期間，臺北大學攤位更是從早到晚川流不息。一般民眾甚至高中生也成群主動到攤位了解臺北大學的作為，稱讚發揮高教社會責任、感謝學校致力推動永續的努力！
亞太永續行動博覽會由台灣永續能源研究基金會主辦，集合全國130個產官學研單位同場展現永續行動成果，其中包括臺北大學在內，共有22所大學參展。各大學、產業從業人員也把握機會互動交流，尋求合作機會。
臺北大學本次參展以2021-2022獲得台灣永續行動獎的四個方案為焦點，包括海山學與地方連結、青銀共學、負碳商店與企業永續研究，攤位現場也提供最新出爐《永續報告書》下載連結，協助參觀者能更深入了解臺北大學永續作為和表現。
尤其由資源所李堅明老師團隊研發的負碳消費模式，由於觀念新穎、但實踐方式與民眾日常生活息息相關，特別受到各界矚目，三天展期天天吸引各界熱烈詢問，現場人潮從未間斷。統計活動期間加入計畫、新建個人碳帳戶數量約400個以上。對於個人透過消費就能實踐低碳責任，都覺得非常興奮，期待後續能開設更多店面，就近在自家生活圈就能響應。
看到民眾熱烈反應，李老師也覺得備受鼓舞，透露目前已經和全家便利商店談定，預計十月將走出校門，在北大特區再開設四家負碳商店，相信更可建立三峽低碳生活社區特色，進而逐步推展到其他區域。
而企業永續團隊歷經多年發展的企業永續評鑑架構(SEED)，也引發多位民眾和媒體記者的興趣，仔細詢問評鑑方法、涵蓋率，更關心後續指數發行商品進度和規劃。
根據活動期間回饋問卷統計結果，超過九成三參觀民眾都讚賞，透過展覽能讓他們更了解臺北大學的永續作為，更有不少人留下鼓勵，讚許攤位規劃和人員解說「讚」、「很棒」、「感謝你們」、「很棒的互動」、「很棒是年輕人很多喜歡的學校」、「加油，我支持」、「你們的堅持加上我們的努力，一定可以做得更好的」。
看到參觀民眾對臺北大學的支持，校長李承嘉感謝所有方案推動團隊長期的努力，認為透過參展實際與民眾互動，不但能親身接收到真實的回饋，更能擴大發揮學校的社會影響力。期待未來除了臺北大學，還能聯合臺北大學系統其他學校共同參展，更進一步展現聯盟學校合作的成果。
表達政府對永續的重視，副總統賴清德出席博覽會開幕典禮，除了再次宣示國家淨零轉型目標和路徑，也肯定所有參展單位共同努力，希望中央、地方政府和企業界、學界一起響應，堅定往永續目標前進。
國科會副主委林敏聰也提到，面對永續研究淨零轉型，各單位和學校都面臨壓力，但各方互相溝通，共同面對挑戰，結合科技和社會科學與行動，攜手合作就能產生價值。
看到很多大學都已經宣布淨零時程，台灣永續能源研究基金會董事長簡又新說，這是一條不好走的路，鼓勵大家一起走。過去各式永續論壇活動，大多集中「同溫層」相互交流，這次舉辦博覽會，協助政府、企業和學校面對面和社會溝通，也讓民眾看到真實的行動成果，相信更能激勵全民重視永續的價值並採取行動參與。
參展之外，主任秘書黃啟瑞本次也應邀在博覽會期間主持永續轉型高峰會，領導分享政府與國際企業的永續作為。</description><pubDate>Sun, 14 Aug 2022 10:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>教務處課務組誠徵1名職務代理人</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/62f5ae00836cf05bcfa9cc69</link><description>職務名稱：職務代理人
名額：1名(備取2名)
性別：不拘
資格條件：一、國內外大學校院畢業，具學士學位者。二、熟悉電腦文書處理，具有英文會話及教務行政相關工作經驗者尤佳。三、工作態度積極、主動，有責任感及團隊合作精神，並具備溝通協調能力。
工作項目：辦理教務處課務組業務(請參閱本校課務組網頁)
待遇：其月酬依本校「聘僱人員報酬標準表」辦理，學士級每月薪資新台幣33,800元整，另依規定辦理勞保、健保及勞工退休金事宜。
聘任期程：本職缺為組員產假及育嬰假期間之職務代理人，自到職日起至代理原因消失為止，聘期預計為半年，自111年10月17日至112年4月16日止。(屆時將依實際生產日調整聘期，並將視育嬰規劃每半年簽請校長同意提送本校員額管控小組備查，該員暫請假至112年6月16日，如該員提前銷假上班，受僱人員應無條件接受解僱，不得以任何理由要求留用。)另本案新進人員依本校聘僱人員管理辦法試用3個月。
工作地點：國立臺北大學三峽校區。
徵選方式：一、意者請檢附公務人員履歷表(簡式即可，含自傳並附貼最近2吋照片)、學歷證書影本及相關證明文件（如：工作服務證明、英檢證明）等資料，於111年8月31日前，以限時掛號郵件寄送臺北大學課務組收（地址：237303新北市三峽區大學路151號）(信封請註明「應徵職務代理」)，郵戳為憑，逾期不予受理。二、擇優面談，面談時間將另行通知；未獲通知面試或錄取之應徵者，恕不通知及退件。三、本次公開甄選經約談者，除正取1名外，得視成績增列候補名額2名，候補期間自甄選結果確定之翌日起3個月內有效。四、依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：(一) 犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。(二) 經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。(三) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。(四) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。(五) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。(六) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。五、如有其他疑問，請電洽(02)86741111#66110徐小姐。</description><pubDate>Fri, 12 Aug 2022 03:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>耕耘企業永續播種 商院團隊獲TSAA獎勵</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/62f677c5836cf05bcfa9cc6d</link><description>2022 TSAA台灣永續行動獎12日頒獎，商學院企業永續團隊長期以學術研究為本，首創SEED評鑑架構，協助建構多檔永續指數，同時推動人才培育與國際連結，獲得評審肯定，頒發SDG8(就業與經濟成長)銅獎榮譽。
埋首企業永續研究15年，近年終於看見企業永續議題受到各界高度重視，商學院長陳宥杉感謝TSAA的肯定，提到商學院長期致力於企業永續的教學、研發與推廣，初衷就是希望種下一顆善的種子，讓企業永續的影響力可以擴散至校園以外，正向影響我國資本市場與企業，承諾團隊未來會持續努力，帶領臺灣企業永續轉型，並與國際趨勢接軌。
隨著全球氣候變遷加速，企業永續相關議題近年持續受到關注，其中金融投資扮演重要的引領角色。整合校內外跨域專家學者智慧，統整國內外企業永續趨勢與研究成果，商學院團隊研發「SEED」架構，建構「台灣永續評鑑」，透過公正客觀的評鑑流程，評比國內上市櫃公司永續表現，再依據不同指標研擬編製多項指數。
全球變遷與永續科學研究中心、兼商學院企業永續發展研究中心主任池祥麟解釋，台灣永續評鑑SEED架構包括：社會(Social; S)、經濟(Economic; E)、環境(Environmental; E)和揭露(Disclosure; D)四大構面，涵蓋ESG(環境、社會、治理)各層面重要指標。除了評鑑面向完整，整體永續評鑑對象包括所有出具永續報告書的上市櫃公司，高涵蓋率與學術機構之公正客觀都是評鑑獲各界信任的主因。
在完整永續評鑑的基礎上，商學院去年起也與臺灣指數公司合作，先後發布「臺灣永續價值指數」(TWSVI)、「臺灣友善環境指數」、「特選臺灣環境永續高股息指數」、「臺灣友善環境50指數」，讓商學院永續研究影響力擴大至資本市場。
另一方面，在國泰金控的支持下，商院團隊連續兩年依據國際研究方法執行「臺灣永續投資調查」，提出第一手研究資訊，並與全球永續投資聯盟(GSIA)互動，引領國際投資人看見臺灣的努力。
更積極協助企業採取實際行動落實永續責任，商學院還與台灣永續能源研究基金會共同培訓永續管理師，2017年至今已經培育超過五百位學員結訓。尤其今年在企業普遍需才孔急情形下，不斷加開課程仍然供不應求，顯見歷經十多年來的努力耕耘，已經受到社會重視。
「TSAA台灣永續行動獎」由台灣永續能源研究基金會主辦，今年共有136個單位、247件方案參賽，最終選拔出200件績優方案。
更進一步讓社會各界了解企業永續團隊研究的成果，企業永續團隊也參與由台灣永續能源研究基金會主辦「2022亞太永續行動博覽會」，歡迎師生和有興趣的社會大眾8月12-14日到臺北世貿一館參觀互動。</description><pubDate>Thu, 11 Aug 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【雙語計畫】全英語授課課程(EMI)/橋接課程(ESAP)教學助理培訓招募中</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/62f4af5e836cf05bcfa9cc45</link><description>語言中心為協助雙語辦公室辦理EMI/ESAP課程教學助理培訓，本學期與國立臺灣大學寫作教學中心合作提供培訓課程，傳授EMI課程/ESAP課程教學助理更優質、專業之課程帶領技巧，以期順利協助授課教師進行課程、從旁引導修課學生。※EMI課程：以全英語教授之各系所專業課程(不含語言中心ESP/EAP/A-EGP課程)。※ESAP課程：語言中心開設之銜接課程，幫助提升學生英語能力，未來順利進入EMI課程修習。
一、培訓對象：已規劃或有意願擔任本校教師EMI課程/EMI橋接課程教學助理之本校學生。建議學習者至少具備英語能力B1之程度，以期順利進行培訓課程。二、培訓時間及方式：實體課程：2022年8月31日(三)14:00-16:00前往國立臺灣大學寫作教學中心參加培訓課程線上課程：由臺灣大學寫作教學中心研發之EMI課程教學助理培訓線上自學課程。4個線上模組課程，每個模組約有30分鐘的課程，共計有120分鐘。進度可按照學習者的步調進行，完成全數課程後，將提供同學修業證明書。
三、報名方式：學生填寫報名表（PDF 檔 ， ODT檔），並於簽名後連同英檢證明寄至rayni@gm.ntpu.edu.tw（倪睿歆助理），以作為報名本培訓計畫之依據。商學院同學請先向商學院辦公室報名，再由商學院彙整名單予本中心。報名截止日：2022年8月19日(五)12：00。名額有限，若超過預計招募之名額，將擇優遴選培訓名單。
四、本計畫如有未盡事宜，將另行規定之。</description><pubDate>Thu, 11 Aug 2022 08:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【徵才】總務處文書組誠徵臨時人員一名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/62f49be2836cf05bcfa9cc37</link><description>國立臺北大學總務處文書組徵才公告
職務類別：臨時人員
需求人數：1人
資格及條件：
具中華民國國籍，持有身分證者。
領有身心障礙證明者。
高中(職)以上畢業。
具電腦文書處理(熟稔Word、Excel等軟體)及網際網路傳輸能力。
工作內容：
1.辦理文書檔案管理業務。
2.長官臨時交辦業務。
聘期：自報到日起，每年依考核結果辦理續聘事宜(試用期為報到後3個月)。
工作時間：依本校職員差勤管理實施要點辦理。〈上班時間：週一至週五08：30至17：30(配合學校彈性上班時間)，週休二日〉
有意應徵者請詳參本校總務處文書組網頁各項工作內容，於111年8月24日（星期三）前（郵戳為憑，信封左上角請註明應徵臨時人員）備妥履歷表(內含自傳、手機號碼與電子郵件信箱)、國民身分證、最高學歷證書、身心障礙手冊及有利甄選資料(工作經驗證明、語言或資訊能力證明)等影印本各1份，掛號寄達(或專人送達)本校總務處文書組葉先生（新北市三峽區大學路151號行政大樓1樓，聯絡電話：02-8674-1111分機66286），履歷表及相關資料電子檔請同步電郵至ccyeh@gm.ntpu.edu.tw。
每月薪資為新臺幣25,250元，勞健保等依相關規定辦理。
工作地址：新北市三峽區大學路151號。
合於初審條件者擇優通知面試；錄取者公告於總務處文書組網頁並個別通知，未錄取者恕不退件亦不另行通知。
聘用期間：自錄取通知報到日起試用三個月，每年依考核結果辦理續聘事宜。
本職缺視甄選成績得列備取1～2名，候補期間自甄選結果確定之翌日起算三個月內有效（含正取人員報到後未通過試用或於三個月內離職者）。
依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：
(1)犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。
(2)經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。
(3)經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。
(4)經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間
(5)經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。
(6)經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。</description><pubDate>Thu, 11 Aug 2022 08:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>基層文化服務社與高樹國小學生同樂</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/62f4cc7c836cf05bcfa9cc60</link><description>同享純真和快樂！臺北大學基層文化服務社於7月26日至29日，前往屏東縣高樹國小服務，藉由營隊活動，為北大同學和小朋友們帶來滿滿收穫和感動。
學務處表示，111年度暑假服務隊原定4隊出隊，5月時因全台疫情持續擴大、感染人數攀升，陸續造成其中3隊無奈中止出隊計畫，最終只有基層文化服務社「小孩帝國的反擊-高樹國小育樂營」順利出發。從最開始花費將近2個月時間聯繫近百個國小，僅有高樹國小同意社團前往服務，到出發前籌備營期活動、研擬防疫作為、演練確診SOP等，社團同學為了這次4天的營期，耗費近一個學期的時間進行籌備。不畏酷暑與疫情的考驗，臺北大學同學持續突破限制，也讓他們有著滿滿的收穫與感動！
結合小朋友們最喜愛的卡通動畫，融入多元文化、知識和品德教育，基層文化服務社推出「小孩帝國反擊－夏令生活挑戰育樂營」，多元的內容加上逗趣的遊戲，豐富了小朋友的暑假生活。透過這次營隊主題「勇士」的包裝，期許小朋友能像春日部防衛隊一樣有勇氣且能獨當一面，並透過社團設計的活動讓小朋友了解團隊合作的重要。
持續2年多的疫情，經常讓社團遭遇辛苦籌備後被迫停辦的循環；此外，服務學校擔心學童健康，使得社團找到服務學校的難度大大增加。面對疫情威脅仍願意挑戰「地獄」模式的隊長-社會學系周昀潔同學表示「會接下隊長的工作是因為想要更豐富自己的大學生活，之前也有一點辦營隊與當領導者的經驗，而且在文服裡待了一年之後，非常喜歡這裡的氛圍與環境，也願意為這個社團付出更多，更希望能從中學習一些在課堂上無法學到的東西，像是人際溝通與時間分配等。雖然擔任隊長的職務可說是相當辛苦，壓力也很大，在營期某天照著鏡子發現自己的臉色變得有些憔悴；但是，於營期最後看到每個孩子與隊員的笑臉與不捨的淚水，心中則充滿無限的成就感與溫暖～一方面覺得終於結束了，一方面也覺得我過去的忙碌是如此值得。」
擔任了2屆隊長，這次順利出隊的通訊系顏弘翔同學表示「當初接下隊長的原因是因為想要充實自己，並且讓自己嘗試一些原本不會接觸的東西，當上隊長後最大的收穫就是責任心與時間管理，如何在課業與社團中找到適合自己的平衡，讓自己能兼顧學業和社團，在辦完這次暑出之後，回想起以往的事前準備和一些行程規劃，再加上每個隊員都能在這次暑出留下美好的回憶，都給予我滿滿的成就感。」他也認為「在營期中，大家從一開始互相不熟悉，經過籌期和上營變成朋友，這也是讓我最開心的一件事情，能和大家把一齣戲和一支舞一起從零開始練習，最後表演給小朋友看，這些都能讓我留下開心的回憶。」
第一次出隊的經濟系陳敬翰同學說「對我來說，出隊就是一個了解自己的過程，隨著年紀慢慢增長，現實的壓力也慢慢加重，自私、勢利....我逐漸變成了自己所不想成為的人。然而，透過這次的出隊，我找回了我的初心，更加了解了自己，之後的日子儘管會有需要改變的時候，但我永遠不會忘記這次出隊中、開心的自己。」歷史系許勻蕑同學說「出隊讓我看到更多從來沒有接觸過的世界，離開我熟悉的地方來到陌生環境，認識一群萍水相逢的小朋友，讓我離開舒適圈體驗不一樣的生活。」
在疫情影響下的遠距上課，讓人與人的距離更加遙遠、同學間似乎更少時間交流。後疫情時期，歡迎同學們加入社團、參加社團活動及一起出隊，在這裡能認識很多不同系的朋友，一起共創美好的回憶。大學生活裡不妨來參加出隊讓自己跟小朋友一起玩樂，找回屬於最純真的快樂。</description><pubDate>Wed, 10 Aug 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>預防勝於治療 軍訓室舉辦研習營</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/62f4cbba836cf05bcfa9cc57</link><description>學務處軍訓室於8月3日，在音律電資大樓B1F萬榮講堂，辦理教育部111年度北一區大專校院學生事務工作「交通安全、預防詐騙、跟騷協處、藥物濫用防制」研習營。針對交通安全、生活中常見詐騙樣態與如何防防制、瞭解「跟蹤騷擾防制法」新法、藥物濫用危害與防制，藉研習實務經驗分享，提供危機發生時使用適當的處理步驟，快速消弭危機，將影響降至最低。
出席研習營的副校長陳達新與學務長胡中宜，特別感謝北一區大專校院學務長與承辦人。本次研習也特地開放三峽、鶯歌、樹林地區國高中與國小學務主任、生教組長前來參與。也同時展現臺北大學社會責任的具體作為，發揮建構平臺、整合資源，運用在地跨域、特色課程，促進鄰近大三鶯樹與海山地區多樣化與永續發展。
第一堂課程「交通安全宣導」，邀請新北市政府警察局三峽分局鶯歌分駐所副所長，同時也是111年新北市政府交通局約聘交通安全宣導講師胡文忠擔任講座。針對面對大型車輛視野死角之處遇、路口號誌燈應具備基本安全觀念及認知、酒駕新制、交通標線號誌與路權、車禍事件處理及正確使用車燈，一一為與會人員的交通疑問解惑。
第二堂課程「詐騙犯罪解析」，邀請內政部警政署刑事警察局預防科警務正顏銘寬擔任講座，顏銘寬以精彩的魔術表演吸引大家注意，課程中也針對國內詐騙犯罪概況、常見詐騙手法、防範方式予以說明。各大專校院學生受騙事件迭有發生，他強烈呼籲學校師生如有遭受詐騙，可於第一時間撥打165反詐騙電話，讓警方即時協處。
第三堂課程「跟蹤騷擾防制法之簡介及實務案例研討」，邀請臺灣新北地方檢察署主任檢察官鄭淑壬擔任講座。跟蹤騷擾防制法的制定，係因110年4月屏東驚傳一起擄人命案，而此案兇嫌在痛下殺手前，早已跟蹤、騷擾被害人諸多時日；被害人也曾報案，卻因缺乏有效自保的法律，以致釀成後續憾事。檢察官接著說明「跟蹤騷擾防制法立法架構」與案例分享，並舉例遇有跟蹤騷擾行為應如何自保、校園跟騷事件應如何處理等。
第四堂課程「毒品案件司法處遇制度」，邀請臺灣新北地方檢察署主任檢察官陳旭華擔任講座，分享毒品案件檢察官所扮演的角色、目前毒品的種類、新世代反毒策略、病患性犯人之司法流程、戒癮輔導治療等，毒品條例修正，強調「治療勝於處罰」、「醫療先於司法」之刑事政策，強化觀察、勒戒或強制戒治處分，以助施用毒品者重生、遠離毒害。
學務處說明，此次的研習課程相當緊湊充實，且各校均非常肯定課程的規劃，講授內容也符合各校的切身相關問題。「預防勝於治療」更是辦理此次研習的初衷，期以減少傷害的發生，所有在學學生都能快樂且安全的學習與成長。</description><pubDate>Wed, 10 Aug 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>堅守承諾 臺北大學發布2020-21永續報告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/62f35647836cf05bcfa9cc26</link><description>定期盤點永續績效作為，並善盡與利害關係人溝通責任，臺北大學最新版《2020-2021永續報告》八月初正式發布。今年報告除了統整過去一年校園環境、社會、治理各方面成果，也預示部分未來永續發展策略和藍圖，期許更多人能從更多面向關心校園永續發展，並以行動響應。
秘書室說明，《2020-2021永續報告》為臺北大學自2018年以來發布的第五本報告書，每年透過信守承諾、定期公開出版，檢視學校各面向表現並尋求精進成長。報告架構依循全球永續性標準理事會(GSSB)發布的GRI準則核心選項編製，並依利害關係人包容性、重大性、完整性等原則彙整揭露，由會計師事務所確信後發表。
特別的是，除了GRI標準外，因應全球高等教育界趨勢，今年報告書也首度參考美國高等教育永續促進協會(AASHE)發布STARS(The Sustainability Tracking, Assessment-amp; Rating System)評比系統指標擴充更多內容，並於附錄增列索引，藉以促進學校與國際接軌。
報告書編製流程方面，《2020-2021永續報告》同樣由永續發展委員會永續報告編製工作小組主導，邀集校內永續管理專業教師代表和相關組織主管共商，經利害關係人重大性議題關注議題和衝擊程度調查，鑑定出校務治理與營運、人才發育與發展、環境管理與管理、以及社會共融與連結等四大構面13項重大性議題，彙整各單位提供內容，經永續發展委員會審核通過後發布。
今年入選的13項重大性議題包括：教學品質與學習成效、校園安全、因應COVID-19作為、網路資源與資訊安全、學校軟硬體設施、職涯輔導與畢業生表現、學術研究質與量、國際交流、永續發展教育、學術倫理、永續倡議與創新作為、人才召募與留才、以及財務永續。
校長李承嘉表示，臺北大學過去幾年持續推動永續相關研究，去年四月領先全國與台灣永續能源研究基金會簽署《大學永續發展倡議書》之後，更決心全面深耕永續教育。今年四月永續月期間不但邀請標竿學校蒞校分享永續作為，也連結夥伴學校共同前行，還確立未來將與北聯大學校共同推展永續教育，創造永續共好。
另外，今年七月永續發展委員會上也通過由全球變遷與永續科學研究中心團隊歷時一年完成的「臺北大學永續發展策略與推動研究計畫」，提出包括健全大學治理、落實環境永續、發揮社會影響力、深化永續教育、精進永續研究、連結國際網路和結合校園資源等七大策略，並將於年底前設置「永續辦公室」，逐步建立大學永續資料庫系統，以更積極的步伐和作為，成為能引領永續發展，對經濟、社會、環境都發揮正面影響力的永續大學。
環境面向上，更明確掌握校園溫室氣體排放情形，學校今年也首度導入外部顧問輔導，協助依照最新版ISO 14064-1:2018國際標準盤查全校區溫室氣體排放情形，據以規劃後續各項減量措施，盡力追求2040年前校園碳中和目標。
展望未來廿年學校發展，李承嘉提到，2049年是臺北大學創校百年，而2050年也就是國家淨零轉型目標年，無論自身治理經營、學術研究和教育內涵，如何永續思考並且與時俱進、與國際接軌，都是嚴肅的使命，呼籲更多師生校友共同關心響應、永續傳承。
《2020-2021永續報告》中文版可於臺北大學永續網下載閱讀，英文版預計於11月發布。</description><pubDate>Tue, 09 Aug 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>三峽校區「校園設計準則修訂」調查問卷</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/62f346f3836cf05bcfa9cc17</link><description>計畫目的：國立臺北大學三峽校區校園設計準則於民國90年由莊耀山建築師事務所製作第一版「國立臺北大學校園設計準則」，民國102年由楊瑞禎建築師事務所完成修訂版製作。近年因校內體育館、電機資訊大樓、木藝教室、簡易多功能場館、第二期學生宿舍及心湖會館等大樓陸續新建完成，並配合未來新北三環三線LB07「臺北大學」站進駐校園，本校於111(今)年委託周書賢建築師事務所重新檢討修訂校園設計準則，以架構後續校園整體特色、景觀環境塑造及提供師生安全、友善環境、校園綠美化為推動目標，調整及改善方針符合時宜，以提升延續校園文化傳承及國際視野進而使校園環境更加完善，有利校園永續發展。
填寫說明：敬請撥空協助填寫本問卷(請自下方Google表單連結)，以透過本問卷瞭解各使用者對校園建設及環境想法。本問卷實行匿名制，所有資料只用於統計分析，請放心填寫。題目選項無對錯之分，請按自己的實際情況填寫。感謝您撥冗填寫，謝謝您！
線上問卷連結：https://forms.gle/MxiqfRUFwMFKKxgZ7
規劃單位：周書賢建築師事務所 潘經理 02-2509-6979#14
校方連絡：總務處營繕組 黃先生 02-8674-1111#66798</description><pubDate>Tue, 09 Aug 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>聯結偏鄉與部落-兒童籃球營成果豐碩</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/62f34268836cf05bcfa9cc0a</link><description>社科院USR計畫5年來積極投入在地實踐，其中「兒童」與「部落」都是在地實踐的主軸之一，在服務兒童的主軸中，計畫團隊過往執行了玩具節、童話節、泡泡遊戲節、與兒童劇等，都是深獲在地好評的活動，同時也與北大國小、龍埔國小、成福國小等合作過音樂表演與參訪等。而在服務落的主軸中，更是在2017年即投入募集童書，幫助新北市原民局在隆恩埔部落成立圖書室，並且訓練大學生投入說故事服務。
2020年12月，USR計畫更邀集插角國小與三鶯部落合作，討論合辦兒童籃球營的構想，企盼透過原漢孩童的互動，增進跨文化的交流，經過4個月的討論與規劃終於正式開展，而此方案也受到本校體育室與在地企業尖點科技公司的支持，希望能夠透過插角國小籃球校隊的協助，育成三鶯部落的原民兒童籃球隊，並透過球賽促進跨族群兒童間的交流，同時也培訓偏鄉插角國小籃球隊進軍新北市。
三鶯部落是一個與北大緊鄰的阿美族部落，雖然三鶯部落成立已久，但卻鮮少為在地人所知，過去計畫團隊在執行青銀共融方案時，發現讓學生與長者接觸能消弭年齡歧視的問題，因此也期盼透過插角國小孩童（漢人）與三鶯部落孩童（阿美族）一同訓練，也能夠增進跨族群間的文化交流，並消弭對原住民的刻板印象。
本項兒童籃球營方案執行至今，雖因疫情關係，部落兒童無法繼續參與，但籃球營仍在插角國小李崇瑋主任與陳勝熙、賴俊穎、果宥忻等老師的帶領下，總共繼續進行過60週次的培訓，也讓插角國小孩童們學習到更多的籃球知識與技巧，並在後續的比賽中表現更出色，包括從全國少年籃球錦標賽第5名進步到第3名，也在TARO盃全國少年籃球錦標賽獲得第2名，女子組也榮獲全國少年籃球錦標賽第3名的佳績。透過本項兒童籃球營方案，既提升了偏鄉學生的籃球實力，也培育優秀的兒童籃球選手。
本項方案即將於八月份結束，插角國小同學們也紛紛留下感想。郭同學即表示：「在籃球營中學到很多籃球基本與進階技巧，也很高興能夠將所學用在比賽中。因為USR計畫，有機會和三鶯部落交流，大家從不熟到熱絡，也相互學習」。黃同學提到：「因為參與籃球營，學習到很多籃球的知識，而且體力也比以前更好，透過USR計畫有機會和三鶯部落打球，體驗不一樣的球風與技術」。而陳同學則寫下：「因為USR計畫的結合，才有機會和三鶯部落打球，部落孩童的天賦很好，與部落一起打球可以得到許多寶貴的經驗，他們快速的球風，不但能我更認真鍛鍊體能，也能適應其他學校打快節奏的球風」。
從孩童們的回應中，可以得知與三鶯部落打球，對孩童們而言是一項難得的經驗，這項經驗也讓他們在後續與其他學校比賽時極有幫助，也顯示由大學社會責任出發，大學聯結偏鄉小學與部落兒童，一起透過籃球體驗與訓練，不僅讓插角國小能在比賽中取得佳績，更讓原漢孩童透過籃球會友、一同促進健康、爭取榮譽長期關懷在地弱勢。
社科院USR計畫主持人曾敏傑教授也表示，在本校體育室的積極支持之下，開放分享大學資源，讓偏鄉兒童與部落兒童能夠運用標準的室內運動場地，是本項兒童籃球營能夠成功的關鍵因素；此外在地尖點科技公司結合企業CSR與大學USR，有蔡依礽經理、李惠華經理、林明輝副理、與羅晴管理師的一貫支持，持續支持過USR部落兒童走讀、兒童籃球營、以及閱讀健康圖書館等方案，也展現在地標竿企業對弱勢與公益的投入，也一併表達感謝。
健康是人生的最大財富，運動是開啟健康的第一道密碼。即使籃球營方案結束，也企盼孩童們能夠持續保持運動的習慣，未來在社科院USR計畫的開發之下，還會有更豐富、多元的在地實踐展現，也讓我們看到臺北大學的在地角色-引領地方、互惠共融。</description><pubDate>Tue, 09 Aug 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>轉知：印尼比娜大學-國際設計競賽2022</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/62f1f1f2836cf05bcfa9cbf0</link><description>本校姊妹校印尼比娜大學辦理「International Design Challenge 2022」，邀請本校學生踴躍報名參與
報名期間： 2022年8月1日至8月31日
活動網頁網址：https://sis.binus.ac.id/idc
活動相關訊息請詳見連結
主辦單位：International Design Challenge 2022 Committee, School of Information Systems, Binus University, Indonesia
主辦單位聯絡方式：Instagram: @idc.sisbinus. E-mail: idc.sisbinus@binus.ac.id</description><pubDate>Tue, 09 Aug 2022 05:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>公法學研究中心舉辦陳愛娥老師榮退研討會</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/62f1c44d836cf05bcfa9cbda</link><description>臺北大學法律學院公法學研究中心、陳愛娥老師學生們以及東吳大學法學院公法研究中心，8月6日共同於臺北大學法律學院實習法庭舉辦「公法學方法論的典範移轉－陳愛娥老師榮退研討會」。除了學術上的討論之外，許多與會來賓們也都分享各自與陳愛娥教授過去至今的受業、交流的生活經驗及感謝之情。
閉幕式上，法律系張惠東老師代表臺北大學公法學研究中心的同仁們發言致辭，「在我大三的時候，愛娥老師回國，到臺北大學任教。我還記得，當時跟法學組的幾位同學們（我是司法組），去到老師合江街的宿舍聊天的光景；還有愛娥老師與我們一同旁聽黃源盛老師中國法制史課堂的往事。愛娥老師知道我有在練書法，送了我一冊書法帖，並在扉頁用毛筆寫了「秀才人情」四字，殊不知，這對我而言是極為貴重的禮物。臺北大學法學院二樓中庭玻璃上的書法，就是愛娥老師的題字，大家有空時可以去欣賞。」
張惠東老師並列舉陳愛娥老師的重要研究，展現她廣泛的學術關懷。包括法理學，如賴特布魯赫的生平及其著作、薩維尼－歷史法學派與近代法學方法論的創始者；法律原則與法學方法以及憲法解釋，如自由－平等－博愛－社會國原則與法治國原則的交互作用、規範與事實之間的歧路徬徨－德國近代法學方法論的發展路徑、行政法學的方法－傳統行政法釋義學的續造、法學方法與實質課稅原則、法制度的彈性、繼受法國家中的法比較－以憲法解釋作為觀察對象、平等原則、信賴保護原則、行政一體原則；比較法，如德國行政法總論的改革；憲法學，如言論免責權、不受逮捕特權及議會自律原則－兼評司法院大法官釋字第四三五號解釋、憲法對未出生胎兒的保護－作為基本權保護義務的一例來觀察的討論。
而在陳愛娥老師專攻的行政法各領域，如民眾參與的理念與實際－以民眾參與「水庫集水區」的管理為例、公營事業民營化之合法性與合理性、行政訴訟等，此外在月旦法學教室的「行政組織法」系列論文等，更是學生們耳熟能詳的著作。
「公法學者 Matthias Jestaedt 以『關於法學的職業-mdash;-mdash;在法律實務與法律理論之間：一位憲法學者的探索』為題，闡述公法學者的工作實況。Jestaedt 首先指出，專業法學者在其職業生涯裡經常扮演不同的角色，並因此面對截然不同的挑戰，簡直可以稱作：在不同世界之間的漫遊者；在法律實務與法律理論的要求之間、在法應用與法基礎的不同學科之間、在研究與教學之間、在科際間、在不同國家法制之間漫遊。」張惠東老師特別引用陳愛娥老師在2020年10月時，於文官制度季刊所發表的「書評：法學作為一種志業」一段敘述，藉此彰顯陳愛娥老師學術生涯的寬廣度。
今年在 9 月，公法學研究中心規劃邀請陳愛娥老師進行一場告別講座（Abschiedsvorlesung ），感謝其多年來在學術上的卓越表現。</description><pubDate>Mon, 08 Aug 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>民生校區教學大樓停電公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/62f1b956836cf05bcfa9cbd4</link><description>民生校區教學大樓訂於111年10月8日下午20時至111年10月11日上午6時（共58小時）停電進行「民生校區教學大樓高壓電力設備改善及整修工程」之高壓配電盤整修、高壓變壓器汰換及高壓電纜線佈設等工項，停電前請先將使用中之用電器具電源關閉或拔除插頭，以免損壞，如工程提早完工，將提前供電，惟施作過程中若發生不可預測之特殊情況時，亦可能延緩供電，不再另行通知，停電以致不便之處，敬請見諒。</description><pubDate>Mon, 08 Aug 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>111學年度第1學期進修學士班隨班附讀報名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/62f0c701836cf05bcfa9cbcc</link><description>具備進修學士班入學資格即可持相關證件現場報名
申請日期 :111年 9 月 5日至 9月 22日止
報名地點 : 臺北市中山區民生東路3段67號教學大樓一樓進修教育組
上課時間：本學期(111-1)111年9月12日至112年1月14日(112年1月3日至14日為教師彈性補充教學)
上課地點：臺北大學『台北校區』
請於隨班附讀專區常用連結處下載隨班附讀表單，並詳閱作業要點及申請須知。
選課部分請使用隨班附讀課程查詢系統。
洽詢電話:
(02)2502-4654
轉 18237,18257,18229
洽詢時間:
平日上班期間週一至週五
14:00~21:00
暑假期間週一至週四(111年6月27日~111年9月8日) :
09:00~16:00</description><pubDate>Sun, 07 Aug 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>(延長收件)商學院國際財務金融碩士在職專班徵聘專任助理教授約聘教學人員2名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/62ecbbd1836cf05bcfa9cb87</link><description>一、所需資格條件：
1.國內外大學授予博士學位。
2.若具有英語授課能力者尤佳。
3.可於112年2月1日到職者。
二、應具專長：
※具助理教授資格2名，具財務管理、公司理財、金融科技、國際金融、財務工程、策略管理、行銷管理、人力資源管理、資訊管理、組織行為或風險管理等相關專業領域。
三、應檢附之文件及著作
請詳附件「徵聘專任教師公告.pdf」檔案所載之應檢附文件。
四、申請截止日期
111年8月19日(以郵戳為憑)
五、起聘日期
112年2月1日
六、單位聯絡人
聯絡人：陳助理
電 話：（02）8674-1111分機66312
傳 真：（02）8671-5901
E-mail：iemba@gm.ntpu.edu.tw
七、備註
1.相關表格請至本系網頁https://iemba.ntpu.edu.tw/下載。
2.欲申請者請依申請截止日期前（以郵戳為憑）檢附有關資料文件郵寄至「23741新北市三峽區大學路151號，國立臺北大學人事室收」【請註明-rdquo;應徵商學院國際財務金融碩士在職專班約聘教學人員-rdquo;及-rdquo;應徵者姓名-rdquo;】。
3.「應檢附之文件及著作」電子檔請傳至iemba@gm.ntpu.edu.tw。
4.合者通知（需退件者請於來函中註明並自備回郵信封）。</description><pubDate>Fri, 05 Aug 2022 06:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>總務處文書組行政人員職缺甄選結果公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/62ec8a6c836cf05bcfa9cb82</link><description>總務處文書組行政人員職缺甄選結果
甄選日期：111年7月29日
正取人員：陳O歡。備取人員：許O雯、邱O瑋。
備註：請正取人員於通知實際到職日，攜帶身分證件及證件照至行政大樓1樓文書組報到。</description><pubDate>Fri, 05 Aug 2022 05:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>北聯大系統委員會舉行2022年第1次會議</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/62eba96e836cf05bcfa9cb75</link><description>臺北聯合大學系統4日於臺北大學舉行系統委員會2022年第1次會議，由臺北大學校長、同時擔任今年北聯大系統校長李承嘉主持會議，會中進行各組今年期中工作報告，檢視半年來各校在多項領域的合作及交流成果。
系統校長李承嘉特別感謝北聯大各校共同與會，相信在各校支持下，北聯大系統必能作出更多成績。臺北科技大學校長王錫福認為，雖受疫情影響，但北聯大各組工作仍持續進行，期盼賡續四校業務的互助合作。臺北醫學大學校長林建煌對於四校的密切合作、共同執行各項計畫，相信北聯大系統可以愈辦愈好。代理臺灣海洋大學校長許泰文出席會議的副校長李明安說明，海洋大學善盡海洋特色的教學、服務、研究內涵，也支持北聯大各項交流活動。
此次會議進行各組期中工作報告，教務組方面，包括整合四校教學資源及促進經驗交流，提升全英語授課品質；整合4校招生資源，發揮北聯大各校互補性，共同進行招生宣傳；強化四校數位課程跨域合作及精進彼此數位自學機制；針對跨校教師及學生社群，提升教師教學能量、改善教學方法、開發教學教材、合作跨領域教學；提升學生自主學習能力、跨領域學習能力、跨校團隊合作能力，以及專案執行能力。針對修課方面，除發揮四校課程特色，提供學生多元課程選擇及提升修課人數，並媒合增設跨校微學程/學分學程。而四校也共同分享教學研習與工作坊活動，且共同促進各校校務研究交流，以利校務研究推動。
學務組方面，今年規劃四校聯合藝文季活動、社團評鑑及觀摩、暑期服務隊分享座談會、北聯大系統暨北區大專院校舞展多元賽事、四校聯合輔導志工訓練及校際交流等社團跨校交流。舉辦海山地區原民文化探訪、國際人權講座、實習學長姐分享實習經驗及學生宿舍經驗分享座談會等交流活動。
總務組今年主要為文書檔案、校園褐根病防治、電子支付及投資、財產盤點及折舊、工程督導、停車場營運管理等四校交流項目。
研發組部分，包括舉辦北聯大系統學術合作專題研究計畫成果發表會，並持續推動北聯大系統學術研究合作，除協助教師研究媒合，並規劃校際交流活動，邀請各校曾執行過北聯大計畫教師，分別從不同面向分享計畫執行經驗，除了增進四校學術研究交流，並鼓勵更多教師參與跨校合作計畫。
國際組工作重點為北聯大與日本SixERS聯盟第二屆研討會、鳶山講座、國際化交流工作坊，並規劃舉辦四校聯合校園攝影競賽。此外，視疫情狀況，評估於111學年度舉辦國際學生運動會可行性。
在圖書組方面，持續辦理Hyread電子雜誌共購共享、華藝中文電子書共購共享、北聯大圖書資源共享平臺英文版網頁建置、聯合閱讀推廣活動、四校紀念品展和館員參訪交流等活動。
在四校資訊合作部分，資訊組持續進行北聯大系統網站維護、四合一課程查詢系統、校園無線網路基建更新、雲架構環境擴展暨優化推動、資訊部門交流會議，以及資訊軟體聯合採購。
而在體育交流方面，體育組規劃北聯大系統「北鼎聯賽」學生及教職員工體育聯誼賽，包括桌球、羽球、網球、籃球和排球等競賽項目。
為擴大四校校友聯誼，校友聯合會舉辦秘書長會議、策略規劃委員會會議、三峽北大賞櫻銅管五重奏音樂饗宴、北聯大高爾夫球聯誼賽，以及即將到來的2022臺北聯大城市青年論壇等活動。
除上述各組工作報告外，今年特別新增永續與USR議題，分享四校在此方面交流成果。在永續部分，除介紹臺北大學學院永續特色，並提出近期作為與行動，例如籌辦多元講座、工作坊、參訪導覽或教育訓練，以及舉辦多場跨校活動，包括永續大學治理交流分享會、永續英文簡報比賽、永續校園提案競賽、永續SDGs主題書展等。其中，落實四校環境永續、深化永續教育、精進永續研究與結合校友資源、連結國際網絡等，則是未來長期發展方向。在USR部分，研議與北聯大四校聯合申請第四期（114年-116年）大學特色類深耕型計畫，申請領域主要為健康促進與食品安全。
此次會議並推舉112年北聯大系統校長，經出席委員決議，由臺北醫學大學校長林建煌擔任。此外，為整合系統各校強項和既有經驗，在永續議題方面加以合作，系統校長李承嘉特別於會上提出臨時動議，研議新增永續組，並著手修正相關組織法規，於下次系統委員會議正式提案。</description><pubDate>Wed, 03 Aug 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】第八期大學城報「玩」出新點子</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/62eb1f0a836cf05bcfa9c424</link><description>臺北大學社科院USR於八月發行「大學城報」第八期，本期持續報導北大玩具節、友善接待、銀青共玩、校園社區、專書出版及鳶山協會等本季之成果，這些紀錄透過「大學城報」可以發揮在地影響力，為臺北大學與社區搭起橋樑，成為共融共好的媒介。本期計發行2000份，將發送至三鶯土樹里長辦公室、鄰近各級學校、以及全台的大專院校圖書館；另與台灣鳶山社會實踐協會合作，發送至新北市土樹三鶯50個社區關懷照顧據點。期望讓更多人了解北大師生對社區的服務，以及學生的參與角色，讓台北大學與社區更緊密融合發展。
第一、二版呈現今年初春時辦理的第五屆「北大玩具節」，由於二手玩具永續再利用的理念，結合游以安老師「遊戲治療」修課學生、玩具圖書館的資源、以及USR學生志工團，五年來已經成為在地的特色節慶，鄰近的桃子腳國小也將此活動帶入社會課中，作為社區創新及在地參與的典範，今年也創造了歷年參與人數最高的紀錄，超過1500位民眾一起共襄盛舉。臺北大學的學生志工也分享參與玩具節的心得，因為玩具節是一場相當盛大的活動，親子參與相當踴躍，對志工學生來說也是很大的挑戰，但克服挑戰也讓學生們有極大的成就感，特別是看到家長與孩子們開心的笑容，讓服務成為一種榮耀，並且得到立即的鼓勵與回饋，成為大學生涯中美好的經驗與回憶。
第三版介紹以非洲音樂友善接待土城據點長者，本次邀請了新北市社區照顧據點-「土城新希望教會-清水站、土城站」，由於國人對於非洲音樂的內涵並不是很了解，透過通識中心林子晴老師的「世界音樂與多元文化」課程，邀請『鼓魯擊樂團』專業解說與演出，此樂團是台灣第一支以世界音樂演奏為主題的樂團，從非洲音樂的樂器、語言、以及領唱、合唱的角色，讓觀眾進入非洲音樂的情境。參與長者表示疫情期間不易出國，卻能在北大聽到非洲音樂，能體驗異國風情並豐富心靈。一起共學的北大學生表示，原本視非洲音樂是一場雜音紛擾的鬧劇，在團員解說後，才知道這是一場華麗的表演，開拓了學生的國際視野，也體認到通識教育的博雅。
第四、五版特別介紹「青銀Switch遊戲方案」，體感遊戲對於青少年來說是打發時間與紓壓的工具，但對長輩來說，卻有促進健康及建立社交的功能。從2021年11月起，USR計畫陸續辦理Switch青銀共玩方案，挑選合適高齡者的遊戲，包含《健身環大冒險》、《瑪莉歐賽車》、《Just Dance》等，邀請獨居長者與學生一起互動，每周2小時，持續執行五週後，發現長者進步幅度不容小覷，在遊戲成績表現上不輸學生。社區長者張小蓮表示，高齡與退化是不可逆的趨勢，透過Switch寓運動於樂的方式，強化她的反應力、手眼協調能力、專注力，這對她很有幫助。而林芳梅大姊也寫了一首詩，表達她過程中的豐富學習。三位參與的學生包含公行系的盧薏安、潘依依、及應用外語系的吳承諭，也感受到長輩們的活力，能一邊玩又能服務長輩，是一件很有趣的事情。
第六版校園社區，希望報導更多校園與社區的暖心交流。本期校友丁桐源等三人捐贈校園座椅，讓校園內的師生民眾休憩使用。此舉成為一項連結大學與社區的橋樑，期盼未來可以看到更多來自社區的座椅捐贈，大家一起推動「臺北大學城」，讓臺北大學繁榮在地，而社區也可以貢獻大學。另外「明信片傳愛，北大兒童Postcrossing」活動，透過三鶯樹溪友善兒童家長協會，邀請27位兒童，寫了81張明信片，讓孩子們畫畫介紹自己、以及分享疫情中的無奈心情，再隨機寄給不同的孩子分享生活，也凝聚北大與社區的認同感。
第七版介紹本季的成果，包含專書《大學責任與高齡學習》出版，以及USR計畫中「大學城調查計畫」的學生成果。《大學責任與高齡學習》是第八本成果專書，不僅提供長者因應老化的重要資訊，透過高等教育積極因應超高齡社會的到來，讓高等教育與社區民眾攜手打造友善的超高齡社會。「大學城調查計畫」則是由社工系王明聖老師帶領15組學生，以認識高齡議題，了解在地需求，透過小組研究幫助USR計畫探索更好的方案設計。
第八版持續報導鳶山協會的成果，本季為據點辦理培力課程『建立粉專及社群媒體運用』，邀請台北大學社工系李泓陞同學，為高齡據點工作人員教授社群行銷心法。對於據點來說社群媒體是新的傳播工具，透過滑世代來分享FB、IG、LINE等工具，讓據點的花絮與成果，透過網路得以讓更多關係人知道；也能透過社群媒體與長輩、家屬們互動，吸引更多長者願意前來參加據點活動。另外社科院USR也與鳶山協會推出《高齡方案電子書》，彙集各據點的創意高齡服務方案，成為一本實用的工具書，讓據點在經營及服務上可以參考辦理。</description><pubDate>Wed, 03 Aug 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>