<rss version="2.0" encoding="UTF-8"><channel><title>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news</link><description>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</description><author>NTPU 國立臺北大學</author><image><url>https://new.ntpu.edu.tw/assets/logo/ntpu_logo.png</url></image><language>zh_TW</language><copyright>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</copyright><item><title>賀!傑出校友謝士滄榮譽理事長 榮獲中華建築金石獎</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/617b5363d304343ff28a4cf8</link><description>台灣建築界年度盛事！有建築界奧斯卡之稱，也是台灣建築獎項第一品牌的「第29屆中華建築金石獎」於10月27日晚間7時，假中油大樓國光會議廳舉行頒獎典禮。亞洲華人資產管理公司董事長謝士滄(本校第1屆傑出校友、校友總會榮譽理事長)以三峽在地的「新寓所」建案參賽，榮獲中華建築金石獎與金石首獎兩大建築領域最高獎項之肯定。金石獎由立法委員管碧玲擔任主任委員，現場頒獎嘉賓冠蓋雲集，副總統賴清德、立法院院長游錫堃、行政院副院長沈榮津、內政部長徐國勇、經濟部長王美花等各級長官親臨會場頒獎致詞，足見中華建築金石獎於建築業界之影響力。
中華建築金石獎為台灣最資深且最具指摽性、亦是唯一跨足海峽兩岸及國際化的建築專業獎項活動，設立宗旨就是要「改善國人居住品質，提升國人生活水準」。這個獎項舉辦以來，不僅為臺灣發掘出許多優秀的建築團隊，也對整體產業素質的提升，有非常大的幫助。今年中華建築金石獎以「生態、節能、減廢及健康」4大指標為規劃居住環境，給予現代建築新穎的理念，創造人性化及舒適的生活環境，代表建築業永續經營的理念及具體實踐。
傑出校友謝士滄學長得獎作品為三峽在地的「新寓所」建案，位於北大特區國際一街，面寬11公尺、縱深53公尺的狹長基地上，在特殊尺寸的土地之中，滿足各實用機能同時創造自由的空間氛圍、最大的使用彈性，實為本建案面臨之一大挑戰。謝士滄學長事業有成，擔任臺北大學校友總會理事長的六年期間，對母校貢獻良多，此次獲獎在眾多建築作品中脫穎而出，獲得中華建築金石獎的肯定，母校同感榮光。</description><pubDate>Thu, 28 Oct 2021 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>三峽校區淨水哨關哨時間進行微調   110.10.28</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/617a6a06d304343ff28a4ce6</link><description>一、因應學生夜間自習及教學研究需要，即日起淨水哨關閉時間延至23:00。
二、各哨口啟閉時間表修正如附件。
三、校內各項防疫管制措施，如有調整將另案公告。
聯絡人：總務處 環境組 楊組長 66378</description><pubDate>Wed, 27 Oct 2021 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>校慶音樂會「披星戴月的響你」　撫慰人心</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/617a5c31d304343ff28a4cd6</link><description>臺北大學72週年校慶音樂會「披星戴月的響你」，於10月27日晚間6時30分，在商學院國際會議廳舉行。透過這場音樂盛宴，帶給大家一場溫馨、感動和鼓舞人心的聽覺享受。
本次主題為「披星戴月的響你」，音樂會舉辦於校慶秋季的夜晚，在星與月的陪伴下，讓北大師生們響起最美好的時光回憶。希望藉由這次的音樂會，透過音樂的力量，啟發每個人心靈的感動，讓音樂深植縈繞於人們的心中。同時也對前線守護的防疫人員，表達最深的敬意。此外，也撫慰後疫情時代下的人們，讓大家在音樂的薰陶下，洗滌心靈，給予溫暖振奮的力量，以及重建的勇氣，趕走陰霾，攜手前行。
本次表演共有國樂社、北大管樂團、何聲阿卡貝拉社、極樂鼓坊、嘻哈文化研究社、晨星鋼琴社、熱門音樂社、吉他社、蕙風古箏社及弦樂團等音樂性社團聯合表演精彩節目，表演展現高水準的演出，向聽眾們展現各社團對於音樂的熱情。現場聽眾座無虛席，並相約明年校慶再見。
本屆校慶音樂會由學務處課外活動指導組主辦，音樂性社團協辦，希望帶給觀眾最棒的音樂饗宴。而音樂性社團帶來精彩的音樂演出，除了展現平日練習的成果，也表達了對學校72週年校慶的最誠摯的祝福。</description><pubDate>Wed, 27 Oct 2021 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title> 民生校區碩士在職專班學生汽車停車證申請</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/617a56bdd304343ff28a4cd3</link><description>本校110學年度民生校區碩士在職專班學生汽車停車證申請
一、申請資格：本校碩士在職專班現職學生二、申請時間：自公告日起至110年11月5日(星期五)晚上21時止。三、申請地點：民生校區教學大樓1樓行政管理組。四、申請表格：請至本校行政管理組網頁「表單下載區」下載申請表，填妥欄位，並浮貼下列證件：(一)駕駛執照正面影本。(二)行車執照內頁影本。（行車執照為配偶所有或父母所有者，需加附學生本人身分證正反面影本）。(三)當學期(110-1)學費繳費證明影本、申請一學年者，於下學期開學日後15日內，需補繳(110-2)學費繳費證明影本至行管組存查。五、申請程序：(一)行政管理組審核證件與資格(二)週六、日各釋出35張停車證，依日期分流停放(不得過夜停車)，申請時暫不繳費，申請日期截止後，若申請人數超過35人，以抽籤方式決定，行管組通知繳費，同時製發停車證。(三)一學期，週六1,000元、一學期，週日1,000元。(週六.日可重複申請) 一學年，週六2,000元、一學年，週日2,000元。(週六.日可重複申請) 學期、學年擇一申請(四)持繳費收據至行政管理組辦理及領取學生停車證。六、汽車停放區域：民生校區停車場(限週六、日停放，不得過夜停車)。七、有停車證之車輛不保證有車位，如遇停車場滿場，需駛離民生校區，自行停放於校外停車位，停車費用自付。八、民生校區停車場因本校開發利用或另有處分計畫有收回之必要時，停止開放 停車，所繳費用依比例退還。九、本公告未載明事項悉依申請表注意事項及本校交通管理辦法相關規定辦理。十、汽車停放日期及期限：全學年-核發停車證後至111年7月31日止(限週六、日停放，不得過夜停車)。上學期-核發停車證後至111年1月31日止(限週六、日停放，不得過夜停車)。下學期-核發停車證後至111年7月31日止(限週六、日停放，不得過夜停車)。</description><pubDate>Wed, 27 Oct 2021 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>圖書館拍貼機、紙模型　ＤＩＹ樂趣多</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/617a13eed304343ff28a4cbf</link><description>臺北大學校慶系列活動－IG／拍貼機與圖書館紙模型活動，於圖書館熱鬧展開，吸引許多同學前往。拼貼出各種風格照片，讓自己看起來美美的，而對模型製作有興趣的同學，自己動手作一個圖書館樣式的紙模型，享受摺紙組裝的樂趣。
「美肌效果開最大！立馬從賣火柴的小女孩變成賣鑽石的小仙女。」圖書館為了讓喜歡拍美照的同學可以免費取得拍貼相片，於校慶期間，在圖書館一樓推出「讚喔！臺北大」拍貼／IG機活動，提供臺北大學專屬相框，為每個人留下校園回憶。現場設置拍貼機和IG機，讓同學除了可以現場照相，也可以上傳喜歡的照片到個人IG，標註「臺北大金滴讚」，就可以列印出具有臺北大學校園風格的照片。
整場活動吸引許多同學前往，現場以女同學居多。不動產系張同學和董同學表示，因為明年要畢業了，想趕快趁這個活動，拍一些有趣的照片，給自己的大學生涯留個回憶。她們也表示，這個活動若能延長到畢業前就更好，讓畢業生都來拍個照。
除了拍美照外，更具濃厚DIY樂趣的圖書館紙模型，吸引整場同學前來體驗。首先看完示範教學影片後，就開始研究桌上的模型紙板，依據圖書館建築架構，一片一片地組裝起來。過程中需要靜下心來，善用手邊的美工刀、剪刀、樹脂和雙面膠，再從各類零組件中，排出先後次序，逐項施作，「蓋」出一個縮小比例的臺北大學圖書館。
「要折的地方，可以用美工刀搭配尺輕輕切割，就可以折的很好。另外可以使用手邊的竹籤，方便塗上白膠。」圖書館推廣服務組組員王思婷先告訴同學手邊工具使用方法，再讓同學們去切割紙板裡的各類配件。為了避免同學「迷失」在太多零組件中，紙板上也印有QR CODE，掃描後可以取得手把手的模型製作教學圖示，按照步驟逐項進行。
王思婷說明，當初在規劃圖書館紙模型時，先從營繕組取得圖書館的設計圖，再請設計師針對設計圖，來規劃紙模型的各類配件。另外，拍下圖書館外觀，讓設計師知道建築物的材質，例如壁面紋路等，以便模擬設計。「當初我們非常擬真，想把圖書館外觀完完整整地呈現出來，後來發現這樣會使配件太過細瑣，不好組裝，所以經過簡化改良，在外觀仿真和實際組裝的方便度之間取得平衡。」
從今年一開始，圖書館便開始構思紙模型產品，設計師交版之後，再由館方試作，找出需要改進的地方，漸次完善模型樣式。另外，模型底部印製2個QR CODE，可從手機導覽圖書館資料，以及連結圖書館首頁，讓同學們享受DIY的組裝樂趣之外，也進一步了解圖書館各項設施，讓紙模型兼具手作、賞玩的實用功能。</description><pubDate>Wed, 27 Oct 2021 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>進修暨推廣部推廣教育組徵行政專員(職務代理人)</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/61791e62d304343ff28a4cb4</link><description>職務類別：行政專員(職務代理人)。
需求人數：1人。
資格及條件：
具教育部認可之國內外大學學士學位。
熟悉Office文書軟體操作且具電腦行政文書處理能力。
具備行銷企劃及社群經營相關經驗者佳
主動積極，良好之溝通協調能力，具服務熱忱，團隊合作精神，能配合業務彈性工時。
工作內容：
1.積極拓展推廣教育行銷企劃與社群經營業務。
2.負責推廣教育類課程規劃、招生、課程執行與師生服務。
3.辦理學校行政事務處理。
4.其他臨時交辦事項
聘期：自報到日起至111年3月19日止。
工作時間：依本校職員差勤管理實施要點辦理。
※上班時間(週六需配合輪班)：
周一至周五晚班：13：30~21:30。
視情況需要配合假日輪班。
工作地點：新北市三峽區大學路151號(三峽校區），週六視工作需要至台北民生校區輪班。
工作報酬：依本校聘僱人員報酬標準表學士級，每月薪資新台幣32,466元整。另依規定辦理勞保、健保及勞工退休金事宜。
應備文件：(請依序編碼並註明)
履歷表一份（含自傳）、身份證正反面影本、近期2吋個人照片。
畢業證書影本一份。
相關能力或工作經驗證明影本。
相關語言檢定能力證明（若有可檢附）。
應徵方式：
應徵人員應將應徵文件於110年11月5日(星期五)以前，備齊上述文件資料，以限時掛號(以郵戳為憑)寄達或由專人送達本校地址：104臺北市中山區民生東路3段67號推廣教育組收。如逾時寄、送達者概不受理。聯絡人及電話:推廣教育組楊小姐(02)25024654轉18410。
信封請註明「應徵推廣教育組行政專員 (職務代理人)」。初審合格者擇優通知面試，不合者恕不退件，未錄取者不另行通知。
十一、備註：
本次徵才正取1名、備取2名。備取期間自甄選結果公告之翌日起三個月(含正取人員報到後於三個月離職者)內有效。
依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：(一) 犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。(二) 經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。(三) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。(四) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。(五) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。(六) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。
聘用期間：自到職日起至代理原因消失為止，預計至111年3月19日止。(本職缺為推廣教育組專員育嬰留停期間之職務代理人，如該人員提前銷假上班，受僱人員應無條件接受解僱，不得以任何理由，要求留用)</description><pubDate>Tue, 26 Oct 2021 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>「原」來這麼美　原住民海報展體現原民美學</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/61790672d304343ff28a4ca8</link><description>本校學務處原住民族學生資源中心、圖書館與順益臺灣原住民博物館，合作辦理「圖紋印象．山海間─台灣原住民海報展」，藉館際交流移展的合作模式，展示原住民海報作品。此外，本校師生參與原住民族電視台「世代對話」節目錄影，探討都會區原住民族青年的文化認同相關議題，讓同學們理解原住民族青年於都會區生活所遇到的困難以及自身追尋文化的故事，引人省思。
信仰、圖紋與山海－原住民族的文化美學
本次活動分別展出第八屆全國學生臺灣原住民海報創作競賽得獎作品計54件。這些作品涵蓋意象包括原民服飾、信仰傳說、圖紋美術及山海美景。結合歷史傳承與現代藝術，在作品中透露著強烈的文化底蘊。經由這些作品背後所表達的藝術思維，展示出原住民族圖騰、信仰，甚至是童謠元素。例如排灣族中的百步蛇傳說、秦雅族的射日傳說，均成為創作題材。
此外，原民圖紋富有變化，各族皆有其特色，菱形、曲線、百步蛇紋、直線或幾何圖形，結合豐富的色彩，搭配出原民特有的圖紋變化。而原住民族群分佈於臺灣山海之間，人與自然相互融合共生，在原始而互依之間產生出獨特的美學形態。
校長李承嘉表示，學校有超過上百位原民同學，希望透過此次展覽，彼此增加了解，讓更多人知道民原文化之美。順益博物館主任林威城指出，希望海報比賽的作品，可以在各個學校及部落巡迴展示，讓更多人了解到臺灣原住民文化的美好樣貌。
圖書館推廣服務組馬祖瑞組長指出，舉辦海報展，除了介紹原住民文化，也期望增進原住民同學對自身族群的認同。
從音樂找到一條回家的路－戴曉君與同學探討自身追尋文化的故事
除了介紹原住民族的歷史文化特質外，時序也拉回現代，原住民族電視台所製播「世代對話」談話節目，本次邀請排灣族的創作歌手戴曉君、專研民族音樂的通識教育中心副教授林子晴，以及同為排灣族，來自屏東縣三地門鄉大社部落的公行系學生甘儇喬。共同探討都會區原住民族青年的文化認同相關議題，期盼能夠透過相互交流，讓學生理解原住民族青年於都會區生活所遇到的困難，以及自身追尋文化的故事。經由戴曉君分享她如何透過音樂的創作回到部落深耕，鼓勵都會區原住民族學生對於自身文化的認同，強化與部落的連結。
原資中心主任張惠東表示，從原資中心的角度來說，最好的方法是將年輕世代的原住民同學引介出來，經由和中生代的原住民歌手戴曉君相互對話。「期望透過她的音樂故事，以及同學們的問答，刺激新一代學生的文化省思」。
甘儇喬認為，她在都市長大、出生，也有點嚮往回去部落，而在部落裡要克服跟耆老講話，是還滿困難的事，所以她認為戴曉君老師是非常有勇氣的。
除了海報展和節目錄影之外，原資中心同時也舉辦講座、苧麻編織、原住民美食展，為這一系列校慶活動，點綴出豐富的原民文化色彩。</description><pubDate>Tue, 26 Oct 2021 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>故宮講師蒞臨本校 培養僑外生為文化外交大使</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6178b176d304343ff28a4c93</link><description>本校民俗藝術與文化資產研究所邱淑宜所長與國際事務處合作執行國立故宮博物院博物館人才培育計畫，培養本校僑外生做為國立故宮博物院文化外交青年大使，促進新南向國家觀眾遊客認識國立故宮博物院。本次實習課程邀請國立故宮博物院三位金質導覽講師：李孔昭講師、羅慎姮講師和胡明琪講師，親臨本校給予僑外生導覽實務訓練。
首場23日早上，由擔任志工年資26年，且榮獲文化部文化志工金質獎：李孔昭講師，為僑外生講述茶具與茶文化導覽實務，其內容從唐代茶仙陸羽開始談及飲茶熱潮，造就宋代茶文化的興盛，還有盧仝的七碗茶歌等。為了讓僑外生能深刻認識茶文化，孔昭老師精心擺設茶席饗宴，並慷慨地讓師生們品嚐她的私藏茶，讓僑外生透過視覺、聽覺、嗅覺以及味覺去感受茶之道，陶醉在茶的魅力之中。下午第二場由擔任志工年資10年：羅慎姮講師，為學生示範導覽禮儀及說話藝術。慎姮老師經常代表國立故宮博物院，接待各國來訪政要和貴賓。慎姮老師親自示範導覽7件國立故宮博物院知名的文物，並將其豐富經驗、專業知識和熱情活力，完全地傳授給僑外生。
24日早上第三場，由擔任志工年資29年同時也是畫家：胡明琪講師，講述目前正在國立故宮博物院展出的鎮院國寶：范寬《谿山行旅圖》、郭熙《早春圖》和李唐《萬壑松風圖》導覽實務。明琪老師先談及西方的風景畫與中國的水墨畫不同之處，隨即帶領同學們認識3幅山水畫。明琪老師特別透過8K高畫質圖像，將古畫局部放大，教導同學們觀看畫家作畫時的細膩之處。明琪老師的導覽示範，娓娓動聽、繪聲繪色，引領師生們沈浸在古書畫的世界之中。最後，明琪老師為了讓僑外生能夠理解到宋代人在當時畫水墨畫時的心境及難度，特意準備了宣紙及筆墨，讓僑外生體驗學習畫水墨畫，明琪老師也親自示範作畫技巧，其高超的描畫技巧使得僑外生同學們敬佩不已。
參與此計畫的僑外生在導覽實務訓練結束後，將會為國立故宮博物院製作多國語言的文物導覽影片，促進新南向國家的觀眾、遊客和外籍生，都能認識國立故宮博物院和國立臺北大學，促進台灣的文化外交。</description><pubDate>Tue, 26 Oct 2021 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title> 【USR】青銀「生命故事種子教師」實作開跑</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6177b08cd304343ff28a4c84</link><description>順應國際間推動年齡友善校園的潮流，社科院USR計畫近年來更是著重青銀共學與世代共融的推動，而社工系劉素芬老師所執行的USR子計畫，過去也辦理過「生命故事種子教師工作坊」，並從第一梯次的學員中徵詢有意願投入長者實作的服務者，因此另於110年10月23日上午於社科院811室，繼續辦理「長者生命故事」實作說明會，共計有20人現場參加及4人線上參與。在陰雨綿綿的天氣下，成員們從各地聚集到會議室，這也是第一次學員們「實體」見到一起上課的同學們，成員中包含有畢業的校友、社區居民以及對長者服務感到興趣的夥伴們。大家齊聚一堂，活動還沒開始，便自發的聊了工作、聊了為什麼要來這邊進行實作課程、聊了生命的經驗等等，可見實體見面真的引發了更多的人際互動。劉素芬老師先簡介了社科院USR計畫，以及計畫中的長者服務和青銀互動方案，並邀請每位學員寫下自己的名字，特別強調從姓名中聯想出「正向的形容詞」來介紹自己。看見有的人用七彩的蠟筆寫下自己的姓名、有的人畫下太陽、白雲等等來象徵自己。在分享的過程中，充滿著歡笑以及能量，而素芬老師也說「這些正向的形容詞，其實是反映出自己的信念還有價值觀，隨著人生的經歷增長，這些對自己的理解會有所不同」。在簡單的活動中，不但讓學員們對彼此們有更多的了解，更反應出生命故事書寫的精華-mdash;自我敘說。透過敘說，讓我們能整理對「自己」的看法、思考價值觀如何產生、自己怎麼走到現在，也從中達到療癒的效果。因此，種子教師的夥伴們將會在實作階段中感受、實踐如何「陪伴」長者書寫、爬梳長者的生命故事。相信實作的收穫不僅是長者的自我統整，更重要的是夥伴在長者身上看見了什麼、感覺到什麼，而這些生命經驗又可能在夥伴心中產生何種共鳴，進而讓我們用不同的觀點來反思自我。在未來的實作當中，學員將會各別與一名長者進行生命故事書寫，並且透過固定的小組團督方式，討論在實作過程中的深刻感受、或者執行上的困難。而每一個小組成員的組成更是透過「跨齡」的方式來分組，由於參與實作學員的年齡層非常廣，而不同年紀的學員與長者工作的時候，一定也會有不同的互動方式、不同的工作感受，期待透過「跨齡」方式的組合，能有多元的討論，促進不同世代之間的交流以及相互學習。有學員分享道「我會想要來做生命故事書的原因是，過去與家人的照片與回憶很少，希望自己能夠做出自己的生命故事書，這樣未來我的小孩就能看著這本書來分享「阿嬤」是誰了。」而這段話也顯示出，生命故事不只是對自己的生命爬梳，也有世代傳承的意義在其中。期待生命故事種子教師能在實作的經驗中，慢慢萌發能量、學習和長者工作的方法，同時感受陪伴長者過程中所產生的微妙變化。</description><pubDate>Mon, 25 Oct 2021 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>三峽校區「人文、商學、法學、行政、公院、社科大樓公共區域」油漆粉刷工程</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/617772add304343ff28a4c83</link><description>一、 三峽校區「人文、商學、法學、行政、公院、社科大樓公共區域油漆粉刷工程」將於110年10月23日~ 110年12月1日施工約40天，於人文、商學、法學、行政、公院、社科大樓走廊牆面油漆粉刷，請師生職員注意安全，施工期間產生噪音，造成不便之處敬祈見諒。二、 聯絡資訊：總務處營繕組：王先生　分機66445施工單位：永譁油漆企業有限公司 簡先生 0933-244-407 03-9544-722</description><pubDate>Mon, 25 Oct 2021 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>提升資訊安全 黃彥棻提醒別怕麻煩</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6176c257d304343ff28a4c79</link><description>受疫情影響，遠距上班、上課或參與各種會議，已經成為所有人必備的技能和日常。通識中心25日邀請《iThome Weekly電腦報周刊》資安主筆黃彥棻主講「疫情下的資安風險」，她特別叮嚀所有師生，身處物聯網時代，享受各種設備、資訊服務都聯網便利的同時，也必須謹記只要聯網就有風險，無論個人帳戶密碼、資料存取權限和裝置本身的安全，都務必再三謹慎，以免造成損失。
「不同系統和帳戶要使用不同的密碼，而且不能使用弱密碼」，耕耘資安領域十多年，黃彥棻提到，人通常都有慣性，喜歡使用同一組帳號密碼，但往往只要一個地方不小心外洩，就可能造成很大的風險，少則個人資料被盜，然而在疫情下，駭客可能透過外洩帳密進入組織內網，就會造成重大損失。
而強化帳號與連線存取權限管理之外，使用的裝置安全也很重要。她比較，一般企業的資安防護要求比較高，回到個人家庭使用的裝置環境安全等級通常較低，甚至可能隱含惡意盜版程式，變成駭客入侵的跳板，建議「留意VPN等軟體更新，提高使用保障。」
享受行動存取的方便與彈性，愈來愈多人將資料存放雲端，不過黃彥棻特別提醒，重要資料不但一定要備份，而且還要至少置放異地與兩種以上裝置，以確保萬一遭勒索軟體攻擊時不受威脅。除非能確保安全無虞，也不要隨便登入公共場所的免費無線網路，才不會因貪小便宜而引來更大風險。
上課與工作之外，疫情期間許多人透過網路下單點餐、購物，詐騙集團也抓緊當中可能的漏洞下手。黃彥棻舉親身經歷，受銀行業者遭詐騙集團冒名發送釣魚簡訊影響，近期就忙著與銀行周旋換卡程序，衍生許多困擾。她分析，通常這類釣魚信件網址和真實官網往往只有些微差別，甚至以輸入後沒有動作等情境誤導進入假網站，唯有使用者再三確認查證，才能降低危害。
「搜尋官網的時候，一定要找自然搜尋排名最高的網站，不要點擊『廣告』的網址。」她提醒，瀏覽器業者背後多少有商業利益，「廣告」付費優先顯示的網址，難免可能有蓄意誤導意圖，必須特別留意。至於網路購物付費時，則一定要啟用「雙因素認證」，並盡量避免網站自動記憶存取個人帳戶資料，相對才會比較安全。
至於真的不幸遇到疑似交易資料外洩，接獲詐騙集團「到ATM解除分期設定」等通知時，則務必記得「一定是假的！一定是假的！一定是假的！」她感嘆，儘管警察機關不斷宣導各種反詐騙訊息，但此類事件仍然持續高居詐騙理由排行榜，呼籲大家接到詐騙電話立刻掛掉，繼續聊天對話很可能就落入陷阱。
關注個人網路與資訊安全同時，黃彥棻也囑咐同學們關注近期引發熱議的「Deepfake」(深偽技術)，認為不當濫用這樣的科技不僅危害名人權益，國際間中也不乏一般民眾遭惡意攻擊的案例，慶幸透過小玉事件能讓政府正視這樣新興科技帶來的問題，只是在類似狀況中，往往等待公權力介入已經緩不濟急，「我們不要成為幫兇，才有助遏止這樣的行為。」
她進一步解釋，過往大家常常認為「眼見為憑」、「有圖有真相」，看到這類影片沒有細察就以為真，甚至助長傳播，透過更多這類影片真相曝光，期待大家都能更審慎思索：到底是不是真的？到底合不合邏輯？保護隱私和權益，在網路上張貼自己照片之前，也應該更謹慎，以免成為他人鎖定報復或玩弄的對象。
通識中心本學期通識月以「疫情下的身心調適與學習」為主題，安排多場次講座和活動，提升同學們即使在疫情威脅之下，仍能安心調適與學習的能力。開設「科技與法律」的葉斯偉助理教授肯定，透過黃彥棻的分享，能引導大家更深思考當代環境下的科技議題；通識中心主任徐育安也感謝講師以實例解說，同時提點因應技巧，有助提高資安意識，進而建構安全保護。
通識中心預告，通識月系列活動11月還將邀請長庚醫院毒物實驗室護理師譚敦慈談「避毒寶典」、臺北醫學大學附設醫院復健科主治醫師林昀毅談「新冠康復之路」，歡迎所有師生留意相關公告並參與。</description><pubDate>Mon, 25 Oct 2021 12:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>經濟學系誠徵 進修學士班兼任講師或以上職級教師</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/61766087d304343ff28a4c21</link><description>一、基本資格條件：
進修學士班皆中文授課且須符合以下基本條件之一
1.於中華民國111年6月30日前，取得國內外經濟學或相關科系博士學位及證書者。
2.已取得教育部頒發之教師證書者。
二、專長領域：
具備經濟學及相關領域之專長。
三、應檢附之文件及著作
1.個人學經歷證件影本。(如係外國學、經歷者，請附中譯本，並由駐外單位驗證證明、國外學歷送審教師資格修業情形一覽表、內政部入出國及移民署證明之個人出入境紀錄及經駐外單位驗證之國外學歷歷年成績證明。如有應屆畢業尚未取得學位證書之情形，需於本校審議前提出臨時學位證明，並於報到前取得學位證書）。
2.最高學位成績單正本。
3.教師資格證書影本(未具教師資格者免附)。
4.三封推薦函。
5.最高學位論文(含論文大綱)、近五年内學術著作(無則免附)。
6.其他教學或工作經驗證明。
＊應聘資料不另退還
＊有意申請者，請於申請截止日前，將上列文件電子檔E-mail至 本系econ_job@mail.ntpu.edu.tw及本校人事室tapply@gm.ntpu.edu.tw
四、申請截止日期
中華民國110年11月30日
五、起聘日期
中華民國111年8月1日
聯絡人：陳怡文助教
電話：(02)8674-1111分機67160
傳真：(02)2673-9880
E-mail：econ_job@mail.ntpu.edu.tw
網址：http://www.econ.ntpu.edu.tw/</description><pubDate>Sun, 24 Oct 2021 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>經濟學系誠徵專任、兼任助理教授或以上職級教師</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6176603ad304343ff28a4c20</link><description>一、所需資格條件
於中華民國111年6月30日前，已取得經濟學或相關科系博士學位及證書者。
二、應具專長
申請人須具備經濟學及相關領域之博士學位，本系將優先考量專長為個體經濟理論、實證產業經濟學、應用計量經濟學及國際經濟學之學者。
三、應檢附之文件及著作
1.個人學經歷證件影本。(如係外國學、經歷者，請附中譯本，並由駐外單位驗證證明、國外學歷送審教師資格修業情形一覽表、內政部入出國及移民署證明之個人出入境紀錄及經駐外單位驗證之國外學歷歷年成績證明。如有應屆畢業尚未取得學位證書之情形，需於本校審議前提出臨時學位證明，並於報到前取得學位證書）。
2.博士班成績單正本。
3.三封介紹信。
4.博士論文(含論文大綱)、近五年内學術著作。
5.其他教學經驗證明。
＊應聘資料不另退還
＊有意申請者，請於申請截止日前，將上列文件電子檔E-mail至 本系econ_job@mail.ntpu.edu.tw及本校人事室tapply@gm.ntpu.edu.tw
四、申請截止日期
中華民國110年11月30日
五、起聘日期
中華民國111年8月1日
聯絡人：陳怡文助教
電話：(02)8674-1111分機67160
傳真：(02)2673-9880
E-mail：econ_job@mail.ntpu.edu.tw
網址：http://www.econ.ntpu.edu.tw/</description><pubDate>Sun, 24 Oct 2021 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>李承嘉校長出席臺北聯合大學系統四校記者會</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/617374fad304343ff28a4b63</link><description>臺北聯合大學系統於22日主辦「高教深耕・繁盛不息」聯合記者會，校長李承嘉、北聯大系統校長暨臺北科技大學校長王錫福、臺北醫學大學校長林建煌、臺灣海洋大學校長許泰文，以及四校校友總會會長、理事長共同出席。除慶賀北科大110週年校慶外，也為高等教育的延續，以及北科大爭取鄰近該校建國啤酒廠市府回饋用地共同表達意見。
李承嘉校長致詞時，首先恭賀北科大歡度110週年校慶，對於北科大校地需求問題，他從土地利用的角度指出，對於一塊土地如何使用、如何分配，以及創造何種價值，會有不同的作法。不同團體、不同的人，對於建國啤酒廠用地會有不同觀點。從文資角度來看，應保留部分用地作文資利用，而從歷史的發展來看，北科大建校已110年，從教育角度，尤其是技職體系來說，北科大本身就是文資保護的對象。此外，北科大有建築系、設計系，學校建物保存良好，校方本身有能力、也有意願作好文資保存。他並表示「土地的使用有很多特性，而兩種土地利用方式，可以相容，一方面可以作為文資用地，另一方面也可以作為校地使用。」
李承嘉校長並以臺北大學為例，從法商學院成為臺北大學，從原本的臺北校區擴展至三峽校區，本身就是一個漫長演變的過程，但因取得三峽校地之後，可供臺北大學長期發展，也對學校未來充滿希望。
「從距離來說，臺北校區至三峽校區，兩個校區相隔40公里，在管理上、人員的調配上，面臨過不少困境」，但李承嘉校長認為，臺北大學搬遷到三峽後，擁有更為廣大的腹地，成為全國第一個以「大學城」理念整體規劃設計的校園，提供全方位學科的建立，不再侷限於法商學院的傳統領域，成為對臺灣社會卓有貢獻的大學。現今鄰近北科大200公尺處，就有一塊適合使用的土地，對於北科大的發展幫助甚大，期待北科大再造未來的輝煌成就、更加卓越。
記者會於北科大藝文中心舉行，由北大、北醫、海大三校校長，共同代表致贈禮物―陶瓷彩繪盤「繁盛不息」予北科大校長王錫福。會後李承嘉校長、校友總會林錫埼理事長、黃啟瑞主任秘書，一同參觀北科大與新北市立鶯歌陶瓷博物館所合辦陶瓷交流合作展，觀賞來自亞洲、美洲、歐洲共13國，合計36件參展陶藝作品。</description><pubDate>Fri, 22 Oct 2021 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>國立臺北大學進修暨推廣部徵聘 聘僱人員(工程助理)1名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/617358e7d304343ff28a4b61</link><description>一、資格條件：1.國內外高職（含）以上畢業，身心健康、品行端正、無不良紀錄者。2.熟悉總務法規及行政作業流程，善溝通協調尤佳。3.熟悉水電修繕等相關總務業務，具電腦各類文書作業處理及公文能力尤佳。4.具有採購法實施後之工程招標及履約管理經驗等實務經驗一年以上者尤佳。二、工作項目：1.辦理臺北校區水、電、空調設備設施維修維護等相關業務。2.辦理臺北校區水、電類工程、設備採購業務之履約管理及其他相關作業。3.執行臺北校區設施維護、工程設計或施工履約管理等業務。4.其他交辦事項。三、工作地址：臺北市中山區民生東路三段67號(臺北校區)四、上班時間 : 週一 ~ 週五 13:30至21:30 (寒、暑假:08 :00至 16:00)，週六視業務需要輪值，周休二日五、月支報酬：依國立臺北大學聘僱人員報酬標準表（https://www.ntpu.edu.tw/laws/files/a4/20180522134729.pdf）1、試用三個月期間: （1）學士第一年32,466元（2）專科學歷: 三專第一年27,377元、五專(二專)25,359元（3）高職第一年22,712元2、試用期滿合格後:得由用人單位專案簽准，視其專業知能及職責程度，發給證照加給，並於證照有效期間內發給。加給之項目及標準如下:工程助理同時具有採購專業人員資格證照及公共工程品質管理證照2,000元；具有業務相關之乙級專業證照4,000元；前項專業證照加給，僅得擇一支領。六、聘期: 自到職日起，每年依考核結果及本校經費情況辦理續聘(試用期三個月)，試用期間若無法勝任，本校得以提早解聘。聘僱期限屆滿，得依本校相關規定辦理續聘。七、應備文件：(請依序編碼並註明)1. 個人身分證件及最高學(經)歷畢業證書影本。2. 證照專長及相關工作經驗等證明文件影本。3. 個人自傳履歷表（需檢附近照）。八、 應徵方式： 1. 應徵人員應備齊上述文件資料，於110年11月15日前以限時掛號方式郵寄（郵戳為憑）至台北市中山區民生東路三段 67 號「進修暨推廣部行政管理組」收，逾時者概不受理。2、信封請註明「應徵工程助理」。合者面談，不合者恕不退件及函復。九、備註1. 本次徵才正取1名、備取2名。備取期間自甄選結果公告之翌日起三個月(含正取人員報到後於三個月離職者)內有效。2. 其餘規定依本校聘僱人員管理辦法辦理。3. 依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：(一) 犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。(二) 經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。(三) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。(四) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。(五) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。(六) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。4. 聯絡人及電話:行政管理組陳小姐(02)2502-4654轉18256。</description><pubDate>Fri, 22 Oct 2021 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>李承嘉校長拜會駐台北印尼經濟貿易代表章溥帝</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/617131aad304343ff28a4a9f</link><description>為了加強本校國際化的在地鏈結，李承嘉校長於110年10月19日拜會駐台北印尼經濟貿易代表處(Indonesian Economic and Trade Office to Taipei,簡稱IETO)章溥帝代表（Mr. Budi Santoso），以期促進本校與印尼的雙邊交流，並擴大合作關係。同行之本校代表有國際事務處林文一國際長與台印尼科研中心施亘昶主任，印方代表為觀光暨交通部主任亞蒂拉(Adila, Director of Tourism and Transportation Department)。
李承嘉校長表示，本校近年與印尼合作密切，實質互動良好，印尼學生逐年增加，近3年的成長率達80%，學生在課內表現良好，參加各類國際活動時也熱情投入，豐富了校園的國際化色彩。未來學校將持續提供獎學金，鼓勵更多印尼學子來校學習，也會全力支持雙邊教師研究、科研技術人才培育以及文化交流活動。
林文一國際長說明，本校目前共有7所印尼姐妹校，分別為印尼大學、比娜大學、艾資哈爾大學、穆罕默德系統大學的波諾羅戈大學、泗水大學、默特羅大學以及穆罕瑪迪亞大學，今(110)年1月與艾資哈爾大學辧理了線上簽約儀式，雙方就新冠肺炎的防疫應對策略進行主題研討會。6月間與比娜大學進行了3場系列線上講座，探討有關都市設計規劃以及人工智慧在生活上的應用等等，參加人數超過500人，未來也將會規劃更多元的主題，持續與各姐妹校進行線上講座活動，同時歡迎印尼的教師學者前來本校進行跨國聯合研究。
章溥帝代表回應，在台灣工作或生活的印尼人為數不少，並對台灣的高等教育抱持高度評價。除了優質的教學研究水平，整體生活環境非常安全，且越來越多餐廳供應清真食品，讓他們有家的感覺。未來希望本校定期提供代表處各項資訊，包含學校簡介、英語學位學程招生訊息、教師與學生獎學金等等，也建議本校與印尼同學會或在台校友會等組織保持聯繫，讓更多印尼人看見台北大學。同時，學校若有規劃文化展演活動，代表處將會全力支持，讓台灣人認識印尼的多元文化。
林文一國際長分享，全球移動力因疫情受限，國際在地化成為國際交流的新途徑。國際處因此積極邀請各駐台單位來校參訪，進行文化活動或講座，例如「走向世界365天，旅程的自我對話與思辨」等，透過實際經驗分享及對話，擴大學生的世界觀，並增能其國際接軌的實力。未來非常希望邀請章代表共襄盛舉，藉由融入不同的故事和敘事觀點，與印尼學生一齊創建本校師生的全球圖景。</description><pubDate>Fri, 22 Oct 2021 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>公告本校111學年度（2022年入學）自行招收僑生及港澳生入學學士班招生簡章</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/61721542d304343ff28a4ab4</link><description>一、申請日期：2021年11月12日至2021年12月17日。
二、詳情請務必詳閱招生簡章（請點擊下方連結）。
本校111學年度（2022年入學）自行招收僑生及港澳生入學學士班招生簡章</description><pubDate>Thu, 21 Oct 2021 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>公告本校111學年度學士班特殊選才招生簡章</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6170d8a3d304343ff28a4a97</link><description>一、本次辦理招生學系及名額：社會學系、歷史學系各2名，資訊工程學系1名。。
二、報名日期：110年11月16日至110年12月1日。
三、詳情請務必詳閱招生簡章。
國立臺北大學111學年度學士班特殊選才招生簡章</description><pubDate>Wed, 20 Oct 2021 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title> 為自己的人生拿主意－阿拉斯談斜槓</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6170c4ded304343ff28a4a86</link><description>面對現時流行的職場斜槓，原住民族學生資源中心舉辦「原味講座」，邀請具多重斜槓身分的阿拉斯，分享他的職場歷程。阿拉斯與在座同學談到他的斜槓心得，他認為，每個人都必須勇於嘗試，找出自己喜歡和不喜歡的，不要害怕迷惘，要為自己的人生拿主意。
「什麼是斜槓？」阿拉斯先拋出了這個問題讓同學們去回答，阿拉斯說，打從他出生的家庭背景，就埋下了日後的斜槓因子。「我的父母都是魯凱族，爸爸出自屏東好茶部落，媽媽出自高雄茂林，雖然同為魯凱族，但卻有著不同的語言、文化型態，作事的方法也不一樣。」由於爸爸和媽媽帶給他不同的影響，使他從小就對事物有多重的看法，也讓他後來的人生發展能不拘一格。
很多人對他的印象是原住民、網紅、會演戲、駐唱歌手、原民臺常看到他。而他的斜槓定位，除了作為一個很想趕快畢業的研究生之外，還包括了師培生、學校兼課教師、舞台劇演員、歌手、主持人、甜點二廚、電視節目企劃與執行製作、影像剪接後製、平面視覺設計新手，還有一個「類網紅」的身分。
「常有人問我，你這麼多工作，是不是很有錢？」阿拉斯直接說，他增加了收入，但花費也多，但他所謂的花費，都是在「投資自己」。例如購買節目器材、學習工作所需的相關軟體、節目治裝等。很多人羨慕斜槓，但斜槓並不輕鬆，「工時很長、品質要兼顧、沒人代班、一心必須多用」絕對要付出很多心力，不是一般人想的那麼簡單。
阿拉斯認為，多重經歷，會造就自己處理事情有不同的作法，也為日後斜槓作好準備，但首先必須認真去想自己要作什麼，並且去多方嘗試。「蘇格拉底談論美的時候提到一句話『認識你自己』」，每個人必須多去嘗試，知道自己喜歡什麼、不喜歡什麼。「你把學校周邊餐廳都吃過一遍，你就知道哪一家好吃，哪一家不好吃。所以在你真正認識自己之前，請不要停止嘗試任何可能。當你夠認識自己的時候，你就不需要奮力地去證明你自己。」
每個人都適合作斜槓嗎？阿拉斯說，在嘗試的過程中，要去找出喜歡一件事的原因，若不喜歡，也要找出原因。「喜歡一件事物，自然會去專精，不喜歡的話，那就換跑道。」透過多種嘗試，才會知道能否把這些領域連結在一起，開啟自己的斜槓型態。這過程中可能會感到迷惘、混亂，但這是好事，表示我們有認真去思考過。
「很多人問我，妳的兒子現在作什麼工作，我都要想一下。真的，我兒子作好多工作，但都是他喜歡的工作。作什麼事，盡心盡力就好，生日快樂！」阿拉斯跟大家分享了他媽媽給他的一段話，同時也用自身經歷，來勉勵大家，去找尋自己適合的一條路，並持續地走下去。</description><pubDate>Wed, 20 Oct 2021 16:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>