<rss version="2.0" encoding="UTF-8"><channel><title>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news</link><description>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</description><author>NTPU 國立臺北大學</author><image><url>https://new.ntpu.edu.tw/assets/logo/ntpu_logo.png</url></image><language>zh_TW</language><copyright>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</copyright><item><title>【徵才資訊】社會工作學系誠徵進修學士班兼任教師/專技人員數名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/63aea02fb012cf0ac49c199a</link><description>本系誠徵進修學士班兼任教師/專技人員數名，公告如附，申請資格詳如附件公告，
需求名額如下：數名教授課程：「社會救助」、「社會工作實習」、「性侵害防治與服務」、「社會工作與法律」、「社會工作概論」。（原則上臺北校區平日夜間或週六授課，可配合平日白天至三峽校區授課者尤佳）。收件截止日：112年1月30日起聘日：112年8月1日相關表格、Word電子檔：https://reurl.cc/NAnWDp收件：紙本與電子並行紙本：請依申請截止日期（以郵戳為憑）檢附有關資料文件郵寄至「237303新北市三峽區大學路151號，國立臺北大學人事室收」【請寫明應徵社會工作學系之教師職級及應徵者姓名】。電子：相關word電子檔填寫完畢請email至yangte@gm.ntpu.edu.tw本校人事室公告：
教師：https://www.ntpu.edu.tw/hr/hr_more.php?id=4854
專技：https://www.ntpu.edu.tw/hr/hr_more.php?id=4853</description><pubDate>Sat, 31 Dec 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>寒假跨校數位自學遊學營</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/63aea716b012cf0ac49c199f</link><description>2023寒假跨校數位自學遊學營
同學想趁寒假加強自身國際競爭力嗎？快來參加跨校數位自學遊學營，國際知名磨課師平台「edX平台」上多達134門全英磨課師課程，其中包含由AWS、IBM、Harvar等國際名校或知名企業製作的優質課程供參與學員選擇修習。機會難得，千萬不要錯過！
藉由跨校學生活動，充分運用寒假空檔時間，交流自主學習，拓展國際視野強化外語能力。
活動期程:2023年1月18日起至2月24日。報名期間:即日起至2023年1月11日止,先報名先審查,額滿為止。錄取名額:本期行程預計錄取 200 名。機票劃位報名連結:https://reurl.cc/Z1gQN3</description><pubDate>Thu, 29 Dec 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>三峽校區停水通知</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/63ae328fb012cf0ac49c1982</link><description>為維護「三峽校區」校園用水安全，將定於112年2月11日（星期六）清洗運動場、曉日樓、皓月樓、繁星樓、辰曦樓、法學大樓、社科大樓、圖資大樓、心湖會館；112年2月12日（星期日）清洗行政大樓、公共事務大樓、人文大樓、崇越館、商學大樓、綜合體育館暨活動中心、音律電機資訊大樓等各棟大樓水池、水塔，並檢驗飲用水情形，進行用水管理，以維師生健康，不便之處敬祈見諒，倘水塔清洗順利，將提前供水。
國立臺北大學 總務處營繕組徐永富
林智勝
電話:(02)8674-1111＃66797 電話:(02)8674-1111＃66367 手機:0932-926-681
手機: 0910-616-646
傳真:(02)2673-9331</description><pubDate>Thu, 29 Dec 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>總務處事務組聘僱行政助理甄選結果</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/63ad584eb012cf0ac49c1981</link><description>正取一名：張〇季
備取二名：魯〇辰、黃〇賢
備取期間自甄選結果公告之翌日起三個月(含正取人員報到後於三個月離職者)內有效。</description><pubDate>Wed, 28 Dec 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>分享陪伴無國界   國際學伴說明會</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/63ad4e3ab012cf0ac49c1972</link><description>近兩年多來，雖國際疫情嚴峻，本校仍持續積極推展校園國際化，並積極進行海外招生期提升本校境外生人數。111學年度第1學期境外生在學人數為519人，112年春天也將有交換生及國外學位生預計將有約60人入學，其中包含美國、法國、比利時、荷蘭、奧地利、羅馬尼亞、斯洛伐克、韓國、越南、泰國、印尼、菲律賓、蒙古、陸、港、澳。國際處為提供來校的國際生更妥善的支持和照顧，鼓勵校內學生踴躍加入國際學伴的行列，經過招募，共有85名同學報名，為了讓未來的學伴們更認識這項任務的性質，國際處於12月21日舉行國際學伴說明會。除了三位目前正在荷蘭及韓國的交換的學伴未能參加之外，幾乎全數踴躍參與此說明會，可見臺北大學學生對擔任國際學伴的熱忱。
開場特邀請甫獲選十大傑出女青年的華語中心主任趙雪君老師致詞。國際處未來規劃將與華語中心合作籌辦學伴華語教學系列講座，提供有意願當華語小老師的國際學伴們華語教學的基礎方法和教材，希望達到國際生學習中文的一致性與成效性。趙主任擁有教學的熱忱，為國際生的華語教學不遺餘力，未來國際學伴中的華語小老師將成為國際生跨越中文學習障礙的橋樑，分享中華文化，陪伴中文口語練習，成為生活和中文學習上的好夥伴，激發國際學生來臺就學的意願和多元學習的熱忱。
說明會中亦說明國際學伴的工作性質、國際學生常提的問題以及國際學伴集章活動與證書。精彩的「最佳學伴分享」時間邀請了3位本學期的外國新生及交換生來分享，以他們的角度說明他們的國際學伴提供了哪些有幫助的訊息和網站，並對新獲選的國際學伴給予建議。
活力四射的第一組Demetri Edward Lord和陳亞萱建議國際學伴「你是他們的第一個臺灣朋友、請說中文慢一點、不要害怕和他們一起吃飯、請有足夠的勇氣去擁抱和享受、認識不同背景的不同人總是很吸引人！」Demetri也用流利的中文說:「中文非常好，有它太有用了！！」真情流露的第二組Pim-orn Sutyakorn也分享學伴盧薏安如何幫助她買床墊、找租賃屋的過程。熱情洋溢的第三組Vincent NAM FOU-Eacute;R-Eacute;與學伴鄒妙靜每週會在線上會議、互相交談以了解彼此的文化、妙靜在線上幫他上中文課。Vincent說「我知道如果我有問題，我的學伴可以幫助我。」他建議新獲選的國際學伴: 「不要害怕說話、可以與國際學生建立牢固的聯繫、享受友好的友誼。」
國際處於112年將規劃學伴系列講座，協助有意擔任國際學伴的同學有更多成長增能機會，營造國際友善校園的環境，精進各項國際文化交流以及提升學生國際移動能力，藉由國際學伴制度以跨越國界、分享中華文化、陪伴學習中文的理念與熱忱，激發國際學生在臺灣學習的動力以及融入臺灣社會與文化。</description><pubDate>Wed, 28 Dec 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【研發處電子報】2022年12月號～本校特聘教授分享研究心得</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/63ad04afb012cf0ac49c1946</link><description>本期完整內容請參閱附檔。
研發處電子報持續邀請校內老師分享研究心得，本期特別邀請獲得111年新制特聘教授資格之教師進行分享。另有學術倫理相關議題以及新一年度的校內獎補助時程等資訊，提供校內師長們參考。此外，研發處電子報自下一期開始將進行版面調整，除精簡部分資訊呈現方式外，也會將老師們的研究心得分享文章收錄於網站專區，以便利校內外讀者隨時瀏覽閱讀。
本期內容：一、邀請本校新制特聘教授分享研究心得★衛萬明特聘教授【以前瞻創新思維，探討未來城市發展新典範】★林伯星特聘教授【深耕智慧醫療，在有限的資源下做好研究】★葉大綱特聘教授【從土地測量到大氣科學與環境變遷】★黃旭立特聘教授【鑽研電子商務研究，期以學術知識帶動產業發展】二、【本校7位教師名列全球2%頂尖科學家排行榜】三、【學術倫理資源】四、另有近期計畫徵求、112年度各項獎補助案預定受理時程等資訊。</description><pubDate>Wed, 28 Dec 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>112學年度運動績優學生單獨招生開始報名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/63acfea0b012cf0ac49c1936</link><description>★點此連結歡迎進入國立臺北大學運動績優學生單獨招生報考系統一、本報考系統建議使用Google Chrome瀏覽器。二、如跳出安全憑證有問題，請點選「繼續瀏覽網頁」。三、無法正常顯示連結頁面，可能是使用瀏覽器版本問題，建議請改用桌機版的Google Chrome瀏覽器連結。★系統開放報名期間： 111年12月29日上午10:00至112年1月18日下午1:00止。</description><pubDate>Wed, 28 Dec 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>境外生歲末團圓、歡慶耶誕</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/63aceb2db012cf0ac49c1909</link><description>隨著防疫措施逐漸鬆綁，已停辦兩年的境外生年終團圓活動再度重啟，歲末的聖誕晚會爲學期末的壓軸活動，國際事務處與僑外陸生聯誼會攜手合作，於12月16日(五)在本校公共事務學院會議廳，舉辦「境外生歲末團圓暨聖誕晚會」，讓同學們暫時卸下忙碌課業，放鬆享受繽紛歡樂的夜晚。
本次活動特別結合聖誕節主題，會場除了搭設耶誕氣氛裝置藝術外，還規定出席者需要符合「聖誕Dress Code」，活動報名踴躍，超過250名境外生報名參與，依目前本校境外生人數(含交換生)已將近550人計算，有接近半數同學在寒流細雨的周五夜晚，特別到校同歡。
晚會也特別邀請到校內師長到場給予同學勉勵，國際處的大家長林文一國際長，到場給予同學最溫暖的祝福，也曾赴海外求學的林國際長，瞭解外求學的不易，因此，期許同學在求學路上能有克服困難的智慧與堅毅不撓的勇氣，而國際處必定會是各位同學最溫暖的依靠。此外，陳思先副學務長、來自荷蘭的本校國際合作資深顧問韋岱思老師以及境外生事務組的姚書農老師-同時也擔任僑外陸生聯誼會指導老師以及林裕山簡秘也都帶來溫暖叮嚀鼓勵。國際處還特別邀請生才實業股份有限公司何溪泉董事長及中信房屋三鶯區詹智民總經理共襄盛舉；除親臨現場給海外求學的海外學子們勉勵與祝福外，更在精彩的摸彩時刻加碼獎項同歡。
活動全程以中英雙語全場進行，企業管理學系3年級何維昊同學及財政學系1年級段名麗同學扛下主持重擔，並安排財政學系3年級劉子瑜同學進行即時口譯，活動在主持人清晰的口條及快速的臨場反應下順利進行，本次安排的英語口譯，快速的內容轉換、流利的英文搭配上活潑可愛的聲調及表情，逗得師長和同學們笑聲連連，3個小時的晚會活動，絕無冷場。
各同學會也帶來十分精采的表演，海外、馬來西亞、印尼及港澳同學會皆精心準備勁歌熱舞，其中緬甸同學穿著「克欽族」傳統服裝表演民族舞蹈，搭配強烈特色風格音樂隨之舞動，舞蹈中自信的神韻、精湛舞技和優美身韻，讓在場同學十分陶醉；另外印尼同學先是手持蠟燭在舞臺中緩步列隊並輕聲唱和，柔美歌聲在燭光搖曳畫面中來賓同學無不動容，旋律裡彷彿也身歷其文化精神之中。</description><pubDate>Wed, 28 Dec 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>臺北校區112年春節期間門禁管制時間公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/63ac1e27b012cf0ac49c18f8</link><description>臺北校區教學大樓春節期間門禁管制時間
一.依本校「國立臺北大學各大樓門禁管制辦法｣第五條辦理。
二.旨揭門禁管制自112年1月21日(除夕)起至1月24日(初三)止，門禁管制期間大樓出入門(含刷卡門)關閉上鎖禁止進入。
三. 112年1月25日(初四)起恢復，由刷卡門刷卡出入。
進修暨推廣部行政管理組 敬啟</description><pubDate>Wed, 28 Dec 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>112年寒假服務隊授旗儀式</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/63ab9fd5b012cf0ac49c18ba</link><description>社團活動是學校教育中重要且不可或缺的一環，其中參與寒暑假服務隊，除了在籌辦及服務過程中，不斷體驗與實踐創造自我價值，更是積極體現及落實大學社會責任！課指組於12 月 22 日特舉辦「寒假服務隊授旗典禮」，邀請師長們蒞臨觀禮勉勵，也讓此次所有服務隊齊聚一堂，相互交流及彼此打氣。
本次授旗典禮，本校大家長李承嘉校長親臨出席勉勵服務隊同學，除了肯定服務同學體現本校「追求真理、服務人群」的校園精神，也讚賞同學犧牲假期至偏鄉服務的努力與付出，並期許未來北大同學服務的足跡能遍布全台各鄉鎮。同時，對於長期支持社團並帶領同學服務的洪鴻智、林獻仁及林志忠老師表達敬佩與感謝之意。
本次典禮由校長頒發各服務隊新台幣一萬五千元勉勵金，以表達校方對所有服務隊伍的支持與慰勞；服務隊也在各隊隊長帶領下，由隊長介紹營隊特色後並由全體隊員以隊呼展現同學們的青春朝氣與團結士氣，隨後由出席師長及指導老師們一一上臺授旗。
課指組謹此感謝本次出隊社團指導老師們的用心指導及當天蒞臨觀禮勉勵，屆時出隊期間也將規劃安排學校師長進行慰訪行程。祝福所有同學出隊前籌備妥當、期末考順利，出隊時一切平安，發揮所長，為自己留下精彩的寒假回憶。</description><pubDate>Wed, 28 Dec 2022 02:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【徵才公告】臺北大學體育室徵行政秘書1名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/63abf890b012cf0ac49c18f0</link><description>壹、需求單位：體育室
貳、職務：行政秘書。
參、需求人數：1名。
肆、資格條件：
1.學歷科系：碩士以上(體育相關科系尤佳)。
2.特殊專長：無。
3.專業證照：無。
4.工作經驗：曾承辦體育相關競賽經驗者尤佳。
5.其他：無。
伍、工作內容：
簽辦校內外體育競賽相關公文。
辦理校內體育競賽。
合辦或協辦校外體育競賽。
校隊的組訓、管理與對外參賽相關事宜。
協助各校隊向體育署爭取相關經費與核銷。
全國大專運動會期間出差:協助各校隊參與開幕和參賽相關事宜。
其他臨時交辦事項。
陸、工作聘期：
112年2月1日起聘，每年依考核結果辦理續聘(試用期3個月)。
柒、工作地點：
新北市三峽區大學路151號。
捌、工作報酬：
依本校聘僱人員報酬標準表碩士級，每月薪資新台幣38,617元整。另依規定辦理勞保、健保及勞工退休金事宜。
玖、應徵程序：
一、應徵繳交文件:(請依序編碼並註明)
1.履歷表（含自傳並粘貼近期2吋個人照片於履歷表）一份及身份證正反面影本。
2.碩士以上學位證書影本一份。
3.相關能力或工作經驗證明影本。
二、應徵方式：
1.應徵人員應將應徵文件於112年1月6日(星期五)以前，備齊應徵繳交文件資料，以限時掛號(以郵戳為憑)寄達本校地址：23741新北市三峽區大學路151號體育室收。如逾時寄達者概不受理。
2.聯絡人及電話:黃小姐(02)86741111轉68511。信封請註明「應徵體育室行政秘書」。初審合格者擇優通知面試，不合者恕不退件，未錄取者不另行通知。
三、備註：
1.本次徵才正取1名、備取2名。備取期間自甄選結果公告之翌日起三個月(含正取人員報到後於三個月離職者)內有效。
2.依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：
(一)犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。
(二)經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。
(三)經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。
(四)經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。
(五)經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。
(六)經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。</description><pubDate>Tue, 27 Dec 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>公告春節門禁管制日期</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/63ab9ef8b012cf0ac49c18b8</link><description>一、春節門禁管制自112年01月20日(農曆二十九/週五)至01月24日(初三/週二)止，期間各棟大樓進出門(含刷卡機)關閉上鎖禁止進入。二、112年01月25日(初四/週三)起恢復各刷卡門(機)門禁之通行。</description><pubDate>Tue, 27 Dec 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>國立臺北大學徵才公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/63aaac0bb012cf0ac49c18b0</link><description>一、職務類別：專案經理。
二、需求人數：1人。
三、工作內容：
1.本校永續發展業務專責人員與窗口。
2.永續網頁專區總承辦。
3.永續月籌辦。
4.年度永續報告書彙編。
5.永續大學排名彙整。
6.永續研究與教學盤點。
7.主管交辦事項。
四、應徵資格：
1.性別、年齡不拘。
2.具教育部認可之國內外大學碩士學位以上學歷。
3.具備文書處理能力，擅長影音編輯與排版軟體者尤佳。
4.具永續專案經驗者優先考慮。
5.具備溝通協調與團隊合作能力、主動細心、服務熱忱、執行力高。
6.專業證照：永續管理師證照尤佳。
五、工作時段：依國立臺北大學職員差勤管理實施要點辦理。
六、工作地點：本校三峽校區（三峽區大學路151號）。
七、待遇與聘期：
1.依本校聘僱人員報酬標準表辦理，以碩士級第一年敍薪，每月新台幣38,617元，並得視其專業能力加發每月1000至5000元專業加給。另依規定理勞保、健保及勞退儲金。
2.聘期自112年2月1日起；新進人員需先試用3個月，試用期滿合格，正式約用(續聘與否視每年年底考核結果及業務需求而定)。
八、應備文件：1.履歷表(含自傳及照片)。2.最高學歷畢業證書影本。3.相關能力證明。
九、應徵方式：1.以紙本應徵者，請寄至國立臺北大學秘書室(新北市三峽區大學路151號)，信封請註明「應徵永續辦公室專案經理」。2.以電子郵件應徵者，請以PDF電子檔方式郵寄至yaling@gm.ntpu.edu.tw，信件標題請填「應徵永續辦公室專案經理 」。3.應徵日期自即日起至112年1月4日(星期三)下午17時整。以紙本應徵者，以當日日期郵戳，或秘書室收件證明為憑；以電子郵件應徵者，以郵件系統時間為憑。4.相關聯絡事項，請洽詢秘書室翁小姐，聯絡電話：(02)8674-1111分機66025。
十、其他：
1.初審合格者擇優面試，不合者恕不退件，未錄取者不再另行通知。
2.本職缺視成績增列備取3名，候補期間自甄選結果確定之翌日起算三個月內(含正取人員報到後於三個月離職者)有效。正取人員報到後未通過試用者，於候補有效期間內由本校通知候補人員逕行遞補。
3.依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：(一) 犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。(二) 經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。(三) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。(四) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。(五) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。(六) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。</description><pubDate>Mon, 26 Dec 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>國立臺北大學徵才公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/63aaaba0b012cf0ac49c18af</link><description>一、職務類別：行政專員。
二、需求人數：1人。
三、工作內容：
(1)本校Facebook粉絲團等社群經營管理。
(2)本校官網之英文網頁管理。
(3)協辦校訊之編輯。
(4)校園紀念品之開發與管理。
(5)本校商標登記及管理事項。
(6)其他臨時交辦事項。
四、應徵資格：
1.性別、年齡不拘。
2.具教育部認可之國內外大學碩士學位以上學歷。
3.具備溝通協調與團隊合作能力，具抗壓性。
4.具備文書處理能力，擅長影音編輯與排版軟體者尤佳。
5.曾任社群網站小編、新聞公關相關經驗者優先。
五、工作時段：依國立臺北大學職員差勤管理實施要點辦理。
六、工作地點：本校三峽校區（新北市三峽區大學路151號）為主，視業務需要於臺北校區(臺北市民生東路三段67號)公出。
七、待遇與聘期：
1.依本校聘僱人員報酬標準表辦理，以碩士級第一年敍薪，每月新臺幣38617元。另依規定理勞保、健保及勞退儲金。
2.聘期自112年2月1日起；新進人員需先試用3個月，試用期滿合格，正式約用(續聘與否視每年年底考核結果及業務需求而定)。
八、應備文件：1.履歷表(含自傳及照片)。2.最高學歷畢業證書影本。3.相關能力證明。
九、應徵方式：1.以紙本應徵者，請寄至國立臺北大學秘書室(新北市三峽區大學路151號)，信封請註明「應徵秘書室行政專員」。2.以電子郵件應徵者，請以PDF電子檔方式郵寄至yaling@gm.ntpu.edu.tw，信件標題請填「應徵秘書室行政專員」。3.應徵日期自即日起至112年1月4日(星期三)下午17時整。以紙本應徵者，以當日日期郵戳，或秘書室收件證明為憑；以電子郵件應徵者，以郵件系統時間為憑。4.相關聯絡事項，請洽詢秘書室翁小姐，聯絡電話：(02)8674-1111分機66025。
十、其他：
1.初審合格者擇優面試，不合者恕不退件，未錄取者不再另行通知。
2.本職缺視成績增列備取3名，候補期間自甄選結果確定之翌日起算三個月內(含正取人員報到後於三個月離職者)有效。正取人員報到後未通過試用者，於候補有效期間內由本校通知候補人員逕行遞補。
3.依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：(一) 犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。(二) 經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。(三) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。(四) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。(五) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。(六) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。</description><pubDate>Mon, 26 Dec 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>金融科技應用專題競賽</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/63aa5f9bb012cf0ac49c187a</link><description>國立臺北大學商學院於111年12月23日下午在民生校區211教室舉辦「金融科技應用專題競賽」，本次競賽係商學院金融科技學士學分學程之核心課程「財務金融暨金融科技應用專題研討」期末成果發表。本競賽的目的在於讓修課學生試著從本學期課堂上的所得、所感、所想規劃出一個完整的金融科技專案，並由施懿宸教授邀請各界專業人士擔任競賽評審，包含華南永昌綜合證券資訊部黃銘鴻資深協理、鴻海中央投資處詹晉宗處長、野村投信游景德副總經理、永豐銀行數位金融處溫千慧經理及人力資源處歐乃綾經理等貴賓皆應邀參與，為修課學生的本學期的學習做一完整的統合。
本次「金融科技應用專題競賽」由「財務金融暨金融科技應用專題研討」授課教師、金融與合作經營學系施懿宸教授指導修課學生進行金融科技應用專題報告，共計有7組同學進行公開成果發表。主題涵蓋共享經濟、區塊鏈與網紅經濟等等新興科技與金融科技應用之議題，題目有: 點數界的央行、CupShare、Influencer Search Now、投資社群平台Stockard、S-Parking、Green Chain及N-FeaT.自由創作者串流平台等等，最後由Green Chain利用ESG結合區塊鏈的想法獲得本次競賽的冠軍。競賽評審們對於學生的表現表示肯定，且與學生討論及評論的過程也從中獲得許多新的想法，教學相長，學生們的努力是有目共睹的。本競賽除了呈現學生們的專案報告外，亦利於本校與業界的交流，使金融科技能夠與實務應用結合。</description><pubDate>Mon, 26 Dec 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>112年度國立臺北大學環境安全衛生政策、目標</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/63aa5f75b012cf0ac49c1875</link><description>公告經本校111學年度第1次職業安全衛生委員會通過之「112年度環境安全衛生政策、目標」</description><pubDate>Mon, 26 Dec 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>2022 鳶山國際移動講座 第二場次 圓滿落幕🎊</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/63aa51fcb012cf0ac49c1858</link><description>本（2022）年度第二場次的「鳶山國際移動講座」於12月8日圖書館6樓國際會議室實體辦理，並透過Webex線上同步進行。這次講座邀請Dr. Shaun Teo特別從新加坡來本校進行實體演講，為我們分享的主題為「社會參與的市政制度該何去何從？以港深雙城雙年展規劃實驗為例」。
Dr. Shaun Teo為新加坡國立大學（NUS）地理學系的助理教授，他的研究主要關注亞洲的都市治理與非正規政治。Dr. Teo目前正在研究中國城市非正式住宅區的漸進式重建，以及新加坡的 DIY 城市化、公共空間和地方創生。
在這次的演講中，Dr. Teo以深圳南頭古城的案例，說明過去的城中村，在過去中國政府「邁向和諧社會」論述中會被拆除的地方，如何被保存下來。不過，即便以保存、納入參與的方式促進發展，我們可以從中發現，國家、政府的角色從未離開。那麼，轉變的關鍵在哪裡呢？中國政府為何不再那麼的「由上而下」（top-down）呢？
Dr. Teo表示實驗性是很重要的，深圳當局藉著2017的UABB（深圳/香港 城市建築雙城雙年展），用不同的角度看南頭古城，並邀請藝術家、創意工作者進入南頭古城，透過藝術與行銷的方式，讓南頭古城變得「宜居」。透過UABB的宣傳，南頭古城成為深圳熱門的觀光景點，成為一個有魅力的所在。然而，過往南頭古城這樣的城中村，在都市中扮演「社會住宅」（indemnificatory housing）的角色，承接著都市中大量的貧困住民，但在南頭古城改造之後，大部分居民無法負擔房租，紛紛被迫搬走，取而代之的是這些藝術家、創意工作者等「創意移民」（talented migrants），形成仕紳化（gentrification）的現象。
本場講座透過Dr. Teo的研究經驗分享，讓都市規劃領域、其他專業的跨領域同學們更加理解「社會參與」對於城市治理的意義，也從港深雙年展的案例中，看到不同脈絡下的治理手段，值得讓同學們反思不同制度工具對都市發展的意涵。
這次的活動吸引30多位碩、博士生前來聆聽，演講結束後的問答時間反應也十分踴躍。Dr. Teo是鳶山國際移動講座辦理以來第一位邀請的實體講者，期待國際間學者的交流能恢復以往的活絡，也希望在未來鳶山系列講座能實體邀請海外學者為本校教職員生分享跨領域的學術議題，增加本校教研人員與國外學者研究合作的機會。</description><pubDate>Mon, 26 Dec 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【徵才資訊】華語中心誠徵兼任教師數名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/63aa4a2bb012cf0ac49c1855</link><description>一、徵聘職級：講師(含)以上教師數名。
二、資格條件：1.碩士以上學位（須為教育部認可之國內外大學）。2.經教育部立案之華語文相關系所畢業或取得教育部「對外華語教學認證」資格。3.曾於國內外華語文教學單位擔任華語文教學工作，教學時數達300小時以上者。4.以英語輔助授課能力。
三、應具專長：各級華語文教學。
四、應徵資料：1.應聘教師申請表。2.國、內外碩士以上畢業證書及成績單影本（如係國外學歷請附上駐外單位或辦事處之學歷認證證明影本）。3.教育部對外華語教學能力證書影本（無則免附）。4.教育部頒發之教師證書影本（無則免附）。5.其他足以證明華語文教學專業能力之文件影本。6.身分證正反面或護照影本。7.自傳錄音檔（時間：3至5分鐘，檔案格式：mp3）。
五、收件截止日：即日起至112年1月31日。
六、聘期：112年8月1日至113年1月31日（續聘與否視教學表現及高教深耕計畫經費情況而定）。
七、備註：1.應聘教師申請表請至 https://reurl.cc/6L9xLM 下載。2.欲申請者請於申請截止日前，將上列文件電子檔E-mail至本中心 clc@gm.ntpu.edu.tw 。主旨：應徵華語中心兼任教師_姓名。3.入選者本中心將安排線上面試與試教（需提供教案）。4.錄取者將視招生狀況與所需授課時段排課。5.依據公立大專校院兼任教師鐘點費支給基準表，助理教授鐘點費795元、講師鐘點費725元。
八、聯絡資訊：1.聯絡人：范雅婷小姐2.電　話：02-86741111#669543.E-mail：clc@gm.ntpu.edu.tw</description><pubDate>Mon, 26 Dec 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>111-2第1次選課12/27至01/02下午5時止</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/63a96636b012cf0ac49c184f</link><description>一、為維護您的選課權益，選課前請務必詳閱「選課注意事項」，再進行選課。-rarr;請點此查閱111-2學士班選課注意事項-larr;
-rarr;請點此查閱111-2碩博班選課注意事項-larr;
二、111年12月21日(三)起可於【課程查詢系統】內查詢111學年度第2學期課程，另建議同學勿以手機選課，以免因手機系統不穩問題而影響您的選課權益。
三、選課重要期程※請注意：全學年下學期課程已由系統直接帶入選課清單中，請勿再重複登記加選。重、補修生若需修習下學期課程，因各系所規定不一，原則上得於「初選階段」進行加選，但若無法於初選階段選課，請務必於「加退選」開放時間再行加選。
◆[初選]第1次選課：111年 12/27 (二) 08：30 至 112年01/02 (一) 17：00止。預計112年01/09(一)下午3時至6時止，進行課程分發作業，下午6時後可查詢選課結果。
◆[初選]第2次選課：112年 01/31(二) 08：30 至 02/06 (一) 17：00止。預計112年02/13(一)下午3時至6時止，進行課程分發作業，下午6時後可查詢選課結果。
◆第1次退課：112年02/14 (二) 08：30至02/17 (五) 17：00止。僅開放「退選」課程，不能加選。請審慎退課，切勿退選後以個人疏失誤退選為由，要求加選課程，恕不受理。
四、若有疑問，歡迎聯繫(學士班、碩博士班) 教務處課務組，校內分機66110~66117</description><pubDate>Mon, 26 Dec 2022 10:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>