<rss version="2.0" encoding="UTF-8"><channel><title>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news</link><description>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</description><author>NTPU 國立臺北大學</author><image><url>https://new.ntpu.edu.tw/assets/logo/ntpu_logo.png</url></image><language>zh_TW</language><copyright>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</copyright><item><title>111年UBA小巨蛋冠軍賽加油團5/24  17:00開始入場</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/641cfdf6b012cf0ac49c2dfb</link><description>111年UBA小巨蛋冠軍賽加油團5/24 17:00開始入場
集合地點：小巨蛋南大門
⚠️16:30會有掛著證件的同學開始發送加油團貼紙⚠️當天加油團都是採團進團出的方式⚠️超過集合時間就無法入場，請勿遲到！⚠️貼紙後請自行保管，並將貼紙貼於左胸明顯處，方便工作人員檢查入場🔍（‼️加油團只認貼紙，沒有貼紙無法進場哦‼️）
🏆一起為臺北大學女籃加油，見證勇奪冠軍的時刻🏆</description><pubDate>Thu, 23 Mar 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>112學年度大學申請入學第二階段指定項目甄試須知</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/641ba476b012cf0ac49c2d54</link><description>112年3月23日公告本校112學年度大學申請入學第二階段指定項目甄試須知。
大學甄選入學委員會於112年3月30日公告第一階段篩選結果後，本校將以限時掛號方式寄發甄試通知予通過第一階段篩選考生。
為響應節能減碳，本校不提供「第二階段指定項目甄試須知」紙本，請考生自行下載附件電子檔，遵照規定辦理。如對須知內容有其他問題，歡迎來電本校教務處綜合業務組洽詢（電話：02-86741121轉66119）。
請注意！通過第一階段篩選後，仍須依本校「第二階段指定項目甄試須知」規定完成「繳費」、「上傳（勾選）審查資料」且點選「確認」鍵後，始取得參加本校第二階段指定項目甄試資格。相關規定請務必參閱須知內容。
忘記繳費、逾期繳費、誤繳金額或帳號、上傳（勾選）審查資料卻未點選確認鍵等未完成程序者，一律不得參加第二階段甄試，且不得要求任何補救措施。
本校第二階段指定項目甄試重點期程提示如下：
☆繳費期限：112年5月2日10:00至5月8日15:30截止。
☆上傳（勾選）審查資料期限：112年5月4日9:00至5月8日21:00止。
☆甄試日期：依「112學年度大學申請入學招生簡章」第716-731頁學系所訂日期辦理。
☆榜示日期：112年5月31日上午10:00。</description><pubDate>Thu, 23 Mar 2023 01:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【東亞課程演講宣傳】03/29 「東亞宗教的精神」吳有能（國立師範大學）</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/641c0b60b012cf0ac49c2db9</link><description>「東亞共同體下的歷史與文化」課程，係人文學院所開設之講座課程，本學期共計邀請14名國內外著名學者專家，講論內容涵括東亞的歷史、文字、小說、宗教、律令、醫療史、博物館學、飲食文化等，以期帶領學生跳脫既有國家框架，以更寬廣的角度重新審視自身的歷史與文化，更藉此拓展學生國際視野，以因應二十一世紀的時代需求。
下週邀請到國立師範大學-mdash;-mdash;吳有能教授，演講題目為「東亞宗教的精神」。
歡迎有興趣的師生一同蒞臨聽講
讓我們一起踏進東亞地區，認識過去；探索現在；展望未來
時間：每周三 15:00-17:00
地點：人文大樓111教室
無需報名，自由入座</description><pubDate>Wed, 22 Mar 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>國立臺北大學財政學系公開徵求系主任候選人</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/641c0b0cb012cf0ac49c2daf</link><description>主 旨：國立臺北大學財政學系公開徵求系主任候選人。
依 據：本系系主任選薦辦法（如附件）
公告事項：
一、新任系主任任期自112年8月1日起至114年7月31日止。
二、本系專任副教授以上或本校其他相關系所專長與本系性質相符之專任副
教授以上為原則。
三、登記及被連署日期：
候選人登記及被連署日期自即日起至112年4月24日（一）下午5點整截止。
四、登記地點：三峽校區財政學系辦公室。
五、投票時間：
第一階段投票時間：
112年4月27日（星期四）上午9:00至12:30
第二階段投票時間：
112年4月27日（星期四）下午1:00至下午4:30
六、開票時間：投票時間截止後，隨即展開計票作業。
財政學系系主任選薦委員會</description><pubDate>Wed, 22 Mar 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【永續沙龍】在對方的需要上看到自己的責任</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/641beea8b012cf0ac49c2d7e</link><description>為具體實踐17項永續發展目標（SDGs），永續辦公室舉辦SDGs永續沙龍系列活動，奠基科學知識並了解場域實際問題。第2場講座於2023年3月22日在本校USR HUB舉行，繼續邀請到深耕關懷非洲9年的「舊鞋救命國際基督關懷協會」（以下簡稱協會）共同創辦人兼專案經理姜家文，探討國際組織在非洲進行人道關懷時，如何及時救援，同時兼顧當地產業與文化的長遠發展。
姜家文經理循SDG1消除貧窮、SDG2消除飢餓、SDG3健康福祉、SDG6潔淨水、SDG17夥伴關係，帶領與會者深入了解非洲實際情況。肯亞因為資源分配極度不均，出現大部分地區缺水、缺糧食的情況，也因貧窮及嚴重的醫療與公共衛生問題，沙蚤病嚴重侵襲居民健康。沙蚤生活在非洲的黃土沙地上，協會長期募集二手鞋使當地居民人人有鞋可穿，免於沙蚤侵害，也協助以牛糞為材料製作房屋內地板，保持家裡沒有沙蚤威脅。
當地飲食缺乏蛋白質，協會規劃了完善的養雞計畫，沒想到計劃失敗了！當地有偷雞、蛇吃雞的問題，還有文化問題，之後改成養兔計畫，也因環境導致成效不佳。最後協會改變策略，進行多元化農作物耕種計劃。協會先在當地做示範農場，教導居民如何耕種，把收成分送給居民們，並培養老師群進入部落教導居民如何藉由耕種賺取錢財。耕種計劃非常成功，當地一戶家庭在一年半之後，靠著耕種累積財富、眷養牛羊，成為當地的畜牧指標。當地的一個表現優異的足球隊，也因種植高麗菜，賺取足夠的費用購買球衣球鞋，還能出國比賽。
肯亞下雨的型態為集中型的暴雨，因缺乏排水設施、地下水系統和儲水系統，留不住雨水，有嚴重的缺水問題。許多國家的企業ESG是在第三世界挖水井，但水井要考慮水源、碳排，還有維護問題。「水井壞掉了竟然沒人修理，就棄置在那裡！」姜家文經理不可思議的說。協會後來成立管委會並設置基金，以村落為單位，協助進行水井維護。另外協會也建立了雨水收集系統，搭配太陽能裝置，幫助儲存更多的水。
「面對文化差異，真的需要完全的尊重接納。」姜家文經理說，當地沒有乾淨的飲用水，因為煮水耗費大量「時間成本」，所以居民都習慣直接生飲。居民也不使用任何濾水器，甚至協會使用當地材料製成天然濾水器，免費的，居民還是因為「時間成本」，使用意願有限。協會建置了「生態廁所」，不用水不用電，上完廁所後只要舀一瓢以雜草為主的麩質材料覆蓋排泄物，這些排泄物的氨被吸收，立即沒有臭味，再經過3個月就能轉化成為肥料。「台灣早期的時候，糞肥很正常啊，沒想到這個村落的人就是無法接受！」姜家文經理說，後來協會了解其中原委，採取有智慧的做法，讓當地居民轉變成喜歡去使用生態廁所。
非洲貧困，跟國家政治和人民文化習性都有關，然而最難解決的是背後隱藏了極其複雜的國際間利益與角力關係。「愛，就是在對方的需要上，看到自己的責任。」舊鞋救命協會因著愛非洲人民，遇到問題就想辦法解決問題，同時與各國在當地的NPO組織保持友好夥伴關係，一起合作。尊重當地社會文化，以村落（社區）為單位，協會6個計畫同時投注在一個社區，等一個社區成熟穩定了，協會就撤離，轉去協助另一個社區。「目前已經發展到第四個社區，成效良好。」姜家文經理欣慰的說，「這是對他們最好的方式。」
系列講座《以永續發展精神協助非洲肯亞 三部曲》，將於3月29日從多種角度探討一個議題，水井遇到的碳排問題怎麼處理？製造一雙新鞋、和使用二手鞋，從環境、經濟、就業、碳排來探討，究竟哪一個比較好？永續的理論與實作，在不斷的實踐、反饋與修正中，邁開信心的腳步繼續向前。
3月29日報名：請點我</description><pubDate>Wed, 22 Mar 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>校友總會召開第9屆第3次理監事聯席會議</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/641bb15cb012cf0ac49c2d55</link><description>校友總會於112年3月21日假台北合江校區自強大樓5樓會議室召開第9屆第3次理監事聯席會議。本次會議由林錫埼理事長主持，全體理監事出席踴躍。謝士滄榮譽理事長、母校李承嘉校長、陳達新行政副校長(兼校友中心主任)以及華東校友會楊雅雯理事長特別撥冗蒞會表達對總會的支持。會中蔡江城秘書長先進行會務工作及經費支用報告，並說明校友總會明(113)年度之工作規劃，接續進行議案討論，通過多項提案，特別是傑出校友劉柏君台灣運動好事協會「用運動做外交：國際攝影比賽活動及台美共建亞太運動性平交流國際論壇」協辦贊助案，謝士滄榮譽理事長、林錫埼理事長、吳明富副理事長、廖明堅副理事長、劉恆副理事長、徐明恩顧問及理監事們等校友熱烈響應，慷慨解囊，以實際行動表達支持與協助劉柏君學姐所創立之「台灣運動好事協會」，一同在臺北大學三峽校園舉辦全球首創之盛會，讓臺北大學成為國際亮點。會議終了，每位出席貴賓均獲得由廖明堅副理事長贊助的一之軒桂陽禮盒、許元國常務理事贊助之鴻兔大展陶瓷存錢筒、趙淑德顧問贊助之福杯，賓主盡歡，活動於晚上8時20分圓滿結束。
校友總會林錫埼理事長以「擦亮臺北大學的金字招牌」為己任，111年接下北聯大校友聯合會第九屆輪值主席一職後，在全體理監事的支持下，辦理相當多的活動來推廣行銷母校，如去年(111年)辦理四校高球賽、北鼎聯賽、城市青年論壇等，以及協助母校辦理校慶校園路跑及啦啦隊比賽、創新創業大講堂等。除此之外，校友總會總是扮演領頭羊，母雞帶小雞，積極與各地區校友會保持密切互動，期望能透過一系列的活動增加校友間的凝聚力，110年積極協助輔導海外華東校友會新設成立，也讓母校與校友間有更強的連結。校友總會與母校心手相連，校友們願意盡一己之力，樂意成為母校的堅強後盾，協助延續過往的優良傳統，繼而壯大未來發展能量，齊心共創臺北大學的未來，有您們，真好。
【用運動做外交：台美共建亞太運動性平交流平台國際論壇】時間：2023年5月5日(五)至5月6日(六)地點：國立臺北大學三峽校區-音律電機資訊大樓-B1萬榮講堂報名方式：https://taiwansfa.org/workshop/</description><pubDate>Wed, 22 Mar 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>汪志堅教授獲「教學實踐研究計畫」績優教師</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/641aa260b012cf0ac49c2d2f</link><description>教育部自107年度推動「教學實踐研究計畫」，建立持續性的同儕審閱與輔導模式，將創意與反思融入課程，推動優良教案在課堂的實施。在110年度通過的1,539件計畫中，經過初審、複審與決選層層關卡中遴選出138件績優計畫，在僅僅8%獲獎率中，本校資訊管理所汪志堅教授以計畫「融入適性教學、影音自學教材與精熟學習提升消費者行為基礎知識之學習成效」榮獲商業及管理學門績優教師，這也是自計畫推動以來，本校首位教師獲此殊榮。
教育部於3月9日舉辦頒獎典禮暨記者會，由教育部次長劉孟奇親自表揚與頒獎，績優教師影片分享與成果報告也同時公布在教育部「教學實踐研究計畫成果交流平台」(https://tpr.moe.edu.tw/achievement/)，提供大學校院教師觀摩學習。
汪志堅老師表示，當上特聘教授後就有更大的責任，想多花心思在強化教學與解決教學現場問題，如學生先備知識程度不一、缺課難以補救、臨時抱佛腳等。針對這些問題，透過適性學習+自學教材+精熟學習三大部分進行改進。其中在自學教材準備上，雖然花費很多時間，但只要想著如何幫助學生提升學習效果，儘管學生會覺得花太多時間在學習上，但結果來說學生成績都有顯著提升，這讓我感到很有成就感。對於執行計畫的感想，就是只要有更多老師願意投入教學提升，高教品質也能獲得正面的發展。
此外，校方為鼓勵教師們的認真投入，凡通過計畫者將直接頒予執行計畫學年度「教學創新績優教師獎」，並獲獎勵金最高3萬元，教學發展中心表示「教學實踐研究計畫」為教育部每年固定在11-12月進行徵件，中心也會在教育部公告後，於校內舉辦說明會，目前也越來越多教師加入，歡迎有興趣的老師可以提早準備。
※更多相關訊息，請點選以下連結：
【110年教學實踐計畫績優教師-資訊管理所汪志堅教授-經驗分享影片(完整版)】
https://www.youtube.com/watch?v=IDca3nqztOs-amp;t=22s
https://tpr.moe.edu.tw/achievement/plan-detail?id=0cefa29e8673ae6e0186b49a290201af
【教育部教學實踐研究計畫官方網站】
https://tpr.moe.edu.tw/index
【教育部教學實踐研究計畫成果交流平台】
https://tpr.moe.edu.tw/achievement/</description><pubDate>Wed, 22 Mar 2023 08:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>「開啟職夢 引領未來」校園徵才博覽會</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/641a9bd9b012cf0ac49c2d1e</link><description>臺北大學校園徵才博覽會於3月22日登場，今年就博會主題為「開啟職夢、引領未來」，共邀請83家企業及政府機關共同參與，提供六千多個職缺，徵才產業及職缺項目多元化，本校職涯發展中心規劃四大徵才產業，包括會計金融、數位文教、科技製造、百貨服務類等，歡迎全校師生共同參與。
本次博覽會吸引來自不同行業之企業、機關參展，包括金融機構玉山銀行、華南商銀、新光銀行、合作金庫、彰化銀行、聯邦商業銀行等；以及四大會計事務所，資誠聯合會計師事務所、KPMG安侯建業、安永會計事務所、勤業眾信聯合會計事務所皆前來徵才。另外，近來需才孔急的科技業也爭相參展，如中華電信、聯電、鴻海、微星科技、力積電、所羅門等科技大廠皆主動入校徵才，會場提供上百項職缺，是對本校辦學與學生努力的最佳肯定。在疫情解封後的百貨服務業也積極徵才，如遠東百貨、特力集團、宜得利家居，以及年輕人喜愛的潮流品牌UNIQLO和餐飲運輸Foodpanda等企業皆展示未來的發展前景、企業文化、產業市場趨勢吸引學生的加入。
另配合學校境外學生留臺求職需求，今年除設立「境外生留臺就業資訊專區」外，共計有24家企業招牌上特別標註「Job for International Students」，並在活動前提供境外生攤位資訊，更友善國際生參觀活動。
臺北大學校長李承嘉表示，畢業生與企業學用無縫接軌是校方最大的期望，為了讓學生依照自己興趣、能力、職涯發展等需求，循序漸進培養第二專長，學校致力於建構更友善彈性的跨域學習環境，培養學生「跨領域」及「跨地域」的核心能力，鼓勵修習微學程、學分學程、輔系或雙主修等課程，且校定必修課程新增「程式設計相關課程」，讓本校畢業生皆有良好資訊科技素養。
校友總會理事長林錫埼特別給即將畢業的學生兩個建議。首先，要慎選第一份工作，因為第一份工作會對職業生涯產生很深遠的影響，找到一份符合志趣的工作，日後才能發光發熱。其次，要多元化學習，他以時下熱門的ChatGPT為例，這項軟體的顛覆性效應已經顯現出來，同學們要去了解、應用這些先進工具，以便讓自己在職場上成長茁壯。
學務處胡中宜學務長提到，依據本校畢業生就業力評估調查顯示，近九成的雇主對本校畢業生的「解決問題」和「溝通協調」能力感到滿意，尤其在「專業知識」方面更為讚許，顯示雇主對本校畢業生工作能力相當肯定。今年就博會廠商報名情形熱烈，可看出本校畢業生的素質受到業界信賴。為使學生順利銜接職場，職涯發展中心三月起辦理多場職涯午間講座，包括履歷撰寫、面試法則、簡報技巧、職場服儀等主題為求職活動暖身，相信可以協助學生順利邁向從學校到職場的最後一哩路。</description><pubDate>Tue, 21 Mar 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>極限運動場自112年4月17日起正式開放使用</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/641a7674b012cf0ac49c2d18</link><description>說明：　　本校為提供更多元的運動體驗空間，自112年4月17日起啟用三峽校區第二校門廣場前之極限運動場場地，以供師生、民眾一個刺激、挑戰自我的空間，以享受到極限運動的樂趣。　　該場地可供滑板、自行車、直排輪等極限運動使用，開放時間:學期間為每日中午12時至下午6時;寒暑假為每日上午9時至下午6時，場地經由環藝建築師事務所專業設計，並洽請極限運動協會多次派員指導施工，場地路線完善。請使用者遵守場地使用規定，穿著適當防護裝備並注意安全。初次使用者請先逐漸熟悉操作和體驗，避免不必要的風險。在設施使用期間，本校管理人員將會不定時巡邏，避免違規行為發生。　　為維護場地秩序，使用者請勿破壞或污染公共設施，不得帶入危險物品或攜帶寵物進入場地，違反規定者將依照相關規定進行處理。使用者亦應尊重其他使用者，避免占用過多設施或破壞其他使用者的體驗。為避免因極限運動場開放而造成的學習壓力和干擾影響學生上課及考試權益，各學年期中、期末考試週及前一週暫停開放該場地。同時本校將視使用狀況，不定期進行檢查和維修，確保場地的安全性和良好使用狀況。相關開放時間及調整將會提前公告，敬請留意。　　感謝大家的支持和配合，讓我們共同營造一個安全、健康、愉快的校園多元學習環境。祝願大家在極限運動場中創造出美好回憶，展現出個人的極限與魅力。</description><pubDate>Tue, 21 Mar 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【國際交流】TAIWAN-WALES RESEARCH SYMPOSIUM</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64197838b012cf0ac49c2cf4</link><description>國立臺北大學都市計劃研究所主辦、本校國際事務處協辦之「Taiwan-Wales Research Symposium」，邀請英國卡地夫大學 (Cardiff University) 學者，就永續、智慧、創新之城市及區域發展，與本校教師進行學術對談與交流。
本校與英國卡地夫大學於2019年成功合作申請歐盟Erasmus+三年期計畫獎助，但因疫情延期。2022年重啟討論，並於2022年7月簽署協議，以都市永續 (Urban Sustainability) 為主軸，展開一系列學術合作。
此次卡地夫大學學者訪台，本所特舉辦「Taiwan-Wales Research Symposium」。歡迎有興趣的朋友共襄盛舉，參與這場知識饗宴！
時間：2023/03/24(五) 10:35-16:05地點：國立臺北大學公共事務學院630室報名連結：https://tinyurl.com/2f4xvvzv</description><pubDate>Mon, 20 Mar 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>歡迎有熱忱的人　玉山銀行徵才說明會</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64194a43b012cf0ac49c2ccd</link><description>隨著畢業季即將到來，學務處職涯發展中心近期陸續舉辦數場徵才說明會，21日邀請玉山銀行，由銀行經理黃婉淩等人介紹銀行徵才內容。這一場說明會吸引200位同學參與，是今年參與人數最多的場次。因應金融科技、ESG等議題，已成為未來金融發展的核心項目，臺北大學畢業生除了基本的外語能力和專業素養外，更需具備跨域學習、解決問題的能力，才能在競爭激烈的職場中站穩腳步、脫穎而出。
學務長胡中宜歡迎同學們參與學務處舉辦的說明會，可以藉此了解各產業發展趨勢、企業文化與職場銜接。他也歡迎即將畢業的同學，可以在就業博覽會直接和企業接觸，了解各家企業工作概況。而尚未畢業的同學，也可以來就博會看看，找尋未來想從事的行業。
「人才是企業發展的先行指標，也是關鍵指標！」玉山銀行說明，展望公司第四個10年，特別聚焦「壯大海內外業務、高端顧客經營、金融科技領航、強化三道防線、ESG永續發展」5大策略主軸。2023年預計招募600位各領域優秀人才，除了50位儲備幹部外，也積極延攬私人銀行、財富管理、跨境服務、永續金融、資訊科技、資料科學等多元領域人才，並且透過完整培訓、高挑戰目標與團隊協作，打造未來關鍵人才。
在個人金融方面，主要為招募理財專員和金融服務人員，理財專員主要負責提供VIP顧客投資理財、資產配置及稅務規劃等財富管理專業服務。而金融服務人員則包括臨櫃顧客金融交易服務，以及現金收付、票據收受及國內外匯兌，另有金融產品諮詢、行銷及轉介等業務。
在法人金融部分，開出的徵才項目為法金業務助理（ARM,Assistant Relationship Manager），協助客戶關係經理（RM, Relationship Manager）經營法人顧客、撰寫授信報告及風險管理，以提供合適的授信、國際貿易、企業理財、現金管理等產品與服務。玉山銀行認為，法人金融的工作，很需要主動積極、具強烈企圖心、學習力、抗壓力，以及具備良好溝通協調能力，才能敢於向客戶開口及交流。
在金融科技方面，銀行端徵求JAVA工程師，主要負責資訊系統的程式開發及維護管理、單元測試撰寫和功能測試，以及資料庫程式開發與維護、系統開發相關文件撰寫、資安議題處理、新技術構建評估及導入等項目。
對於求職者最關心的薪資福利，玉山銀行說明，採行比照或優於勞基法的人力資源管理，除了教育訓練制度外，另有員工持股信託基金、年終獎金和紅利、海外參訪學習，以及職工福利委員會等各項補助。而「金融專業能力、問題解決能力、提升管理思維」，將是求職者可在公司裡獲得的重要能力。「我們需要誠信正直、具親和力與服務熱忱，有志於往金融業發展的人。」玉山銀行特別強調，求職者必須具備這些人格特質，才能勝任工作。
除了徵才說明會， 22日在行政大樓廣場舉辦年度校園徵才博覽會，邀請八十多家企業及政府機關共同參與，提供六千多個職缺。期望同學們適才適性，從徵才活動中找出理想工作。
徵才說明會
校園徵才博覽會</description><pubDate>Mon, 20 Mar 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>2023春季境外生迎新茶會暨學伴相見歡</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64190e79b012cf0ac49c2c96</link><description>本學期校園迎來包含美國、法國、比利時、荷蘭、奧地利、羅馬尼亞、斯洛伐克、韓國、越南、泰國、菲律賓等約50名國際學生。國際處特於3月2日舉辦｢春季境外生迎新茶會暨國際學伴相見歡｣，希望讓境外學位新生、交換生及校內的學伴志工有更多機會認識彼此，也藉此機會相互交流，拉近彼此的距離，融入校園文化友善校園。
每年國際處為使來校的國際生提供更完善的支持和照顧，鼓勵校內學生踴躍加入國際學伴的志工行列，隨著疫情趨緩，各項管制陸續鬆綁，本學期學伴報名相當踴躍，經過熱烈招募，本次共有72名同學獲選擔任國際學伴，學伴任務將跨越分享、引領境外生學習熱忱，陪伴國際生於生活中實地練習口語中文，讓遠道而來的國際生們可以更快地適應校園生活，提高交流與合作能力。
迎新茶會由國際處境外生事務組姚書農組長問候開場，歡迎國際學生們加入臺北大學，鼓勵大家探索三峽之美，並祝福同學開啟新的求學旅程。來自法國的Lefebvre Marie也上台分享表示臺灣是一個很漂亮的地方，很高興有機會來臺灣唸書；Marcillaud Jules提到很高興來臺灣，很開心能夠參加Welcome Party，認識來自各國的同學；Valentine Colson開心地說：｢跳舞是我的興趣-hellip;｣，接著在台上表演了Jazz和Freestyle的舞步，全場熱烈掌聲，為茶會增添歡樂的即興節目。
國際新生表示通過這次茶會，結識了更多的好友。國際事務處後續也將持續為境外生的學習和生活提供全面的支持包括華語輔導，文化交流活動，安排Field Trip認識臺灣在地民俗及文化，英文導覽傳統古蹟與廟宇環境教育活動，也於僑外陸生週辦理社團聯誼活動，安全教育等，讓境外生深度感受到臺灣之美及本校對學生的照顧，讓境外生更快速地融入校園及臺灣文化。</description><pubDate>Mon, 20 Mar 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>三峽校區病媒蚊防治消毒作業排程</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64190dc0b012cf0ac49c2c95</link><description>三峽校區訂於 112年4月6日(星期四)上午08:00起進行病媒蚊防治消毒作業。
一、施作範圍及順序：
1.商學大樓B1地下室公共走道、停車場、化糞池投藥(含公廁)
2.人文大樓B1地下室公共走道、化糞池投藥
3.社科大樓B1地下室公共走道、停車場、化糞池投藥
4.圖資大樓B1地下室化糞池投藥(含公廁)
5.音律大樓B1地下室公共走道、化糞池投藥
6.宿舍化糞池投藥
7.公共大樓B1地下室公共走道、停車場、化糞池投藥
8.法學大樓B1地下室公共走道、停車場、化糞池投藥
9.行政大樓B1~B2地下室公共走道、停車場、化糞池投藥
二、屆時敬請全校師生配合，儘可能離開現場，以利施工及安全。施工期間造成不便之處，敬請見諒! 謝謝您的合作!
三、廠商資訊：
病媒防治公司:頂尖環保生技有限公司
環保局病媒許可執照:環藥病媒字第01-174號
現場專業技術人員合格字號:
(99)環署訓證第JP080177號
諮詢電話:02-89904220林小姐
使用藥劑:
(1)必飛滅【環署衛製字第1583號】有效成份:賽滅寧(Cypermethrin)10%
(2)速安寧【環署衛製字第1498號】有效成份:百滅寧(Cypermethrin)10%
(3)陶斯松塊【環署衛製字第1380號】有效成份:陶斯松(Chlorpyrifos)1.5%
(4)耐普露製煙劑
施作應注意事項：
1.請人與寵物儘可能撤離現場.
2.食品、食具妥善包裝或隔離.
3.水族箱覆蓋並停止打氣.
4.施藥完畢約1至2小時後，再打開門窗或空調通風，始可入內同時掃除蟲屍及清洗遭污染物品及處所</description><pubDate>Mon, 20 Mar 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>誠徵1名 學士級行政助理 本校 智慧永續發展與管理英語學士學位學程 </title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/64181d00b012cf0ac49c2c83</link><description>職務類別：學士級行政助理。
需求單位：「智慧永續發展與管理英語學士學位學程」(以下簡稱智永學程)。
需求人數：共1人。
資格及條件：1. 學士以上。2. 英文流利。3. 工作經驗：具備相關工作經驗一年以上。4. 相關語言檢定能力證明（若有可檢附）。主動積極，良好之溝通協調能力，具服務熱忱，團隊合作精神，能配合業務彈性工時。
工作內容：1.負責本校甫成立之智永學程課程規劃、課程執行、各項經費核銷與師生服務。2.辦理學校行政事務處理。3.其他臨時交辦事項。
聘期：自報到日起，每年依考核結果辦理續聘(試用期3個月)。
工作時間：依本校職員差勤管理實施要點辦理。
※上班時間：周一至周五8：00～17：00。
工作地點：新北市三峽區大學路151號 (臺北大學三峽校區）。
工作報酬：依本校聘僱人員報酬標準表，每月薪資新台幣33,800元整。另依規定辦理勞保、健保及勞工退休金事宜。
應備文件：(請依序編碼並註明)
履歷表一份（含自傳）、身份證正反面影本、近期2吋個人照片。
畢業證書影本一份。
相關能力或工作經驗證明影本。若有相關工作經驗，如獲同意將可採計年資提敘。
相關語言檢定能力證明（若有可檢附）。
應徵方式：
意者請將應備文件整併成1個PDF檔（上限10MB），於112年3月24日(星期五)下午5時前，以電子郵件寄送至：ssdm@gm.ntpu.edu.tw，以收到電子郵件回覆為憑，如未收到回覆，請電洽智永學程學程助理確認，聯絡電話：（02）8674-1111轉66953。
來信請註明「應徵永續創新國際學院-學士級行政助理（「智慧永續發展與管理英語學士學位學程」）」。初審合格者擇優通知面試，不合者恕不退件，未錄取者不另行通知。
備註：
本次徵才正取1名、備取2名。備取期間自甄選結果公告之翌日起三個月(含正取人員報到後於三個月離職者)內有效。
依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：(一) 犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。(二) 經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。(三) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。(四) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。(五) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。(六) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。</description><pubDate>Sun, 19 Mar 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【北聯大】3/29（三）辦理「Glory Hall群賢雅聚工作坊」，歡迎報名參與研究交流！</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/641816d4b012cf0ac49c2c80</link><description>臺北聯合大學系統將於3月至6月，由臺北醫學大學以一校一主題方式，辦理「Glory Hall群賢雅聚工作坊」，地點均為臺北醫學大學。第一場將於3月29日展開，若您對申請北聯大計畫有興趣、希望能開啟與北醫大教師合作交流的機會，歡迎報名參加！惟因會場容納人數有限，還請儘早報名，以免向隅！
一、講題：「臺北聯合大學系統計畫申請經驗分享」二、講者：（一）莊爾元副教授/北醫大生醫材料暨組織工程研究所（二）范育睿副教授/北醫大生物醫學工程學系三、日期：112年3月29日（三）15:00-17:00四、地點：臺北醫學大學君蔚樓1樓，君蔚夢想創新空間五、當日北醫另將有四個研究中心之簡介，包括「癌症轉譯研究中心」、「神經醫學研究中心」、「胸腔醫學研究中心」及「人工智慧醫療研究中心」，歡迎老師與會交流！
※請務必事先報名Please must register in advance※報名連結：http://event.tmu.edu.tw/actnews/signup.php?Sn=4659※報名截止日期：112年03月27日（一）12:00※Registration website: http://event.tmu.edu.tw/actnews/signup.php?Sn=4659※Deadline：27th Mar., 2023（Mon.）12:00
語言：Speech in Chinese.
※本次活動備有特別餐點，歡迎踴躍報名唷!!（Special Meals are available for this lecture）
※對象：專任教研/醫事人員優先※承辦單位：臺北醫學大學研發處研究推動中心※聯絡人：研推中心魏毓映（02-27361661#7192）</description><pubDate>Sun, 19 Mar 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>國立臺北大學進修暨推廣部推廣教育組徵才公告(三峽職缺)</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6417fd32b012cf0ac49c2c70</link><description>職務類別：課程企劃專員(三峽總校區)。
需求人數：1人。
資格及條件：
具教育部認可之國內外大學或專科(含以上)學位。
熟悉Office文書軟體操作且具電腦行政文書處理能力。
具備行銷企劃及社群經營相關經驗者佳。
具備文案撰寫與美編能力者佳。
主動積極，良好之溝通協調能力，具服務熱忱，團隊合作精神，能配合業務彈性工時。
工作內容：
1.拓展推廣教育課程與社群經營。
2.負責推廣教育課程規劃、招生、課程執行與師生服務。
3.辦理學校行政事務處理。
4.其他臨時交辦事項。
聘期：自報到日起，每年依考核結果辦理續聘。(試用期三個月)
工作時間：依本校職員差勤管理實施要點辦理。
※上班時間：
周一至周五晚班：13：30~21:30。
視情況需要配合週六、日輪班。
工作地點：新北市三峽區大學路151號(三峽總校區）。
工作報酬：依本校聘僱人員報酬標準表學士級第一年標準，每月33,800元整標準起聘；五專(二專) 第一年標準，每月26,400元整標準起聘；三專第一年標準，每月28,472整標準起聘。另依規定辦理勞保、健保及勞工退休金事宜。
應備文件：(請依序編碼並註明)
履歷表一份（含自傳）、身份證正反面影本、近期2吋個人照片。
畢業證書影本一份。
相關能力或工作經驗證明影本。
相關語言檢定能力證明（若有可檢附）。
應徵方式：
應徵人員應將應徵文件於112年4月10日(星期一)以前，備齊上述文件資料，以限時掛號(以郵戳為憑)寄達或由專人送達本校地址：新北市三峽區大學路151號（國立臺北大學推廣教育組收）。如逾時寄、送達者概不受理。聯絡人及電話：推廣教育組高小姐，02-86741111分機66469。
信封請註明「應徵推廣教育組課程企劃專員三峽職缺」。初審合格者擇優通知面試，不合者恕不退件，未錄取者不另行通知。
十一、備註：
本次徵才正取1名、備取2名。備取期間自甄選結果公告之翌日起三個月(含正取人員報到後於三個月離職者)內有效。
依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：(一) 犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。(二) 經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。(三) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。(四) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。(五) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。(六) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。</description><pubDate>Sun, 19 Mar 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>本校第23屆傑出校友選拔</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6417d767b012cf0ac49c2c62</link><description>本校第23屆傑出校友選拔，請協助推薦人選，並於本(112)年7月21日(星期五)前將相關表件送校友中心辦理。
一、依「國立臺北大學傑出校友遴選暨表揚辦法」辦理。
二、傑出校友獎項分為「學術成就獎」、「企業經營獎」、「公共服務獎」、「藝文體育獎」、「行誼典範獎」及「紀念獎」等六類，請依辦法推薦。
三、每單位以推薦1名為原則，電子檔並寄alumni@mail.ntpu.edu.tw。
四、檢附該辦法及推薦表各1份。</description><pubDate>Sun, 19 Mar 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>