<rss version="2.0" encoding="UTF-8"><channel><title>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news</link><description>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</description><author>NTPU 國立臺北大學</author><image><url>https://new.ntpu.edu.tw/assets/logo/ntpu_logo.png</url></image><language>zh_TW</language><copyright>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</copyright><item><title>【抽獎】113年應屆畢業生離校更新通訊資料抽獎活動</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/663d8a9807be4b0843d5fd6e</link><description>專屬臺北大學應屆畢業生的抽獎活動來啦!!!!為提高本校學生聯繫資料的正確性，方便未來課務、離校等重要事項的通知且建立完善的校友資料庫即日起至6/7(五)前只要在學生資訊系統內完成通訊資料更新的準畢業生，就有機會獲得各項精美小禮物 ～
抽獎資格：即日起至6/7(五)前完成通訊資料更新之準畢業生。
操作步驟：
登入學生資訊系統後至「應屆畢業生更新聯絡資料」點選「修改個人資料」。
提供畢業後可供聯繫之 EMAIL 、行動電話、聯絡電話。
修改完個人資料者及無需更新者皆請點選「確認送出」。
送出後頁面上方會顯示「資料更新成功」，表示已更新完成。
抽獎獎項：Deloitte 兔兔保溫瓶背包組 一名鴉鴉存錢筒 一名Ravensburger Puzzle 兩名BookSafe仿真書本保險箱兩名便條筆記本 五名
抽獎日期：職涯發展中心將於6/12抽出得獎同學，並公告得獎名單於本中心網頁中。請同學們把握機會喔！！！</description><pubDate>Thu, 09 May 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>賀！游泳隊全大運獲1金2銀6銅佳績</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/663d6f2207be4b0843d5fd42</link><description>113年全大運游泳比賽5月4日至5月8日在臺中市北區國民運動中心游泳池展開，本校由李靜雯教練及李至斌教練率隊出賽。歷經為期5日的辛苦比賽，游泳隊共為本校摘下1金2銀6銅，並奪下游泳團體錦標一般女生組第六名。
這次能取得優異的成績，體育室主任兼教練李靜雯特別感謝校方在經費不足的情形下，還是盡最大努力支持；另外也感謝本校運動中心的委外廠商崇越科技股份有限公司，不僅提供選手重訓場地，在選手有加練需求時也開放泳池給選手練習。
本次得獎彙整如下：
【金】
莫倩欣 劉子瑜 陳紫妶 黃子嫣　一般女生組4*200公尺自由式接力
【銀】
應外四楊仲軒 一般男生組100公尺仰式
企管四黃子嫣 一般女生組200公尺仰式
【銅】
應外四楊仲軒 一般男生組50公尺仰式
應外四楊仲軒 一般男生組200公尺仰式
企管四黃子嫣 一般女生組100公尺仰式
休運四莫倩欣 一般女生組1500公尺自由式
休運四莫倩欣 一般女生組400公尺混合式
莫倩欣 劉子瑜 陳紫妶 黃子嫣　一般女生組4*100公尺自由式接力
第四名
休運四 莫倩欣 一般女生組200公尺混合式
企管四 黃子嫣 一般女生組50公尺仰式
第五名
休運二 陳紫妶 一般女生組100公尺蝶式
休運二 陳紫妶 一般女生組200公尺混合式
第六名
財政四 劉子瑜 一般女生組400公尺自由式
黃子嫣 劉子瑜 陳紫妶 莫倩欣 一般女生組4*100公尺混合式接力
第七名
程梓顥 黃子嫣 莫倩欣 楊仲軒 一般男女混合組男女4*100公尺混合式接力
程梓顥 黃子嫣 莫倩欣 楊仲軒 一般男女混合組男女4*100公尺自由式接力
第八名
財政四 劉子瑜 一般女生組200公尺蛙式</description><pubDate>Thu, 09 May 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【補助公告】113年「自主學習社群」徵件申請至6月9日(日)止</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/663c2a7807be4b0843d5fcd6</link><description>一、依據：
為鼓勵學生自主學習，依「國立臺北大學自主學習社群補助要點」(如附件1)執行。
二、申請對象：
1.社群成員至少5名(含)以上具有正式學籍(含跨校)之在學學生組成。
2.每位學生以參加2個社群為限。
3.每一社群需推舉本校學生一名擔任組長，並由組長向本中心申請。
三、113年第社群執行時程：
計畫執行與經費核銷自核定日起至11月20日止，須於11月20日前繳交相關成果。
四、補助金額：
每社群最高補助業務費1萬元，包含餐費、鐘點費、印刷費、文具等，請參考申請表-經費預算表說明進行編列。
五、申請方式：
即日起至112年6月9日(日)止，填寫「學生學習社群申請表」(如附件2)電子檔(WORD檔) mail至本中心承辦人信箱：w9351203@gm.ntpu.edu.tw，如申請件寄出後工作日三天內若未收到回覆，請與本中心承辦人聯繫。
六、審查原則：
通過名單預計於6月底公告於本中心網頁，審查通過與否與最終補助金額將另郵件通知組長
1.數位自主學習課程、AI學習、雲端證照相關額外加分。
2.社群理念與活動規劃與是否相符。
3.社群活動規劃完整性與可行性 。
4.社群對提升學生自我學習或跨領域學習是否有幫助。
5.經費規劃是否明確合適。
6.預期成效與成果資料情形。
7.其他(如社群人數、過去執行情況等等)。
八、注意事項：
1.社群於計畫執行期限內，應至少進行4次以上之聚會活動，每次活動後應詳實填寫活動紀錄，並至少上傳2張照片於演講網2.0。
2.受補助之社群須參與本中心舉辦之執行說明會、成果發表會、分享會等與繳交成果報告與海報。
3.執行期間及最終成果產出，如涉他人智慧財產權者，獲補助社群應依相關法令規定辦理。執行成果，基於非營利推廣之需，本校享有使用權。
4..補助經費需於執行期限前執行完畢，未使用完畢之經費將由本中心統籌運用。
5.其餘執行事項請見補助要點，活動紀錄表（附件3）、成果報告（附件4）如附檔。
6.受補助之社群，若含數位自主學習課之項目須於加退選後，須繳交選課資料。
7.數位自主學習課程相關資訊（路徑:首頁-gt;行政單位-教務處-gt;常用連結-北大雲學院-gt;數位自學）
8.雲端證照相關資訊（路徑:首頁-gt;行政單位-教務處-gt;常用連結-北大雲學院-gt;雲端應用-證照補助）
九、如有未盡事宜，本中心得隨時補充或修正，將依本中心通知為主，對於本案有修改級最後解釋之權力。若有疑問，請洽教發中心 楊助理（分機66124，E-mail：w9351203@gm.ntpu.edu.tw）</description><pubDate>Thu, 09 May 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>113學年度進修學士班轉學生招生於5月9日上午10時開放報名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/663c21a507be4b0843d5fcce</link><description>113學年度進修學士班轉學考報名網址請點1、網路報名時間：113年5月9日上午10時起至113年6月3日下午3時止2、繳費期限：113年6月3日下午4時截止3、考生郵寄審查資料期限：113年6月3日前以限時掛號郵寄(郵戳為憑)4、進修學士班轉學生招生考試，一律採網路報名，不受理現場報名5、為免報考資料傳遞為亂碼，影響個人權益，請勿使用智慧型手機、平板電腦報考，網路瀏覽器請使用Google Chrome。6、請考生務必詳閱簡章內容及報名系統之網路報名同意書，並隨時上網瀏覽相關招生訊息★本轉學生招生考試，採書面審查方式，各學系要求之書面審查資料請依據簡章規定繳交，完成報名繳費後，如因個人因素未繳交書面審查資料或資料繳交不全，將不予核發准考證，不得要求退費，請考生報名時審慎考慮有關簡章內各學系招生簡表規定若有疑義，請洽各招生學系聯絡人（電話詳如簡章P.7~P.23）；若對報名作業系統有疑義，請洽進修教育組02-25024654 #18262、18257、18261。【進修教育組洽詢時間：學期中 14:00-21:00；暑假時間（6/24開始）9:00-16:00】113學年度進修學士班轉學考簡章113學年度進修學士班轉學考報名網址請點</description><pubDate>Thu, 09 May 2024 01:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>俐落褲裝　臺北大學親善團520新裝亮相</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/663cb6c307be4b0843d5fd33</link><description>中華民國第16任總統、副總統就職典禮即將於5月20日舉行，臺北大學親善大使今年再次接下禮賓任務。此次出隊團員一共9人，在5月9日由中華文化總會所舉辦的工作講習上，換上今年520禮賓服裝，將繼續秉持「微笑，親切服務；燃燒，延續熱情」的服務理念，接待當日與會的重要賓客！
秘書室說明，今年各校親善大使，包括臺北大學、銘傳大學、東吳大學、臺北教育大學、淡江大學、臺南大學、中國醫藥大學等，將在就職典禮與國宴擔任禮賓接待與餐飲服務工作。另外並配置人員協助國宴餐飲，參與學校有臺南應用科技大學、崑山科技大學、遠東科技大學、南臺科技大學、高雄餐旅大學、嘉南藥理大學、水里商工、中華醫事科技大學、長榮大學等校學生。臺北大學曾11次參與國慶禮賓任務，105年與銘傳大學等校聯合參與第14任總統、副總統就職典禮，109年單獨執行在臺北賓館舉辦的第15任總統、副總統就職典禮禮賓工作，經驗最為豐富，也因此受文總囑託，向教育部申請經費，統籌520典禮服裝設計訂製及各校禮賓經費支應等相關庶務。
工作講習於總統府大禮堂舉辦，520禮賓服裝也藉此機會在全國媒體前亮相。今年首度採用「褲裝」設計，設計師呂秉泰說，以典禮主題「共織臺灣、民主前行」為主軸，設計概念上展現「昂首闊步」、「運動感」，象徵「進步不回頭」的進取精神。而比起裙裝，女性褲裝較常出現在運動與工作場域，為呼應著臺灣不斷接受各種機會和挑戰，期望藉由女性褲裝所呈現的俐落感，帶給大眾一種「靈活」、「堅韌」的正面形象。
呂秉泰進一步補充，上衣採微高領形式，加入簍空領口與圓弧肩線巧思。褲裝的打摺設計，在站立時與裙裝相似，走動具飄逸感，打破了褲裝與裙裝的界線。在版型構思上，則考量禮賓人員走動與引導需求，布料選擇透氣材質，讓禮賓學生即使在五月，穿起來也相當舒適。而上衣與褲子配色，則選用不搶眼且舒適柔和的中性色調，上下顏色對比拉開，整體形象更有精神。
為了此次禮賓工作，本校親善團也正積極規劃各項分工，在繁忙的課業中安排賓客接待訓練。在今日記者會上，更展現出落落大方與專業素養，團長黃琳家、副團長劉冠佑代表各校受訪，對於記者各項提問侃侃而談，也代表今年禮賓任務，臺北大學親善大使們已作好最佳準備。</description><pubDate>Wed, 08 May 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>校訊288期已經出版，歡迎點閱</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/663ca49907be4b0843d5fd32</link><description>校訊288期已經出版，歡迎點閱
各期校訊內容：
https://reurl.cc/MygArW</description><pubDate>Wed, 08 May 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【公告】三峽校區廢棄不堪使用及無證腳踏車之拖吊與處理</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/663c64f507be4b0843d5fd01</link><description>主旨:公告三峽校區廢棄不堪使用及無證腳踏車之拖吊與處理 。
說明:
一、依據本校交通管理辦法第三十條規定辦理。
二、相關處理程序如下:
1、本組將於113年5月10日〜6月10日開始進行廢棄不堪使用及無證停放腳踏車勸導單之張貼，請本校教職員生檢視個人之腳踏車，並請撕掉勸導單以免被拖吊。
2、113年6月24〜28日將進行拖吊三峽校區商學院、法學院、公共事務學院、社科院、圖資大樓、人文大樓、行政大樓、運動場等周圍廢棄不堪使用及無證停放腳踏車，拖吊之腳踏車，置於大門右側(靠法律學 院)腳踏車停車場集中停放。
3、腳踏車被拖吊之教職員生，請於7月1日起至7月31日上班時間(上午9點至下午3點)，洽行政大樓聯合服務中心領取。
4、逾期至113年8月1日未領取者，本組另行公告，將依規定處理。
5、尚未申領112學年度腳踏車停車證之教職員工生，請至行政大樓1樓聯合服務中心領取。</description><pubDate>Wed, 08 May 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>113學年度EMI教師培訓說明會</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/663c62c407be4b0843d5fcfe</link><description>為了幫助對EMI教師培訓計畫有興趣的師長事先了解培訓相關內容，雙語辦公室與語言中心特舉辦說明會。計劃報名培訓的教師，可先參加說明會，了解內容之後再正式報名參加培訓！
註：113學年度培訓為AITSpecialist Program，將以視訊方式辦理。
--
時間：2024年6月11日（二）11:00-11:30地點：人文大樓405室
報名表：https://forms.gle/t5wz8PxuMibXx6E99報名時間：2024年6月4日(二)中午12時截止。
--
各階段之資格認定及獎勵辦法：https://beo.ntpu.edu.tw/web/download/download.jsp?dm_id=DM1644565683233</description><pubDate>Wed, 08 May 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>轉知中華電信股份有限公司來函將於113年6月30日關閉3G行動網路服務屆時將以VoLTE取代3G語音通話</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/663c45e207be4b0843d5fce1</link><description>詳如附件。</description><pubDate>Wed, 08 May 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】「高齡自傳書陪寫」活力結訓</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/663b321307be4b0843d5fcae</link><description>在美國石氏基金會的贊助支持下，國立臺北大學社科院 USR 計畫與任林教育基金會創新合作，推動六週的「高齡自傳書培寫員」培訓課程，邀請任林教育基金會諮商中心副所長王聖華心理師來校授課，其專業又具幽默的風格，讓學員們六週下來收穫滿滿；於113年 5 月 7 日下午辦理結訓，共計有 8 位臺北大學同學完成培訓，由任林基金會陳虹宇副執行長一一頒發結訓證書。這項課程也已通過台師大非正規教育課程的認證，結訓當天，USR計畫主持人曾敏傑也出席會場，並且和王聖華老師與陳虹宇副執行長，一起聽取每位同學的結訓心得，在歡樂與相惜的氛圍下，活力結訓！
本次培訓目的在於提升學生對超高齡議題的認識、培養學生書寫療癒的能力、以及增進同學未來的就業競爭力，尤其面對 2025 年臺灣將邁入超高齡社會，高齡者佔比將超過 20%，因此在課堂教學之外，訓練學生未來具有能力來投入高齡陪寫，並運用陪伴的知識與能力，與高齡者一起完成人生自傳書。培訓主題內容包括有陪寫經驗談、憶兒時、歡顏歲月、時代大事、個人特質與定義此刻的自己等，共計六週18小時的課程。
任林教育基金會鑒於近年來高齡化趨勢，長期以來推出「人生自傳書 -mdash; -mdash; 熟齡陪寫計劃」，由陪寫員陪伴與引導高齡者從現在出發，回顧人生，重新整理、發現過去未曾看見的自己和安頓身心，同時以文字、影像紀錄成冊，來共同協力完成一本屬於自己的生命故事書。
撰寫人生自傳書 -mdash; -mdash; 是寫出自己的生命故事、重溫過去的黃金歲月。人的一生會經歷不同的階段，根據艾瑞克森提出的心理社會發展理論，每個階段都有發展的目標，而在晚年期會面臨的，是自我整合與悲觀絕望。透過人生自傳書這個工具和媒介，不只讓人將過往生命故事提筆寫下，而且能透過陪伴和敘說的過程，幫助高齡者重新認識自己、搭建人際間的橋樑、讓愛能傳遞下去；也透過提筆寫下過去的生命故事，與他人連結、相互療癒、彼此支持，過程更是展現了「生命影響生命的歷程」。
在六週的培訓過程，由任林基金會諮商中心副所長王聖華老師授課，陪寫員課程不僅教授帶領技巧，並讓陪寫員透過做中學的方式，在課堂中學習與練習理論和技巧、連結自身經驗，並運用回生活中，不斷安排陪寫員實際上台進行互動與分享。而透過這樣的方式，也讓陪寫員在陪寫過程中，可以更精準的逐步掌握陪伴熟齡族完成自傳書的要領。
陪寫是一種學習與相互療癒的過程，陪伴與被陪伴的過程中了解對方的經歷、應對態度、思想，學習看見他人的優點與尊重彼此，也將雙方緊密地連結。陪寫專業所營造的安全環境，也能讓高齡者說出自己的過往，回顧與統整自己的人生，適當的抒發情緒，更能在相同經歷的人身上得到支持與同理，這些都是真實自然融入情境的療癒歷程。
同學結業時也分享在培訓過程中增進對於自身的了解，從課程內容中引發內在的自省、透過同學分享看見彼此的優點與特質、培養對於情緒的敏感度，以及對生命經驗的連結，都是幫助成為陪寫員很重要的訓練過程。綜合而言，體驗與感受是學習陪伴的關鍵，在培訓過程中透過分享與互動，讓知識轉化為陪伴熟齡者撰寫人生故事時的養分和基石；同時透過面對面的敘說，也感受高齡者人生的精采、得意、起伏、失落、感慨，種種人生的酸甜苦辣，在不經意的言語中，正字字落筆成為沒有遺憾的回憶。
USR計畫將「人生自傳書 -mdash; -mdash; 熟齡陪寫計劃」引進校園，也期待學生的青春活力能激盪出長者豐富的生命力，在陪寫的歷程中，與高齡者產生世代的化學變化；處理了無憾的過去，再走向順受的人生，也達到青銀共融共學、相互助益的目標。</description><pubDate>Tue, 07 May 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>三峽校區綜合體育館暨活動中心2-4樓空調停電公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/663af97a07be4b0843d5fc9a</link><description>一、三峽校區綜合體育館暨活動中心2至4樓（除健身房）訂於113年5月16日、17日(08:00~17:00)空調用電停電，將分區施作空調電源改善工程，施作期間空調將無法使用，不便之處敬祈見諒，倘施工順利，將提前送電。二、聯絡資訊：國立臺北大學：總務處營繕組：楊勝富先生-分機66367協助單位：財團法人工業技術研究院技術人員：葉先生 行動：0932-300-109</description><pubDate>Tue, 07 May 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>三峽校區113年度消防安全設備檢修複查公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/663af93707be4b0843d5fc99</link><description>消防局將於113年5月13日上午09：00~12：00至三峽校區進行消防安全設備檢修複查，複查期間如有發出消防警報、廣播聲響，請勿驚慌。不便之處敬祈見諒。
協助單位：信實公寓大廈管理維護股份有限公司專案經理：查宇隆 行動：0979-360-899
段秋貴 行動：0933-217-119慶宜機電消防有限公司負責人：曾博宏 0960-618-220學校單位：總務處營繕組 李挺昌 分機：66446 電話：0937-796-406</description><pubDate>Tue, 07 May 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>三峽校區商學大樓冷氣暫停使用公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/663af84207be4b0843d5fc98</link><description>商學大樓於113年4月3日(星期三)因地震造成頂樓中央空調系統的冷卻水塔破裂漏水，廠商預計113年5月16日~17日(如遇下雨將延期至113年5月20日~21日) 到校修繕，維修時中央空調系統的冷氣將全日暫停使用(氣冷式冷氣系統、VRV空調系統及分離式冷氣不受影響)，造成不便之處，敬祈見諒。
學校單位：總務處 營繕組李挺昌 分機66446
行動：0937-796-406協助單位：學校駐守人員信實集團：查宇隆
分機：66504、行動：0979-360-899</description><pubDate>Tue, 07 May 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>113年5月11日起民生校區臨時停車場啟用公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/663a02d507be4b0843d5fc72</link><description>一、配合民生BOT案，民生校區現有停車場自113年5月11日起停止使用，教職員工車輛停放於教學大樓前方及原育樂館北側臨時停車位，數量為69格，以車牌辨識系統管制出入並禁止隔夜停車。二、113年5月11日上午，現有停車場周邊將進行甲種圍籬施工作業，屆時現有停車場停止使用，車輛無法出入，請停放於該處車輛於當日上午八時前駛離。臨時停車場以車牌辨識系統管制出入並禁止隔夜停車，所有車輛請於夜間12時前駛離、隔日上午6時開放進入停車。三、BOT案施工期間停車格位置如下(詳附圖)：:1.教學大樓前方40格停車位。2.原育樂館北側26格停車位。3.戶外籃排球場旁3格停車格。 總計69格停車位。4.出入校區由現行民生東路三段67號正門進出。</description><pubDate>Tue, 07 May 2024 09:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【轉知】第三屆全英語青年領袖研習營開始報名！</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66398dc107be4b0843d5fb9b</link><description>財團法人國策研究院文教基金會為鼓舞青年學子培養國內公共議題及國際關係的常識及英語表達能力，將於本（113）年7月3日至5日（星期三至星期五）假張榮發基金會國際會議中心舉辦「第三屆全英語青年領袖研習營」，由各領域專業人員講述廣受各界關注的國內公共議題及攸關我國生存發展的國際議題。歡迎各大專院校學生及非政府組織幹部踴躍報名參加。
活動類別：研習營
活動時間：113/07/03 - 113/07/05 08:00-17:00
活動地點：張榮發基金會國際會議中心1002室（台北市中山南路11號10樓）
主辦單位：財團法人國策研究院文教基金會
活動宗旨：配合「2030雙語政策」建立國際外交人才培訓平台，鼓勵青年參與國際事務
活動對象：全國各大學院校大學部及研究生與非政府組織幹部
預計錄取人數：學員60人（男女各半）
報名費用：免費
報名方式：填寫Google 表單 (https://forms.gle/pS7TFd7AnzYhanhy9)，並上傳證件照片，報名成功後會以電郵回覆
聯絡資訊：02-2357-9687
報名截止日期：即日起至113年5月30日
※課程以及講師名單將視實際情況調整
※本研習營活動不提供住宿，敬請見諒
※若缺少報名須附資訊，本院保留不予錄取之權利
※未錄取恕將不另行通知</description><pubDate>Tue, 07 May 2024 02:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>臺北校區宿舍規劃方案說明會公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6638a8d107be4b0843d5fb8a</link><description>臺北校區宿舍規劃方案說明會時間：113年5月10日(五)晚間6點整地點：臺北校區教學大樓101特種教室歡迎本校同學踴躍參加</description><pubDate>Mon, 06 May 2024 10:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>企業管理學系徵聘進修學士班兼任博士生講師1名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/663890ab07be4b0843d5fb42</link><description>一、所需資格條件：（一）具備「本校博士生擔任兼任講師授課辦法」之資格，須通過博士班資格考試且修畢該系博士班所規定必修課以及應修學分，方得申請之，惟外語課程不在此限。（二）一學年以開一門課為原則，授課時數每學期以每週4小時為上限。授課地點為台北校區，夜間或週六授課。（三）聘期以一年一聘為原則，必要時得延聘，惟以三年為限。由學校發給聘函，不請領教師證書。
二、應具專長：1.主修「財務金融」專長1名，可授課「財務軟體應用」或「財務管理專題研討」等課程。
三、應檢附之文件及著作　　請詳附件「徵聘教師公告.pdf」檔案所載之應檢附文件。
四、申請截止日期　　113年8月1日(以郵戳為憑)
五、起聘日期　　114年2月1日
六、單位聯絡人　　聯絡人：康專員　　電 話：（02）8674-1111分機66555　　傳 真：（02）8671-5912　　E-mail：mba_hd@gm.ntpu.edu.tw
七、備註 1.相關表格請至本系網頁https://www.dba.ntpu.edu.tw/下載。
2.已具擬聘等級之教師證書者，外國學歷證件得免附中譯本及駐外單位驗證證明，並免附國外學歷成績驗證證明、內政部入出國及移民署證明之個人出入境紀錄及國外學歷送審教師資格修業情形一覽表。 3.欲申請者請依申請截止日期前（以郵戳為憑）檢附有關資料文件郵寄至「23741新北市三峽區大學路151號，國立臺北大學人事室收」【請註明應徵企業管理學系兼任博士生講師及應徵者姓名】。 4.「應檢附之文件電子檔」請傳至mba_hd@gm.ntpu.edu.tw。 5.合者通知（需退件者請於來函中註明並自備回郵信封）。</description><pubDate>Mon, 06 May 2024 08:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>