<rss version="2.0" encoding="UTF-8"><channel><title>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news</link><description>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</description><author>NTPU 國立臺北大學</author><image><url>https://new.ntpu.edu.tw/assets/logo/ntpu_logo.png</url></image><language>zh_TW</language><copyright>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</copyright><item><title>【徵才】學務處誠徵校安人員1名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6327fea0836cf05bcfa9d450</link><description>國立臺北大學學務處誠徵校安人員1名徵才公告
一、資格條件:(一)性別、年齡不拘。(二)學經歷：大專校院畢業具學士學位以上。(三)領有教育部校安人員結訓合格證書者。(四)具備電腦文書能力、具網路社群平台使用經驗。(五)個性開朗、積極主動、認真負責、細心耐心且善溝通協調。(六)經納入111年度【教育部1-3梯校安配訓人員】名冊，均可投件甄審。二、工作內容、地點、待遇及聘期:(一)工作內容： 1.負責校園安全維護、通報及危機管理等校園安全事宜。 2.辦理學生事務相關工作，並視業務需求配合輪調作業。 3.其他臨時交辦事項。(二)工作地點：新北市三峽區大學路151號(本校三峽校區)(三)工作時間：週一至週五08：30至17：30。(需配合校安人員值班)(四)待遇：依本校聘僱人員報酬標準核薪，學士級第一年標準每月新臺幣33,800元（含勞健保及勞退；可依在職月份比例發給年終獎金）勞保、健保及勞退儲金標準依上述規定辦理。三、應備文件及應徵方式：(一)採通訊報名方式，請檢附個人履歷、學經歷證明文件（持外國學經歷者，須附外文證書及中文譯本並均經我國駐外有關機構或指定機構認證與出入境紀錄等證明文件，且學歷部分應符合教育部訂定之大學辦理國外學歷採認辦法之規定）、校安證照、語文專長證明文件及自傳等資料各1份，於收件截止日民國111年10月07日（星期五）前E-mail或信件寄達，標題註明參加甄選職務【國立臺北大學校安人員】。E-mail: osantpu@gm.ntpu.edu.tw。(二)甄選方式：合者擇優通知面試。(三)另視成績增列候補名額2-3名，候補期間為三個月，自甄選結果確定之翌日起算。(四)本聘任案自報到日起，每年依考核結果辦理續聘(試用期3個月)。(五)依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：1.犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。2.經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。3.經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。4.經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。5.經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。6.經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。(六)聯絡電話：02-8674-1111分機66193曾先生。</description><pubDate>Fri, 23 Sep 2022 01:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>2022北大新生周  社團博覽會熱烈舉行</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/632d5e57836cf05bcfa9d5b5</link><description>臺北大學111學年度新生週-鳶躍「社團博覽會」，自9月20日至9月22日連續三天中午在行政大樓前舉辦，於9月20日上午11時正式開始。活動由臺北大學三峽校區學生會舉辦，睽違兩年北大校園終於迎來校際大型活動，此次活動響應熱烈共有48個社團共同參與，現場放眼望去整片壯觀白色帳篷，各社團紛紛以豐富宣傳活動招攬新生，有音樂性社團現場演奏，體育性社團演練動作技巧，學藝性社團傳播社課與理念，服務性社團展示學期服務成果等。為使社團博覽會更加豐富多元，也與Dcard、Irent校園大使、崇越多功能場館、北大學長的店合作，帶給新生多種優惠好禮。
活動現場人潮絡繹不絕，氣氛非常熱絡，每個社團以活潑生動的介紹和表演吸引新生關注，有了社團博覽會，讓新生們能夠入學後找到心儀的社團，發展自身興趣所長，積累經歷並探索人生方向，開啟更加多彩多姿的大學社團生涯。同時希望能夠透過社團博覽會的舉辦，使社團獲得充分曝光，更好的傳承給下一屆，也讓外界看見臺北大學的活力與能量。
除了社團博覽會，更有「社團聯展」於9月21日晚間在國際會議廳舉辦，社團聯展為大型表演活動，有熱音社、熱舞社、吉他社、基層文化服務社、蕙風古箏社、競技啦啦隊、管樂團、嘻哈研究社、晨星鋼琴社、何聲阿卡貝拉社，10個社團輪番進行表演與介紹。透過社團的演出，讓新生更加了解各社團平時的活動內容，也創造一次大型表演機會讓社團將學期練習成果呈現給予觀眾。藉由音樂表演吸引新生加入想必是這些社團最直接有力的宣傳方式，給予觀眾美妙的視聽感受，精彩的活動體驗不僅是社團準備表演的初心與堅持，也是三峽校區學生會舉辦活動的展望。
臺北大學三峽校區學生會表示，疫情期間雖然每個社團舉辦表演和活動的機會減少，但大家依舊持續精進表演，也盡力的進行宣傳。這次難得有機會舉辦新生週活動，希望透過此次活動，可以促進社團與新生有更多的交流，讓初次進入大學的新生也能夠因此認識不同社團並投入參與其中，為自己人生增添多元的色彩。</description><pubDate>Thu, 22 Sep 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>「111年民生校區教學大樓中央空調冰水送風機及冰水管路更新暨6F-9F部分空間空調設備改善工程採購案」施工公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/632d5242836cf05bcfa9d5b0</link><description>說明：一、 旨案訂於111年9月23日（星期五）開工，預訂竣工日為112年9月10日，各階段預訂施作期間及施作內容如下：（一） 第一階段：1. 預訂施作期間111年9月23日至111年11月21日。2. 施作內容：(1) 裝設105、502、503電腦教室及504辦公室之分離式冷氣、冰水送風機及電源配置。(2) 新設B1F-5F管道間冰水幹管、汰換冰水泵浦、汰換冷卻水泵浦、更新B1F冰水幹管保溫、汰換ACB開關及增設膨脹水箱(含水管路)等項目。（二） 第二階段：1. 預訂施作期間111年9月23日至111年12月31日。2. 施作內容：6樓至9樓各空間及走廊冰水管路拆除、冰水送風機拆除與孔洞填補、天花板拆除復原、部分空間增設或汰換分離式冷氣（含裝設鋁格柵）、分離式冷氣電力改善等項目。（三） 第三階段：1. 預訂施作期間111年12月1日至112年2月20日。2. 施作內容：3樓至5樓各空間汰換冰水管、冰水送風機、增設全熱交換機、電源配置及天花板拆除復原等項目。（四） 第四階段：1. 預訂施作期間112年7月1日至112年9月10日。2. 施作內容：地下1樓至2樓各空間汰換冰水管、冰水送風機、增設全熱交換機、電源配置、天花板拆除復原及增設空調控制系統等項目。二、 施作期間若須暫停中央空調冷氣之供應，將視本校需求並協調後另行公告暫停供應期間。三、 施作時須進入各單位所屬空間（包含各辦公室、教師研究室、學生研究室、研討室、會議室、聯誼室及閱覽室等），敬請各單位全力配合開放所屬空間及通知師生施作事宜，俾利作業如期完成。四、 聯絡資訊：本校總務處營繕組：　林智勝　分機：66372　行動電話：0910-616-646黃政臺冷凍空調技師事務所（設計及監造單位）：　設計工程師　周志陽　行動電話：0920-362-342　監造工程師　祝伯倫　行動電話：0988-979-820源茂工程有限公司（施作廠商）：　工地負責人　陳宏民　行動電話：0932-500-539　現場工程師　周俊廷　行動電話：0979-534-908　現場工程師　陳冠宇　行動電話：0953-567-661本校機電維護廠商：　伍榮強　行動電話：0910-532-809</description><pubDate>Thu, 22 Sep 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>第二屆港澳研究工作坊　看港澳的變遷與展望</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/632d20b1836cf05bcfa9d59d</link><description>從臺北看香港，文學院於23日舉辦第二屆港澳研究工作坊，邀請兩岸三地學者，以實體及線上會議方式，共同探討港澳各項文化議題，也藉由相關議題的研究，反思臺港澳的文化發展現況。
展現出對港澳議題的重視，文學院於去年舉辦首屆港澳研究工作坊，分析2019年以來香港情勢變化。為加深臺北大學的港澳研究深度，當初即著手規劃以一系列講座及工作坊形式，來強化臺灣對港澳的認識。
特別感謝前院長陳俊強發起首次工作坊即取得豐富成果，文學院院長朱孟庭認為，臺港澳距離相近、關係密切、命運相連，也都有共同的殖民歷史經驗，彼此相互認識了解、研究，絕對有其必要。「我們希望再持續辦理港澳研究工作坊，此外，還要繼續舉辦書展、專題演講，進而籌辦全臺首座港澳資料研究中心，結合公共行政、管理、財經、法律和人文等領域，建立深具水準的資料庫。」她認為，在上述的基礎上，可以推動港澳主題的研究與教學，增進三地學者的合作交流。
今年工作坊主題為「從臺北看香港：文化、流動、實踐」。除邀集臺北大學、政治大學、清華大學、中山大學、臺南藝術大學等臺灣學者外，也邀請香港中文大學、浸會大學、澳門理工大學，以及廈門大學等學者共同與會。此屆工作坊探討視角，轉至港澳地區的文學、電影、語言文字和宗教信仰共4篇主題。文學篇研究《香港文學大系》、《八方文藝叢刊》和臺港文藝交流史話。電影篇探討2017年至2022年香港電影的新類型觀察、廣告代言與身分認同的問題。語言文字篇部分，主要在香港語言文字發展與特點、香港一個世紀以來本土漢語方言的使用和頻危、二十世紀以來澳門語言文字的使用與嬗變。宗教信仰篇著重於討論香港基督教、天主教的發展、貢獻或政教關係，並關注戰後香港道教宗派身分認同與正統性的發展歷程。
文學院說明，香港作為連結中西世界的樞紐，一直是各方關注焦點。基於臺港澳素來的密切關係，港澳地區各項重要議題，已在臺灣各界引起重視。舉辦港澳研究工作坊，當可加強臺灣本土的港澳研究，以及兩岸三地的學術對話，更讓臺灣看港澳的視野，能夠兼具寬廣度和細膩度。</description><pubDate>Thu, 22 Sep 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>確認選課9/27-10/3下午5時止</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6315b2a5836cf05bcfa9d1d6</link><description>111-1選課即將結束，別忘了登錄【學生資訊系統】確認本學期的選課資料!如有需要人工加簽，或符合重大事由需要加選課程者，亦請依規定期限內完成選課事宜!
一、為維護您的選課權益，選課前請務必詳閱「選課注意事項」，再進行選課。-rarr;請點此查閱111-1學士班選課注意事項-larr;-rarr;請點此查閱111-1碩博班選課注意事項-larr;
二、選課重要期程◆線上確認：9/27(二) 08：30至10/3(一) 17：00止。◆人工加簽：(請點此查詢人工加簽操作步驟)申請加簽時間：9/27 (二) 08：30至10/3 (一) 17：00止。加簽確認時間：9/27 (二) 08：30至10/3 (一)23：59止。◆重大事由加退選：(請點此查詢重大事由加退選操作步驟)9/27 (二) 08：30至10/4 (二) 17：00止。
三、若有疑問，歡迎聯繫(學士班、碩博士班)教務處課務組，校內分機66110~66117</description><pubDate>Thu, 22 Sep 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>教務處綜合業務組專任助理職缺甄選結果公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/632ab766836cf05bcfa9d52c</link><description>教務處 綜合業務組 大學招生專業化發展計畫 專任助理 職缺甄選結果
甄選日期：111年9月19日
正取人員：施O穎、吳O紘。
備取人員：陳O怡。
備註：
1.請正取人員於通知實際到職日，攜帶身分證件及證件照至行政大樓3樓綜合業務組報到。
2.備取期間自甄選結果公告之翌日起三個月(含正取人員報到後於三個月離職者)內有效。</description><pubDate>Thu, 22 Sep 2022 01:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>2022國立臺北大學 法學論壇 _NTPU LEGAL FORUM</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/632c4f1f836cf05bcfa9d589</link><description>-mdash;後疫情時代法治社會應有的堅持與調適-mdash;The Invariance and Adaptation of the Rule of Law under the Post-Pandemic Era
新冠肺炎（COVID-19）在全球肆虐，對人類社會向來的人際互動與規範秩序，造成極大的衝擊。台灣歷經兩年多來的抗疫，在疫情逐漸褪去，生活開始回復常軌之際，適時地回顧、檢視政府的防疫作為，以及疫情所帶來的社會影響，當有助於蓄積法治成長的動力。為此，臺北大學特別舉辦本論壇，邀請產、官、學界的先進，從法治的角度，分析、探究法律制度應如何設計與運作，方得以在疫情治理的需求下，同時滿足社會正義的要求，令公權力的行使，在抗疫與人權兩個目標，達到妥適的平衡。臺北大學法律學院期能以法律人的身份，與各界攜手，一同為台灣營造一個健康、安全、美好的生活環境而努力。
日期｜2022年10月22日(六)時間｜13：00-17：00 (13：00-13：30報到)地點｜晶宴・日光香頌 (臺北市中山區民生東路三段8號)報名｜https://www.surveycake.com/s/dKyD3議程｜
主辦單位致詞李承嘉｜國立臺北大學校長張平沼｜國立臺北大學校友總會榮譽理事長特邀貴賓致詞陳建仁｜前副總統、中央研究院基因體研究中心特聘研究員主題演講李建良｜中央研究院法律研究所所長《法與疫 法與義》高峰論壇【主持】陳春生｜前司法院大法官、 國立臺北大學名譽教授【引言】施振榮｜宏碁集團共同創辦人暨榮譽董事長、財團法人智榮基金會董事長林秀蓮｜前行政院法規委員會主任委員邱南昌｜馬偕兒童醫院醫師、前台灣兒童感染症醫學會理事長袁秀慧｜臺北市法務局局長郭玲惠｜國立臺北大學法律學院教授閉幕致詞侯岳宏｜國立臺北大學法律學院院長郭林勇｜國立臺北大學法律學院院友會理事長
主辦單位｜國立臺北大學法律學院、法律學院院友會/中華民國法學研究會</description><pubDate>Wed, 21 Sep 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>公告本校111學年度校務發展委員會票選委員選舉結果</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/632c22bd836cf05bcfa9d570</link><description>111學年度校務發展委員會票選委員選舉，業於本（111）年9月22日辦理投票竣事。
當選人名單如下：劉嘉薇、林道通、林恭正、鄭桂蕙、官曉薇、陳澤義。
依國立臺北大學校務發展委員會設置辦法第3條第3項規定，本會票選委員之任期為二年，採學年制，每年改選二分之一，連選得連任一次；如有退休、離職、借調、出國、休假、留職停薪六個月以上者，應喪失其委員資格，並依第1項規定及新選委員選舉時得票數之高低，循序遞補，並以補足原任期為止。以上當選委員如有上揭情事，另行公告遞補。
本屆委員任期：即日起至113年7月31日止。</description><pubDate>Wed, 21 Sep 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>國立臺北大學電機資訊學院徵求院長候選人公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/632aa6a2836cf05bcfa9d522</link><description>國立臺北大學電機資訊學院院長選薦委員會111年9月21日會議通過
主旨：國立臺北大學電機資訊學院公開徵求院長候選人。
依據：本院院長選薦辦法第7條及本院院長選薦委員會第1次會議決議。
說明：
一、任期：院長之聘期自112年2月1日起，至115年1月31日止，任期3年。
二、資格條件：
1、具有中華民國國籍之教授或研究員資格為限。
2、就任院長時須為本校專任教授或借調至本校服務。
3、如正在休假、進修、借調或具有中華民國國籍以外之其他國籍者，未聲明當選後放棄者，均不得為候選人。
三、推薦方式：
1、本院助理教授(含)以上專任教師三人以上連署推薦者，每名連署者限連署一人。
2、國內外相關學術或研究單位副教授或副研究員(含)以上人員三人以上連署推薦者，每名連署者限連署一人。
3、若一人同時連署二人以上者，均不予採計
四、領表時間：自111年9月22日起。
領表地點：三峽校區電機資訊大樓3樓02室(或至本院網站：https://new.ntpu.edu.tw/computer-science下載相關表格)。
五、登記地點及日期：
1、 111年10月24日(星期一)下午3時(含)前送(寄)達三峽校區音律電機資訊大樓3樓02室(如以郵寄方式請以雙掛號寄送，逾期不予受理)。
2、送(寄)交推薦說明書、連署書時，請備妥學經歷證明文件影本及著作目錄資料各2份；登記截止後不得補件。
3、必要時，本院院長選薦委員會得要求登記候選人提出學經歷證明文件正本，以供核對。
六、聯絡方式：
電話：(02)8674-1111分機：68891。地址：新北市三峽區大學路151號三峽校區音律電機資訊大樓3樓02室。</description><pubDate>Wed, 21 Sep 2022 06:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【徵才】電機資訊學院徵求高教深耕計畫專任助理</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/632ac5eb836cf05bcfa9d52e</link><description>一、職務類別：計畫專任助理。
二、需求人數：1人。
三、資格及條件：1. 性別、年齡不拘。2. 具備學士(含)以上學位，不具在學學生身份。3. 電腦技能：Office軟體應用(需具備Word、Excel文書處理能力，Power Point簡報製作、會Word排版及合併列印)。4. 具備基本的英文文書處理能力及溝通能力尤佳。5. 專長或特質：可獨立作業，積極、負責盡職，具服務熱誠且配合度高。6. 具校務行政、計畫撰寫彙整、活動辦理、經費核銷管控等工作經驗，或曾執行過教育部計畫或其他政府委辦計畫者尤佳。
四、工作內容：1. 辦理本院高教深耕相關計畫之規劃、統整、協調、執行及管考。2. 辦理本院各學分學程之相關事務。3. 協助支援院其他業務。4. 其他臨時院長交辦業務。
五、其他：1. 聘僱期間：111年10月03日至111年12月31日止(續聘與否視工作表現及計畫申請情況而定)。2. 可工作一年以上，具相關經驗者優先考慮。
六、工作時間：依本校職員差勤管理實施要點辦理。
七、工作地點：新北市三峽區大學路151號（本校三峽校區）。
八、工作報酬：依本校學士級第一年標準，每月3萬3,800元整標準起聘 (依教育部深耕計畫相關規定薪資支給，並依規定辦理勞保、健保及勞工退休金事宜)
九、應備文件：1. 履歷表 (含照片及自傳，後項提供(1)家庭及成長、個人特質介紹、(2)求學及就業經歷、(3)個人興趣或社團活動、(4)未來五年的生涯規劃)2. 最高學歷歷年成績單3. 最高學歷畢業證書影本4. 相關能力或工作經驗證明或文件1份
十、應徵方式：1. 意者請於111年09月26日（星期一）中午12:00前，備齊上述應備文件後以E-mail方式逕寄rubyhsu@gm.ntpu.edu.tw，逾期或缺件者概不受理，Email郵件主旨：「應徵助理- (-times;-times;-times;)」【(-times;-times;-times;)　　處請輸入自己的姓名】。Word檔名：『(-times;-times;-times;)應徵助理.docx』，【(-times;-times;-times;)處請輸入自己的姓名】)Word檔案內，並依以下順訊放置內容：　(1).履歷　(2).自傳內容　(3).歷年成績單　(4).畢業證書影本　(5).英語語言能力證明　(6).其他相關能力或工作經驗證明2. 擇優通知面試，未獲面試資格者恕不通知及退件；未錄取者不另行通知。3. 相關問題，請洽承辦人電機資訊學院徐助理，聯絡電話：(02)8674-1111分機 68893。
十一、備註：1. 本次徵才正取1名、備取2名。備取期間自甄選結果公告之翌日起三個月(含正取人員報到後於三　 個月離職者)內有效。2. 正取人員報到後離職，於候補有效期間內由本校通知候補人員逕行遞補。3. 依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得 僱用為契約進用人員：　(一) 犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。　(二) 經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。　(三) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。　(四) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。　(五) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。　(六) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。4. 其餘規定依本校聘僱人員管理辦法辦理。5. 本案聯絡人及電話：電機資訊學院徐助理，聯絡電話：(02)8674-1111分機 68893。</description><pubDate>Tue, 20 Sep 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title> 本校三峽校區「音律電資大樓一樓廊道旁斜坡新植耐陰性植物」施工公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/632ab22d836cf05bcfa9d52b</link><description>因音律電資大樓一樓廊道旁斜坡，逢雨土石流失嚴重，影響校園景觀及通行安全，故謹訂於111年9月26日(一)-9月28日(三)新植耐陰性灌木，施工地點如下圖粉色區塊，屆時請在校師生及社區居民配合，避免靠近施工區域，並儘可能離開現場，以利施作及確保自身安全，施工期間將責請施工廠商妥善做好交維措施及工區管制作業，過往車輛及行人請小心通行，施工期間造成噪音及通行不便，敬請見諒。如遇下雨則延後施作。
聯絡資訊施工單位：千惠園藝社 趙先生 0928-258269校方窗口：總務處事務組 吳小姐 02-86741111 #66271</description><pubDate>Tue, 20 Sep 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>社科院舉辦「林錫埼社會科學講座」捐贈儀式</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/63296b1d836cf05bcfa9d4c7</link><description>社科院於20日舉行「林錫埼社會科學講座」捐贈儀式，延聘中央研究院經濟研究所特聘研究員、同時曾獲臺北大學第四屆傑出校友賴景昌擔任客座講座，並邀請捐助人校友總會理事長林錫埼出席捐贈儀式。
「知我臺北大學者，林錫埼理事長。」校長李承嘉特別感謝校友總會理事長林錫埼，協助校內各項學術事務的發展，鼓勵教師從事學術研究，提升臺北大學研究量能和聲譽。而他也特別感謝賴景昌教授，在諸事繁忙下，仍願意擔任客座講座，「能夠聽賴教授講課是很好的機會，希望同學們能多來修課。」校長特別說明，藉由賴教授的專業學養和豐富著作，對於經濟系、社科院，乃至臺北大學的學術聲望，將有更多助益。
同於民國62年進入經濟系就讀，並和賴景昌教授當同班同學的林錫埼理事長，於會上細數他和賴教授在校園生活時候的點點滴滴，「我們都喜歡打籃球，參加新生盃那一年，他穿7號球衣，打前鋒，我35號，打後衛，一起拿下新生盃冠軍。是同學，也是莫逆之交。」畢業後，兩人保持聯繫，也因緣際會促成此次講座，他也以身為賴教授朋友、同學為榮。
對於能夠擔任講座，賴景昌教授特別感謝母系肯定和理事長的協助。「我記得理事長在接任校友總會理事長時，希望能擦亮臺北大學這塊招牌。我希望也能擦亮『林錫埼社會科學講座』這塊招牌。」他也感謝系上師長的費心聯繫，促成此次講座。
經濟系說明，今年3月110學年度講座及特聘教授審議委員會第2次會議，審議通過賴景昌教授擔任社會科學學院客座講座，任期自2022年8月1日起至2024年7月31日止。講座獲得校友總會理事長林錫埼經費支持，並命名為「林錫埼社會科學講座」，藉以支持臺北大學延聘優秀學者來校授課。</description><pubDate>Mon, 19 Sep 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】健康書庫巡迴「大學風呂」響應熱烈</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/63293d70836cf05bcfa9d488</link><description>因應超高齡社會將於2025年到來，臺北大學社科院USR計畫近年來特別著重服務高齡族群，也因此於一年半前發想成立「閱讀健康書庫」，由計畫主持人曾敏傑教授逐一挑選，添購高齡健康養生書籍，並希望推廣社區長者閱讀這些健康好書。今年7月於社科院811室成立「閱讀健康書庫」後，藏書已達500餘本，也已有41位社區長者辦理借閱證，希望能夠透過閱讀、摘記、分享、以及生活實踐，幫助長者活用大腦、健康老化。
為流通書籍擴大閱讀能量，USR計畫並結合鳶山社會實踐協會，爭取到在地企業尖點科技公司的贊助，一方面增加藏書，二方面進入社區巡迴，以方便社區長者借閱。這樣的構想馬上獲得「大學風呂」社區池元正主委的熱情支持，並安排於8月29日至9月18日於社區順利展出，由「閱讀健康書庫」提供50本簡單易懂的健康書籍，置於社區閱覽室作為期三週的展示和借閱。
這次書展也獲得社區住戶的熱烈響應，總共另募集到居民捐贈96本書、借閱人次達26位，也收到居民填寫回饋卡片12張。為鼓勵大家閱讀，展期結束後，也邀請風呂社區池元正主委抽出三位幸運讀者，贈送健康好書。巡迴後的書籍並送至臺北大學圖書館，由館方協助做書籍消毒，在疫情期間，這項作法也獲得尖點科技公司的肯定，會讓長輩們更可以安心借書閱讀。的確，有了臺北大學圖書館在專業上的指導與設備上的支援，讓書庫的運作更上軌道，也讓大學資源更加公共化。
有大學風呂社區民眾在回饋卡片上表示感謝，尤其是能先挑選過合適的健康書籍，讓住戶方便找到需要的書，對健康也有很多幫助，希望可以增加書籍種類，甚至可以有一些交流機會，非常感謝臺北大學的用心。也有住戶表示因為書展，借了「神奇西芹汁」這本書，也開始喝了，相信不久後就會有神奇的效果，希望臺北大學能長久辦理此巡迴展，讓大家活得更健康。也有一位民眾寫下: 「欣聞北大社科院USR計畫社區巡迴書展有感:詩一首『不忍兩眼昏花，年老再入書叢，北大社科學院，首開風氣之先』」。
計畫主持人曾敏傑教授表示，「閱讀健康書庫」是一個創新Co-op的概念，讓大學內的知識與資源不是關起門來，而是讓書庫可以成為一個平台，讓大學跟社區互動，而社區也可以回饋給大學。9月17日上午，曾敏傑教授與助理在樹林芳園扶輪社林月霞前社長的引薦下，特地再前往「麗寶國際館」社區提案合作，向現場約20位管委會委員說明書展之目的，也獲得所有委員一致通過，歡迎透過書展巡迴活化社區閱讀，更歡迎臺北大學的健康書展進駐社區，讓社區的長輩閱讀越健康。
接下來「健康書庫」還要至北大各社區及機構巡展，包含大學劍橋、紫京城、清福養老院、麗寶國際館、尖點公司等，持續鼓勵社區居民讀好書、募好書、抽好書；大家一起閱讀、寫書摘，與他人分享、活化大腦，透過在生活中的落實，不僅增進健康知識，並儲存健康資本。如果三峽在地社區對於巡迴書展有興趣，也歡迎與社科院USR計畫施助理聯繫(02-86741111-ndash;67222)。</description><pubDate>Mon, 19 Sep 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>本校111年地震避難掩護演練</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/63292ba8836cf05bcfa9d487</link><description>本校111年地震避難掩護演練訂於9月22日(星期四)中午12時實施，請全校師生配合演練；另學務處邀請新北市消防局地震體驗車蒞校，歡迎全校師生於9時30分至16時前往行政大樓前實際體驗。</description><pubDate>Mon, 19 Sep 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【走向世界365天✈️】Israeli Innovation: The Secret Sauce📢</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6327d37e836cf05bcfa9d43c</link><description>2022培力講座隆重登場🙌 Next Stop: ISRAEL✨
💡你知道以色列是擁有世界最多科技人才的國家之一嗎❓💡你知道最早的即時通訊軟體、網路電話都是以色列發明的❓💡為什麼世界知名科技公司都投資超多錢在以色列❓💡想要了解以色列為何會被稱作「新創企業之國」 嗎❓
那你絕對不能錯過本場講座✨✨
本次國際處帶你了解以色列在科技的發展，包含自建國以來創新精神的來源與以色列表現傑出的背景淵源。🔥講座主題： Israeli Innovation: The Secret Sauce📌時間 ：10/6 Thu. 12:00-13:00📌地點 ：行政大樓4樓 第一會議室🙌歡迎全校師生參與🙌
※活動當天提供限量餐盒※演講將以英文進行※本活動可認證為：【通識微型課程-職涯發展/藝文陶冶時數】、【公務人員終身學習時數】
🔥報名連結：https://cof.ntpu.edu.tw/pls/eval/REG_2ORDER_M1.ordform?eid=e101864</description><pubDate>Mon, 19 Sep 2022 02:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【徵才】國際事務處誠徵碩士級專任助理一名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/63283714836cf05bcfa9d47f</link><description>職務類別：碩士級專任助理。
需求人數：1人。
資格及條件：
學經歷：(1)國內外大學碩士學歷(2)曾從事高等教育相關事務為佳
語言能力：(1)華語及英語能力佳(2)具其他外語能力佳
專案企劃力：(1)優良之行政能力；善溝通協調、具參與團隊完成專案經驗者佳(3)具獨立判斷、規劃、設計及執行專案能力
其他必要條件：(1)對境外生輔導業務具熱情、理想及實踐力(2)電腦技能佳（網頁編輯、Office、視訊會議軟體）(3)團隊合作、細心及危機處理能力(4)可配合業務輪調及至國內外出差
工作內容：
境外生健康保險相關業務
境外生工作證/居留證相關證件申辦及問題協助
協助境外生國際友善校園營造(包含緊急事件協處)
協助高教深耕計畫相關活動辦理與執行。
其他臨時專案或交辦事項
工作地點：新北市三峽區大學路151號。（臺北大學三峽校區）。
待遇：依本校碩士級第一年標準，每月3萬8,617元整起聘。
聘期:自到職日起聘，至111年12月31日；續聘與否視每年年底考核結果而定。
※上班時間：周一至周五上午8：00~17:00。
申請期間：即日起至111年9月28日止。
請檢附中英履歷表(含相片)、自傳(需含申請動機、未來工作規劃)、學經歷證明、成績單、相關工作經驗作品、語言檢定證明（若無則免附）及其他資料(請合併成一份PDF檔)，概以電子郵件一次寄送至oia@gm.ntpu.edu.tw（聯絡人：張小姐/電話：8674-1111#68014）；應徵資料若提供不實或有遺漏，相關責任由當事人負責。
初審合格者擇優面試，不合者恕不退件，未錄取者不再另行通知。
本職缺視成績增列備取2名，候補期間自甄選結果確定之翌日起算三個月內(含正取人員報到後於三個月離職者)有效。正取人員報到後未通過試用者，於候補有效期間內由本校通知候補人員逕行遞補。
依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：(一)犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。 (二) 經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。(三) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。(四) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。(五) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。(六) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。</description><pubDate>Sun, 18 Sep 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>111學年度校務發展委員會票選委員選舉</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/63280ca8836cf05bcfa9d460</link><description>本校111學年度校務發展委員會票選委員選舉，敬請校務會議代表(行政單位代表、教師及研究人員代表、助教代表、職員代表)踴躍投票
一、本校111學年度校務會議代表，業自8月1日履新，爰依本校校務發展委員會設置辦法規定，每學年度改選6位校務發展委員會票選委員。
二、選舉投票時間及地點如下：
投票時間：111年9月22日（星期四）上午9時起至下午3時止。
投票地點：三峽校區行政大樓6樓簡報室。
三、「票選委員」產生方式及任期：
票選委員12名，由校務會議代表以無記名限制連記法就本校專任教授、副教授中選出，每一學院至少1人。
票選委員之任期為二年，採學年制，每年改選二分之一，連選得連任一次；如有退休、離職、借調、出國、休假、留職停薪六個月以上者，應喪失其委員資格，並依選舉時得票數之高低，循序遞補，並以補足原任期為止。
每票圈選至多3人，以得票數較高者為當選人，票數相同時，抽籤決定之。本次選出6位委員，任期至113年7月31日止。12名票選委員中，每一學院至少1人，其餘委員則依前述方式選出。
開票方式：投票截止後，於投票會場當眾啟封，進行開票作業。
註: 校務發展委員會各類委員產生方式如下：
當然委員:校長、副校長、教務長、學生事務長、總務長、研究發展長、國際事務長、進修暨推廣部部主任、各學院院長為當然委員。
票選委員:十二名，由校務會議代表以無記名限制連記法就本校專任教授、副教授中選出，每一學院至少一人。
校外學者專家:專家一名，由校長遴聘，其任期配合校長任期。
學生代表:一名，由校務會議之學生代表互選一人產生之(學生代表之互選事宜，請學務處協助辦理，並將名單送交秘書室彙整。)</description><pubDate>Sun, 18 Sep 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【雙語計畫】成果發表暨計畫申請說明會開放報名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/63280b5d836cf05bcfa9d45d</link><description>本校商學院於110年獲教育部大專校院學生雙語化學習計畫-精進成為重點培育學院以來，通過教師與學生培訓、辦理跨校EMI講座、學生全英語相關競賽、邀請國內外專家學者交流等活動，逐步落實本校雙語化學習之目標，提升全英語授課課程質量及學生英語能力。
雙語計畫邁入第二年之際，為呈現本校雙語計畫執行成果，並提供經驗給有意願申請雙語計畫之學院作為參考，辦理本次說明會，期有更多學院參加雙語計畫，作為本校成為重點培育學校的基礎。-------活動資訊 Information ：(一)時間：2022年10月21日(五)13:00-15:00(二)地點：人文學院101國際會議廳*報名截止日：10月17日（一）中午12時Date: October 21,2022,(Friday)13:00-15:00Venue: Room 101 of Humanities Building, NTPU報名表：https://forms.gle/QeghZfYeLiz4dLdH6</description><pubDate>Sun, 18 Sep 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>守護健康  本校與恩主公醫院產學合作會談</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/632809c3836cf05bcfa9d456</link><description>為提升本校教職員工及社區民眾之健康認知、健康促進及運動參與，行天宮醫療志業醫療財團法人恩主公醫院-社區醫學部兼家庭醫學科黃駿豐主任，偕同該院黃家紋組長、黃家琪管理師，於本學期9月8日親蒞學務處，拜訪胡中宜學務長及衛生保健組翁仲邦組長，進行校園醫療守護合作暨「恩主公健康學苑」協議承諾之產學合作案簽約會談。
「恩主公健康學苑」位於本校曉日樓宿舍B1空間，佔地約80坪。恩主公醫院此次與本校簽訂「健康學苑」合約預計至2023年8月底，此一地點服務模式結合本校資源，共同建構健康校園及社區環境，期許配合國家健康政策藍圖、提供師生及社區民眾更為全面的健康照護服務。
自107年9月起，「恩主公健康學苑」即已揭牌營運，除了與本校各行政單位機動性合作之外；對於健康主題、不同強度之運動課程、心靈紓壓活動等，皆是健康學苑規劃的重要題材，諸如：健康篩檢、均衡運動社團、健康營多元活動、問心書院等身心靈系列課程。
近年於疫情衝擊下，校園疫情亦為守護重點要項。9月8日會談當日，雙方深度討論關心學校目前的疫情情狀，及醫院可資協助之處，並關懷前往醫院就診、急診之本校教職員工生。此外，恩主公醫院的職業安全醫師，亦將協助本校職護推動職業安全與教職員工健康促進計畫；教職員工健康檢查方面，院方研議提供不同類型方案予本校教職員工選擇參考；健康促進活動方面，本年度9月16日於本校「恩主公健康學苑」進行免費健康篩檢活動，預計12月將再次舉辦；並討論推動與本校「大學社會責任」計畫，進行社區長者健康篩檢與健促活動之產學合作計畫。
學務處與恩主公醫院社區醫學部「健康學苑」產學合作會談，當日會談圓滿順利，期許透過此一合作方案，成為校園溫暖的健康園地；更將是全校師生暨社區民眾的「健康好鄰居」！</description><pubDate>Sun, 18 Sep 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>陶藝經典影展 六大陶師故事躍上螢幕</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/63247a62836cf05bcfa9d41f</link><description>歷經兩年多課程與實作，海山學研究中心、歷史系投入鶯歌陶藝大師訪談與影像記錄工程完成，9月17日起在新北市鶯歌陶瓷博物館推出「陶藝經典影展」，透過六部在地陶藝大師故事，帶領更多民眾進入陶師們的藝術世界，也看見臺北大學師生傳承在地歷史文化寶藏的用心和努力。
這項在地陶藝大師拍攝工程由大學社會責任實踐計畫支持，最早從歷史系開設「淡水河流域藝文人物誌」課程起步，除了授課教授帶領學生運用史學方法探索陶藝大師們的生平和作品，還搭配業師指導同學們以影像記錄並重新呈現，期待以更適合現代人理解的方式重現鶯歌陶瓷產業發展面貌。
海山學研究中心主任洪健榮表示，中心長期挖掘地方故事，以推廣海山地區研究與文化保存為使命，成立以來積極與許多學術單位、地方文史團體合作，這次也很開心能與陶博館攜手，讓這些經典陶師的成長與奮鬥過程能藉由影像保存並傳述。除了感謝所有配合拍攝的陶藝大師無私分享，也不忘所有參與成員們的付出，尤其因為中間歷經COVID-19疫情，導致整體進度延宕，有些參與的學生已經畢業離校，但還是持續熱情參與，終於催生影片殺青上線。
他特別提名感謝參與影片製作的伍子謙、黎梓祈、吳崧任、蔡博晏、陳曄、賴宥廷、陳升強、彭舜群、石宜君同學，在歷史系老師林士鉉、李若庸和查忻、以及導演彭啟原、攝影師葉治君長期帶領下，從訪談、討論腳本到拍攝，一步一腳印扎實工作，為臺灣陶藝史留下珍貴且深具意義的紀錄。
本次拍攝的六位陶藝大師包括：王惠民、曾財萬、吳明儀、蘇正立、陳木泉和賴唐鴉。其中王惠民畢業於海大輪機系，早年隨船環遊世界，再與藝術接軌而成為陶藝奇才；曾財萬自經營米缸、花盆等傳統日用陶器，至創立「萬佳陶藝」工作室開始製作手拉坯茶壺，成為國寶級製壺大師；吳明儀和蘇正立均出身陶藝世家，傳承傳統但也不忘創新，並將文化藝術帶入日常生活；陳木泉退伍後為了謀生赴鶯歌落腳，從此潛心陶藝製作；而儘管罹患天生小兒麻痺，賴唐鴉卻不屈就障礙並於書法、工藝領域精進，更創立家庭美術館，盡力推廣藝術。
感佩臺北大學師生奉獻所學參與地方文史記錄，陶博館長張啟文肯定，透過這些影像，可以讓更多人感受到陶藝大師在從事陶業路上的熱忱和堅持，搭配陶博館和新北市美術館推動「鶯式生活」品牌各項活動，期待更多人看見藝術之美，同時豐富身心靈和人生閱歷。
「陶藝經典影展」17日起到10月30日在陶博館一樓舞臺播放，洪健榮透露，陶藝大師系列影片之後，中心明年度也將重新啟動新的影像記錄計畫，持續結合史學和文化資產專長與現代傳播科技，傳誦在地文史故事。</description><pubDate>Fri, 16 Sep 2022 13:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>