<rss version="2.0" encoding="UTF-8"><channel><title>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news</link><description>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</description><author>NTPU 國立臺北大學</author><image><url>https://new.ntpu.edu.tw/assets/logo/ntpu_logo.png</url></image><language>zh_TW</language><copyright>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</copyright><item><title>全校實施預防性線上授課至4月10日（週日）</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/624baf7c9bb07f0c0ed74767</link><description>由於疫情升溫，為避免師生群聚感染，本校實施全面預防性線上授課至4月10日(週日)，4月11日(週一)恢復實體上課。臺北校區進修推廣部進修課程(含營區專班)以及兩校區推廣教育課程比照辦理。如受疫情影響，部分班級無法於4月11日辦理期中考，將由教務處通知授課教師採行相應措施。請全校教職員工生務必作好個人防疫措施，戴口罩、勤洗手、量體溫，如有異狀，請主動至篩檢站採檢或使用快篩劑快篩。若為確診，請主動通報學校，以便後續關懷及防疫作為。
本校衛保組：02-8674-1111轉66256或66258校安專線：02-2671-1234</description><pubDate>Mon, 04 Apr 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>本校疫情通知</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/624acf279bb07f0c0ed74766</link><description>本校於4月4日 (一)接獲通知校內同學1人確診，目前該名同學已送醫院接受後續治療。學校也將同步對教室、校園環境進行清潔消毒。
目前確診者足跡如下：
3/30 （三）
2～4節 商2F10教室
5～6節 商1F04教室
7～9節 商2F11教室
19：00～21：00 北大崇越運動中心健身房
3/31（四）
3～4節 游泳池
5～6節 法2F02教室
15：00～16：00北大崇越運動中心 健身房
如與確診者同時間進出上述場所師生，請提高警覺，注意自身身體狀況，至各地篩檢站進行採檢或先行使用快篩劑快篩。
其他曾於3/30、3/31至上述場所教職員工生，請務必作好個人防疫措施，戴口罩、勤洗手、量體溫，如有異狀，亦請主動至篩檢站採檢或使用快篩劑快篩。若有確診，請主動通報學校，以便後續關懷及防疫作為。
新北社區篩檢站清明連假服務資訊：
https://reurl.cc/Y92krx
本校衛保組：
02-8674-1111轉66256或66258
校安專線：
02-2671-1234</description><pubDate>Sun, 03 Apr 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>國立臺北大學電機工程學系徵聘 「專任教師及約聘教學人員」公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6246566c9bb07f0c0ed74760</link><description>電機工程學系徵聘「專任教師及約聘教學人員」公告
收件截止日：即日起 至 111年8月31日(星期三)
徵聘職級：
專任助理教授(含)以上教師1名。
約聘教學人員助理教授(含)以上教師2名。
資格條件：
具國內外電機或資訊工程相關領域博士學位或是預計在112年2月1日之前可獲得博士學位者。
具英語授課能力。
應具專長：
晶片設計與製造。
電腦工程。
系統工程。
應徵資料：
專任教師或約聘教學人員應徵人員資料簡表（一式五份，請至本系網頁最新公告下載）。
詳細履歷資料。
學經歷證件影本，應屆畢業者需附大學及研究所成績單（如係外國學、經歷者，須經由駐外單位認證證明。另附國外修業情形一覽表(本校人事室網頁下載)及內政部入出國及移民署證明之個人出入境紀錄。如係外國學歷，請附經駐外單位驗證之國外學歷歷年成績證明影本；如有應屆畢業尚未取得學位證書之情形，須於本校審議前提出臨時學位證明並經驗證，並於報到前取得學位證書。
著作目錄及執行研究計畫目錄。
近五年內最具代表性之著作全文影本，至多5篇。
詳細可開授之課程教學大綱。
必修科目教學授課確認表(請至本系網頁最新公告下載)。
未來之研究計畫構想書。
推薦信函二封。
其他有助審查之文件，如獎項或專利等。
收件截止日：即日起至111年8月31日(星期三)前(以郵戳為憑)檢附有關資料文件郵寄至：「23741新北市三峽區大學路151號國立臺北大學人事室收」【請註明電機工程學系、應徵職稱(專任教師或約聘教學人員)及應徵者姓名】。聯絡電話：02-86741111#68882、E-mail：yhchang@mail.ntpu.edu.tw。
擬起聘日期：112年2月1日起聘。
備註：
專任教師與約聘教學人員，可兩案併行申請共同郵寄，唯申請資料簡表應分開兩件填寫。
應徵經初審資格符合者，由本系擇優通知到校參加面試，預定約談時間為111年9月，詳細時間另行以電子郵件通知，請留意信件；若應徵者未具有大專合格教師證書，經初審、面試通過，先送外審通過後，方得提報本校教師評審委員會。經錄取者後續以電子郵件通知，並請配合提供相關聘用資料。
如需退件，請隨件同時檢附80元回郵信封，未檢附者，恕不退件。
本校訂有《獎勵新聘特殊優秀人才辦法》，新聘專任教師符合資格者可申請獎勵，每月獎勵額度教授以不低於35,000元、副教授以不低於30,000元、助理教授以不低於25,000元為原則，最長核給6學期。</description><pubDate>Thu, 31 Mar 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>迎戰爆炸媒體訊息 夏嘉璐提醒快聽慢說</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6245cc1d9bb07f0c0ed74757</link><description>身處各種媒體蓬勃發展的時代，每一天面對各種多元訊息，到底該怎麼解讀？社會系校友、TVBS晚間新聞主播夏嘉璐31日返校與學生分享，提醒大家「保守你心」，對於任何資訊都要審慎解讀、仔細思辨，訓練自己以同理心突破同溫層，才不致受有心人煽動操弄。
夏嘉璐應通識教育中心與校友總會邀請，與修習「創新創業大講堂」課程同學暢談媒體工作心得與解讀媒體之道。她提到，自己一路從社會系到後來再轉攻大陸研究碩士，其實和新聞傳播工作沒有關聯，但她評估自己喜歡「跑來跑去」，因而決定報考中天電視新聞部，並意外獲得老師推薦通過面談，從此踏入新聞圈。
「做好你現在的事情，就是為未來做準備。」回顧自己這段求職經驗，她認為關鍵在於自己在學期間認真做好每一件事，受到老師肯定，沒想到師母竟然就是當時報考媒體的主管，「其實我也沒讓任何人知道自己投遞履歷，沒想到就這樣被看到。」
投身新聞媒體第一線逾廿年，面對當今的媒體亂象和社會評價，夏嘉璐感嘆，受到假訊息混淆、有心人操作認知作戰等影響，確實帶來許多問題。因為演算法和負面情緒疊加效應，更造成同溫層加速極化，全社會缺乏互信。
「網路上不管多麼荒謬的言論竟然都有人信！」她舉例，像是疫情期間，有人散布打疫苗會變成天竺鼠和奴隸，也有人傳播施打疫苗同時會被政府植入晶片...都在短時間內被點閱推播，並且造成恐慌。「這些都是被挑動引起的，而且因為負面情緒毒化很深，正面力量的扭轉難度很高！」
不僅如此，因為人們習於「認知偏誤」，也就是只看自己想看的，在缺乏「覺察」之下，很容易就一步步被操弄。一如《聖經‧創世記》中描述夏娃在伊甸園犯罪的歷程，當蛇一次又一次確認「神豈是這樣說的嗎？」夏娃開始動搖，至終就落入陷阱。
「快快地聽，慢慢地說，慢慢地動怒。」夏嘉璐引《聖經》經文提醒，面對各式各樣混亂的訊息，最好的解方就是多聽多想，訓練自己多方判斷，分享之前也要「多想想」，除了避免成為錯誤訊息傳播的幫兇，同時也可以避免因為「凡走過必留下足跡」帶來可能的傷害。
除此之外，她也鼓勵大家在不點選、不分享不當內容以外，更能願意支持優質的內容，甚至付費訂閱，同時養成廣泛接收不同論述內容的習慣，「判讀能力要靠長期培養，當你看得愈多，就可以看出錯誤訊息的『不合理』了。」
這場講座吸引許多校友返校旁聽，傑作陶藝董事長許元國同意夏嘉璐所提媒體識讀能力的重要，期勉學弟妹多元接觸不同的訊息，特別看到可疑的訊息時，也要再多看其他不同立場的報導，才能從中看到不同的面向，「看不喜歡的很重要。」
「創新創業大講堂」每個星期四上午10時在公127上課，校友講座系列後續還將邀請內政部空中勤務總隊主任秘書鄭問堂、覓思國際總經理及汎思數據共同創辦人鄭宗宜、程曦資訊整合股份有限公司董事長黃士軍、高雄港區土地開發股份有限公司董事長沈妙姿、德杰企業執行董事王兆杰、新光紡織特販部協理王仁宗等人，分別從不同專業領域引領學生拓展視野，找尋創新創業方向，尋找應對多元社會之道。</description><pubDate>Thu, 31 Mar 2022 07:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>電機工程學系誠徵專任教師及約聘教學人員</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/624520b09bb07f0c0ed7474a</link><description>收件截止日：即日起 至 111年8月31日(星期三)
一、徵聘職級：
(一)專任助理教授(含)以上教師1名。
(二)約聘教學人員助理教授(含)以上教師2名。
二、資格條件：
(一)具國內外電機或資訊工程相關領域博士學位或是預計在112年2月1日之前可獲得博士學位者。
(二)具英語授課能力。
三、應具專長：
(一)晶片設計與製造。
(二)電腦工程。
(三)系統工程。
四、應徵資料：
(一)專任教師或約聘教學人員應徵人員資料簡表（一式五份，請至本系網頁最新公告下載）。
(二)詳細履歷資料。
(三)學經歷證件影本，應屆畢業者需附大學及研究所成績單（如係外國學、經歷者，須經由駐外單位認證證明。另附國外修業情形一覽表(本校人事室網頁下載)及內政部入出國及移民署證明之個人出入境紀錄。如係外國學歷，請附經駐外單位驗證之國外學歷歷年成績證明影本；如有應屆畢業尚未取得學位證書之情形，須於本校審議前提出臨時學位證明並經驗證，並於報到前取得學位證書。
(四)著作目錄及執行研究計畫目錄。
(五)近五年內最具代表性之著作全文影本，至多5篇。
(六)詳細可開授之課程教學大綱。
(七)必修科目教學授課確認表(請至本系網頁最新公告下載)。
(八)未來之研究計畫構想書。
(九)推薦信函二封。
(十)其他有助審查之文件，如獎項或專利等。
五、收件截止日：即日起至111年8月31日(星期三)前(以郵戳為憑)檢附有關資料文件郵寄至：「23741新北市三峽區大學路151號國立臺北大學人事室收」【請註明電機工程學系、應徵職稱(專任教師或約聘教學人員)及應徵者姓名】。聯絡電話：02-86741111#68882、E-mail：yhchang@mail.ntpu.edu.tw。
六、擬起聘日期：112年2月1日起聘。
七、備註：
(一)專任教師與約聘教學人員，可兩案併行申請共同郵寄，唯申請資料簡表應分開兩件填寫。
(二)應徵經初審資格符合者，由本系擇優通知到校參加面試，預定約談時間為111年9月，詳細時間另行以電子郵件通知，請留意信件；若應徵者未具有大專合格教師證書，經初審、面試通過，先送外審通過後，方得提報本校教師評審委員會。經錄取者後續以電子郵件通知，並請配合提供相關聘用資料。
(三)如需退件，請隨件同時檢附80元回郵信封，未檢附者，恕不退件。
(四)本校訂有《獎勵新聘特殊優秀人才辦法》，新聘專任教師符合資格者可申請獎勵，每月獎勵額度教授以不低於35,000元、副教授以不低於30,000元、助理教授以不低於25,000元為原則，最長核給6學期。</description><pubDate>Wed, 30 Mar 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>4/1至4/6為本校休假期間</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/624508dc9bb07f0c0ed74744</link><description>4/1至4/6為本校休假期間（4/1、4/6為110年校慶活動補假日），如有公務事項或需接洽校內各單位者，敬請於上班日聯繫。</description><pubDate>Wed, 30 Mar 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>珍愛生態 臺北大學四月起全面禁餵動物</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6244fae29bb07f0c0ed7473e</link><description>維護健康環境生態，總務處日前宣布，自四月一日起，校園內全面禁止餵食動物，原來設置於心湖畔的飼料販售機也將撤除。相關規範公布後，有些社區民眾遺憾失去餵食樂趣，但更多民眾支持，同意透過禁令可以宣導正確動物保護觀念，也能減少疾病傳播風險。
三峽校區心湖周邊向來是許多師生和社區居民喜愛的活動場域，尤其可愛的鵝、鴨和魚類，加上美麗的花草樹木，無論白天晚上總吸引許多人駐足欣賞。然而過去許多人經常以餵食方式和這些動物朋友們互動，長期下來引發環境汙染和生態危機。
事務組長陳家莉解釋，目前因為未禁止民眾餵食動物，衍生學校高昂環境成本。其中特別是鴿子，因為民眾餵食造成大量繁衍，除了鳥糞汙染，也帶來感染禽流感等健康風險，考量自然界原有既定生態系運作原則，決定自三月起宣導，並從四月起全面禁餵。
陳家莉說明，自然界的生物原本就有一定的食物鏈，以心湖的魚類來說，可以仰賴水中生態系生存，而鵝鴨也會透過周邊雜草獲取所需養分。除此之外，學校原來就有安排專人固定照養餵食這些心湖寶貝，「不用擔心牠們會餓死喔！」
聽聞學校即將實施禁餵令，最喜歡到心湖看烏龜的朱小弟難掩失望，認為少了能和動物互動的機會，媽媽也覺得錯愕，但認為如此確實可以教育孩子正確與動物相處之道。消息傳至Facebook「愛北大」社群，也有不少民眾表示支持，認為原來就不應該開放餵食，不但破壞原有生態系，大量鴿子群聚，無論糞便細菌或鴿蹣都是隱憂，「終於規範了，很好！」
長期關注校園生態，並經常透過心湖導覽等社區教育活動宣導「不要餵食」觀念，自然資源與環境管理研究所助理教授王之佑肯定學校的禁餵規範，但仍然擔心部分民眾無視規定，建議透過志工巡邏提醒勸告，逐步改變餵食行為。陳家莉回應，受限保全人力有限，除了張貼標語，假日也會拉設宣導布條，希望師生民眾都能配合支持。</description><pubDate>Wed, 30 Mar 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>清明連假期間提醒師生們務必落實自身防疫工作，避免染疫風險。</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/624414d39bb07f0c0ed74719</link><description>親愛的師生您好：
面對即將到來的清明連續假期，您是否有計畫出外活動呢？因近日國內COVID-19有多條感染源待釐清，嚴重特殊傳染性肺炎疫情有升溫趨勢，為減少群聚感染，提醒您，防疫沒有假期喔！連假期間，請務必要做到以下防疫工作，以降低被病毒感染的風險。
☆1. 勤洗手：確實以「內外夾攻大立腕」步驟洗手20秒以上。
★2. 勤消毒：持續以漂白水、酒精、乾洗手，進行個人或居家消毒。
☆3戴口罩：搭乘大眾運輸工具、出入公共場所，請記得配戴口罩。
★4. 實聯制及保持安全距離：務必落實實聯制並與他人交談相處，請儘量拉大距離(1-2公尺)。
☆5. 減少群聚可能：儘量留在家中與家人團聚，如非必要應避免進入及參加人潮眾多之密閉群聚空間及活動場所，如KTV、撞球場、網咖、電影院、百貨公司等，並勤洗手及戴口罩，以確保身體健康。
★6. 盡量避免接觸近日自國外返台之親友。
☆7. 鼓勵以線上追思代替現場祭祖掃墓，如確有必要，可調整祭祀時段並儘量避開人潮。
★8. 有發燒、咳嗽、流鼻水等呼吸症狀，請儘速就醫並在家休息。
☆9. 家人或師生，若被列為自主管理、居家檢疫、居家隔離或確診個案，請即時回報學校衛保組分機66256或校安中心02-2671-1234。</description><pubDate>Tue, 29 Mar 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>三峽校區停電日期(7/30-31)公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6243f41e9bb07f0c0ed746f3</link><description>三峽校區訂於111年7月30日（星期六）及31日（星期日）上午8時起停電執行高壓站暨各棟大樓變電站年度高壓檢測大保養，保養時程排定如附表不便之處敬祈見諒，倘保養過程順利，將提前送電。
施工單位：逸群機電有限公司現場負責人：張育順 行動：0932-220-493協助單位：學校駐守人員專案經理：李明哲 行動：0915-517-323
張正治 行動：0928-829-513承辦單位：總務處營繕組7月30日 簡敬倫 分機：66375 行動：0988-536-120
徐永富 分機：66797 行動：0932-926-6817月31日 林智勝 分機：66372 行動：0910-616-646
李挺昌 分機：66446 行動：0937-796-406</description><pubDate>Tue, 29 Mar 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>加拿大芮喬丹代表來訪 攜手台加學術交流</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6243c7989bb07f0c0ed746e1</link><description>加拿大駐臺北貿易辦事處(Canadian Trade Office in Taipei, CTOT)代表芮喬丹Jordan Reeves、貿易暨投資處副處長柏單宇Danyu Bai及資深商務經理施仲玲Sylvia Shih，於本周(28)日到訪臺北大學拜會李承嘉校長，由國際處林文一國際長、商學院陳宥杉院長、資深國際顧問社會系韋岱思老師、民藝文資所邱淑宜所長及經濟系陳文豪老師共同接待，暢談本校國際化發展策略、未來展望並討論可能的未來合作。另為促進國際在地化連結，因應2030雙語國家政策目標，也特別邀請北大高中施雅慧校長及代表與會，探討雙語教育的推展方向及合作可能性。
李承嘉校長熱情歡迎芮喬丹代表來訪，感謝代表處長期致力兩國之間學術、教育、貿易、科技、及旅遊等各層面的實質互動。加拿大代表處與臺灣已建立近40年的友誼，希望藉由今日的交流，能讓大家對彼此有更多的瞭解，並促進加拿大與本校的合作機會。
芮喬丹代表表示，首次來訪對學校印象深刻，校園綠意盎然，建築物充滿現代感，他非常樂見雙方未來能攜手合作，共同推動學術與學生交流。並提到加拿大近年刮起華語學習潮，加國各級學校對於有華語學程的學校特別具有合作意願。雖然近幾年受疫情影響赴加人次有減少趨勢，但在2021年仍有5,000名臺灣學生前往加拿大學習，未來將持續推廣及行銷加拿大的教育，代表處人員也可以到學校宣講留學加拿大的形式及方式，並介紹加拿大相關獎學金，鼓勵學生前往留學。
林文一國際長向到場來賓介紹了學校的歷史沿革、國際發展現狀及學術亮點，本校在社會科學、商學及都市規劃領域名列前茅，更提供4個全英語學程讓外國學生修習，未來全英語課程可望陸續增加，華語文中心也即將成立，可提供加拿大學生來台學習或學習華語一全新的選擇。
國際顧問韋岱思說明，目前本校有超過200間姊妹校(院)，與4所加拿大大學姐妹校密切交流，除了學生互訪，校內教師也經常與姐妹校合辦活動。經濟系陳文豪老師曾任職於加拿大統計局，日前甫與紐芬蘭紀念大學的教師辦理線上講座。此外，本校在永續性的研究倍受各方肯定，商學院陳宥杉院長特別現身分享「台灣永續價值指數」(TWSVI)，展現近年本校在永續議題上亮眼的研究成果，民藝文資所邱淑宜所長提到，人文學院除有豐富的課程，也與在地文化緊密連結，境外生不僅可以修習專業知識及華語，更可透過各式各樣的活動接觸在地人文，進而融入在地社群，歡迎加拿大學生前來本校進行交流，體驗道地的台灣文化。
本次會面開啟加台交流契機，本校將與代表處密切聯繫，期望連結更多加拿大優質大學及機構，讓學生有更多前往加國學習的選擇，且推動教師間學術交流，拓展與加國教授間之合作研究。相信未來雙邊在各種研究與教學上，能夠有更多合作的機會，同時規劃各式活動，如留學講座、獎學金說明會、培力講座等，讓加拿大文化及資源走入校園，幫助更多同學赴加圓夢。</description><pubDate>Tue, 29 Mar 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>印尼代表處伊艦軒主任 蒞校開講</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6243c6789bb07f0c0ed746d1</link><description>本學期首場「走向世界365天-培力講座」於3月24日熱鬧登場！
國際處邀請到駐台北印尼經濟貿易代表處（Indonesian Economic and Trade Office to Taipei,簡稱IETO）觀光暨交通部主任伊艦軒（Mr. Ichwan Josesoef, Director of Tourism and Transportation Department），為全校師生主講臺印經貿關係（Introduction of Economic Relations between Taiwan and Indonesia），透過駐臺官員角度詮釋國際化議題，提升本校教職員生之國際觀，在國際移動力受限期間持續與世界接軌，並落實國際在地化行動。
＂Apakabar?（你好嗎？）伊代表先以印尼語跟同學問候，接著就引領大家進入印尼的奇幻旅程。駐台北印尼經濟貿易代表處成立於1970年，起初名稱為印度尼西亞貿易協會（KADIN），代表印尼政府在臺灣進行各種活動，包括促進和加強印尼與臺灣在經濟、貿易、工業、投資和旅遊的合作，並提供資訊服務，協助印尼出口商品順利銷往臺灣，並鼓勵企業之間的合作。印尼為島嶼之國，由1萬7千多個島嶼所組成，在綿延數千里的廣闊領土中，蘊育了3百多個民族和7百種語言。在2億7千多的人口數中，有53%居住於爪哇島，首都雅加達即有有1千萬人口。除此之外，印尼也是在臺最大的外國人社群，目前在臺約有30萬印尼人，包含專業商務人士、學生及移工。此外，亦提到近年印尼海外留學生有愈來越多人選擇到臺灣求學，臺灣已是印尼海外留學生居第二高的國家。
臺灣和印尼近年交流密切，又有許多印尼新住民穿梭在我們生活之中，兩邊的人民是如何相互理解的呢？伊主任分享，印尼人很喜歡臺灣的鼎泰豐、日出茶太等餐飲，也視臺灣為高科技之國，而臺灣人談到印尼，就會聯想到峇里島的美景和夢幻婚禮。除了咖啡和香料，印尼的火山也是世界聞名，印尼擁有127座活火山，其中最著名的坦博拉火山（Mount Tambora）曾於1815年爆發，由於火山微粒形成的巨大雲層，蔓延全球並遮蔽陽光，造成了為期三年的全球氣候變冷，1816年甚至被稱為「沒有夏天的一年」。
臺灣人都相當喜歡東南亞食物，伊代表特別介紹了CNN票選前10名的世界美食Rendang（仁當，或譯巴東，一道用椰醬和各種香料以文火烹制的肉菜料理），以及Tempe（天貝，一種發酵食品，由煮熟黃豆加上天貝酵母菌發酵而成，有許多種料理方式）。除了美食，實地到印尼旅遊是認識印尼最好的方式，除峇里島之外，可以走訪世界最大火山湖多巴湖（Lake Toba）、設有世界摩托車錦標賽（MotoGP）專業賽道的曼達利卡（Mandalika）、世界最大佛寺婆羅浮屠（Borobudur），有科莫多巨蜥島的拉布安（Labuan Bajon）或是新興浮潛聖地Likupang等地，體驗最道地的印尼文化。
本活動共計吸引60名教職員生共襄盛舉，包含10多位外國學生。印尼境外生他鄉遇故知，顯得格外興奮且開心，紛紛與伊主任分享在臺求學的心路歷程及學習經驗。本校「臺印尼環境變遷與土地資源管理科研中心」也特別在會後向伊主任介紹近年執行的幾項計畫，例如協助印尼政府進行土地資源調查管理，以及提升印尼測量技術與研究的能量等等，未來希望與更多印尼的大學或研究機構合作，透過持續的交流帶動技術進步，促進雙邊人才培養。</description><pubDate>Tue, 29 Mar 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>三峽校區「棒球場整修工程」施工公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6242cb399bb07f0c0ed746a3</link><description>說明：一、旨揭工程將於111年3月30日(三)上午7:30分至同年4月6日(三)下午5時整，進行高桅桿基礎混凝土澆置作業，工程車輛進出校園動線如下圖，施工期間將責請施工廠商妥善做好工區管制作業，造成不便敬請見諒。二、聯絡資訊：施工單位：盛鋒營造工程有限公司 李先生 0972-145510監造單位：黃曉詩建築師事務所
黃小姐 0912-807992校方連絡：總務處營繕組 曾先生 02-8674-1111#66373</description><pubDate>Mon, 28 Mar 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>USR與鳶山協會為在地老人據點介紹長照資源</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/62429f2b9bb07f0c0ed74685</link><description>社科院USR計畫為推動大學在地社會責任，透過育成台灣鳶山社會實踐協會，扮演新北市社會局與在地老人據點的窗口，今年約有50個在地老人據點加入培力計畫，涵蓋了三峽、鶯歌、土城、及樹林等共四個行政區。為落實社區照顧關懷據點之服務，於111年3月25日下午2至4點，辦理今年度第一場線上志工培力工作坊，持續針對據點服務項目(如關懷訪視、電話問安、餐飲服務、健康促進活動及社會參與)導入資源，並將資源運用、友善互動與專業知能等高齡相關之專業課程，推廣至在地老人據點。為克服疫情對於在地據點經營的影響，去年社科院USR計畫結合鳶山社會實踐協會，共計於去年度合作辦理十場次線上平台操作教學，以及兩場次的線上志工培力工作坊，廣受在地據點人員好評。故今年度持續合作，在社工系劉素芬老師的指導之下，共同推動辦理網路訓練與課程，期望透過辦理線上培力工作坊等相關講座，以提升各據點人員資訊化操作能力，讓在地老人據點在疫情之下，仍然可以透過網路進行交流、互動，同時亦能獲取新知。3月25日下午2至4點的志工培力活動，除邀請鳶山協會所輔導(三峽、鶯歌、土城、樹林)之據點人員，亦廣邀新北市各區的據點夥伴一同參與，將資源共享給新北市各老人據點。三峽、鶯歌、土城、樹林共有43位據點人員及志工參與，而新北市他區據點亦有10位據點夥伴一同上線聆聽。其中土城區-社團法人中華利仁社會福利協會、祖田里辦公處，以及鶯歌區-多元智能老幼暨兒童教育發展協會鶯歌站，此三處據點更透過投影方式，邀請志工一同至據點參與講座。本次線上志工培力活動邀請到「大心居家長照機構」的邱琦雯居服督導，分享現行長照相關資源，同時提供據點第一線人員在服務與陪伴長者的過程中，能尋求合適資源的管道。邱督導以淺顯易懂的方式詳盡介紹1966長照2.0服務，從申請對象、四大項服務的內容，到各項補助及自付費用，仔細講解長照的內容與流程。並額外補充許多相關資源，如輔具家、瞭輔具、及雲端藥局等，讓大家能透過免費的線上資源獲取正確觀念及資訊。「沒有問題的請答1，有疑問請答2」，邱督導在課程中會適時停下關心大家對於講述的內容有無疑問，並穿插選擇題與問答題，利用線上問答方式增進課程互動，同時亦能即時掌握參與人員對於課程內容的了解程度。大家也十分踴躍地回應問題、參與討論，講座整體氣氛非常熱絡。在課後滿意度問卷的統計，針對「講座內容理解程度」及「整體滿意度」分數皆高達4.96分(滿分5分)。參與人員也在問卷中給予許多正面回饋，「感謝老師與工作人員辛苦準備課程，受益匪淺。」、「非常感恩您們用心的準備！」、「很有幫助，謝謝！」。隨著科技進步與現今疫情仍不穩定的情況下，社科院USR計畫結合鳶山社會實踐協會，希望藉由網路友善環境的推廣，促進在地老人據點融入疫情下的社會生活，同時透過線上課程持續學習，未來即使疫情仍就嚴峻，這些線上課程仍能讓各單位能在線上持續交流、保持互動，也讓臺北大學能夠對於在地老人據點有更多的協助，以善盡大學的在地社會責任。</description><pubDate>Mon, 28 Mar 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>公告本校111學年度新住民入學招生簡章</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/624119e99bb07f0c0ed74654</link><description>一、本次辦理招生院系所：企管、金融、會計、資管、財政、不動產、經濟、社會、社工、犯研、應外、電機、電資院共13個院系所，招生名額詳閱簡章第9頁。
二、報名日期：111年4月15日9時起至111年4月29日下午5時止。
三、詳情請務必詳閱招生簡章。
#本次招生考試簡章業於111年3月25日公告於綜合業務組招生網頁，請按此查閱#</description><pubDate>Mon, 28 Mar 2022 02:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>臺灣學術資源影響力分析出爐 本校榮獲4獎</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6241a7639bb07f0c0ed7467b</link><description>國家圖書館28日舉行「111年臺灣學術資源影響力發布會」，依據相關資料庫統計全國期刊、專書及學位論文等學術資源利用情形，發布期刊出版單位及大學得獎名單。臺北大學榮獲「學位論文資源貢獻獎」公立大學組第二名，此外公行系「行政暨政策學報」、法學院「臺北大學法學論叢」，以及經濟系「經濟研究」，榮獲「期刊即時傳播獎」，顯現臺北大學學術影響力深獲肯定。
國家圖書館建置「臺灣博碩士論文知識加值系統」、「臺灣人文及社會科學引文索引資料庫」及「臺灣期刊論文索引系統」三大資料庫；利用截至110年底的資料庫數據分析，呈現學位論文、期刊及專書等臺灣學術資源利用情形，以及近年受到關注的研究主題，編製「111年臺灣學術資源影響力分析報告」。頒發「學位論文傳播獎、學位論文開放獎、學位論文資源貢獻獎、期刊資源貢獻獎、期刊即時傳播獎、期刊長期傳播獎」等獎項，藉此感謝各界對學術的貢獻，並呈現臺灣學術資源風貌。
該項報告指出，依據「臺灣博碩士論文知識加值系統」有關全國各校學位論文的電子全文授權數、全文授權率、被下載數、被下載率等各項指標，統計各大專校院在上述各項指標的排名積分，臺北大學獲得「學位論文資源貢獻獎」公立大學組第二名，已是連續兩年獲得該獎項。
在期刊部分，將各學科按照科技部學門分類計18類，統計「臺灣人文及社會科學引文索引資料庫」近五年被引用數，頒發「期刊即時傳播獎」。其中公行系「行政暨政策學報」獲得政治學類第2名、法學院「臺北大學法學論叢」獲得法律學類第4名、經濟系「經濟研究」獲得經濟學類第5名。充分顯示臺北大學在傳統法政和商學領域，仍保持優異的學術成就。
「此次獲獎，特別謝謝國家圖書館、科技部、學校的經費挹注、歷屆編委會以及廣大學術社群的支持，未來我們也會持續保持，並往國際化方向努力。」擔任行政暨政策學報編輯委員暨主編的行政系劉嘉薇教授，於獲獎後特別說明，行政系於1968年6月創辦《行政暨政策學報》，至今邁入第54個年頭，出版73期論文，為TSSCI期刊。長年以來見證臺灣公共行政、公共政策和政治學學術的發展。學報從去年1月18日起的來稿一經刊載，都致奉稿酬，希望吸引更優質論文投稿，擴大影響力。
「這是全體師生的共同榮譽！」代表臺北大學領獎的圖書館推廣服務組組長馬祖瑞，則是感謝多年來師生充分授權，讓臺北大學在全國大學校院的學位論文授權數（率）與電子全文被下載數（率）名列前茅。
上述三大資料庫是國內研究人員高度依賴的資料庫，所收錄的學位論文、期刊及專書等學術資源利用情形，可展現臺灣的學術能量。國家圖書館「臺灣學術資源影響力分析報告」，詳細分析各校、單位學術研究概況，近年來已成為全國各大學、研究機構在學術表現上的重要參考指標。</description><pubDate>Sun, 27 Mar 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>進修暨推廣部舉辦招生說明會</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/62415bda9bb07f0c0ed7466b</link><description>為協助更多考生與家長認識進修學士班環境與入學管道，進修暨推廣部26日舉辦招生說明會，吸引近200人參與，除了原先安排會場，還加開同步影音播放教室，現場反應熱烈，更有羅東高商近50位同學，不遠千里從宜蘭來參訪本校進修暨推廣部，不僅參加說明會，會後並由秘書林佑亮帶隊參觀宿舍等設施。
進修暨推廣部表示，進入大學管道多元，除了繁星推薦或申請入學之外，通過臺北大學進修學士班甄試入學，同樣有機會提早進入大學，呼籲考生把握甄試入學報名機會，無須參加筆試，通過書審與面試，就能成為進修學士班新鮮人。
進修暨推廣部部主任陳國華向考生與家長們介紹，臺北大學首開國內大學夜間進修教育先河，至今累積超過一甲子歷史，校風優良，歷屆畢業校友表現都很傑出，加上低廉學費與便利交通，是許多想要白天工作、晚上進修同學的首選。
除此之外，進修學士班師資陣容堅強，同學們不僅能享受與日間部相同的教育品質，也可以透過日夜互選等選課機制，擴大自己的視野和領域。只要有心，包括國際交流、跨域學習等各種資源都和日間部同學一致。
進修學士班111學年度招收包括法律、公共行政暨政策、財政、不動產與城鄉環境、企業管理、金融與合作經營、數位行銷、經濟和社會工作等學系(學程)，協助考生們更認識各學系(學程)專業與出路。在說明會上，各系主任與教師代表均親自到場說明，介紹自己學系優勢特色，公行系系主任胡龍騰提到，公行系致力於培養關心公共事務的-pi;型人才；經濟系主任李叢禎則表示，經濟系要做的是提供一箱工具，培養同學自我探索的能力；參與同學亦透過問答時間踴躍發言，師生互動熱絡。
111學年度進修學士班各系共招收546人，分「甄試入學」與「申請入學」兩種管道招生。其中「甄試入學」自4月25日起至5月23日接受網路報名，考生不須提供學測或統測成績，也無須筆試，僅需要依據各申請學系(學程)規定繳交的文件參加書審，再經過面試就有機會錄取。(經濟系免面試)。至於「申請入學」則分學測組與統測組，將於7月14日起依據考生學測或統測成績，接受網路報名分發。</description><pubDate>Sun, 27 Mar 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>傑出校友江忠儀學長「誠實正直 永保初心」</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/624135be9bb07f0c0ed74664</link><description>學歷：會計學系民國74年度畢業
現職：安侯建業(KPMG)聯合會計師事務所資深合夥會計師
111年3月11日，本校專訪團隊在陳達新副校長(兼校友中心主任)的帶領下，前往臺北101大樓安侯建業(KPMG)聯合會計師事務所，拜訪第21屆傑出校友「企業經營獎」得主-mdash;江忠儀學長。江學長畢業於本校會計系，畢業後即進入資誠(PW)聯合會計師事務所，而後至安侯建業(KPMG)任職迄今，30餘年皆從事會計師業務，一路走來謹記誠信與正直，並積極充實自我，勇於接受挑戰，在各個會計領域皆有建樹。
「當時會計系的助教體系很好，系館內常常擠滿同學在請教問題」談起過去於會計系求學的時光，學長表示大一時的他與大家一樣對於會計懵懵懂懂的，幸而系上有苗厚基、劉家駿、楊長雲、黃桂松、王秀枝老師等教授，以及專業的助教輔導，如王蘭芬與鄭桂蕙老師，除此之外更聘請鄭丁旺、幸世間等教授於系上開課，讓學生有更多元的選擇，他也在眾多老師的帶領下，領略會計的奧妙。「當時老師堅持使用原文書來上專業科目」說起大學四年繁重的課業，學長表示當時除了學習原文知識之外，還要準備中文的會計師考試，雖然辛苦，但學長心中更多的是感謝，他表示正是因為老師的堅持，讓他為往後工作奠定了紮實的基礎，尤其是在進入國際型的事務所後，學校所學的原文會計給予他的職涯發展極大的幫助。
「會計師事務所會不斷接觸新事物，要不斷的學習」畢業後學長進入資誠會計師事務所(PW)服務，而後於1992年加入建業會計師事務所(Coopers -amp; Lybrand)，跳脫以往純審計的工作範疇，開展了如工商登記、國際投資、租稅架構規劃、內控、內稽制度設計等業務。當時恰逢第一波南向投資熱潮，學長經常陪同客戶飛往國外，即便前方是未知的挑戰，他仍勇往直前，也因此獲得了許多寶貴的經驗，使自身能力不斷提升。「別人給予機會，就大膽地去嘗試，過程中不足的地方，都會有人來幫助你」學長也藉此鼓勵同學，不要害怕挑戰，勇敢接受任務，並努力充實自身的不足，這將讓自己擁有更開闊的眼界。
出色的工作能力與不畏挑戰的衝勁，讓學長於1996年升任為合夥人，完成自身職涯願望之一，而在建業及安侯於台灣正式合併成安侯建業（KPMG）聯合會計師事務所後，長期參與事務所董事會，協助事務所開拓新商機，以及參與聯盟事務所各項國際會議及活動，忙碌的同時仍不忘持續學習的初衷，積極擴展跨國人際關係及了解國際會計、審計最新趨勢。30多年來的職涯發展，看似平順但也難免經歷挫折，「在高峰時要謙虛，不過於自信」學長叮嚀，不論在工作還是生活上一定要謹守「誠實正直」的原則，並於挫折時不自怨自艾，多方尋求協助，「我想人生追求的不僅僅是事業的成功，而是人生的成功。」
在工作之餘，學長也不忘發揮自身專長幫助年輕學子與社會新鮮人，於事務所內成立臺北大學KPMG校友會，照顧所內校友同仁，以及連結系上師長關係，除此之外更長期回校分享實務經驗，以及提供同學實習機會。「北大的學子很純樸、實在，但不太敢展現自己」學長藉由在校內的教學經驗，鼓勵學弟妹勇於表達自身意見，從課堂開始，然後將此積極的態度帶至職場，為自己爭取機會。除了表達能力之外更要培養語言能力，並且不斷吸收新知，熟悉各種科技時代的新工具。「大學四年是求學最黃金的時刻！」期望學弟妹能把握當下各方面的學習資源，積極充實自己，以夢為馬，不負韶華！</description><pubDate>Sun, 27 Mar 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>