<rss version="2.0" encoding="UTF-8"><channel><title>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news</link><description>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</description><author>NTPU 國立臺北大學</author><image><url>https://new.ntpu.edu.tw/assets/logo/ntpu_logo.png</url></image><language>zh_TW</language><copyright>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</copyright><item><title>商學院第九任院長當選人公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6657fd0807be4b0843d60570</link><description>主旨：恭賀金融與合作經營學系黃啟瑞教授當選為本院第九任院長，任期自113年8月1日至116年7月31日止。說明：依據本院院長同意權投票暨113年5月29日奉校長簽准結果辦理。</description><pubDate>Thu, 30 May 2024 04:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>公告本校113學年度大學「申請入學」招生錄取名單</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6656d9e407be4b0843d604f5</link><description>本校辦理113學年度大學「申請入學」招生，招生名額771名（含原住民、離島生外加名額），計錄取正取762名、備取670名。
★點選連結法律學系(法學組、司法組、財經法組)錄取名單
★點選連結企業管理學系、金融與合作經營學系、會計學系、統計學系、休閒運動管理學系錄取名單
★點選連結公共行政暨政策學系、財政學系、不動產與城鄉環境學系錄取名單
★點選連結經濟學系、社會學系、社會工作學系錄取名單
★點選連結中國文學系、應用外語學系、歷史學系、資訊工程學系、通訊工程學系、電機工程學系錄取名單
一、考生對第二階段指定項目甄試成績如有疑問可申請複查，並應於113年5月30日上午10:00起至下午17:00止為之，逾期不予受理。
二、成績複查應：
（1）113年5月30日（四）上午10:00起至本校「學士班申請入學第二階段甄試繳費查詢系統」登錄成績複查意願。★點此連結113學年度學士班申請入學第二階段甄試繳費查詢系統
（2）登錄成績複查意願後，即可於系統列印成績複查申請表（一系組一張），且於113年5月30日（四）下午17:00前將成績複查申請表傳真至本校綜合業務組02-86718006；並請於傳真後來電確認是否收到，電話：02-86741111#66119。登錄意願與傳真皆須於規定時間內完成，始受理複查。
（3）複查結果預計於113年6月3日（一）前，回覆至考生於系統內所留之電子郵件信箱，請考生務必檢視信箱之正確性與收信功能正常。
三、申請成績複查以一次為限，且不得要求重新評閱、資料重審或申請閱覽或複製、影印有關考試資料，亦不得要求提供參考答案。經複查成績若因分數增減致錄取結果有所異動者，考生不得提出異議。
四、甄選總成績單於放榜當日以限時專送寄出，如於113年6月7日仍未收到之考生，再請與本校綜合業務組聯繫。電話：02-86741111轉66119。</description><pubDate>Thu, 30 May 2024 02:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>綠木家具設計實務成果發表─收穫成長與感動</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66582b9d07be4b0843d605a8</link><description>通識教育中心於 5 月 27 日舉辦木藝成果發表會，是由本學期選修「綠木家具設計實務」向度通識課程的同學，展出趙南開老師指導下所完成的木工作品-mdash;餐盤與摺凳。
此次成果發表會旨在展示同學於課程中所習得的木工技藝，並分享他們對於木工製作過程和這門課的想法。
精雕細琢，磨練耐心與職人精神
參與展出的學生們表示，「木工，是一項非常需要細心與耐心的工作」。
從打磨、穿孔、丈量尺寸到切割木頭，每個步驟都是精雕細琢。看似簡單的畫線，從下筆到完成，卻要用上一整節課仔細地掌握精確度。最耗費時間的打磨，就好像是打禪一樣，將職人精神運用在每個細節上，慢慢地將木頭消磨出想要的樣子
雖然設計圖和建議尺寸都是由老師提供，但每位同學的投入程度、細節掌握能力和個人審美喜好都使得最終成品呈現出獨特的樣貌。
不同的學習方式：是學生、也是老師
趙南開老師提到，每次上課他講解完就會讓同學自己動手完成進度。而他則是穿梭於同學間，適時給予提點，也悄悄的觀察大家。
當同學遇到問題時，老師會先引導他們向身旁的同學請教。同學在指導別人的過程中，自己也會再操作一次，無形中又多練習了一次。實作課程有時候就是需要透過反覆的操作、練習，逐步增進自己的實作能力。
在課堂上，大家都可以是老師，透過教學相長，得以順利完成作品。
透過雙手，創造實用且充滿回憶的作品
參與課程的學生們都對課程安排和學習成果表示滿意。他們認為，即使是沒有木工經驗的學生，只要能一步一步跟著老師的指導，也能完成完整度很高的作品。除了提升手作經驗和能力之外，這門課程也帶給學生們非常特別的體驗。透過自己的雙手，一步一步打造的作品，不僅實用，更能成為珍貴的回憶。宛若經歷不同的人生軌跡，也賦予作品不同的意義。
跨學制選課，讓更多學生有機會體驗木工樂趣
本次成果展的學生們大多為大三、大四學生，同學分享都是從一年級就耳聞學校有這麼一堂與眾不同的木工通識課，但礙於課程太過搶手，到了四年級才有機會選上。
有選到這堂的大一學生表示，認真閱讀過教務處提供的「選課注意事項」透過跨學制選課「日夜間互選」未滿的名額選到的，也分享想修向度通識課程的同學可以利用這方式選到心儀的課程。
============================================
跨學制選課「日夜間互選」
可參考-教務處網頁【選課專區】-gt;選課注意事項：https://new.ntpu.edu.tw/oaa/course-selection</description><pubDate>Wed, 29 May 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【轉知】國立臺北護理健康大學辦理2024長照青潮湧起來~全國健康照護服務形象創意影片競賽競賽</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6658202607be4b0843d60587</link><description>說明：
宗旨：為鼓勵社會大眾及青年學子透過影片製作，深入瞭解長照服務專業學習及長照產業職涯進路，以提升社會認同，建構健康照護專業形象。延續去年首次舉辦之競賽成果，結合學校教研能量及社會資源，持續透過短片競賽活動，開發可吸引年輕世代矚目之創新思維及創作靈感，期盼翻轉長期照顧服務傳統刻板印象，建構職場尊嚴，進而引領年輕世代及家長看見未來願景，提升未來就讀與就業意願，提高專業人力培育潛力。
指導單位：教育部國民及學前教育署
主辦單位：國立臺北護理健康大學
協辦單位：全國長期照顧核心模組課程聯盟學校Ankecare創新照顧、和鄰居家護理所
聯繫窗口：國立臺北護理健康大學健康照護產學合作中心楊專員
聯繫電話：02-2822-7101 分機2724、2717
聯繫信箱：yhyang@ntunhs.edu.tw
徵件主題：影片主軸以「健康照護很專業」、「照顧服務很有發展」、「從事健康照護工作也可以很酷」、「照顧服務很用心、溫暖」、「擁有健康照護專業讓人羨慕」等正面形象作為出發點，進行影片製作，協助民眾更加瞭解照顧服務專業學習、長照產業職涯進路，翻轉對照顧服務的傳統刻板印象與負面解讀，打造未來就讀從業願景。
更多相關資訊請參閱附件</description><pubDate>Wed, 29 May 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>舉行本校113學年度校務會議代表選舉（教師及研究人員、助教、職員(含軍訓教官)代表）</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6657f7f707be4b0843d6056c</link><description>一、謹訂於113年6月13日（星期四）舉行本校113學年度校務會議代表選舉（教師及研究人員、助教、職員(含軍訓教官)代表），請查照並踴躍前往投票。
二、選舉投票時間、地點及作業方式如下：
(一)請攜帶教職員證領取選票。
(二)投票時間：113年6月13日（星期四）上午9時起至下午3時止。
(三)投票地點：三峽校區行政大樓六樓簡報室。
(四)投票截止後，於圖資大樓 1F10電腦教室進行開票作業。
(五)各類代表產生方式如下：
本校校務會議由校長、副校長、教務長、學生事務長、總務長、研究發展長、國際事務長、各學學院院長、進修暨推廣部部主任、主任秘書、教師及研究人員代表42人、助教代表2人、職員(含軍訓教官)
代表4人、及學生代表8人組織之。
教師及研究人員代表由全校講師以上專任教師及研究人員，採無記名限制連記法投票互選之，每票圈選13人，以得票數較高者為當選；但其中具有教授副教授資格者，不得少於教師代表三分之二；每一
學院至少4人，其中具有教授及副教授資格者，不得少於教師代表三分之二；永續創新國際學院、通識教育中心、教務處語言中心及體育室代表 合計至少一人。
助教代表、職員(含軍訓教官)代表，分別由助教、職員(含軍訓教官)互選之，以得票數較高者為當選；同一學系（所）、處、館、部、室、中心至多1人。
學生代表8人，由學生自治會訂定相關辦法推舉之。
本次選舉各類代表，以得票多數者當選，票數相同時，抽籤決定之；另於應選出之名額以外，以候選人得票數多寡，依序排列遞補人員；票數相同時，以抽籤決定之。
三、選出代表之任期為一年，採學年制，連選得連任；如有退休、離職、借調、出國、休假、留職停薪六個月以上者，應取消其代表資格，並依本校校務會議設置辦法第三、四條之規定依序遞補。選出代表因兼
任行政主管，改任當然代表者，其遺缺應比照前述規定遞補。
四、學生代表之推選事宜，請學務處協助辦理，並將名單送交秘書室彙整。</description><pubDate>Wed, 29 May 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>出國了，回來了，然後呢?</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6657f13607be4b0843d6055b</link><description>國際處於本學期舉辦的第三場培力講座，邀請到了《天下雜誌》主編劉光瑩小姐。劉主編現任《天下雜誌》主編，同時負責雜誌與英文網站的編輯工作，也是Taiwanology Podcast的主持人。她在新聞界深耕多年，屢獲殊榮，包括金鼎獎、曾虛白先生新聞獎及吳舜文新聞獎等。
講座開始時，由國際處的大家長韋岱思老師致引言。韋老師表示，自己與劉主編的情誼始於在臺大求學的日子，並透露自己的中文名字是由劉主編幫忙取的。劉主編經歷豐富，臺大外文系畢業後攻讀政大新聞所，後考取外交部國際傳播司。然在受訓期間，她發現自己想追求的與公職目標不同，於是毅然轉換跑道進入《天下雜誌》。
劉主編分享，在大學期間曾到荷蘭當交換生，發現歐洲人的國際觀與臺灣人截然不同，對世界事務充滿好奇，這促使她萌生駐外的意願。經過不斷探索，劉主編逐漸找到自己的定位，將專長與工作結合，打造出獨特的人生歷練。與此同時，劉主編也了解到自己對氣候變遷議題有興趣，於是探究的議題也開始偏向環境永續。在蒐集素材的過程中，劉主編意識到氣候變遷影響的已不再僅是北極熊和企鵝的家，而是每個人的生活與所有的產業。作為地球村的一員，劉主編熱愛地球，這份熱情也反映在工作上：從巴黎氣候峰會到CNN採訪助理、國際新聞獎學金計劃(IJP fellowship)、以及丹麥的離岸風電等，每個場域都有她的身影。劉主編謙虛地表示，出國並非了不起，重要的是回國後如何將所見所聞與臺灣結合，帶來新氣象，這才是她覺得真正厲害的地方。2022年，俄羅斯全面入侵烏克蘭，導致歐洲能源價格飆升。面對這一挑戰，歐洲需擺脫對俄羅斯天然氣的依賴，這成為大家需解決的課題。劉主編希望透過深入當地探究問題，找到解答。或許短期內找到完美的答案不易，但相信透過互相討論，會激發出許多不同的想法。
講座最後，劉主編希望與會的同學多思考自己的目標及對社會的貢獻。透過問答時間，她鼓勵同學廣結善緣，不要害怕嘗試，因為唯有多走錯幾次，才會找到最適合自己的道路。此外，劉主編也希望大家打開雷達，在遇到機遇時除了好好把握外，也不妨想想是否有其他衍生的機會，創造出1+1-gt;2的效果。國際處定期舉辦各類講座和活動，希望通過與校外專家學者的互動和知識傳遞，讓本校師生能更好地與國際接軌，並培養未來就業所需的國際觀。未來，國際處將更積極邀請相關講者，為臺北大學打造出一個充滿國際視野和學術交流的平臺。同時，我們也期許本校學生能善加利用這些機會，積極參與並從中受益，拓展自己的國際視野與專業能力。</description><pubDate>Wed, 29 May 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【AP課程】112學年度「暑期AP課程」開課囉！名額有限，超值推薦~ </title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6657f08a07be4b0843d60558</link><description>一、考量近年來已獲大學錄取之準大新生學習需求，本校於暑期開設多元課程，如校共同科之「大一國文」、「向度通識」，及系所專業必/選修之「微積分」、「商業程式設計」等，提供學生修習以提早體驗大學課程，並可於入學後申請學分抵免，以利安排其他修課或學習活動，誠摯歡迎有意願之各校準大學生至臺北大學修讀。
二、課程資訊
(一)暑期AP課程開課明細表(詳如附件)：
◆ 第一期：擬開設10門課程；
◆ 第二期：擬開設7門課程。
(二)上課時間：
◆ 第一期：113年6月24日(一)~7月26日(五)
◆ 第二期：113年7月29日(一)~9月06日(五)
(三)上課地點：臺北大學『三峽校區』或『臺北民生校區』(依各課程之授課教師規劃)。
三、成績證明
於課程結束後，依本校教師繳交成績期限相關規定，由本校教務處註冊組統一寄發成績單予修課學生，供已錄取本校之準大學生未來依規定辦理抵免學分證明使用；非錄取本校之準大學生，另依各校規定辦理抵免(建議同學請先與錄取學校之系所確認抵免資訊)。
四、報名資訊：
(一)報名暨繳費時間：
◆ 報名第一期
✍選課登記：6/03(一)上午09時 ~ 6/07(五)下午4時；
💰繳費時間：6/11(二)上午10時 ~ 6/13(四)下午3時。
(候補)選課：6/14(五)上午09時 ~ 6/17 (一)下午4時；
(候補)繳費：6/18(二)上午10時 ~ 6/19(三)下午3時。
◆ 報名第二期
✍選課登記：7/8(一)上午09時 ~ 7/12(五)下午4時；
💰繳費時間：7/15(一)上午10時 ~ 7/18(四)下午3時。
(候補)選課：7/19(五)上午09時 ~ 7/22(一)下午4時；
(候補)繳費：7/23(二)上午10時 ~ 7/24(三)下午3時。
(二)報名流程：
【選課】
以申請之帳號密碼登入「暑修報名系統」-rarr;登記點選欲報名課程即可。
✏首次登入者須先建置基本資料後，申請一組帳號密碼，後續皆以該組帳號密碼登入系統。
✏為確認準大新生學籍，請同學登入系統後，務必至「 (系統右上)上傳檔案」以PDF檔方式上傳「已獲准錄取大學通知」之相關證明文件，以利審核。
【審核】
同學可至系統查詢課程審核進度及狀態，分為「待審核、通過、未通過」。
【繳費】
課程經審核通過，系統將產製課程專屬「虛擬帳號」(一門課程一組帳號)-rarr;進行轉帳繳費，若繳費成功，系統將於顯示「已完成繳費」；「逾期繳費者」視同未完成報名，名額將流用給後補名額。
✏繳費方式有：(1)持金融卡至ATM轉帳 (2)網路銀行之網路ATM轉帳(3)至土地銀行各地分行臨櫃繳費。
✏轉帳後約1小時後，即可登入系統查詢是否已繳費成功。
【加課】
確認同學已完成繳費後，由課務組協助加選課程。
★「限額課程」係依同學至系統登記選課時間為報名先後順序！請同學留意課程報名時間，滿額課程恕不受理。
★「逾期繳費者」視同未完成報名！請同學留意繳費期限，避免因疏忽金融機構入帳時間差，以致逾期繳費(因不同金融機構入帳作業約幾個工作時程不等)。
(三)報名費用：每一學分980元。
學生選課經確認繳費報名完成後，除課程停開外，不得因個人因素辦理退選、退費、換課，請同學選課前務必確認上課時間是否可全程配合，或是否有選課衝堂情形。
(四)聯絡窗口：教務處課務組，林小姐，連絡電話(02)8674-1111分機66115。
五、其他補充說明：
1.查詢課程最新資訊：請至【課程查詢系統 / 暑修課程】查詢，第1期課程請點選112-1；第2期課程請點選112-2。
2.查詢交通方式：🚍交通路線資訊。</description><pubDate>Wed, 29 May 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>大學之道 美國矽谷國際學校與桃子腳國中小來訪</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6657e5c207be4b0843d60542</link><description>從中學教室走入大學校園深化大學社會責任
體驗學術氛圍並學習未來規劃
美國矽谷國際學校與桃子腳國中小師生參訪團於113年4月下旬來訪，由國際事務處韋岱思國際長、法律學院高仁川老師以及國際合作資深顧問羅國暉老師代表接待。國際處為遠道而來的青少年們規劃了特別的參訪活動，除了參觀了法律學院，也讓這群年輕的明日之星了解未來如何成為一名大學生。
學生們首先參觀了法律學院，坐在實習法庭裡，親身感受了法院的氛圍。法律學院秘書高仁川老師與優秀的研究生為同學講解了法律基礎知識，讓同學們感受到了法律的魅力和重要性。學生們雀躍地體驗了律師、法官和陪審團的角色，也紛紛表示他們對法律職業有了更深刻的理解和興趣。
隨後，國際事務處韋岱思國際長向學生們介紹了大學的角色及國際化的重要性，並鼓勵年輕學子增強全球視野和跨文化交流。矽谷國際學校從112年開始與桃子腳國中小進行雙向交流活動，派遣學生相互訪問，不僅體驗校園生活，還透過學伴接待家庭計畫，讓年輕學子有深度交流的機會。韋岱思國際長高度讚揚學生們在如此年輕時已踏出國際化的第一步，並表示這樣的起步將為他們未來持續參與國際性的學習和交流奠定基礎，從而拓寬自己的眼界和知識面。
這次活動除了接待美國的學生以實現國際交流，同時也與社區中小學進行互動，履行大學的社會責任。通過這次活動，本校感受到了年輕學子的活力，期望能夠為更多學生提供認識本校的機會，鼓勵他們來本校學習，為未來的發展儲備能力。</description><pubDate>Wed, 29 May 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】校外走讀「三峽．印象．李梅樹」</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6657e4c207be4b0843d60531</link><description>本學期社科院USR計畫結合通識中心蔡怡玟老師的「地理學通論」課程，於5月11日以及5月18日上午九時至十二時，分兩個梯次，邀請社區民眾與修課同學參訪由李梅樹紀念館辧理的「三峽．印象．李梅樹」校外教學走讀活動。走讀活動的第一階段，在認識李梅樹與清水祖師廟（以下簡稱祖師廟）的淵源，和介紹李梅樹如何運用巧思，結合當時書畫家的作品以及工匠等技藝，重建祖師廟。第二階段，則是帶領大家至李梅樹紀念館，欣賞與瞭解此次梅樹月「春色無邊」特展，欣賞紀念「臺陽美術協會」成立九十週年的策展，並藉此瞭解日治時期台、日籍藝術家對於臺灣當時的風土描繪以及創作理念。兩梯次參與人數總計73人，其中社區民眾18人，其中5月11日由洪秀器老師擔任導覽解說，5月18日則由黃世庭老師負責。
李梅樹與三峽的近代歷史息息相關，不論是藝術文化、宗教，甚至是政治方面，其對三峽的影響頗為深厚。本活動第一階段，便從瞭解李梅樹與祖師廟的建成和設計開始。祖師廟可謂東方藝術集大成之作，由李梅樹於1947年進行第三次重建。重建過程中，李梅樹召集當時頗富名望的木匠、雕刻家、畫家與書法家，將眾多名師的作品，融入在祖師廟的水泥雕塑、石柱、木雕、石雕以及銅雕之中。洪秀器老師以及黃世庭老師分別在兩梯次的導覽中，帶領大家探索與尋找這些書畫、雕刻背後的故事典故、創作過程以及其工藝巧思的細節，並也介紹李梅樹在規劃重建祖師廟的理念與思考。
導覽一開始，兩位導覽老師皆帶領大家從祖師廟的龍邊進入，同時也介紹龍門廳上方的藻井。一般臺灣廟宇普遍將藻井設置在正殿與三川殿，李梅樹重建祖師廟之時，為了能讓祖師廟更添氣派，於是便在廟宇頂部採用大量藻井的設計。接著，兩位導覽老師也說明龍門廳、虎門廳以銅為材質塑造的龍壁與虎壁，寓意著傳統中華文化以及忠孝節義等故事，其中包含黃帝發明的指南車、老子問禮於孔子、田單復國、勾踐臥薪嘗膽以及岳飛精忠報國等。而祖師廟大門哼哈二將與風調雨順四大天王，則以銅雕作為門版與牆面，亦是臺灣廟宇首創。
整體而言，李梅樹在整體廟中的空間規劃設計上，融入大量藝術作品創作與傳統中國典故與文化巧思，如雕刻在中殿石牆上的文學四愛-mdash;牡丹、蓮花、菊花與梅花，還有李梅樹親自設計的「三層雙龍柱」與「百鳥朝梅柱」，以及雋刻著于右任、賈景德、閻錫山、高拜石四位書法名家所寫對聯的花崗石柱（原日治時期台灣神社之石材）等。黃世庭老師提及，李梅樹在祖師廟重建的結構設計，以石為基，以木為頂，也因此在廟中抬頭往上望，皆可見許多精美的木作工藝。另外，廟中除精美的石雕、銅雕與木作外，李梅樹亦將生活中的處事觀念融入作品當中，時刻提醒著前來廟中祈福參拜的人。至於二樓的暮鼓晨鐘，洪秀器老師則說道每當廟裡有法會、迎神、進香或是重要人物到來之時，皆會鐘鼓齊鳴。
第二階段的走讀重點，則是帶領大家至李梅樹紀念館欣賞及瞭解此次梅樹月「春色無邊」的特展－紀念「臺陽美術協會」成立九十週年，以及「臺陽美術協會」成立與臺灣近代美術發展進程的關係。此次特展的選件，主以第一代臺陽畫家為主，如陳澄波、廖繼春、李梅樹、顏水龍、楊三郎、李石樵、陳清汾、立石鐵臣，以及其他現存臺陽參展作品或代表作等。展出的作品，大致可分為風景畫、人物畫、時局畫、靜物畫以及雕塑作品等。
欣賞畫作過程中，兩位導覽老師也分別介紹，如陳澄波〈椰林〉、廖繼春〈淡水觀音山〉、李梅樹〈紅衣〉、林玉山〈木棉花〉、陳進〈廟會〉、郭雪湖〈耕到天〉、李石樵〈橫臥裸婦〉、立石鐵臣〈日輪〉與鮫島台器的雕塑作品〈北白川宮殿下御尊像〉，以及陳夏雨〈鏡前〉等藝術創作，期望能藉由深度導覽，讓大家瞭解當時臺灣的地理風俗民情、歷史文化以及生活記憶。過程中，兩位導覽老師非常用心地向學員介紹各個藝術家的經歷與其作品的關聯、構圖與概念。洪秀器老師亦特別提及，欣賞畫作時，我們可從三個面向切入認識，一是構圖，二是光線，三則是色彩。因此，洪老師也特別介紹陳清汾作畫時善於使用藍色，鄭士璠則善於運用綠色等；黃世庭老師則介紹李梅樹在繪畫女性人物上，有五個重點之美可以仔細觀察，分別是頭髮、皮膚、衣服、指頭與儀態。
整體而言，此次「三峽．印象．李梅樹」校外教學走讀的辧理，分別透過兩梯次洪秀器老師與黃世庭老師深入淺出的介紹，了解李梅樹之於三峽地區的連結與貢獻，進而也引領學員思考人與土地間的鏈結。同時，也藉由李梅樹等同一時期藝術家的作品介紹，進一步讓大家思考環境、生活與圖像敍事記錄的部分。進一步，也引領大家認識過去的臺灣，對臺灣的過往，有了多一層次的認識與瞭解。
本次活動受到修課同學與社區民眾的高度迴響。有參與民眾認為對於能夠以李梅樹為中心，進一步認識三峽的在地文化與歷史，感到非常不一樣。同時，亦有喜愛藝術的修課同學，是第一次踏進李梅樹紀念館，在參訪過程中被館內的藝術作品大所吸引，後續還會想再參加李梅樹紀念館所舉辦的相關講座。五月豔陽天，此次「三峽．印象．李梅樹」兩梯次的校外走讀活動，就也在修課同學與社區民眾的熱情參與中，圓滿落幕。</description><pubDate>Wed, 29 May 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【轉發】經濟部產業發展署-RunSpace太空創新無限挑戰</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6657d6f307be4b0843d6051e</link><description>第三屆經濟部產發署【RunSpace太空創新無限挑戰】，全新賽制(實作組x創新組)，邀請潛力團隊創造太空無限可能！
即日起至6/30中午12點報名截止，不限國籍、年齡、背景皆可參賽!
更棒的是，早鳥報名還可參與iPad Air、AirPods抽獎活動：6/7(五)晚上23:59前，完成報名+上傳初版文件即可獲抽獎資格！(提案資料後續可再做修改精進至6/30中午12點截止)
競賽介紹：
※新設立雙軌賽制：實作組x創新組
-實作組:聚焦理論與技術熟捻度，深化太空技術實力與應用，提供可視化之作品展示
-創新組:著重創新創意，激發太空應用可能性，提供作品提案影片
※競賽以全英文進行※初審不論實作組、創新組，皆繳交10頁簡報即可
除太空、理工、機械背景外，歡迎資通訊、建築、行銷企管、經濟法律、生醫、物理、外文等相關跨領域組隊報名。
總獎金超過65萬元，另提供額外加碼獎項！更棒的是，今年度我們邀請到國際知名太空領域公司擔任評審，增加參賽團隊國際曝光度!!
詳細資訊：https://runspacechallenge.com/tw/</description><pubDate>Wed, 29 May 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>總務處文書組誠徵行政助理(職務代理人)1名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66568e1b07be4b0843d604a5</link><description>總務處文書組徵才公告
職務類別：行政助理(職務代理人)
需求人數：1人
資格及條件：
具教育部立案或認可之國內外學士學位(大學應屆畢業生可，惟須於113年8月11日前取得學位證書)。
熟悉Office文書軟體操作且具電腦行政文書處理能力。
具備文書檔案管理相關經驗者佳。
主動積極，有良好之溝通協調能力，具服務熱忱及團隊合作精神。
工作內容：
1.文書檔案管理相關作業。
2.其他臨時交辦事項。
僱用期間：自實際報到日起算試用期為三個月，試用期滿經考核合格後，僱用至114年8月11日或育嬰留職停薪人員回職復薪前1日止；僱用原因消失或期限屆滿即無條件解僱，並不得以任何理由要求留用。
工作時間：依本校職員差勤管理實施要點辦理。
上班時間：週一至週五08：30至17：30(配合學校彈性上班時間)，週休二日。
工作地點：新北市三峽區大學路151號（三峽校區）。
工作報酬：依本校聘僱人員報酬標準表學士級，每月薪資新台幣35,200元整。另依規定辦理勞保、健保及勞工退休金事宜。
應備文件（請依序編碼並註明）：
履歷表（內附手機號碼、電子信箱及自傳）。
身分證正反面影本。
畢業證書影本。
工作經驗證明（無則免附）。
語言能力或資訊能力檢定證明（無則免附）。
應徵方式：
應徵人員請將應徵文件於113年6月28日（五）以前，備齊上述文件資料，以掛號（郵戳為憑）寄達或專人送達本校地址：237303新北市三峽區大學路151號（國立臺北大學總務處文書組 葉先生收）；履歷表等電子檔請同步電郵至ccyeh@gm.ntpu.edu.tw。逾時寄(送)達者概不受理。聯絡人及電話：葉先生，02-86741111分機66286。
信封請註明「應徵文書組行政助理」。合於初審條件者擇優通知面試；錄取者公告於本校校首頁並個別通知，未錄取者恕不退件亦不另行通知。
備註：
本次徵才正取1名、備取2名。備取資格自甄選結果公告之翌日起三個月內有效（含正取人員報到後未通過試用或於三個月內離職者），並得依序遞補本職缺或等級相同、性質相近之職缺。
依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：(一)犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。(二)經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。(三)經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。(四)經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。(五)經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。(六)經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。</description><pubDate>Wed, 29 May 2024 03:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>獅城首發! 踏上新加坡交換之旅</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6656e6e907be4b0843d60501</link><description>本校完成與新加坡新躍社科大學(Singapore University of Social Sciences, SUSS)的合作協議簽署，帶來首次到新加坡進行交換計畫的機會！
國際事務處韋岱思國際長於2023年11月間前往新加坡拜會新躍社科大學並於商學院進行演講。行間與該校研究生學院、學生發展中心、服務學習與社區參與辦公室以及商學院代表會面，討論有關交換學生計畫、暑期短期課程以及雙學位計畫，如本校大四生選讀SUSS線上碩士學位課程，之後前往SUSS攻讀碩士學位可作學分轉換。另外也了解到SUSS學生發展中心每年都規劃海外短期交流計畫，國際長歡迎SUSS將本校納入規劃，前來本校進行深度交流活動。
新躍社科大學(Singapore University of Social Sciences, SUSS) 創立之始可追溯至1964年，於2017年改制至今。目前擁有學生人數約1萬5千人，教師2千5百人，設有5個學院，分別為商學院、法律學院、人文暨行為科學院、人類發展學院，以及工程科技學院，專業領域包含商學、永續金融、法學、社工、社會學、漢學以及電機工程等，與本校高度對應。除了學術課程，SUSS十分重視學生的社區參與及服務學習，設有服務學習與社區參與辦公室(Office of Service-learning and Community Engagement)，附屬於獨立的跨學科與體驗學習學院(College of Interdisciplinary and Experiential Learning, CIEL)，其目標是制定並監督該大學的核心課程。學生需要完成來自四個向度，包括社會(Society)、能力(Capacities)、人(People)，以及參與(Engagement)的課程，希望藉此加深學生對終身社會責任的理解，從而培養全面發展的畢業生。除此之外，SUSS設有新躍中華學術中心(Centre for Chinese Studies)， 提供以中文為授課語言的學程，並負責執行郭振羽中華學術基金(Eddie Kuo Fund for Chinese Studies)，旨在培育和增進對中華文化的認識和傳播。
SUSS對於送學生來臺短期交流充滿期待，雙邊可於每學年互相派遺2名交換學生交流學習，本校赴SUSS之交換學生需具備IELTS 6.5/TOEFL 85之英語能力，學業平均需達GPA 3.3以上。</description><pubDate>Tue, 28 May 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【數位學苑2.0】停止維運及關站計畫</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6656e5ea07be4b0843d60500</link><description>[通知] 各位敬愛的師長、同學及同仁們：
感謝您15年以來的陪伴與支持，數位學苑2.0(舊平台)即將邁入歷史，跟大家告別。因考量廠商3年前已停止技術支援及維運服務，加上系統無法負荷日趨嚴苛的資安規範，資訊中心即日起啟動「數位學苑2.0停止維運及關站計畫」，逐步將舊平台服務及功能陸續關閉，後續將由「數位學苑3.0」為大家提供服務。＊＊＊請各位師長注意＊＊＊(一)本計畫實施期間，舊平台倘遇緊急事故，系統面臨不可預期之問題，造成無法繼續提供服務時，本中心不得不提前終止並關閉舊平台，敬請諒涵。(二)112年第2學期後，數位學苑2.0不再匯入新資料及提供資料異動備份，請各位師生與同仁們提前做好資料備份及移轉，慎防因系統故障，面臨資料遺失，造成無法挽回之遺憾。(三)敬請各位師生與同仁們多加利用數位學苑3.0。(四)詳細作業時程請參考數位學苑2.0公告</description><pubDate>Tue, 28 May 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】接待青銀共聆馬勒交響曲</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6656aa2307be4b0843d604c3</link><description>臺北大學社科院USR由通識中心林子晴老師執行的子計畫，攜手台灣鳶山社會實踐協會，於5月14日邀請夜鶯文化藝術基金會音樂推廣講師張皓閔，以「馬勒交響曲之『最』」為主題，於公共事務學院119會議廳舉辦講座，除了修習西方音樂的軌跡課程的同學參與，活動更連結中華善德關懷協會（土城站）社區據點的35位長輩前來欣賞，友善接待在地長輩共享馬勒交響曲的精彩樂章，並在午後散步參訪校園的心湖綠地。
講師張皓閔擁有國立臺灣師範大學音樂學碩士的學位，並譯有《馬勒交響曲》一書，現在則長期推廣音樂教育，並擔任夜鶯基金會、台灣馬勒愛樂協會、板橋社區大學的課程講師。活動開場前林子晴老師也特別介紹由張皓閔費時4年翻譯的《馬勒交響曲》中譯本，整體內容平易近人，是一本讓中文讀者易懂的馬勒交響曲專著。
張皓閔老師先是分享古斯塔夫・馬勒（Gustav Mahler）的生平及波折，他是橫跨 19 世紀德奧傳統和 20 世紀早期的現代主義音樂的音樂家，自小有音樂天分的馬勒，進入維也納音樂學院就讀，畢業後即開始了指揮生涯；最輝煌的經歷莫過於1897〜 1907年，以年僅 37 歲之姿，拿下許多指揮家夢寐以求的職缺-mdash;-mdash;維也納歌劇院藝術總監。
除了指揮以外，馬勒還是一名作曲家，作品數量雖不多，卻能脫離過往以鋼琴為歌曲伴奏的傳統，改以管絃樂為伴奏，頗具新意；馬勒也將前人實踐過的東西運用到了自己的音樂中，變化為自己的獨特特色：包括對人聲的使用，對標題的運用，以及突破傳統四樂章結構的嘗試等。馬勒曾經說過，我的交響曲完全就是在表現我的人生，把我人生的體驗、苦惱完全注入其中，交響曲是我化作音樂的人生真理、詩歌。「如今關於馬勒的交響曲已經成為顯學，繼莫札特、布達姆斯之後，成為當今音樂會的票房保證。」張皓閔也補充說著。
現場播放多首馬勒所創作的交響曲，也讓中華善德關懷協會的長輩收穫甚豐，尤其是許多來賓過去多是接觸民歌或流行歌曲，少有專注聆聽古典音樂並由專家賞析解說的機會，對他們來說都是既新鮮又充實的體驗。此外，這場友善接待的音樂導聆安排在臺北大學，並且會後安排了校園環境參觀，對於離開體制教育已久的高齡者，重溫學校的書香氛圍，都感到格外歡樂。據點長輩分享說：「這是我第一次聽音樂講座，雖然住在臺北大學附近，但今天才知道校園有這麼豐富的學習資源，而且都有邀請社區民眾，真的是太棒了！」
一位同學回饋心得提到，感謝張皓閔講師帶領我們品味馬勒的音樂，在精彩的介紹中，從小、大、短、長、輕、重、簡、繁等等多個層面，來探索馬勒多變的音樂風格，多樣化的曲風讓他覺得每個人都能找到自己最喜歡的一類；他就比較偏好第五號交響曲第四樂章和第三號交響曲的第二樂章，此兩個段落輕巧的風格對他特別有吸引力，透過有今天這場講座，竟然尋找到這些自己會喜歡的音樂！
此外，會後則有學生游杰翰主動向講師張皓閔提問，身為北大管樂團社長的他，也對馬勒的作品非常喜歡，也請教講師可否推薦更多馬勒的相關演奏作品，以及未來在那些場合還有不同內容的分享，他都很想深入了解。
社科院USR計畫落實大學在地社會責任，透過資源的連結讓臺北大學成為年齡友善的大學城，通識中心長期辦理解說式音樂會即是最佳實績之一；2024上半年包括介紹布拉姆斯、蕭邦與馬勒的作品，還有導聆琵琶音樂中的世界風情等等，講座內容豐富多元，並與台灣鳶山社會實踐協會及新北市45個據點媒合友善接待，順利落實青銀共學。本場「馬勒交響曲之『最』」的會後，大家也留下珍貴合影，活動圓滿成功，USR計畫未來仍將繼續媒合在地高齡社群，與大學生共享公共資源，促進在地長輩的健康樂活。</description><pubDate>Tue, 28 May 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【恭賀】社科院與基爾大學心理學院簽署MOU，攜手共推跨域研究合作</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66567b9e07be4b0843d60497</link><description>社會科學學院與英國基爾大學(Keele University)心理學院(School of Psychology)為促進雙方學術交流與合作，於113年5月27日在本校社會科學大樓正式簽訂學術交流合作備忘錄，雙方代表及學院師長共同見證了這一重要時刻。
社會科學學院張恒豪院長在致詞中簡介了學院過去的學術交流歷程，並期盼未來能實現雙向的師生交流與研究合作；張院長提到跨領域研究近年漸受重視，社科院早已與法學院合作開設「性別與人權學士學分學程」，而院內社會工作學系及犯罪學研究所的研究領域與心理學有密切關聯，期待未來在相關研究上能進行更多合作；此外，也提到暑期將接待基爾大學學生訪臺進行研究實習，希望臺北大學的學生未來也有機會前往基爾大學交換或學習，為未來的國際合作奠定堅實基礎。
基爾大學心理學院代表黃菁瑜老師在致詞中表達了對此次合作的期待，並指出去年已有一位基爾大學博士生來臺交流並獲得良好反饋，今年獲得Turing scholarship支持的學生人數因此而增加，此項計畫提供更多英國學生來臺研究實習的機會，進一步促進了雙方的文化交流和學術互動；另外也介紹基爾大學心理學院擁有多元化的研究團隊，包含腦科學、犯罪心理學、社會心理學及健康心理學等四個領域，她認為這些領域與社科院的研究方向有高度合作契機，儘管目前僅是合作關係的起步階段，但對於未來的發展前景樂觀以待，將在現有基礎上持續凝聚跨域學研合作共識，為雙方創造雙贏合作契機。</description><pubDate>Tue, 28 May 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>創新創業提案競賽~勇敢挑戰自我朝向理想邁進</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66559c1407be4b0843d60480</link><description>研發處新創產學發展中心於113年5月24日辦理「2024國立臺北大學創新創業提案競賽」決選簡報賽，特別邀請資歷豐富之專家擔任評審，分別為國立空中大學執行長彭成義--本校校友暨企管系兼任助理教授、凱因斯國際有限公司執行長董政樵、大成發投資控股股份有限公司執行長特助李欣庭，藉由三位不同專長領域背景的評審，進行審核評選。
本次競賽包含本校師生及他校學生共28組團隊報名，其中一大亮點是特別新增SDGS加分項目，鼓勵團隊將創意結合永續發展，共同創造人類福祉。通過初審的12組團隊逾58人次參與，將在決選戰場上大放異彩，爭奪優勝，最終評選6組團隊，輔以完整輔導機制鏈結創業資源，培育具創新創業精神之人才。
同學們的計劃遍佈各大領域融合了創新思維和創業家精神，以六分鐘的口頭簡報，提出令人驚艷的企劃發想，有為了解決飲酒斷片問題而設計出檢酒計；有為了更貼近使用者需求設計出幸福巴士2.0；有為解決詐騙而設計出AI反詐騙app；有為了媒合志同道合的夥伴們設計出線上平台；有為解決傘套一次性使用問題設計出自動傘套機。可見團隊們皆能扣緊自身生活周遭的問題及課程所學習的專業知識，以解決方針進行創意思考，恭喜同學們都掌握了創業的真諦！
在各組四分鐘的評審統問統答中，透過評審一針見血的提問，團隊得以更系統化地解釋構想，同時接受專業的建議，吸取評審回饋，使構想更加成熟、茁壯。評審也對於同學們，不論是創新度、簡報技巧，或是臺風、表達能力，給予極高的讚許！並提醒同學們要注意自己的計畫與市場上已存在的同類別產業有何不同，切記要把差異發展得淋漓盡致，才能做出自己的特色。另外，創業初期將需要支出許多隱藏成本，財務結構的長遠佈局也是同學們需要留心之處。
第一名為不動產學系學生組成的「合鳶」團隊，透過研究大環境的不動產租賃政經概況, 建置校外宿舍社區。第二名為跨系科及國際生組成的「Seerphony」團隊，採用AI 機器學習的特性來辨認歌曲。第三名為數位行銷學程學生組成的「AI碟中碟」團隊，針對 AI 語音詐騙進行辨識，為民眾排除詐騙。佳作共計有三名分別為休運系、企管系所組成的「Pet you陪你」團隊，緩解孤獨感與心理壓力建置療癒你心的寵物陪伴平台；以及會計系、經濟系、社工及不動產系組成的「輪迴」團隊，以廢棄輪胎回收製作之沙包作為品牌的商品，重新賦予廢棄物重新利用的用途。最後是由資工系組成的「AI 判別與全自動影片剪輯」團隊，設計一個基於深度學習語音識別技術的自動化剪輯工程系統，可以提高編輯影片的效率和內容品質。
創新創業競賽旨在激勵學生探索興趣、挖掘潛能，激發創意，新創產學發展中心十分期待學生有機會從零開始逐步實現其創意並獲得豐富的學習體驗。非常感謝同學們的熱情參與，這場創新創業競賽只是成為創業家的起點，往後漫漫創業之路上，期待同學們不斷進化、力爭上游，為社會的發展和進步做出重要貢獻！</description><pubDate>Mon, 27 May 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>歐趴粥祝大家歐趴　何秀貞董事長：期末考加油</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6655780707be4b0843d60422</link><description>這學期的歐趴粥來了！在麗裕慈善基金會贊助下，28日在臺北大學兩校區，由何秀貞董事長代表基金會，提供同學們各類粥品，祝福大家下週期末考，全部都能順利過關！
歐趴粥以往由南投溪頭的米堤飯店前總經理李麗裕資助，民國66年畢業於本校地政系的李麗裕學長，曾獲選第12屆傑出校友。李麗裕學長辭世後，家人承襲他生前理念，成立麗裕慈善基金會，由夫人何秀貞女士擔任基金會董事長，繼續李麗裕學長生前所致力的各項公益服務活動。
這學期歐趴粥活動主場一樣位於公共事務學院，另外在法學院、商學院、社會科學院、人文學院、電機學院等教學大樓1樓，也提供歐趴粥給各院同學。除了三峽校區，臺北校區進修部教學大樓，也於當日晚上6點，在一樓大廳發放。
感謝麗裕慈善基金會持續贊助歐趴粥經費，學務處說，每學期期末考前發送甜品、湯粥給同學們，祝福學生考試都能順利過關，也更希望同學能感受基金會和校方的關懷，讓歐趴粥成為臺北大學的一個傳統。學務處規劃每處配置發送人員3至5人，協助引導領取動線、物品發送和攝影工作。由何秀貞董事長、校內師長，以及校友總會李承宗副秘書長等人，在現場發送甜湯給同學們，也給大家加油打氣。
「很高興歐趴粥又來了！」表達溪頭米堤飯店和麗裕慈善基金會對同學的關心，何秀貞董事長期勉在場同學們，在期末考都能有好成績。校長李承嘉感謝何董事長對歐趴粥的支持，承續著李麗裕學長對學弟妹的愛護，繼續支持這樣的活動。校園吉祥物「大北」也到場為同學們加油，活潑好動的大北穿梭在公院大廳，與同學們熱情打招呼。
在學務處的準備下，這學期歐趴粥包括芋頭西米露、檸檬愛玉、雞蓉玉米粥和冰仙草凍奶茶等，甜鹹冷熱4種口味供同學挑選。中午下課時間一到，同學們在攤位前大排長龍，不少同學每學期都來喝一碗歐趴粥，期望期末考每科都能順利pass！
歐趴粥代表著李麗裕學長生前對學弟妹們的一份心意，在何秀貞董事長接力支持下，十多年來，已成為臺北大學每學期末的儀式性活動。每一碗小小湯品中帶著大大的祝福，期望同學們在學業成績上，都能有更好表現，為這學期課業和學習，畫下完美句點。</description><pubDate>Mon, 27 May 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>品牌重定位—傑出校友王雪梅學姊分享大地酒店重新定位的品牌故事</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6655468907be4b0843d6040d</link><description>本次「品牌重定位 行銷策略」講座由校友總會、校友中心、犯研所與通識課程創新創業大講堂聯合主辦，邀請校友王雪梅學姊擔任主講人。王雪梅學姊畢業於企業管理研究所碩士班，榮獲本校第23屆傑出校友企業經營獎。本次講座分享創立大地酒店的故事，並透過大地酒店的不同面向，展現品牌重定位的因緣與相關行銷策略。
在講座的前半段，學姊先是和同學們介紹「品牌定位」的概念：企業可以透過品牌定位發展出期望的品牌形象，且適當的品牌和正確定位是在飯店業成功的關鍵因素。故而針對目標市場，大地酒店選擇捨棄會員制，主打精緻的中高段客層；針對產品及服務，著重以全方位的硬體設施及引人入勝的軟實力取勝；定價策略的部分，則以高規格房價，重新打入市場，不因近利而失去水平；在推廣政策上，選擇給一個故事、製造議題，同時善用新媒體；顧客關係的部分，大地酒店十分強調貼心於無形，且秉持著失誤就是轉機的信念持續努力。
除了品牌定位，學姊也和同學說明「轉換型領導」和「組織變革」的概念。學姊說，飯店是「人」和「石頭」，而所謂飯店星級評鑑，軟體通常佔六十分、硬體佔四十分，故欲獲取高評價，軟體也十分重要，此時轉換型領導則有助於任務績效及員工的主動行為。此外，學姊也分享了自己接手太平洋溫泉會館，並打造現在大地酒店的組織變革經驗，過程讓台下的聽眾皆敬佩不已。
由於旅館業重視財務目標之外，也非常重視非財務性績效，學姊特別提到「平衡計分卡」的觀念，透過財務、顧客、企業內部流程、學習與成長四項指標，可以衡量組織自身的績效，進而達成主打的願景與目標。總的來說，品牌重定位，重視將「理性價格」拉升至「感性價值」。當感性行銷的時代來臨，面對競爭激烈的紅海市場，重新選擇中高階客戶的目標市場，以品牌重定位改變品牌形象，有助於提升顧客的感性價值。在品牌重定位的過程中，提升流程效率（即時服務）是影響客戶滿意的重要因素。學姊也以自己接待客人的方式為例，說明自己如何親力親為、教導櫃檯服務客人的方式，如何讓客人覺得被體貼與用心對待。
最後，學姊談及大地酒店的歷史、精神、服務與相對應的行銷策略。尤其在疫情期間，堅持照顧員工，不裁員也不減薪，並將目標轉為「公益與永續」，以「大地元寶為您家油」之公益活動，以薑黃、黑毛豬與空心菜製作的水餃，將前一萬盒的銷售收入全數捐給台灣世界展望會。在過程中，凝聚了同事的向心力，也讓同仁理解大地酒店的價值。大地酒店打破同業合作的藩籬，和諸多國際知名飯店品牌進行專案合作，創造在疫情期間的營業額，藉由國際品牌提升品牌價值；與此同時，也進行和婚紗、格鬥健身、醫美與珠寶等等的異業合作，增添不少話題性，成功突破疫情的挑戰。如今，大地酒店也因應時代趨勢，持續響應ESG並榮獲諸多佳績與認證。
本次講座除了讓同學們對企業管理的知識有基礎學習，透過學姊經營大地酒店的經歷，也讓同學們對於理論的操作有更具體的理解。整場講座在學姊與同學熱絡的互動交流之中結束，相信同學們皆收穫滿滿，對於企業經營、品牌定位與行銷策略等概念，藉由學姊的經驗啟發，亦能實踐於未來的工作之中。</description><pubDate>Mon, 27 May 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【公告】112學年度校級畢業典禮事項說明</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6654359607be4b0843d603e9</link><description>【公告】112學年度校級畢業典禮事項說明
1.典禮日期：113年6月8日
2.典禮場地：三峽校區體育館主場館
3.典禮時間：上午10點至11點30分(請於9點45分前就位)
4.典禮流程：如邀請卡
6.校園停車：當日上午7點至下午7點，免收費
7.入場服裝：畢業生請穿著學士服、碩士服或博士服，皆含帽
8.入場注意事項：因會場為運動場館，且為維持典禮過程隆重性及參加人員健康，請配合下列規定：
(1)請勿穿高跟鞋、硬底皮鞋入場。
(2)請勿攜帶寵物入場。
(3)會場內請勿飲食。
(4)典禮過程請勿大聲喧嘩，保持安靜。
(5)有身體不適如咳嗽，有感冒症狀及腹痛者，建議戴上口罩或於場外觀看同步直播。</description><pubDate>Sun, 26 May 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>公告本校113學年度進修學士班甄試入學得進入第二階段面試名單</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/665432d607be4b0843d603e8</link><description>！！本校進修學士班甄試入學面試地點皆位於臺北民生校區（臺北市中山區民生東路三段67號）！！查詢准考証號請點我（依各系公告陸續更新）不動產與城鄉環境學系一、面試日期：113年5月11日(星期六)二、報到地點：本校台北校區教學大樓3樓306教室外報到處(地址：臺北市中山區民生東路三段67號)三、應備證件：須持准考證(請自行於招生考試網路報名系統下載列印)及有效身分證明文件(身分證、有照片的健保卡或駕照)辦理報到。如經查為冒名頂替參加考試者，一律取消考試及錄取資格，不得要求退費，並應負法律責任。四、面試報到梯次時間表不動產與城鄉環境學系通過第一階段書面審查，得進入第二階段面試者名單五、試務聯絡人：李宜瑾助教，電話：02-86741111轉67410。電子郵件(ycli@mail.ntpu.edu.tw)六、注意事項：(一)面試當天不提供停車位，請搭乘大眾運輸工具或自行預估尋找停車位的時間。因民生校區BOT案工程施作中，應提早到達並依施工圍籬動線進入。(二) 請依各場次報到時間辦理報到，不開放提早報到，超過報到時間10分鐘者，若無正當或不可抗力因素（需檢具相關證明文件），即取消面試資格。當天未參加面試，概以缺考論。(三)面試當日不接受抽換或補增資料，面試考生亦無須另行準備審查資料。(四)手機、手環等電子儀器通訊產品，於面試過程中請關機。(五)面試當天不需盛裝打扮，服裝儀容端莊整潔即可，應屆畢業生穿著高中校服亦可。(六)如不克前來面試或因故（需提出相關證明）需申請變更面試次序請於113年5月8日（三）下午5點前以電子郵件告知本系試務聯絡人。(七)面試當日考生及家長休息室設於教學大樓301教室。為維護上課品質與考場秩序，請家長親友勿於考場外大聲交談或喧嘩。(八)考生不得有威脅其他考生幫助其舞弊，或威脅試務人員之言行，違者取消其考試資格。考生與家長請勿和試務人員做非必要之攀談。(九)考生如有本注意事項未列之其他舞弊或不法意圖之行為時，由試務人員予以登記，並提送本校招生委員會，依其情節輕重予以適當處分。(十)依教育部「大學辦理招生規定審核作業要點」第九條規定：各校考試採面試、術科或實作方式者，應以錄音、錄影或詳細文字紀錄。本次面試採全程錄音方式記錄。(十一)其他如有未盡事宜，均依本系網頁最新公告或於當日試場公告。數位行銷進修學士學位學程一、面試日期：113年5月19日(星期日)二、報到地點：台北市民生東路3段67號國立臺北大學教學大樓2樓報到處(207教室)三、請攜帶有照片之證件(身分證/健保卡/駕照)、准考證於規定時間內到指定地點辦理報到。四、不開放親友陪考五、若有任何問題，請聯繫本系吳助教，聯絡電話：(02)8674-1111轉66314。數位行銷進修學士學位學程通過第一階段書面審查，得進入第二階段面試者名單金融與合作經營學系一、面試日期：113年5月26日（星期日）二、報到地點：臺北校區教學大樓6樓 A6F10室 (地址: 台北市民生東路三段67號)三、面試場次安排、報到時間地點及應攜帶文件，詳如下方連結附件，本系不另通知。金融與合作經營學系通過第一階段書面審查，得進入第二階段面試者名單四、面試注意事項：(一) 考生須持准考證(請自行於招生考試網路報名系統下載列印)及有效身分證明文件(身分證、有照片的健保卡或駕照)辦理報到。如經查為冒名頂替參加考試者，一律取消考試及錄取資格，不得要求退費，並應負法律責任。(二) 請依各場次開放入場時間辦理報到，不開放提早報到，超過報到時間，若無正當或不可抗力因素（需檢具相關證明文件），即取消面試資格。當天未參加面試，概以缺考論。(三) 當日不接受抽換或補增資料，面試考生亦無須另行準備審查資料 (手機等電子儀器通訊產品，於面試過程中請關機)。(四) 面試當天不需要盛裝打扮，服裝儀容端莊整潔即可，應屆畢業生穿著高中學校制服亦可。五、其他注意事項(一) 如不克前來面試或因故（需提出相關證明）需申請變更面試次序請於113年5月22日（三）下午5點前以電子郵件告知。(二) 面試當日，為維護上課品質與考場秩序，請勿大聲交談或喧嘩。(三) 面試當天不提供停車位，請搭乘大眾運輸工具或自行預估尋找停車位的時間。(四) 考生不得有威脅其他考生幫助其舞弊，或威脅試務人員之言行，違者取消其考試資格。考生與家長請勿和試務人員做非必要之攀談。(五) 考生如有本注意事項未列之其他舞弊或不法意圖之行為時，由試務人員予以登記，並提送本校招生委員會，依其情節輕重予以適當處分。(六) 面試當日教學大樓6樓金融與合作經營學系試場僅限考生進入，請家長親友請勿停留於考場。如仍須陪考，請陪考的家長親友於校園陰涼通風處休憩，不便之處，敬請見諒！(七) 依教育部「大學辦理招生規定審核作業要點」第九條規定：各校考試採面試、術科或實作方式者，應以錄音、錄影或詳細文字紀錄。本次面試採全程錄音方式記錄。(八) 教學大樓每層樓均設有飲水機，響應環保不供應紙杯，請考生自行攜帶環保杯具，於離開校園時，亦請不要忘了自身攜帶物品，謝謝配合！(九) 其他如有未盡事宜，均依本系網頁最新公告或於當日試場公告。(十) 本系聯絡資訊：張助教TEL: (02)8674-1111 #66856 (三峽校區 週一至週五 09:00~17:00)TEL: (02)8674-1111 #18066 (面試當日)E-Mail: yilei@mail.ntpu.edu.tw財政學系一、面試名單及時間表財政學系通過第一階段書面審查，得進入第二階段面試者名單二、面試日期：113年5月18日(六)三、報到地點：臺北大學民生校區教學大樓2樓207教室。(臺北市民生東路三段67 號)四、報到時間：請務必依面試名單所列之報到時間完成報到。五、報到須知：考生應攜帶准考證及身份證(或健保卡)進行報到程序。六、依教育部「大學辦理招生規定審核作業要點」第九條規定:各校考試採面試、術科或實作方式者 ，應以錄音、錄影或詳細文字記錄。本次面試採全程錄音方式記錄。七、若有任何問題，請聯繫本系林育君助教，聯絡電話：(02)8674-1111轉 67383 。法律學系一、面試日期：113年5月17日（星期五）二、面試地點：本校台北民生校區教學大樓9F（台北市中山區民生東路三段67號）三、面試場次安排、報到時間地點：法律學系113進修學士班報到及面試時間表，本系不另通知。四、面試注意事項：（一）考生須持(1)准考證+(2)有效身分證明文件，至教學大樓9樓辦理報到。註1：有效身分證明文件＝附大頭照的身分證、健保卡或具有效期限內之汽機車駕照。如經查為冒名頂替參加考試者，一律取消考試及錄取資格，不得要求退費，並應負法律責任。註２：准考證請自行於招生考試網路報名系統下載列印。註３：務必至９樓報到並領取名牌，方完成報到程序。（二）請依各場次開放入場時間辦理報到，不開放提早報到，超過報到時間，若無正當或不可抗力因素（需檢具相關證明文件），即取消面試資格。當天未參加面試，概以缺考論。（三）當日不接受抽換或補增資料，面試考生亦無須另行準備審查資料 (手機等電子儀器通訊產品，於面試過程中請關機)。（四）面試當天不需要盛裝打扮，服裝儀容端莊整潔即可，應屆畢業生穿著高中學校制服亦可。（五）請準備１分鐘的中文自我介紹。五、其他事項：（一）如不克前來面試或因故（需提出相關證明）需申請變更面試次序請於113年5月14日（二）下午5點前以電子郵件告知。（二）面試當日，為維護上課品質與考場秩序，請勿大聲交談或喧嘩。（三）面試當天不提供停車位，請搭乘大眾運輸工具或自行預估尋找停車位的時間。（四）考生不得有威脅其他考生幫助其舞弊，或威脅試務人員之言行，違者取消其考試資格。考生與家長請勿和試務人員做非必要之攀談。（五）考生如有本注意事項未列之其他舞弊或不法意圖之行為時，由試務人員予以登記，並提送本校招生委員會，依其情節輕重予以適當處分。（六）面試當日教學大樓9F法律學系試場僅限考生進入，請家長親友請勿停留於考場。如仍須陪考，請陪考的家長親友於校園陰涼通風處休憩，不便之處，敬請見諒！（七）依教育部「大學辦理招生規定審核作業要點」第九條規定：各校考試採面試、術科或實作方式者，應以錄音、錄影或詳細文字紀錄。本次面試採全程錄音方式記錄。（八）教學大樓每層樓均設有飲水機，響應環保不供應紙杯，請考生自行攜帶環保杯具，於離開校園時，亦請不要忘了自身攜帶物品，謝謝配合！（九）其他如有未盡事宜，均依本系網頁最新公告或於當日試場公告。六、承辦助教：陳瑜霈助教。周一至五，13:30至17:00；18:30至21:00，電話：02-ndash;86741111分機18174信箱：yupei@gm.ntpu.edu.tw公共行政暨政策學系一、面試日期：113年6月1日（週六）二、報到地點：臺北校區（臺北市民生東路三段67號）教學大樓9樓多媒體會議室前三、面試名單與報到時間表（共2頁），本系不另通知。四、試務聯絡人：蘇俞如助教。上班時間：週一～五，下午2點～晚上9點。電話：02-25024654分機18342。e-mail: suyuju@mail.ntpu.edu.tw五、面試當天注意事項：1、請考生面試當日攜帶附照片之有效身分證件正本（身份證/健保卡/汽機車駕照，擇一即可），如經查為冒名頂替參加考試者，一律取消考試及錄取資格，不得要求退費，並應負法律責任。2、報到時間：不開放提早報到。請一律依排定之報到時間辦理報到。3、當日不接受抽換或補增資料，面試考生亦無須另行準備審查資料（手機等電子儀器通訊產品，於面試過程中請關機）。4、面試當天不需要盛裝打扮，服裝儀容端莊整潔即可，應屆畢業生亦可穿著高中學校制服。5、面試出場後，不得在試場門口逗留，避免影響試務進行。六、其他注意事項：1、如不克前來面試，或因故（需提出相關證明）需申請變更面試時間者，敬請於113年5月29日（三）下午4點前以電子郵件告知。2、面試當日教學大樓9F公共行政暨政策學系試場僅限考生進入，請家長親友請勿停留於考場。如仍須陪考，請陪考的家長親友於校園陰涼通風處休憩，不便之處，敬請見諒。3、考生不得有威脅其他考生幫助其舞弊，或威脅試務人員之言行，違者取消其考試資格。4、面試當天不提供停車位，請搭乘大眾運輸工具或自行預估尋找停車位的時間。5、依教育部「大學辦理招生規定審核作業要點」第九條規定：各校考試採面試、術科或實作方式者，應以錄音、錄影或詳細文字紀錄。本次面試採全程錄音方式記錄。6、其他如有未盡事宜，均依本系網頁最新公告或於當日試場公告。企業管理學系一、面試場次安排、報到時間地點及應攜帶文件請參閱企業管理學系通過第一階段書面審查，得進入第二階段面試者名單(依准考證號碼排列)，請考生依指定時間辦理報到，本系不另行電話通知聯繫。二、面試日期為113年5月31日(星期五)三、報到地點：臺北大學民生校區(臺北市中山區民生東路三段67號 教學大樓7樓711教室)。請攜帶含有相片之身分證明文件與准考證(至網路報考系統自行列印)，依安排時間提前辦理報到手續。四、面試日需遵守本校進出管制限制，陪考親友請勿陪同至教學大樓7樓試務樓層。當天不提供停車位，請搭乘大眾運輸工具或自行預估尋找停車位的時間。五、如不克前來面試或因故需申請變更面試次序請於113年5月28日（二）下午5點前以電子郵件寄至huiwen@gm.ntpu.edu.tw申請。六、若有任何招生疑問，煩請於上班時間(9:00-17:00)致電(02)8674-1111 分機66556 劉助教七、其他如有未盡事宜，均依本系網頁招生公告或於當日試場公告。社會工作學系一、甄試日期:113年06月01日(星期六)二、面試地點: 本校臺北校區教學大樓 2 樓(臺北市中山區民生東路三段67號)三、面試時間、名單:請參閱113學年度社會工作學系進修學士班甄試入學面試名單,本系不另通知。四、面試報到地點:本校臺北校區(臺北市中山區民生東路三段67號)教學大樓1樓社會工作學系桌報到。五、面試當天不提供停車位,請搭乘大眾運輸工具或自行預估尋找停車位的時間。因臺北校區BOT案工程施作中,應提早到達並依施工圍籬動線進入。【面試注意事項】(一)當日請攜帶國民身分證正本(或具有效期限內之汽機車駕照或附照片之健保卡等身分證明文件正本),至本校臺北校區 1 樓社會工作學系報到桌,辦理報到。務必至 1 樓報到,方完成報到程序。如經查為冒名頂替參加考試者,一律取消考試及錄取資格,不得要求退費,並應負法律責任。(二)請依報到時間辦理報到,報到後請一律於 2 樓考生休息區等候試務人員通知面試;若提早到校,可於休息室或校園休息。若於預計面試前5分鐘仍未報到,若無正當或不可抗力因素(需檢具相關證明文件,本系保有理由認定之最終決定權),本系得取消面試資格。面試當天不出席面試,請務必主動告知。本系當天不與考生聯繫確認是否到考。當天未參加面試,概以缺考論。(三)當日不接受抽換或補增資料,面試考生亦無須另行準備審查資料,為把握個人面試時間,建議考生辦理報到進入等候區時,毋需攜帶任何文件或物品,若有隨身背包也以簡便為宜(手機等 3C 通訊產品,於面試過程中請關機)。(四)本系將保留面試當天現場調配及最終決定權,面試時間經公告,考生不得以其他理由要求更換已排定之預計面試時間。(五)本系以確保全體考生權益與公平性的原則,進行面試時間的安排,如果無法完全符合需求,敬請考生與家長諒解。(六)面試當天服裝不須盛裝打扮,以輕便整齊服裝或穿著高中學校制服即可。【其它事項】(請詳閱)(一)面試當日,為維護考場品質與考場秩序,請勿大聲交談或喧嘩。(二)面試當天請搭乘大眾運輸工具或自行預估尋找停車位的時間。(三)考生不得有威脅其他考生幫助其舞弊或不法意圖之行為,或威脅試務人員之言行,由試務人員予以登記,並提送本校招生委員會,依其情節輕重予以適當處分,嚴重得取消其考試資格。考生與家長請勿和試務人員做非必要之攀談。(四)面試當日考生及家長休息室設於教學大樓 2 樓。為維護上課品質與考場秩序,請家長親友勿於考場外大聲交談或喧嘩。惟考生應試時間結束後,將不得再返回 2 樓考生休息區或面試試場,不便之處,敬請見諒!(五)依教育部「大學辦理招生規定審核作業要點」第九條規定:各校考試採面試、術科或實作方式者,應以錄音、錄影或詳細文字紀錄。本次面試採全程錄音方式記錄。(六)本校臺北校區 2 樓均設有飲水機,響應環保不供應紙杯,請考生自行攜帶環保杯具,於離開校園時,亦請不要忘了自身攜帶物品,謝謝配合!(七)其它如有未盡事宜,均依本系網頁最新公告或於當日試場公告;如有疑問,請來電 02-8674-1111 分機 67014。經濟學系無須面試，請等待6月14日放榜結果公告</description><pubDate>Sun, 26 May 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>