<rss version="2.0" encoding="UTF-8"><channel><title>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news</link><description>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</description><author>NTPU 國立臺北大學</author><image><url>https://new.ntpu.edu.tw/assets/logo/ntpu_logo.png</url></image><language>zh_TW</language><copyright>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</copyright><item><title>企業管理學系徵聘【職務代理人】1名(2022/3/2收件截止）</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/620ca89f9bb07f0c0ed73bd6</link><description>一、職稱：行政專員【職務代理人】。
二、名額：1名。
三、工作內容：辦理碩士班教務與學務業務、系所有學制獎助學金業務、國際學者來訪業務、系網頁維護連絡窗口、課程小組委員會、協辦各學制招生業務及臨時交辦系務等工作。
四、資格條件：
1.具中華民國國籍且不得兼具外國國籍與非具在學學生身份。
2.具教育部認可之國內外大學碩士學位(含)以上。
3.專長或特質：具工作熱忱、專案規劃與獨立作業能力，善於人際溝通，積極負責且配合度高。
4.英語能力：聽說讀寫流利者優先
5.電腦技能：嫺熟Office軟體應用（需具備Word、Excel、PowerPoint文書處理能力，會word排版及合併列印）。
五、工作時間及地點：
(一)工作時間：週一至週五08：30至17：30，週休二日
(二)工作地點：以三峽校區（新北市三峽區大學路151號）為主。
六、待遇：依本校聘僱人員報酬標準表辦理(由此查詢)；碩士級新台幣37,132元。勞保、健保及勞退儲金標準依前述規定辦理。
七、職務代理期間：
1、自到職日起至代理原因消失為止。預計聘期自111年3月14日起至111年8月10日止。(起聘日依實際報到日期)。新進人員需先試用3個月，試用期滿合格，正式約用。
2、本職缺為專員育嬰假期間之職務代理人，如該專員提前銷假上班，受僱人員應無條件接受解僱，不得以任何理由，要求留用。
八、申請方式、期限、應備文件及聯絡方式：
1、意者請於111年3月2日(三)PM23:59前備齊第2點應檢附文件之合併電子檔，以電子郵件傳送至本系mba_hd@mail.ntpu.edu.tw信箱。郵件主旨：「(OOO)應徵職務代理人」【OOO處請輸入自己的姓名】
2、應檢附文件
■履歷(含照片)：需註明最高學歷畢業年月及畢業總平均成績
■自傳（含1.家庭及成長、個人特質介紹、2.求學及就業經歷、3.個人興趣或社團活動、4.未來五年的生涯規劃）
■最高學歷歷年成績單
■最高學歷畢業證書影本
■英語能力證明文件
並依1.履歷2自傳內容3歷年成績單4畢業證書影本5英語能力證明文件順序合併成word或pdf檔案，檔案名稱：『(OOO)應徵職務代理人.docx』或『(OOO)應徵職務代理人.pdf』，【OOO處請輸入自己的姓名】)
3、聯絡人：企管系蔡淑芬助教，電話02-86741111ext.66559
九、其它：
1、本職缺得視情況增列候補人員，候補期間自甄選結果確定之翌日起算3個月內有效。
2、依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：(一) 犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。(二) 經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。(三) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。(四) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。(五) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。(六) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。
3、本系將另行通知適合者面談，不合者恕不個別通知及退件。</description><pubDate>Wed, 16 Feb 2022 08:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>總務處事務組聘僱行政助理甄選結果</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/620c64ef9bb07f0c0ed73bc6</link><description>正取二名：吳〇霞、邱〇瑾
備取二名：曹〇勻、游〇蔚
備取期間自甄選結果公告之翌日起三個月(含正取人員報到後於三個月離職者)內有效。</description><pubDate>Tue, 15 Feb 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>110-2 (日間部)加退選2/22-3/4下午5時止</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/620b1a5d9bb07f0c0ed73b94</link><description>一、為維護您的選課權益，選課前請務必詳閱「選課注意事項」，再進行選課。-rarr;請點此查閱110-2學士班選課注意事項-larr;-rarr;請點此查閱110-2碩博班選課注意事項-larr;
三、選課重要期程◆加退選：2/22(二) 08：30至3/4 (五) 17：00止。※加退選前三天(2/22-2/24)系統不分發，大學部各年級學生請依所屬分流時段逕行選課登記。※跨學制選課者，請於加退選第四天(2/25-3/4)中午12時起選課。◆第2次退課：3/4(五)19：00至3/7(一) 17：00止。◆線上確認：3/8(二) 08：30至3/14(一) 17：00止。◆人工加簽：(請點此查詢人工加簽操作步驟)申請加簽時間：3/8 (二) 08：30至3/14 (一) 17：00止。加簽確認時間：3/8 (二) 08：30至3/14 (一)23：59止。◆重大事由加退選：(請點此查詢重大事由加退選操作步驟)3/8 (二) 08：30至3/15 (二) 17：00止。
四、若有疑問，歡迎聯繫(學士班、碩博士班)教務處課務組，校內分機66110~66117</description><pubDate>Tue, 15 Feb 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title> (再次提醒)111學年度碩士班一般入學2月14日考試北科大考區照常辦理</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6208d9e29bb07f0c0ed73b7d</link><description>請特別注意，國立臺北大學111學年度碩士班一般入學2月14日考試，企業管理學系甲組准考證號碼2110001～2110669考生請於國立臺北科技大學第二教學大樓應考。請勿跑錯考區，請配合防疫措施，提前到考場，謝謝!</description><pubDate>Sun, 13 Feb 2022 10:00:00 GMT</pubDate></item><item><title> 【公告澄清並更正前發之緊急公告】本校111學年度碩士班一般入學考試2/14北科大考區不變</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6208e3b59bb07f0c0ed73b7e</link><description>本校111學年度碩士班一般入學考試，企業管理學系甲組准考證號2110001-2110669考生安排於國立臺北科技大學第二教學大樓進行考試，並未變更。請考生特別留意。</description><pubDate>Sat, 12 Feb 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>電機工程學系誠徵約聘教學人員1名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/620462e29bb07f0c0ed73b61</link><description>國立臺北大學電機工程學系徵聘「專任約聘教學人員」公告
同時申請應徵本系專任教師者，僅須另外再次郵寄「1.應徵人員資料簡表」，2-9項資料可免重覆寄送。
收件截止日：即日起 至 111年2月28日(星期一)
一、徵聘職級：專任約聘教學人員助理教授(含)以上教師1名。
二、資格條件：
1.具國內外大學電機或資訊工程相關領域博士學位或是預計在111年8月1日前可獲得博士學位者。
2.具英語授課能力。
三、應具專長：
1.晶片設計與製造。
2.電腦工程。
3.系統工程。
四、應徵資料：
1.應徵人員資料簡表（一式五份，請至本系網頁最新公告下載）。
2.詳細履歷資料。
3.學經歷證件影本，應屆畢業者需附大學及研究所成績單（如係外國學、經歷者，須經由駐外單位認證證明。另附國外修業情形一覽表(本校人事室網頁下載)及內政部入出國及移民署證明之個人出入境紀錄。如係外國學歷，請附經駐外單位驗證之國外學歷歷年成績證明影本；如有應屆畢業尚未取得學位證書之情形，須於本校審議前提出臨時學位證明(並經驗證)，並於報到前取得學位證書。
4.著作目錄及執行研究計畫目錄。
5.近五年內最具代表性之著作全文影本，至多5篇。
6.詳細可開授之課程教學大綱。
7.未來之研究計畫構想書。
8.推薦信函二封。
9.其他有助審查之文件，如獎項或專利等。
五、收件截止日：即日起至111年2月28日(星期一)前(郵戳為憑)將上述相關證件資料寄至：23741新北市三峽區大學路151號國立臺北大學人事室收(請註明電機工程學系及應徵者姓名)。聯絡電話：02-86741111#68882、E-mail：yhchang@mail.ntpu.edu.tw。
六、擬起聘日期：111年8月1日起聘。
七、備註：
1.應徵經初審資格符合者，由本系擇優通知到校參加面試，預定約談時間為111年3月7日至3月11日，詳細時間另行以電子郵件通知；若應徵者未具有大專合格教師證書，經初審、面試通過，先送外審通過後，方得提報本校教師評審委員會。
2.資料不齊或資格不符者，不予受理(書面資料不退還)，經錄取者以電子郵件通知，並請配合提供相關聘用資料。
3.本校訂有《獎勵新聘特殊優秀人才辦法》，新聘專任教師符合資格者可申請獎勵，每月獎勵額度教授以不低於35,000元、副教授以不低於30,000元、助理教授以不低於25,000元為原則，最長核給6學期。
應徵人員資料簡表下載
課程大綱格式下載</description><pubDate>Thu, 10 Feb 2022 01:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>三峽校區「國際二街鋪面改善工程」施工公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6201dfb09bb07f0c0ed73b03</link><description>說明：一、旨揭工程將於111年2月14日(一)上午7:30分至同年4月14日(四)下午5時整，進行施工，工程車輛進出校園動線如下圖，施工期間將責請施工廠商妥善做好工區管制作業，造成不便敬請見諒。二、聯絡資訊：施工單位：松廉營造有限公司 李小姐 02-2433-2925校方連絡：總務處營繕組 曾先生 02-8674-1111#66373</description><pubDate>Mon, 07 Feb 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>國際事務處徵專案經理1名(收件至2月18日截止)</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6201d6d69bb07f0c0ed73b02</link><description>所需人員資格條件
一、學經歷：(1)國內外大學碩士以上學歷(2)學經歷具國際化及研究發展相關事務為佳二、語言能力：(1)華語及英語能力佳（英語相當全民英檢中高級以上）(2)具其他外語能力佳三、專案企劃力：(1)行政能力佳(2)善溝通協調、具領導或參與團隊完成專案經驗者佳(3)具獨立判斷、規劃、設計及執行專案或研究案能力四、其他必要條件：(1)對國際化行政業務具熱情、理想及實踐力(2)對於研究計畫執行具一定程度了解或具學習意願(3)可配合業務彈性加班及國內外出差。
工作性質1.工作內容主要包含以下項目： (1) 國際研究合作計畫媒合與補助規劃。 (2) 國際交流講座專案業務。 (2) 規劃及參與海外教育展。 (3) 其他臨時交辦事項。2.工作地點：新北市三峽區大學路151號。（臺北大學三峽校區）。3.待遇：依本校碩士級第一年標準，每月3萬7,132元整起聘，職務加給每月5000元。4.聘期: 自到職日起聘，試用期三個月；續聘與否視每年年底考核結果而定。
應備文件1.申請期間：即日起至111年2月18日止。2.請檢附中英履歷表(含相片)、自傳(需含申請動機、未來工作規劃)、學經歷證明、最高學歷成績單、相關工作經驗作品、語言檢定證明（若無則免附）及其他資料(請合併成一份PDF檔)，概以電子郵件一次寄送至oia@gm.ntpu.edu.tw（聯絡人：張小姐/電話：8674-1111#68014）；應徵資料若提供不實或有遺漏，相關責任由當事人負責。3.初審合格者擇優面試，不合者恕不退件，未錄取者不再另行通知。4.本職缺視成績增列備取2名，候補期間自甄選結果確定之翌日起算三個月內(含正取人員報到後於三個月離職者)有效。正取人員報到後未通過試用者，於候補有效期間內由本校通知候補人員逕行遞補。5.依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：(一) 犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。(二) 經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。(三) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。(四) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。(五) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。(六) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。</description><pubDate>Mon, 07 Feb 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>數位學苑2.0 停機通知 (2/10、2/11)</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6201ca2c9bb07f0c0ed73b01</link><description>通知本校師生與同仁，資訊中心將安排於111年02月10日(星期四)09:00至111年02月11日(星期五)12:00進行數位學苑2.0系統搬移與維護作業屆時將暫時停止數位學苑2.0服務提供與維運。如更新作業提早完成，將即早盡速恢復資訊服務。造成不便，盡請見諒。資訊中心 研發組:張先生(電話:02-8674-1111＃68232)</description><pubDate>Mon, 07 Feb 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>寒假期間校園賣店營業時間</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/61f3a1bc9bb07f0c0ed73aec</link><description>附上寒假期間校園賣店營業時間文字說明及各日店家營業一覽表兩檔供參，請學校師生同仁多加利用！</description><pubDate>Thu, 27 Jan 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>致贈春節平安紅包，伴留臺境外生過好年</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/61f391fe9bb07f0c0ed73ae2</link><description>受嚴重特殊傳染性肺炎疫情影響，本校上百餘僑外生擔心出入境規定致無法如期於開學順利返臺就學，取消了寒假期間回家鄉過年的計畫，有些同學更是已兩三個年頭沒有返家了，在這春節時刻更難以排解思鄉之愁。
疫情嚴峻影響下，考量學生安全，校方亦宣達僑外生寒假期間盡可能留在臺灣，暫緩返回僑居地。於此境況，為協助抒發同學春節思鄉情緒，特別於年前規畫發放平安壓歲禮券，訂於111年1月26-28日依華人過年習俗發給學生禮券紅包，期許大家過年平安順遂。
平安禮券發放活動也特地邀請僑生及陸生組傅組長前來致贈首位幸運同學，增添活動的熱絡氣氛，也藉以促進師長與同學們互動聯誼，除了與師長交流分享近況，另一方面更希望讓留臺同學生感受春節的氣氛與祝福，以及臺灣濃厚的人情味。
活動中由僑聯社團安排許多學長姐協助發放的動線規劃及拍照紀念，讓每位同學在領取師長用心準備的慰問禮券時，也能在沒有回鄉過年下感受到同為異鄉學子的凝聚力及溫暖，尤其對於新生來說，首次無法返鄉過節的苦楚更是旁人無法感同身受的，在學長姐的陪伴與同樂下暫時忘卻思鄉離愁，讓大家更加融入僑聯的大家庭，使其在海求學的旅程中更加堅強與成長。</description><pubDate>Thu, 27 Jan 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>法國工商會執行長 拜訪臺北大學</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/61f3675b9bb07f0c0ed73aca</link><description>法國工商會 (Chamber of Commerce and Industry France Taiwan, CCIFT) 執行長St-eacute;phane Peden(史迪芬)和人力資源經理Alice Cheng於111年1月21日到訪臺北大學並拜會李承嘉校長，國際處林文一國際長、國際合作組顧嘉安組長、學務處胡中宜學務長及職涯發展中心李美杏組長陪同接待。法國在台協會學術合作與文化處科學與高等教育專員柏杰宏先(Dr. J-eacute;r-ocirc;me Bove)和專案經理Dr. Antoinette Neyra女士也受邀與會。
李承嘉校長表示，商管領域為臺北大學傳統強項，培育出無數工商界企業主及人才，若法國工商會企業會員有人力方面的需求，臺北大學的學生一定能在各種職務上貢獻己力，一展長才。
學務長胡中宜說明，本校每年辦理校園徵才就業博覽會，規模有逐年擴大之劫勢，未來希望邀請法國工商會也前來學校擺攤，讓同學了解法商在台相關產業資訊，認識企業形象及理念，提供學生更多優質工作機會，達到企業徵好才、學子適好所、共創多贏的局面。
史迪芬肯定，參加博覽會確能促進台灣人對法國企業的了解，除了流行產業，法國也是科技大國，如法國液空集團（Air Liquide）近年就有許多人力需求，除此之外，許多法國商管名校，如本校姐妹校雷恩商學院，以及IESEG管理學院、ESSEC商學院等也是CCIFT的成員，工商會很樂意與本校合作，在促進學術交流及人才培育上共同努力。
林文一國際長在行程中特別安排工商會參訪商學院，獲陳宥杉院長熱情接待，除了向外賓介紹商學院的特色及科系亮點外，也與外賓分享近年廣受國內外肯定的「台灣永續價值指數」(TWSVI)，展現近年本校在永續議題上亮眼的研究成果。史蒂芬回應，永續及企業社會責任已成當代顯學，未來若有永續相關論壇或工作坊，希望邀請陳院長蒞臨並分享研究之精華。
法國工商會(CCI France Taiwan, CCIFT)在台灣成立於1991年，為一非營利社團法人組織，是法國工商會總會(CCI France International)全球網絡的一部分。法國工商會為台灣重要的國際商業平台，為跨國企業及中小企業提供各類商業服務。在服務有意來台發展之外國企業的同時，也協助期望與法國或法國工商會的全球會員拓展業務之台灣公司。法國工商會在世界95個國家皆有設立據點，會員數超過37,000家企業。CCIFT在台共有超過170個企業合作會員，跨足數十項領域，如上述法國商管學院，還包括台北歐洲學校、台灣法國文化協會、法國在台協會、家樂福、迪卡儂、LV等知名機構及企業。</description><pubDate>Thu, 27 Jan 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>博士班一般入學考試招生簡章公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/61f3581f9bb07f0c0ed73ac9</link><description>公告本校111學年度博士班一般入學考試招生簡章
一、欲報考者請務必詳閱簡章一切規定。
二、網路報考系統開放：111年3月16日上午10時起至111年3月29日下午1時止。
※本校111學年度博士班一般入學考試招生簡章※</description><pubDate>Thu, 27 Jan 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>臺灣習俗大考驗　國際學院學生體驗年節氣氛</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/61f21a0e9bb07f0c0ed73aad</link><description>為了讓國際學院學生提前感受過年氣氛，財務金融英語碩士學位學程(MBA in Finance)特別於年節前舉辦活動，將臺灣年節傳統禮俗、各處觀光名勝設計一系列題目，測試來自世界各地的學生們對臺灣傳統文化及地理環境熟悉度。此外還來段過年經典繞口令，拮据聱牙的程度，著實考驗同學們的中文能力。院方並貼心準備紅包、春聯和新年禮品，讓國際學院充滿濃濃年味。
活動採分組答題方式進行，首先提供四張年節點心照片，並提供7種選項，包括馬蹄條、冬瓜條、麻粩、南棗糕、麻糬、生仁和寸棗，請同學辨識圖片上四種點心的名稱，光是第一題就考倒不少外國學生，許多沒吃過這些點心的人，只能勉強猜看看。此外，讓同學們從一張碎裂杯子的圖片，旁邊列出「富貴吉祥」、「好運旺來」、「恭喜發財」、「歲歲平安」等吉祥句，要各組猜出照片對應的句子。更為困難的，讓同學們從除夕到年初四，從「包紅包」、「老鼠結婚」、「回娘家」、「廟宇走春」、「迎神」等選項，對應相關年節活動。
除年節禮俗大考驗之外，並列出臺灣各處知名景點照片，例如日月潭、玉山、太魯閣、孔廟，一直到三峽在地的清水祖師廟、白雞行修宮、鳶山銅鐘，測試學生對於臺灣景點熟悉度。活動中最困難的，則是要參賽者來段繞口令，咬字發音愈清晰的人，就愈能從評審那拿到高分。「四是四，十是十，十四是十四，四十是四十。四十四隻石獅子是死的。」、「吃葡萄不吐葡萄皮，不吃葡萄倒吐葡萄皮。」、「白石塔、白石塔，白石搭白塔，白塔白石搭。」不少人看到題目後愣了一下，有的外國學生直接向評審投降，有的人則一句一句按照拼音順利唸出整段文字。
此次活動亦安排最佳人緣獎票選，每位學生在紙條上列出自己入學以來最感謝的3位同學，統計後選出最高票者2位，由學程致贈小禮物一份。國際學院表示，利用這機會，代表全體學生向最熱心助人的同學表達感謝。2位最高票同學的得票都超過投票人數的1/3，顯示受同儕高度肯定、眾望所歸；有意思的是，在收回的紙條當中，幾乎沒有任何一位學生未被列名為感恩對象，表示每一位都曾是同學的貴人；這群在異地求學的外籍生之間經常彼此幫忙，已形成濃厚情誼。
副校長兼國際學院院長吳泰熙親自準備許多數百元至千元不等的新鈔紅包，讓同學抽紅包、領福袋。吳泰熙表示，臺北大學國際學院就像是一個大家庭，學生來自世界各地，各有不同文化背景和生活習慣。設計這些應景活動，希望讓同學們感受一下過年氣氛，並對在地生活能有更多體驗。來自德國的孔馨認為，可以和同學們一起認識臺灣文化，是一件非常有趣的事，而她過年期間也準備去彰化男朋友的家作客。來自巴布亞紐幾內亞的史艾奇表示，這是他第一次在臺灣過年，雖然有點想家，但他可以藉此認識臺灣多元豐富的文化，更喜歡臺灣的生活環境。
除了紅包和福袋外，院方也特別訂製由冬瓜條、麻粩、生仁和寸棗組成的新春應景點心包，讓學生在答題之餘，還可以享受到真正的臺灣在地年節美味。現場並發給學生們春聯，祝福所有人新春佳節愉快、虎年諸事吉祥。</description><pubDate>Wed, 26 Jan 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【研發處電子報】2022年1月號出刊～分享教師研究心得～</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/61f20b389bb07f0c0ed73aa7</link><description>本期完整內容請參閱附檔！
研究發展處的電子報新增以分享目前校內教師們的研究內容及計畫成果之介紹，期使校內師生能對於老師們的研究成果有更多認識與瞭解。同時竭誠歡迎老師投稿，分享目前正在進行的研究，藉此增進與其他師長交流互動之機會！
本期內容：一、封面故事（一）：【科技部優秀年輕學者研究計畫－顏汝芳副教授】鑽研金融科技研究，期許培養跨領域金融人才二、封面故事（二）：【科技部哥倫布計畫－李忠益助理教授】研發新型態高速無線光通訊系統三、另有近期計畫徵求、111年度各項獎補助案預定受理時程等資訊。</description><pubDate>Wed, 26 Jan 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>柯思畢代表來訪 開啟以台交流契機</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/61f1f0289bb07f0c0ed73a91</link><description>駐台北以色列經濟文化辦事處(Israel Economic -amp; Culture Office in Taipei, ISECO)柯思畢代表(Representative Mr. Omer Caspi)一行3人於1月24日蒞校訪問，拜會李承嘉校長並聆聽本校永續發展多項研究成果分享，柯代表感受到本校對於永續議題研究與教育的重視及投入，未來希望雙邊在教育、文化、科技等各面向有更多互動。本校黃啟瑞主任秘書、張玉山教務長、國際處林文一國際長、顧嘉安組長、商學院陳宥杉院長、李佩芳老師、圖書館推廣組馬祖瑞組長及學生代表楊佳翰同學等一同參與接待。
李承嘉校長熱情歡迎柯思畢來訪，並特別感謝代表在全球防疫時期，支持本校國際在地化行動，把以色列帶入臺北大學。以色列是全球教育程度最高的國家之一，許多科學技術皆屬世界領先，並以高新技術產業聞名，本次會面是以台交流的開端，相信未來雙邊在各種研究與教學上，能夠有更多合作的機會。
柯思畢代表表示，代表處長期致力兩國之間學術、貿易、文化及旅遊等各層面的實質交流，近期推動了兩國科技部進行科技合作計畫，也設立獎學金鼓勵台人前往以色列攻讀學位，同時透過各種活動讓台灣人更認識以色列的文化，特別贈予學校15冊在台出版有關以色列和猶太教的精選書籍，未來非常樂意參與學校辦理的各項活動，增進雙邊了解，也期望以台在學術上持續保持良好的交流。
林文一國際長向到場來賓介紹了學校的歷史沿革、發展現狀及學術亮點，作為北台灣歷史悠久、在國內名列前茅社會科學研究型大學，臺北大學近年在企業或環境永續性等研究成果豔冠群芳，因此特別邀請商學院陳宥杉院長及不動產與城鄉學系顧嘉安副教授親臨現場，從「台灣永續價值指數」(TWSVI)及校園負碳實驗計畫、災害管理的等面向分享近年永續研究成果。
林國際長說明，目前臺北大學有200多所姐妹校，大多集中在歐美地區，以色列高校學術教學成就舉世聞名，國際化能量十足，許多大學的規模及科系設置都與臺北大學高度對應，未來將會尋求與以國高校的實質交流，也將與代表處密切合作，透過各種國際在地化活動，如展演、講座、工作坊、海外志工服務、或設立共同獎學金等方式，在追求共同福祉的道路上攜手同行。</description><pubDate>Wed, 26 Jan 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>三峽校區 停水通知(2/12、2/13、2/19、2/20)</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/61f1eee89bb07f0c0ed73a8e</link><description>為維護「三峽校區」校園用水安全，將定於2月12日（星期六）清洗曉日樓、皓月樓、繁星樓、辰曦樓、行政大樓；2月13日（星期日）清洗社科大樓、商學大樓、心湖會館；2月19日（星期六）清洗法學大樓、公共事務大樓、崇越館、人文大樓及2月20日（星期日）清洗圖資大樓、綜合體育館暨活動中心、運動場、音律電機資訊大樓等各棟大樓水池、水塔，並檢驗飲用水情形，進行用水管理，以維師生健康，不便之處敬祈見諒，倘水塔清洗順利，將提前供水。
清洗公司：天霖水池清潔有限公司
電話：02-8242-1951現場領班：張光瑋
電話：0987-312-243信實公寓大廈管理維護股份有限公司專案經理：李明哲 分機：66504 專線：8674-3633
手機：0915-517-323
余增祥 分機：66504 專線：8674-3633
手機：0955-343-089
張正治 分機：66504 專線：8674-3633
手機：0928-829-513營繕組：2月12日 鐘萬千 分機：66376 手機：0928-840-729
2月13日 李挺昌 分機：66445 手機：0937-796-406
2月19日 簡敬倫 分機：66375 手機：0988-530-120
2月20日 徐永富 分機：66797 手機：0932-926-681</description><pubDate>Wed, 26 Jan 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>