<rss version="2.0" encoding="UTF-8"><channel><title>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news</link><description>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</description><author>NTPU 國立臺北大學</author><image><url>https://new.ntpu.edu.tw/assets/logo/ntpu_logo.png</url></image><language>zh_TW</language><copyright>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</copyright><item><title>110-2(日間部)確認選課3/8-3/14下午5時止</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/620b1c2f9bb07f0c0ed73b99</link><description>110-2選課即將結束，別忘了登錄【學生資訊系統】確認本學期的選課資料!如有需要人工加簽，或符合重大事由需要加選課程者，亦請依規定期限內完成選課事宜!
一、為維護您的選課權益，選課前請務必詳閱「選課注意事項」，再進行選課。-rarr;請點此查閱110-2學士班選課注意事項-larr;-rarr;請點此查閱110-2碩博班選課注意事項-larr;
二、選課重要期程◆線上確認：3/8(二) 08：30至3/14(一) 17：00止。◆人工加簽：(請點此查詢人工加簽操作步驟)申請加簽時間：3/8 (二) 08：30至3/14 (一) 17：00止。 加簽確認時間：3/8 (二) 08：30至3/14 (一)23：59止。
◆重大事由加退選：(請點此查詢重大事由加退選操作步驟)3/8 (二) 08：30至3/15 (二) 17：00止。
三、若有疑問，歡迎聯繫(學士班、碩博士班)教務處課務組，校內分機66110~66117</description><pubDate>Thu, 03 Mar 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【徵才】圖書館誠徵行政助理</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6220946c9bb07f0c0ed73da9</link><description>壹、需求單位：圖書館推廣服務組
貳、職務：行政助理
參、需求人數：1名
肆、資格條件：
1.學歷科系：學士以上各科系。
2.特殊專長：無。
3.專業證照：無。
4.工作經驗：具圖書資訊工作經驗尤佳。
伍、工作內容：
1.協助本館高教深耕計畫辦理。
2.協助本館推廣服務業務辦理。
陸、工作聘期：
自報到日起，每年依計畫預算核撥(111年度至12月31日)暨考核結果辦理續聘(試用期3個月)。
柒、工作地點：
新北市三峽區大學路151號。
捌、工作報酬：
依本校聘僱人員報酬標準表學士級，每月薪資新台幣32,466元整。另依規定辦理勞保、健保及勞工退休金事宜。
玖、應徵程序：
一、應徵繳交文件:(請依序編碼並註明)
1.履歷表一份（含自傳）、身份證正反面影本、近期2吋個人照片。
2.學士以上學位證書影本一份。
3.相關能力或工作經驗證明影本。
4.相關語言檢定能力證明（若有得檢附）。
二、應徵方式：
1.應徵人員應將應徵文件於111年3月10日(星期四)以前，備齊應徵繳交文件資料，以限時掛號(以郵戳為憑)寄達本校地址：23741新北市三峽區大學路151號圖書館收。如逾時寄達者概不受理。
2.聯絡人及電話:洪秘書(02)86741111轉68302。信封請註明「應徵圖書館行政助理」。初審合格者擇優通知面試，不合者恕不退件，未錄取者不另行通知。
三、備註：
1.本次徵才正取1名、備取2名。備取期間自甄選結果公告之翌日起三個月(含正取人員報到後於三個月離職者)內有效。
2.依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：
(一)犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。
(二)經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。
(三)經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。
(四)經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。
(五)經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。
(六)經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。</description><pubDate>Wed, 02 Mar 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>臺北大學2022年校園徵才博覽會即將登場</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/62206f749bb07f0c0ed73d9e</link><description>校園徵才博覽會即將於3月23日登場，本次就博會主題為「讓夢飛翔、北大領航」，共邀請80家企業及政府機關共同參與，因應學生職場發展進路，職涯發展中心規劃出四大徵才產業，包括會計金融、數位文教、科技製造、百貨服務類等，為學生提供多元的工作選擇。
臺北大學學生一向受到金融、會計業青睞，今年特別邀請知名金融機構，包括玉山銀行、華南商銀、新光銀行、永豐金控、合作金庫、聯邦銀行、板信商業銀行等；以及四大會計事務所，包括資誠聯合會計師事務所、KPMG安侯建業、安永會計事務所、勤業眾信聯合會計事務所等共襄盛舉；科技製造業因今年需才孔急，如聯電、鴻海、微星科技、力積電、中強光電等許多科技大廠皆入校徵才，預計上百項職缺，亦是對本校電機資訊學院辦學的肯定；此外，綠能產業如力暘能源，以及新興產業如直播平台浪LIVE、寵物連鎖集團萬達寵物、健康運動產業的WorldGym等各知名廠商都齊聚本校，為即將到來的徵才月預約優秀人才。配合本校發展特色及學生投入國家文官及公務部門需求，法務部調查局、國軍北區人才招募中心也派員進駐博覽會，宣導考試規定及求才訊息。
副校長陳達新表示，畢業生與企業學用無縫接軌是校方最大的期望，為了讓學生依照自己興趣、能力、職涯發展等需求，循序漸進培養第二專長，學校建構跨域學習友善環境，培養學生「跨領域」及「跨地域」的能力；鼓勵修習微學程、學分學程、輔系或雙主修等課程。另外校定必修課程新增「程式設計相關課程」培養全校學生奠定良好資訊科技素養。
學務處胡中宜學務長提到，依據本校畢業生就業力評估調查顯示，近九成的雇主對本校畢業生的「專業知識」和「工作技能」感到滿意，尤其在「溝通協調」及「創意思考」方面更為讚許，顯示雇主對本校畢業生工作能力相當肯定。今年就博會廠商報名狀況較往年熱烈，可看出本校畢業生的素質受到業界信賴。為使學生順利銜接職場，職涯發展中心本年辦理多場職涯午間講座，包括履歷撰寫、面試法則、簡報技巧、說話藝術等主題為求職活動暖身，相信可以協助學生從學校到職場的最後一哩路。</description><pubDate>Wed, 02 Mar 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>第五屆「北大玩具節」3月19日登場</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/622021a59bb07f0c0ed73d6c</link><description>由國立臺北大學社科院USR計畫與臺灣玩具圖書館協會主辦的第五屆「北大玩具節」，即將在3月19日(六)上午九時，於臺北大學三峽校區再度登場，這也是USR計畫推動「大學城系列節慶」以來的第21場大型活動。歷年來「北大玩具節」深受在地親子家庭的喜愛，以去年第四屆北大玩具節為例，當日現場即湧進了1,400人次，累積了四年的舉辦經驗，今年北大玩具節持續將歡笑與活力帶給「臺北大學城」的民眾，讓親子再次享受歡樂的週末。
這次活動的協辦包括了新北市玩具銀行、台灣鳶山社會實踐協會、新北市樹鶯區居家托育服務中心、新北市政府社會局土城社福中心、及恩主公醫院等單位，更將結合17位修習社工系游以安老師「遊戲治療」課程、以及USR志工團的同學們，經過多次籌備，不僅小朋友期待，連大學生也等待很久、躍躍欲試！
為了籌備本次活動，游以安老師已在2月22日，邀請玩具圖書館協會主任張維庭及社科院USR助理，至課程中向學生介紹玩具節的始末與精神；在協會張主任的解說下，讓學生瞭解玩具規劃的訣竅，協會也邀請課程學生前往參觀新北市玩具銀行參訪，並提供學生各項當日闖關遊戲所需的道具。
今年玩具節準備了12個闖關攤位，還有「小小店長市集」、「玩具DIY」、「行動玩具車」等自由活動區。延續去年人氣很高的「科技遊戲區」，除了讓兒童與家長體驗一同玩樂之外，更邀請在地長者一起體驗科技帶來的遊戲趣味和運動促進，讓小孩、家長、和長者一起跨世代同樂。
活動當日也將邀請神秘嘉賓蒞臨現場進行快閃表演，歡迎所有在地家長與孩童踴躍參與。
-lt;北大玩具節5.0-gt;
日期：2022年3月19日（週六）
時間：上午9點-12點
地點：臺北大學三峽校區行政大樓前廣場
對象：在地家庭（3-ndash;12歲兒童為主）、臺北大學教職員工生
入場方式：免事先報名，請準備「二手玩具一個」（不收絨毛玩偶）或「111年1-ndash;4月發票兩張」，即可至報到區換取「闖關卡」一張。</description><pubDate>Wed, 02 Mar 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>111大學個人申請入學各學系審查資料準備指引</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/621f067a9bb07f0c0ed73d4a</link><description>本校為協助考生準備111學年度大學個人申請入學第二階段指定項目審查資料，提供各招生學系選才理念、審查重點、準備指引，請考生掌握重點，內容在精不在多，亦無須彰顯美編技巧。
各學系審查資料準備指引請點本連結。
(或直接複製網址開啟：https://www.ntpu.edu.tw/admin/a7/org/a7-3/files/down/1110302ntpuguide.pdf.pdf)</description><pubDate>Wed, 02 Mar 2022 06:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>暖身徵才月   Microsoft實習計畫打頭陣</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/621f1fa99bb07f0c0ed73d5c</link><description>在 2022年北大徵才月即將展開之際，職涯發展中心進行多項實習/就業暖身活動！首先登場的是微軟實習─未來生涯體驗計畫北大場說明會，邀請微軟資深業務協理Max Yang、人資負責人Rylie和三位現於微軟擔任實習生的學姐分享所在職位的甘苦談、收穫與心得，會場吸引超過250位同學前來聆聽。說明會開始前，學務長致詞表示實習是學生展現軟實力的表現，勉勵仍在探索職涯方向的同學能夠將所學投入實習，取得寶貴的實務經驗，提升自我技能與職場軟實力。
說明會一開始由台灣微軟的資深業務協理Max Yang先生分享職涯經驗，他認為微軟從早期的封閉系統逐步走向開放系統，是秉持不斷成長、創新的理念，才得以有現在的成就；未來微軟也著手在AI、雲端、元宇宙等新興技術發展，需要許多具備「Growth Mindset」思維的人一同打拼，他期勉同學要不斷地學習及挑戰自己，微軟在整合未來新趨勢的同時，也開設包含國際熱門議題和產業趨勢的免費公益課程提供給同學，讓同學自由選擇課程並檢驗成果，取得認證，為自己的履歷加分！
說明會第二階段，由任職TAI(技術助理)實習生Sonia、PSI(產品協銷助理)實習生Jessica、OAI(行政助理)的Sharon分享自身在微軟的工作內容及心路歷程。Sonia認為TAI(技術助理)職位對她而言是一個全新的職務，在工作期間為了跟上公司的腳步，運用每次工作時間的空檔向業師請教及學習平衡，都帶給她能力上很大的成長和嶄新的發展；Jessica擔任PSI(產品協銷助理)期間，告訴自己在和企業接洽時，擔任的角色不只是實習生，而是代表著整個微軟，「踩住自己的底線，相信自己的價值」是她實習過程所經歷的寶貴經驗；Sharon告訴與會同學OAI(行政助理)的工作主要是整理大量的資料，細心、耐心和有效率地完成主管所交辦事項，是擔任行政助理實習生不可或缺的條件！
說明會最後進行QA問答。有位同學問到：「若無豐富的學校社團、競賽經歷，怎麼辦?」人資Rylie表示除了英文能力、電腦能力，在選實習生時，「態度」是錄取與否的關鍵；在面試過程中，展現積極、勇敢、不畏挑戰的學生，就是微軟要的實習生。另有同學詢問「課業與實習比例分配」，Rylie則表示實習生仍以學校課業為重，實習內容可和主管溝通並調整，但期望相關必修課程已經修習完畢的高年級同學前來投遞實習職缺，比較容易銜接職場。
本次的實習分享會除了一窺微軟實習生的日常，也代表北大學生主動探索、希望踏出舒適圈尋求未來職涯發展的企圖心。不要忘記3月23日舉辦的「讓夢飛翔，北大領航」2022北大徵才博覽會，現場有高達71家優質企業前來徵才，每間企業的徵才資訊全都刊登在本校徵才博覽會專區，歡迎即將畢業的北大學子踴躍找到自己心目中理想的職缺，踴躍投遞履歷。
徵才博覽會專區
https://career.ntpu.edu.tw/cht/index.php?code=list-amp;ids=7</description><pubDate>Tue, 01 Mar 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【徵才】資訊中心誠徵程式設計師</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/621ddf789bb07f0c0ed73d19</link><description>一、工作內容：
為持續推動本校資訊化任務，遴聘三名具資訊專長之程式設計師，協助資訊中心開發、維護及管理校務資訊系統。
二、工作說明：
我們是一個開發團隊，主要開發校務資訊系統，目前引進新一代低代碼的Web開發工具Oracle APEX，需要招募新的工作夥伴，來一同完成。
Oracle APEX開發工具平台，國內使用的人很少，國外很熱門，在大學端工作的好處，可以嘗試很多不同的軟體，引進此開發平台，國內算是少數。若學有所成，對未來也是一個很好的投資，有興趣者，歡迎加入團隊。
Oracle APEX 介紹說明
三、應徵資格：
具學士學位(含)以上，非在學學生身份者。
應屆畢業生可，需於到職日前取得畢業證書。
非資訊相關科系對程式開發有興趣者亦可。
熟悉JS/CSS/HTML5等前端開發工具使用。
具備程式與資料庫開發經驗尤佳。
擁有自我學習與解決問題之熱忱，能與團隊溝通良好合作。
四、工作地點、待遇及內容：
工作地點：三峽校區(新北市三峽區大學路151號)，視情況需至臺北校區或外地出差。
工作待遇：(1).學士級：薪資 $36,736 起(2).碩士級：薪資 $43,034 起依「國立臺北大學資訊中心專業技術人員報酬標準表」辦理(附件1)
資訊加給：111年度起增設獎勵制度，依工作表現及績效，經員額管控委員會審議後，每月核發2,000~12,000不等之資訊加給。
五、應徵方式：
採書面郵寄報名，請備妥下列文件，依序排列合併裝訂為一份。請於 111年03月20日(日)前(郵戳為憑)，限時掛號郵寄至：23741新北市三峽區大學路 151 號資訊中心 收 (信封上請註明「應徵程式設計師」，逾期或證件不全者，不予受理亦不退件)。
履歷表(附件2或於資訊中心網頁下載，以A4紙張列印)。
最高學歷證書影本（外國學歷需經教育部驗證許可）。
在校成績單(請附最高學歷成績單)。
身分證正反面影本(請於影本上註明僅供本次應徵使用)。
其他可反映個人工作能力及有助於審查的資料(如：專案作品、資訊專業證照、獲獎紀錄或著作等佐證資料影本)。
個人資料提供同意書（附件3或於資訊中心網頁下載，以A4紙張列印)。
六、其他：
初審合格者由本中心擇優通知甄審方式、時間及地點等相關事宜，未獲通知參加甄審者恕不退件或函復。
本職缺視成績得增列備取，候補期間自甄選結果確定之翌日起算三個月內有效（含正取人員報到後未通過試用或於三個月內離職者）。
依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：(1). 犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。(2). 經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。(3). 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。(4). 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。(5). 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。(6). 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。</description><pubDate>Mon, 28 Feb 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】張維庭主任談「玩具圖書館協會與北大玩具節」</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/621d7e759bb07f0c0ed73cdc</link><description>在2022年2月22日上午10時，社科院USR計畫第68場的三鶯樹論壇，由社工系游以安老師邀請到台灣玩具圖書館協會張維庭主任，蒞校為大家介紹「台灣玩具圖書館協會與北大玩具節」，也分享協會在兒童服務上的點滴，讓學生們更了解遊戲治療的實踐，以及歷年來北大校園的合作成果。
自2017年北大社科院開始執行USR計畫以來，台灣玩具圖書館協會便與USR團隊合作，所辦理的「北大玩具節」已成為北大社區眾所矚目的節慶活動，從首屆的600人參與，一路成長到去年第四屆的1400人，而社區居民的踴躍參與也是USR團隊與協會持續辦理的精神養分。
玩具圖書館協會以「教育、環保」為理念，長期推動許多方案，包含社區玩具基地、行動玩具車、傳愛背包等。在2021年疫情嚴峻之際，更推出防疫玩具包，讓被隔離的小朋友可以透過玩具包渡過漫長的14天。
玩具在大家的印象中都是小孩子在玩的遊戲，維庭主任透過實務上的服務情形向學生們分享，玩具也十分適合長輩遊玩，例如玩具拆解可以讓長輩和小孩鍛鍊手指細部的動作，或是讓長輩玩懷舊玩具，都能讓長輩好好鍛鍊身體的肌群，而且有些懷舊玩具不僅長輩很愛玩，連小孩子也十分喜歡。
維庭主任也提到，近年來協會發現傳統的玩具都是塑膠製，使用時間有限，對環境破壞也很大，因此逐漸轉型推廣木育玩具競賽，並舉辦木育玩具巡迴展，讓大人與小孩們都能了解木質玩具的環保意義。
最後，維庭主任也介紹了幾項協會在玩具節中所推出的遊戲項目，向學生說明不同的遊戲設計能夠讓孩童達成的功能項目，例如讓孩童拿扁擔走S型，可以訓練孩童的平衡感；讓孩童玩劍玉可以讓孩童鍛鍊專注力與反應力等。
在維庭主任詳細的解說下，台下19位的學生們眼神散發出自信的光芒，他們接著將再實地參訪玩具圖書館協會，並在游以安老師的指導之下，運用課堂所學在第五屆北大玩具節中設計遊戲活動，發揮創意讓孩童與家長能夠玩到盡興。
這項眾所期待的年度大事-第五屆北大玩具節，預計將於3月19日(週六)上午於行政大樓前舉行，歡迎在地親子家庭大家一同前來遊戲！</description><pubDate>Mon, 28 Feb 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】傑出校友丁桐源、楊鴻銘與何俊明捐贈校園座椅</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/621d7b9f9bb07f0c0ed73cd3</link><description>臺北大學社科院USR計畫自2017年以來，長期深耕在地，致力將臺北大學與北大社區打造成全臺首個「大學城」， 2018年起與「北大光榮扶輪社」合作聖誕點燈，以凝聚師生與民眾社區意識，2020年更在鍾子康社長與曾敏傑教授的努力下，推動一項「校園公共座椅建置」方案，促成該社歷任社長合捐兩座戶外不銹鋼公共座椅，置於社科院廣場前供師生與居民使用。本校經濟系傑出校友丁桐源、楊鴻銘、與何俊明學長等三人，於2020年底開始參與USR計畫所辦理之活動，對於「臺北大學城」之理念十分認同，也發現北大光榮扶輪社所設計的公共座椅相當美觀，置放在校園中的確能嘉惠師生與居民，不僅實用，更能拉近社區與大學的距離，三位學長因此各自認捐一張公共座椅，近日已經置放在圖書館左側人行道上，方便師生與居民於休憩時使用。三位在事業上有成的傑出校友並在座椅上刻文留念，記下對於人生中過往貴人與母校的感恩文字，其中曾經擔任我國第一家民間銀行的丁桐源董事長寫下:「感恩父母養育、師長教誨、第一銀行許遠東總裁培植與恩公吳尊賢董事長的提攜，並於1991年共同籌創萬通商業銀行，為我國金融自由化與國際化，樹立了新里程碑。USR計畫成功榮耀了母校光輝。」而楊鴻銘學長的感恩刻文則是:「感恩父母楊水勝、徐萍養育之恩、師長教誨暨吳老師榮義和師母安排了美滿姻緣，特捐贈母校『世界和鴿』銅雕、經濟系史館、暨校園公共座椅」。另外何俊明學長則是寫下:「感恩母親何葉緞女士之養育，北大師長之教誨，及上海商銀儲蓄銀行之培育，希望北大師生及社區居民，在忙碌之餘，能在此享受一下短暫、舒適的悠閒時光。」三位傑出校友的座椅捐贈成為了一項連結大學與社區的橋樑，期盼未來能夠看到更多來自社區的座椅捐贈，大家一起推動「臺北大學城」，讓臺北大學可以繁榮在地，也讓在地可以貢獻大學。本項方案所設計的公共座椅十分美觀精緻，考量戶外長期擺置，因此係以不銹鋼製造，以防止風雨的鏽蝕，同時再以氟碳烤漆，強化保固能力，古銅色的座椅配上圖書館灰色的樓牆，更顯穩重大器。未來民眾或校友若有意繼捐贈同款系列座椅，都歡迎和社科院USR計畫助理聯繫(rex93825@gm.ntpu.edu.tw)。</description><pubDate>Mon, 28 Feb 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【臺北大學 X 遠見ESG企業領袖講堂】－ESG 從觀念到實踐</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/621832fc9bb07f0c0ed73cb4</link><description>國立臺北大學是國內關注 ESG 的學術機構先驅，不僅致力於企業永續之教學與產官學 研究，更獨創 SEED 企業永續評比系統，以社會(S)、經濟(E)、環境(E)與揭露(D)四大構面， 針對上市櫃公司進行評鑑；同時設立企業永續發展研究中心，攜手外界合作設計「臺灣友善環境指數」，以實際行動呼應綠色金融行動方案2.0，導引資金投資重視永續之公司。
2005 年《遠見》創華人媒體之先，首創「企業社會責任獎」（CSR 獎），舉辦至今進 入第 18 屆，一路見證臺灣企業履行社會責任的腳步，如今企業社會責任聚焦在 ESG 三大 構面，《遠見》與時俱進，持續報導與倡議 ESG 議題。繼去年與臺大合作企業永續領袖講 堂後，有感於 ESG 必須從觀念走向實踐，今年遠見再度攜手國內在 ESG 領域執牛耳的臺北大學，再次推出「ESG 從觀念到實踐」的企業領袖講堂。
2022 年，有感於 ESG 必須從觀念、趨勢，走向實踐與實務，本次推出的「臺北大學 X 遠見 ESG 企業領袖講堂」課程，訂於 2022 年 4 月 29、30 日以及 5 月 6、7 日授課， 四天課程共有 20 位產學研界所組成的專家師資團，共同探討 ESG 各項關鍵問題，讓 ESG 落地有方法，引領企業轉型、邁向永續未來。
活動資訊
時間：4/29, 4/30, 5/6, 5/7
地點：臺北大學民生校區101教室
校友優惠價：40,000元
◆ 報名專屬
1. 企業 ESG 策略全方位手冊《哈佛商業評論》全球中文版：全方位打造高效 ESG 企業
2. 台灣最具公信力的財經媒體《遠見》一年 12 期 尊榮贈禮
3. 完成課程頒發結業證書
◆ 費用含 4 天午餐、茶點
活動網頁：https://sell.gvm.com.tw/202204_ESG/
課程表：https://reurl.cc/Rj93p6
臺北大學校友專用報名連結：https://cart.gvm.com.tw/promotions/show/PRO003220?nc=1
臺北大學校友紙本報名單：https://sell.gvm.com.tw/202204_ESG/order_NTPU0216.pdf</description><pubDate>Fri, 25 Feb 2022 01:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>本校招生資訊網公告事件說明</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/62189f949bb07f0c0ed73cd0</link><description>民國111年2月13日本校招生資訊網公告事件，經資訊中心調查後，分析招生資訊網及系統各相關紀錄後，確認資訊網依既有功能正常維運，沒有非授權的連線與使用狀況。故，本校招生資訊網公告事件非屬資訊安全事件。特此說明。</description><pubDate>Thu, 24 Feb 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>為基層扎根 湯智鈞捐贈射箭訓練器材</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/621880199bb07f0c0ed73cbd</link><description>秉持著回饋、感恩的心，就讀於臺北大學休閒運動管理學系、東京奧運射箭男子團體銀牌得主湯智鈞，致贈價值達50萬元射箭訓練器材給新北市基層學校，期望小選手們能有更佳的訓練資源，逐步完成自己的夢想和目標。
致贈儀式於三峽區公所舉行，受贈學校主要為新北市相關高中、國中小，包括中園國小、土城國小、桃子腳國中小、柑園國小、大埔國小、清水國小、信義國小、汐止國中、柑園國中、三峽國中、明德高中、秀峰高中等多所學校。在三峽區長周晉平主持下，由各受贈學校師長頒發感謝狀予湯智鈞，感謝湯智鈞對於各學校在射箭訓練上所付出的一份心意。
周晉平先對這一陣子陰雨連綿的天氣打趣表示，「依據我之前的經驗，只要是公家辦的喜事，雨就會停，這次活動是一件好事，所以晴空萬里，我只是怕太陽太大，會被湯智鈞射下來。」他認為，湯智鈞在奧運場上的優異表現固然不容易，更不容易的，是他回頭過來照顧大家，捐給物資、鼓勵後進，培養更多優異的選手。「臺北大學是三峽最高學府，也期望這些選手到臺北大學，有好的訓練基地、好的教練和環境，讓這些運動員在每屆奧運都不缺席。」
「首先要謝謝明德高中，在臺北大學還沒有射箭場之前，提供場地和教練協助學校選手，我們也同時對湯智鈞表示肯定。」代表校長李承嘉出席此次活動的體育室主任李靜雯認為，湯智鈞不但在比賽上有優異表現，也能回饋他人。「他沒有只回饋他的母校，而是很多學校。」此次捐贈器材，對於以後的選手也會產生影響，讓大家能抱持著正向積極的態度，為其他人付出心力。也期望湯智鈞持續努力，為社會帶來正面的力量。
「選手的訓練從基層學校開始，但這些學校的訓練經費比較少，希望捐贈受訓器材，讓選手有更好的訓練設備。」抱持著一份感恩的心，湯智鈞表示，很開心能在東京奧運取得不錯的成績，在射箭的道路上，貴人源源不斷，持續幫助他、支持他，讓他的箭術更為精進。在奧運結束後，和教練討論下，決定贈送訓練器材給各學校，讓射箭活動能在基層學校扎根，讓學弟妹們能朝著自己的夢想和目標前進。而湯智鈞更謝謝大家對他的支持，未來將持續不斷向前，在賽場上取得更好的成績，讓世界看見臺灣、看見三峽。
明德高中表示，此次致贈給各校的羽片，屬於射箭比賽的消耗品，由於射箭選手射箭中靶後，之後所射出的其他弓箭，若太靠近其他留在靶上的箭，會讓箭尾的羽片受損。對於優異的選手來說，由於中靶處都會相當接近，愈會讓羽片損耗，進而影響之後射出的準度。
目前臺北大學射箭隊由明德高中協助指導，明德高中體育組長林芳瑜說明，選手主要來自明德畢業的校友，在訓練上自主性高，素質整齊，目前正準備參加即將到來的大專盃，期望選手能有優異表現。</description><pubDate>Thu, 24 Feb 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>三峽校區「棒球場整修工程」施工公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/62184be19bb07f0c0ed73cb7</link><description>說明：一、旨揭工程將於111年3月1日(二)上午8:00分至同年5月29日(日)下午6時整，進行施工，工程車輛進出校園動線如下圖，施工期間將責請施工廠商妥善做好工區管制作業，造成不便敬請見諒。二、聯絡資訊：施工單位：盛鋒營造工程有限公司 李先生 0972-145510監造單位：黃曉詩建築師事務所
黃小姐 0912-807992校方連絡：總務處營繕組 曾先生 02-8674-1111#66373</description><pubDate>Thu, 24 Feb 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>進修暨推廣部推廣教育組徵才公告(三峽職缺)</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6217b8979bb07f0c0ed73cb2</link><description>國立臺北大學進修暨推廣部推廣教育組徵才公告(三峽職缺)
職務類別：課程企劃專員(三峽總校區)。
需求人數：1人。
資格及條件：
具教育部認可之國內外大學學士學位。
熟悉Office文書軟體操作且具電腦行政文書處理能力。
具備行銷企劃及社群經營相關經驗者佳。
具備文案撰寫與美編能力者佳。
主動積極，良好之溝通協調能力，具服務熱忱，團隊合作精神，能配合業務彈性工時。
工作內容：
1.拓展推廣教育課程與社群經營。
2.負責推廣教育課程規劃、招生、課程執行與師生服務。
3.辦理學校行政事務處理。
4.其他臨時交辦事項。
聘期：自報到日起，每年依考核結果辦理續聘。(試用期三個月)
工作時間：依本校職員差勤管理實施要點辦理。
※上班時間：
周一至周五晚班：13：30~21:30。
視情況需要配合週六、日輪班。
工作地點：新北市三峽區大學路151號(三峽總校區）。
工作報酬：依本校聘僱人員報酬標準表學士級，每月薪資新台幣32,466元整。另依規定辦理勞保、健保及勞工退休金事宜。
應備文件：(請依序編碼並註明)
履歷表一份（含自傳）、身份證正反面影本、近期2吋個人照片。
畢業證書影本一份。
相關能力或工作經驗證明影本。
相關語言檢定能力證明（若有可檢附）。
應徵方式：
應徵人員應將應徵文件於111年3月14日(星期一)以前，備齊上述文件資料，以限時掛號(以郵戳為憑)寄達或由專人送達本校地址：新北市三峽區大學路151號（國立臺北大學推廣教育組收）。如逾時寄、送達者概不受理。聯絡人及電話：推廣教育組高小姐，02-86741111分機66469。
信封請註明「應徵推廣教育組課程企劃專員三峽職缺」。初審合格者擇優通知面試，不合者恕不退件，未錄取者不另行通知。
十一、備註：
本次徵才正取1名、備取1名。備取期間自甄選結果公告之翌日起三個月(含正取人員報到後於三個月離職者)內有效。
依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：(一) 犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。(二) 經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。(三) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。(四) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。(五) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。(六) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。</description><pubDate>Thu, 24 Feb 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>碩士班一般入學考試2/24起第二梯面試繳費開始</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6216e0b49bb07f0c0ed73ca6</link><description>111學年度碩士班一般入學考試自2月24日起第二梯面試繳費開始
★第二梯面試繳費開放期間： 111年2月24日上午10:00至111年3月2日下午3:30止。
※本梯次開放面試繳費系所：
1.企業管理學系乙組
2企業管理學系經營管理組
3.金融與合作經營學系
請於開放時間內點此連結進入★111學年度碩士班一般入學招生考試報考系統
查詢面試繳費虛擬帳號
注意：報考有面試之系所組，成績經評定符合各系所組規定標準得參加面試之考生，應按規定繳交面試費，面試費繳交完成，始取得面試資格。
注意：面試繳費虛擬帳號為全新的虛擬帳號，切勿使用報名時的繳費虛擬帳號繳交面試費。
注意：於開放時間登入原報考系統，點選「查詢面試、繳費結果」即可查詢面試繳費虛擬帳號。
※其他面試繳費注意事項：
一、請考生務必詳閱★111學年度碩士一般入學考試面試繳費說明
清楚明白各項規定。
二、報考每一系所組面試費用為新台幣500元，請持有轉帳功能之金融卡以網路ATM或至金融機構ATM自動櫃員機辦理轉帳繳費；或至土地銀行各地分行辦理臨櫃繳費。詳細轉帳或臨櫃填單範例請點選後附連結★111學年度碩士一般入學考試簡章第9頁
三、同時進入多學系面試之考生，請分別依各對應之繳費之虛擬帳號繳費；如繳錯帳號至影響考生面試權益，本校概不負責。
四、系統產生之「繳款虛擬帳號」非實際帳戶，與一般存匯款作業方式不同，為免錯帳影響考生權益，請務必遵採上述二方式規定辦理繳費，恕不接受其他繳費方式，造成不便敬請見諒。
五、繳費完成請保留交易明細表或客戶收執聯備查；並於完成繳費後1小時務必登入網路報考系統查詢繳費結果是否登錄為「已繳款」。請務必確認，以免誤認已繳費實際卻無，以致未取得面試資格，屆時考生不得要求任何補救措施。
六、辦理繳費所需之手續費由報考人負擔。
七、轉帳繳費請儘量避開午夜11:30至12:00時段；繳費相關手續費由報考人負擔。
八、考生於繳納面試費後，不得以任何理由，要求退還所繳費用。
九、面試日期：各系所組面試日期及地點，請詳簡章「拾柒、系所分則」與系所網頁公告。
※對面試繳費作業如有疑問：
請多加利用★國立臺北大學碩士班一般入學考試報考作業Q＆A的面試部分（第4頁）</description><pubDate>Thu, 24 Feb 2022 02:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>推動獎補助及提升軟實力措施說明會首場於社科院舉行</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6215e98e9bb07f0c0ed73c98</link><description>為能向全校教師具體說明本校於教學、研究重要措施，由校長李承嘉帶領行政團隊，至各院進行簡報說明。具體方向包括留才攬才措施、特殊優秀研究人才奬勵、精進國際競爭力（排名）措施、競爭型經費分配指標及申請、國際合作加值型（add-on）及邁向國際種子計畫、跨域學習強化措施等。
首場說明會於社科院舉行，校長表示，學校各項硬體建設已陸續完成，接下來則為增進軟實力部分，特別是留才攬才、教學研究及國際化等方面，希望藉由至各院說明、溝通，讓全校師長共同努力。
人事主任李孔文就新聘特殊優秀人才、講座設置、新進外籍教師生活安頓津貼補助三方面，說明留才攬才措施。依據本校獎勵新聘特殊優秀人才辦法，於學術研究表現優異、符合相關規定者，依據教授、副教授、助理教授等，分別給予每月不低於3萬5千元、3萬元及2萬5千元獎勵補助，最長核給六個學期。此外，依據本校講座設置辦法，分別就講座教授及客座教授給予經費獎勵。而為了引進新進外籍專任教師至本校任教，以初聘前二學年為限，每學年一次發給津貼，教授級教師為5萬元、副教授級為4萬元、助理教授級為3萬元。
為獎勵特殊優秀教師，研發長魏希聖說明，依據本校特殊優秀研究人才獎勵辦法，近五年曾獲科技部專題研究計畫主持費三次以上（多年期計畫以每年一次計），且於申請起始日前一年內曾執行科技部補助專題研究計畫。並且申請前五年度須發表學術期刊論文，刊登於SCIE、SSCI、A-amp;HCI、Scopus、TSSCI、THCI等期刊。依據研究表現分為三個等級，第一等級獎金每人每月3萬元、第二等級獎金每人每月2萬元、第三等級獎金每人每月1萬元。
近年由於高等教育面臨少子化威脅，為持續提升國際競爭力。學術副校長蔡龍保由教學、研究、國際化與聲譽等相關指標，說明精進學校國際排名，在教學部分，包括生師比、專兼任教師具博士學位比例、博士生與學士生比例。研究部分，主要為Scopus收錄本校教師學術發表情形、教師學術發表被引用情形。國際化部分，則為國際教師人數、國際學位生人數、交換生人數、教師國際合作學術發表情形。最後於學校聲譽方面，包括國際學者對本校聲譽之評價、雇主對於本校聲譽之評價。將由校內相關單位就上述指標，規劃一系列重點措施以強化國際競爭力。
關於競爭型經費分配部分，財務副校長吳泰熙表示，經費分配類型分為兩類，一類為專案計畫申請型，今年度方向為國際合作（研究），由國際事務處進行相關作業。另一類為績效獎勵型，獎勵對象為各學院，以學院為申請單位，經業務相關單位填報各指標績效資料後提供學院，由學院填報進行獎勵經費申請。獎勵指標類別包括國際化教學、國際化師資及研究人力、國際化合作研究、英文網頁、高教公共性、國際化學生數、博士比例暨研究能量提升、跨域學習執行情形、學習成效（公職考試）、數位學習、重要計畫執行等。
有關促進教研人員進行國際學術交流及合作發展，國際長林文一於會上說明國際合作加值型（add-on）計畫，凡專題研究計畫／共同主持人均為本校教師或研究人員，且申請之計畫已獲科技部補助者可提出申請。合作機構包括近三年世界大學排名於世界前500之國外大學、本校之姊妹校大學，以及經校長簽准合作者。由學校提供定額經費補助，透過各式學術交流活動（如移地研究進行資料蒐集、邀請國外學者來臺研商合作計畫、舉辦小組會議等），促進教研人員與國外學術機構進行學術交流及合作。每件補助不超過新臺幣30萬為原則，總補助件數及金額視審核結果及年度經費預算而定。國際處另說明2022邁向國際種子計畫草案，規劃提供種子基金（Seed Fund），使學院可針對當前國際化相關境外招生、學院英文網頁強化、雙聯學位/交換生、國際學術合作等重要面向，提出構想書，並經審查，由專家委員排序補助，讓獲得補助學院執行計畫。
為強化學生跨域學習，教務長張玉山分別由學分學程/微學程、程式設計、數位自學課程等說明相關措施。今年8月預計啟用預警通知，通知110學年度起入學學生，尚未符合修畢至少一個微學程或學分學程者，應於畢業前修畢。另鼓勵學程舉辦跨域統整學習競賽，每場競賽以補助10萬元為限，亦得視競賽規模酌予增加補助經費。如學生參與校外跨域統整學習競賽，將提供「交通費補助」、「獲獎者獎助金」等。教務處並表示，將持續推動各院增開專業特色程式設計相關課程、導入AWS雲創學院教學資源。而為提供課程廣度及多元學習資源，鼓勵學生修習數位自學課程，訂定數位自學課程學習機制，教學單位可選定優質數位課程，鼓勵學生自主學習 ，接軌國際名校線上共學。
針對各單位報告，社科院各系所教師亦就教學研究相關事務提出建言，以供行政團隊參考研議。後續並排定至其他各院進行說明，期望藉由與各院教師面對面溝通，具體闡述行政團隊相關規劃與措施。
後續場次
3/2(三) 12:10 公院2F16
3/2(三) 13:30 法學院4F13
3/9(三) 12:10 商院3F06
3/10(四) 12:10 人院11F01會議室
4/13(三) 12：10 電資學院303R會議室</description><pubDate>Tue, 22 Feb 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>本校臺北校區校安人員徵選結果公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6214dbc19bb07f0c0ed73c94</link><description>正取:王O梓</description><pubDate>Mon, 21 Feb 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>傑出校友鄭問堂學長「百折不撓 永不言棄」</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/621485ff9bb07f0c0ed73c6c</link><description>傑出校友專訪-mdash;鄭問堂學長「百折不撓 永不言棄」
學歷：行政學系碩士在職專班民國91年度畢業現職：內政部空中勤務總隊主任秘書
111年1月20日校友中心主任陳達新副校長與校友總會蔡江城秘書長帶領本校傑出校友專訪團隊，前往新店大坪林內政部空勤總隊，專訪第21屆傑出校友「公共服務獎」得主-mdash;鄭問堂學長。鄭學長為陸軍官校專修班68年畢業，本校公行系碩士，曾於軍中任職，少校退役後，經國家考試，轉至警政署服務20多年，而後再調到空勤總隊任職，目前擔任主任秘書一職。當天，問堂學長與同仁熱情接待母校來訪師長，並於訪談中分享過去軍中服役期間的甘苦，以及空勤總隊黑鷹直升機出勤吊掛、山、海難、森林火災救援、緊急醫療後送任務的救災救難經驗。學長娓娓道來，從專注眼神中 可以感受他對工作的執著投入，對弟兄的熱情愛護，在崗位上全心全意的付出，著實令人欽佩不已。
鄭問堂學長出生於雲林縣偏遠的小漁村，農活是日常生活中的一部份，從國中開始即半工半讀，畢業後便至臺北工作。「我心裡一直有一個想要繼續讀書的夢」，在腦海中浮現，促使他回鄉重拾書本，並以減免學雜費考取高中。然而，生活的重擔，卻讓他絲毫不能鬆懈，繼續半工半讀，每天放學後工作至11點，回到家，只能在小小的象棋桌上苦讀，直至深夜1、2點。即便如此，畢業後的他，仍舊不敵現實，選擇進入鞋廠工作，但同事們講話總是不經意夾雜著不雅字言讓他清楚地知道，自己必須走出這個環境。適逢陸軍官校招生，便決心進入軍校，雖然軍中的操練讓他吃盡苦頭，但學長也表示這些經歷都成為他往後工作的養分，養成他吃苦耐勞的性格。
「閱讀很重要！」從軍校畢業一路工作到娶妻生子，學長的內心深處仍藏著那份想體會大學生活的念想，故而在工作之餘保持著讀書習慣，並且熱衷於學習新知，曾就讀空中大學、至政治大學公企中心修課、上易經班、勞委會字畫裱褙班等，不放棄任何能學習的機會。「有一天看同事要報考臺北大學研究所，我隨即搭計程車到學校買簡章」，結果成功考取本校公共行政暨政策學系研究所，回憶當時的求學歷程，學長表示「只要有起步、有恆心就能達到終點！」當時因外語能力不夠紮實，讓他在資料查詢與解讀上花費了很多心力，每個假日都在辦公室裡念書，而後為了完成論文，甚至連續三個月天天去圖書館，最後憑著這份毅力順利完成學業。學長也表示很感謝當時指導過他的丘昌泰、江岷欽、林鍾沂、彭文賢、顧幕晴等老師，因為他們的知識傳承，從而讓他的眼界更加開闊，在往後的人生旅途上受用無窮。
不僅在學習上不遺餘力，在工作上，學長也不辭辛勞，服役期間曾辦過漁村服務，幾乎走遍全國偏遠漁村，協助解決漁民問題。於警政署服務期間，適逢警消分立，訂定災害發生警政救災作業規定如災害發生時的交通管制、治安維護、刑事調查等等相關規定，完備警政的救災流程，確保救災的順暢與保護災民安全。前後辦理了許多重大災害應變工作，如921大地震、賀伯颱風、納莉颱風等災害救援與重建，「921大地震時，我只能先將妻兒帶至公園避難，便搭乘計程車進入中央災害應變中心投入救災行動」，那次的災害讓他連續工作了8個月，每天至深夜才能休息。
在警政署崗位上的亮眼成績，深獲長官賞識，學長在98年受邀至空勤總隊任職，空勤總隊從93年成立以來駐地都是借用與租用，自99年開始負責興建空勤基地，「至今空勤駐地都是我負責興建的」，學長陸續完成了台中、高雄駐地興建，花蓮駐地修繕，現台東駐地興建中，以及松山機場中程計畫奉行政院核定，目前由建築師事務所細部設計中，預定五月發包興建，完成空勤總隊五大駐地興建，讓空勤有完善備勤與維保基地，完備國家空中救災基地，以提升救災能量，確保飛安。興建過程中曾遭遇里民抗爭、水保、毀損越界電纜線、減少停車場設置、接機時程逼近等，無數挑戰皆被他一一化解；此外他也替空勤總隊飛行員積極爭取合理的待遇，多方溝通過程漫長，最終仍不辱使命，達成加薪目標，解決了飛行員缺額的問題。種種困難帶來的淬鍊，讓他對人生的體悟更加深刻，學長表示「不論在哪裡都要留情面給別人」，在辦理各項工作時，要站在對方的立場思考，互相體諒才能快速達成共識，除此之外學長更強調「誠信」的重要，人無信不立，別人的信賴是成功的基礎。
在專訪的最後，學長特別提出幾個建議給學弟妹，首先他以自身擔任校友總會副秘書長為例，推薦學弟妹可以加入校友會，從學長姐身上能學習到為人處世及創業的心得，甚至能從中找到伯樂。此外要有誠信與道德，明恥知禮，懂得感恩，為人與事業才能成功、恆大。行有餘力要懂得回饋社會，且要保持閱讀習慣，不斷吸收新知，了解世界局勢以及歷史啟示，並強化語文能力，「要善待挫折！」最後他也提醒學弟妹不要害怕失敗，「怕走崎嶇路，莫想登高峰」，面對挫折才能激發自身的潛能，期望所有學弟妹都能走向自己人生的康莊大道。</description><pubDate>Mon, 21 Feb 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>新北市政府青年局長錢念群回訪母校</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/62135aee9bb07f0c0ed73c4d</link><description>甫於今年1月出任新北市政府青年局局長、同時也是本校公行系畢業的校友錢念群，偕同青年局主任秘書江奇叡，拜會李承嘉校長、校友總會林錫埼理事長及陳達新副校長，相互就青年議題交換意見。今年由於臺北聯合大學系統相關活動由臺北大學輪值擔任，為加強學生及青年事務交流，校友總會並就2022青年論壇活動，邀請青年局共同參與。
「我以前主要在臺北校區上課，另外有修商學院的課，一早就坐車過來三峽校區上課，那時候三峽校區周邊的發展，沒像現在這樣繁榮。」回憶起以往在學校求學經歷，錢念群局長表示，很多公務人員都是臺北大學畢業，她也曾經想要考公務員，「以前學長姊會分享他們的應考心得，給學弟妹們的幫助很大。」對於現今年輕人的看法，她認為，由於網際網路的廣泛運用，年輕人在網路上踴躍發表意見，對於公共事務的參與更加積極。現在的學生，對於移工、勞工、環保和永續的議題相當重視，在意見表達上也更加強烈。
李承嘉校長表示，臺北大學向來和新北市政府各局處都有合作，而學生事務更和青年局業務相關。由於校友總會正規劃今年北聯大系統校友聯合會一系列活動，林錫埼理事長向錢局長說明，青年論壇的籌劃目的，在於透過論壇和年輕學生有更多交流，期望能邀請青年局與會，雙方可就場地安排、媒體宣傳共同討論，增加活動效益。校友總會秘書長蔡江城認為，以往論壇都在臺北市舉辦，臺北大學位於新北市，若能和青年局合作，並邀請局長於論壇上演說，從加強新北市青年事務發展的角度來看，顯得更有意義。除青年論壇之外，校友總會也邀請錢局長擔任創新創業大講堂講師，和同學分享職涯心得。
除了拜訪校長及理事長外，錢念群局長也特別回到行政系，探望系上師長。
錢念群局長自本校公行系畢業後，並就讀臺灣大學政治學研究所，主修公共行政，學生時期活躍於青年及公共議題，畢業後曾在美國舊金山市議員辦公室擔任實習法務助理，協助政策及法案分析。回臺擔任記者以及青創事業創辦人。
新北市政府青年局於111年1月成立，主責打造青年安居樂業城市，業務重心為「青年需求調研」、「青年公共參與」、「青年創新培力」、「青年職涯職場體驗」、「創客創業人才」，解決青年面對之就業、創業、學習等問題。</description><pubDate>Sun, 20 Feb 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>