<rss version="2.0" encoding="UTF-8"><channel><title>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news</link><description>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</description><author>NTPU 國立臺北大學</author><image><url>https://new.ntpu.edu.tw/assets/logo/ntpu_logo.png</url></image><language>zh_TW</language><copyright>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</copyright><item><title>春日茶舞　第四屆三峽綠茶季熱鬧登場</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65f566b507be4b0843d5e62e</link><description>臺北大學校園年度盛事「三峽綠茶季」，於3月16及17日在心湖及社科院旁盛大舉辦，由海山學研究中心攜手新北市政府農業局、在地茶農、農會、社團與學校，共同推廣三峽在地茶文化，邀請民眾在湖畔品茗、逛攤、挑戰闖關遊戲。活動吸引超過600人參加，一同在三月的春日裡體驗茶香，見證臺北大學與在地社區團體力推地方創生的具體成果。
今年綠茶季已邁入第四屆，規模一年比一年盛大，成為三峽地區具代表性的活動之一，此次共有80攤市集在社科院周邊設攤，推出消費滿2,000元送好禮活動。此外，並與5家在地商家合作，即日起至4月16日，期間限定青柑綠奶及碧螺春茶飲。除了茶品之外，也持續推廣茶產業復興，海山學研究中心今年以「螢火蟲、煤礦、茶區」三項主題，鏈結三峽在地特色，民眾持茶鄉護照，在3月18日至5月18日，走讀探索20家茶行的創業故事，就可以換取好禮，共同瞭解三峽茶產業。
對於喜歡茶文化的民眾，中心也規劃出6條茶文化路線，可分別探索橫溪-成福線、竹崙-九鬮線、插角線、白雞線、老街線、北大線。例如走白雞線，在行修宮參拜後，可拜訪亮點茶莊，以及4星級製茶廠的谷芳茶園，品嘗有機茶外，也可瞭解茶莊傳承六代以來計150多年製茶特色。每條路線各具亮點，值得深入探索。
校長李承嘉感謝各方共襄盛舉，讓今年的綠茶季活動更加熱絡，他認為在海山學研究中心多年努力下，三峽地區茶文化、茶產業更加復興與茁壯，而這也是臺北大學深耕在地的成果，同時也是責任。
「我們希望透過學校的力量去搭建一個平臺，透過產官學合作，用心推廣三峽茶文化。」海山學研究中心洪健榮主任認為，經由多方努力，讓三峽綠茶成為一個品牌，這樣一個結合產業和文化的模式，在臺灣茶產業發展過程中，打造出獨一無二的宣傳效益。除了再次攜手當地各社團、單位，今年還邀請輔大民生學院加入，加上校內社科院、商學院的USR計畫，經由校內外單位合力，在地方創生和大學社會責任的使命裡，共同成就了三峽綠茶季活動。
新北市政府農業局副局長諶錫輝與在地青農、大學生共同料理茶泡飯，調製青柑綠奶及綠茶酵素氣泡茶。他也呼籲，大家一起發揚茶文化，讓三峽茶產業更加蓬勃發展。農業局說明，市府推動農業創生，與臺北大學合作串聯多元夥伴，以茶入食概念展現創新，並傳承在地製茶技術，協助在地特色產業鏈永續發展，活絡地方經濟，落實永續發展目標。</description><pubDate>Fri, 15 Mar 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>新北回收新規上路：這7大類單獨放、裝袋要可透視 4月起違者最重罰6,000元</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65f3ff7907be4b0843d5e602</link><description>https://www.epd.ntpc.gov.tw/Article/Info?ID=10969
2024-01-31 單位：循環資源科
電話：(02)29532111
【新北市訊】新北市環保局公告7大類資源回收物─包含廢乾淨塑膠袋、包裝用發泡塑膠（保麗龍）、廢玻璃容器、廢照明光源、廢乾電池、廢鉛蓄電池及易燃物，此7大類物品皆須分開單獨回收、不可與其他回收物混合交付，而如以塑膠袋盛裝回收物，其外觀須為可辨明內容物之透明或半透明材質。如未確實依前述規定回收，今(113)年4月起環保局將依廢棄物清理法開罰，最重可處新臺幣6,000元罰鍰，提醒民眾務必遵守回收相關規定，提升回收循環再利用率的同時，也避免荷包失血。
環保局表示，新北市於112年9月12日公告「本市一般廢棄物應回收項目及排出清除方式」，規定一般家戶排出的7大類資源回收物(廢乾淨塑膠袋、包裝用發泡塑膠(保麗龍)、廢玻璃容器、廢照明光源、廢乾電池、廢鉛蓄電池及易燃物)應確實分類，並單獨交付給清潔隊回收，公告自112年10月1日生效，緩衝期6個月，故113年4月1日起如經稽查發現未確實分開回收，環保局將依違反廢棄物清理法告發，處新臺幣1,200元以上6,000元以下罰鍰。
環保局說明，單一材質且乾淨的「廢塑膠袋」及「包裝用發泡塑膠(保麗龍)」皆可以回收再利用，但要非常乾淨且不得含有雜質，因此須單獨分開交付給清潔隊，如有油漬或是有紙質標籤等雜物，後續無法製成塑膠再生料，便不可回收；而「廢玻璃容器」及「廢照明光源」因材質易破損，如破損可能造成危險、或於回收處理過程中割傷清潔隊員，因此亦須分開交付。
「廢乾電池及行動電源」、「廢鉛蓄電池」與「易燃物(如打火機、瓦斯罐)」等物品如受到擠壓或摩擦容易產生爆炸危險，切勿丟進垃圾車，務必單獨分開回收，其中高壓容器回收時更應遵守「完、包、警、收」4步驟─「確認用完、獨立打包、加註警語、交付資收」，先排空內容物後再單獨交付。另外，為避免民眾交付資源回收物時摻雜著垃圾或非回收項目，本次公告中也規範一般家戶回收物如以塑膠袋盛裝，須使用外觀可辨明內容物之透明或半透明塑膠袋，避免看不清內容物之情形。
環保局呼籲民眾確實分類、降低垃圾及資源回收物混雜，並落實源頭減量，養成自備環保餐具、環保杯、環保袋的習慣，才能真正降低環境負荷。農曆春節即將到來，環保局提醒民眾居家大掃除時務必做好回收分類，若遇到不確定如何丟棄的物品，可至新北市環保局「回收物品易查通」網站(https://recycled.ntpc.tw/Article/Page/16) 查詢，減少錯誤丟棄，讓資源都能正確有效再利用，守護環境過好年。資料詳洽：循環資源科　郭淑萍專門委員　電話：(02)29532111分機4001新聞聯絡人　黃文仰專員
電話：(02)29532111分機2057新聞聯絡人　岳 麟
電話：(02)29532111分機2059</description><pubDate>Fri, 15 Mar 2024 07:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>「農村與城市」周志龍老師初辦畫展</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65f3e7ee07be4b0843d5e5d4</link><description>展現出學術專業外的另一面，都計所周志龍老師舉辦個人首次畫展「-Omega;印象之普通系列－農村與城市」，呼應著他在都市計畫與城鄉環境領域的多年研究，此次的畫展主題，扣合住農村與城市的生活意象，從這些意象，來表現出個人生活的心路歷程。
回顧臺灣經濟與社會環境發展的過程中，由於城市化，讓許多原本在農村成長的人，為了前途，離開家鄉到城市求學、就業。這些普羅大眾的生活日常，形塑出周志龍老師的創作構想。「在城市千里追逐幾十年過去了，回頭再看來時路，才發現眾生云云如我，也都只是求個溫飽、生存。」藉由畫作，周志龍老師試圖傳達一個暮年的壯志雄心，呈現他所經歷過與看到的城鄉印象，還有一些在記憶當中的村莊與城市景致。
同樣出身自農村，李承嘉校長讚賞周志龍老師從學術到繪畫的跨域表現，透過自身的觀察，以理性或感性的角度作畫，讓大家欣賞作者在畫作裡透漏出的心境和思維。
1958年時，在臺南後壁一個百來戶的小村莊，開始周志龍老師的生命歷程，一個養育著他的臺灣農村，開啟他的成長記憶，1974年到臺南市讀書，1978年考分發到合江街的法商學院，自此在臺北工作、生活，直到2022年再回到小時成長的地方。在全球化的世界裡繞了一圈，最終回歸老家。這一段人生經歷都成了畫作，展覽著他的過往和現在。
圖作素材的來源，有一部分為勾起他多年埋在心頭感觸的網路圖片，屬於網路圖像的臨摹。也有一大部分，是他自己的紀錄捕捉。畫作主題分為村莊與城市，前者呈現農村蕭條前後的現實地景，透漏著一股生活落寞。後者描繪出在銅牆鐵壁大都會求生存的多彩多姿，還有附帶而來的壓力喘息。例如在「叫太陽起床的阿濱」畫作中，周志龍老師將鄰居阿濱入畫，一輩子翻土播種，全年無休地種地賺錢，讓他體會到什麼叫作勤勞。另外，在一幅「進城壓力」的畫作中，他描繪著跨過淡水河與基隆河路段，被高速公路的高架線道及其延伸的牆面橋墩，所緊緊綑綁圍繞的臺北大都會，對於超車疾駛入城的許多人來說，如銅牆鐵壁般冰冷而無情。在「圳邊榕樹」畫裡，他回歸家鄉，把水圳旁的一棵老榕樹畫上，老榕樹正代表著他的根。這些作品，描繪鄉村與城市，共構出一幅幅過往的人生經歷，紀錄他的生活與成長。
此次畫展共兩場次，首場於臺北大學圖書館2樓B棟藝文展覽區展出，展期為3月15日至4月13日每週一、二、四、六（具體時段依圖書館公告）。第二場於屏東大學藝文中心展出，展期自4月19日起至4月29日止。歡迎民眾前往觀展，讓同為經歷過城鄉生活的人，一起從畫作中回顧人生。</description><pubDate>Thu, 14 Mar 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>教學大樓地下室高壓設備維修停電公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65f3e68407be4b0843d5e5d3</link><description>因教學大樓地下室高壓設備-復閉器故障，訂於113年4月8日上午10點至11點，進行設備維修工作，作業期間教學大樓將暫時停電，並請勿搭乘電梯，避免電梯關人情形發生，造成不便，敬請見諒！</description><pubDate>Thu, 14 Mar 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>圖書館閱覽組徵組員一名(委任第5職等或薦任第6職等至7職等)</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65f3e0c707be4b0843d5e5cf</link><description>【所需人員資格條件】
1.具「圖書史料檔案」職系任用資格，經銓敘審定委任第五職等或薦任第六職等以上合格實授之公務人員。
2.經教育部認可之國內外大專校院(含)以上學校畢業。
3.具電腦文書處理能力。
4.具良好溝通協調能力、服務熱忱、主動積極與團隊合作精神。
5.可配合夜間及星期例假日輪值。
6.無公務人員任用法第26條、第28條、公務人員陞遷法第12條之限制、性別平等教育法第27條之1各款情事、無各類考試調任限制者。
【備註】
1.本職缺應徵作業採線上方式辦理。符合上開資格條件且有意願者，應徵及資料送件步驟如下：
(1)須於報名截止日(113/3/24)前至「行政院人事行政總處-事求人機關徵才系統」，選取本職缺公告點選「我要應徵」，連結至職缺應徵系統，確認「我的簡歷」及「我的履歷」內容無誤且已填妥「簡要自述」。
(2)點選「應徵職缺」依序進行本職缺應徵及授權徵才機關取得個人完整履歷資料及相關證明文件（請上傳考試及格證書、最高學歷畢業證書、最近派令及銓敘部審定函、最近5年考績等資料檔案）。未授權開放取得完整履歷者恕不受理報名。
2.初審合格者擇優面試。
3.本職缺得視甄試成績列候補人員2名，候補期間為3個月，自甄選結果確定之翌日起算。
【工作性質】
1.思巢借用及學習共享區空間管理。
2.圖書資料典藏業務。
3.館際合作業務(臺北聯大系統、館合證)。
4.櫃台輪值(含夜間及例假日)。
5.其他閱覽行政業務及臨時交辦事項。</description><pubDate>Thu, 14 Mar 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>美國波士頓大學（BU-MET）雙聯說明會</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65f2c61f07be4b0843d5e5b2</link><description>2024年3月4日（星期一）國際事務處舉辦美國波士頓大學（BU-MET）雙聯說明會圓滿落幕。
本次活動特別邀請美國波士頓大學MET國際學院主任Ms. Katherine Dunkerley為本校師生分享雙聯學位的申請資訊。由國際事務處韋岱思國際長及境外生組馬國勳組長接待，雙方就目前的合作情況進行了解，後續將討論合約的更新，以及1+1雙聯學位計畫的進一步合作，期待能提供本校同學更多資源，並擴大在課程項目上的合作。
Ms. Katherine Dunkerley首先介紹美國波士頓大學MET國際學院，並提供美國的校園生活指南。接著，和我們說明1+1碩士雙聯學位的課程項目，其中還包含實習和OPT工作機會。本次活動報名十分踴躍，參與聆聽人數近70人。
美國波士頓大學（Boston University, 簡稱 BU）是一所位於美國麻薩諸塞州波士頓的著名私立研究型大學，擁有大約4,000多名教職員工和來自120個國家的33,000多名在校學生。該校創立於1869年，提供250多個學位學程，並擁有17個學院，Metropolitan College (MET)也是隸屬其中之一，包含70個學程學位。2022-ndash;2023 THE全球排名第71名。
更多本校與波士頓大學合作1+1雙聯學位計畫Dual Degree (MET International Program)，敬請參考以下連結：https://new.ntpu.edu.tw/news/65a7508107be4b0843d5d3cb</description><pubDate>Wed, 13 Mar 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>(轉知)跨時空對話國父紀念館徵件活動</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65f2b84307be4b0843d5e5af</link><description>活動名稱：跨時空對話國父紀念館徵件活動
徵件主題：「跨時空對話」 徵件類型：包括但不限於藝術作品、文字創作、影音媒體等。
徵件說明：
「 創意不是天馬行空，是創造觀點 」透過各種創意，促進不同世代、背景的民眾深度對話，喚起對國父紀念館新的思考與創意。參賽者可以透過文字、繪畫、照片、短片、歌曲、表演等多樣媒介，表達對歷史的挑戰、對現代價值的探索，以及對未來可能性的展望。這不僅是藝術作品的呈現，更是透過不同形式表達您對館的期待與全新想像。讓國父紀念館成為充滿溫度和共鳴的開放平台，啟發您對歷史、記憶、常民文化的情感連結，為國父紀念館注入新活力。
徵件截止日期：2024.03.31 (日)，晚上 24:00。
詳細資訊官方網站：https://www.yatsenproject.com/</description><pubDate>Wed, 13 Mar 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【轉知】臺灣海洋大學將辦理CPR+AED急救教育訓練</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65f298bc07be4b0843d5e582</link><description>臺灣海洋大學將於113年4月19日辦理將CPR+AED急救教育訓練
一、時間：113年4月19日(星期五)
二、地點：臺北海洋大學學生活動中心地下一樓原民廳(B01室)
三、報名連結：請參閱活動公告網頁 (https://stu.ntou.edu.tw/p/404-1023-97297.php?Lang=zh-tw)
詳如附件</description><pubDate>Wed, 13 Mar 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>轉新北市政府環境保護局機車排氣定檢宣導</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65f26aa307be4b0843d5e555</link><description>轉新北市政府環境保護局宣導:「機車出廠滿5年需每年自主實施排氣定檢，逾期未檢或檢驗不合格罰新臺幣500〜3,000 元，最重將註銷牌照！」，詳如附件。</description><pubDate>Wed, 13 Mar 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>國立臺北大學公共事務學院徵求院長候選人公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65f117bc07be4b0843d5e49b</link><description>【國立臺北大學公共事務學院院長選薦委員會113年3月11日會議通過】
主旨：國立臺北大學公共事務學院公開徵求院長候選人。依據：「國立臺北大學公共事務學院院長選薦辦法」第七條及國立臺北大學公共事務學院院長選薦委員會 113年3月11日會議決議。說明：一、任期：自 113年8月1日起至 116年7月31日止。二、資格條件：除依本校組織規程第二十七條及教師法相關規定外，需符合下述條件：(一) 院長候選人以具有教授或研究員資格者為限。(二) 就任院長時須為本校專任教授或借調至本校服務。三、推薦方式：(一) 本院講師以上專任教師三人以上連署推薦者，每名連署者限連署一人，重複連署者，該連署無效。(二) 國內外相關學術或研究單位副教授或副研究員以上人員三人以上連署推薦者，每名連署者限連署一人，重複連署者，該連署無效。四、領表方式：自公告日起，逕由本院首頁最新消息中下載，網址https://new.ntpu.edu.tw/public-affairs/news五、登記日期及地點：(一) 民國 113年4月15日（星期一）17時前，送達或寄出(以郵戳為憑)本院院長選薦委員會（237新北市三峽區大學路151號國立臺北大學公共事務大樓222院辦公室），逾期不予受理。(二) 登記時應繳交（1）附表一資料檢核表、(2)附表二推薦說明書、（3）附表三推薦連署書、（4）教授(研究員)證書影本、(5)最高學歷之證件影本、（6）相關經歷之服務證明影本各乙份(於本院院長選薦作業完成後返還)。
書件不齊全者，經通知補件，未於登記截止日前補齊者，不得參與選薦。六、聯絡方式：聯絡人:蘇巧芳助教電話：02-8674-1111#67479傳真：02-8671-1783地址：237新北市三峽區大學路151號國立臺北大學公共事務大樓222院辦公室email: pubaf@mail.ntpu.edu.tw
國立臺北大學公共事務學院院長選薦委員會</description><pubDate>Wed, 13 Mar 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>113學年度博士班一般入學考試3月13日至3月25日開放報名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65f0185c07be4b0843d5e481</link><description>★點此連結113學年度博士班一般入學招生考試報考系統
1.建議使用Google Chrome瀏覽器報考。
2.如跳出安全憑證有問題，請點選「繼續瀏覽網頁」。
3.系統開放報名期間： 113年3月13日上午10時至113年3月25日下午1時止。
◆網路報考注意事項：
一、請考生務必清楚詳閱113學年度博士班一般入學考試簡章各項規定。
二、報名完成係指於報名期限內完成網路報考系統資料登錄、報名費繳費入帳、上傳應繳報考資料(如報考多個系所，報考資料應分別上傳)，上述任一項未完成均視同自願放棄未完成報名。
三、選填報考系所組別、選考科目等各項報考資料時請特別注意，一旦選擇確認，不得再修改。
四、報考系統申請之帳號、密碼請考生務必妥善保管，俾利日後列印准考證明、成績查詢服務、成績複查網路下載申請表及正備取生填寫資料。
◆繳費注意事項：
一、報考每一系所組收費新台幣2,500元整，可持有轉帳功能之金融卡辦理ATM轉帳繳費，或至土地銀行各地分行臨櫃繳款，恕不接受其他繳款方式。
二、繳費期限為113年3月25日（含）下午3時30分止。
三、繳費完1小時後請務必登入網路報考系統查詢是否登錄為「已繳款」，事關考生權益，請務必確認。
四、轉帳繳費請儘量避開23:30至24:00時段；繳款手續費由繳費人負擔。
◆上傳報考資料注意事項：
一、網路登錄報考資料後，請上傳2吋彩色正面脫帽半身照(檔案請以JPEG格式上傳)，由系統套印出「報名表」，連同系所規定之應繳報考資料依序排列後，於報名截止日前上傳。如報考多個系所，應繳報考資料應分別上傳。逾期未上傳者，視同未完成報名程序。
二、請考生務必詳閱簡章第18-29頁各系所指定應繳資料，並於規定於截止期限前上傳PDF檔(應上傳之報考資料檔案總容量以25MB為限)。
三、以境外學歷報考、在職生類別等報考者，除上傳學系應繳報考資料外，應一併上傳簡章規定之相關證明文件，請詳閱簡章第8-11頁規定。
四、應於報名截止日前確認上傳報名資料之完整及正確性，上傳之報考資料不全者，本校得不受理報考。
五、報名手續完成係指於報名期限內完成網路報考系統登錄、報名費繳費入帳、上傳應繳報考資料(如報考多個系所，報考資料應分別上傳），任一項未完成均視同未完成報名，不得參與考試。
※對報名、繳費作業如有疑問，請多加利用★國立臺北大學博士班一般入學考試報名、繳費問答集</description><pubDate>Wed, 13 Mar 2024 01:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>[抽禮券]跨域學習隨堂考3/11-4/12止</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65f15bd007be4b0843d5e4ef</link><description>為瞭解112學年度入學之學士班學生對於跨域學習及畢業門檻的熟悉程度，歡迎112學年度入學之學士班學生參加「跨域學習隨堂考」!
題目全部答對者，可參加抽獎活動喔!!
※請注意：每人限填一次，填答多次並不會增加抽獎機率喔!
參加對象：臺北大學112學年度入學之學士班在學學生
活動時間：2024.03.11-2024.04.12 23:59止
問卷網址：https://reurl.cc/lg4p19
抽獎方式：於問卷回收完畢後，自全部答題正確且留有學號及完整聯絡方式的名單中，以電腦亂數抽出20名，贈送獎品(每人僅限中獎一次)。
※不參加抽獎者，可不留下基本資料。
中獎名單公布時間：2024.04.26
抽獎獎品：全家便利商店禮券 200元，名額20名
※想瞭解更多跨領域學習資訊，請至「跨領域學習專區」網頁查詢(https://reurl.cc/QjW8R2)
To understand the knowledge of interdisciplinary and graduation requirements of students who enrolled in 2023 academic year, students are encouraged to take this -ldquo;Interdisciplinary Learning Quiz-rdquo;!(URL: https://reurl.cc/lg4p19)
Those who answer all questions correctly may attend the lottery!
※For further information, please visit -ldquo;Interdisciplinary Learning Site-rdquo; (https://reurl.cc/QjW8R2)
※Notice: Only 1 response per student, filling out more than once does NOT increase your chance of winning!
※If you are willing to attend the lottery, please make sure you leave your student ID and phone number so we could contact you. Thank you!</description><pubDate>Tue, 12 Mar 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>[填問卷抽禮券]學程問卷填至04/12止</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65f1592e07be4b0843d5e4e9</link><description>為瞭解本校在校學生修習學分學程(含微學程)之狀況，及提供學程設置單位持續改善與精進學程課程規劃與安排，自3月11日至4月12日開放學生填寫問卷。為鼓勵填答，同時舉辦抽獎活動。問卷對象：臺北大學在學之學士班、進修學士班、碩博班學生活動時間：2024.03.11~04.1223:59止問卷網址： https://forms.gle/boSjheZ7rmJTuieZ7抽獎方式：於問卷回收完畢後，自完整填答問卷且留有學號及聯絡方式的名單中，以電腦亂數抽出贈送獎品(每人僅限中獎一次，以第一次抽中的獎品為主。)※不參加抽獎者，可不留下基本資料。※中獎名單公布時間：2024.04.26※抽獎獎品1.全家便利商店禮券 1000元，名額2名2.全家便利商店禮券 500元，名額10名3.全家便利商店禮券 200元，名額15名
ACADEMIC PROGRAMS OPINION QUESTIONNAIRE
This survey will mainly be used for further Academic Programs/Interdisciplinary Micro-programs optimization and also let the school understand students-rsquo; learning status.
Please fill in the course optimization opinion questionnaire, and if you want to participate in the lucky draw, please fill in your student ID and cellphone number for contact purposes.
Survey object: All students in NTPU (Undergraduate, Extension education for undergraduate, Graduate, PhD student)
Survey time: 2024.03.11-04.12 23:59
Questionnaire URL: https://forms.gle/boSjheZ7rmJTuieZ7</description><pubDate>Tue, 12 Mar 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>📣📣英文學術寫作工作坊 - FOR NTPU FACULTY MEMBERS</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65f1568207be4b0843d5e4e6</link><description>為增進本校教師國際量能，國際處特別辦理英文學術工作坊，特別邀請Simon Pereira擔任講者，以工作坊的形式，提供本校教師在英文學術寫作的協助。Simon Pereira擅長學術英語課程的規劃與教授，長期負責中研院國際研究生學程等學術寫作課程。
日期：March 29th(Fri.) 2024
時間：15:00 -ndash; 17:00
地點：USR Hub Classroom, B1 Administration Building, NTPU
對象：Open to all faculty members
報名連結：https://cof.ntpu.edu.tw/pls/eval/REG_2ORDER_M2.ordform?eid=e104183</description><pubDate>Tue, 12 Mar 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>應屆畢業生學分學程證書申請自3/11-4/12止</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65f1557407be4b0843d5e4e0</link><description>※本學期證書申請僅限應屆畢業生(大四生、延畢生)。非應屆畢業同學，請待下學期(113-1)再行申請。
本校學分學程/微學程，採先修課，後申請認證制！請符合申請學程證書規定之同學，依以下說明於規定期限內辦理學分學程/微學程證書申請作業！想瞭解學分學程/微學程目前修課進度，或是想查詢有哪些學程可以申請認證，請參考學程系統【修課推薦】功能(修課推薦系統資料僅供參考，此為經系統初步比對，推薦可申請證書，惟實際認證仍須依各學程規定辦理。)◆操作步驟：請於系統開放期間(3/11-4/12)登入【學生資訊系統】-rarr;【學程證書申請系統】-rarr;【修課推薦】查詢。(請自行下載附件，參閱【學程系統操作手冊】)
◆申請時間：3/11-4/12止◆申請地點：各學程設置單位( 👉🏻請點此查詢各學程聯絡方式及辦公室位置)◆申請流程：學生需檢附「證書申請單」+「各學分學程要求之證明文件」，向學程設置單位提出申請( 👉🏻請務必點此查詢)。※請注意：(1)「證書申請單」請務必從【學程系統】列印並簽名，並於4月12日下班前繳交至各學分學程辦公室，否則視同未申請。(2)申請證書前，請於系統內的[意見調查]中協助填寫「112-2學程優化意見調查問卷」，填問卷可抽禮券喔!(填答期間：3/11-4/12)
*如對申請學分學程/微學程證書有任何疑問，請逕洽各學程設置單位。*如對學分學程證書申請系統有任何疑問，請依所屬學制逕洽註冊組(校內分機：66101、66106、66107、66254 ， E-mail：register@mail.ntpu.edu.tw)；或進修教育組(校內分機：18262、18230 ， E-mail：yuzuyeh@mail.ntpu.edu.tw或andychuang@mail.ntpu.edu.tw)。</description><pubDate>Tue, 12 Mar 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>長春集團攜手臺北大學永續創新國際學院-招募海外優秀人才說明會</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65f14ae007be4b0843d5e4d4</link><description>長春集團於3月5號與永續創新國際學院和城市治理英語碩士學位學程，攜手舉辦了首場「招募海外優秀人才說明會」，旨在媒合永續創新國際學院的優秀外籍生與台商對國際人才的迫切需求。這場活動吸引全院來自不同國籍的學生參與，認識長春集團的發展與人才需求。
長春集團由陳文輝副總經理，率領人資部張梓華協理、陳彙依專員和王駿銘專員，在活動前先與永續創新國際學院衛萬明院長會面，討論未來外籍人才媒合的方法。隨後在說明會中，由陳文輝副總經理親自介紹長春集團的發展歷程、業務範疇、業界領先項目、以及未來在美國、東南亞的海外拓展分部計劃。並由人資部陳彙依小姐說明曼谷分部職缺需求和申請程序。與會學生在說明會中可以直接提問，與長春集團代表團互動，了解職缺的專業需求、聘任標準和福利待遇。
活動現場充滿活力，不僅在說明會有交流討論環節，更重要的是，為參與的學生提供了一個寶貴的機會，當面與長春集團高階主管對談與互動，建立聯繫，尋找未來職業生涯的可能性。
這場活動是長春集團與永續創新國際學院，攜手舉辦首場國際人才媒合活動，期待能提升永續創新國際學院培育外籍人才的影響力，為外籍生和台商搭建媒合平台。</description><pubDate>Tue, 12 Mar 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】顏榕老師邀請日本學者探討高齡犯罪</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65f1437007be4b0843d5e4b4</link><description>法律系顏榕老師長期關注高齡犯罪議題，多年來也負責執行社科院高齡USR的一項子計畫，鑒於日本高齡化較台灣更加嚴重，高齡者犯罪現象日趨多元，因此於113年2月底，邀請日本成城大學治療司法研究中心指宿信老師、關西學院的山田老師，透過以工作坊形式，交流日本的治療司法制度，以及日台刑事學說與實務經驗。透過指宿信教授對日本治療型司法的制度及運作模式的介紹，有助預防犯罪者再度犯罪，另也分析「高齡犯罪」的特點及成因。日本高齡犯罪與福利制度的不足是互為因果的，透過台日司法領域的交流與合作，不只拓展了6位師生對刑事訴訟實務與社會賦歸的認識，未來更盼望「治療性司法制度」有助改善福利政策，以減少高齡犯罪。
「治療司法」指對犯罪者提供治療與援助的法學系統，在實務上，會成立問題解決型法院，比起傳統的刑事法院，問題解決型法院更注重於針對犯罪者個人的情形，用人道的方式解決問題。目前日本的刑事犯罪現狀，是犯罪者重複進行同樣的犯罪行為，所以治療司法最重要的核心是「犯罪者的權利」以及「照護的倫理」，期能幫助犯罪者脫離出入監獄的迴圈，尤其目前高齡者的犯罪情形更為明顯，犯罪率及再犯率在近年來節節高升，故探討高齡犯罪背後的原因以及應對措施，實是刻不容緩的問題。指宿信教授介紹日本的治療型司法的制度及運作模式，台灣目前尚未有治療性司法的專門組織，但也有類似的處遇手段，分別存在於檢察體系與監獄等機關，故就兩國的制度進行相互比較，並提供台灣借鏡。
指宿信老師提及，高齡者犯罪最常見的是在商店或賣場裡順手牽羊，細究高齡者犯罪動機，根據統計，最高的是「節約生活費」，老人年金每個月的金額是固定的，高齡者可能會因為想要旅行、購物、甚至是打柏青哥，而有金錢的需求，進而藉由偷竊來增加收入，並不是真的生活困頓而不得不行竊；第二則是認知症，也就是失智症；第三則是因為貧窮，但比例相當少。指宿信老師提及，在日本許多高齡者即使遭遇困境也不會向福利機構求助，顯見日本高齡者的福利制度，也有通盤審視的必要。
而顏榕老師則就台灣的刑事訴訟實務現狀進行介紹與比較，涉及台灣刑事訴訟法之緩起訴制度，亦有可能搭配與社福機構合作，協助高齡者或社經條件較弱勢的被告，得以早日回歸社會；台灣在法制度層次上，相較於日本發展得較為完整，但日本在社福的連結上比我國更加多元。
透過這次日本兩位學者指宿信與山田老師的來訪，針對制度面提出許多問題進行比較和討論，相互交流兩國的刑事訴訟法實務經驗；他山之石可以攻錯，共同為兩國面對超高齡化的社會趨勢，在法律層面上，探索台日兩國如何提升高齡福祉，以及因應高齡犯罪的新趨勢。</description><pubDate>Tue, 12 Mar 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>響往榮耀：本校管樂團112學年度全國音樂比賽勇奪佳績！</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65f010ff07be4b0843d5e472</link><description>樂舞飛揚！本校管樂團參加教育部及國立臺灣藝術教育館主辦「112學年度全國學生音樂比賽」，於木管五重奏、銅管五重奏、打擊樂合奏及管樂合奏四個比賽項目，皆榮獲「優等」殊榮！
為期許於全國學生音樂賽事有良好佳績，管樂團社員齊心利用寒假假期，於花蓮進行為期四天的移地訓練，透過集訓讓團員熟悉比賽曲目，並培養團員間合奏的默契；開學後，更是持續利用課餘有限時間加緊練習，以期斬獲獎項、為校爭光。
本次全國學生音樂比賽，管樂團首度參與木管五重奏，演奏兩首木管五重奏的經典名曲（由Carl Nielsen及August Klughardt作曲），其中單簧管超高的演奏技巧尤是受到評審團的高度認可！銅管五重奏演奏巴哈的賦格音樂；而打擊樂合奏則演奏「美星の降る夜に-hellip;願い、やがて強靭な心と翼を持った」及「Double Concerto -ldquo;Light and Water-rdquo;」，均展現高難度的馬林巴木琴及定音鼓演奏技巧。
管樂合奏方面，亦精心挑選日本作曲家八木澤教司的作品「太陽への讃歌―大地の鼓動」為比賽自選曲：曲式由木管樂器引領，一路將情緒漸次推疊，以不同的音形變化呈現大地之聲、也同時象徵一個團體經歷不同時代的潮浪變遷，最終仍朝同一方向邁進；而最後的大合唱則將情緒推擁至最高潮，並以膨湃的音樂收尾、音域雄闊而壯麗！
除了全國音樂比賽之外，管樂團亦積極參與支援校內多項演出，例如校慶音樂會、北大管樂節、北大綠茶季、以及即將於3月31日登場的「第一屆臺北大學櫻花祭」等活動，更藉此累積表演經驗。此外，管樂團今年也代表本校參加全國大專校院學生社團評選暨觀摩活動，同樣獲得優異表現。此次音樂比賽結束後，管樂團已計畫積極練習更多優美曲目，並期待能於夏季期末音樂會時，帶給大家更多精彩且悠揚的演出。
本校管樂團由游杰翰社長熱忱帶領全體社員，特為感謝-mdash;指揮鄒佳宏老師長期以來的陪伴、賴怡叡老師及翁明榆老師指導木管五重奏及打擊樂合奏、林尚頤學長及李宗璘學長不吝給予演奏及後勤協助、永續支持管樂團的學長姊們、學生事務處課外活動指導組及社會科學院USR計畫的長期臂助，有著諸多的關照與帶領、給予許多重奏演出的建議，北大管樂團也才能持續茁壯與成長！
誠如指揮鄒佳宏老師給予團員的勉勵：無論各項賽事的結果如何？只要已有充分練習，便可盡情享受舞台演奏時光、展現自己對音樂的感受情緒，進而得以在全國各項音樂比賽的殿堂飄送優美音符、大放異彩！</description><pubDate>Tue, 12 Mar 2024 08:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>金融與合作經營學系徵聘兼任助理教授以上教師</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65effe5007be4b0843d5e42c</link><description>一、擬徵聘職級及名額：兼任 助理教授或副教授或教授 數名 (起聘日：114年2月1日)。二、條件：
財務金融、經濟或合作經營博士學位者。
一學年以開一門課為原則，授課時數每學期以每週4小時為上限。授課地點為臺北民生校區，夜間或週六授課。
申請初聘副教授職級，需具副教授證書；申請初聘教授職級，需具教授證書。
三、專長：具財務金融、經濟與合作經營相關背景，可教授財務金融、經濟與合作經營領域等相關課程。四、截止日期：113年7月31日止 (以郵戳為憑)。五、應徵資料：
新聘教師申請書 (本校所附格式)-mdash;紙本簽名及word電子檔
教師專門著作目錄一覽表 (本校所附格式)-mdash;紙本簽名及word電子檔
前項表列所有各篇著作抽印本一式 1 份 (經初審通過者須再繳交 2 份)
博士論文一式 1 份 (經初審通過者須再繳交 2 份；如非申請助理教授職級得免繳)
詳細履歷表和自傳
教育部教師證書影本(申請助理教授職級者，無則免附)
畢業證書影本 (外國學歷請附中譯本並由駐外單位認證證明。應屆畢業生繳交校或系出具學位論文考試通過可於當學期畢業證明文件並於 113 年 6 月 30 日前繳交畢業證書影本)
經歷證件影本 (如聘書)(外國經歷者，請附中譯本並由駐外單位驗證證明)
內政部入出國及移民署證明之個人出入境紀錄 (如非外國學歷初聘人員免繳)
國外學歷送審教師資格修業情形一覽表 (如非外國學歷初聘人員免繳)
身份證正反面影本或護照影本
碩士及博士成績單 (國外學歷歷年成績單請由駐外單位驗證之)
其他有助於審查之相關資料 (如近年任教教學評量影本、證照證書影本)
※ 相關表單請至本系網站最新公告下載，https://coop.ntpu.edu.tw
※「應檢附之文件電子檔」(包括：新聘教師申請書、專門著作目錄一覽表、代表著作、碩士及博士成績單、詳細履歷表和自傳)，請先行傳至yilei@mail.ntpu.edu.tw (檔名/信件主旨：應徵金融與合作經營學系兼任教師_姓名)。
※已具擬聘等級之教師證書者，外國學歷證件得免附中譯本及駐外單位驗證證明，並免附國外學歷成績驗證證明、內政部入出國及移民署證明之個人出入境紀錄及國外學歷送審教師資格修業情形一覽表。
※欲申請者請將上述所列1~13項之紙本文件於 113年 7 月 31 日前(以郵戳為憑)郵寄至23741 新北市三峽區大學路 151 號，國立臺北大學人事室收」【請註明應徵金融與合作經營學系兼任教師及應徵者姓名】。
※ 合者通知 (需退件者請於來函中註明並自備回郵信封)。
單位聯絡人：
聯絡人：張懿蕾助教
電 話：886-2-86741111 ext.66856傳 真：886-2-86715905E-Mail: yilei@mail.ntpu.edu.tw收件地址：237新北市三峽區大學路151號國立臺北大學人事室收
【請註明應徵金融與合作經營學系兼任教師及應徵者姓名】。
附件檔案 :國立臺北大學金融系 徵聘兼任教師公告 (113.07.31收件截止, 郵戳為憑)金融系 新聘教師申請書 (預計114.02.01起聘)教師專門著作及論文目錄一覽表國外學歷送審教師資格修業情形一覽表</description><pubDate>Mon, 11 Mar 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>