<rss version="2.0" encoding="UTF-8"><channel><title>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news</link><description>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</description><author>NTPU 國立臺北大學</author><image><url>https://new.ntpu.edu.tw/assets/logo/ntpu_logo.png</url></image><language>zh_TW</language><copyright>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</copyright><item><title>從觀念到實踐 商院ESG講堂與企業同行</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/626be187c95af02258ae16f9</link><description>從企業社會責任(CSR)到ESG(環境、社會與治理)，企業永續觀念與實踐，已經成為當今全世界最不可擋的趨勢。回應各企業ESG治理實踐的需求，商學院與遠見雜誌共同合辦「ESG企業領袖講堂」，29日起在臺北校區開課，共同探索ESG最新發展方向，協助各企業掌握方向前行。
活動聚集當今國內產官學界最著名的ESG領域20位講師，分別從國際淨零趨勢、國內公司治理、綠色金融發展等大環境面，進入各企業內部實質推動永續各項作為的策略與方法，引領各企業領袖更熟悉ESG理論與實際，吸引70位學員報名，其中不乏許多上市公司董事長、總經理和第一線永續業務人員進修。
看見各企業領袖踴躍參與論壇，臺北大學校長李承嘉提到，臺北大學商學院很早就開始耕耘企業永續研究，更結合外部力量，建立臺灣永續價值、友善環境等指數，而校務治理層面上，去年也率先與臺灣永續能源研究基金會簽署大學發展倡議書，宣示校園碳中和與使用再生能源目標。感謝遠見提供合作機會，期待透過課程開啟企業學員們ESG創新思維和作為。
遠見雜誌創辦人高希均也肯定，臺灣是學習型的社會，出現任何新的觀念、名詞或政策，無論學術界和企業界都能很快反應。不過在他看來，追求永續發展的關鍵起點就是「實」，而「和」更是現代社會的重要目標，鼓勵所有企業學員都能掌握重要核心。
「淨零時代來得又快又急，而且時間馬上就到了，先做先贏，不做的話，將來困難會很多。」一路推動永續理念，台灣永續能源研究基金會董事長簡又新觀察，這幾年受到CBAM等國際趨勢影響，現在產業間普遍充滿「碳焦慮」，儘管眼前包括碳費或相關法規都還沒有確立，唯一可以確定的是淨零或氣候變遷已經不只是災害層面，更關乎每個人的生存，必須及早轉型調適。
從資本市場來看企業所面臨的永續議題，臺灣證券交易所總經理簡立忠則提到，交易所會密切關注國際產業趨勢動態，建構資本市場ESG生態系，其中在企業方面，必須以永續發展為前提，持續提升公司治理品質並積極創新，而證交所平台則將更強化相關資訊透明度，提供市場投資和決策參考。
國家發展委員會三月底公告我國減碳路徑，各界看法不一，行政院能源及減碳辦公室副執行長林子倫回應，從原來控制升溫2度C到現在要縮減為1.5度C，的確非常不容易，尤其「社會轉型」更是關鍵，相信年底提出12項關鍵策略後，未來可以更精確往前走。對他來說，淨零的確像是不可能的任務，但所有的創造都從想像力而來，邀請大家一起走新路，迎接未來卅年世代工程。
「不要因為金管會推動才執行，要為人類發展而做！」受國家規範影響，近年各企業爭相投入資源推動永續工作，金融監督管理委員會主任委員黃天牧語重心長，期許所有企業在法規遵循之外，更應抬高格局和層級。「擁抱永續價值，才是提高股東、利害關係人、投資人向心力，以及公司競爭力的不二法門。」
商學院長陳宥杉舉家用洗衣機使用率為例，家家戶戶幾乎都會購買洗衣機，但每天使用比例卻很低，從使用效能和共享經濟的角度來看，全社區共同設立洗衣店，或許能節省更多資源並發揮最大效益。然而社區共用洗衣機牽涉整體觀念改變，推動企業永續更是龐大的觀念調整運動，鼓勵各企業領袖從自身重塑思想，並堅持行動響應才能落實推動。
ESG企業領袖講堂安排兩個週末、共四天課程，觀念趨勢分享以外，課程主題還包括ESG本益比成長、數位ESG概況、ESG財務揭露和會計準則、溫室氣體盤查、碳風險管理、碳中和產品開發、社會影響力評估等。</description><pubDate>Fri, 29 Apr 2022 07:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>郵局五一勞動節連假營業公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/626b4408c95af02258ae16ca</link><description>詳見附件</description><pubDate>Fri, 29 Apr 2022 02:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【職涯助學方案】(校外)111學年度大專生金融就業公益專班招生</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/626aa4bdc95af02258ae16ad</link><description>同學們照過來呦！ 收件截止日期至5/25啦
由臺灣集保結算所股份有限公司爰邀請金融、證券及期貨等周邊單位共同舉辦的「111學年度第8屆大專生金融就業公益專班」開始報名摟。
本公益專班，預計每班招收60至80名因家庭經濟情況不佳須協助之大專生，藉由免費金融專業課程訓練，強化其金融就業競爭力，結訓後並將提供就業媒合機會，以協助家庭經濟脫困，專班課程完全免費，培訓對象為全國大學院校之111年學年度應屆畢業生(即112年6月畢業之大學生)，計畫將於今(111)年9月至明(112)年3月辦理。
本專班課程共區分3 大模組：「金融基礎教育模組」、「金融專業證照模組」與「金融實務專業課程模組」合計147小時，並規劃證照測驗10小時與課後評量13小時，總計170小時；培訓對象為全國大專院校之111學年度應屆畢業生(即112年6月畢業之大專生)，並提供經濟不佳之碩士班(一般生)及非清寒之身心障礙者(111學年度應屆畢業生及研究生)申請專班課程旁聽，計畫將於111年9月至112年3月假9所開課大學辦理。
#培訓對象：本校111學年度應屆畢業生。
#報名時間：即日起至5月25日止。
報名表請至職涯中心官網-rarr;最新消息-rarr;校外活動-rarr;【公告】111學年度第8屆大專生金融就業公益專班下載
#下載網址：https://reurl.cc/lo5V5v
欲報名者，#請先上大專生金融就業公益專班網站─ https://www.fly.org.tw/webSignup ─ 報名專區線上填寫資料，並備妥紙本文件繳交至學校，繳交地點：
1.日間部同學請將報名表含相關附件紙本繳交至職涯發展中心。
2.進修部同學請將報名表含相關附件紙本郵寄或公文交換至職涯發展中心。
報名前敬請詳閱招生簡章，幫助您更了解公益專班的報名條件。
計畫將於111年9月至112年3月辦理。 歡迎有志投入金融行業之青年學子報名參加
※其他未盡事宜，請至公益專班網頁查詢。</description><pubDate>Fri, 29 Apr 2022 01:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>國立臺北大學確診及居家隔離等相關防疫措施說明</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/626bab8cc95af02258ae16e8</link><description>本校教職員工生大家好：
依據中央疫情指揮中心與教育部最新公告，自即日起，本校相關防疫措施說明如下：
自4月25日起實施「重點疫調」，確診者自主回報在學校密切接觸者予學校，由學校造冊匡列者名單並先行通知，返家進行居家隔離，以減少衛生局疫調時間落差，衛生局接獲學校名單後將盡速開立居家隔離單，但仍請耐心等待。
自4月26日起居家隔離天數為3+4天。其中自主防疫之4天，考量校園為高度密集場所，教職員工生以不到校為原則。
密切接觸者定義：在確診者最早出現症狀的發病日（如沒有症狀，則為最早檢驗陽性日的前兩天）到被隔離前，這段期間與確診者有接觸面對面，或在 2 公尺內交談、吃飯或直接接觸者。並且接觸時有任一方未佩戴口罩，且24小時內累計接觸達15分鐘以上。
密切接觸者實施快篩，陰性者實施居家隔離（3+4天），不得外出；快篩陽性者請回報學校，並前往醫院進行PCR檢測（禁止搭乘大眾交通工具）。
居家隔離者於第四天起，如進行快篩為陰性後可外出工作，但不到校上課；第八天開始，可不進行快篩，恢復到校上課。禁止於餐廳內用、聚會、聚餐、前往人潮擁擠場所及與不特定對象接觸。第四天起快篩陽性者，前往採檢院所進行PCR（禁止搭乘大眾交通工具）。
4月28日起實施家用快篩實名制。請在LINE搜尋「國家災害防救科技中心」並加入好友，就可以運用「家用快篩實名制藥局地圖服務」就近購買家用快篩備用。
鼓勵教職員生施打疫苗，維持保護力。防疫宿舍工作人員(含流動人員)皆應接種3劑COVID-19疫苗；其他與教職員工生接觸密切之工作人員/從業人員(含流動人員)，如宿舍、餐廳、便利商店等，亦儘速完成接種第3劑。
再次呼籲應落實手部衛生、咳嗽禮節及佩戴口罩等個人防護措施，減少不必要移動、活動或集會，避免出入人多擁擠的場所，或高感染傳播風險場域，並主動積極配合各項防疫措施，下載及使用「臺灣社交距離APP」。相關訊息請瀏覽本校官網「防疫專區」。
衛保組02-86741111轉分機66256
校安專線：02-26711234
國立臺北大學防疫小組 敬啟</description><pubDate>Thu, 28 Apr 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>傳統文化的反思 施永德談海洋的重要意義</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/626ba8f7c95af02258ae16e5</link><description>第23屆通識月（大師講座）第三場次於29日採線上舉行，播放《返潮彼時的生與死》與《 Che'lu》及《阿美嘻哈》三部影片，深入探索原住民族文化的傳承議題，邀請長期蹲點於臺東阿美族部落的臺大音樂學研究所施永德（DJ Hatfield）副教授，分享他的觀點。
「我先提醒大家，臺北地區有很多原住民社群土地，原住民族的傳統領域就在你身邊。」這位來自美國維吉尼亞州東部的偏鄉小鎮，卻和臺灣原住民族結下不解之緣的施永德，談到這三部影片所代表的意義。
第一部短片《返潮彼時的生與死》，部落老人家教導在漲潮退潮之際，是最容易撈捕的時候，反思到人生，也是充滿危機的時候，象徵著部落年輕人被當前文化的陷阱困住。「這部影片提醒著我們，對一個依賴以海洋為生的民族來說，大海是非常重要的。有一個地方為讓我們之所以成為人，就是海洋。」施永德給所有人一個觀點，在整個太平洋島國，特別是南島語族的國家或地區來說，經常會聽到一句話：「我們國家小、若沒有依賴陸地國家，很難和其他地區接軌。」他特別說明，南島語族國家並非只是一些小島國，他們位在廣闊的大海間，正可利用大海，來和其他地方產生媒介、相互聯繫。也就是從海洋聯結各地，也進而將傳統和現代結合在一起。
依循這樣的脈絡，更可以從第二部影片來看出大海的重要，片中以Ronald Acfalle期盼透過造船航行到臺灣的夢想，以尋回族群認同。施永德分析，因為幾百年的殖民政策，讓太平洋島國失去了既有的航海技術，復振航海技術，其實也代表了既有文化的復振。因為航海技術復振，也會引起其他方面，例如語言、文化和飲食等方面的傳統回溯，「這是一種全面的文化復振」。
「當我們看到蘭嶼的芋頭田，就可以想到夏威夷還沒被美國殖民前，也有很多芋頭田，因有著特殊灌溉方法，讓當地生態非常豐富。美國殖民後，大部分都種植甘蔗，原有的景觀生態遭到破壞。」一直到現在，夏威夷的很多食物都是進口的。殖民後，傳統文化受到影響，施永德特別點出片中的核心意義，「通過航海技術的追尋，不同南島語族可以了解他們之間的共通點，一起合作，追求自我認同」。
在講到第三部影片《阿美嘻哈》時，長期在阿美族都蘭部落的施永德感慨地說，片中的年輕人，現在都是40幾歲的壯年人，很多老人家已經離開。
「都蘭祭典的詮釋方式，認為現在跟傳統沒有一定的矛盾和分別，對海洋民族來說，有些東西從海上漂過來，能用就用，無法使用就留下，讓海洋帶走。」海洋民族善於利用其他資源為己所用，例如都蘭部落納入印度、非洲音樂進入阿美族傳統音樂。但施永德特別說明，所謂的利用，是以自己的邏輯來重組、運作。在祭典和生活中，都帶有傳統和現代，可以很傳統，也可以很現代，持續帶入新的生命力。
「在這三部影片中，給我們一些想法，就是海洋的重要性，以及傳統和現代的關係。」施永德觀察，我們經常習慣說臺灣是一個小地方，原住民人口較少，但這樣反而不知不覺把自己邊緣化了，「我們應該從這幾部影片來反思，是否該有不同的想法」。
通識教育中心助理教授蔡怡玟補充，以臺灣來說，過往的教育偏重陸域思想，即使到了現在，加入了海洋教育觀點，但是在教學脈絡上，在知識傳承體系上，想要完成文化轉向，是需要時間。施永德點出，我們可以從實作開始，學習和海洋互動，「例如去海洋擺幾顆檳榔和海洋對話等」，從日常生活慢慢去改變。
通識月講座將於5月5日閉幕，最終場講題為《重金屬搖滾保留地 Rez Metal》，邀請清華大學人類學研究所助理教授林浩立與談，探討音樂和社會的互動關係。</description><pubDate>Thu, 28 Apr 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title> 【USR】北大樂齡盃第一梯次Switch體感競賽</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/626b9e2bc95af02258ae16d7</link><description>「遊戲不僅是年輕人的天堂，也是長輩的樂園。」社科院USR計畫主持人曾敏傑教授2年前接觸到Switch體感遊戲後，發覺科技遊戲不僅是抒發壓力的窗口，更是維持身體健康的良藥，但是礙於科技遊戲需要搭配的軟硬體條件，使得長者不易如年輕人般可以經常接觸。於是透過USR計畫開始建置設備與遊戲軟體，更先在北大校園中試驗青銀Switch方案，希望透過遊戲打破世代的隔閡，促進青銀世代共融，期間在2021年辦理了第一屆青銀Switch遊戲後，今年4月又繼續開辦了第二屆，讓大學生與長者同樂，不但顧健康，也拉近了世代的距離。經過一年多的試驗與操練，本學期社科院USR更結合台灣鳶山社會實踐協會，期望結合協會所輔導的在地50個老人據點，將北大的青銀Switch體感方案推廣到社區。原初希望辦理第一屆北大樂齡盃Switch競賽，邀請各社區長者來校共同競技，但礙於近日疫情日趨嚴重，也因此將集結各社區的大型競賽，轉型成為分批邀請單一社區進行比賽，既可以延續推廣Switch體感遊戲對於長者的健康促進功能，也可以避開群聚所致的染疫風險。4月28日(週四)，藉著第27次USR友善接待土城新希望教會據點長輩前來欣賞非洲音樂會之便，更接待該13位長者於社科院用餐後，於社科院八樓辦理了北大樂齡盃第一梯次Switch體感競賽，讓長輩們既欣賞音樂，又進行Switch競賽。一開始，長輩們在聽完解說後，對於Switch露出一臉疑惑與不解的神情，隨隊的照服員也笑著表示這些長輩平常沒有聽過Switch、也沒有機會和兒孫玩過，所以他們今天是第一次聽到，也是第一次玩Switch呀!經過暖身之後，便進入了最刺激的競賽環節。本次的比賽分為初賽、複賽及決賽，13名長輩先參與初賽，從中篩選出6名長輩參與複賽，之後再篩選4名參與決賽，最後並選出冠、亞、季、殿軍四個名次。初賽的比賽內容為《Just Dance-You-rsquo;ve got a friend in me》，雖然這些長輩從未玩過Switch，但是在初賽時的過程中，長輩們接連創下新紀錄，總共在初賽的過程中這款遊戲已經4度刷新記錄，令人不禁佩服這些長輩們的體力與身體素質，「老而彌堅」這句話正是最佳寫照。複賽的內容為《Just Dance-Dance Monkey》，這個遊戲節奏忽快忽慢，與初賽曲目相比，難度更勝一籌，然而長輩們的表現仍舊令人瞠目結舌，練習結束後，便再度刷新遊戲的紀錄，再經歷初賽的比賽後，還能在複賽表現如此傑出，不僅深感佩服，長輩們健朗的身體也令人十分羨慕。決賽改以《健身環大冒險-破箱》作為最終決戰，在決賽的選手休息的過程中，有許多被淘汰的長輩紛紛上前體驗，破箱看似簡單，但是對於長輩們而言，卻有一定的難度。破箱需要透過肱二頭肌出力壓圓環，擊破螢幕中的箱子。也許長輩們上了年紀，肌肉流失，因此在體驗的過程中，許多長輩無法從中獲得高分，至高僅得5000分。等到了正式的決賽環節，4名選手輪番上陣，第一位就拿下了6500分，引起在場所有長輩的歡呼與喝采，其他長輩們也紛紛為第二位和第三位長輩加油，但礙於臂力不夠，兩位長輩最終只拿下3800分。最後一位長輩上場時，全場長輩開始高聲歡呼「冠軍！冠軍！冠軍！」這位長輩也不負重望的以12700分，榮登本梯次北大樂齡盃Switch競賽的冠軍。事後照服員透漏，這位長輩平時有在耕田，因此臂力強勁，所以眾人才會稱她為冠軍。經歷2個小時的比賽之後，北大樂齡盃第一梯次Switch競賽正式結束，由計畫主持人曾敏傑教授、子計畫劉素芬、林子晴教授前來頒獎。原定會有冠亞季殿四個名次，但季軍與殿軍的成績一樣，因此由70歲的楊滿裡大姊與69歲的黃寶桂大姊並列季軍，亞軍則是71歲的曾麗卿大姊，最終的冠軍則是72歲的廖林玉霜大姊。賽後曾麗卿大姊表示「今天玩Swittch遊戲之後覺得變得更年輕了」，冠軍得主廖林玉霜也表示「非常感謝北大的邀請，讓她有機會能夠來參加音樂以及遊玩Switch」，另一名老家在花蓮的長輩也表示「希望未來能夠有機會常來參加活動」。看著長輩們開心雀躍的神情，也讓我們了解到「遊戲也能成為長者們的樂園」。</description><pubDate>Thu, 28 Apr 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>掌握優勢堅持方向 黃士軍鼓勵學子永不放棄</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/626a8f4bc95af02258ae16a0</link><description>碩士班一年級就和同學著手創業，一路至今29年，雖然沒有達成夢想的營業成長目標，但面對時代快速轉換仍然屹立不搖，還穩居市場領先集團。合作經濟學系校友、程曦資訊董事長黃士軍28日返校，鼓勵「創新創業大講堂」課程學弟妹掌握自己的優勢，找到方向後「堅持」不懈，就能朝向卓越前進。
「我從來都不念書的...」，因為羨慕學長帶領團康的魅力，五專時期的黃士軍全心投入社團，不但帶出教育部全國績優社團，還成為校際講師，直到專三受學長激勵，才開始決心報考預官，並訂下退伍後插班大學的目標。只是原本理工背景的他，順利進入中興大學土壤系後，赫然發現自己根本沒有興趣，決定申請轉入當時熱門的企管系。
「我提早布局，專程去找企管系主任，沒想到他斬釘截鐵說我成績太差，一定轉不進去。」不想放棄將來從商的志向，他轉往第二志願合經系，但又因為成績太差而遭系主任拒絕。為此，他寫了五封信，三度專程到臺北校區拜訪合經系主任，終於獲得系主任首肯，經歷層層關卡，贏得最後一個錄取名額。
為了不負對系主任的承諾，加上受到當時法商學院同學們積極用功的氣氛影響，轉入合經系後的黃士軍從過往不到教室、坐在角落最後一排，轉變為提早到教室搶第一排、還一直盯著老師發問的好學生，更在畢業後第二年考上臺大商研所管理組榜首。「我帶著洋酒和進口蘋果回去看系主任，感謝他願意錄取我！」
回想這段「堅持」轉系的經驗，黃士軍表示，其實自己並不擅長考試，無論預官考試、插大或研究所考試，都只是仰賴短期死背方式通過，然而卻很清楚自己的優勢在於「概念性能力」，曉得如何很快找到關鍵人物幫忙解決問題，因而能在公司擔任領導人，掌握企業的下一步方向。
「你要知道你要的是什麼？你的專長是什麼？」他提醒，知道自己的強項，就能掌握方向，鎖定自己的優勢，加上懂得堅持，就能在碰撞中知道自己的極限和機會。
程曦資訊集團最早從電話語音出發，時至今日歷經從呼叫器、行動電話、網路到現在人工智能等不同階段，不但沒有隨時代演進被淘汰，還能與時俱進，至今成為國內客戶服務營運、人工智能領域市佔率極高的公司，預計今年即將公開發行。黃士軍強調，自己的公司其實從創業第一天開始，每個階段一直都不是當時市場的第一名，但卻能靠著不斷轉型而進入下一階段。
「無論企業或人的成長都不該只是突飛猛進，而是要能持盈保泰。」黃士軍說，自己創業之初就訂下十年獲利成長十倍以上的目標，儘管沒有達成，不過現在回頭和創業時候比較，29年來已經成長了150倍，「無論公司、個人人際關係、經驗都應該是累積出來，而不是一時奮起。如果你停止學習，就會倒退。」
黃士軍坦言，其實自己不是沒有失敗過，最大的挫敗是應邀前進對岸市場，最終因為不敵人治社會落得鎩羽而歸，但不斷累積經驗，就能逐漸茁壯。像是近兩年因為疫情影響，雖然企業客戶業務難免受阻，不過卻讓公司累積更多政府客戶服務經驗，「政府標案、大企業客戶的獲利可能不多，但卻可以累積更多經驗，進而建立其他客戶對你的信任，進而拓展市場。」
面對有心創業的學弟妹，黃士軍引自己公司的成長經歷，從創業第一天就訂立了明確的公司核心精神和文化，因而打造出好名聲，頂著自家公司履歷轉職，都是其他企業愛用人才。而從各種小型獎項出發，到後來獲得國家磐石獎、創業楷模等，更是一路推進公司前進的助力，「如果有人跟你說這些獎項都是『虛名』，那就遠離這個朋友吧！要追求卓越，這些獎項都是幫助你更進步的墊腳石。」
聆聽整場講座，通識教育中心講師陳淑惠勉勵同學們，黃士軍面對各種阻礙，第一反應不是放棄，而是繞著「可是」、「但是」繼續堅持，終於能夠看到「於是」的轉折，期待同學們也能學習這種精神，無論人生關卡或將來創業之路，都能在對的路上持續堅持。
「創新創業大講堂」由通識中心與校友中心、創新創業中心合作開設，其中校友講座系列後續還將邀請高雄港區土地開發股份有限公司董事長沈妙姿、德杰企業執行董事王兆杰、新光紡織特販部協理王仁宗等人，分別從不同專業領域引領學生拓展視野，找尋創新創業方向，尋找應對多元社會之道。</description><pubDate>Thu, 28 Apr 2022 07:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>跟著音樂遊非洲 青銀共享跨界藝饗</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/626ab928c95af02258ae16b0</link><description>敲擊名之為Gonkogui的鐵製樂器，跟著節奏自然搖動身體歌唱，通識月大師講座28日邀請「鼓魯擊世界打擊樂團」帶來半天精彩的非洲音樂講座。除了校內師生，多位來自基督新希望教會土城站和清水站的照護長者也同場實體或線上聆賞，疫情期間還能乘著音樂悠遊非洲，都覺得十分新鮮。
「Wu la yi tsielele」、「Wu la yi tsielele loo hoo」...跟著臺上團員模唱似乎像是咒語一樣的歌詞，數著好像固定卻又有些變化的節拍，28日上午的萬榮講堂，充滿濃濃異國風情。
「在非洲音樂中，唱歌、打鼓、跳舞缺一不可。」從基本的樂器介紹和節奏開始，鼓魯擊世界打擊樂團成員們循序漸進拆解非洲音樂各項元素，引導現場師生和長者們逐步拉近和非洲音樂的距離。團員陳成奐提到，以非洲鼓來說，不同樂器隨著音域高低，各有不同的鼓語，搭配不同節拍組合，儘管看似各不相同，各聲部卻能產生巧妙的對話。
而節奏以外，從小學習古典音樂的陳琬蓉比較，相較於西方音樂，非洲音樂大多沒有固定記譜，即興口傳發展，儘管讓人一開始不容易捉摸，但也因此形塑出獨特的文化特色。她強調，這些語言來源主要都在傳達信仰，演奏過程中，無論領唱、合唱都要和鼓聲相互配合，也是部落精神的凝聚。
音樂和精神信仰密不可分，非洲的舞蹈也來自人們的生活。團員林少萍以一天生活從起床到與鄰居互動所出現的動作為例，每一個身體動作，集合起來就是非洲舞蹈的動作來源。每一天的日常動作加上背景音樂，就是非洲舞蹈的雛型。
「就像我們的原住民族文化一樣，非洲音樂也就是各個部落的音樂，充滿令人感動的生命力。」剛動完腦瘤手術，還只能仰賴輪椅代步的鼓魯擊世界打擊樂團長鄭安良表示，藝術文化往往如同空氣一樣看不到，但只要接觸之後就會令人感動。尤其自己歷經了大病，從鬼門關前走回來後，對於生命更有不同的體會，再聽音樂又有更深的感觸。
面對多數首次接觸非洲音樂的師生和長者，鄭安良鼓勵大家可以以更開拓的心胸多方探索。本身主修世界打擊樂的他，回臺成立樂團，吸引許多不同背景者一起投入，團員們平常埋首各自專業領域，但業餘聚集共同學習，正是這學期通識月「跨界藝饗」主題的最佳實證。
難得近距離聆賞學習非洲音樂，通識教育中心主任徐育安肯定能從熱情奔放的音樂獲得活力，而看到受社科院USR計畫邀請到校的長者們，除了跨界，更能看見跨代在音樂中多元相互共融之美。
本屆通識月聚焦跨界藝術創作者的作品和故事，透過各類型課程、講座、音樂會和活動，拓展同學們多元跨界視野，同時首度與臺灣民族誌影像學會舉辦「國立臺北大學民族誌影展」，邀請學者導覽不同主題影片，以呈現社會人類學與多媒體結合的跨界饗宴。</description><pubDate>Thu, 28 Apr 2022 05:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>三峽校區「商學大樓1樓推廣教育辦公室裝修工程」施工公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/626a2eb1c95af02258ae1692</link><description>一、三峽校區「商學大樓1樓推廣教育辦公室裝修工程」(商1F07)將於111年4月28日起至111年6月20日進行裝修工程，不便之處尚祈見諒。
二、聯絡資訊：總務處營繕組：鄧雅云先生-校內分機66374施工單位：
昌軒工程行 賴先生 0986-667-391</description><pubDate>Wed, 27 Apr 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>THE 公布影響力排名 本校成績邁步前行</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/626a2922c95af02258ae168d</link><description>英國泰晤士高等教育特刊（Times Higher Education; THE） 2022世界大學影響力排名（2022 Impact Rankings） 於4月28日公布，本校列名全球401-600名，較前次首度參加列名601-800名區間，持續往前邁進。本次排名全球共有1406所大學入榜，相較於去年1117所學校入榜，整體競爭更為激烈。
THE大學影響力排名主要依據17項聯合國永續發展目標 （ SDG ），評比各校在各目標中研究、行政、教學與外部連結行動方面的表現，同時也依據各校排名前三項目標得分計算整體成績。本校去年首度參加，整體排名方面，列全球601-800名區間，今年向前邁進至401-600名，居全國所有大學14名。
在SDG個別分項目標方面，本校SDG7 （可負擔的潔淨能源）、SDG11 （永續城市與社區）、SDG15 （陸域生命）、SDG16 （和平正義與有力的制度）等項目表現最優，均居全球101-200名。就國內排名來看，本校SDG11、SDG15均位居國內前三名，SDG16為第四名，SDG7為第6名。
本校未來將持續努力，透過教學、研究、行政與社會實踐共同投入，鏈結校內外資源與夥伴，在環境、社會或治理面（ESG）落實各項永續作為，攜手推動永續發展，培育社會所需永續人才，進而引領國家社會更重視永續發展議題。</description><pubDate>Wed, 27 Apr 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>2022年臺北聯合大學永續發展英語簡報比賽 -臺北大學決賽名單出爐</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6268ad6ec95af02258ae166f</link><description>「2022年臺北聯合大學永續發展英語簡報比賽」由臺北大學、臺北科技大學、臺灣海洋大學、臺北醫學大學共同主辦，讓學生從自身生活週遭發想問題，同時提出相關解決方案，藉此提升大學生對於永續發展議題的關注。
本次比賽分為初賽、決賽兩階段，初賽分別由臺北聯合大學四校各自舉辦。臺北大學校內初賽共入圍5位學生，並於4月26日週二下午進行校內初賽評選，由語言中心蔡蕙如主任及中心專任教師擔任評審。
透過現場遴選，學生得以挑戰自身臨場反應，同時藉此觀摩他人的英語表達力。本次的五位選手皆是有備而來，雖然其中有三位是大一生，但是台風一樣穩健。同學在克服時間壓力之餘，在比賽中展現從容不迫的態度，表現出自己最有自信的一面。不但深獲各位評審的肯定，選手們更是獲益良多。
經過校內初賽後，決賽選手會再參加兩場決賽培訓。培訓師資將由語言中心專任師資團隊、臺灣海洋大學林澄億老師、臺北科技大學廖華彥老師以及臺北醫學大學李多耕老師擔任。期望選手們透過短期的密集訓練，得以在5/11(星期三)的決賽中大放異彩。</description><pubDate>Wed, 27 Apr 2022 09:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>2022飛鳶盃公共事務個案競賽</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/62690140c95af02258ae1682</link><description>🔸活動宗旨與目的為鼓勵公共行政與公共事務相關科系、或是對公共事務與公共問題解決有興趣的大學院校學生，在課堂教室的學習之外，透過參與公部門實際棘手問題的解決方案構思和撰擬，培養問題解決以及跨域合作與思考的能力，同時，更能結合所學專業知能及團隊創意，為政府部門提供創新性解方的可能，藉以促使政府政策與公共服務更能契合社會大眾的期待和需求。
🔸活動特色飛鳶盃公共事務個案競賽是國內第一個，也是唯一一個由大學院校主辦的公共事務個案競賽。以「政府出題、學生解題」的形式，讓你結合所學、發揮所長，為政府部門提供創新解方！
🔸競賽期程
報名截止：2022/5/14初賽作品繳交：2022/6/10初賽結果公告：2022/7/1決賽短片繳交：2022/8/25決賽：2022/9/1
🔸報名資格全國公共行政與公共事務相關系所學生，或是對公共事務議題及公共問題解決有興趣的大專院校學生（含碩、博士生）。比賽期間，參賽學生必須擁有正式學制之在學學籍（限在校及應屆畢業生）。組隊報名參加，每隊人數3~5人，不限校系年級，可跨校/系組隊。每位成員不得跨隊重複參賽，報名後便不得更換或替補參加人選。
🔸活動獎項下列獎項根據參賽作品實際表現頒贈，若作品未達該獎項標準得予從缺：金牌獎：1隊，頒發獎金新台幣三萬元、指導老師及參賽者每人獎狀各乙紙。銀牌獎：1隊，頒發獎金新台幣二萬元、指導老師及參賽者每人獎狀各乙紙。銅牌獎：1隊，頒發獎金新台幣一萬元、指導老師及參賽者每人獎狀各乙紙。人氣獎：1隊（由各隊製作3分鐘短片上傳至活動粉絲專頁，影片內容須包含完整提案介紹，以按讚數為標準），頒發獎金新台幣五千元、指導老師及參賽者每人獎狀各乙紙。
-
詳情參考下方網址📍 官方網站：PACC 飛鳶盃公共事務提案競賽📍 FACEBOOK粉絲專頁：PACC 飛鳶盃公共事務提案競賽📍 INSTAGRAM ：pacc_case_competition📍 聯絡資訊：pacc.case.competition@gmail.com
主辦單位：國立臺北大學公共行政暨政策學系贊助單位：上洋產業股份有限公司、桃園大眾捷運股份有限公司、新北市政府青年局協辦單位：內政部警政署警察廣播電臺、桃園大眾捷運股份有限公司、新北市政府青年局、臺北市政府民政局、臺北市政府公務人員訓練處、臺北市政府研究發展考核委員會(以上依機關名稱筆畫順序排列)</description><pubDate>Tue, 26 Apr 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>社會科學學院誠徵高教深耕計畫助理1名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6268f83fc95af02258ae1672</link><description>【國立臺北大學社會科學學院 誠徵高教深耕計畫助理1名】
日期：111.04.27
主旨：為順利推動社會科學院高等教育深耕計畫相關業務，擬聘任計畫助理1名。
*此職缺最快到職日為111年5月中旬，請可接受再投遞履歷
說明：
一、聘任資格及條件
中華民國國籍，持有身分證者。
國內、外大學以上畢業。
具備電腦文書處理（Office）、Google相關軟體操作、網際網路社群平台及其他資訊處理能力。
具美編能力，善操作Adobe Illustrator等電腦繪圖設計專長者佳。
具備行政業務處理及溝通協調能力。
二、起聘日：依實際到職日起聘（試用期3個月）。*最快到職日為111年5月中旬
三、工作內容
院內高教深耕計畫經費控管、採購、核銷
承辦院內跨域學程/微學程相關事務
公文承辦與處理
辦公室財產保管、維護
本院台灣發展研究中心業務
其他行政庶務工作、院長交辦事項
四、工作時段：週一至週五上午8:00-9:00至17:00-18:00（依本校人事規定）。
五、工作地點：新北市三峽區大學路151號 社會科學院8F16台灣發展研究中心辦公室（國立臺北大學三峽校區）。
六、工作報酬：依本校聘僱人員報酬標準表給付，依學士級第一年每月薪資32,466元起薪（http://www.ntpu.edu.tw/laws/files/a4/20180522134729.pdf），勞保、健保及勞退儲金標準依前述規定辦理。
七、應備文件
履歷表含自傳乙份（https://www.ntpu.edu.tw/admin/a4/download_more.php?id=457）
最高學歷畢業證書影本乙份
八、應徵方式
意者請於111年5月5日下午17時前(若延期將於院網公告)，備齊上述資料，以e-mail方式寄至socntpu@gm.ntpu.edu.tw(范小姐)，標題請註明「應徵社會科學院高教深耕計畫助理」。
初審合格者擇優通知面試，未錄取者不另行通知。
九、備註
本次徵才正取1名、備取2名。備取期間自甄選結果確定之翌日起三個月（含正取人員報到後於三個月離職者）內有效。
依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：1.犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。2.經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。3.經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。4.經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。5.經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。6. 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。
其餘規定依本校聘僱人員管理辦法辦理。
聯絡人：范小姐
電話：02-8674-1111#67001
E-mail：socntpu@gm.ntpu.edu.tw</description><pubDate>Tue, 26 Apr 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>國立臺北大學社會科學學院徵求院長候選人</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/62679a22c95af02258ae1668</link><description>國立臺北大學社會科學學院徵求院長候選人公告【國立臺北大學社會科學學院院長選薦委員會111年4月14日會議通過】主旨：國立臺北大學社會科學學院公開徵求院長候選人。依據：本院院長選薦辦法第七條及本院院長選薦委員會第一次會議決議。說明：一、任期：院長之聘期自111年8月1日起，至114年7月31日止，任期3年。二、資格條件：1、具有中華民國國籍之教授或研究員資格為限。2、就任院長時須為本校專任教授或借調至本校服務。3、未聲明當選後放棄休假、進修研究、借調校外、或兼任校內其他行政職務者，均不得為候選人。三、推薦方式：1、本院講師以上專任教師3人以上連署推薦者，每名連署者限連署1人。2、國內外相關學術或研究單位副教授或副研究員以上人員3人以上連署推薦者，每名連署者限連署1人。四、領表時間：自111年4月15日起。領表地點：至本院網站https://www.ntpu.edu.tw/college/e4/news_more.php?id=1394下載相關表格。五、登記地點及日期：1、111年5月16日17時（含）前送（寄）達社會科學學院院長辦公室（郵戳為憑，逾期不予受理）。2、送（寄）交推薦說明書、連署書時，請備妥學經歷證明文件副本及著作目錄資料2份。六、聯絡方式：電話：02-8674-1111分機67001傳真：02-2673-8693E-mail：socntpu@mail.ntpu.edu.tw地址：新北市三峽區大學路151號國立臺北大學社會科學學院辦公室</description><pubDate>Mon, 25 Apr 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>2022梅樹月 北大草原展出名家畫作</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/62678da4c95af02258ae165a</link><description>由李梅樹紀念館（財團法人李梅樹文教基金會）與臺北大學合辦的「三峽梅樹月」展覽，在李梅樹紀念館及臺北大學同時舉辦藝術聯展。今年臺北大學的展場，在北大草原採「戶外美術館」及「無牆美術館」的形態展出複製作品，以「大地的彩顏-mdash;調色盤裡的風土民情」主題，展出日治時期日籍洋畫家南薰造的臺灣風光作品，及臺灣前輩西畫家楊三郎、李梅樹等人國內外風景人文作品，藉此呈現三位臺日畫家筆下的風土民情。
自1860年代臺灣開埠、1895年日本統領臺灣後，許多外國人士駐足臺灣。其中也有不少畫家陸續造訪，透過他們手中的畫筆，將南國的風土記憶，描繪在畫紙上。同一時期，臺灣本土第一代西畫家，也逐漸涵養出深厚的美術底蘊，經由他們在地的觀察，或是跨域的旅行，用畫筆描繪出腳下的土地，記錄行各種異域風情。
日籍畫家南薰造（1883-1950），曾於1930年受邀來臺擔任官辦美展「臺灣美術展覽會」西洋畫部審查員。在臺停留一個月期間，他曾到各地旅行寫生，包括淡水、高雄、臺南、鹿港等地，在這些地方，南薰造畫了許多充滿地方特色、以水彩為主的風景及人文景觀作品。
1930年秋，與南薰造在淡水結緣的前輩西畫家楊三郎（1907-1995），當時才從日本「關西美術學院」洋畫科學成回臺。跟隨曾留歐的南薰造等日本藝術家的腳步，楊三郎遠赴法國進修美術，成為日治時期少數留法習畫的臺籍畫家之一。此次展示多幅楊三郎歷年赴國內外各地寫生的作品，包含高山、海景、鄉野風情及都會風光等，作品崇尚自然之美、擅於表現光線色彩及四季變化的特點。
三峽在地的前輩畫家李梅樹（1902-1983），在1933年就讀東京美術學校油畫科第四學年時，參加由校方舉辦、南薰造率隊的「奈良京都古美術實地見學旅行」。此次旅行，對他在戰後擔綱故鄉三峽祖師廟重建計畫、打造「東方藝術殿堂」，產生相當影響。李梅樹的風景繪畫，多半呈現三峽及臺灣各地的風土民情。此次除展出李梅樹描繪故鄉三峽風光的經典之作外，也將展出過去較少見的多幅臺灣各地風景人文繪畫。
自民國102年開始，臺北大學與「李梅樹紀念館」合作梅樹月展覽，歷經政府補助款縮減、疫情嚴峻改期等困境，雙方仍持續合作辦展。每次展覽針對不同主題，邀請臺灣在地藝術家參與展出，甚至超越在地界限，加入國際級的當代或前輩藝術家作品。
此次展出期間至6月5日，作品計40幅，獲得日本渋谷區立松濤美術館、日本廣島縣立美術館、國立臺灣美術館、臺北市立美術館、李梅樹紀念館等單位正式授權，以等比例放大數位輸出模式展出作品。藉由此次展覽，讓全校師生與社區居民，一睹李梅樹大師等人藝術風采。</description><pubDate>Mon, 25 Apr 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>鏈結永續夥伴 臺北大學促跨校治理交流同行</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6266a636c95af02258ae1639</link><description>鏈結聯合國永續發展目標(SDGs)、善盡大學社會責任已經成為當今國際教育界共同努力的方向。積極與國內各標竿學校相互學習、同時增進臺北聯合大學系統合作交流，臺北大學25日舉辦「永續大學治理交流分享會」，與各校共商永續大學發展路徑，會中也初步與各夥伴學校達成共識，期待從互相了解出發，一同思考更多跨校合作課程和推動計畫，善盡大學責任，開創臺灣社會永續的未來。
繼去年獲得臺灣永續典範大學獎，今年再一舉領先全國各校，摘下美國STARS永續大學指標評比金質標章，清華大學永續辦公室執行長林福仁細數清大一路推動永續發展之路，一開始只有少數參與，但逐漸透過課程與研究標註、盤點，再舉辦校內永續發展週，藉由各種不斷「擾動」的作法，終於逐步深化到師生的學習與生活。加上設立校級「永續長」和各單位的「永續長」，定期開會檢視，讓「永續」從即興走向常態。
回顧申請STARS標章歷程，林福仁坦言，因為整個指標系統內容細瑣，填報和溝通的過程經常讓人陷入是否要繼續堅持的掙扎，但如今回頭發現真的是很好的校內溝通歷程，經過不斷調整，最終拿到金質標章，也讓大家都看到付出的價值。他強調，藉由真實檢視，目標要讓大家看到「永續不是在蛋糕上面撒上糖粉，糖粉吃完以後，蛋糕就回到原位」，更重要應該要落實在每天日常生活中，無論學術研究、社會實踐等各層面，都要融入永續，是大學運作的常規。
從2016年起就定錨SDGs為學校與世界溝通的語言，成功大學近年無論在國內或國際的永續表現都很亮眼。研發長林財富提到，成大的做法主要由上而下，不只列入校務發展中長程目標，更有意識地聚焦相關學科計畫，進而運用成果引導國家政策，發展世界級的產學合作，以發揮大學影響力。而在學生教育上，則藉由課程和相關資源引導，帶領學生能更認識自己所處的環境。
以通識課程「踏溯臺南」為例，就是著眼學生從各地來到臺南求學，因而統合各學院和在地社區和產業資源，不斷優化課程運作，培養學生不只認識臺南，同時促進大學與社區互惠。運作至今累積29條路線，超過一萬五千位學生修課，更衍生了一家文資公司，就是教育創新與社會責任的具體成果。而在研究與國際合作方面，成大則打造線上平台，統整校內各中心和期刊發表能量，無論學生或教師都能更快透過網路認識連結，進而建立合作關係。
教學研究與社會責任實踐以外，在國際追求「淨零排放」的趨勢下，各大學在環境永續面也都面臨許多考驗。中原大學榮譽教授林聖忠引美國耶魯大學(Yale university)為例，介紹校園碳定價相關作法，臺北大學自然資源與環境管理研究所教授李堅明則提醒，「淨零承諾」已經成為全球普世價值和大學新標竿，大學淨零確實是不容易的任務，建議綜合自然為本解方、提升自然碳匯生產力，善用行為科學推力，同時攜手校友企業，才可能達成理想。
標竿學校經驗學習之外，肩負臺北聯合大學系統輪值學校，臺北大學也藉由交流會匯聚北科大、北醫和海大等北聯大夥伴學校，分別分享各自落實永續的作為，進而研議合作促進永續發展的機會。
臺北科技大學圖資長胡憲倫認為，臺北聯大各校的專長特色互補，如果能合作共提大型計畫，可以開啟臺灣大學新的合作模式，帶出更好的效果。臺灣海洋大學馬祖行政處長張文哲更具體建議，因為北聯大四校位於北北基地區，可以就以北北基地區為基地，檢視區域所面臨的議題，進而統合各校強項，攜手解決所在區域的困境。像是北科以科技見長，臺北大具備文法商治理專業，加上海大的生態和北醫的公衛，可以協助城市區域更健全永續發展。
張文哲進一步提到，儘管北聯大學生將來畢業後不見得會留在學校所在的區域，但經過實際進入地方場域的真實行動教學，將來回到各自故鄉，相信都能發揮所長協助所在地區，「培養出來的學生是整個臺灣的孩子，可以遍地開花。」
臺北醫學大學永續發展辦公室執行長簡伶朱也同意，四校的專長各不相同，攜手合作解決社會問題，正是大學很重要的責任。對她而言，永續發展的意義就是讓所有人都能「活下去」，因為具備永續的精神和做法，更能夠「走得長、走得遠。」
「『永續』就是要一直延續下去」，聆聽各校的經驗與發展特色，臺北大學校長李承嘉肯定無論是標竿學校或北聯大各校，各自在過往基礎上累積的許多智慧，都值得繼續傳承並推廣。尤其北聯大各校過去已經奠定很好的跨校合作基礎，未來無論永續研究、社會責任或跨校永續學程規劃執行，期待從交流分享會為起點，發展出更具體的執行方案和亮點計畫，並形成北聯大系統特色。「讓下一代了解永續和永續行動的重要性，並開創出一條新路。」
增進師生永續發展知能，發展永續教育特色，臺北大學去年起訂每年4-5月為「永續月」，透過各項多元活動，發揮臺北大學在永續教育上的責任。回應各大學與社會關心永續人士對大學永續治理的重視，「永續大學治理交流分享會」採實體與線上同步方式舉行，吸引線上線下約200人報名與會，還有小學老師專程到場參與，期待從大學還能向下延伸各級教育，發揮更大的永續影響力。</description><pubDate>Mon, 25 Apr 2022 10:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>財務金融英語碩士學位學程 誠徵1名約聘教學人員</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/62665376c95af02258ae1630</link><description>徵才說明：
為強化專業領域之教學，本學程擬徵聘具全英語授課能力，且具備下列衍生性金融商品、債券市場、信用風險，及數據分析、商業智慧、金融科技等專長之助理教授以上等級約聘教學人員1名。
應具資格：
具博士學位（須為教育部認可之國內外大學，並於112年1月31日前取得學位）
具備全英語授課能力，教授對象含大學生及碩士生
應具專長：
衍生性金融商品、債券市場、信用風險，及數據分析、商業智慧、金融科技等
工作內容：
全英語教學授課（一學年6門課程）及指導研究生論文
參與學術研究及發表
協助招生及學程評鑑等行政事務
輔導學生
其他本學程需要教師參與協助之事宜
聘任期間：
依本校約聘教學人員聘任辦法辦理，起聘日以112年2月1日為原則。
徵才截止日：
111年8月15日(以郵戳為憑)
應檢附之文件及著作
應聘信（約500字，請具體說明將如何於本學程貢獻您的專長）
新聘教師申請書之紙本簽名及word電子檔。
履歷表及自傳之紙本及word電子檔。
教師專門著作目錄一覽表之紙本及word電子檔。
可教授之科目列表，並請提出其中三科目之課程大綱之紙本及word電子檔。
已取得教育部教師證書影本(無則免附)。
碩、博士學位證書影本、或學校開出將取得博士學位之證明書(證明書上須有擬畢業系(所)、日期、及博士論文指導教授簽名並需於報到前取得學位證書) (如係外國學歷請附中譯本並由駐外單位驗證證明)。
碩士及博士學位(含)以上之歷年成績單影本(如係外國學歷請附中譯本並由駐外單位驗證證明)。
經歷證件影本(如係外國經歷請附中譯本，並經由駐外單位驗證證明)。
內政部入出國及移民署證明之個人出入境紀錄（如非外國學歷初聘人員免繳；外國人於非母國之其他國家獲取學位者應檢附相關出入境紀錄）。
國外學歷送審教師資格修業情形一覽表（如非外國學歷初聘人員免繳）。
身分證正反面或護照影本。
推薦信兩封（需註明推薦人之聯絡電話及e-mail）。
其他有助於審查之相關資料（如近年任教教學評量影本、證照證書影本）
博士論文及前項表列所有各篇著作抽印本一式1份（經初審通過者須再繳交2份）(博士論文如非申請助理教授職級得免繳)。
已具擬聘等級之教師證書者，外國學歷證件得免附中譯本及駐外單位驗證證明，並免附國外學歷成績驗證證明、內政部入出國及移民署證明之個人出入境紀錄及國外學歷送審教師資格修業情形一覽表。
相關表單請參考附件檔案
「應檢附之文件及著作」第1、2、3點之word檔案請先行e-mail至gmba@gm.ntpu.edu.tw (檔名/信件主旨：應徵財務金融英語碩士學位學程約聘教學人員_姓名)
欲申請者請依申請111年8月15日前(以郵戳為憑)檢附有關資料文件郵寄至「23741新北市三峽區大學路151號，國立臺北大學人事室收」【請註明應徵財務金融英語碩士學位學程約聘教學人員及應徵者姓名】。
合者通知（需退件者請於來函中註明並自備回郵信封）。
文件格式：
約聘教學人員申請書（項目2）下載連結擬聘任教師著作表（項目4）課程大綱（項目5）國外學歷送審教師資格修業情形一覽表（項目11）</description><pubDate>Sun, 24 Apr 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>111年5月2日邀請葉大華監察委員蒞校主講「轉大人-從18歲公民權開始」</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/62664f72c95af02258ae162d</link><description>立法院於111年3月25日通過18歲公民權修憲案，為瞭解公民權年齡門檻下修之議題，特邀請葉大華監察委員蒞校，以專題演講方式進行時勢議題討論，藉此提昇全民公民意識，落實人權教育之理念。
葉委員曾任台灣少年權益與福利促進聯盟秘書長，長期關注青少年權益，且自2005年底台少盟開始研議推動降低投票年齡運動起，便一直戮力於這場運動，對此一議題有深厚的理解。歡迎有興趣的教職員生參與本次講座！機會難得，不要錯過了！
活動日期｜111 年 5 月 2 日 (一)
活動時間｜上午10-12時
活動地點｜國立臺北大學三峽校區公共事務學院119教室
活動方式｜實體會議為主
報名時間｜即日起至 4 月 28 日 23:59 止，一律採網路報名
報名路徑｜國立臺北大學校首頁--gt;線上報名服務--gt; 「轉大人 從18歲公民權開始」講座
https://cof.ntpu.edu.tw/pls/eval/REG_2ORDER_M1.ordform?eid=e101427
參與對象｜臺北大學聯合大學系統教職員工生、教育領域相關人士、關心人權教育及下修18歲公民權議題皆可報名參與
活動時數申請｜本活動將協助參與者申請公務人員終身學習時數
由於疫情嚴峻，本場次講座可能由實體課程轉為線上課程，或延後或取消辦理，將於下周五(4/29)以前，會再另行通知講座進行方式。</description><pubDate>Sun, 24 Apr 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】失智症協會陳筠靜組長談「失智照顧及家庭支持」</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/62660ed5c95af02258ae1617</link><description>社科院USR計畫的第72場在地論壇與社工系合作，由王明聖老師分別於3月28日於民生校區、及4月20日於三峽校區，邀請到臺灣失智症協會陳筠靜社工組長，與社工系學生分享「失智症照顧者及其家庭支持方案」，引導同學思考分析失智症患者、照顧者及其家庭所面臨的問題，進而進行需求評估及後續方案服務的設計，讓學術研究、教學與實踐有所結合，希望增進大家對於失智症和照顧有更多的了解。
陳筠靜組長演講開始就問同學，根據2017年國際失智症協會發布全球失智症的報告，平均多久就有一個人罹患失智症?同學們非常熱烈搶答，從幾天到幾小時，最後到幾秒，慢慢逼近正確答案，最後同學回答出「每三秒鐘，就有一個人失智」，大家都露出驚訝的表情。在邁入高齡社會的台灣，未來會有更多失智症的照顧需求，也需要大家對這些需求有所了解。陳筠靜組長也分享許多失智症長者走失後來死亡的案例，主要是因為失智症患者是「隱性的需求者」，其不會主動求助，其外觀看起來或許也跟正常的人沒有什麼差異，但是往往因為旁人無法辨識出來，所以無法提供必要的協助。
台灣失智症協會統計目前台灣失智人口數約31萬人，其中七成四為極輕度及輕度，而這些就是目前台灣失智症協會想要提早介入服務的對象。否則等到變成中度或重度失智症患者，往往會需要專職的失智症養護所，入住的經費大概每個月需要五六萬元，但實際上也沒有這麼多床位，且需要候補。另外，養護所通常對於有行動能力的輕中度的失智症會較為顧慮，因為就發現輕度的失智症者患者因為行動力強，會拔掉別人的鼻胃管，造成其他家屬的擔心與困擾。而目前統計入住機構失智症患者的比率僅占6.2%，多數的失智症患者，高達93.8%仍住在家中由家人或類家人(如外籍照顧工作者、長照2.0專業服務)提供照顧。而在照顧過程中往往最困難的就是如何在維持失智症患者的自主性及保護之間維持一個衡平，因為現實生活中自主性與保護之間往往充滿著衝突、彼此拔河，需要審慎去取捨(如是否要設定聯名的帳戶或是宣告禁治產往往要許多考量)。並且針對不同的失智症階段提供患者、照顧者及其家庭不同的需求服務，往往需要細緻的方案目標及服務規劃策略。
而在提供服務前，要先進行需求評估，如何透過倡權發聲、提供友善環境以促進其參與，正是失智症患者共同的需求，由於現行失智症也逐漸出現年輕型化，相對於老年失智症患者延緩退化、維持生活，針對年輕型失智症患者除了也要延緩退化外，更重要的是工作權的保障，如透過職業再設計來維持其工作經濟上的安全。而針對照顧者也往往需要喘息、調適、支持與知能提升，不同標的人口群其需求評估也是不同的，但是又要兼顧家庭動力與整體的考量，因此需要更審慎。
而針對失智症患者、照顧者及其家庭，首先對於使用者圖像也要有所掌握，如接觸者的群體樣貌 1.基本資料:年齡、性別、職業、教育程度；2.行為:自身興趣、身心靈狀況、日常生活、使用服務情況；3.需求與目標:身心靈需求、期待的服務模式。這些都是在提供服務前需要掌握的資訊，如協會目前服務的年長型失智者平均為80歲，年輕型失智者平均為57歲，照顧者多半為女性。而不同照顧階段的照顧需求也不同，如面對中度失智症患者往往會伴隨著出現精神症狀(偷竊、外遇及被害妄想)，會造成家屬困擾的種種問題。而面臨到重度失智症，是否要討論安寧或預立遺囑的安排，也都是可以與照顧者一起討論的。協會針對現有方案進行思考，也有創新開發的部分，如針對年輕型失智症者的工作權與發語權，如何維持其自立生活、製作輔具、輕度失智者的月曆製作及分享疾病的心路歷程，透過充權患者的同時也可以延緩其退化。
在倡議下，目前台灣已推動失智照護計畫，包括有1.成立共同照護中心(有穩定諮詢對象的個管師負責統籌資源，鏈結資源及回應需求，不需要透過醫療單位(往往要排半年)；2.成立失智據點，也提供家屬的服務(知能的補充、紓壓、喘息、同位者的經驗分享:如面對失智症患者不洗澡，分享原因及如何鼓勵洗澡，如此家屬也會比較釋懷，因為大家都遭遇到不洗澡的問題，心理釋放後，會將問題歸因到疾病而非個人，並且透過支持團體找到方法帶回到家中使用；這一方面就變成工具，且有心情調適的功能)。
目前協會在松山區失智服務據點(八成來自松山的居民)，針對社區中輕、中度失智者(確診為主，疑似6個月內輔導就醫)進行家庭評估(滿足需要順位的評估)、成立失智者的認知促進團體(8-12人)及提供照顧者課程(針對本國籍、外籍看護工的訓練)，並依據失智者的階段來分級(如針對剛確診的家屬提供基本的照顧知識、技巧、法律或財務上的規劃)、自己的安全評估及支持團體。目前為50人的據點，搭配2.5專業人員及一位督導，每年成本約170萬元(包含有形、無形的成本都要計算)，而可評估的成效(盡量用量化，不要只用質性)，在服務活動設計時就要導入，如1.服務量；2.參與度；3.失智者延緩(相關量表及問卷)，不求進步，只求穩定及延緩，七成以上是維持估能，而進步的指標主要是針對發言或注意力的進步；4.照顧者負荷(負荷量表、焦慮量表、認識的資源及使用的資源是否增加等具體指標)。雖然政府比較看服務量及涵蓋率，但站在執行單位來看服務量只是最基礎的，因為有些案主來了就走的，在服務，深度、參與度是不一樣的。同學們透過陳筠靜社工組長的分享，對於針對失智症患者、照顧者及其家庭的問題探討、需求評估、方案目標設計、服務活動介入的設計、成效評估及成本考量也有了更完整的認識，為將來同學們在相關方案設計與評估中提供更多專業知能，也期待將來可以實際服務案主或弱勢族群。</description><pubDate>Sun, 24 Apr 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>