<rss version="2.0" encoding="UTF-8"><channel><title>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news</link><description>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</description><author>NTPU 國立臺北大學</author><image><url>https://new.ntpu.edu.tw/assets/logo/ntpu_logo.png</url></image><language>zh_TW</language><copyright>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</copyright><item><title>公告112年校慶校園路跑、定向健走名單及路線</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65310208c30cd7076658c51f</link><description>112年校慶校園路跑、定向健走將於10月21日開跑！
檢錄報到時間：上午8:00至8:50
起跑時間：上午9:00
名單如附件，請查閱個人編號，以利活動當日完成檢錄作業。
路跑路線：校園一圈（3.1公里），須至信物站取得信物後返回終點
定向健走路線：依地圖標示檢查點進行（共3點），路線可自行決定，參賽獎品依所達檢查點數量決定（2點：襪子，3點：毛巾+襪子），完賽後請回到體育館主場館蓋開幕入場章，憑章兌換獎品
※路跑信物站最後通行時間為9:30，健走檢查點最後通行時間為10:00，請於時限內完成賽程路線
路跑及健走參賽人員均須回到體育館參加開幕典禮，獎品將於典禮結束後發放</description><pubDate>Wed, 18 Oct 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>10/21校慶校園路跑、定向健走活動交通管制措施</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6530e7d7c30cd7076658c508</link><description>因應112年校慶校園路跑、定向健走活動，將於112年10月21日，8時50分至9時20分管制交通。學校正門：進入校園只可右轉。隆恩哨、復興哨：管進不管出。
造成不便敬請見諒！</description><pubDate>Wed, 18 Oct 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>「五五樂集」首場-笙鶯樂團服務老大人</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/653095f7c30cd7076658c4ae</link><description>社科院USR計畫今年推動成立高齡與社區研究中心，結合研究中心繼續關心社區的輪椅族，自2023年10月13日起，將連續安排5次於週五傍晚五點，辦理第四屆老大人音樂節-「五五樂集」，媒合學生社團及在地高齡樂團，為北大在地老大人帶來五次的露天演出，並以音樂療癒高齡輪椅族及家屬。首次表演由在地「笙鶯樂團」「天韻樂團」十一位成員演出，當天並預備禮物友善接待輪椅族群長輩，現場約200多位在地居民及校內師生參與。本週五(10/20)也將有北大管樂團演出，歡迎下午五點至行政大樓前觀賞。
「五五樂集」系列將邀請到在地高齡樂團「笙鶯樂團」及「天韻樂團」，均由退休族群所組成，樂衷於關懷弱勢公益演出，藉著薩克斯風獨特美妙的旋律，傳達愛心回饋社會。這些表演者退而不休，以音樂培養興趣，也藉由演出自我成長並服務社會，而演出的懷舊曲目也使高齡者更具共鳴。而「北大管樂團」及「晨星鋼琴社」則是臺北大學的學生社團，透過USR計劃培力的學生「自學方案」，也將以音樂演出的方式，將自己所學的技藝用來服務高齡。而過去演出的調查後發現，長者對於學生演出特別有親切感，因為在地很多獨居長輩，子孫都不在身邊，看到學生的演出，就像看到自己的兒孫般的投射。
在預備五五樂集時，為了募集送給輪椅族的禮品，感謝在地許多商家的贊助與共襄盛舉，當天也頒發感謝狀，給中信房屋-三鶯團隊、人可基金會何溪泉董事長、新北市托老護照志工協會關錚理事長。另有益銘藥局、速得印刷、南山人壽林俊宏等贊助者不克前來，也都贊助禮物給輪椅族長者。本次活動也讓行動不便的輪椅族，可以現場聆聽音樂，建立社交網絡，也讓照顧者有舒壓之效。
「笙鶯樂團」團長李美娣表示，透過社科院USR能與社區融合在一起，是一件很棒的事情，讓這些年長者感受快樂的夜晚，而團員平均年齡約60歲，是年輕有活力的長者，但在音樂中就會忘記年齡，樂於服務在地。因為北大地區長者的素質很高，在選歌的時候英文歌、台語歌、客家歌、兒童歌曲都有，而外籍看護也需要紓緩壓力，因此也準備讓外勞、長者們點歌，在音樂聲中暫忘照顧壓力。
現場輪椅族家屬王蓮芬大姊也分享，過去曾經擔任志工服務海外弱勢的孩子，看到樂團的關懷公益演出，將自己的興趣與專長回饋社會，感到相當認同。王大姊帶著坐輪椅的廖金枝阿媽，果然心情也變好，鼓掌動手、打拍子踏腳，手腳都有運動到。而她本身也是退休教職員及校友，她看到校園開放，讓束之高閣的學府驀然變身鄰家寶庫，也感到相當高興。
現場服務的公行四陳柏志同學表示，他是港都高雄人，聽到樂團表演「快樂的出航日」感到非常親切，回想到他過去跟長輩一起坐遊覽車的回憶。在音樂會服務長輩的過程中，幫忙發樂器及回收樂器時，感到這些長輩是開心愉悅的，都熱情的投入音樂情境當中，讓他感受到助人的快樂。
臺北大學社科院USR(大學社會責任)計畫目標在營造高齡友善的臺北大學城，推動近6年來，透過節慶活動促進大學與社區互動共融。今年結合高齡與社區研究中心的成立，更專注於在地高齡議題。根據過去計劃調查發現，在地高齡長者特別偏好藝文活動，而懷舊歌曲讓長者回憶過往、促進大腦的認知記憶，也有助延緩失智。目前與高齡中心上半年已舉辦6場「森林音樂會」，由在地退休族群組成的「京都愛樂」、以及學生組成的「北大管樂團」，於臺北大學校園內擔綱演出，累計已有400多人次參與，其中輪椅族群參與之黏著度更高，都能維持約十座輪椅長者參與。
由於在超高齡的趨勢下，輪椅族數量將日益增加，暑假期間也特別辦理了「輪椅體適能」六週課程，嘉惠10組輪椅族及家屬，透過鍛鍊肌力來延緩退化。而前後測比較後也發現，為輪椅族辦理的活動，對於照顧者來說，有明顯舒壓之效，因此這項方案可讓輪椅長者、家屬、看護三種角色受惠，實屬難得，也是大學因應高齡化帶來的特色亮點，歡迎輪椅族家庭相約來聽後續四場的五五樂集喲。</description><pubDate>Wed, 18 Oct 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>為本校「合江校區學生活動中心及周邊建築物拆除工程」施工公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/65308142c30cd7076658c4a0</link><description>營繕組施工公告
主旨：為本校「合江校區學生活動中心及周邊建築物拆除工程」施工公告。
說明：
旨揭工程暫定於112年10月23日起開工，並施作施工圍籬，屆時所有車輛禁止進入停放，預計112年12月底竣工。
施工期間所有人員於龍江路出入口進出時，請小心通行，造成師、生、職員及相關人員不便之處敬祈見諒。
聯絡資訊：
國立臺北大學：
總務處營繕組：陳建良-分機66371
進修暨推廣部行政管理組：郭純敏-分機18137
監造單位：
張昌明建築師事務所-施佑霖 0939376518
施工單位：
閎裕營造股份有限公司-鄭秀榆 0988678266</description><pubDate>Wed, 18 Oct 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>企業永續發展研究中心誠徵研究助理2名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/652febb0c30cd7076658c49e</link><description>國立臺北大學商學院企業永續發展研究中心徵求研究助理2名
工作內容：
ESG研究助理－1名
協助中心計畫執行與推動。
負責上市櫃ESG評鑑、指數規劃與執行
彙編與撰寫ESG研究報告
國內外永續準則/法規、趨勢相關資料蒐集與更新
其它主管交辦之任務及專案
計畫研究助理－1名
協助「精進我國永續經濟活動認定參考指引」計畫執行
研究計畫執行相關業務：包含專案規劃統整、進度協調溝通、研究報告撰寫等工作
相關國內外參考文獻蒐集及彙整
其它主管交辦之任務及專案
應徵資格：
中華民國國籍，持有身分證者
具備學士(含)以上學位，不具在學學生身份
具備規劃統整、協調溝通、公文撰寫等經驗者佳
具ESG知識或相關經驗者佳
對ESG及永續議題有興趣並願意長期投入者
電腦技能：熟悉MS Office文書軟體操作(會使用vlookup、sumif、countif、textjoin、index、match)。
專長或特質：具團隊合作精神，可獨立作業，積極負責、細心且配合度高，能配合業務彈性工時。
性別：不拘。
工作時間及地點：臺北大學三峽校區(新北市三峽區大學路151號)，週一至週五08：30至17：30(配合學校彈性上班時間)，週休二日
待遇：以每月3萬6,000元以上起聘為原則，並依學經歷、能力與後續表現調整薪資。勞保、健保及勞退儲金標準依本校規定辦理。
聘期：
自到職日起(起聘日依實際報到日期為主)。新進人員需先試用3個月，試用期滿合格，正式約用。
聘任期間依照計畫執行期間而定，並視考核結果及經費使用情形決定是否續聘。
英文能力佳、具相關經驗者優先考慮。
應徵方式：
意者請於112年10月31日中午12點前備齊下列資料
請至以下網址：https://www.ntpu.edu.tw/admin/a4/download_more.php?id=457填寫履歷表。
請依下列規範，將履歷及其他有利審查資料Email寄至twsvi@gm.ntpu.edu.tw信箱。
Email郵件主旨：「應徵ESG/計畫研究助理(name)」（請依投遞職缺不同調整）
履歷電子檔請合併為單一PDF，依履歷表、2.歷年成績單、3.身分證及最高學歷畢業證書影本、4.相關能力及工作經驗證明或其他有利審查文件等依序放置。
履歷檔名：『(name)應徵ESG/計畫研究助理』（請依投遞職缺不同調整）
備註：
面試日期採先到先審，擇優信件通知，未獲面試資格者恕不通知及退件；未錄取者不另行通知。
本次徵才正取2名、備取2名。備取期間自甄選結果公告之翌日起三個月(含正取人員報到後於三個月離職者)內有效。
正取人員報到後未通過試用者(試用期3個月，試用期滿正式約用)，於候補有效期間內由本校通知候補人員逕行遞補。
依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：
犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。
經學校性別平等教育委員會(以下簡稱性平會)或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。
經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。
經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。
經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。
經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。</description><pubDate>Wed, 18 Oct 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>總務處文書組誠徵臨時人員(限持有身心障礙手冊者)1名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/652f421fc30cd7076658c489</link><description>總務處文書組徵才公告
職務類別：臨時人員
需求人數：1人
資格及條件：
領有身心障礙證明者。
高中(職)以上畢業。
具電腦文書處理(熟稔Word、Excel等軟體)及網際網路傳輸能力。
工作內容：
1.辦理文書檔案管理業務。
2.長官臨時交辦業務。
應徵方式與相關資訊：
有意應徵者請詳參本校總務處文書組網頁各項工作內容，於112年10月31日（星期二）前（郵戳為憑，信封左上角請註明應徵臨時人員）備妥履歷表(內含自傳、手機號碼與電子郵件信箱)、國民身分證、最高學歷證書、身心障礙手冊及有利甄選資料等影印本各1份，掛號寄達(或專人送達)本校總務處文書組葉先生（新北市三峽區大學路151號行政大樓1樓，聯絡電話：02-8674-1111分機66286），履歷表等電子檔請同步電郵至ccyeh@gm.ntpu.edu.tw。
每月薪資為新臺幣26,400元，勞健保等依相關規定辦理。
工作地址：新北市三峽區大學路151號。
合於初審條件者擇優通知面試；錄取者公告於本校校首頁並個別通知，未錄取者恕不退件亦不另行通知。
聘用期間：自錄取通知報到日起試用三個月，每年依考核結果辦理續聘事宜。
本職缺視甄選成績得列備取1～2名，候補期間自甄選結果確定之翌日起算三個月內有效（含正取人員報到後未通過試用或於三個月內離職者）。
備註：
依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：(一)犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。(二)經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。(三)經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。(四)經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。(五)經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。(六)經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。</description><pubDate>Wed, 18 Oct 2023 03:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【營運管理成效】「新北市三峽區臺北大學運動場地下停車場營運移轉案」111年度營運績效評估結果</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/652f4c0bc30cd7076658c490</link><description>一、本案於112年10月5日(四)辦理「新北市三峽區臺北大學運動場地下停車場營運移轉案-ndash;111年度營運績效評估會議」，經各委員評定營運績效評估平均獲分為82.44分。依契約第九條第一項第四款營運績效評估項目及標準，評定為「營運績效良好」。
二、依據促進民間參與公共建設法施行細則第65條規定，公開於機關資訊網路。</description><pubDate>Tue, 17 Oct 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>原織原味 文化饗宴</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/652f47dcc30cd7076658c48d</link><description>親愛的師長同學大家好～
✨原住民之友社熱情地邀請大家一同參與「原住民文化週」，一場融合美食、文化和愛心的盛會！
原友社一年一度的原民週活動又來了，在涼涼的秋意中一同探索臺灣原住民的多元文化，品味道地的原民美食；原友社同時募集經費預計在寒假進行偏鄉學童服務，您對原友週系列活動的支持，也是對屏東文樂部落學童的支持唷!
🌾 品味美食 🌾
活動美味佳餚有香蕉飯、竹筒飯、小米酒、愛玉和各種風味獨特的美食，讓您沉浸於食物背後的故事，感受文化的饗宴。
預購表單https://forms.gle/pndEartQDDSNvj5Q8
⛰️文化知識⛰️
10/25~28(三~六)於行政大樓一樓舉行族服靜態展，展示各族的服飾特色，欣賞不同族群的代表色、而各顏色與每個配件代表含義呦～
10/27(五)原生表演與族服快閃，不只可以讓大家更了解原住民相關知識也可以親身感受到原民同學唱歌跳舞的歡樂氛圍呦！
🤝 寒假出隊經費募款 🤝
我們的活動不僅僅是一場文化饗宴，同時也是一場募款活動。
今年寒假，原住民之友社將前往屏東縣來義鄉文樂國小，進行返鄉服務並舉辦國小冬令營。
帶著臺北大學「追求真理 服務人群」的精神，我們熱切期待為這些孩子們提供一個充滿愛和關懷的環境，並且協助他們發展未來的技能和潛力。
您的參與將支持我們的寒假出隊計劃，讓更多原住民孩子有機會參與這個充滿教育意義的活動。每一份參與都將成為一份愛心，成就一個未來，歡迎將園遊券點數捐贈給原友社。
📆 活動詳情 📆
擺攤期間及地點：
2023/10/21 (六)
11:00~15:00綜合體育館正門
預購表單https://forms.gle/pndEartQDDSNvj5Q8
2023/10/25、26(三、四)
12:00~13:30行政大樓廣場
預購表單https://forms.gle/UGnVcPz7f36Pdq2r9
小提醒🔔
10/21（六）11:00～15:00
在綜合體育場正門對面販賣原民美食，還有闖關活動可以獲得小禮物唷！
原友社偏鄉服務花絮分享
112年2月屏東來義文樂國小https://www.youtube.com/watch?v=3re9UL_Rf3U
112年7月台中和平博屋瑪國小https://www.youtube.com/watch?v=KIx1wfr520U-amp;t=365s</description><pubDate>Tue, 17 Oct 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>鐵道懷舊輕旅-境外生體驗台灣山海之美</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/652f3f47c30cd7076658c47c</link><description>112學年度本校國際學生人數來到新高，國際學位生與交換訪問學生來自40個不同國家，合計已超過600人，為讓境外生體驗臺灣在地的文化風情同時凝聚彼此之間橫向交流情誼，國際處與僑外陸生聯誼會同於112年10月15日辦理一日文化參訪活動，有來自法國、南非、瓜地馬拉、索馬利蘭、日本、韓國、香港澳門、馬來西亞、菲律賓、印尼、越南、緬甸等國家，近70名同學參與。
為促進境外生交流互動特地準備了小禮物和小遊戲讓同學們在車上能夠熟悉熱絡，第一站「舊草嶺隧道」，同學們可自行選擇一人或二人合作騎乘自行車，穿梭在懷舊的隧道鐵軌上，彷彿進入神隱少女的魔幻世界，車道路線跨越了新北市及宜蘭縣，讓學生們都感覺饒富興味!當天天晴風涼，同學們飽覽山海空美景同時也能活絡身心，舒緩開學以來的課業緊張壓力。
第二站探訪臺灣版尼加拉瀑布-十分瀑布，同學們三五成群在觀瀑平台留下美照，或從各種角度欣賞瀑布奇觀，驚嘆這-rdquo;十分-rdquo;壯麗的自然美景，再漫步老街品嚐在地風味小吃。且為能夠深度探索充滿舊時風味的山城風光，帶著同學們搭乗小火車前往下一站，也就是台灣獨特的文化體驗－平溪放天燈，每位境外生興沖沖地提筆寫下心中所願，用法文、日語或廣東話等，從期中考All Pass到世界和平，各式各樣的文化特色展現在冉冉上升的彩色天燈中。
活動結束前一人一張臺灣鐵道明信片，讓同學們可以收藏今日難忘的旅行回憶或寄給在臺友人分享留存，此行不只結合了人文歷史、文化風情和地理景觀，更豐富了境外生對臺灣的暸解，亦促進本校國際學生友誼萌芽。
後續國際處亦將舉辦有關安全教育、性別平等、華語輔導、培力講座等豐富活動，讓來到臺北大學學習的國際學生們都能更了解並且適應臺灣的文化及學習生活。</description><pubDate>Tue, 17 Oct 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>112-1學期 課業輔導員 課輔時間地點</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/652f3196c30cd7076658c45a</link><description>112-1學期 課業輔導員 課輔時間地點
(請見附件112-1課輔時間地點 或 雲端連結)
＊依規定，課業輔導諮詢不限修課學生，全校學生均可透過上述時間、地點，與課輔員連繫，進行學習諮詢與課業輔導。
＊若有相關問題可與教發中心楊羽汶助理聯繫，分機：#66124，e-mail：w9351203@gm.ntpu.edu.tw</description><pubDate>Tue, 17 Oct 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>本校與 AIT 英語教育合作計畫正式展開</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/652e5967c30cd7076658c440</link><description>本校獲得教育部「大專校院學生雙語化學習計畫」補助已邁入第三年，為不斷增強本校教師英語授課的專業知能、教學技巧及持續發展EMI英語授課課程實務成效，雙語化學習辦公室與語言中心負責於111年向美國國務院申請了「English Language Specialist」及「English Language Fellow」兩項英語教學專家計畫。經美國國務院核定兩項計畫後，本校已於112年7月開始實施「English Language Specialist」計畫，此計畫媒合美國優秀英語教學領域專家，就本校所提合作內容，進行線上教師培訓，提升教師全英語授課之課綱設計、教學技巧、教學策略及EMI創新教學方法等，同時也開放部分名額，嘉惠全國各大專院校全英語授課教師及預備開設全英語授課課程之教師參與教師培訓，共同推展雙語學習。
「English Language Fellow」計畫為AIT依本校所需，媒合美國優秀英語教學（TESOL）專業人才，進行為期10個月的實體英語教與學相關工作坊。此計畫於10月中旬開始實施，主要針對參與線上教師培訓及開設EMI課程之教師，進行課程設計、互動方式、教學評量法、教學技巧等相關EMI教學實務諮詢與培力。
9月12日上午，今年五月履新的美國在台協會（AIT）陶績聞文化官（John Dow, CulturalAffairs Officer）、AIT拜訪學者Ramon A. Mislang在英語教育劃統籌金振寧安排下，初次來訪本校，由本校語言中心翁素涵主任及EMI教學顧問布萊德老師熱情接待，前往語言中心與雙語化學習辦公室參觀及交流。本次活動主要目的，在使AIT拜訪學者Ramon A. Mislang了解本校雙語校園的現況，以及洽談為期10個月的一系列EMI英語教與學相關工作坊及諮詢計畫。在訪問過程中，翁主任除了向大家介紹本校雙語校園的現況外，同時也表示雙語化學習辦公室會不斷努力將所獲得之資源，挹注至提昇本校師生的雙語及英語教與學動能。陶績聞文化官也表示，AIT過去一年與本校語言中心籌辦英語教學兩項合作計畫過程很是愉快，並邀請本校參加明年3月份AIT舉辦的EMI論壇活動，以促進與AIT合作院校的國內外交流與觀摩。
隨後一行人拜訪張仁俊教務長及查忻副教務長。教務長首先說明本校雙語計畫的近況，介紹商學院為本校重點培育學院，並強調在目前穩定的雙語基礎上將持續努力。陶績聞文化官也再次表示這學年度與本校的合作成功展開，期待後續能繼續合作。最後教務長特別感謝AIT的支持與協助，雙方相談甚歡，告別之際相互交換象徵良好友誼的禮物，希望能長期合作，共同推動本校師生的英語力，打造完善的雙語校園。
此次活動不僅與AIT進行合作上的交流，另外，還特別安排一同漫步參訪本校最具有特色的懷德居木師基地。由懷德居文化基金會李如玉董事出席熱情接待，為大家介紹懷德居木工學校之特色及帶領參觀木工教室。最後相互贈禮以表謝意，並合影留念。
另外，為了讓支援本校的AIT拜訪學者Ramon A. Mislang，順利進行後續為期10個月之合作計畫，特請圖書館推廣服務組馬祖瑞組長，詳細介紹本校圖書館，如何借閱書籍、登入電子資料庫、借用討論室等一系列設備及帶領參觀記錄本校過去各階段發展史的校史館。
本學年度除了獲得以上AIT支援的兩項計畫，日前也接獲教育部公布「大專校院學生雙語化學習計畫」第二期補助，本校商學院繼續獲得教育部核定為重點培育學院的好消息。雙語化學習辦公室及語言中心期待接下來與AIT的合作，為本校師生提供專業的英語教育支援，強化本校EMI授課和英語學習動能，進一步打造出更優質的雙語校園。</description><pubDate>Mon, 16 Oct 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【學伴申請】112學年度第2學期國際學伴開放申請</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/652e4818c30cd7076658c437</link><description>一、徵求學伴條件:1.具積極正面之態度，樂於學習。2.具耐心及熱於助人之個性。3.具團隊合作的服務熱忱。4.有赴外交換經驗或預計申請赴外交換者佳。
二、服務內容:1.協助解決境外生生活及課業中的疑難雜症。2.主動邀約境外生參與校園活動。3.配合參加國際處舉辦或協辦之相關活動。4. 協助國際生練習日常口說中文。
三、準備資料:1.填寫線上申請表。2.英語能力檢定(官方認證)或其他語言能力證明 。3.參與國際活動經驗證明或自述。
四、學伴配對時將依據：1.系所、語言能力等。2.曾獲本校推薦赴外研修者。3.具參與國際活動經驗者。4.具英語能力檢定者。
五、服務期間: 112學年度第2學期
六、報名期間:即日起至112年11月25日止
報名連結: https://forms.gle/QzCVJVzfnEaFSmRW6預計12月公告錄取名單並辦理學伴說明會(另行通知)</description><pubDate>Mon, 16 Oct 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>✨鳶山國際移動講座 - 高等教育中的體驗式學習：永續教育的反思 ✨</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/652e474ac30cd7076658c434</link><description>國際事務處11/7(二)特別邀請英國卡地夫大學學者Dr Abid Mehmood 擔任鳶山國際移動講座（Yuan Shan Lecture Series）的主講人，為本校師生分享「Experiential Learning in Higher Education: Reflections on Sustainability Education（高等教育中的體驗式學習：永續教育的反思）」。
📌日期: 2023/11/7(二)📌時間: 12:00-13:30📌地點: 圖書館2樓思巢👨-zwj;💼 講者: Dr Abid Mehmood（英國卡地夫大學地理規劃學院）
歡迎本校教職員生踴躍參加❗🔥報名連結: https://cof.ntpu.edu.tw/pls/eval/REG_2ORDER_M2.ordform?eid=e103589
📢本次活動將以英文進行📢提供限量餐點
*********👨-zwj;💼講者介紹：
Dr Abid Mehmood主要關注在社會創新永續發展及環境治理的研究領域。Dr Mehmood擁有豐富的國際教學和研究經驗，包括：氣候變遷、再生能源轉型、災害復原力和社會凝聚力，提供在地與區域發展規劃及政策制定。更多資訊請參閱：https://profiles.cardiff.ac.uk/staff/mehmooda1*********✨關於鳶山國際移動講座:國立臺北大學國際事務處每年度以跨領域的學術議題為主題辦理「鳶山國際移動講座」（Yuan Shan Lecture Series）。</description><pubDate>Mon, 16 Oct 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>本校三峽校區「射箭練習場建置工程」施工公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/652e3fffc30cd7076658c429</link><description>主旨：本校三峽校區「射箭練習場建置工程」施工公告。
說明：
旨揭工程將於112年10月20日(五)至113年1月17日(三)止進行施工，工程車輛進出校園動線如下圖，施工期間將責請施工廠商妥善做好交維措施及工區管制作業，過往車輛及行人請小心通行，造成噪音及通行不便，敬請見諒。
聯絡資訊：
施工單位：創宇土木包工業有限公司 陳主任 0919-953012監造單位：毅築建築師事務所 吳先生 0936-968757校方連絡：總務處營繕組 徐先生 0919-960689</description><pubDate>Mon, 16 Oct 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>合江校區自強大樓整修工程</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/652e3ddec30cd7076658c41e</link><description>主旨：為本校「合江校區自強大樓整修工程」施工公告。
說明：
旨揭工程將於112年10月23日起封閉合江校區合江街出入口及自強大樓，並開始施作施工圍籬，屆時所有人員禁止進入，預計113年9月竣工。
施工期間所有人員改於龍江路出入口進出，造成師、生、職員及相關人員不便之處敬祈見諒。
聯絡資訊：
國立臺北大學：
總務處營繕組：陳建良-分機66371
進修暨推廣部行政管理組：郭純敏-分機18137
監造單位：
張昌明建築師事務所-施佑霖 0939376518
施工單位：
統營營造有限公司-李承軒 0928347160</description><pubDate>Mon, 16 Oct 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>總務處出納組身障臨時人員職缺甄選結果公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/652e3514c30cd7076658c40b</link><description>總務處出納組身障臨時人員職缺甄選結果
甄選日期：112年10月12日
正取人員：林O珠。備取人員：無
備註：請正取人員於通知實際到職日，攜帶身分證件及證件照至行政大樓1樓出納組報到。</description><pubDate>Mon, 16 Oct 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>重溫舊夢．再續前緣_2023「三十重聚．四十回首」校友回娘家</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/652de019c30cd7076658c367</link><description>「三十彈指一揮袖，重聚一堂話舊常，匆匆歲月四十載，回首前塵情舊在」，國立臺北大學於10月14日上午10時許，假三峽校區音律電機資訊大樓B1萬榮講堂舉辦「2023三十重聚．四十回首」校友回娘家活動。校長李承嘉、校友總會理事長林錫埼、榮譽理事長張平沼及學術副校長吳泰熙、行政副校長兼校友中心主任陳達新、學務長胡中宜、總務長葉大綱、國際長韋岱思、前校友中心主任王蘭芬、鄭惠萍、法律系郭大維、行政系羅至美、不動產系黃金聰、經濟系郭文忠等系主任都特地撥冗到場歡迎校友們的蒞臨。
過去3年來，因疫情影響暫停辦理的全校性「校友回娘家」活動，暌違多時，今日終於強勢歸來，重磅登場。校友中心為讓疫情阻隔而錯失返校的學長姐們能夠再次重逢，齊聚同樂，特地擴大舉辦深度及廣度，邀請對象擴及民國「69年至72年」以及「79年至82年」畢業校友，同時開放社團與校友會組團報名，共襄盛舉。當日共有200多位畢業30〜50年的校友師長熱情參與，一起回娘家，包括行政系陳金貴、經濟系魏國棟等退休師長，京城銀行董事長戴誠志、新北市政府秘書長邱敬斌、民政局主任秘書陳健民及國內知名財經專家林奇芬等都特別邀約同窗老友相遇在北大，重返母校，共聚一堂，懷舊憶往，找回學生時代大家共同的記憶。
「千言萬語不如相見一面」首位以校友身分就任的李承嘉校長，也邀請當年同窗(69畢)前來歡聚，回想過去法商時代於合江街的狹小校區，到如今於三峽擁有54公頃的寬廣校園，甚至以法商為根基並積極推展國際化，「雖然校景與過去不同，但同學間的情誼是不變的」，李校長也特別歡迎蒞臨校友能在閒暇之餘回到母校走走，欣賞母校隨著四季更迭而不同的美麗校園景色。
「這是個重溫過去、互相傾訴的機會」校友總會林錫埼理事長感慨，同學的相聚讓過去的點點滴滴又再次浮上心頭，而母校能有如今的面貌都是因為眾多校友的支持與鼓勵，歡迎更多的校友加入校友總會，總會會定期舉辦眾多活動，如高爾夫球賽、學術論壇等，凝聚校友情誼，為母校再創高峰。篳路藍縷，走過從前，「歷經許多的驚險，才能有如今的臺北大學」校友總會張平沼榮譽理事長也與校友們分享當年為成立臺北大學到處奔波的前塵舊事，校友總是母校最大的支柱與依靠。
「我已經畢業三十年卻是在場最年輕的」82年行政系畢業曾擔任三峽區長，現任民政局主秘陳健民學長也上台分享返校感觸，學長表示自己曾於不久前與好友一同回到合江校區巡禮，如今也住在三峽，看著母校一路以來的發展，甚至帶動三峽北大特區周邊經濟，自己也感到非常自豪。
當日萬榮講堂現場特別布置活動拍照背板及擺放昔日求學時期課桌椅、學士帽與畢業袍領巾等拍照道具，並陳列民國72、82年畢業紀念冊，以及心聲合唱團、國樂社、社服團的過去資料及相冊，讓校友重溫舊夢，回味過往。典禮活動由同樣畢業40年的校友中心螞蟻組長串場主持，並播放精心剪輯的懷舊影片，大家回顧年少輕狂的青春歲月，一起辦活動，一起玩社團，喚起無限甜蜜的回憶，往事如煙，溫馨如昨，影像重現，找回記憶拼圖，見證彼此堅若磐石的真摰友誼。
中午聯誼餐會在鼎上食府席開25桌，美食佳餚，大快朵頤，杯酒高歌，盡情歡唱，幾十年的同學情，當彼此再次相見，沒有距離和陌生，只有久違的感動和重逢的欣喜，這種同學情誼是最純真的，雖然不能時時相聚，但卻能一見如故，這就是同窗之情。參與學長姐很開心母校舉辦30重聚、40回首活動，讓大家訴說別後再次重逢相聚的往日情懷，餐會結束安排校園巡禮、圖書館校史館、系友回娘家等導覽活動，為整個活動畫下完美句點，與會校友皆盡興而歸，相約明年再見。</description><pubDate>Mon, 16 Oct 2023 16:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>