<rss version="2.0" encoding="UTF-8"><channel><title>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news</link><description>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</description><author>NTPU 國立臺北大學</author><image><url>https://new.ntpu.edu.tw/assets/logo/ntpu_logo.png</url></image><language>zh_TW</language><copyright>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</copyright><item><title>公告法學、公共事務及行政大樓地下停車場開放時間</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/622964629bb07f0c0ed73f7c</link><description>因應疫情趨緩考量教學活動及行政需求等，本校三峽校區111年3月14日起法學大樓、公共事務大樓及行政大樓地下停車場，開放時間為早上7時至晚上10時，例假日不開放。</description><pubDate>Wed, 09 Mar 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>03月26日進行三峽校區病媒防治消毒</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/622852c69bb07f0c0ed73edf</link><description>訂於111年03月26日(星期六)上午08:00起進行三峽校區病媒防治消毒作業
一、施作範圍及順序：
1.商學大樓B1地下室公共走道、停車場、化糞池投藥(含公廁)
2.人文大樓B1地下室公共走道、化糞池投藥
3.社科大樓B1地下室公共走道、停車場、化糞池投藥
4.圖資大樓B1地下室化糞池投藥(含公廁)
5.音律大樓B1地下室公共走道、化糞池投藥
6.宿舍化糞池投藥
7.公共大樓B1地下室公共走道、停車場、化糞池投藥
8.法學大樓B1地下室公共走道、停車場、化糞池投藥
9.行政大樓B1~B2地下室公共走道、停車場、化糞池投藥
二、屆時敬請全校師生配合，儘可能離開現場，以利施工及安全。施工期間造成不便之處，敬請見諒! 謝謝您的合作!
病媒防治公司:頂尖環保生技有限公司
環保局病媒許可執照:環藥病媒字第01-174號
現場專業技術人員合格字號:
(99)環署訓證第JP080177號
諮詢電話:02-89904220 林小姐
使用藥劑:
(1)必飛滅【環署衛製字第1583號】有效成份:賽滅寧(Cypermethrin)..10%
(2)速安寧【環署衛製字第1498號】有效成份:百滅寧(Cypermethrin)..10%
(3)陶斯松塊【環署衛製字第1380號】有效成份:陶斯松(Chlorpyrifos)-hellip;1.5%
(4) 耐普露製煙劑
三、施作應注意事項：
1.請人與寵物儘可能撤離現場.
2.食品、食具妥善包裝或隔離.
3.水族箱覆蓋並停止打氣.
4.施藥完畢約1至2小時後，再打開門窗或空調通風，始可入內同時掃除蟲屍及清洗遭污染物品及處所.</description><pubDate>Wed, 09 Mar 2022 07:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【徵才】語言中心誠徵碩士級專任助理一名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/622843879bb07f0c0ed73ed8</link><description>一、聘任條件及專長：1.具教育部認可之國內外大學學士以上學位。2.具協調、溝通、分析、判斷能力、高度敬業及服務精神。3.主動積極、負責盡職，品性端正，具服務熱誠且配合度高。4.具專案企劃管理及撰寫的相關工作經驗。5.熟悉活動規劃辦理並具溝通協調能力。6.具備良好之英語溝通能力，以及電腦文書處理基本能力（Word、Excel、PPT、PDF等）者。7.可工作一年以上優先考慮。
二、工作項目：1.協助企劃辦理雙語計畫相關之活動及業務。2.協助語言中心之業務執行。3.網頁管理維護。4.協助其他計畫業務執行相關之支援工作。5.其他臨時交辦業務。
三、工作地點、待遇及聘期：1.工作地點：新北市三峽區大學路151號。（臺北大學三峽校區人文學院3樓語言中心）。2.待遇：依本校計畫專任助理工作酬金表標準， 學士級專任助理每月薪資37,132元（含勞健保及勞退）。3.聘用期間：自通知報到日起試用3個月，續聘與否，視工作表現及計畫申請情況而定。
四、應備文件：1.請至以下網址：新聘專任助理履歷表填寫(含相片)。2.學歷證件影本。3.相關工作經驗等證明影本。4.語言證照影本。5.其他有利於審查之證件或文件影本。
五、應徵方式及截止日期：1.以紙本應徵者，請寄至：新北市三峽區大學路151號，教務處語言中心收。2.以電子郵件應徵者，請寄至：lc@mail.ntpu.edu.tw，信件標題請填：應徵語言中心助理（姓名）。3.應徵日期自即日起至111年3月16日(星期三)止，以電子郵件應徵者，以郵件系統時間為憑；以紙本應徵者，以郵戳日期為憑（逾期恕不受理）。4.本案聯絡人：語言中心馮小姐 02-86741111分機66478
六、其他1.初審合格者擇優面試，不合格者恕不退件，未錄取者不再另行通知。2.本職缺視成績得增列備取，候補期間自甄選結果確定之翌日起算三個月內有效（含正取人員報到後未通過試用或於三個月內離職者）。3.依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：(1)犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。(2)經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。(3)經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。(4)經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。(5)經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。(6)經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。</description><pubDate>Tue, 08 Mar 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>111學年度碩士班一般入學考試第一梯次錄取名單</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6226b9269bb07f0c0ed73e67</link><description>一、本次計有31系所組於第一梯次公告錄取名單，餘第二梯次放榜之系所組將於111年3月25日公告錄取名單。
二、請正、備取生詳閱公告各項注意事項及簡章，依規定辦理相關事宜。
三、本梯次放榜系所考生對某科成績如有疑問，得於第一梯次放榜日（111年3月8日）上午10時起至111年3月15日下午5時止登入網路報考系統申請成績複查，詳細申請規定請詳閱簡章第19頁「拾參、申請成績複查」。
#查看榜單請按此#</description><pubDate>Tue, 08 Mar 2022 02:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>本校臺北校區誠徵水電工程助理公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6227189e9bb07f0c0ed73e94</link><description>一、職務類別：臺北校區水電工程助理。二、需求人數：1人。三、資格及條件：1.國內外高職（含）以上畢業，身心健康、品行端正、無不良紀錄者。2.熟悉總務法規及行政作業流程，善溝通協調尤佳。3.熟悉水電修繕等相關總務業務，具電腦各類文書作業處理及公文能力尤佳。4.具有採購法實施後之工程招標及履約管理經驗等實務經驗一年以上者尤佳。四、工作內容：1.辦理臺北校區水、電、空調設備設施維修維護等相關業務。2.辦理臺北校區水、電類工程、設備採購業務之履約管理及其他相關作業。3.執行臺北校區設施維護、工程設計或施工履約管理等業務。4.其他交辦事項。五、聘期：自到職日起，每年依考核結果及本校經費情況辦理續聘(試用期三個月)，試用期間若無法勝任，本校得以提早解聘。聘僱期限屆滿，得依本校相關規定辦理續聘。六、工作時間:下午1時30分至晚間9時30分，週休二日，週六、日視業務需要輪值。七、工作地點：臺北市中山區民生東路三段67號八、工作報酬：依本校聘僱人員報酬標準核薪：（https://www.ntpu.edu.tw/laws/files/a4/20180522134729.pdf）1、試用三個月期間:（1）學士第一年32,466元（2）專科學歷: 三專第一年27,377元、五專(二專)第一年25,359元（3）高職第一年25,250元2、試用期滿合格後:得由用人單位專案簽准，視其專業知能及職責程度，發給證照加給，並於證照有效期間內發給。加給之項目及標準如下:工程助理同時具有採購專業人員資格證照及公共工程品質管理證照2,000元；具有業務相關之乙級專業證照4,000元；前項專業證照加給，僅得擇一支領。九、應備文件：1. 個人身分證件、最高學歷畢業證書影本。2. 專長證照及相關工作經驗等證明文件影本。3. 個人自傳履歷表（需檢附近照）。十、應徵方式：1. 應徵人員應備齊上述文件資料，於111年3月23日下午5時前以掛號方式郵寄（郵戳為憑）或親送至臺北市中山區民生東路三段 67 號本校「進修暨推廣部行政管理組」，逾時者概不受理。2. 信封請註明「應徵臺北校區水電工程助理」。初審合格者擇優通知面試， 未獲遴選者，恕不通知及退件。十一、備註：1. 本次徵才正取1名、備取2名。備取期間自甄選結果公告之翌日起三個月(含正取人員報到後於三個月離職者)內有效。2. 其餘規定依本校聘僱人員管理辦法辦理。3. 依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：(一) 犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。(二) 經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。(三) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。(四) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。(五) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。(六) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。4. 聯絡人及電話:行政管理組林組長(02)8674-1111轉18254。</description><pubDate>Mon, 07 Mar 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>國際事務處徵聘專案經理1名(收件至3月25日)</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6227007f9bb07f0c0ed73e90</link><description>所需人員資格條件
一、學經歷：(1)國內外大學碩士以上學歷(2)學經歷具國際化及研究發展相關事務為佳二、語言能力：(1)華語及英語能力佳（英語相當全民英檢中高級以上）(2)具其他外語能力佳三、專案企劃力：(1)行政能力佳(2)善溝通協調、具領導或參與團隊完成專案經驗者佳(3)具獨立判斷、規劃、設計及執行專案或研究案能力四、其他必要條件：(1)對國際化行政業務具熱情、理想及實踐力(2)對於研究計畫執行具一定程度了解或具學習意願(3)可配合業務彈性加班及國內外出差。
工作性質1.工作內容主要包含以下項目： (1) 國際研究合作計畫媒合與補助規劃。 (2) 國際交流講座專案業務。 (2) 規劃及參與海外教育展。 (3) 其他臨時交辦事項。2.工作地點：新北市三峽區大學路151號（三峽校區）。3.待遇：本職缺非主管職，依本校碩士級第一年標準，每月3萬7,132元整起聘，職務加給每月5000元。4.聘期: 自到職日起聘，試用期三個月；續聘與否視每年年底考核結果而定。
應備文件1.申請期間：即日起至111年3月25日止。2.請檢附中英履歷表(含相片)、自傳(需含申請動機、未來工作規劃)、學經歷證明、最高學歷成績單、相關工作經驗作品、語言檢定證明（若無則免附）及其他資料(請合併成一份PDF檔)，概以電子郵件一次寄送至oia@gm.ntpu.edu.tw（聯絡人：張小姐/電話：8674-1111#68014）；應徵資料若提供不實或有遺漏，相關責任由當事人負責。3.初審合格者擇優面試，不合者恕不退件，未錄取者不再另行通知。4.本職缺視成績增列備取2名，候補期間自甄選結果確定之翌日起算三個月內(含正取人員報到後於三個月離職者)有效。正取人員報到後未通過試用者，於候補有效期間內由本校通知候補人員逕行遞補。5.依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：(一) 犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。(二) 經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。(三) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。(四) 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。(五) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。(六) 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。</description><pubDate>Mon, 07 Mar 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>李麗裕校友獎勵孝行回饋社會</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6226d2f09bb07f0c0ed73e73</link><description>本校傑出校友李麗裕總經理為鼓勵莘莘學子勵行孝道，宏揚文化美德，並獎勵另具特殊才藝表現之同學，特捐助設立「溪頭米堤飯店孝行暨特殊才藝獎學金」與「不動產與城鄉環境學系李麗裕先生獎學金」，自設置以來，已惠及學弟妹們數百餘人，回饋母校、不遺餘力，殊堪楷模。
3月5、6兩日假南投溪頭米堤大飯店舉辦「臺北大學與中興大學-110學年度溪頭米堤獎學金頒獎典禮」，本校由陳達新副校長與胡中宜學務長帶領28位獲獎同學出席。
李麗裕學長畢業於國立臺北大學前身中興大學法商學院地政系（現名不動產與城鄉環境學系），現任榮鑫實業、禾家歡建設、禾家歡休閒、禾家歡興業與溪頭米堤大飯店總經理。畢業後由紡織業起家，繼而以地政專業跨足房地產業，以前瞻的視界購入因地震與風災肆虐幾成廢墟的米堤飯店，白手起家的他，對於工作相當看重，當他在2008年買下地震與颱風重創後的溪頭米堤飯店時，外界都評估至少要過3年才能重新開幕；但他每天工作20小時，只花了9個月時間就讓飯店重回軌道，令人驚嘆又佩服。
此外，李學長也關心同學課業以外的社團活動參與，鼓勵培養多元興趣，學習課堂之上無法獲得的學問與能力，也特別獎勵特殊才藝之同學，並提供場地與表演資源使，使獲獎同學均能大展身手，也使頒獎活動除溫馨外，另具精彩與生動活潑，更讓學生藉由社團活動等在不同領域及舞台發光發熱、展現才能，開創自身無限的未來。
本校孝行獎獲獎學生姜惠婷來自緬甸北部的小農村，父母皆是農夫，家中有精神病患的姐姐，因戰爭關係，父母還領養了4個無人照顧的小孩，自小就得肩負家務及照顧弟妹，高中畢業六年後克服種種困難赴臺就學，且向父母承諾來臺一切費用均打工自理，更反哺寄錢減輕家中經濟負荷，大學四年中沒有買過一件新衣服，所得到獎學金和打工的錢，除了負擔自身所需外，均寄回家中孝敬父母，供弟妹上學與姐姐醫藥費用，緬甸發生政變後，家中所需的開銷，全靠姜惠婷寄回去維持，甚至要向老師借錢，寄給家人買藥、買糧食。
姜惠婷說，感謝李學長的幫忙，獲得孝行獎助學金，對我來說，得獎不僅僅是金錢上的助益，除讓我不耽誤學業以外，更能分擔家庭的經濟，也是心靈上的滋潤及鼓勵。感謝李麗裕學長創捐獎學金，也很榮幸成為獲獎者之一，懷著感恩的心，也鼓勵自己努力學習專業知識，勵志成才，等未來有一定經濟基礎時，定會效法李學長的精神，秉持善心去幫助需要幫助的人，將這份溫暖繼續傳遞給需要的人。
感言讓全場動容也難掩心酸，李學長除增發姜惠婷一萬元獎助學金以外，並委請本校派員協助購置新衣，相關費用全由李學長支應。承辦單位生活輔導組表示，將所有獲獎同學的感言彙集成冊回贈李麗裕校友，感謝李校友成立獎學金。</description><pubDate>Mon, 07 Mar 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>傑出校友專訪—張其祿學長「教育翻轉人生」</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/622563c89bb07f0c0ed73de5</link><description>傑出校友專訪-mdash;張其祿學長「教育翻轉人生」
學歷：公共行政學系民國79年度畢業公共政策研究所碩士民國83年度畢業美國南加州大學公共行政博士
現職：中華民國第十屆 立法委員
111年2月17日，校友中心主任陳達新副校長與校友總會蔡江城秘書長，帶領校友中心團隊前往立法院研究大樓，專訪第21屆傑出校友「公共服務獎」得主-mdash;張其祿學長，學長為本校公共行政學系學士、碩士、博士出身，在學術界頗有建樹，先後任教於國內多所大學。後於2020年藉由素人海選，成功踏入政壇，並當選為第十屆立法委員，以促進公益社會為目標不斷前進，至今已提出近200項法案之修法。從學術跨界進入政壇，其中甘苦必定不少，學長也於訪談中與我們分享過去求學，以及後來決定將所學回報鄉梓與國家社會的心路歷程。
「我沒有任何背景，一路走來都是靠讀書」張學長出生於桃園空軍基層眷村，父親是軍人，母親則未曾受過教育，但學長並沒有將視野侷限於那一方土地之上，即便沒有家庭背景的支持，還是透過自身的努力不懈，考入本校公共行政學系，後又以榜首進入本校公共政策研究所，在翁興利老師的指導下參與了許多計畫，而對學術研究產生興趣，奠定下他未來決定進入學術界的基礎，後又在翁老師的鼓勵下，再次以榜首進入公共政策研究所博士班。談到此，學長也回憶起當時的點點滴滴，「不管我處於哪個位置，都有母校的貴人相助與栽培，真的非常感謝」，學長表示不論是在後來進入南加大攻讀公共行政博士，還是2000年歸國任教時，都有母校師長與學長姐的鼎力相助，讓他能夠先後任教於國立東海大學、國立中央大學以及國立中山大學，「教育是改變我命運的關鍵因素，如今的我已經投入高教服務二十多年了，甚至有機會能參與國家教育政策之制定及修法」。
而在教學之餘，學長也心繫社會，熱心參與社會服務，曾任高屏澎區域運輸發展研究中心主任，以及高雄市政府研究發展考核委員會之委員多年。而後於2020年立委選舉中，經台灣民眾黨之素人海選，以第一名被推薦為不分區立委候選人，並當選為第十屆立法委員，開創無須政商背景、僅憑藉政策專業及公共服務熱忱即能為民服務之典範。「我是抱著一顆學習的心來歷練」學長表示立委的工作是實務與理論徹底的結合，法政類的科系於此能成長得很快，但同樣的這份工作的挑戰性很大，需要付出很多代價，有時候忙起來一天要搭3次高鐵穿梭於南北之間，處理選民的大小事，絲毫沒有喘息的空間。在這三年的努力下，學長也有不斐的成績，曾連續獲得三次公民監督國會聯盟評鑑「優秀立委」之殊榮，並擔任民眾黨黨團副總召，且已三讀通過69項相關法案，在住居正義、稅制革新、國土規劃、環境保護、勞工權益、警政治安、人才培育、經濟發展、防疫紓困等議題之修法與預算審議，皆有傑出貢獻，「未來若有機會，將我的實務與教學經驗相結合，必定會很不一樣」。
「教育是非常重要的！」最後，學長也藉這個機會勉勵所有學弟妹不斷的精進自己，他表示透過教育可以開拓自身的眼界，也可以在過程中結交志同道合的夥伴，這些人脈在未來皆會為我們的人生帶來很大的助益，期望學弟妹能在大學時期好好把握學習新知的機會，將來定能有豐富的成就，對於國家社會也能有更大的奉獻，期許學弟妹未來鵬程萬里、展翅高飛。</description><pubDate>Mon, 07 Mar 2022 02:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>圖書館誠徵行政專員</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6225b70e9bb07f0c0ed73e46</link><description>壹、需求單位：圖書館推廣服務組
貳、職務：行政專員。
參、需求人數：1名。
肆、資格條件：
1.學歷科系：碩士以上各科系。
2.特殊專長：圖書資訊讀者與數位學術參考服務。
3.專業證照：無。
4.工作經驗：具圖書資訊工作經驗尤佳。
5.其他：具(學術)英文能力與工作經驗尤佳。
伍、工作內容：
1.圖書館數位學術資料暨參考服務。
2.協助設計期刊與資料庫採購優先序KPI。
3.圖書館利用教育。
4.本校電子暨校典藏學位論文授權與管理。
5.全國文獻傳遞服務(NDDS)。
6.輪值圖書館服務櫃檯(夜間、週六日需配合輪值)。
7.其他臨時交辦事項。
陸、工作聘期：
自報到日起，每年依考核結果辦理續聘(試用期3個月)。
柒、工作地點：
新北市三峽區大學路151號。
捌、工作報酬：
依本校聘僱人員報酬標準表碩士級，每月薪資新台幣37,132元整。另依規定辦理勞保、健保及勞工退休金事宜。
玖、應徵程序：
一、應徵繳交文件:(請依序編碼並註明)
1.履歷表一份（含自傳）、身份證正反面影本、近期2吋個人照片。
2.碩士以上學位證書影本一份。
3.相關能力或工作經驗證明影本。
4.相關語言檢定能力證明（若有得檢附）。
二、應徵方式：
1.應徵人員應將應徵文件於111年3月15日(星期二)以前，備齊應徵繳交文件資料，以限時掛號(以郵戳為憑)寄達本校地址：23741新北市三峽區大學路151號圖書館收。如逾時寄達者概不受理。
2.聯絡人及電話:洪秘書(02)86741111轉68302。信封請註明「應徵圖書館行政專員」。初審合格者擇優通知面試，不合者恕不退件，未錄取者不另行通知。
三、備註：
1.本次徵才正取1名、備取2名。備取期間自甄選結果公告之翌日起三個月(含正取人員報到後於三個月離職者)內有效。
2.依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：
(一)犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。
(二)經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。
(三)經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。
(四)經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。
(五)經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。
(六)經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。</description><pubDate>Sun, 06 Mar 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【簡章公告】111學年度進修學士班招生簡章公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6225ac3a9bb07f0c0ed73e34</link><description>本校111學年度進修學士班招生簡章已公告請考生點進連結下載後觀看。
【甄試入學】甄試入學網路報名時間：111年4月25日上午10時至5月23日下午1時止。【甄試入學】繳費期限：111年5月24日下午4時繳費截止。
注意事項：1.請依據簡章完成報名手續，逾期概不受理。報名手續應包含以下三步驟，缺一不可
(1)網路報名系統填寫資料(2)郵寄報名應繳文件，包含報名表、檢核表及審查資料(3)繳交報名費用2.報考系統申請之帳號、密碼請考生務必妥善保管，俾利日後查詢繳款紀錄、報名結果、列印准考證明及成績查詢使用。3.本校係採先行受理報名考試，俟錄取報到時再行審核報考資格，如於報到時發現不符報考資格時，得逕行取消錄取資格，考生不得異議。4.本甄試採書面審查及面試方式辦理，須通過第一階段書面審查之考生才具有面試資格，且面試不另收費，考生報名時請審慎考慮，報名及繳費完成後，不得以未進入第二階段面試要求退費。5.外籍生、僑生及香港澳門居民不得申請報考就讀我國大專校院所辦理回流教育之進修學士班及其他僅於夜間、例假日授課之班別。（請參閱簡章報考資格第4頁以下）。如為尚未取得中華民國身分證之準國民，可持團聚、依親居留、長期居留或定居居留證證報考，並檢具居留證影本及切結書，此類考生如錄取就讀期居留身份消失，須自行負責申辦自身之居留簽證，學校概不負責辦理學生就學事由之簽證。【申請入學】線上報名分發★自111學年度起取消現場撕榜分發作業，請考生特別注意★【申請入學】申請入學網路報名時間：111年7月14日上午9時起，至7月28日下午3時開放網路報名【申請入學】申請入學繳交分發作業費期限：111年7月14日上午9時起，至7月28日下午4時開放繳交分發作業費【申請入學】申請入學公告正備取生名單時間：111年8月18日下午2時，公告正備取生分發結果【申請入學】申請入學正取生報到時間：111年8月22日上午9時至8月24下午3時辦理正取生報到作業</description><pubDate>Sun, 06 Mar 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>榮譽校友洪村騫再捐百萬獎助學金</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6221b1ef9bb07f0c0ed73dc3</link><description>2022年2月24日上午，陳達新副校長(兼校友中心主任)與胡中宜學務長、生輔組詹靜芬組長、校友中心張永森組長等同仁專程前往台北市羅斯福路「有富國際集團」拜訪洪村騫總裁並致送教育部「捐資興學」水晶獎座。陳副校長特別代表李校長及全校師生感謝洪總裁對北大學子長期的關懷與照顧。
洪總裁來自彰化鄉野，出身貧苦，創業歷經無數挫折，事業有成，秉持奉獻的精神，回饋社會不遺餘力，每年默默捐出近千萬元從事慈善公益，惠及各文教基金會、宗教、殘障、弱勢等團體。總裁雖非校友，因緣際會與本校結緣17載，2007年設立「村騫希望獎助學金」及捐助資源教室身心障礙學生輔具設備，多年持續捐款本校，迄今超過千萬元，照護北大優秀與弱勢學子，精神令人感佩。2018年獲頒臺北大學「榮譽校友」榮銜，2021年教育部潘文忠部長特別頒贈「捐資興學」水晶獎座，以資表彰。
拜訪言談席間，洪總裁開釋人生哲理及擘劃企業願景。對於建築，他抱持著『努力與毅力」、「用心與良心」的態度。身為國內建築企業集團總裁，他相信『每個人生來就具有佛性，一切有情眾生累世的修行最終都可以到達究竟圓滿成佛的境地』。因此，他極其重視「做事要用心、做人憑良心」。他也提到有富國際集團近年深耕土城，已推出「有富青玉」、「有富藏玉」、「有富璞玉」、「有富富玉」四個建案，後續還有八個個案待推出，未來更將跨足飯店與長照事業體，延續建築事業營運及發展，並將事業與志業的文化發揚下去，堅持「用心、良心」建立幸福家園，為其企業永續經營理念。洪總裁語重心長，眾人感佩他的善念與義舉，對其人生、事業發展，成就非凡過人的智慧、膽識、視野與奉獻的人格特質與精彩多元創業歷程深深折服。
「有富國際集團」洪村騫總裁「有富」更「有愛」，特別鼓勵臺北大學同學要努力用功讀書並回饋社會，肯定臺北大學教學成果與校務發展，當場再以個人名義慷慨捐出100萬元，這是他連續兩年捐款壹佰萬元獎助學金，在這新冠疫情仍屬嚴峻的當下，總裁的百萬獎助學金對北大學子來說更是難能可貴，臺北大學有這位關心學子的榮譽校友，實屬本校之福。</description><pubDate>Thu, 03 Mar 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>迎接首梯遠距來校交換生</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/622189c99bb07f0c0ed73db3</link><description>受到疫情影響，申請來校的姊妹校交換生已逾兩年無法實際入境臺灣，正式成為本校交換生。本學期，國際處首次舉辦「遠距交換」計畫，讓學生們可以透過線上修習課程方式進行交換。本次共６名來自荷蘭、波蘭、法國、德國、泰國及香港的學生參與遠距交換計畫。國際處除了安排學伴，也提供「一對一華語輔導」，讓這些線上交換生可以更多與本校同學互動！
2月24日下午，排開了時差，國際處學生組舉辦了＂Online Welcome Party-rdquo;(線上歡迎派對)，以迎接本校的首梯遠距來校交換生！除了安排「線上校園導覽」、「臺灣介紹」，也透過「臺灣過年傳統習俗介紹」向同學介紹春聯文化，並在「書法介紹」後，和同學們一起線上同步自製春聯！１月時我們寄送了＂Welcome Package-rdquo;(歡迎包裹)，其中包含本校文宣品、文房四寶及空白春聯，為的就是讓同學能夠在這天體驗臺灣文化，豐富同學的線上交換生活！看著同學們認真得磨墨、書寫屬於自己的第一份春聯和臉上洋溢的笑容，相信此活動開啟了同學們線上交換的美好篇章！</description><pubDate>Thu, 03 Mar 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>110-2(日間部)確認選課3/8-3/14下午5時止</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/620b1c2f9bb07f0c0ed73b99</link><description>110-2選課即將結束，別忘了登錄【學生資訊系統】確認本學期的選課資料!如有需要人工加簽，或符合重大事由需要加選課程者，亦請依規定期限內完成選課事宜!
一、為維護您的選課權益，選課前請務必詳閱「選課注意事項」，再進行選課。-rarr;請點此查閱110-2學士班選課注意事項-larr;-rarr;請點此查閱110-2碩博班選課注意事項-larr;
二、選課重要期程◆線上確認：3/8(二) 08：30至3/14(一) 17：00止。◆人工加簽：(請點此查詢人工加簽操作步驟)申請加簽時間：3/8 (二) 08：30至3/14 (一) 17：00止。 加簽確認時間：3/8 (二) 08：30至3/14 (一)23：59止。
◆重大事由加退選：(請點此查詢重大事由加退選操作步驟)3/8 (二) 08：30至3/15 (二) 17：00止。
三、若有疑問，歡迎聯繫(學士班、碩博士班)教務處課務組，校內分機66110~66117</description><pubDate>Thu, 03 Mar 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>臺北大學2022年校園徵才博覽會即將登場</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/62206f749bb07f0c0ed73d9e</link><description>校園徵才博覽會即將於3月23日登場，本次就博會主題為「讓夢飛翔、北大領航」，共邀請80家企業及政府機關共同參與，因應學生職場發展進路，職涯發展中心規劃出四大徵才產業，包括會計金融、數位文教、科技製造、百貨服務類等，為學生提供多元的工作選擇。
臺北大學學生一向受到金融、會計業青睞，今年特別邀請知名金融機構，包括玉山銀行、華南商銀、新光銀行、永豐金控、合作金庫、聯邦銀行、板信商業銀行等；以及四大會計事務所，包括資誠聯合會計師事務所、KPMG安侯建業、安永會計事務所、勤業眾信聯合會計事務所等共襄盛舉；科技製造業因今年需才孔急，如聯電、鴻海、微星科技、力積電、中強光電等許多科技大廠皆入校徵才，預計上百項職缺，亦是對本校電機資訊學院辦學的肯定；此外，綠能產業如力暘能源，以及新興產業如直播平台浪LIVE、寵物連鎖集團萬達寵物、健康運動產業的WorldGym等各知名廠商都齊聚本校，為即將到來的徵才月預約優秀人才。配合本校發展特色及學生投入國家文官及公務部門需求，法務部調查局、國軍北區人才招募中心也派員進駐博覽會，宣導考試規定及求才訊息。
副校長陳達新表示，畢業生與企業學用無縫接軌是校方最大的期望，為了讓學生依照自己興趣、能力、職涯發展等需求，循序漸進培養第二專長，學校建構跨域學習友善環境，培養學生「跨領域」及「跨地域」的能力；鼓勵修習微學程、學分學程、輔系或雙主修等課程。另外校定必修課程新增「程式設計相關課程」培養全校學生奠定良好資訊科技素養。
學務處胡中宜學務長提到，依據本校畢業生就業力評估調查顯示，近九成的雇主對本校畢業生的「專業知識」和「工作技能」感到滿意，尤其在「溝通協調」及「創意思考」方面更為讚許，顯示雇主對本校畢業生工作能力相當肯定。今年就博會廠商報名狀況較往年熱烈，可看出本校畢業生的素質受到業界信賴。為使學生順利銜接職場，職涯發展中心本年辦理多場職涯午間講座，包括履歷撰寫、面試法則、簡報技巧、說話藝術等主題為求職活動暖身，相信可以協助學生從學校到職場的最後一哩路。</description><pubDate>Wed, 02 Mar 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>第五屆「北大玩具節」3月19日登場</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/622021a59bb07f0c0ed73d6c</link><description>由國立臺北大學社科院USR計畫與臺灣玩具圖書館協會主辦的第五屆「北大玩具節」，即將在3月19日(六)上午九時，於臺北大學三峽校區再度登場，這也是USR計畫推動「大學城系列節慶」以來的第21場大型活動。歷年來「北大玩具節」深受在地親子家庭的喜愛，以去年第四屆北大玩具節為例，當日現場即湧進了1,400人次，累積了四年的舉辦經驗，今年北大玩具節持續將歡笑與活力帶給「臺北大學城」的民眾，讓親子再次享受歡樂的週末。
這次活動的協辦包括了新北市玩具銀行、台灣鳶山社會實踐協會、新北市樹鶯區居家托育服務中心、新北市政府社會局土城社福中心、及恩主公醫院等單位，更將結合17位修習社工系游以安老師「遊戲治療」課程、以及USR志工團的同學們，經過多次籌備，不僅小朋友期待，連大學生也等待很久、躍躍欲試！
為了籌備本次活動，游以安老師已在2月22日，邀請玩具圖書館協會主任張維庭及社科院USR助理，至課程中向學生介紹玩具節的始末與精神；在協會張主任的解說下，讓學生瞭解玩具規劃的訣竅，協會也邀請課程學生前往參觀新北市玩具銀行參訪，並提供學生各項當日闖關遊戲所需的道具。
今年玩具節準備了12個闖關攤位，還有「小小店長市集」、「玩具DIY」、「行動玩具車」等自由活動區。延續去年人氣很高的「科技遊戲區」，除了讓兒童與家長體驗一同玩樂之外，更邀請在地長者一起體驗科技帶來的遊戲趣味和運動促進，讓小孩、家長、和長者一起跨世代同樂。
活動當日也將邀請神秘嘉賓蒞臨現場進行快閃表演，歡迎所有在地家長與孩童踴躍參與。
-lt;北大玩具節5.0-gt;
日期：2022年3月19日（週六）
時間：上午9點-12點
地點：臺北大學三峽校區行政大樓前廣場
對象：在地家庭（3-ndash;12歲兒童為主）、臺北大學教職員工生
入場方式：免事先報名，請準備「二手玩具一個」（不收絨毛玩偶）或「111年1-ndash;4月發票兩張」，即可至報到區換取「闖關卡」一張。</description><pubDate>Wed, 02 Mar 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>