<rss version="2.0" encoding="UTF-8"><channel><title>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news</link><description>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</description><author>NTPU 國立臺北大學</author><image><url>https://new.ntpu.edu.tw/assets/logo/ntpu_logo.png</url></image><language>zh_TW</language><copyright>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</copyright><item><title>113學年度日間學士班轉學生招生考試3月29日上午10時起開放報名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6604ba9307be4b0843d5ebd6</link><description>★點此連結日間學士班轉學生招生考試報考系統
1.建議使用Google Chrome與Internet Explorer瀏覽器報考。
2.如跳出安全憑證有問題，請點選「繼續瀏覽網頁」。
3.為免報考資料傳遞為亂碼，請勿使用平板電腦或智慧型手機報考。
一律網路報名報名包含網路報名系統登錄、報名費繳交入帳、線上上傳報名資料(限特殊報名資格與通訊系、電機系考生)，其開放時間如下：
（一）網路報名系統登錄：113年3月29日上午10時起至113年4月11日下午1時止。
（二）報名費繳交入帳：113年3月29日上午10時起至113年4月11日下午3時30分止。
（三）線上上傳報名資料(限需上傳特殊報名資格審查檔與報名通訊系、電機系考生)：113年3月29日上午10時起至113年4月11日下午5時止。
※網路報名系統登錄注意事項：
一、請考生務必詳閱113學年度日間學士班轉學生招生簡章清楚明白各項規定。
二、報名完成係指於報名期限內完成網路報考系統資料登錄、報名費繳費入帳、線上上傳報名資料(限需上傳特殊報名資格審查檔與報名通訊系、電機系考生)，上述任一項未完成均視同未報名，本校不受理報考。
三、考生於網路報名資料填寫送出之「報考系級組別」、「選考科目」、「志願序組」等報考資料不得要求更改。
四、報考系統申請之帳號、密碼請考生務必妥善保管，俾利日後列印准考證明、查詢成績、產製下載成績單等。
五、登錄期限：至113年4月11日（四）下午1時止。
※報名繳費注意事項：
一、報考每一學系報名費用為新台幣1,500元，請持有轉帳功能之金融卡至金融機構ATM自動櫃員機或以網路ATM辦理轉帳、或至土地銀行各地分行臨櫃繳費。詳細轉帳或臨櫃填單範例請點選〈報名繳費說明〉連結
二、繳費完成後請務必保留交易明細表或客戶收執聯，以保障個人權益。繳費完1小時後請務必登入報考系統「查詢報名結果」處查詢是否登錄為「已繳款」，事關考生權益，請務必確認。
三、如以轉帳繳費請儘量避開午夜11時30分至12時之時段；繳費所需相關手續費由報考人負擔。
四、繳費期限：至113年4月11日（四）下午3時30分止。
※線上上傳報名資料注意事項：
一、請點選後附連結〈上傳報名資料說明〉
二、請點選後附連結〈上傳文件說明表〉
三、上傳檔案格式限定為PDF檔，檔案名稱沒有限制，檔案大小限制為15M。
四、開放上傳期間如發現資料有誤或缺漏可再重新上傳，上傳的檔案以覆蓋方式取代前次上傳檔案。上傳截止時間到，上傳功能立即關閉。線上上傳資料功能關閉，上傳資料即全部鎖定，無法自行修改。
五、本校就考生截止當時已上傳的最後檔案進行審查。請考生上傳後，務必點選「檔案下載」按鈕，檢視已上傳檔案之正確。
六、本校依網路報名登錄之報考資格或身分，進行上傳資料審查，經本校審查發現與報考資格或身分不符，概由考生自行負責：退伍軍人、運動績優身分者一律改為一般身分考生應試，不得申請退費；持境外學歷、空中大學肄業全修生學力及以僑生（含港澳生）身分報考者則不准予考試，一律不核發准考證明。
七、經本校學系評閱發現通訊系、電機系考生上傳學系書審資料檔不齊者，因此影響其書審成績與錄取，概由考生自行負責。
八、上傳開放時間：至113年4月11日（四）下午5時止。
★有申請特殊服務之考生，即低（中低）收入戶、身心障礙應考服務，需另備信封郵寄證明文件，請務必詳閱日間學士班轉學生招生簡章規定，於113年4月11日前（郵戳為憑）以掛號郵寄至本校教務處綜合業務組。
※4月3日至4月8日為本校清明連假，如對報名作業有任何問題，請於4月9日後來電洽詢綜合業務組（02-86741111分機66119）。</description><pubDate>Fri, 29 Mar 2024 01:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>推廣教育組臺北及三峽課程企劃專員共2名甄選結果公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6603e35f07be4b0843d5ebd5</link><description>臺北課程企劃專員：
正取---黃○琳
第一備取---張○柔
第二備取---蔡○方
三峽課程企劃專員：
正取---余○綺
第一備取---趙○琪
第二備取---趙○錦
※正取人員請依個別通知期限內至本校辦理報到；未於通知期限內完成報到者視同放棄。
※備註：備取候補期間為3個月（自甄選結果確定之翌日〈即3/22〉起算），依序遞補。</description><pubDate>Thu, 28 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>113年4月3日至4月7日民生校區正門警衛室及牌樓拆除公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66050fb307be4b0843d5ec65</link><description>一、民生校區正門警衛室及牌樓預計於113年4月3日至4月7日進行拆除作業，拆除期間民生校區正門車輛及行人均無法通行，替代道路如下：(一)入校車輛：請改由 龍江路243巷或249巷 -rarr; 民生東路三段65巷 -rarr; 原育樂館前道路 -rarr; 臺北大道 -rarr; 停車場(二)離校車輛：請改由 臺北大道 -rarr; 原育樂館前道路-rarr; 民生東路三段65巷 -rarr; 民生東路三段(三)4月3日至4月7日，每日上午8時至下午5時為拆除作業施工時間，如非必要車輛請勿進出民生校區，避免造成車損。(四)行人：4月3日至4月7日請由教學大樓西側戶外球場旁、北側及東側等三處行人出入口進入校區。二、警衛室及牌樓拆除期間替代道路圖示詳附檔，如有造成不便之處，敬請見諒。</description><pubDate>Wed, 27 Mar 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>民生校區現有停車場延長使用至4月3日公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66050edf07be4b0843d5ec62</link><description>一、民生校區現有停車場原公告自113年4月1日起停止使用，BOT案施工期間教職員工車輛停放於教學大樓前方及原育樂館北側臨時停車位，數量為65格，以車牌辨識系統管制出入並禁止隔夜停車。二、因配合BOT案廠商停車設備建置及停車格劃設作業進度，現有停車場延長使用至113年4月3日止。4月4日至4月7日，車輛請停放於教學大樓前方40格停車位。4月8日起，車輛請停放於教學大樓前方及原育樂館北側停車位，總計65格停車位。三、自113年4月4日起，現有停車場停止開放使用，民生校區以車牌辨識系統管制出入並禁止隔夜停車，所有車輛請於當日夜間12時前駛離、隔日上午6時開放進入停車。四、BOT案施工期間停車格位置如下(詳附圖)：(一)教學大樓前方40格(4月4日起開放停車)(二)原育樂館北側與戶外球場間25格(4月8日起開 放停車)(三)出入校區由現行民生東路三段67號正門進出五、4月3日至4月7日配合民生校區警衛室及正門牌樓拆除作業，民生正門無法通行，將另闢替代道路。4月3日至4月7日，每日上午8時至下午5時為拆除施工作業時間，若非必要，車輛請勿進出民生校區，以免車輛受損。下午5時至晚上12點可由替代道路出入校區，替代道路路線將另案公告。</description><pubDate>Wed, 27 Mar 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【4月活動】衛生保健組健康加加久2.0 ~~ 4月主題活動</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6605085907be4b0843d5ec55</link><description>健康加加久2.0 ~ 四月主題活動 來摟!!!
4/10 江湖在走~愛滋常識要有 (公院1F-14，10:00~12:00)
報名期限：3/26 ~ 4/2
4/18 便利商店外食購!!! (商學院7-11，10:30~11:30)
請專業營養師示範超商健康飲食攻略(當天提供參與學生超商禮卷100元使用)，名額僅30名。
報名期限：3/28~4/9。
4/22 脊得正 (行政大樓B1 USR基地，12:00~13:30)
邀請恩主公醫院醫師簡單為本校師生介紹脊椎相關保健知識。
報名期限：4/9~4/15
4/23 芳香好生活2.0-擴香石(行政大樓B1 USR基地，12:00~13:30)
手作擴香石小物活動，名額僅30名。
報名期限：4/9~4/12。
4/25 北大欣泰聯合校園捐血活動 (圖書館與電資院中道路，10:30~16:30)
報名期限：4/9~4/19。
4/29 芳香好生活2.0-浮游瓶(行政大樓B1 USR基地，12:00~13:30)
手作擴香浮游瓶活動，名額僅30名。
報名期限：4/15~4/19。
報名網址：https://sea.cc.ntpu.edu.tw/pls/eval/REG_2ORDER_M2.event_list?kw=</description><pubDate>Wed, 27 Mar 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】接待善德協會 青銀共賞音樂</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6604e37107be4b0843d5ec2c</link><description>113年3月26日，由通識中心林子晴老師邀請臺北藝術大學助理教授汪奕聞，辦理「布拉姆斯作品118和蕭邦24首前奏曲解說式音樂會-mdash;給克拉拉的情書與馬約卡島的噩夢」，社科院USR計畫也合作辦理青銀共學活動，友善接待樹林區中華善德關懷協會的40位長輩蒞校一同聽講，並與北大80名學生一同沉浸於古典音樂饗宴之中。
本次活動也是USR計畫第25場次的校園友善接待活動，參與講座的社區長輩來自樹林區的中華善德關懷協會，該協會主要以老人、婦女、青少年、身心障礙者等弱勢族群為服務對象，並以「做善事、扶助社會弱勢」為理念，不定期為需要者提供如寒冬送暖等物資助援，也辦理如音樂律動及廣場舞等課程，以促進並陪伴長者健康面對老化。
上半場講座開始，汪教授分別介紹了蕭邦與布拉姆斯兩位19世紀浪漫派的古典音樂家，其作品曲風結合人與人之間的感情，蘊藏濃厚的人文元素。而德國作曲家舒曼則是布拉姆斯的伯樂，其妻克拉拉做為一名鋼琴演奏家，亦多次演奏布拉姆斯的作品，三人之間的羈絆相互影響。聆聽完介紹後，在場聽眾對古典音樂也有了更深刻的認識。下半場的講座，老師更演示布拉姆斯的四首作品，用音樂讓聽眾感受布拉姆斯的心靈秘境。
聆聽完講座之後，也有學生回饋自己是第一次參加解說式音樂會，發現不同於純演奏音樂會，解說式音樂會透過講者的引導，更能讓非專業的人能理解作品想表達的意涵。在講座的下半場中，汪老師則表演蕭邦的24首前奏曲，長達四十分鐘的表演卻讓人目不轉睛、全神貫注在其指尖下的音樂，有高潮迭起，也有平緩卻能打動人心的部分。表演中也充分展示老師的鋼琴技巧，更能夠看到全身心投入在表演中，時而委婉、時而迸放其熱愛音樂的靈魂。
也有長輩提到，自己平時也就會上YouTube聆聽古典音樂，因此知道有機會參加這場音樂講座後就非常期待，今天聽完講師的介紹和表演後，內心更隨著音樂的高潮迭起感到澎湃激動，也引起自己未來想繼續認識古典音樂的心情。
會後大家在講堂留下合影，而社科院USR計畫三月份的友善接待活動也告一段落，下一場次將於5月14日（二）10：10辦理，屆時林子晴老師將邀請夜鶯基金會張皓閔講師，來校介紹馬勒交響曲之「最」，張老師為國立臺灣師範大學音樂學碩士，並譯有《馬勒交響曲》一書。
近日正臨北大花季開始，因此長輩們也一同前往北大心湖，在櫻花樹前留下合影，正式結束今日的友善接待活動。USR計畫未來仍將繼續媒合在地高齡社群，與大學生共享公共資源，促進在地長輩的樂活，也善盡大學在地社會責任。</description><pubDate>Wed, 27 Mar 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>天普大學雙聯說明會</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6604d5ed07be4b0843d5ec13</link><description>天普大學在台辦事處蔡宜玲處長 (Ms. Irene Tsai, Managing Director) 以及連瓊文專案經理 (Ms. Jo Lian, Project Manager) 於113年3月19日拜訪臺北大學國際事務處，舉辦了一場精彩的說明會，吸引超過70名學生到場聆聽，追尋美國留學夢。本次接待活動由國際事務處國際發展組楊臻欣組長以及國際合作資深顧問羅國暉老師共同接待。天普大學與本校於2010年正式締結姐妹校關係，每學期可提供1個交換生名額，並於2022年簽署碩士級1+1雙聯合作協議。此協議為天普與東亞地區大學合作1年制雙聯學程之首例。每一個學期，天普大學均派遣在臺灣辦事處的貴賓來校實體或以線上方式辦理留學講座。
活動一開始由國際教育發展組楊臻欣組長以留學生的身分向大家分享自己的經驗，楊組長表示，留學生最常遇到的問題是各方面的適應問題，包括環境、飲食、文化、室友等等。正因為楊組長曾經歷過典型留學生的適應期，才非常讚賞天普大學對學生的貼心照顧。說明會上，蔡處長不僅詳細介紹了天普大學的地理位置、歷史、課程資訊與學生照護系統，還分享了雙聯學位的優勢及可申請的獎學金。會後，蔡處長也特別撥空留下時間，與現場學生進行1對1的問答回覆。
天普大學簡介
美國天普大學（Temple University，簡稱TU）創立於1884年，擁有四個校區，主校區位於美國費城，另有美國安布勒 (Temple Ambler)校區、日本東京校區(Temple University, Japan Campus)和義大利羅馬校區(Temple University, Rome Campus)。TU為賓州三所公立研究型大學之一，學生人數約37,000人，教職員工人數約4千多名，其中國際學生2000名。學校共設有17個學院，領域涵蓋人文藝術、法律、商學、醫藥公衛、工程及社會學，提供超過600門課程。世界排名方面，天普大學在2023年THE世界排名第301-350，THE全美排名第166名，並在2023年QS世界排名第721-730。
更多雙聯申請資訊：https://reurl.cc/E4dDG1</description><pubDate>Wed, 27 Mar 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】北越大輔教授談「AI在人口老化之應用」</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6604cffa07be4b0843d5ebfb</link><description>社科院USR計畫長期關注超高齡議題，由資工系林道通教授邀請到日本國立東京高等工業學校的北越大輔（Daisuke Kitakoshi）教授，於3月22日在電機資訊大樓102教室，以「AI在人口老化與少子化議題方面的實務應用」為題分享日本經驗。當天除了學生到場聆聽，也開放社區長輩主動報名，一起認識日本高齡社會的現況與趨勢，透過北越大輔從AI的角度提出對策，並思考找出最適合因應的方針，學習日本如何因應高齡化所帶來的衝擊。
講座一開始，先是由林道通教授為在場聽眾介紹北越大輔的學經歷與研究方向，特別的是，他的研究歷程不僅在日本，也包括在台灣，如2018年4月到 2019年3月，他即在國立中央大學的資訊工程學系擔任客座研究員。當天的演講中，則介紹全球的人口老齡化情況，尤其關注日本的情況，並討論如何運用AI在日本的預防保健，同時也比較日本人口老齡化與其他國家的差異，以期理解老齡化人口對社會的影響。
北越大輔表示，近年來人口老化和少子化已成為嚴重的國家問題，同時，生成式AI等最先進的科技，也引起各界人們的關注，日本政府面對這些問題，也提出了預防性的醫療保健方案，如提供營養諮詢、健康服務等；然而，讓老年人參與這些活動並不容易，所以他將活動或課程結合人工智慧技術，提高老年人透過簡單的運動來保持健康，進而提升生活品質。
北越大輔也指導學生運用AI來進行防跌倒系統的實驗，邀請高齡長輩每周固定前往健康中心以遊戲做測驗，並且持續4週，透過記錄他們的歷程與數據，得以評估藉由遊戲對於長輩預防保健的正面影響。除此之外，他也透過AI應用來研究預防老年人罹患失智症，因為老年人通過他所設計的平版遊戲進行運動後，可以持續激發參與者的動機，這都是提供了高齡長輩在情感與生活上的正向幫助。
我國也面臨生育率下降及壽命延長的現象，老年人口比例快速上升，估計到2025年比例會超過20%，老化速度甚至遠快於日本，如何迎接少子化及高齡化所帶來的挑戰，深具政策意涵。過去臺北大學電資院林道通與林伯星教授等，也都嘗試開發科技監測產品以預防失智和跌倒，顯見科技在因應高齡化上重要性越來越高。透過本次北越大輔教授與其團隊的經驗，如何透過AI在人口老化與少子化議題上扮演角色，實在值得台灣借鏡。</description><pubDate>Wed, 27 Mar 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>千如電機徐明恩董事長訪視電資院研發中心</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6604cd5a07be4b0843d5ebf2</link><description>本校傑出校友、千如電機工業股份有限公司徐明恩董事長，日前至電機資訊學院，訪視千如電機與本校合作成立的研發中心執行情形，討論林道通特聘教授與林嘉洤特聘教授的研發進度與願景。
千如電機目前與林道通教授合作的產學研究案已進入第三年，且預計將研發成果於千如電機的馬來西亞分公司進行產線落地營運。這項計畫的主要目的，在於檢測長度只有1毫米微小電感器的表面瑕疵。藉由深度學習方式，以人工智慧模型克服傳統影像處理技術無法檢測的困難。日後將應用於馬來西亞分公司AOI外檢機上，在投入生產線後，估計每分鐘可檢測一千個電感元件，大幅提升品管檢測效率與準確率。電資院表示，林道通教授深耕產學研究，該產學合作專案以「深度學習應用於次毫米級電感器表面瑕疵檢測與落地」為主題，參加「2023年第28屆大專校院資訊應用服務創新競賽」，榮獲「產學合作組(三)」第一名。獲獎成果也代表著千如電機與林道通教授研究團隊合作的成果展現。
另外，千如電機與林嘉洤特聘教授研究團隊的研究案，則是在石墨烯的產學研發上，石墨烯的厚度僅相當於1個碳原子的直徑，在研製上非常不容易。但由於石墨烯是導熱及導電性極佳的透光的奈米材料，其電阻率比銅低，可用來發展出更薄、導電更快的各類新世代電子元件。英國曼徹斯特大學安德烈-middot;海姆和康斯坦丁-middot;諾沃肖洛夫，因「在二維石墨烯材料的開創性實驗」，共同獲得2010年諾貝爾物理學獎之後，更獲得全世界各界的重視。目前，千如電機與北大雙方研發團隊共同研究高導電度的石墨烯銅箔成果，並且已經領先相關產業，2023年將其中關鍵技術申請發明專利中，該成果也適合用來製造高效能電感及高效能銅箔基板等商業用途，巨大商機可期。</description><pubDate>Wed, 27 Mar 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>美國加州大學爾灣分校說明會</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6604c79c07be4b0843d5ebe1</link><description>國際處很榮幸在本學期邀請到美國加州大學爾灣分校(UCI)的延伸部門國際課程副主任Bradley Gilpin來校親自為同學們說明申請流程。本次說明會由國際合作資深顧問羅國暉老師接待。美國加州大學爾灣分校UCI與本校於2021年正式締結姐妹校，簽署合作協議。簽約後，同學可至該校修習語言課程或密集證書課程 (Accelerated Certificate Programs，簡稱ACP)。
Mr. Gilpin以幽默風趣的方式向與會學生介紹UCI的地理位置、歷史、課程資訊及對外籍學生的照護。其中比較有趣的是ACP密集證書課程，該課程提供學生至該校修讀短期課程和實習的機會，不僅協助安排與所選課程相關之實習計畫，並配有完善的學生諮詢窗口，協助學生履歷寫作、面試技巧、申請實習以及OPT簽證辦理。對ACP有興趣的學生可選擇6個月的學程 (ACP+Internship)或是9個月的學程(ACP+ACP+Internship)，而完成9個月學程的同學還有機會申請在美工作的OPT簽證。
加州大學爾灣分校(University of California, Irvine; UCI)成立於1965年，是位於美國加州爾灣市的公立研究型大學。 UCI為加州大學系統的第五大校園，擁有近3萬名學生，1100名教師和9000名職員。學校設置13個學院，涵蓋醫學、法律、工程、管理及人文等專業領域，在全美公立學校排名第9，2021年THE世界排名在全球前百大。有七位教師曾經榮獲諾貝爾獎，師資備受肯定。
本校簽署合約之對象為UCI Extension，該部門成立於1965年，提供語言課程、密集證書課程 (Accelerated Certificate Programs，簡稱ACP)等，由各領域頂尖教授授課，幫助學生了解所選領域的最新趨勢及實務應用。</description><pubDate>Wed, 27 Mar 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>電資院邀北越大輔教授談AI預防性照護</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6604c53e07be4b0843d5ebda</link><description>電機資訊學院資訊工程系林道通特聘教授於3月22日邀請日本國立東京高等工業學校（National Institute of Technology, Tokyo College）電腦科學系(Department of Computer Science)北越大輔 (Daisuke Kitakoshi) 教授蒞校演講，並洽談兩系交換生計畫，提供本校電機資訊學院學生海外實習與交換生的機會。他的演講主題是AI在人口老化與少子化議題的人工智慧科技預防性照護實務應用（Relationships between Demographic Aging/Declining Birthrate -amp; AI Introduction of AI Application Cases to Preventive Care）。
人口老化和出生率下降，是當今社會面臨的兩大重要挑戰，它們直接影響著社會經濟結構、醫療保健需求以及勞動力市場等方面。同時，人工智慧（AI）的引入，對於解決這些挑戰，提供了新的可能性。
透過AI的引入，可以幫助提高醫療保健的效率和質量，例如通過智能診斷系統提前發現疾病，減少醫療資源的浪費，從而緩解醫療壓力。其次，出生率下降，會影響勞動力市場和經濟增長。隨著勞動力供應的減少，可能會出現勞動力短缺和生產力下降的情況。AI技術的應用可以提高生產效率，填補勞動力短缺的缺口。例如，在工廠和生產線上引入自動化和機器人，透過技術提升與介入可以降低對人力的依賴，提高生產效率，從而促進經濟增長。
此外，人口老化和出生率下降，也會對社會福利體系產生影響。隨著老年人口比例的增加，養老金和醫療保健支出的壓力會增加，可能會導致福利體系的可持續性問題。AI的應用可以提高福利資源的利用效率，例如，通過智能化管理系統優化福利分配，降低管理成本，以及透過嵌入式與其他AI產品，配合確保福利體系的可持續發展。
最後，AI技術的應用，對預防性醫療保健具有重要意義。通過分析大數據和應用機器學習算法，可以預測疾病的發生和傳播趨勢，採取相應的預防措施。例如，利用AI技術進行基因組學研究，與今天提到的AI醫療系統，可以發現潛在的遺傳疾病風險，提前進行干預和預防。這種預防性的醫療保健可以有效降低醫療成本，提高人們的健康水平，從而緩解人口老化和出生率下降帶來的壓力。
DITAKOSHI的報告不僅僅是對問題的描述，更是對解決方案的探索。他指出了人工智慧在醫療保健、經濟增長和社會福利方面的潛在應用，特別強調預防性醫療保健的重要性。這些關於AI醫療的見解為我們提供了啟示，將有助於我們更好地利用人工智慧技術，來應對未來的挑戰。通過他的報告分享，我們更深刻地理解，人口結構變化對社會所帶來的影響，以及人工智慧技術，在應對這些挑戰方面的潛在功用。</description><pubDate>Wed, 27 Mar 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>電機工程學系徵求系主任候選人公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6603b80107be4b0843d5ebaa</link><description>國立臺北大學電機工程學系徵求系主任候選人公告
一、依據國立臺北大學電機工程學系系主任選薦辦法第七條規定：系主任候選人以本系合格專任副教授（含）以上之教師為限。
二、本系新任系主任任期自113年8月1日起至116年7月31日止，得連選連任一次為限。
三、有意登記為候選人者，請於113年4月30日（星期二）下午17點以前，填妥電機工程學系系主任候選人登記表（請於本系網頁下載），並送交電機工程學系系主任選薦委員會收（郵寄、傳真一律不予受理）。
四、選薦委員會設於三峽校區音律電機資訊大樓3樓313電機工程學系辦公室。
電機工程學系系主任選薦委員會
113年3月27日</description><pubDate>Tue, 26 Mar 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【徵才】資訊中心誠徵程式設計師</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/660287b407be4b0843d5eb4d</link><description>一、工作內容：
為持續推動本校資訊化任務，遴聘具資訊專長之程式設計師，協助資訊中心開發、維護及管理校務資訊系統。目前需要招募新的工作夥伴，歡迎加入我們的團隊。
二、職務類別：程式設計師(高教深耕計畫專業技術人員)
三、需求人數：一名
四、應徵資格：
具學士學位(含)以上，非在學學生身份者。
應屆畢業生可，需於到職日前取得畢業證書。
非資訊相關科系對程式開發有興趣者亦可。
熟悉JS/CSS/HTML5等前端開發工具使用。
具備程式與資料庫開發經驗尤佳。
擁有自我學習與解決問題之企圖心，能與團隊良好溝通合作。
五、工作地點、時間、待遇及加給：
工作地點：三峽校區(新北市三峽區大學路151號)，視情況需至臺北校區或外地出差。
工作時間：依本校職員差勤管理實施要點辦理。
工作待遇：(1).學士級：薪資 $38,136 起(2).碩士級：薪資 $44,674 起依「國立臺北大學資訊中心專業技術人員報酬標準表」辦理(附件1)
資訊加給：111年度起增設獎勵制度，依工作表現及績效，經員額管控委員會審議後，每月核發2,000~12,000不等之資訊加給。
六、工作聘期：
自報到任職日起至113年06月30日，續約與否將視工作表現及本校獲教育部高等教育深耕計畫經費而定。
七、應徵方式：
採書面郵寄報名，請備妥下列文件，依序排列合併裝訂為一份。請於 113年04月15日(一)前(郵戳為憑)，限時掛號郵寄至：23741新北市三峽區大學路 151 號資訊中心 收 (信封上請註明「應徵程式設計師」，逾期或證件不全者，不予受理亦不退件)。
履歷表(附件2或於資訊中心網頁下載，以A4紙張列印)。
最高學歷證書影本（外國學歷需經教育部驗證許可）。
在校成績單(請附最高學歷成績單)。
身分證正反面影本(請於影本上註明僅供本次應徵使用)。
其他可反映個人工作能力及有助於審查的資料(如：專案作品、資訊專業證照、獲獎紀錄或著作等佐證資料影本)。
個人資料提供同意書（附件3或於資訊中心網頁下載，以A4紙張列印)。
八、其他：
初審合格者由本中心擇優通知甄審方式、時間及地點等相關事宜，未獲通知參加甄審者恕不退件或函復。
本職缺視成績得增列備取，候補期間自甄選結果確定之翌日起算三個月內有效（含正取人員報到後未通過試用或於三個月內離職者）。
依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：(1). 犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。(2). 經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。(3). 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。(4). 經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。(5). 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。(6). 經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。</description><pubDate>Mon, 25 Mar 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>總務處出納組職務代理人職缺甄選結果公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66027fd407be4b0843d5eb4c</link><description>甄選日期：113年3月21日
正取人員：趙O錦。備取人員：許O萍、陳O姍。
備註：
1.請正取人員於通知實際到職日，攜帶身分證件及證件照至行政大樓1樓出納組報到。
2.備取期間自甄選結果公告之翌日起三個月(含正取人員報到後於三個月離職者)內有效。</description><pubDate>Mon, 25 Mar 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】黃蘭媖老師帶隊參訪平鎮社區營造</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66023def07be4b0843d5eb1f</link><description>社科院USR結合犯研所黃蘭媖老師的「犯罪預防理論與實務」課程，關注社區犯罪預防的重要指標-「集體效能」，意謂著在鄰里間建立社會凝聚力，使居民願意為了公益起身干預，促成集體效能越高的社區來減少犯罪。本學期為了推動青銀共學以及社區參與，在黃蘭媖老師的規劃之下，於3月19日邀請四位在地社區組織代表，包含三峽龍恩里長黃家賢、鶯歌區永昌里長游武雄、遠雄耶魯社區委員汪惠玲、前主委賴素卿等人，隨同16位修課學生，前往平鎮區鎮興里觀摩，了瞭解鎮興里黃志杰里長於在任的10年間，如何凝聚社區意識、提升社區集體效能，而達到改造社區治安熱點，進而創造永續社區。
活動之初，大家先於鎮興市民活動中心聆聽簡報，黃志杰里長分享了當初參選的心路歷程，以及過去存在的「惡靈古堡」問題，指的是110戶的社區住宅因管理不善而陷入混亂；當時這個社區存在著停車問題、管理室被濫用等安全隱患，甚至成為犯罪活動的聚集地。但透過里長的努力，社區開始進行改造，包括重新規劃停車空間、裝置監視器、修建無障礙坡道等，也順利成立了管委會；最後這些舉措也有效地改善了社區安全和管理，提高了社區成員的生活品質。
社區志工曹大哥接著帶領大家實地走訪社區，勘查公共空間現況。如今社區大門入口停車井然有序，管理室不再成為毒品交易場所；住民常在中庭涼亭聚會，加強社區凝聚力；地下室積水問題已解決，照明改善也提升居民的安全感；雖然目前仍有私人用品擺放問題，但管委會仍積極勸導住民不堆置危險物品。社區秩序漸趨穩定後，住民也會抵制不負責任的房東或租客，房價也慢慢回漲，而市場價格機制也自動引入優質居民，讓犯罪率大幅下降，不再是警方關注的焦點社區。現在黃里長與近800位里民已建立了密切聯繫，隨時通報環境污染情況，迅速應對；同時，里長也與工廠負責人合作，將其視為社區資源，鼓勵企業將環境保護作為社會責任。
黃里長也分享了許多經營社區的心得，如透過設置「大地學堂」，讓社區民眾參與活動，傳遞共識、共同、與同生之理念，連結在地文化、生活、生態與產業資源，透過建立社區品牌與社區企業，期盼透過永續經營使社區達到自給自足。
黃里長與志工們目前積極推動三大重點:(1)首先是社區凝聚活動。鎮興里辦理了許多針對兒童及小家庭的活動，如夏令營和萬聖節餐會，吸引了社區年輕爸媽的參與；也設立了大地學堂，提供各類課程，盤點人力資源並培力社區志工，達成保存價值、創新構思、傳承價值、區域發展與互助精神。(2)其次是環境營造空間。里長結合志工積極撰寫計畫，爭取公部門經費投入環境營造，改善髒亂與死角，創造特色地景與活化空間。社區營造後，再培力社區志工導覽社區與辦理活動，累積社區資本並再回饋到社區營造。(3)最後是地方創生就業。社區成立了「阿霸妹社區企業」及「安平鎮庄文化協會」，透過地方網路宣傳與設計能力，開發具社區特色的產品，並由當地婦女加工製作，壓低成本與增加產能，促進地方經濟發展。「阿霸妹」是客語中的伯母之意，代表著安平鎮庄這個傳統客家庄及以客家女力為精神表徵，展現客家女性的堅韌、好客及創造力；而「阿霸妹」品牌的收益，70%用於就業薪資、20%回饋社區、10%則作為關懷老幼基金之用。
本次參訪讓師生與社區組織代表深刻體認到社區營造的重要性，以及「在地人」的參與是社區資本的核心所在，只有社區民眾的積極參與，才能真正促成社區改變與永續發展。雖然外來資源可以在短期內改變硬體外觀，但真正長期持久的改變在於人心的轉變、與社區意識的提升；同時每位社區成員都有可能運用自己的專長來貢獻社區，即使是社會邊緣的族群也不例外。透過本次社區參訪，犯罪學與犯罪預防理論中的「社會解組」、「集體效能」與「社會資本」不再是紙上談兵，而是真實的案例。凝聚居民與改造社區確實可以改變居民的行為，黃里長口中所謂「環境心理學」的操作，確實能夠漸進式地創造社區靭性與減少犯罪。
社區是「大家」的社區，安全的社區環境更是社區居民的心願，社科院USR多年來持續推動「臺北大學城」，促進大學與在地社區的融合，邀請社區代表與高齡長輩入校與學生共同研習，或是觀摩參訪成功案例，朝向友善共榮的臺北大學城。</description><pubDate>Mon, 25 Mar 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】六週「輪椅族音樂動健康」溫馨結訓</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/66023b3207be4b0843d5eb0e</link><description>在美國石氏基金會(The Dynamic Foundation)的贊助支持下，社科院USR計畫和高齡與社區研究中心，合辦六週的「輪椅族音樂動健康」方案，自2月19日起共有六次課程，計有13組25位輪椅族、家屬、與看護參與，六週下來合計共有132人次出席。平均男性年齡74歲，女性90歲，大多為高齡肌無力、中風、失智等因素而坐輪椅。在3月25日最後一次的課程中，由主持人曾敏傑教授頒贈全勤獎及《學老誌》第三期，共同歡唱「期待在相會」的歌曲中，彼此祝福，也完成本系列的輪椅族活動。
為感謝石氏基金會的支持，長者、家屬、與看護也都寫下感謝的卡片，表達對石秀寧創辦人的感謝之意。美國石氏基金會長期支持中國與印度的兒童方案，近年來更將資源投入協助台灣的高齡弱勢者，透過贊助社科院USR計畫和高齡中心，協助家中有高齡失智與需依賴輪椅的家庭，走出家庭、進入校園；讓輪椅族與失智者不再被社會遺忘，而能在臺北大學校園中被歡迎，也透過一連串的活動，啟發師生更加了解高齡者的需求，帶來更多的溫暖與改變，並善盡大學社會責任。
本次活動特別感謝前遠雄耶魯社區賴素卿主委，介紹擅長高齡活動的鄭美淑老師，為長輩們設計課程。觀察到這六次課程下來，因為有音樂做為媒介，很多長輩的反應改善很多，從一開始原本不會笑的、沒反應的，一次比一次更進步；特別是許多老歌「愛拚才會贏」、「小城故事」、「高山青」等，都勾起許多長者的回憶，口裡跟著唱、手腳跟著動，心情也變好了。所以每次出席率都可以達到8-9成，連下雨天都穿雨衣出門、風雨無阻，可見輪椅族對於支持團體的需求是非常高的。鄭老師也特別為輪椅族設計下半身的運動，並且運用運動毛巾、呼拉圈、彈力帶、極球等，讓大家手腳都可以伸展，也透過遊戲提高反應力。
輪椅族家屬胡錦昌大姊表示，因為先生失智坐輪椅多年，照顧起來非常辛苦，特別最近開始退化、失去時間與空間的概念，體力上也有弱化，但是一推出來參加活動時，看到大家一起運動，家屬之間可以互相問候，看護之間也可以彼此交流關心，整場氣氛就活絡起來；她也感謝主持人曾敏傑老師每次都提供餐食，鼓勵他們出來活動，有一種被重視被關心的感受。外籍看護Ani也表示，在家裡常常只有她跟阿媽在一起，阿媽不喜歡去醫院復健，卻很喜歡來這邊跟大家唱歌運動。家屬陳美蘭大姊也表示，因為輪椅族行動不便，在家裡真的很無聊，能出來參加活動，對於照顧者來說也是很大的喘息。此外，李國樹大哥每次都在妻子的陪伴下參加活動，鶼鰈情深，有時他會推著助行器，或坐輪椅外出，但在課程中都很認真的站著運動，是很有鬥志的長輩，也鼓勵了現場其他人。
91歲的王陳阿幼之前有參加過幾次音樂活動，這次也加入輪椅律動課程，因為總覺得自己坐輪椅不好看，但在這裡看到大家都坐輪椅，還是為著自己的健康努力。結訓後王奶奶的女兒也在群組中分享:「我91歲高齡的老母親得到生平第一張獎狀！她非常非常的開心-hellip;，我們也在家庭群組裡奔相走告，分享這大大的美事。真的很感謝曾敏傑教授率領的團隊，為這些銀髮輪椅族的老人們，在暮年之際，仍能夠接受到關懷，享受到一些美好的事，他們不會是孤獨寂寞終老-hellip;。感謝你們團隊做這些有意義的好事，非常感恩。今天老人家帶回8個饅頭4個包子，也是高興的合不攏嘴，真的像小孩一樣，喜歡得到獎品和獎勵。」
社工系也有兩位同學全程陪同長輩運動，社工二邱宇暄同學在服務的過程中，看到長者的不便，或是跟不上動作時，都會很主動地去協助長輩完成動作，她也感受到音樂的催化，有助於長輩進入運動的情境；而社工四林威廷同學在陪伴長輩們活動時，看到男性長輩一開始都比較矜持，但透過遊戲與運動，漸漸露出笑臉，也一次比一次開心。這兩位社工系的同學接下來也將提出自學方案，持續服務輪椅族、以及推廣《學老誌》。
自111年老大人音樂節起，USR計畫累計已經為高齡輪椅族辦理了29場活動，過程中雖然有長輩離世了，但家屬們還會分享長輩參加活動的照片，也珍惜USR團隊在晚年時光的陪伴。輪椅族有了彼此的陪伴與鼓勵，讓老化不再寂寞與孤單；家屬們不但一起運動喘息，外籍看護們也不再是漫無目的地推著長輩曬太陽，而在臺北大學裡是被期待、被歡迎的一群人。今天在音樂中，師生與長輩們在六週美好的回憶中，依依不捨的道別，也期待早日再相見！</description><pubDate>Mon, 25 Mar 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>跨越國界的慶典：一年一度僑外生週</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6602304a07be4b0843d5eae4</link><description>國際事務處與僑外陸生聯誼會、馬來西亞同學會、緬甸同學會、印尼同學會、海外同學會及港澳同學會，於113年3月17日及21-22日合作辦理112學年度僑外生週系列活動，包括運動友誼競賽及異國美食展。期透過本活動凝聚來自世界各地的境外生們，增進彼此交流與團結合作，更希望借此機會讓全校師生瞭解各國人文風情，創造無國界校園。
開幕典禮於同年3月21日中午於行政大樓前廣場舉行，首先由身為香港人的陳俊強副校長代表開場致詞更是別具意義，陳副校長分享同樣身在異鄉作為少數，更能從不同的角度觀察及反思自已國家的特色。本處境外生事務組馬國勳組長和國際教育發展組楊臻欣組長也出席開幕式，表達對學生的關懷和鼓勵。本次也特別邀請校友總會-許元國常務理事一同共襄盛舉，許常務理事對境外生的照顧不遺餘力，每次參與活動都大力支持、慷慨解囊!
開幕表演別開生面的由緬甸同學帶來了精彩的民族舞蹈~緬甸舞蹈有著兩千多年的歷史，以柔美細膩和典雅風格著稱，最早從印度流傳過來，後來受泰國的影響，可說是-ldquo;三道彎的藝術!最後，由陳俊強副校長敲響開幕大鑼揭開序幕，迎接一年一度的僑外生盛會，也展現全校師長對境外生的關懷與支持。
境外生們更是大展身手帶來各個國家的特色美食，如緬甸涼粉、金三角、馬來西亞椰絲球、印尼加多加多和炸巧克力香蕉餅，還有海外同學們特製的御手洗等，大家無不使出渾身解數想讓全校師生們不用搭飛機就能品嚐最道地的美食，不僅滿足了味蕾，也拉近了彼此的距離。
另外，僑外生週的運動友誼賽在3月17日於綜合體育館主場館舉行，有羽球、籃球及趣味接力賽等比賽項目，境外生們在各球類競賽中盡情揮攦青春汗水，展現出無比的熱情活力與團隊精神，大家不分彼此、國籍，為校園生活增添了許多豐富的色彩和美好的回憶。</description><pubDate>Mon, 25 Mar 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>國考、研究所　法律學院系學生表現耀眼綻放</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/6600f56707be4b0843d5ea6f</link><description>去(112)年末，國家考試放榜，近日各校研究所也陸續放榜中，臺北大法律學院系同學表現優秀，將院系歷年亮眼表現，再度延續綻放！
本次律師資格考試通過 155名，司法官錄取40名，高考等其他國家考試錄取91名，總計286人次畢業系友及在校生通過各類科國家考試。其中共有65人次應屆畢業生通過律師及司法官考試；13人次大學部應屆畢業生及2名大學部在校生通過高考等其他國家考試。院系學生歷年通過律師、司法官考試名額，佔全國總名額15%~20％，學生優異表現，師生與有榮焉。
本(113)年初，目前各校研究所陸續放榜中，初步統計，考取本院系研究所正取43人，佔正取人數比率64%；臺大研究所正取27人，佔正取人數比率24%；政大研究所正取30人，佔正取人數比率43%，表現亦可圈可點。
臺北大法律學院系從行政專校、法商學院，一路走來迄今，向來是中華民國公務人員基礎教育養成所，也是我國中央及地方各級政府行政、地政、財經等部門菁英，培育國家法律人才推動之搖籃，不管是在國家考試，抑或是研究所入學考試，學生參與各項考試，高錄取率為國內各大學法律系所有目共賭。院系宗旨為培育「具法律專業核心能力與社會關懷之優質法律人」，在校師生及畢業校友均為法律界之中流砥柱，培育無數社會中堅份子為國家與社會服務，影響力深遠。長期以來，法律學院校友會也積極支持，成為法律學院師生的重要後盾。
此次法律學院系同學在國家考試與研究所考試表現優異。期許同學未來學以致用，夢想起飛，展望無限寬廣的未來！</description><pubDate>Sun, 24 Mar 2024 16:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>