<rss version="2.0" encoding="UTF-8"><channel><title>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news</link><description>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</description><author>NTPU 國立臺北大學</author><image><url>https://new.ntpu.edu.tw/assets/logo/ntpu_logo.png</url></image><language>zh_TW</language><copyright>NTPU 國立臺北大學 - 首頁公告</copyright><item><title>111-1日間部第1次選課8/2至8/8下午5時止</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/62e0f47d836cf05bcfa9c243</link><description>一、為維護您的選課權益，選課前請務必詳閱「選課注意事項」，再進行選課。-rarr;請點此查閱111-1學士班選課注意事項-larr;-rarr;請點此查閱111-1碩博班選課注意事項-larr;
二、即日起可於【課程查詢系統】內查詢111學年度第1學期課程，另建議同學勿以手機選課，以免因手機系統不穩問題而影響您的選課權益。
三、選課重要期程◆[初選]第1次選課：111年 8/2 (二) 08：30 至 111年8/8 (一) 17：00止。預計111年8/15(一)下午3時至6時止，進行課程分發作業，下午6時後可查詢選課結果。※學士班一年級新生請於【第2次選課】階段選課。※為保障學士班一年級新生選課權益，開課年級在一年級的系所專業課程、通識、體育、語文科目等，於第1次選課期間暫不開放選課，請同學於第2次選課期間選課。◆[初選]第2次選課：111年 8/23(二) 08：30 至 8/29 (一) 17：00止。預計111年9/5(一)下午3時至6時止，進行課程分發作業，下午6時後可查詢選課結果。◆第1次退課：111年9/6 (二) 08：30至9/9 (五) 17：00止。僅開放「退選」課程，不能加選。請審慎退課，切勿退選後以個人疏失誤退選為由，要求加選課程，恕不受理。
四、若有疑問，歡迎聯繫(學士班、碩博士班) 教務處課務組，校內分機66110~66117</description><pubDate>Wed, 27 Jul 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>國立臺北大學臺北校區 誠徵特教學生助理人員</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/62df6300836cf05bcfa9c1db</link><description>1.招募對象：本校學生。2.招募名額：1至2名3.招募條件：主動積極、認真負責、細心、配合度高，具備word、excel、繪圖基本操作能力。4.工作地點：民生校區教學大樓資源教室及學生諮商中心(教學大樓五樓508室、八樓827室)5.工作時段：每週一至五，下午13:30至21:30。實際工作時間以排班結果為主。6.工作內容：(1)協助特教學生方向引導、桌椅搬運等(2)製作特教生電子教材(3)活動相關事項協助，如申請表單收件、清潔、借還書、接聽電話、簡單諮詢及其他交辦事項。7.開始工作日：完成聘用程序起開始工作8.工作薪資：每小時168元，依規定投保勞保及提撥勞退金。9.應徵資料提供方式：請將個人履歷及聯繫方式(電話/電子信箱)E-MAIL到counseltaipei@mail.ntpu.edu.tw(李心理師收)郵件主旨：應徵特教學生助理人員+姓名10.收件截止日期：111年8月9日**注意事項：初選通過者將以電話或Mail連絡面試，如未獲選面試將不另行通知。預計面試日期為111年8月18日下午。</description><pubDate>Mon, 25 Jul 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>本校電子公文系統關機公告【7月30日至31日】</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/62de4369836cf05bcfa9c197</link><description>為配合三峽校區訂於111年7月30~31日(星期六~日)施作『高壓站暨各棟大樓變電站年度高壓檢測大保養』停電，本校電子公文系統將於7月29日(星期五)下午10:00暫停服務，8月1日(星期一)上午9:00開始正常服務，造成您的不便，敬請見諒！</description><pubDate>Mon, 25 Jul 2022 09:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>公告本校111學年度日間學士班轉學生招生考試錄取名單</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/62ddf67e836cf05bcfa9c181</link><description>一、依據本校111學年度日間學士班轉學生招生委員會第4次會議決議辦理。
二、錄取名單請已公告於「本校首頁招生資訊/招生資訊網/大學部/轉學考（學士班）/榜單查詢」。
三、本校109學年度招生檢討會議決議，本招生管道自110學年度起由考生自行下載成績單電子檔與列印，不再寄發。</description><pubDate>Mon, 25 Jul 2022 01:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>加射滿分　湯智鈞、雷千瑩世界盃混雙奪金</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/62de4d44836cf05bcfa9c19e</link><description>中華射箭隊國手、就讀休運系的「湯包」湯智鈞，臺灣時間25日凌晨於射箭世界盃第4站哥倫比亞麥德林，與「雷母」雷千瑩兩人攜手，和美國隊進反曲弓混雙金牌戰，兩人於加射時完美演出，以兩支10分箭擊敗美國隊，順利拿下金牌。
這場金牌戰由美國隊先發箭，首局率先上場的威廉斯（Jack Williams）和考夫霍爾德（Casey Kaufhold），兩人皆射出9分箭。湯智鈞於本局首射8分箭、雷千瑩則射出9分箭。然而美國隊於首局表現精準，兩位選手都射出10分箭，湯智鈞雖也射出第一支10分箭，雷千瑩射出8分箭，首局由美國隊以38：35拿下。
緊接著，由湯智鈞以滿分箭為第2局開局，雷千瑩再補上一支10分箭，美國隊則射出9分箭及8分箭。湯智鈞和雷千瑩分別再射出10分箭及9分箭，第二局以39：35追平對手。
第3局由美國隊先發箭，威廉斯及考夫霍爾德兩人射出10分箭，湯智鈞和雷千瑩也不甘示弱，各自以10分箭回敬對手。隨後美國隊兩人分別射出9分箭，而湯、雷二人則同時以更加優異的10分箭扳倒對手，以完美的40：38拿下第三局。
第4局再由美國隊先射，兩人再度射出10分箭，湯智鈞和雷千瑩則是9分箭，而威廉斯和考夫霍爾德接續射出9分箭，湯智鈞則射出單場第6支10分箭，雷千瑩射出9分箭，美國以38：37險勝，雙方進入「加射」，以決定此戰勝負。
在「加射」中，每人各放1支箭、由美國隊威廉斯以10分箭開局，湯智鈞也回敬一支10分箭；考夫霍爾德隨後射出9分箭，最後則由雷千瑩射出10分箭，以１分之差險勝對手，為中華隊拿下金牌。
湯智鈞賽後接受大會訪問，直言「Very happy，很開心！」此戰在哥倫比亞決賽，讓他感受到不一樣的氛圍，之後可以更有信心面對每場比賽。中華射箭隊男子教練劉展明則提到，決賽場和練習場風向有些不同，第一局發現後馬上調整，「全場我們一直互相提醒動作，他們兩個也很專心，箭質都很高，有放開去射，他們搭配很久了，之前最好的成績是（2019年）世錦賽第4，這次是國際賽第一次奪牌。」
射箭世界盃一年共有4站，中華隊首站於土耳其安塔利亞站就在反曲弓男團摘金、女團奪銅，第2站南韓光州站複合弓混雙黃逸柔和陳界綸摘金、反曲弓女子個人賽邱意晴獲得銅牌，第3站法國巴黎站反曲弓女團拿下金牌、反曲弓女子個人由彭家楙奪銀，第4站哥倫比亞麥德林由湯、雷二人攜手摘金，達成中華射箭隊在今年世界盃賽事中站站奪金的優異紀錄。</description><pubDate>Sun, 24 Jul 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>公告本校111學年度進修學士班轉學生考試正備取生名單及正備取生注意事項</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/62da1add836cf05bcfa9c161</link><description>公告本校111學年度進修學士班轉學生考試正備取生名單及正備取生注意事項一、各學系錄取考生名單，公告於本校招生網頁及本校民生校區教學大樓前公佈欄，請各錄取生依簡章所載日期辦理報到手續，逾期(時)未報到者以棄權論，不得以未收到通知為由，要求任何補救措施。二、本次招生考試不寄發紙本成績通知單。考生得以原報名時之帳號及密碼至網路報考系統查詢成績。網路報考系統查詢成績請點我三、需申請紙本成績單者請填寫簡章附表五(P52)，郵寄至本校進修教育組辦理。四、報到相關事項，事涉錄取生權益，正、備取生請務必詳閱簡章之正、備取生報到說明及公告之報到注意事項。五、成績複查請請填寫簡章附表四(P51)，郵寄至本校進修教育組辦理。111學年度進修學士班轉學生正取生報到時間為111年8月1日(一)至111年8月2日(二) 上午9:30~下午3:30自111年8月8日（一）起至111學年度第一學期行事曆所訂開始上課日前截止，每週一公告於「本校招生資訊網」網頁，備取生請自行上網查詢遞補名單及辦理報到時間、地點，本校不再個別通知。</description><pubDate>Fri, 22 Jul 2022 03:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>公告本校111學年度學士後多元專長培力方案正備取生錄取名單及正備取生注意事項</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/62da3dfc836cf05bcfa9c162</link><description>公告本校111學年度學士後多元專長培力方案正備取生錄取名單及正備取生注意事項一、各學系錄取考生名單，公告於本校招生網頁及本校民生校區教學大樓前公佈欄，請各錄取生依簡章所載日期辦理報到手續，逾期(時)未報到者以棄權論，不得以未收到通知為由，要求任何補救措施。二、本次招生考試不寄發紙本成績通知單。考生得以原報名時之帳號及密碼至網路報考系統查詢成績。網路報考系統查詢成績請點我三、需申請紙本成績單者請填寫簡章附表八(P53)，郵寄至本校進修教育組辦理。四、報到相關事項，事涉錄取生權益，正、備取生請務必詳閱簡章之正、備取生報到說明及公告之報到注意事項。五、成績複查請請填寫簡章附表五(P50)，郵寄至本校進修教育組辦理。111學年度進修學士班轉學生正取生報到時間為111年8月3日(三)至111年8月4日(四) 上午9:30~下午3:30自111年8月8日（一）起至111學年度第一學期行事曆所訂開始上課日前截止，每週一公告於「本校招生資訊網」網頁，備取生請自行上網查詢遞補名單及辦理報到時間、地點，本校不再個別通知。</description><pubDate>Thu, 21 Jul 2022 18:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】】USR與鳶山協會以「藝術治療」培力老人據點</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/62da6c30836cf05bcfa9c163</link><description>社科院USR計畫為推動大學在地社會責任，透過育成台灣鳶山社會實踐協會，扮演新北市社會局與在地老人據點的窗口，目前已有約50個新北市在地老人據點加入培力計畫，涵蓋了三峽、鶯歌、土城、及樹林等共四個行政區。因應疫情趨緩，鳶山協會與USR延續辦理實體培力課程，期望導入北大與社區資源協助老人據點在地扎根，讓據點夥伴們能持續學習與交流。
本次專業培力課程於111年7月20日(週三)下午2至5點，在社科院二樓翻轉教室辦理，邀請到人稱「鋁罐老師」的呂冠廷行動藝術治療師蒞校指導。擁有豐富藝術治療活動帶領經驗的呂老師，透過淺顯易懂的方式向大家說明何謂藝術治療；而本次課程也共吸引27位在地據點夥伴熱情參與，可見藝術治療的魅力不容小覷，甚且值得在高齡學習中推廣。
活動一開始，呂老師便邀請學員們挑選一張喜歡的卡牌，並利用卡牌讓各組成員相互自我介紹。不同於以往常見的方式，只見大家各個發揮想像力，藉由圖案的聯想來介紹自己，好處在於話題不設限，且自己能決定分享的內容。拿掉自我介紹的框架，由卡牌做為媒介，也更加拉近彼此間的距離。
「藝術治療的重點不在於訓練，而在於它超越語言。」職能治療師出身，現為藝術治療師的呂老師，以自身的經歷向大家說明藝術治療與職能治療的差異與重要性。藝術治療可以運用各種不同的媒介，舉凡彩色筆、蠟筆、黏土、報紙等生活中隨手可得的物品，都可以作為媒材之一。並透過創作的過程達到以下的目標，包括動腦動手、發揮想像力、心情變得愉悅、手眼腦協調地練習、成就感以及情感的表達等，適合各種年齡層參與。
在實作過程中，老師請大家兩兩一組，共同創作一張白紙，並依序從點、線、任意塗鴉、尋找圖案，最後再請兩人共同為這幅畫創造一個故事。這讓大家理解到藝術創作沒有高低之分，透過簡單、不加思索的方式，就能創造出不同凡響的作品。而每個人都能透過藝術得到療癒、心情得以舒緩，並從中獲得成就感。
此外，活動中也透過報紙及黏土來創作出獨一無二的作品，老師先讓大家用心感受報紙的材質、觸感、製造出的聲響，並將生氣的情緒作為主題，讓夥伴們任意的撕扯報紙。可見大夥從一開始有些拘謹，到後來對著報紙盡情釋放情緒；接著將報紙自由黏貼至圖畫紙上，並利用黏土做裝飾。最後則將作品放到後方作為一個小型成果展供大家欣賞，在觀摩作品時，每個人都讚嘆不已，相互稱讚彼此的創意與想像力。
課程尾聲的問答時間中，大家積極詢問，如「在帶領藝術療癒相關活動時，如果遇到長者無法將情緒收回的狀況時，該如何應對？」呂老師回應若要在活動中加入情緒相關的主題時，務必要設計充足的暖身引導及收尾時間，才能避免長者情緒無法一時撫平。
透過課後問卷，我們也了解據點夥伴們對於藝術治療的學習感受，並引導其思考如何將藝術治療的概念帶入據點的活動當中。這些回應包括有「學習到帶領長輩進行藝術活動的方法！」、「陪伴最重要，不要在乎作品要有標準，怎樣都好。」、「藝術治療可使用不同的媒材結合，也能將心情一併結合、融入。」、「現學現賣，我可以將今天所學到的東西帶回去社區與志工、長者們切磋。」看來此次的培力講座，是有帶給據點人員與志工們滿滿的收穫。
社科院USR計畫將持續與台灣鳶山社會實踐協會合作，希望藉由引進輔療課程及專業知能等方法與知識，培力在地老人據點、增進服務量能，也讓臺北大學能夠對於社區和據點有更多的協助，以善盡大學的在地社會責任。</description><pubDate>Thu, 21 Jul 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>北聯大系統舉辦教學實踐研究及ＵＳＲ交流會</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/62d9685a836cf05bcfa9c158</link><description>臺北聯合大學系統21日於臺灣海洋大學舉辦成果交流會，會上臺北大學、臺北科技大學、臺灣海洋大學及臺北醫學大學四校近百位教育人員齊聚，共同探討「教學實踐研究計畫」與「大學社會責任實踐計畫(USR)」兩項重要的國家計畫成果。
海大校長許泰文期望此次交流，可讓教師間藉由交流會的互動激起火花，不僅教學交流激盪更多創新教學方法，並增加跨校共同研究、計畫執行、發表論文等，讓北聯大四校發展達到加成效果。
成果交流活動規劃三大場館，主要為民生社會通識、人文藝術設計、工程數理、商業管理、生技農業、教育以及醫護等7大學門領域，以及大學社會責任實踐成果的展演空間，不僅有專案計畫的分享與交流互動、實體成果展示，並且安排基隆在地的USR場域踏查，讓參與各校擁有充分展現計畫成果的舞台，更獲得跨界交流的寶貴機會。
「教學實踐研究計畫成果交流會」由臺北聯合大學系統獲教育部補助計畫的教師分享研究成果，激盪教師更多創新教學方法。教學實踐研究計畫總主持人黃俊儒教授表示，「教學很重要，但由於教學的好壞很難衡量，在資源分配上往往最少，而集中在研究上。」教學實踐研究計畫強調教學跟研究之間的結合，並讓計畫成果成為能夠讓老師帶著走的資歷，且透過最後一哩路的發表傳承大學社會責任實踐的精神。
本校於會上提出各自執行計畫的心得分享，包括黃婉玲副教授「連結理論與實務：公共政策個案研究課程之教案精進」、王冠生副教授「魚缸、角落、手指:蘇格拉底對話教學法在『理學與當代議題』課程的教學實踐研究」、魏存毅副教授「無線通訊技術之基礎、實務與應用」、汪志堅教授「融入適性教學、影音自學教材與精熟學習提升消費者行為基礎知識之學習成效」等。
「大學社會責任計畫成果交流會」由臺北聯合大學系統執行者分享相關經驗，期盼從多方面角度認識各大學在社會中影響貢獻，打造合作共創的永續模式。臺北大學ＵＳＲ辦公室執行長陳澤義於會上報告本校2020年至2021年各計劃的執行狀況，包括社會科學院的「臺北大學城社會實踐萌芽計畫：邁向共學、共融與公共化」及「社區藝術營造與實踐計畫」、校級「海山學研究中心」和文學院的「環抱海山 ‧ 深耕三峽 北大文化城的創生與活化」及「三鶯城市文化的調研與新詮」、商學院「三鶯地區食農教育與產業轉型網路平臺」、公共事務學院「低碳排放與氣候韌性社區營造與實踐計畫」。展現臺北大學於社會責任實踐上的具體成果。
主辦此次活動的海大說明，此次成果交流會除顯現「重理念，也重實踐」的教學風貌外，也持續為大學參與做為區域社會發展動能的模式，樹立多元且富含新創思維的良好典範。而透過深化大專校院社會責任實踐及創新教學的方式，不僅讓大學的專業能量可以轉移到地方，進而解決在地的各項重要問題，而專案執行的過程也成為學生實地學習、實踐所學理念的最佳場域。</description><pubDate>Wed, 20 Jul 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>校友中心電子報第六期出刊</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/62d8ec0b836cf05bcfa9c13b</link><description>國立臺北大學校友電子報由校友中心同仁組成編輯團隊，於2021年04月正式創刊發行。內容包含臺北大學校務發展、校園建設、動態報導及校友相關活動等各項訊息，讓校友緊貼母校的發展。透過定期出版的校友電子報，隨時提供廣大校友最新訊息，讓關心母校的您，瞭解校務發展近況，以及各校友組織的最新動態與活動消息。期盼擴大校友聯繫與服務的深度與廣度，提升校友服務品質，歡迎踴躍轉載！
本期重點
◎深耕圓夢獎助學金募集-mdash;邀您一同幫助弱勢學子圓夢
◎烏克蘭學子希望助學金募集-mdash;贊助金額大小不拘，歡迎各界踴躍捐助
◎悠遊北大校友證畢業季優惠 即將結束！優惠期間至7月31日截止，敬請把握機會！
◎創創大講堂：校友帶來精采講座
黃士軍學長-mdash;下下籤的試煉
沈妙姿學姐-mdash;舊港活化開發
王兆杰學長-mdash;熱情實現自我
王仁宗學長-mdash;淺談ESG環保、企業社會責任浪潮下， 如何創新贏得商機
◎精彩活動花絮
林錫埼學長續任校友總會理事長
第3屆臺北經濟論壇
110學年度畢業典禮
民生校區轉型都會型學園
首屆烏克蘭希望助學金
更多精彩內容，請參閱本期校友電子報</description><pubDate>Wed, 20 Jul 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>雙語化學習辦公室誠徵學士級專任助理一名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/62d7a16b836cf05bcfa9c110</link><description>一、聘任條件及專長：1.具教育部認可之國內外大學學士以上學位。2.具協調、溝通、分析、判斷能力、高度敬業及服務精神。3.主動積極、負責盡職，品性端正，具服務熱誠且配合度高。4.具專案企劃管理及撰寫的相關工作經驗。5.熟悉活動規劃辦理並具溝通協調能力。6.具備良好之英語溝通能力，以及電腦文書處理基本能力（Word、Excel、PPT、PDF等）者。7.具影片拍攝、剪輯，海報設計等能力尤佳（若有，請附作品）。8.可工作一年以上優先考慮。
二、工作項目：1.協助企劃辦理雙語計畫相關之活動及業務。2.協助撰寫計畫書、成果報告等。3.網頁管理維護。4.協助其他計畫業務執行相關之支援工作。5.其他臨時交辦業務。三、工作地點、待遇及聘期：1.工作地點：新北市三峽區大學路151號。（臺北大學三峽校區人文學院3樓08室語言中心）。2.待遇：依本校計畫專任助理工作酬金表標準， 學士級專任助理每月薪資33,800元（含勞健保及勞退）。3.聘用期間：自通知報到日起試用3個月，一年一聘，續聘與否，視工作表現及計畫申請情況而定。可依在職月份比例發給年終獎金，考核合格者可再續聘。四、應備文件：1.請至以下網址：https://lc.ntpu.edu.tw/web/download/download.jsp填寫【新聘專任助理履歷表】(含相片)。2.學歷證件影本。3.相關工作經驗等證明影本。4.語言證照影本。5.其他有利於審查之證件或文件影本。五、應徵方式及截止日期：1.以紙本應徵者，請寄至：新北市三峽區大學路151號，教務處語言中心收。2.以電子郵件應徵者，請寄至：rayni@gm.ntpu.edu.tw，信件標題請填：應徵雙語化學習計畫助理（姓名）。3.應徵日期自即日起至111年8月18日(星期四)止，以電子郵件應徵者，以郵件系統時間為憑；以紙本應徵者，以郵戳日期為憑（逾期恕不受理）。4.本案聯絡人：雙語化學習辦公室倪小姐 02-86741111分機66952六、其他1.初審合格者擇優面試，不合格者恕不退件，未錄取者不再另行通知。2.本職缺視成績得增列備取，候補期間自甄選結果確定之翌日起算三個月內有效（含正取人員報到後未通過試用或於三個月內離職者）。3.依據「學校辦理契約進用人員通報查詢作業注意事項」第三點，曾有下列情事之一者，學校不得僱用為契約進用人員：(1)犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪，經有罪判決確定。(2)經學校性別平等教育委員會（以下簡稱性平會）或依法組成之相關委員會調查確認有性侵害行為屬實。(3)經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約及終身不得擔任教育從業人員之必要。(4)經學校性平會或依法組成之相關委員會調查確認有性騷擾或性霸凌行為，有終止契約之必要，且議決一年至四年不得擔任教育從業人員，於該管制期間。(5)經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第二款之情事。(6)經主管教育行政機關認定符合補習及進修教育法第九條第六項第三款之情事，且於該認定一年至四年不得聘用或僱用期間。</description><pubDate>Wed, 20 Jul 2022 06:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>111學年度現役軍人營區碩士在職專班7/20開始報名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/62d75484836cf05bcfa9c103</link><description>報名網址：https://sea.cc.ntpu.edu.tw/pls/embas/eecs_net_register.html免筆試，僅需書面審查資料111學年現役軍人營區碩士在職專班招生相關日程如下：一、報名時間：111年7月20日(三)上午9時起至111年8月8日(一)下午4時止。報名方式：一律採網路報名。二、繳費期間：111年7月20日(三)上午9時起至111年8月8日(一)下午5時止。(企業管理學系「 經營管理策略組 (國防大學指參組 )」全額公費補助，免繳報名費)三、預定放榜日期：111年8月30日(二) 下午4時起請考生詳閱簡章內容，並隨時上網瀏覽相關招生訊息。洽詢時間：星期一至四上午9:00至下午4:00企業管理學系碩士在職專班，分機 66557朱小姐國際財務金融碩士在職專班，分機 66314廖小姐</description><pubDate>Wed, 20 Jul 2022 01:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>第3屆臺北經濟論壇 探討國際政經下的臺灣</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/62d7eb6f836cf05bcfa9c11a</link><description>由臺北大學校友總會、臺北大學經濟系系友會所主辦「第3屆臺北經濟論壇」，20日於君悅酒店召開，以「國際政經大未來-借鏡俄烏戰爭，永續臺灣經濟命脈」為主軸，邀請產官學界財經領袖，深入分析在疫情和戰爭撼動全球經濟的關鍵時刻，共同思考臺灣如何妥善因應地緣戰爭、能源、糧食、金融、貿易、科技、數位等全球性議題。
今年論壇由校長李承嘉、校友總會理事長林錫埼、經濟系系友會理事長，同時也是台灣經濟研究院院長張建一等主辦方致詞，總統府資政吳榮義擔任開幕貴賓。會中邀請臺大政治系名譽教授明居正，發表「從俄烏戰爭看國際政經動向」專題演講。並由台經院院長張建一、中華經濟研究院副院長葉俊顯、臺灣經濟研究院景氣預測中心主任孫明德、國泰世華商業銀行首席經濟學家林啟超進行高峰論壇，共同剖析國際政經趨勢下臺灣的機會與挑戰。
校長李承嘉於會上特別感謝校友們，在校友總會、經濟系系友會的努力下，舉辦這場盛大活動，「許多畢業的學長姊們，仍恪守著服務人群的校園精神，舉辦臺北經濟論壇，彰顯出他們對於這塊土地和社會的關懷。」校長說明，臺灣在世界上深受影響，經由論壇的精闢討論，正可擴大與會者的視野。
「我是一個從事製造業的廠商，在我創業的三十幾年中，經歷過幾次重大事件，影響著我的事業發展，最近的俄烏戰爭就影響到公司訂單。」校友總會理事長林錫埼以自身企業為例，事業經營每每受到經濟情勢影響，這兩年疫情、去全球化、利率、戰爭等因素同時出現，更是罕見。他認為，論壇邀請優異的政治、經濟領域學者專家，可讓大家了解臺灣未來的政經發展。
明居正教授深度分析俄烏戰爭的世界局勢，從縱向的俄羅斯歷史發展開始，論述歐美眼中的俄羅斯民族。並由二次世界大戰、北約東擴、俄烏戰爭爆發等重大事件，逐一說明整體世局變遷。也特別從中國因素，思考中俄關係如何影響世界局勢，以及俄烏戰爭對於全球政經大局的改變。最後則從上述分析中，反觀臺灣如何自處於此一變局中。他特別點出「對美國來說，失去臺灣比失去烏克蘭嚴重，美國會因此退出亞洲，要注意在臺海發生誤判情勢的可能性。」
擔當歷屆總統重要財經幕僚的張建一院長展望今年景氣，下半年全世界都面臨很大壓力，尤其是通膨和經濟下行。雖然不確定性高，但俄烏戰爭是短期因素，加上中國自6月起逐步解封，對於全球供應鏈來說都是好消息，也有助於抑制通膨，他預期臺灣全年ＧＤＰ仍有4%至4.1%水準。
面對能源和物價高漲的時代，中經院副院長葉俊顯認為，石油和原物料價格變動，讓臺灣深受影響。美國升息所帶來的投資緊縮及貨幣貶值、國內疫情影響內需，還有淨零碳排企業轉型挑戰下，政府和企業能作什麼來緩和上述危機，得以在世界急遽變化的潮流中異軍突起，都將有關鍵性影響。
臺經院景氣預測中心主任孫明德就通膨部分加以著墨，他認為，檢視通膨三項主要因素，一為俄烏戰爭，戰爭造成原物料和能源價格上漲，影響最大。其次則是疫情，這兩年因疫情打亂全球供應鏈。最後則是消費市場的需求增加，而只有這一項能透過央行升息縮表的手段加以平抑。他也特別提及，美國在過去兩年對於通膨的態度並不相同。2021把經濟成長率放在第一位，通膨壓力則為其次，但是到了今年，抑制通膨成為首要目標。如果2023年物價上漲幅度能受到控制，升息和縮表才能發生效果。
國泰世華銀行首席經濟學家林啟超著墨於通膨、企業存貨、綠色供應鏈，他指出臺灣經濟成長率有下修空間。此外，綠色供應鏈是未來十年、二十年的大趨勢，「今日不作，明天就會後悔。」而地緣政治、ＥＳＧ、數位發展等，將會是企業主在思考整體策略架構時的重中之重。
臺北經濟論壇起自於臺北大學校友總會前理事長謝士滄，其號召經濟系系友會一同籌辦，首屆論壇「臺灣經濟大趨勢-臺商資金回流、再創經濟奇蹟」於2019年舉辦，廣受各界好評。第二屆論壇「因應國際政經形勢，開啟臺灣經濟新局」於2020年舉行。每年透過論壇邀集各方學者專家，討論臺灣政經情勢，也擴大臺北大學於國家重大議題上的影響力。</description><pubDate>Tue, 19 Jul 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>國立臺北大學學務處學生諮商中心誠徵兼任心理師2名</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/62d7c3c5836cf05bcfa9c118</link><description>一、徵聘職務：兼任心理師2名二、資格條件：1.國內、外大專校院諮商輔導、心理相關系所畢業。2.具諮商或臨床心理師專業證照。3.具大專院校學生輔導工作經驗。4.具英語諮商能力尤佳。三、工作內容：1.個別諮商及輔導相關工作。2.每週服務時數3小時。3.遵守「國立臺北大學學生諮商中心諮商輔導老師值班須知」相關規定四、薪資標準：每小時725元。五、希望可值班時段：週一、二、五下午13時-16時六、工作地點：國立臺北大學三峽校區七、資料寄送：請將個人履歷資料及自傳於111年8月2日(二)前（郵戳為憑），寄至新北市三峽區大學路151號學生諮商中心收，並請註明 「應徵學生諮商中心兼任輔導老師」。資料審查不合者恕不退件。 (本次徵聘之履歷資料將於中心保留1年後進行銷毀)應徵資料請包含下列項目：1.個人履歷、自傳。2.碩士畢業證書影本。3.心理師證照影本。4.工作經驗證明或其他專業訓練證明。5.可服務之時間。八、面試時間：預計111年8月9日(二)下午面試，通過書面審查者，將以電話個別通知面試。九、聯絡人： 學生諮商中心莊芷聯絡電話：02-86741111分機66243Email：chuangchih@gm.ntpu.edu.tw</description><pubDate>Tue, 19 Jul 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【更新】行政大樓外牆清洗排程</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/62d7a50d836cf05bcfa9c111</link><description>行政大樓外牆清洗作業原訂於7月11日(星期一)至7月25日(星期一)進行，因故將延長至7月31日(星期日)，廠商將於清洗區域拉設警戒線。屆時請師生職員工協助關閉辦公室或研究室窗戶，出入該清洗區域時，煩請改道並注意自身安全。造成不便之處，尚祈見諒!
施工單位：清新實業有限公司
現場負責人：陳定國
手機：0935-035-355
協助單位：全都會有限公司
專案經理：陳淑芬
手機：0919-334-178</description><pubDate>Tue, 19 Jul 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【徵才】犯罪學研究所誠徵約聘教學人員公告</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/62d77dd3836cf05bcfa9c10d</link><description>犯罪學研究所 -- 約聘教學人員1名(112.2.1起聘)
2022-07-05
人事室
犯罪學研究所 -- 約聘教學人員1名(112.2.1起聘)</description><pubDate>Tue, 19 Jul 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>全球每年僅2人 王怡心教授獲IIA 2022殊榮</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/62d76511836cf05bcfa9c104</link><description>臺北大學會計系教授王怡心18日於美國芝加哥，麥考密克展覽中心（McCormick Place is the largest convention center）獲頒2022年國際內部稽核協會（Institute of Internal Auditors）Victor Z. Brink 獎項，此一獎項的設立，主要在於表彰透過參與內部稽核協會活動，長期提供內部稽核專業的特殊和傑出服務者，全球每年最多僅兩人能獲此殊榮。
該獎項由Global IIA理事長Charlie T. Wright，以及執行長Anthony J. Pugliese 共同頒獎。「要感謝先生費鴻泰（Alex Fai），父母、妹妹和三個兒子（Tony, Andy, Alan)，以及國立臺北大學、財團法人中華民國會計研究發展基金會和中華民國內部稽核協會，長期以來的支持，促進我在內部稽核方面的專業發展。」成為IIA會員已長達25年，王怡心教授在致詞時特別提到，能夠在內部稽核專業有所作為而獲得此一肯定，是她專業生涯中令人興奮的時刻，而她也期待能和全球內部稽核協會（IIA）專業團體一起努力，共創更多優良實績。
王怡心教授此次赴美接受頒獎，由三子費聿德陪同參加頒獎典禮。同時，二人於美國時間7月19日下午在大會專業論壇報告。在頒獎典禮之後，全球內部稽核協會（Global IIA）理事長Charlie T. Wright及家人前來道賀，並和王怡心教授、兒子費聿德合影留念。期待在企業永續報導的環境、社會、治理（ESG）和內部控制、內部稽核方面，共同努力合作新項目。</description><pubDate>Tue, 19 Jul 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>📌111.1歷史學系專業實習課程</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/62d60811836cf05bcfa9c0cf</link><description>【#實習課程招募】
平時就喜歡逛博物館、畫廊、美術館嗎？對藝術行政、博物館工作充滿嚮往，未來也希望能朝這領域邁進嗎？擁有滿腦子的想法卻苦無機會發揮行銷才能？歷史系開設的實習課程正適合你的加入🔥🔥🔥
這學期我們再次攜手李梅樹紀念館，規劃數位典藏資料庫建檔、社群經營與線上策展演練等系列課程！讓你的職涯力🆙 🆙
－
⌚報名時間｜即日起至2022年8月20日（六）止
📍課程內容｜
1.博物館學導論
2.李梅樹素描作品數位典藏
3.社群網路行銷理論與實作
4.線上策展
🔍你會獲得什麼能力？
✅社群媒體行銷
✅文物數位典藏建置
✅博物館學理論與實作
✅臺灣美術史
✅展場導覽實務
✅學分與實習時數證明
🚩實習地點｜李梅樹紀念館
李梅樹（1902－1983）是出身三峽的第一代台灣藝術家，致力於藝術創作，美術運動，一輩子堅持以東京美術學校習得的寫實路線。1947年曾主持重建三峽祖師廟，對其建築與設計頗下苦心，祖師廟因而名譟一時，更有「東方雕刻藝術殿堂」美譽。
李梅樹紀念館初設於 1990 年，現由李梅樹之子李景光及李景文先生負責營運。館中收藏李梅樹不同時期的畫作、書信文件，以及畫具和畫稿等。常設展與每年一次的梅樹月，向台灣社會介紹藝術家的作品及創作生涯，而李梅樹的一生正是台灣美術走向本土化的縮影。
臺北大學歷史系多年來與李梅樹紀念館合作，推動實務學習的專業實習課程。
📜錄取方式｜
請填具申請表後經書審後錄取（詳情請洽歷史系辦）
⌚實習時間｜
111學年度第一學期（2022.9.24-2023.1.7每週六13:15-16:45）
👭對象：在學學生
只要你符合以下條件，都歡迎申請
1.喜愛藝術／博物館學／社群行銷
2.未來想考文化行政
3.沒有舞台可發揮、對現狀感到迷惘的人
4.培養課外技能，同時累積工作經驗與作品
5.有熱情、有想法、負責任、態度積極</description><pubDate>Tue, 19 Jul 2022 02:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>【USR】Switch樂齡健康工作坊2.0開跑</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/62d6290f836cf05bcfa9c0ee</link><description>社科院USR計畫關注高齡化下長者的健康，努力研發創新服務方案，在2021年11月邀請5位長輩進行5週的Switch健康工作坊試驗，讓計畫團隊能夠瞭解該如何操作、可能會遇到的問題等。而後計畫團隊在2022年4月舉辦第一梯次的Switch健康工作坊，正式邀請7位獨居長輩前來，透過Switch科技遊戲，一邊促進健康，也透過方案達成社會參與之功能。
經歷兩次辦理的經驗之後，獲得長輩高度的評價，紛紛期待USR計畫可以繼續推動，因此USR計畫團隊自2022年7月18日起，延續舉行第二梯次Switch樂齡健康工作坊，並將對象從之前的獨居長者擴及到一般長者，短短兩天報名中即獲得16位長輩前來參與。期盼透過Switch的科技遊戲互動，讓長輩能夠用輕鬆歡樂的方式達到肌力鍛鍊、促進人際互動、與維持健康之目的。
USR計畫在7月15日先行舉辦方案說明會，讓長輩們瞭解方案如何進行，以及該注意的事項。而本次參與方案的長輩中，僅有3位曾參加過第一梯次Switch健康工作坊，其他多數長輩皆未有體驗過Switch遊戲的經驗，因此十分踴躍報名也充滿期待。
在日本埼玉縣曾有一群長輩組成「市民銀髮電競協會」，長輩們透過電玩遊戲，不只活動筋骨也活化頭腦。日本藥科大學上大哲也教授特別測試協會銀髮族的反應、記憶力，也發現腦部活動不僅沒衰退，還維持得相當不錯。另外在2021年，弘道基金會也曾舉辦銀髮電競比賽，邀請長輩們遊玩時下熱門的「英雄聯盟」，並組隊爭奪最高榮耀。國際上甚至在2019年，即由美國、德國、瑞典、芬蘭共同舉辦過高齡電競比賽，讓長輩們遊玩經典射擊遊戲「絕對武力：全球攻勢」。這些國內外的研究和競賽顯示，高齡者也可以親近科技遊戲，甚至享受科技帶來的益處而值得推廣。
社科院USR計畫主持人曾敏傑教授表示，計畫團隊兩年前即已看到科技與樂齡的發展趨勢，並且嘗試整合空間、硬體、人力、與遊戲內容等，發展適合高齡者的科技遊戲方案，並且鎖定以Switch系列為核心，如今已累計了81人次的長者參與。而這次的樂齡健康工作坊2.0，並且增加參與人數與延長週次，預計16位長者執行7週，一週每人二次，每次遊玩2小時，將可達到224人次的長者參與動能。
從國際的潮流來看，長輩接觸電玩已經不再是稀奇罕見的事情，反而是一項能夠促進長者健康的運動，因此社科院USR計畫期待透過科技遊戲，讓長輩能夠維持健康的身體，延緩大腦與身體的退化，也透過不同遊戲的刺激與操作，讓長輩能夠擁有健康、快樂的老年生活。</description><pubDate>Mon, 18 Jul 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>臺北校區將於開學前進行防疫消毒作業</title><link>https://new.ntpu.edu.tw/news/62d6189e836cf05bcfa9c0ea</link><description>本校將訂於開學前進行臺北校區公共區域防疫消毒施作，屆時教學大樓地下室自修室及學生會辦公室不開放，敬請校內師生及民生校區戶外球場租借單位配合，儘可能離開現場，行政單位各辦公室如需消毒，當日請派員開啟辦公室大門，以利進入施作。施作期間造成不便之處，敬請見諒! 謝謝您的合作!
一、施作範圍及時間：
※111.08.26(五)上午9點30分開始，進行[合江校區]防疫消毒作業
施作範圍包括：1.自強大樓 2.合江宿舍 3.招待所
※111.09.08(四)上午9點開始，進行[民生校區]防疫消毒作業
施作範圍包括：1.教學大樓(含自修室及學生會) 2.資訊大樓 3.育樂館
二、施作廠商及相關用藥
病媒防治公司:捷克環衛有限公司(病媒防治業許可執照：環藥字第01-405號)
環保環境衛生用藥
使用藥劑:GCD高效抗菌液
諮詢電話:02-82151120
三、施作應注意事項：
施作消毒前，請先將食品類收拾於抽屜及櫃中，施作時間約30~45分鐘，消毒完畢約45分鐘方可進入。</description><pubDate>Mon, 18 Jul 2022 16:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>